<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Tragic situation in Burma (debate)</en>
    <fr>Situation tragique <DiscourseConnective annotation_id="19">en</DiscourseConnective> Birmanie (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="35" id="299" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="35" docOffset="1">
      <en>The next item is the Council and Commission statements on the tragic situation in Burma.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="91">et</DiscourseConnective> de la Commission sur la situation tragique <DiscourseConnective annotation_id="137">en</DiscourseConnective> Birmanie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="124" id="300" name="Janez Lenarčič">
    <ParallelChunk annotation_id="124" docOffset="2">
      <en>President-in-Office. - (SL) We are all still shaken by the human suffering that the destructive cyclone Nargis caused to the poor and oppressed population of Burma, or Myanmar.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="160">en</DiscourseConnective> exercice. - (SL) Nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="192">encore</DiscourseConnective> tous sous le choc de la souffrance humaine infligée par le cyclone Nargis <DiscourseConnective annotation_id="273">à</DiscourseConnective> la population pauvre <DiscourseConnective annotation_id="296">et</DiscourseConnective> opprimée de la Birmanie / Myanmar.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="301" docOffset="3">
      <en>We expressed the European Union's deepest sympathy in numerous statements published in the aftermath of the disaster.</en>
      <fr>Nous avons exprimé la sympathie la plus sincère de l'Union européenne dans de nombreuses déclarations publiées <DiscourseConnective annotation_id="445">après</DiscourseConnective> le désastre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="419" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="464" annotation_id="419">
          <DiscourseConnective annotation_id="419" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union immediately promised urgent funds in aid of humanitarian needs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31561" annotation_id="464">
          <DiscourseConnective annotation_id="464" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union européenne a promis immédiatement la libération de fonds d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="549">pour</DiscourseConnective> aider à subvenir aux besoins humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="512" docOffset="5">
      <en>So far the Union's commitments have exceeded the sum of EUR 60 million.</en>
      <fr>L'aide engagée par l'Union européenne dépasse déjà 60 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="584" docOffset="6">
      <en>At the same time it should be emphasised that the amount that has been promised will top up the already existing aid provided by the European Union, which is not a small amount.</en>
      <fr>Il convient de souligner <DiscourseConnective annotation_id="694">que</DiscourseConnective> le montant promis dépassera l'aide <DiscourseConnective annotation_id="733">déjà</DiscourseConnective> versée <DiscourseConnective annotation_id="745">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle par l'Union européenne, qui n'est pas une petite somme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="762" docOffset="7">
      <en>In spite of this, the key issue continues to be the access to areas that have been affected, <Alignment alignment="123638" annotation_id="855">
          <DiscourseConnective annotation_id="855" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how to distribute help quickly.</en>
      <fr>Malgré ceci, le problème principal reste l'accès aux régions touchées <Alignment alignment="33599" annotation_id="890">
          <DiscourseConnective annotation_id="890" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la distribution rapide des secours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="891" docOffset="8">
      <en>Last Tuesday the Presidency, in cooperation with the Commissioner Louis Michel, convened an extraordinary session of the European Union Council.</en>
      <fr>Mardi dernier, la présidence, <DiscourseConnective annotation_id="959">en</DiscourseConnective> coopération avec le commissaire Louis Michel, a convoqué une séance extraordinaire du Conseil de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1036" docOffset="9">
      <en>On that occasion the development ministers agreed that there was a danger of an even greater tragedy <Alignment alignment="1183" annotation_id="1137">
          <DiscourseConnective annotation_id="1137" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Burmese authorities were not ready for a better cooperation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1079">À</DiscourseConnective> cette occasion, les ministres du développement ont exprimé le risque d'une tragédie plus grave <DiscourseConnective annotation_id="1176">encore</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1137" annotation_id="1183">
          <DiscourseConnective annotation_id="1183" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités birmanes ne faisaient pas preuve d'une plus grande volonté de coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1205" docOffset="10">
      <en>The situation is still critical.</en>
      <fr>La situation reste critique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1238" docOffset="11">
      <en>This is why the European Council urged the Burmese authorities to introduce urgent measures facilitating access to help for people who are in dire straits.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1304">C'est pourquoi</DiscourseConnective> le Conseil européen a invité les autorités birmanes <DiscourseConnective annotation_id="1371">à</DiscourseConnective> lancer des mesures urgentes pour faciliter l'accès des secours aux personnes les plus touchées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1394" docOffset="12">
      <en>The Council welcomed the efforts made by the Commissioner Louis Michel to convince the authorities in Burma/Myanmar that the humanitarian help is urgent and neutral.</en>
      <fr>Le Conseil a salué les efforts du commissaire Michel <DiscourseConnective annotation_id="1522">pour</DiscourseConnective> convaincre les autorités de Birmanie/Myanmar de l'urgence <DiscourseConnective annotation_id="1585">et</DiscourseConnective> de la neutralité de l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1560" docOffset="13">
      <en>At the same time we regret that the Burmese authorities were not prepared to make use of all the help that the European Union and the international community are prepared to provide.</en>
      <fr>Nous regrettons <DiscourseConnective annotation_id="1644">que</DiscourseConnective> les autorités birmanes refusent de profiter de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="1702">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1725">et</DiscourseConnective> la communauté internationale sont disposées à lui apporter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1743" docOffset="14">
      <en>
        <Alignment alignment="1788" annotation_id="1743">
          <Alignment alignment="1788" annotation_id="1743">
            <DiscourseConnective annotation_id="1743" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Council has expressed its full support to the UN General Secretary and to all the initiatives given by the UN bodies that would help to meet humanitarian requirements.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1743" annotation_id="1788">
          <Alignment alignment="1743" annotation_id="1788">
            <DiscourseConnective annotation_id="1788" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le Conseil a exprimé son vif soutien au secrétaire général de l'ONU <DiscourseConnective annotation_id="1870">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1873">à</DiscourseConnective> toutes les initiatives des organes de l'ONU visant <DiscourseConnective annotation_id="1926">à</DiscourseConnective> satisfaire les besoins humanitaires de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1928" docOffset="15">
      <en>We <Alignment alignment="1986" annotation_id="1931">
          <DiscourseConnective annotation_id="1931" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the UN General Secretary Ban Ki-moon's visit to Burma, scheduled for tomorrow.</en>
      <fr>Nous saluons <Alignment alignment="10469" annotation_id="1986">
          <DiscourseConnective annotation_id="1986" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la visite <DiscourseConnective annotation_id="2006">en</DiscourseConnective> Birmanie du secrétaire général de l'ONU, M. Ban Ki-moon, prévue <DiscourseConnective annotation_id="2073">pour</DiscourseConnective> demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2023" docOffset="16">
      <en>The Council has raised the issue of the situation in Burma at all political meetings that have been recently held with its Asian partners.</en>
      <fr>Le Conseil a soulevé la question de la situation <DiscourseConnective annotation_id="2135">en</DiscourseConnective> Birmanie <DiscourseConnective annotation_id="2147">à</DiscourseConnective> l'occasion de toutes les réunions politiques organisées récemment avec ses partenaires asiatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2162" docOffset="17">
      <en>The Asian countries have been invited to influence the Burmese authorities and to convince them that the nature of the international humanitarian aid is neutral and unbiased.</en>
      <fr>Les pays asiatiques ont été invités <DiscourseConnective annotation_id="2284">à</DiscourseConnective> peser sur les autorités birmanes <DiscourseConnective annotation_id="2319">pour</DiscourseConnective> les convaincre du caractère neutre <DiscourseConnective annotation_id="2359">et</DiscourseConnective> impartial de l'aide humanitaire internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2337" docOffset="18">
      <en>On 19 May the Foreign Ministers of the ASEAN Member States met in Singapore.</en>
      <fr>Le 19 mai, les ministres des affaires étrangères des pays membres de l'ANASE se sont réunis <DiscourseConnective annotation_id="2502">à</DiscourseConnective> Singapour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2414" docOffset="19">
      <en>The European Union had previously presented this group with a demarche asking the countries in the region to influence the Burmese authorities to open the borders to humanitarian aid and humanitarian aid workers.</en>
      <fr>L'Union européenne avait <DiscourseConnective annotation_id="2540">auparavant</DiscourseConnective> soumis à ce groupe une démarche demandant aux pays de la région d'influer sur les autorités birmanes <DiscourseConnective annotation_id="2652">pour</DiscourseConnective> leur faire ouvrir leurs frontières <DiscourseConnective annotation_id="2692">à</DiscourseConnective> l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="2713">et</DiscourseConnective> aux travailleurs humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2627" docOffset="20">
      <en>On Monday, 26 May, the General Affairs and External Relations Council will have a debate on the humanitarian situation in Burma, and on the denial of access to humanitarian aid experts and the delivery of aid to the affected area.</en>
      <fr>Lundi 26 mai, le Conseil "Affaires Générales <DiscourseConnective annotation_id="2792">et</DiscourseConnective> Relations Extérieures" organisera un débat sur la situation humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="2867">en</DiscourseConnective> Birmanie <DiscourseConnective annotation_id="2879">et</DiscourseConnective> l'interdiction d'accéder <DiscourseConnective annotation_id="2907">à</DiscourseConnective> la zone touchée <DiscourseConnective annotation_id="2925">pour</DiscourseConnective> les experts en aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="2962">et</DiscourseConnective> pour les secours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2858" docOffset="21">
      <en>Burma, or Myanmar, <Alignment alignment="3014" annotation_id="2877">
          <DiscourseConnective annotation_id="2877" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> continues to be a priority topic in the Council's debates because of the political situation in that country.</en>
      <fr>La Birmanie, <DiscourseConnective annotation_id="2996">ou</DiscourseConnective> Myanmar, reste <Alignment alignment="32837" annotation_id="3014">
          <DiscourseConnective annotation_id="3014" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un sujet prioritaire des débats du Conseil en raison de la situation politique de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2992" docOffset="22">
      <en>The fact that, in spite of the huge scale of the humanitarian disaster, the Military Junta has not cancelled the national referendum is a cause for concern.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="3123">que</DiscourseConnective> la junte militaire n'ait pas annulé le référendum national malgré l'ampleur de la catastrophe humanitaire est préoccupant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3149" docOffset="23">
      <en>We believe that this may lead to irregularities in the new constitution's adoption procedure.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="3263">que</DiscourseConnective> cela risque d'entraîner des irrégularités dans la procédure d'adoption de la nouvelle Constitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3243" docOffset="24">
      <en>We are <Alignment alignment="68524" annotation_id="3250">
          <DiscourseConnective annotation_id="3250" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> concerned due to reports of escalating intimidation during the period of preparations for the referendum.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="41448" annotation_id="3379">
          <DiscourseConnective annotation_id="3379" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> préoccupés par les rapports signalant des manœuvres d'intimidation croissantes pendant la période de préparation du référendum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3361" docOffset="25">
      <en>I should emphasise that the European Union is <Alignment alignment="3565" annotation_id="3407">
          <DiscourseConnective annotation_id="3407" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> disappointed <Alignment alignment="3581" annotation_id="3425">
          <DiscourseConnective annotation_id="3425" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the authorities have not paid any attention to the calls of the United Nations for a more inclusive and more legitimate transition to democracy.</en>
      <fr>Je tiens à souligner <DiscourseConnective annotation_id="3538">que</DiscourseConnective> l'Union européenne est <Alignment alignment="3407" annotation_id="3565">
          <DiscourseConnective annotation_id="3565" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> déçue <Alignment alignment="6801" annotation_id="3581">
          <DiscourseConnective annotation_id="3581" sense="Contingency.Cause.Reason">du fait que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités n'aient accordé aucune attention aux appels des Nations Unies en faveur d'une transition démocratique plus inclusive <DiscourseConnective annotation_id="3724">et</DiscourseConnective> plus légitime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3578" docOffset="26">
      <en>I should like to affirm that the European Union will continue to support the endeavours of the United Nations.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="3751">à</DiscourseConnective> déclarer <DiscourseConnective annotation_id="3762">que</DiscourseConnective> l'Union européenne continuera <DiscourseConnective annotation_id="3796">à</DiscourseConnective> soutenir les efforts des Nations Unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3689" docOffset="27">
      <en>Finally, please take note that on 29 April the European Union revised the common position adopted back in November 2007.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3838">Enfin</DiscourseConnective>, je tiens à faire remarquer <DiscourseConnective annotation_id="3872">que</DiscourseConnective> le 29 avril dernier, l'Union européenne a revu la position commune adoptée <DiscourseConnective annotation_id="3951">en</DiscourseConnective> novembre 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3810" docOffset="28">
      <en>This position, which was adopted as a response to suppression of peaceful protests, from now on includes firmer restrictive measures against Burma.</en>
      <fr>Cette position, adoptée <DiscourseConnective annotation_id="3993">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="4004">à</DiscourseConnective> la suppression de manifestations pacifiques, comporte désormais des mesures restrictives plus fermes à l'encontre de la Birmanie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3958" id="301" name="Louis Michel">
    <ParallelChunk annotation_id="3958" docOffset="29">
      <en>Member of the Commission. - (FR) Madam President, ladies and gentlemen, first and foremost I wish to thank you for placing Burma on the agenda for this sitting.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (FR) Madame la Présidente, honorables membres, <DiscourseConnective annotation_id="4210">avant</DiscourseConnective> toute chose, permettez-moi de vous remercier d'avoir mis la Birmanie <DiscourseConnective annotation_id="4285">à</DiscourseConnective> l'agenda de cette session.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4119" docOffset="30">
      <en>In view of the scale of the catastrophe caused by Cyclone Nargis on 2 May, we suggested the Presidency call an extraordinary meeting of the Council of EU Foreign Affairs Ministers.</en>
      <fr>Au vu de l'ampleur de la catastrophe causée par le cyclone Nargis le 2 mai dernier, nous avons proposé à la présidence de convoquer une réunion extraordinaire du Conseil des ministres des relations extérieures de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4300" docOffset="31">
      <en>The Council meeting was convened as soon as possible by the Slovenian Presidency, who I wish to thank, and was held on 12 May.</en>
      <fr>Cette réunion du Conseil a été convoquée dans les meilleurs délais par la présidence slovène, <DiscourseConnective annotation_id="4641">que</DiscourseConnective> je veux remercier, <DiscourseConnective annotation_id="4664">et</DiscourseConnective> elle s'est tenue le 12 mai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4427" docOffset="32">
      <en>At the meeting the EU called for increased cooperation by the Burmese authorities to allow access and distribution of international humanitarian aid.</en>
      <fr>Lors de cette réunion, l'Union européenne a lancé un appel <DiscourseConnective annotation_id="4754">à</DiscourseConnective> une plus grande coopération des autorités birmanes <DiscourseConnective annotation_id="4807">pour</DiscourseConnective> faciliter l'accès <DiscourseConnective annotation_id="4830">et</DiscourseConnective> la distribution de l'aide humanitaire internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4577" docOffset="33">
      <en>I decided to follow up the call directly by visiting Burma on 15 and 16 May.</en>
      <fr>J'ai décidé de donner une suite directe à cet appel <DiscourseConnective annotation_id="4939">en</DiscourseConnective> me rendant personnellement en Birmanie du 15 au 16 mai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4654" docOffset="34">
      <en>During my mission, which I made clear was strictly humanitarian and non-political, I was able to meet the Burmese authorities and the representatives of humanitarian organisations in Burma, <Alignment alignment="5240" annotation_id="4844">
          <DiscourseConnective annotation_id="4844" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I made a visit on the ground to the areas affected around Yangon.</en>
      <fr>Au cours de ma mission, <DiscourseConnective annotation_id="5022">que</DiscourseConnective> j'ai clairement dit être de nature strictement humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="5085">et</DiscourseConnective> non pas politique, j'ai eu la possibilité de rencontrer les autorités birmanes, les représentants des organisations humanitaires présentes <DiscourseConnective annotation_id="5227">en</DiscourseConnective> Birmanie, <Alignment alignment="525" annotation_id="5240">
          <DiscourseConnective annotation_id="5240" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai pu effectuer une visite de terrain, encadrée par les autorités, dans les zones sinistrées autour de Yangon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4914" docOffset="35">
      <en>I had two and a half hours of quite intense meetings and discussions with the Minister for Planning - who obviously held most authority and was certainly the most authoritarian of the three I met - the Minister for Social Welfare and the Minister for Health.</en>
      <fr>J'ai eu, pendant deux heures <DiscourseConnective annotation_id="5385">et</DiscourseConnective> demie, des entretiens <DiscourseConnective annotation_id="5410">et</DiscourseConnective> des discussions assez serrés avec le ministre du plan - qui, manifestement, était la personnalité la plus autorisée, <DiscourseConnective annotation_id="5530">en tout cas</DiscourseConnective> la plus autoritaire, des trois que j'ai rencontrées -, le ministre du bien-être social <DiscourseConnective annotation_id="5629">et</DiscourseConnective> le ministre de la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5173" docOffset="36">
      <en>What emerged very clearly from my mission was that the Burmese authorities are still extremely reluctant to create the operational conditions normally required to provide an international humanitarian response to meet local needs.</en>
      <fr>Il ressort clairement de ma mission <DiscourseConnective annotation_id="5693">que</DiscourseConnective> les autorités birmanes restent très réticentes <DiscourseConnective annotation_id="5744">à</DiscourseConnective> créer les conditions opérationnelles normalement requises <DiscourseConnective annotation_id="5804">pour</DiscourseConnective> une réponse humanitaire internationale <DiscourseConnective annotation_id="5848">à</DiscourseConnective> la hauteur des besoins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5404" docOffset="37">
      <en>It is equally clear to me that an approach seeking to impose international humanitarian aid on the Burmese authorities, in due consideration of our current means, is doomed to failure and could even be counterproductive.</en>
      <fr>Il est tout <DiscourseConnective annotation_id="5886">aussi</DiscourseConnective> clair <DiscourseConnective annotation_id="5898">qu'</DiscourseConnective>une approche qui viserait <DiscourseConnective annotation_id="5927">à</DiscourseConnective> imposer l'assistance humanitaire internationale aux autorités birmanes me semble, compte tenu des moyens dont nous disposons aujourd'hui, vouée <DiscourseConnective annotation_id="6073">à</DiscourseConnective> l'échec, <DiscourseConnective annotation_id="6084">et</DiscourseConnective> peut-être <DiscourseConnective annotation_id="6097">même</DiscourseConnective> contre-productive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5625" docOffset="38">
      <en>All the humanitarian organisations in Burma told me this, and confirmed that the problem is obviously not the lack of organisations on the ground, or even a lack of funds, <Alignment alignment="6302" annotation_id="5797">
          <DiscourseConnective annotation_id="5797" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> a lack of means <Alignment alignment="6348" annotation_id="5819">
          <DiscourseConnective annotation_id="5819" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> certainly depends on access to international experts and professionals, but rather lack of access.</en>
      <fr>Toutes les organisations humanitaires sur place me l'ont dit <DiscourseConnective annotation_id="6182">et</DiscourseConnective> m'ont confirmé <DiscourseConnective annotation_id="6200">que</DiscourseConnective> le problème n'est évidemment pas le manque d'organisations sur place, ni <DiscourseConnective annotation_id="6277">même</DiscourseConnective> le manque d'argent, <Alignment alignment="11206" annotation_id="6302">
          <DiscourseConnective annotation_id="6302" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien sûr le manque de moyens dépend <Alignment alignment="14706" annotation_id="6348">
          <DiscourseConnective annotation_id="6348" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'accès des experts internationaux <DiscourseConnective annotation_id="6392">et</DiscourseConnective> des professionnels internationaux, <DiscourseConnective annotation_id="6430">mais</DiscourseConnective> bien le manque d'accès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5923" docOffset="39">
      <en>My mission certainly made a modest contribution to opening up a tiny window to gradually create a minimum humanitarian space for international humanitarian aid.</en>
      <fr>Ma mission a certainement contribué, modestement, <DiscourseConnective annotation_id="6509">à</DiscourseConnective> ouvrir une toute petite brèche permettant de créer progressivement un espace humanitaire minimal <DiscourseConnective annotation_id="6608">pour</DiscourseConnective> l'assistance humanitaire internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6084" docOffset="40">
      <en>The Burmese authorities provided a partial response to various specific demands: <Alignment alignment="6739" annotation_id="6165">
          <DiscourseConnective annotation_id="6165" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, visas for experts working for the Commission were extended by two weeks.</en>
      <fr>Les autorités birmanes ont répondu partiellement aux différentes demandes concrètes: <Alignment alignment="6165" annotation_id="6739">
          <DiscourseConnective annotation_id="6739" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les visas <DiscourseConnective annotation_id="6762">pour</DiscourseConnective> les experts de la Commission ont été prolongés de deux semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6251" docOffset="41">
      <en>They had been issued with three-day visas <DiscourseConnective annotation_id="6293" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> these were extended for two weeks.</en>
      <fr>On avait reçu des visas, ces gens avaient reçu des visas <DiscourseConnective annotation_id="6889">pour</DiscourseConnective> trois jours, ils ont été prolongés de deux semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6332" docOffset="42">
      <en>We had requested one month.</en>
      <fr>Nous avions demandé un mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6360" docOffset="43">
      <en>We <Alignment alignment="6987" annotation_id="6363">
          <DiscourseConnective annotation_id="6363" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> clarified a situation that appeared genuinely serious. At certain locations, the local authorities were demanding a permit, and therefore written authorisation, even for local workers, meaning people employed by our agencies, by the UN or by NGOs, <DiscourseConnective annotation_id="6616" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in most cases this was of course impossible.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="5142" annotation_id="6987">
          <DiscourseConnective annotation_id="6987" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> clarifié une situation qui paraissait véritablement grave, c'est que, <DiscourseConnective annotation_id="7063">à</DiscourseConnective> certains endroits, les autorités locales birmanes exigeaient, <DiscourseConnective annotation_id="7127">même</DiscourseConnective> du personnel local, donc même des opérateurs <DiscourseConnective annotation_id="7177">que</DiscourseConnective> nos agences occupent, les agences des Nations unies occupent <DiscourseConnective annotation_id="7242">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7245">que</DiscourseConnective> les ONG occupent, ce personnel local devait aussi présenter une permission, <DiscourseConnective annotation_id="7325">donc</DiscourseConnective> une autorisation écrite, ce qui était évidemment, dans la plupart des cas, impossible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6665" docOffset="44">
      <en>This was clarified, <Alignment alignment="7437" annotation_id="6685">
          <DiscourseConnective annotation_id="6685" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> obviously no authorisation is required for local workers.</en>
      <fr>Cela a été clarifié <Alignment alignment="15884" annotation_id="7437">
          <DiscourseConnective annotation_id="7437" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, manifestement, il ne faut pas d'autorisation <DiscourseConnective annotation_id="7486">pour</DiscourseConnective> le personnel local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6747" docOffset="45">
      <en>Authorisation is <DiscourseConnective annotation_id="6764" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> no longer required to enter the disaster areas, in particular Pathein airport.</en>
      <fr>Il n'en faut en tout cas plus <DiscourseConnective annotation_id="7541">pour</DiscourseConnective> se rendre dans les zones sinistrées, et <DiscourseConnective annotation_id="7586">notamment</DiscourseConnective> à l'aéroport de Pathein.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6848" docOffset="46">
      <en>I <Alignment alignment="7626" annotation_id="6850">
          <DiscourseConnective annotation_id="6850" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> asked for a second airport to be opened up for planes arriving with equipment, <DiscourseConnective annotation_id="6934" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective> Pathein airport which is a military airport.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="6850" annotation_id="7626">
          <DiscourseConnective annotation_id="7626" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé <DiscourseConnective annotation_id="7640">que</DiscourseConnective> l'on ouvre un deuxième aéroport <DiscourseConnective annotation_id="7676">pour</DiscourseConnective> permettre l'atterrissage des avions contenant les biens matériels, l'aéroport de Pathein, qui est un aéroport militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6994" docOffset="47">
      <en>I was told that this was not possible <Alignment alignment="77715" annotation_id="7032">
          <DiscourseConnective annotation_id="7032" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the technical standards used by the control tower differed from international standards <Alignment alignment="7957" annotation_id="7128">
          <DiscourseConnective annotation_id="7128" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in any case, that this would not make the work any easier <DiscourseConnective annotation_id="7191" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> the roads between Rangoon and the delta, the area worst affected, were in much better condition and much easier to use.</en>
      <fr>Il m'a été répondu <DiscourseConnective annotation_id="7821">que</DiscourseConnective> cela n'était pas possible <Alignment alignment="7032" annotation_id="7851">
          <DiscourseConnective annotation_id="7851" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les normes techniques de la tour de contrôle n'étaient pas conformes aux normes internationales <Alignment alignment="14990" annotation_id="7957">
          <DiscourseConnective annotation_id="7957" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que, <DiscourseConnective annotation_id="7965">de toute façon</DiscourseConnective>, cela ne faciliterait pas le travail, les voies de communication entre Rangoun <DiscourseConnective annotation_id="8059">et</DiscourseConnective> le delta, qui est la région la plus affectée, étant plus carrossables <DiscourseConnective annotation_id="8132">et</DiscourseConnective> plus faciles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7317" docOffset="48">
      <en>Unfortunately I had no authorisation to check this kind of information for myself.</en>
      <fr>Je n'ai <DiscourseConnective annotation_id="8157">malheureusement</DiscourseConnective> pas eu l'autorisation de vérifier de visu ce genre de chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7400" docOffset="49">
      <en>I feel it is important for international pressure to be maintained, both by neighbouring countries and by the international community as a whole.</en>
      <fr>Il importe, je pense, de continuer à maintenir une pression internationale forte, tant par les pays de la région <DiscourseConnective annotation_id="8347">que</DiscourseConnective> par la communauté internationale dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7546" docOffset="50">
      <en>I ought to say that, in my discussions with the authorities, I <Alignment alignment="8478" annotation_id="7609">
          <DiscourseConnective annotation_id="7609" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> made a specific request - I made, <DiscourseConnective annotation_id="7648" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, five specific requests which I will tell you about in just a moment - that doctors and medical staff from neighbouring countries be allowed to deploy in the areas worst hit, <DiscourseConnective annotation_id="7831" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they obtained authorisation for this on the day I left.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="8411">dire que</DiscourseConnective>, dans la discussion que j'ai eue avec les autorités, j'ai <Alignment alignment="36182" annotation_id="8478">
          <DiscourseConnective annotation_id="8478" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé expressément - j'ai fait cinq demandes expresses et précises, je vous en parlerai sans doute rapidement dans un instant - <DiscourseConnective annotation_id="8614">qu'</DiscourseConnective>ils permettent aux docteurs <DiscourseConnective annotation_id="8645">et</DiscourseConnective> au personnel médical des pays de la région de se déployer dans les zones les plus sinistrées et le jour de mon départ, ils ont eu cette autorisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7891" docOffset="51">
      <en>This means that 140 doctors were deployed and <Alignment alignment="42086" annotation_id="7937">
          <DiscourseConnective annotation_id="7937" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> medical staff from Laos, Cambodia, India, Bangladesh and Thailand.</en>
      <fr>Il y a <DiscourseConnective annotation_id="8805">donc</DiscourseConnective> 140 médecins qui se sont déployés, du personnel médical <Alignment alignment="7937" annotation_id="8866">
          <DiscourseConnective annotation_id="8866" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> venant du Laos, du Cambodge, de l'Inde, du Bangladesh <DiscourseConnective annotation_id="8926">et</DiscourseConnective> de Thaïlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8009" docOffset="52">
      <en>They were <Alignment alignment="78573" annotation_id="8019">
          <DiscourseConnective annotation_id="8019" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> able to visit the areas worst hit.</en>
      <fr>Ils ont <Alignment alignment="48018" annotation_id="8951">
          <DiscourseConnective annotation_id="8951" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pu se déployer dans les zones les plus affectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8059" docOffset="53">
      <en>The role to be played by neighbouring countries is crucial, <Alignment alignment="9061" annotation_id="8119">
          <DiscourseConnective annotation_id="8119" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was <Alignment alignment="42319" annotation_id="8129">
          <DiscourseConnective annotation_id="8129" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> able to have quite a long discussion with Secretary-General Ban Ki-moon <Alignment alignment="90589" annotation_id="8206">
          <DiscourseConnective annotation_id="8206" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> waiting for my plane to return to Bangkok.</en>
      <fr>Le rôle que joueront les pays de la région est crucial <Alignment alignment="6055" annotation_id="9061">
          <DiscourseConnective annotation_id="9061" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai <Alignment alignment="8129" annotation_id="9069">
          <DiscourseConnective annotation_id="9069" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> eu l'occasion de m'entretenir assez longuement avec le Secrétaire général Ban Ki-moon, <Alignment alignment="5483" annotation_id="9167">
          <DiscourseConnective annotation_id="9167" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'étais en attente de mon avion <DiscourseConnective annotation_id="9207">pour</DiscourseConnective> revenir <DiscourseConnective annotation_id="9220">à</DiscourseConnective> Bangkok.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8255" docOffset="54">
      <en>I passed on all this information to him, told him my feelings on the issue, and <Alignment alignment="34171" annotation_id="8335">
          <DiscourseConnective annotation_id="8335" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> how the mission had gone.</en>
      <fr>Je lui ai transmis tous ces messages et je lui ai dit quel était mon sentiment <DiscourseConnective annotation_id="9310">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8335" annotation_id="9314">
          <DiscourseConnective annotation_id="9314" sense="Expansion.Conjunction">surtout</DiscourseConnective>
        </Alignment>, comment ma mission s'était déroulée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8366" docOffset="55">
      <en>The UN Secretary-General agreed with this analysis, but had two specific suggestions to make himself: to deploy a joint UN/ASEAN humanitarian aid coordinator, and to quickly organise a donor conference co-presided by the UN and ASEAN on 24 and 25 May in Bangkok.</en>
      <fr>Le Secrétaire général des Nations unies partageait cette analyse <DiscourseConnective annotation_id="9425">mais</DiscourseConnective> lui-même a fait deux suggestions concrètes: déployer un coordinateur conjoint Nations unies/ANASE pour l'assistance humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="9558">et</DiscourseConnective> organiser rapidement une conférence des donateurs coprésidée par les Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="9644">et</DiscourseConnective> l'ANASE les 24 <DiscourseConnective annotation_id="9662">et</DiscourseConnective> 25 mai prochains <DiscourseConnective annotation_id="9682">à</DiscourseConnective> Bangkok.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8629" docOffset="56">
      <en>Following on from the recent visit by the United Nations humanitarian aid coordinator John Holmes, Secretary-General Ban Ki-moon is visiting Burma tomorrow to discuss how to channel international aid.</en>
      <fr>Faisant suite à la visite du coordonnateur humanitaire des Nations unies, John Holmes, ces derniers jours, le Secrétaire général Ban Ki-moon va se rendre demain en Birmanie <DiscourseConnective annotation_id="9866">pour</DiscourseConnective> discuter de l'acheminement de l'aide internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8830" docOffset="57">
      <en>In relation to needs, the humanitarian situation in Burma remains dramatic. There is a danger that the first catastrophe caused by the cyclone could be worsened by a second humanitarian disaster: the risk of famine, <Alignment alignment="10146" annotation_id="9046">
          <DiscourseConnective annotation_id="9046" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> harvests were destroyed, and also epidemics among survivors whose living conditions are deplorable.</en>
      <fr>Sur le plan des besoins, la situation humanitaire dans le pays demeure dramatique avec le risque <DiscourseConnective annotation_id="10021">qu'</DiscourseConnective>à la première catastrophe causée par le cyclone s'ajoute une seconde catastrophe humanitaire du fait du risque de famine, <Alignment alignment="23860" annotation_id="10146">
          <DiscourseConnective annotation_id="10146" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les récoltes ont été détruites, <DiscourseConnective annotation_id="10182">et</DiscourseConnective> d'épidémies parmi les survivants, dont les conditions de vie sont déplorables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9152" docOffset="58">
      <en>There is a risk of epidemics.</en>
      <fr>Il y a un risque d'épidémie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9182" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="10293" annotation_id="9182">
          <DiscourseConnective annotation_id="9182" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were there, the World Health Organization did not see identify risk of cholera, <Alignment alignment="10393" annotation_id="9270">
          <DiscourseConnective annotation_id="9270" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> large numbers of children were suffering from diarrhoea <DiscourseConnective annotation_id="9330" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9334" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> on. This meant there was a risk of epidemic caused by water pollution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15955" annotation_id="10293">
          <DiscourseConnective annotation_id="10293" sense="Temporal.Synchrony">Au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous y étions, l'Organisation mondiale de la santé ne voyait pas le risque de choléra, <Alignment alignment="13061" annotation_id="10393">
          <DiscourseConnective annotation_id="10393" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y avait énormément d'enfants qui souffraient de diarrhée, etc. Il y avait donc un risque d'épidémie due <DiscourseConnective annotation_id="10505">à</DiscourseConnective> la pollution de l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9408" docOffset="60">
      <en>There is <DiscourseConnective annotation_id="9417" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a risk of famine.</en>
      <fr>Il y a un risque de famine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9440" docOffset="61">
      <en>The region stockpiles large amounts of rice, <Alignment alignment="10595" annotation_id="9485">
          <DiscourseConnective annotation_id="9485" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all food in storage has been destroyed.</en>
      <fr>Cette région-là est le grenier <DiscourseConnective annotation_id="10589">à</DiscourseConnective> riz <Alignment alignment="25059" annotation_id="10595">
          <DiscourseConnective annotation_id="10595" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les stocks ont été détruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9529" docOffset="62">
      <en>There is one practical problem: this land ought to be sown to ensure a harvest in October.</en>
      <fr>Un problème pratique se pose: ces terres devraient être plantées de manière à assurer la récolte d'octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9620" docOffset="63">
      <en>The timeline is <Alignment alignment="43623" annotation_id="9636">
          <DiscourseConnective annotation_id="9636" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a maximum of three to four weeks.</en>
      <fr>Le délai est <Alignment alignment="9636" annotation_id="10753">
          <DiscourseConnective annotation_id="10753" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de trois <DiscourseConnective annotation_id="10767">à</DiscourseConnective> quatre semaines maximum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9680" docOffset="64">
      <en>A number of people at the temporary camps, <Alignment alignment="10876" annotation_id="9723">
          <DiscourseConnective annotation_id="9723" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they call them, do not wish to return to their own areas for all sorts of reasons, <Alignment alignment="43799" annotation_id="9809">
          <DiscourseConnective annotation_id="9809" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> others do wish to return, but need special kinds of seeds <Alignment alignment="11106" annotation_id="9873">
          <DiscourseConnective annotation_id="9873" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the soil has been salinated, <DiscourseConnective annotation_id="9912" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11159" annotation_id="9916">
          <DiscourseConnective annotation_id="9916" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> they need much stronger plants, and also fertilisers.</en>
      <fr>Or, un certain nombre des personnes qui sont déplacées dans des camps temporaires <Alignment alignment="33591" annotation_id="10876">
          <DiscourseConnective annotation_id="10876" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils disent, une partie de ces personnes ne souhaitent pas retourner sur leurs terres, <DiscourseConnective annotation_id="10968">pour</DiscourseConnective> toutes sortes de raisons, <Alignment alignment="16482" annotation_id="10999">
          <DiscourseConnective annotation_id="10999" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autres souhaitent y retourner <DiscourseConnective annotation_id="11036">mais</DiscourseConnective> doivent avoir un accès à des semences d'une variété particulière <Alignment alignment="9873" annotation_id="11106">
          <DiscourseConnective annotation_id="11106" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les terres ont subi une salinisation, <Alignment alignment="16620" annotation_id="11159">
          <DiscourseConnective annotation_id="11159" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut des plantes qui soient beaucoup plus fortes <DiscourseConnective annotation_id="11216">ainsi</DiscourseConnective> que des engrais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9980" docOffset="65">
      <en>I <Alignment alignment="92259" annotation_id="9982">
          <DiscourseConnective annotation_id="9982" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> attempted to engage in constructive, practical dialogue with the authorities on this matter.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="22361" annotation_id="11244">
          <DiscourseConnective annotation_id="11244" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> essayé d'engager un dialogue constructif et pratique avec les autorités <DiscourseConnective annotation_id="11321">à ce propos</DiscourseConnective>-là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10080" docOffset="66">
      <en>It was thought that the UNDP micro-credit scheme could be used as a finance mechanism.</en>
      <fr>On avait envisagé <DiscourseConnective annotation_id="11355">que</DiscourseConnective> le micro credit scheme du PNUD puisse servir de canal financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10167" docOffset="67">
      <en>We are still discussing this at present.</en>
      <fr>On est occupé à en discuter pour le moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10208" docOffset="68">
      <en>I must tell you it is no rapid process.</en>
      <fr>Cela ne va pas vite, je dois vous le dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10248" docOffset="69">
      <en>The Commission provided a rapid response, with an emergency decision of two million euros adopted on 5 May.</en>
      <fr>La Commission a répondu très vite, avec une décision de première urgence de deux millions d'euros adoptée dès le 5 mai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10356" docOffset="70">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10356" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> you know, I am authorised to release three million euros right away with no official procedures.</en>
      <fr>Vous savez qu'en fait, j'ai le droit de dégager, sans passer par aucune instance, trois millions d'euros tout de suite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10456" docOffset="71">
      <en>Of course, <Alignment alignment="11770" annotation_id="10467">
          <DiscourseConnective annotation_id="10467" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had no identification, we began by releasing two million. We subsequently decided on an envelope of five million euros in food aid, and also an additional emergency envelope of ten million euros.</en>
      <fr>Alors, évidemment, <Alignment alignment="19582" annotation_id="11770">
          <DiscourseConnective annotation_id="11770" sense="Contingency.Cause.Reason">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on n'avait pas d'identification, comme personne ne pouvait identifier, on a commencé par en dégager deux, puis on a encore décidé d'une enveloppe de cinq millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="11947">pour</DiscourseConnective> l'aide alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="11971">et</DiscourseConnective> on a pris en plus une mesure d'urgence supplémentaire de dix millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10672" docOffset="72">
      <en>We are, of course, willing to do more on the basis of needs assessments and assurances in terms of aid monitoring.</en>
      <fr>Nous sommes bien sûr prêts <DiscourseConnective annotation_id="12080">à</DiscourseConnective> faire plus sur base des évaluations des besoins <DiscourseConnective annotation_id="12130">et</DiscourseConnective> des assurances <DiscourseConnective annotation_id="12148">en</DiscourseConnective> termes de suivi de l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10787" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="90841" annotation_id="10787">
          <DiscourseConnective annotation_id="10787" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I left after my two and a half hours of discussions with the authorities, I sent them a specific written note of the various requests I had made.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1157" annotation_id="12178">
          <DiscourseConnective annotation_id="12178" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis parti <DiscourseConnective annotation_id="12198">après</DiscourseConnective> les deux heures et demie de discussion avec les autorités, je leur ai fait transmettre une note qui reprenait, par écrit et très concrètement, les différentes demandes que j'avais formulées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10938" docOffset="74">
      <en>My first request concerned visa extensions for those working temporarily on the mission, namely the Commission staff.</en>
      <fr>Ma première demande portait sur une extension de visa <DiscourseConnective annotation_id="12449">pour</DiscourseConnective> le personnel qui était temporairement affecté <DiscourseConnective annotation_id="12500">à</DiscourseConnective> cette mission, le personnel de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11056" docOffset="75">
      <en>We were given a two-week extension.</en>
      <fr>Là, on a obtenu deux semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11092" docOffset="76">
      <en>I <Alignment alignment="12584" annotation_id="11094">
          <DiscourseConnective annotation_id="11094" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> asked for final clarification, and for them to notify our local authorities that Burmese workers at our agencies and other operators no longer require official authorisation or a travel permit.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="11094" annotation_id="12584">
          <DiscourseConnective annotation_id="12584" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé qu'ils clarifient définitivement, <DiscourseConnective annotation_id="12632">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12635">qu'</DiscourseConnective>ils fassent savoir à nos autorités locales, <DiscourseConnective annotation_id="12682">qu'</DiscourseConnective>ils n'exigent plus du personnel birman qui travaille dans nos agences <DiscourseConnective annotation_id="12755">et</DiscourseConnective> parmi nos opérateurs de détenir une permission, une autorisation de voyager dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11293" docOffset="77">
      <en>This point has obviously been clarified.</en>
      <fr>Ce point a été clarifié, manifestement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11334" docOffset="78">
      <en>I asked for multiple-entry visas for six months to allow the EU-financed NGOs working there to triple their international personnel.</en>
      <fr>J'ai demandé des visas à entrées multiples <DiscourseConnective annotation_id="12931">pour</DiscourseConnective> six mois <DiscourseConnective annotation_id="12945">afin de</DiscourseConnective> permettre aux ONG qui travaillent avec un financement de l'Union européenne de pouvoir tripler leur personnel international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11467" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="13078" annotation_id="11467">
          <DiscourseConnective annotation_id="11467" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I left Burma there were one hundred or so visa applications outstanding for UN agencies, and just over one hundred NGO applications.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10925" annotation_id="13078">
          <DiscourseConnective annotation_id="13078" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai quitté le pays, une centaine de demandes de visas étaient pendantes <DiscourseConnective annotation_id="13157">pour</DiscourseConnective> les agences des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="13192">et</DiscourseConnective> un peu plus de cent pour des ONG.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11605" docOffset="80">
      <en>I asked to be informed regularly. Some have been issued since, <Alignment alignment="13340" annotation_id="11668">
          <DiscourseConnective annotation_id="11668" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a far cry from what was requested.</en>
      <fr>J'ai demandé à ce que l'on puisse nous informer régulièrement, il y en a certains qui ont été délivrés <DiscourseConnective annotation_id="13332">depuis</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="44953" annotation_id="13340">
          <DiscourseConnective annotation_id="13340" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> on est loin de ce qui a été demandé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11713" docOffset="81">
      <en>I <Alignment alignment="13387" annotation_id="11715">
          <DiscourseConnective annotation_id="11715" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> requested visas and travel permits to visit the delta and to ensure that sufficient personnel could be mobilised.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="26758" annotation_id="13387">
          <DiscourseConnective annotation_id="13387" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé des visas <DiscourseConnective annotation_id="13411">et</DiscourseConnective> des autorisations de voyager <DiscourseConnective annotation_id="13443">pour</DiscourseConnective> visiter le delta <DiscourseConnective annotation_id="13465">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13468">pour</DiscourseConnective> assurer <DiscourseConnective annotation_id="13481">qu'</DiscourseConnective>un nombre suffisant d'opérateurs puissent être mobilisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11834" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="13565" annotation_id="11834">
          <DiscourseConnective annotation_id="11834" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, I <Alignment alignment="13542" annotation_id="11847">
          <DiscourseConnective annotation_id="11847" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> asked for permits to be issued rapidly to doctors in the area and local medical staff.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11847" annotation_id="13542">
          <DiscourseConnective annotation_id="13542" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai demandé, <Alignment alignment="10088" annotation_id="13565">
          <DiscourseConnective annotation_id="13565" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous l'ai dit, qu'ils puissent donner les autorisations rapidement aux médecins de la région <DiscourseConnective annotation_id="13667">et</DiscourseConnective> au personnel médical de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11939" docOffset="83">
      <en>It would appear they understood this point perfectly.</en>
      <fr>Là, on a, semble-t-il, été entendus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11993" docOffset="84">
      <en>As for Pathein airport, which could have acted as a kind of redistribution hub for products arriving in planes sent by the international community, the answer here was an outright no. The reason was, according to them, that the control equipment and means were not in line with international standards, <DiscourseConnective annotation_id="12296" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that it was much easier to go via Rangoon.</en>
      <fr>En ce qui concerne l'aéroport de Pathein qui aurait pu servir, en quelque sorte, de hub de redistribution des produits arrivant par les avions de la communauté internationale, c'était un non manifeste qui était à la fois justifié, selon leur argumentation, par le fait que les moyens et les équipements de contrôle n'étaient pas conformes aux normes internationales et que, d'après eux, il est plus efficace de venir par Rangoun - ce dont je doute, parce Rangoun, au moment où je m'y trouvais, était déjà encombré et posait un certain nombre de problèmes qui ont été un peu fluidifiés, aussi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12343" docOffset="85">
      <en>I doubt this <Alignment alignment="14417" annotation_id="12356">
          <DiscourseConnective annotation_id="12356" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="12365" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> I was there, Rangoon was already overwhelmed and had a number of problems which were subsequently rectified to a certain extent. I am not sure that these were sorted out thanks to me.</en>
      <fr>Je ne suis pas sûr que ce soit grâce <DiscourseConnective annotation_id="14372">à</DiscourseConnective> mon intervention que cela a été fluidifié, <Alignment alignment="5026" annotation_id="14417">
          <DiscourseConnective annotation_id="14417" sense="Contingency.Cause.Reason">c'est parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> simplement, eux-mêmes ne savaient plus comment gérer l'aéroport de Rangoun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12554" docOffset="86">
      <en>It was simply that they could not find a way to operate Rangoon airport either. I <DiscourseConnective annotation_id="12636" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> feel that operations were handled in this manner for reasons relating to institutional comfort.</en>
      <fr>Et j'ai l'impression que c'est <DiscourseConnective annotation_id="14540">pour</DiscourseConnective> des raisons de confort au niveau institutionnel chez eux que cela a été mené de cette manière-là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12737" docOffset="87">
      <en>All in all, it was an extremely frustrating mission, I can tell you.</en>
      <fr>Voilà, mission très frustrante, je dois vous dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12806" docOffset="88">
      <en>I feel there is total distrust of the international community.</en>
      <fr>J'ai le sentiment qu'il y a une méfiance totale à l'égard de la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12869" docOffset="89">
      <en>There are some very deep-rooted a priori concerns in the country.</en>
      <fr>Il y a des a priori qui sont extrêmement ancrés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12935" docOffset="90">
      <en>One occasionally has the distinct impression that nobody is listening to anyone else.</en>
      <fr>Manifestement, on a parfois l'impression d'être dans un dialogue de sourds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13021" docOffset="91">
      <en>It is extremely difficult to reach the conscience and mindset of the person we are talking to.</en>
      <fr>C'est extrêmement difficile de toucher la conscience <DiscourseConnective annotation_id="14963">et</DiscourseConnective> le mental de la personne qui est en face de nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13116" docOffset="92">
      <en>The talks went well <Alignment alignment="46573" annotation_id="13136">
          <DiscourseConnective annotation_id="13136" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> for two and a half hours we had a genuine discussion, all quite courteous but firm too, <Alignment alignment="15162" annotation_id="13232">
          <DiscourseConnective annotation_id="13232" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> one nagging question persists: why say no to the international personnel that is so necessary to assist with operations?</en>
      <fr>L'entretien <DiscourseConnective annotation_id="15028">s'</DiscourseConnective>est très bien passé <Alignment alignment="12842" annotation_id="15050">
          <DiscourseConnective annotation_id="15050" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> pendant deux heures <DiscourseConnective annotation_id="15078">et</DiscourseConnective> demie, on a vraiment débattu, assez poliment, <DiscourseConnective annotation_id="15127">mais</DiscourseConnective> assez durement, bien entendu, <Alignment alignment="20733" annotation_id="15162">
          <DiscourseConnective annotation_id="15162" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a quand même une question qui est lancinante: pourquoi refuser les opérateurs internationaux qui sont tellement nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="15298">pour</DiscourseConnective> aider les populations?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13361" docOffset="93">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="13363" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> mentioned the responsibility to protect, in this way in particular, <DiscourseConnective annotation_id="13436" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> even this led to a problem of principles.</en>
      <fr>J'ai évoqué d'ailleurs le devoir de protéger, <DiscourseConnective annotation_id="15372">notamment</DiscourseConnective> par ce biais, ce qui posait <DiscourseConnective annotation_id="15410">quand même</DiscourseConnective> un problème de principe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13482" docOffset="94">
      <en>At that point I was told that certain questions required no answers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15446">À ce moment-là</DiscourseConnective>, on m'a répondu <DiscourseConnective annotation_id="15477">qu'</DiscourseConnective>il y avait des questions qui ne justifiaient pas de réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13551" docOffset="95">
      <en>That was how the mission went.</en>
      <fr>Voilà comment les choses se sont passées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13582" docOffset="96">
      <en>Obviously I was sad I had not secured anything more specific, <Alignment alignment="15669" annotation_id="13644">
          <DiscourseConnective annotation_id="13644" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I cannot pretend I was not glad to return to Europe.</en>
      <fr>J'étais triste, bien entendu, de ne pas avoir vu plus de choses concrètes se dégager, <Alignment alignment="13644" annotation_id="15669">
          <DiscourseConnective annotation_id="15669" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne vous cache pas que j'étais assez content de revenir en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13701" id="302" name="Hartmut Nassauer">
    <ParallelChunk annotation_id="13701" docOffset="97">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Madam President, ladies and gentlemen, the Commissioner has provided us with a persuasive and graphic portrayal of the way in which the ruling military government in Burma is cynically and brutally betraying its own people.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15806">et</DiscourseConnective> Messieurs, le commissaire nous a fait un compte-rendu convaincant <DiscourseConnective annotation_id="15875">et</DiscourseConnective> imagé de la façon dont le gouvernement militaire de Birmanie trahit brutalement <DiscourseConnective annotation_id="15958">et</DiscourseConnective> avec cynisme son propre peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13963" docOffset="98">
      <en>I wish to address myself here to the Association of Southeast Asian Nations and the ASEAN Member Countries. For many years, the European Parliament has maintained friendly relations with the parliamentarians of the ASEAN countries.</en>
      <fr>Je souhaite m'adresser ici <DiscourseConnective annotation_id="16020">à</DiscourseConnective> l'Association des Nations du Sud-Est asiatique <DiscourseConnective annotation_id="16069">et</DiscourseConnective> aux pays membres de l'ANASE Le Parlement européen entretient des relations amicales depuis de nombreuses années avec les parlementaires des pays de l'ANASE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14195" docOffset="99">
      <en>Not too long ago, those countries signed a new ASEAN Charter in which they explicitly affirm their adherence to the principle of respecting and protecting human rights.</en>
      <fr>Récemment, ces pays ont signé une nouvelle charte de l'ANASE dans laquelle ils affirment explicitement leur adhésion aux principes du respect <DiscourseConnective annotation_id="16371">et</DiscourseConnective> de la protection des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14364" docOffset="100">
      <en>It goes without saying that ASEAN bears some responsibility for Burma, which is one of its Member Countries, <Alignment alignment="16520" annotation_id="14473">
          <DiscourseConnective annotation_id="14473" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the global reputation of the ASEAN countries will suffer <Alignment alignment="16580" annotation_id="14539">
          <DiscourseConnective annotation_id="14539" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it continues to let the Burmese military junta act <Alignment alignment="16643" annotation_id="14593">
          <DiscourseConnective annotation_id="14593" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is acting at the moment.</en>
      <fr>Il va <DiscourseConnective annotation_id="16420">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16425">dire que</DiscourseConnective> l'ANASE doit assumer une certaine responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="16483">pour</DiscourseConnective> la Birmanie, qui en est membre, <Alignment alignment="11017" annotation_id="16520">
          <DiscourseConnective annotation_id="16520" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16523">que</DiscourseConnective> la réputation mondiale des pays de l'ANASE souffrira <Alignment alignment="14539" annotation_id="16580">
          <DiscourseConnective annotation_id="16580" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci continue <DiscourseConnective annotation_id="16601">à</DiscourseConnective> laisser la junte militaire birmane agir <Alignment alignment="13693" annotation_id="16643">
          <DiscourseConnective annotation_id="16643" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle le fait actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14624" docOffset="101">
      <en>I appeal to the Member Countries of ASEAN, in their own best interests and for the sake of their good and friendly relations with the European Union, to do whatever they can to persuade the Burmese military junta that it must let the outside world help its country's population.</en>
      <fr>J'invite les membres de l'ANASE, dans leur propre intérêt <DiscourseConnective annotation_id="16734">et</DiscourseConnective> dans l'intérêt des relations positives <DiscourseConnective annotation_id="16776">et</DiscourseConnective> amicales qu'ils entretiennent avec l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="16834">à</DiscourseConnective> faire tout ce qui est en leur pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="16874">pour</DiscourseConnective> convaincre la junte militaire birmane <DiscourseConnective annotation_id="16917">qu'</DiscourseConnective>elle doit permettre à l'aide internationale de parvenir jusqu'à sa population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14903" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="16999" annotation_id="14903">
          <DiscourseConnective annotation_id="14903" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have indicated, this lies within the power and responsibility of the ASEAN countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1222" annotation_id="16999">
          <DiscourseConnective annotation_id="16999" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai indiqué, cette mission relève du pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="17054">et</DiscourseConnective> de la responsabilité des pays de l'ANASE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14994" docOffset="103">
      <en>They will be asked how they are exercising this responsibility, <Alignment alignment="17163" annotation_id="15058">
          <DiscourseConnective annotation_id="15058" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether <Alignment alignment="17192" annotation_id="15070">
          <DiscourseConnective annotation_id="15070" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not they use their scope for action in this matter will influence our relations with ASEAN.</en>
      <fr>Il leur sera demandé comment ils assument cette responsabilité, <Alignment alignment="15058" annotation_id="17163">
          <DiscourseConnective annotation_id="17163" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'utilisation <DiscourseConnective annotation_id="17180">qu'</DiscourseConnective>ils font <Alignment alignment="17638" annotation_id="17192">
          <DiscourseConnective annotation_id="17192" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non de leur marge de manœuvre <DiscourseConnective annotation_id="17225">en</DiscourseConnective> la matière influencera nos relations avec l'ANASE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15165" docOffset="104">
      <en>They need not act by means of public appeals - there are other ways - <Alignment alignment="17364" annotation_id="15235">
          <DiscourseConnective annotation_id="15235" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union expects that Burma's neighbours in particular will do whatever they can to change the attitude of its ruling regime.</en>
      <fr>Ils ne doivent pas agir par le biais d'appels publics - il existe d'autres façons -, <Alignment alignment="15235" annotation_id="17364">
          <DiscourseConnective annotation_id="17364" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne attend, <DiscourseConnective annotation_id="17396">en particulier</DiscourseConnective> des voisins de la Birmanie, qu'ils fassent tout ce qui est en leur pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="17486">pour</DiscourseConnective> faire évoluer l'attitude du régime au pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15375" id="303" name="Jan Marinus Wiersma">
    <ParallelChunk annotation_id="15375" docOffset="105">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (NL) I shall begin by complimenting the Commissioner on behalf of my Group.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="17547">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17560">à</DiscourseConnective> féliciter le commissaire au nom de mon groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15481" docOffset="106">
      <en>Today he has stated clearly that he is doing what he can, in very difficult circumstances.</en>
      <fr>Il a montré clairement aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="17644">qu'</DiscourseConnective>il faisait tout ce qui est en son pouvoir dans des circonstances particulièrement difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15572" docOffset="107">
      <en>He himself referred to a dialogue of the deaf.</en>
      <fr>Il a fait lui-même référence <DiscourseConnective annotation_id="17770">à</DiscourseConnective> un dialogue de sourds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15619" docOffset="108">
      <en>We must note that the situation in Burma takes bizarre forms.</en>
      <fr>Nous voyons la situation <DiscourseConnective annotation_id="17820">en</DiscourseConnective> Birmanie prendre des formes bizarres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15681" docOffset="109">
      <en>It is nearly three weeks now <Alignment alignment="17895" annotation_id="15710">
          <DiscourseConnective annotation_id="15710" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cyclone hit the country, <Alignment alignment="17928" annotation_id="15745">
          <DiscourseConnective annotation_id="15745" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the government is still letting in hardly any outside aid.</en>
      <fr>Voilà déjà près de trois semaines <Alignment alignment="20068" annotation_id="17895">
          <DiscourseConnective annotation_id="17895" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le cyclone a frappé le pays, <Alignment alignment="6052" annotation_id="17928">
          <DiscourseConnective annotation_id="17928" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement continue à ne laisser entrer, <DiscourseConnective annotation_id="17977">pour</DiscourseConnective> ainsi dire, aucune aide étrangère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15808" docOffset="110">
      <en>The authorities themselves seem to be remaining rather passive.</en>
      <fr>Les autorités elles-mêmes se montrent <DiscourseConnective annotation_id="18055">plutôt</DiscourseConnective> passives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15872" docOffset="111">
      <en>The country has been closed to aid workers, experts and media for weeks.</en>
      <fr>Le pays est fermé aux secours humanitaires, aux experts <DiscourseConnective annotation_id="18128">et</DiscourseConnective> aux médias <DiscourseConnective annotation_id="18142">depuis</DiscourseConnective> des semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15945" docOffset="112">
      <en>It is almost Kafkaesque that the junta did let a referendum designed to strengthen its own position go ahead a week and a half ago.</en>
      <fr>Il est presque kafkaïen de voir <DiscourseConnective annotation_id="18195">que</DiscourseConnective> la junte a permis la tenue, il y a une semaine <DiscourseConnective annotation_id="18246">et</DiscourseConnective> demi, d'un référendum destiné <DiscourseConnective annotation_id="18279">à</DiscourseConnective> renforcer sa propre position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16077" docOffset="113">
      <en>According to a number of sources, the official death toll is around eighty thousand.</en>
      <fr>D'après différentes sources, le bilan officiel est d'environ quatre-vingts mille morts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16162" docOffset="114">
      <en>Tens of thousands are still missing <Alignment alignment="36838" annotation_id="16198">
          <DiscourseConnective annotation_id="16198" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the number displaced is over two million.</en>
      <fr>Des dizaines de milliers de personnes sont portées disparues, <Alignment alignment="6988" annotation_id="18461">
          <DiscourseConnective annotation_id="18461" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> on dénombre plus de deux millions de réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16244" docOffset="115">
      <en>These are gradually becoming Pol Pot proportions, <Alignment alignment="18566" annotation_id="16294">
          <DiscourseConnective annotation_id="16294" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> at least we believe so, <Alignment alignment="18595" annotation_id="16321">
          <DiscourseConnective annotation_id="16321" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is just as little information coming out of the country <Alignment alignment="18643" annotation_id="16391">
          <DiscourseConnective annotation_id="16391" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is aid going in.</en>
      <fr>La situation devient progressivement digne de Pol Pot, <Alignment alignment="16294" annotation_id="18566">
          <DiscourseConnective annotation_id="18566" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18569">du moins</DiscourseConnective> nous le pensons, <Alignment alignment="16321" annotation_id="18595">
          <DiscourseConnective annotation_id="18595" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il sort <DiscourseConnective annotation_id="18610">aussi</DiscourseConnective> peu d'informations du pays <Alignment alignment="20798" annotation_id="18643">
          <DiscourseConnective annotation_id="18643" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y rentre d'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16417" docOffset="116">
      <en>Former UN coordinator Jan Egeland said at the beginning of this week that refusing to allow aid in is murder.</en>
      <fr>Au début de cette semaine, l'ancien coordinateur des Nations Unies Jan Egeland a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="18757">que</DiscourseConnective> refuser l'aide revenait <DiscourseConnective annotation_id="18785">à</DiscourseConnective> commettre un meurtre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16527" docOffset="117">
      <en>The Burmese Government is turning its responsibility to protect into a farce.</en>
      <fr>Le gouvernement tourne <DiscourseConnective annotation_id="18832">en</DiscourseConnective> ridicule sa responsabilité de protéger sa population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16605" docOffset="118">
      <en>The contrast with China, tragically struck by a violent earthquake last week, is remarkable.</en>
      <fr>Le contraste avec la Chine, tragiquement frappée par un violent tremblement de terre la semaine dernière, est remarquable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16698" docOffset="119">
      <en>The widespread devastation was not covered up and could be seen on TV everywhere, including in China itself, <Alignment alignment="19132" annotation_id="16807">
          <DiscourseConnective annotation_id="16807" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Chinese Government issued an international appeal for help.</en>
      <fr>Les dégâts considérables n'ont pas été dissimulés <DiscourseConnective annotation_id="19062">et</DiscourseConnective> sont passés <DiscourseConnective annotation_id="19077">à</DiscourseConnective> la télévision partout, y compris <DiscourseConnective annotation_id="19112">en</DiscourseConnective> Chine elle-même, <Alignment alignment="24703" annotation_id="19132">
          <DiscourseConnective annotation_id="19132" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement chinois à lancé un appel <DiscourseConnective annotation_id="19176">à</DiscourseConnective> l'aide international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16875" docOffset="120">
      <en>The image of the Burmese Government can no longer be damaged much more.</en>
      <fr>Il est difficile de faire encore plus de tort à l'image du gouvernement birman.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16947" docOffset="121">
      <en>It has more or less reached an all-time low.</en>
      <fr>Cette image vient de toucher le fond.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16992" docOffset="122">
      <en>China is in a position to do much more to urge the Burmese Government to accept help.</en>
      <fr>La Chine est <DiscourseConnective annotation_id="19331">en</DiscourseConnective> mesure de faire bien plus <DiscourseConnective annotation_id="19360">pour</DiscourseConnective> pousser le gouvernement birman <DiscourseConnective annotation_id="19396">à</DiscourseConnective> accepter de l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17078" docOffset="123">
      <en>So area Russia and India which must put pressure on the junta either in the UN or in ASEAN.</en>
      <fr>C'est le cas également de la Russie <DiscourseConnective annotation_id="19454">et</DiscourseConnective> de l'Inde, qui doivent faire pression sur la junte au sein des Nations Unies <DiscourseConnective annotation_id="19534">ou</DiscourseConnective> de l'ANASE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17170" docOffset="124">
      <en>I agree with the comment by Mr Nassauer on that point.</en>
      <fr>Je me range derrière les commentaires de M. Nassauer sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17225" docOffset="125">
      <en>Last Monday agreement was reached within ASEAN on international aid to Burma.</en>
      <fr>Lundi dernier, un accord a été conclu au sein de l'ANASE <DiscourseConnective annotation_id="19673">à propos</DiscourseConnective> de l'aide internationale destinée <DiscourseConnective annotation_id="19716">à</DiscourseConnective> la Birmanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17303" docOffset="126">
      <en>All aid is to be coordinated through ASEAN.</en>
      <fr>Toute l'aide sera coordonnée par le biais de l'ANASE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17347" docOffset="127">
      <en>This is a step forward, <Alignment alignment="19813" annotation_id="17371">
          <DiscourseConnective annotation_id="17371" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> direct aid from the West is still ruled out.</en>
      <fr>Cela représente un progrès, <Alignment alignment="15569" annotation_id="19813">
          <DiscourseConnective annotation_id="19813" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'aide directe en provenance de l'Occident reste exclue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17420" docOffset="128">
      <en>A donor conference is to be held next week.</en>
      <fr>Une conférence des pays contributeurs sera organisée la semaine prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17464" docOffset="129">
      <en>I appeal to Europe to contribute generously and wholeheartedly, <Alignment alignment="20011" annotation_id="17528">
          <DiscourseConnective annotation_id="17528" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is only <Alignment alignment="20027" annotation_id="17545">
          <DiscourseConnective annotation_id="17545" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> guarantees are given that our contribution will actually go to the right place <Alignment alignment="95484" annotation_id="17627">
          <DiscourseConnective annotation_id="17627" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that journalists will <Alignment alignment="20155" annotation_id="17653">
          <DiscourseConnective annotation_id="17653" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be allowed into the country, <Alignment alignment="20180" annotation_id="17687">
          <Alignment alignment="20180" annotation_id="17687">
            <DiscourseConnective annotation_id="17687" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can get a proper picture of the situation there.</en>
      <fr>J'invite l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="19968">à</DiscourseConnective> contribuer généreusement <DiscourseConnective annotation_id="19995">et</DiscourseConnective> de bon cœur, <Alignment alignment="32251" annotation_id="20011">
          <DiscourseConnective annotation_id="20011" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> uniquement <Alignment alignment="1425" annotation_id="20027">
          <DiscourseConnective annotation_id="20027" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des garanties sont données quant au fait <DiscourseConnective annotation_id="20071">que</DiscourseConnective> notre contribution ira réellement au bon endroit <Alignment alignment="20451" annotation_id="20124">
          <DiscourseConnective annotation_id="20124" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20127">que</DiscourseConnective> les journalistes auront <Alignment alignment="26761" annotation_id="20155">
          <DiscourseConnective annotation_id="20155" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> accès au pays, <Alignment alignment="22302" annotation_id="20180">
          <Alignment alignment="26793" annotation_id="20180">
            <DiscourseConnective annotation_id="20180" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions obtenir une image correcte de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17747" id="304" name="Jules Maaten">
    <ParallelChunk annotation_id="17747" docOffset="130">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (NL) How many times have we stood in this House <Alignment alignment="20305" annotation_id="17826">
          <DiscourseConnective annotation_id="17826" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> talking about Burma?</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (NL) Combien de fois avons-nous <Alignment alignment="4323" annotation_id="20305">
          <DiscourseConnective annotation_id="20305" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">déjà</DiscourseConnective>
        </Alignment> discuté de la Birmanie dans cette Assemblée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17854" docOffset="131">
      <en>Several times a year we stand here <DiscourseConnective annotation_id="17889" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> still the case remains hopeless.</en>
      <fr>Le sujet revient sur la table plusieurs fois par an, mais le cas reste désespéré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17926" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="20437" annotation_id="17926">
          <DiscourseConnective annotation_id="17926" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the situation in Burma has become even worse than last time we spoke about it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17926" annotation_id="20437">
          <DiscourseConnective annotation_id="20437" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la situation de la Birmanie est pire <DiscourseConnective annotation_id="20485">encore que</DiscourseConnective> la dernière fois que nous en avons parlé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18014" docOffset="133">
      <en>One point four million victims have still not received any help.</en>
      <fr>Un million quatre cents mille victimes n'ont <DiscourseConnective annotation_id="20583">encore</DiscourseConnective> reçu aucune aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18079" docOffset="134">
      <en>Thirty thousand children are suffering from acute malnutrition.</en>
      <fr>Trente mille enfants souffrent de malnutrition grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18143" docOffset="135">
      <en>Hundreds of thousands are homeless and at risk of cholera, pneumonia and infectious diseases.</en>
      <fr>Des centaines de milliers de personnes sont sans abri <DiscourseConnective annotation_id="20716">et</DiscourseConnective> exposées au choléra, à la pneumonie <DiscourseConnective annotation_id="20755">et</DiscourseConnective> aux maladies infectieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18237" docOffset="136">
      <en>I understand that this morning as many as eight foreign doctors from Médecins Sans Frontières have been allowed into the disaster area.</en>
      <fr>J'ai cru comprendre <DiscourseConnective annotation_id="20804">que</DiscourseConnective> ce matin, huit médecins étrangers de Médecins <DiscourseConnective annotation_id="20854">Sans</DiscourseConnective> Frontières avaient été admis dans la zone sinistrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18373" docOffset="137">
      <en>I should like in any case to back the appeal that Mr Nassauer has made to ASEAN.</en>
      <fr>Je soutiens <DiscourseConnective annotation_id="20924">en tout cas</DiscourseConnective> l'appel lancé <DiscourseConnective annotation_id="20950">à</DiscourseConnective> l'ANASE par M. Nassauer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18454" docOffset="138">
      <en>It must now finally show determination, <Alignment alignment="21038" annotation_id="18494">
          <DiscourseConnective annotation_id="18494" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that the junta is more interested in the survival of its own regime through the referendum that is not worthy of the name - Mr Wiersma calls that 'Kafkaesque' - than the survival of its own people.</en>
      <fr>Cette organisation doit faire <DiscourseConnective annotation_id="21007">enfin</DiscourseConnective> preuve de détermination, <Alignment alignment="8204" annotation_id="21038">
          <DiscourseConnective annotation_id="21038" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est clair <DiscourseConnective annotation_id="21060">que</DiscourseConnective> la junte <DiscourseConnective annotation_id="21073">s'</DiscourseConnective>intéresse davantage <DiscourseConnective annotation_id="21095">à</DiscourseConnective> sa propre survie, grâce à un référendum qui n'en a que le nom (M. Wiersma le dit "kafkaïen"), <DiscourseConnective annotation_id="21191">qu'</DiscourseConnective>à la survie de sa population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18712" docOffset="139">
      <en>The generals think that foreigners coming into the country would threaten the survival of the military regime.</en>
      <fr>Les généraux pensent <DiscourseConnective annotation_id="21245">que</DiscourseConnective> le fait de permettre à des étrangers d'accéder au pays mettrait en danger la survie du régime militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18823" docOffset="140">
      <en>It is clear, <Alignment alignment="21361" annotation_id="18836">
          <DiscourseConnective annotation_id="18836" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that Médecins Sans Frontières, Oxfam, the British, French and US ships are bringing aid goods, not regime change, however much I might wish for that myself.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="24959" annotation_id="21361">
          <DiscourseConnective annotation_id="21361" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> clair <DiscourseConnective annotation_id="21376">que</DiscourseConnective> Médecins <DiscourseConnective annotation_id="21389">Sans</DiscourseConnective> Frontières, Oxfam et les navires britanniques, français <DiscourseConnective annotation_id="21450">et</DiscourseConnective> américains n'apportent que de l'aide, et non un changement de régime, <DiscourseConnective annotation_id="21523">aussi</DiscourseConnective> souhaitable que celui-ci puisse être à mes yeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19001" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="21588" annotation_id="19001">
          <DiscourseConnective annotation_id="19001" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we can apparently not convince the junta of that, <Alignment alignment="21651" annotation_id="19060">
          <DiscourseConnective annotation_id="19060" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to look for alternatives.</en>
      <fr>Il semble <Alignment alignment="10777" annotation_id="21588">
          <DiscourseConnective annotation_id="21588" sense="Comparison.Contrast">cependant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne parvenions pas à en convaincre la junte, <Alignment alignment="16000" annotation_id="21651">
          <DiscourseConnective annotation_id="21651" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="21666">donc</DiscourseConnective> rechercher des alternatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19097" docOffset="142">
      <en>I think the best alternative is the Security Council.</en>
      <fr>Je pense que le Conseil de Sécurité offre la meilleure alternative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19151" docOffset="143">
      <en>Europe and the United States must insist that the situation in Burma is put on the agenda.</en>
      <fr>L'Europe <DiscourseConnective annotation_id="21777">et</DiscourseConnective> les États-Unis doivent insister pour mettre la situation <DiscourseConnective annotation_id="21837">en</DiscourseConnective> Birmanie <DiscourseConnective annotation_id="21849">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19242" docOffset="144">
      <en>All the United Nations Member States have signed up to the following two principles: accepting responsibility for the protection of citizens and, <Alignment alignment="22007" annotation_id="19388">
          <DiscourseConnective annotation_id="19388" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a country is no longer able or willing to do that, the right of the international community to intervene in disasters.</en>
      <fr>Tous les États membres des Nations Unies ont souscrit aux deux principes suivants: accepter la responsabilité de protéger les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="22003">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="24294" annotation_id="22007">
          <DiscourseConnective annotation_id="22007" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un pays n'est plus en mesure de le faire <DiscourseConnective annotation_id="22051">ou</DiscourseConnective> s'il n'est plus disposé à le faire, accepter le droit de la communauté internationale d'intervenir <DiscourseConnective annotation_id="22153">en</DiscourseConnective> cas de désastre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19510" docOffset="145">
      <en>The United Nations has to act.</en>
      <fr>Les Nations Unies doivent agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19541" docOffset="146">
      <en>I understand the problems <Alignment alignment="22232" annotation_id="19567">
          <DiscourseConnective annotation_id="19567" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am proud of Commissioner Michel who, instead of wringing his hands and convening working groups, just got down to it with the motto 'deeds, not words'.</en>
      <fr>Je comprends les problèmes <Alignment alignment="15465" annotation_id="22232">
          <DiscourseConnective annotation_id="22232" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis fier du commissaire Michel qui, <DiscourseConnective annotation_id="22275">au lieu de</DiscourseConnective> se lamenter <DiscourseConnective annotation_id="22298">et</DiscourseConnective> de convoquer des groupes de travail, <DiscourseConnective annotation_id="22338">s'</DiscourseConnective>est rendu sur place suivant la devise "des actes, pas des mots".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19725" docOffset="147">
      <en>That impresses me.</en>
      <fr>Cela m'impressionne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19744" docOffset="148">
      <en>I <Alignment alignment="22435" annotation_id="19746">
          <DiscourseConnective annotation_id="19746" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think the support promised by the European Union is exemplary.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="19746" annotation_id="22435">
          <DiscourseConnective annotation_id="22435" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le soutien promis par l'Union européenne est exemplaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19814" docOffset="149">
      <en>I believe the French Minister, Mr Kouchner, is right in saying that the junta is guilty of a crime against humanity.</en>
      <fr>Je pense que le ministre français, M. Kouchner, a raison <DiscourseConnective annotation_id="22563">quand</DiscourseConnective> il dit <DiscourseConnective annotation_id="22576">que</DiscourseConnective> la junte se rend coupable d'un crime contre l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19931" docOffset="150">
      <en>I do wonder why we, the other 26 EU Member States, are not listening hard.</en>
      <fr>Je me demande pourquoi nous, les 26 autres États membres, ne l'écoutons pas avec attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20006" docOffset="151">
      <en>Mr President, aid must be brought to the Burmese people, with or without the consent of the junta.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la population birmane a besoin d'aide, avec <DiscourseConnective annotation_id="22795">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22798">sans</DiscourseConnective> le consentement de la junte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20105" docOffset="152">
      <en>Withholding essential support is a crime against humanity.</en>
      <fr>Refuser une aide essentielle est un crime contre l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20164" docOffset="153">
      <en>I would like to see the European Union take the initiative in getting the United Nations <Alignment alignment="125525" annotation_id="20253">
          <DiscourseConnective annotation_id="20253" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Security Council to refer this case to the prosecutor at the International Criminal Court in The Hague.</en>
      <fr>J'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="22904">que</DiscourseConnective> l'Union européenne prenne l'initiative <DiscourseConnective annotation_id="22947">pour</DiscourseConnective> amener les Nations Unies <Alignment alignment="20253" annotation_id="22977">
          <DiscourseConnective annotation_id="22977" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil de Sécurité <DiscourseConnective annotation_id="23003">à</DiscourseConnective> porter cette affaire devant le procureur de la Cour pénale internationale de La Haye.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20365" docOffset="154">
      <en>Enough is enough, patience has run out.</en>
      <fr>Trop c'est trop, et la patience a ses limites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20405" docOffset="155">
      <en>I would say, drag the junta into the International Criminal Court.</en>
      <fr>Je dirais: traînons la junte devant la Cour pénale internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20472" docOffset="156">
      <en>That is what we want.</en>
      <fr>Voilà ce que nous voulons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20494" docOffset="157">
      <en>The way the situation is now, they are the ones who belong behind bars, not the dissidents in Burma!</en>
      <fr>Vu la situation actuelle, ce sont eux qui ont leur place en prison, et non les dissidents birmans!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20595" id="305" name="Daniel Cohn-Bendit">
    <ParallelChunk annotation_id="20595" docOffset="158">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (FR) Madam President, I feel we ought to be slightly more precise in the way we talk about this issue; <Alignment alignment="23478" annotation_id="20734">
          <DiscourseConnective annotation_id="20734" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the concept of neutrality.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (FR) Madame la Présidente, je crois qu'il faut être un peu plus précis dans la manière dont on parle de la question, <Alignment alignment="20734" annotation_id="23478">
          <DiscourseConnective annotation_id="23478" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> le concept de neutralité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20774" docOffset="159">
      <en>We are not neutral.</en>
      <fr>Nous ne sommes pas neutres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20794" docOffset="160">
      <en>
        <Alignment alignment="23544" annotation_id="20794">
          <DiscourseConnective annotation_id="20794" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are for the people of Burma, this means we are against the military junta.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32349" annotation_id="23544">
          <DiscourseConnective annotation_id="23544" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="23559">pour</DiscourseConnective> la population birmane, nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="23599">de fait</DiscourseConnective> contre la junte militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20875" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="23634" annotation_id="20875">
          <DiscourseConnective annotation_id="20875" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the military junta has no intention of helping the people of Burma, we are against the military junta.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10307" annotation_id="23634">
          <DiscourseConnective annotation_id="23634" sense="Contingency.Cause.Reason">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la junte militaire ne veut pas aider la population birmane, nous sommes contre la junte militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20984" docOffset="162">
      <en>We must not support it, <Alignment alignment="23758" annotation_id="21008">
          <DiscourseConnective annotation_id="21008" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is exactly how we are perceived.</en>
      <fr>Il ne faut pas - <Alignment alignment="21008" annotation_id="23758">
          <DiscourseConnective annotation_id="23758" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'ailleurs, c'est bien <DiscourseConnective annotation_id="23784">ainsi</DiscourseConnective> que nous sommes perçus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21050" docOffset="163">
      <en>Louis Michel held discussions for two and a half hours.</en>
      <fr>Louis Michel a eu une entrevue pendant deux heures <DiscourseConnective annotation_id="23865">et</DiscourseConnective> demie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21106" docOffset="164">
      <en>The entire story has a surrealist ring to it: he says he went there, he talked to them for two and a half hours, he was told that such-and-such an airport could not be mobilised in 24 hours, <DiscourseConnective annotation_id="21297" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective> technical facilities were provided to open an airport in Sarajevo. This is not really the problem.</en>
      <fr>C'est surréaliste, toute cette histoire: il nous dit qu'il fait un voyage, on le reçoit deux heures <DiscourseConnective annotation_id="23975">et</DiscourseConnective> demie, etc., on lui raconte <DiscourseConnective annotation_id="24006">que</DiscourseConnective> l'aéroport "machin" ne peut pas être mobilisé <DiscourseConnective annotation_id="24056">en</DiscourseConnective> 24 heures - <DiscourseConnective annotation_id="24071">à</DiscourseConnective> Sarajevo, on a fourni des installations techniques <DiscourseConnective annotation_id="24124">pour</DiscourseConnective> ouvrir un aéroport - enfin, ce n'est vraiment pas le problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21404" docOffset="165">
      <en>It is therefore obvious we are at an extremely specific juncture, <Alignment alignment="24274" annotation_id="21470">
          <DiscourseConnective annotation_id="21470" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree: the responsibility to protect means the military junta is committing a crime against humanity, against its own population.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24192">Donc</DiscourseConnective>, il est évident qu'aujourd'hui, nous sommes dans une situation particulière, <Alignment alignment="49756" annotation_id="24274">
          <DiscourseConnective annotation_id="24274" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis d'accord: le devoir de protéger fait que la junte militaire commet un crime contre l'humanité, contre sa propre population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21606" docOffset="166">
      <en>This is a fact.</en>
      <fr>C'est effectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21622" docOffset="167">
      <en>We will see what becomes of this state of affairs in the public debates to follow.</en>
      <fr>On verra dans les débats publics ultérieurs ce qu'il advient de cet état <DiscourseConnective annotation_id="24498">de fait</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21705" docOffset="168">
      <en>It is, <DiscourseConnective annotation_id="21712" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, true that this obvious case must be submitted to the International Court of Justice. What is most interesting is that in doing this we are addressing the Security Council, <Alignment alignment="24697" annotation_id="21893">
          <DiscourseConnective annotation_id="21893" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Burma's protectors, the Chinese, are <Alignment alignment="24756" annotation_id="21934">
          <DiscourseConnective annotation_id="21934" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment> talking a rather unintelligible language.</en>
      <fr>Mais il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="24524">que</DiscourseConnective> la Cour internationale de justice doit être saisie de ce cas qui est évident et ce qui est intéressant, c'est <DiscourseConnective annotation_id="24638">que</DiscourseConnective> ce faisant, nous nous adressons au Conseil de sécurité <Alignment alignment="28315" annotation_id="24697">
          <DiscourseConnective annotation_id="24697" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les protecteurs de la Birmanie - la Chine - parlent <Alignment alignment="19255" annotation_id="24756">
          <DiscourseConnective annotation_id="24756" sense="Comparison.Contrast">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> une langue un tant soit peu compréhensible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21984" docOffset="169">
      <en>We could say, <Alignment alignment="99816" annotation_id="21998">
          <Alignment alignment="24814" annotation_id="21998">
            <DiscourseConnective annotation_id="21998" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, that China may have done the right thing by opening up its borders, <Alignment alignment="24911" annotation_id="22075">
          <DiscourseConnective annotation_id="22075" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time it continues to protect Burma, and continues to protect a government that is massacring its own people.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31329" annotation_id="24814">
          <Alignment alignment="21047" annotation_id="24814">
            <DiscourseConnective annotation_id="24814" sense="Expansion.Restatement">En effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, on peut <DiscourseConnective annotation_id="24832">dire que</DiscourseConnective> le Chine a bien fait d'ouvrir ses frontières, d'une certaine manière, <Alignment alignment="22075" annotation_id="24911">
          <DiscourseConnective annotation_id="24911" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="24917">en même temps</DiscourseConnective>, elle continue <DiscourseConnective annotation_id="24946">à</DiscourseConnective> protéger la Birmanie <DiscourseConnective annotation_id="24969">et</DiscourseConnective> elle continue <DiscourseConnective annotation_id="24986">à</DiscourseConnective> protéger un gouvernement qui massacre son propre peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22200" docOffset="170">
      <en>
        <Alignment alignment="25054" annotation_id="22200">
          <DiscourseConnective annotation_id="22200" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that in this situation it is obvious nobody can impose food.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="22200" annotation_id="25054">
          <DiscourseConnective annotation_id="25054" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25059">que</DiscourseConnective>, dans cette situation, il est évident que personne ne sait comment imposer la nourriture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22273" docOffset="171">
      <en>We must <Alignment alignment="25153" annotation_id="22281">
          <DiscourseConnective annotation_id="22281" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> exert pressure, all the pressure we can.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20083" annotation_id="25153">
          <DiscourseConnective annotation_id="25153" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut faire pression, toutes les pressions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22335" docOffset="172">
      <en>Even a possible solution involving assistance manu militari would give us and countries in Asia some chance of putting pressure on Burma.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25204">Même</DiscourseConnective> l'acheminement éventuel de secours manu militari, d'une certaine manière, nous donne la possibilité - ainsi qu'aux pays asiatiques - de faire pression sur la Birmanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22473" docOffset="173">
      <en>I think Louis Michel's speech to us today was quite explicit: talk to me honey, talk to me, I'm listening, <Alignment alignment="25495" annotation_id="22580">
          <DiscourseConnective annotation_id="22580" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I couldn't care less.</en>
      <fr>Je crois que, aujourd'hui, ce que vient de dire Louis Michel était explicite - parle toujours mon amour, je t'écoute, <Alignment alignment="22580" annotation_id="25495">
          <DiscourseConnective annotation_id="25495" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'en fous complètement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22606" docOffset="174">
      <en>That is what he told us in his diplomatic way, for which I have the utmost respect.</en>
      <fr>Voilà ce qu'il nous a raconté <DiscourseConnective annotation_id="25557">à</DiscourseConnective> sa manière diplomatique, <DiscourseConnective annotation_id="25584">que</DiscourseConnective> je respecte complètement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22690" docOffset="175">
      <en>Today, <DiscourseConnective annotation_id="22697" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, the authorities in Burma are deaf.</en>
      <fr>Mais, aujourd'hui, le pouvoir de Birmanie est sourd.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22741" docOffset="176">
      <en>They will not listen, they are not interested in a constitutional referendum, as has been mentioned.</en>
      <fr>Il ne veut pas écouter, il ne montre pas d'intérêt - cela a été dit - <DiscourseConnective annotation_id="25737">pour</DiscourseConnective> un référendum constitutionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22842" docOffset="177">
      <en>They are laughing at us all.</en>
      <fr>C'est se moquer de tout le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22871" docOffset="178">
      <en>Henceforth, <Alignment alignment="98396" annotation_id="22883">
          <DiscourseConnective annotation_id="22883" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pressure must be stepped up to the maximum, <Alignment alignment="25880" annotation_id="22938">
          <DiscourseConnective annotation_id="22938" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must ask for the consequences to be submitted to the Security Council and the International Criminal Court in The Hague.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19400" annotation_id="25807">
          <DiscourseConnective annotation_id="25807" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à partir de là, les pressions doivent être les plus dures possible <Alignment alignment="5902" annotation_id="25880">
          <DiscourseConnective annotation_id="25880" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons demander ensuite <DiscourseConnective annotation_id="25912">que</DiscourseConnective> les conséquences soient tirées au niveau du Conseil de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="25980">et</DiscourseConnective> au niveau de la Cour pénale internationale de La Haye.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23066" id="306" name="Brian Crowley">
    <ParallelChunk annotation_id="23066" docOffset="179">
      <en>Mr President, nearly three weeks have passed <Alignment alignment="85925" annotation_id="23111">
          <DiscourseConnective annotation_id="23111" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> cyclone Nagris hit Burma destroying the harbours and the deltas of the Ayeyarwady.</en>
      <fr>(GA) Monsieur le Président, il s'est écoulé près de trois semaines <Alignment alignment="23111" annotation_id="26105">
          <DiscourseConnective annotation_id="26105" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le cyclone Nargis a frappé la Birmanie, détruisant les ports <DiscourseConnective annotation_id="26177">et</DiscourseConnective> le delta de l'Irrawaddy.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23200" docOffset="180">
      <en>It destroyed houses and towns killing thousands of people and leaving thousands of others homeless.</en>
      <fr>Il a détruit des maisons <DiscourseConnective annotation_id="26230">et</DiscourseConnective> des villes, tuant des milliers de personnes <DiscourseConnective annotation_id="26277">et</DiscourseConnective> en laissant des milliers d'autres sans abri.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23300" docOffset="181">
      <en>History has taught us that, <Alignment alignment="89985" annotation_id="23328">
          <DiscourseConnective annotation_id="23328" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> we react immediately <Alignment alignment="26389" annotation_id="23356">
          <DiscourseConnective annotation_id="23356" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> people suffer, their suffering is bound to increase by multiples and factors way beyond our conception.</en>
      <fr>(EN) L'histoire nous montre <DiscourseConnective annotation_id="26353">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="19264" annotation_id="26358">
          <DiscourseConnective annotation_id="26358" sense="Expansion.Alternative">faute d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une réaction immédiate <Alignment alignment="23356" annotation_id="26389">
          <DiscourseConnective annotation_id="26389" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les populations souffrent, ces populations sont condamnées à voir leur souffrance se multiplier au-delà de ce que nous pouvons imaginer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23465" docOffset="182">
      <en>In many ways, the failure of the Burmese regime is a reflection of what we have been saying in this Parliament over the last number of years concerning the military junta that is presently in place in Burma.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26534">À</DiscourseConnective> de nombreux égards, l'échec du régime birman reflète ce que nous disons dans ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="26626">depuis</DiscourseConnective> des années sur la junte militaire actuellement au pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="26691">en</DiscourseConnective> Birmanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23673" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="26704" annotation_id="23673">
          <DiscourseConnective annotation_id="23673" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, despite our objections to that military junta, we must find mechanisms - <DiscourseConnective annotation_id="23755" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective> they are arrived at - to deliver aid directly to the people.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22549" annotation_id="26704">
          <DiscourseConnective annotation_id="26704" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, malgré notre opposition <DiscourseConnective annotation_id="26738">à</DiscourseConnective> cette junte militaire, nous devons trouver des mécanismes, peu importe comment, <DiscourseConnective annotation_id="26820">pour</DiscourseConnective> apporter une aide directe <DiscourseConnective annotation_id="26851">à</DiscourseConnective> ces populations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23824" docOffset="184">
      <en>I welcome the fact - and little did I think I would be saying this today - that the military junta has now allowed in five United Nations helicopters to distribute food, despite the fact that a French naval vessel and American naval vessels are in the bay waiting to deliver food and medical aid to the people.</en>
      <fr>Je me réjouis d'apprendre - <DiscourseConnective annotation_id="26898">et</DiscourseConnective> je n'aurais jamais cru devoir dire cela aujourd'hui - <DiscourseConnective annotation_id="26955">que</DiscourseConnective> la junte militaire ait autorisé cinq hélicoptères des Nations Unies <DiscourseConnective annotation_id="27027">à</DiscourseConnective> distribuer de la nourriture, <DiscourseConnective annotation_id="27058">bien qu'</DiscourseConnective>un navire de la marine française <DiscourseConnective annotation_id="27099">et</DiscourseConnective> plusieurs navires de la marine américaine attendent dans la baie de pouvoir acheminer de la nourriture <DiscourseConnective annotation_id="27205">et</DiscourseConnective> des secours médicaux <DiscourseConnective annotation_id="27229">à</DiscourseConnective> la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24135" docOffset="185">
      <en>It is incumbent on all of us to guarantee that we can make the best possible efforts to assist human beings <DiscourseConnective annotation_id="24243" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> they are suffering.</en>
      <fr>Il nous incombe <DiscourseConnective annotation_id="27262">à</DiscourseConnective> tous de faire tout ce qui est en notre pouvoir pour venir en aide aux gens qui soufrent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24268" docOffset="186">
      <en>
        <Alignment alignment="57807" annotation_id="24268">
          <DiscourseConnective annotation_id="24268" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with regard to those great defenders of Burma, the Chinese, Burma could learn from the way in which the Chinese reacted to their most recent natural disaster by appealing for international aid and assistance from Japan and other countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24268" annotation_id="27353">
          <DiscourseConnective annotation_id="27353" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="27362">en</DiscourseConnective> ce qui concerne ce grand défenseur de la Birmanie qu'est la Chine, la Birmanie pourrait s'inspirer de la façon dont Pékin a réagi <DiscourseConnective annotation_id="27495">à</DiscourseConnective> la catastrophe naturelle qui l'a frappée récemment en lançant un appel <DiscourseConnective annotation_id="27568">à</DiscourseConnective> l'aide internationale <DiscourseConnective annotation_id="27592">et</DiscourseConnective> en acceptant le soutien du Japon <DiscourseConnective annotation_id="27628">et</DiscourseConnective> d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24516" docOffset="187">
      <en>Hopefully among these different alliances we can create conditions whereby the aid and succour can be delivered.</en>
      <fr>Par le biais de ces différentes alliances, j'espère que nous pourrons créer les conditions nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="27749">à</DiscourseConnective> l'acheminement de l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24629" docOffset="188">
      <en>The issue with regard to the International Criminal Court is a matter for another day.</en>
      <fr>La question concernant la Cour pénale internationale devra être abordée un autre jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24716" docOffset="189">
      <en>Our first and most immediate aim and task, following what Louis Michel has already said, is to guarantee that we put in place the mechanisms to deliver that aid, to rebuild the infrastructure, to rebuild homes and, most importantly of all, to prevent the continuing suffering of the Burmese people.</en>
      <fr>Note première tâche, <DiscourseConnective annotation_id="27885">et</DiscourseConnective> la plus urgente, à la suite des propos de Louis Michel, est d'assurer la mise <DiscourseConnective annotation_id="27966">en</DiscourseConnective> place des mécanismes nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="28002">pour</DiscourseConnective> acheminer l'aide, de reconstruire les infrastructures, de reconstruire les maisons <DiscourseConnective annotation_id="28090">et</DiscourseConnective>, par-dessus tout, de soulager les souffrances de la population birmane.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25015" id="308" name="Jim Allister">
    <ParallelChunk annotation_id="25015" docOffset="190">
      <en>Madam President, a regime which wantonly allows its own citizens to needlessly suffer in pursuit of its own xenophobic paranoia is not just amoral but evil, and sadly such a junta rules in Burma. Unmoved <Alignment alignment="53413" annotation_id="25219">
          <DiscourseConnective annotation_id="25219" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is by the plight of its own people, it is unlikely to be influenced by what is said in the European Parliament, <DiscourseConnective annotation_id="25337" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> in the name of humanity we must speak out.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, un régime qui laisse souffrir inutilement ses citoyens <DiscourseConnective annotation_id="28247">pour</DiscourseConnective> assouvir sa propre paranoïa xénophobe n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="28300">simplement</DiscourseConnective> amoral, mais maléfique, <DiscourseConnective annotation_id="28335">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28338">malheureusement</DiscourseConnective>, une telle junte règne actuellement sur la Birmanie, insensible à la tragédie qui frappe son peuple, il est peu probable <Alignment alignment="25219" annotation_id="28475">
          <DiscourseConnective annotation_id="28475" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle se laisse fléchir par des propos tenus au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="25385" docOffset="192">
      <en>We are not trying to control Burma, we are just trying to help its people, <Alignment alignment="28702" annotation_id="25460">
          <DiscourseConnective annotation_id="25460" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reality is that without regime change little will improve in the long term for the Burmese.</en>
      <fr>Nous n'essayons pas de contrôler la Birmanie, nous essayons <DiscourseConnective annotation_id="28657">simplement</DiscourseConnective> de venir en aide à sa population, <Alignment alignment="25460" annotation_id="28702">
          <DiscourseConnective annotation_id="28702" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="28711">sans</DiscourseConnective> un changement de régime, la situation du peuple birman ne s'améliorera sans doute pas beaucoup à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25563" docOffset="193">
      <en>Yes, we must maximise humanitarian aid, considering food and supply drops as a necessary tactic; <Alignment alignment="61937" annotation_id="25660">
          <DiscourseConnective annotation_id="25660" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="28971" annotation_id="25664">
          <DiscourseConnective annotation_id="25664" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ultimately</DiscourseConnective>
        </Alignment> the restoration of democracy is how this once-thriving country will reclaim its position and put the people's needs before the junta's preservation.</en>
      <fr>Oui, nous devons maximiser l'aide humanitaire en envisageant des parachutages de nourriture <DiscourseConnective annotation_id="28917">et</DiscourseConnective> d'équipement en <DiscourseConnective annotation_id="28936">tant que</DiscourseConnective> tactique nécessaire; <Alignment alignment="39644" annotation_id="28966">
          <DiscourseConnective annotation_id="28966" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="25664" annotation_id="28971">
          <DiscourseConnective annotation_id="28971" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">en fin de compte</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce n'est qu'en rétablissant la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="29031">que</DiscourseConnective> ce pays autrefois prospère pourra retrouver sa position <DiscourseConnective annotation_id="29091">et</DiscourseConnective> faire passer les besoins de la population <DiscourseConnective annotation_id="29136">avant</DiscourseConnective> la survie de la junte.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25824" id="309" name="Urszula Gacek">
    <ParallelChunk annotation_id="25824" docOffset="194">
      <en>Madam President, firstly let me express my heartfelt sympathy for all the Burmese people who have been bereaved or injured by the effects of Cyclone Nargis.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, permettez-moi d'exprimer toute ma sympathie envers la population birmane démunie <DiscourseConnective annotation_id="29273">ou</DiscourseConnective> blessée <DiscourseConnective annotation_id="29284">en</DiscourseConnective> raison du cyclone Nargis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25981" docOffset="195">
      <en>The people of Burma are in the thoughts and prayers of many Europeans.</en>
      <fr>Le peuple birman occupe les pensées <DiscourseConnective annotation_id="29349">et</DiscourseConnective> les prières de nombreux européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26052" docOffset="196">
      <en>
        <Alignment alignment="29387" annotation_id="26052">
          <DiscourseConnective annotation_id="26052" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, our condolences are not enough.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="315" annotation_id="29387">
          <DiscourseConnective annotation_id="29387" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos condoléances ne suffisent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26093" docOffset="197">
      <en>We must discuss practical measures and see how we can implement them <Alignment alignment="29505" annotation_id="26162">
          <DiscourseConnective annotation_id="26162" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we alleviate the suffering of the survivors.</en>
      <fr>Nous devons discuter de mesures pratiques <DiscourseConnective annotation_id="29469">et</DiscourseConnective> voir comment les mettre en œuvre <Alignment alignment="22626" annotation_id="29505">
          <DiscourseConnective annotation_id="29505" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> soulager la souffrance des survivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26215" docOffset="198">
      <en>Many countries and international organisations are both willing and able to provide immediate humanitarian aid; they have been for a matter of weeks now.</en>
      <fr>De nombreux pays <DiscourseConnective annotation_id="29566">et</DiscourseConnective> de nombreuses organisations internationales souhaitent <DiscourseConnective annotation_id="29624">et</DiscourseConnective> sont en mesure de fournir une aide humanitaire immédiate; ils attendent <DiscourseConnective annotation_id="29699">maintenant</DiscourseConnective> depuis plusieurs semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26369" docOffset="199">
      <en>Unfortunately, the ruling military authorities consider the preservation of their own power as of prime importance; the suffering of their own people seems to be of little consequence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29737">Malheureusement</DiscourseConnective>, les autorités militaires au pouvoir font passer <DiscourseConnective annotation_id="29802">avant</DiscourseConnective> tout la préservation de leur propre pouvoir. La souffrance de la population ne semble guère les préoccuper.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26554" docOffset="200">
      <en>They fear any kind of foreign involvement in Burma, even <DiscourseConnective annotation_id="26611" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> this is of aid workers.</en>
      <fr>Elles craignent toute intervention étrangère <DiscourseConnective annotation_id="29961">en</DiscourseConnective> Birmanie, <DiscourseConnective annotation_id="29974">même</DiscourseConnective> celle des personnes apportant des secours humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26638" docOffset="201">
      <en>The Commissioner's first-hand account of his discussions with the Burmese military authorities makes for sobering listening <Alignment alignment="30167" annotation_id="26762">
          <DiscourseConnective annotation_id="26762" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is not much hope that the Burmese authorities will change their position.</en>
      <fr>Le compte-rendu de première main du commissaire concernant ses discussions avec les autorités militaires birmanes est décourageant, <Alignment alignment="3644" annotation_id="30167">
          <DiscourseConnective annotation_id="30167" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a peu d'espoir <DiscourseConnective annotation_id="30190">que</DiscourseConnective> les autorités birmanes changent d'attitude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26846" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="30238" annotation_id="26846">
          <DiscourseConnective annotation_id="26846" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="80627" annotation_id="26849">
          <DiscourseConnective annotation_id="26849" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we talk and wring our hands in dismay over the impossibility of getting the Burmese authorities to accept help and over the impotence of ASEAN, hundreds of thousands are suffering.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26846" annotation_id="30238">
          <DiscourseConnective annotation_id="30238" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="15975" annotation_id="30245">
          <DiscourseConnective annotation_id="30245" sense="Comparison.Contrast">pendant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous discutons <DiscourseConnective annotation_id="30272">et</DiscourseConnective> que nous nous lamentons sur l'impossibilité de convaincre les autorités birmanes d'accepter de l'aide, <DiscourseConnective annotation_id="30378">ou encore</DiscourseConnective> sur l'impuissance de l'ANASE, des centaines de milliers de personnes souffrent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27036" docOffset="203">
      <en>The UN Security Council can and should call on its principle of responsibility to protect and provide aid without the consent of the Burmese authorities.</en>
      <fr>Le Conseil de Sécurité de l'ONU peut <DiscourseConnective annotation_id="30505">et</DiscourseConnective> doit invoquer le principe de la responsabilité de protéger <DiscourseConnective annotation_id="30567">pour</DiscourseConnective> apporter de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="30591">sans</DiscourseConnective> le consentement des autorités birmanes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27190" docOffset="204">
      <en>I would strongly urge the UK Government - which currently holds the Presidency of the Security Council - to sanction immediate airdrops of aid.</en>
      <fr>Je demande au gouvernement britannique, qui occupe actuellement la présidence du Conseil de Sécurité, d'autoriser le parachutage immédiat de secours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27334" docOffset="205">
      <en>The Burmese authorities are responsible for a crime against humanity, <Alignment alignment="30860" annotation_id="27404">
          <DiscourseConnective annotation_id="27404" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot sit by passively allowing them to continue in this crime.</en>
      <fr>Les autorités birmanes se rendent coupables d'un crime contre l'humanité, <Alignment alignment="20188" annotation_id="30860">
          <DiscourseConnective annotation_id="30860" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons pas rester assis sans rien faire pendant que ce crime continue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27476" docOffset="206">
      <en>
        <Alignment alignment="60696" annotation_id="27476">
          <DiscourseConnective annotation_id="27476" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="104574" annotation_id="27480">
          <DiscourseConnective annotation_id="27480" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree that an airdrop is not the ideal way of getting aid into a country - for we would rather have trained aid workers distributing help - it is better than nothing, so, please, let us get some help in and let us get it in now.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27476" annotation_id="30945">
          <Alignment alignment="20641" annotation_id="30945">
            <DiscourseConnective annotation_id="30945" sense="Comparison.Contrast">Et même</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> je suis d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="30975">dire que</DiscourseConnective> les parachutages ne sont pas la meilleure façon d'acheminer l'aide - il vaudrait mieux que cette aide soit distribuée par du personnel formé -, cette approche est préférable à l'inaction, <DiscourseConnective annotation_id="31172">alors</DiscourseConnective> je vous en prie, distribuons de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="31217">et</DiscourseConnective> faisons-le <DiscourseConnective annotation_id="31231">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27717" id="310" name="Libor Rouček">
    <ParallelChunk annotation_id="27717" docOffset="207">
      <en>(CS) Ladies and gentlemen, I want to add my voice to those who have expressed their sincere sympathies with the bereaved families of the tens of thousands of victims of the deadly Cyclone Nargis in Burma (Myanmar).</en>
      <fr>- (CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31259">et</DiscourseConnective> Messieurs, je souhaite moi aussi exprimer mes sincères condoléances aux familles éplorées des dizaines de milliers de victimes du terrible cyclone Nargis <DiscourseConnective annotation_id="31416">en</DiscourseConnective> Birmanie (Myanmar).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27932" docOffset="208">
      <en>I <Alignment alignment="31448" annotation_id="27934">
          <DiscourseConnective annotation_id="27934" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to express my full solidarity with the hundreds of thousands of people who have lost, as a result of this natural disaster, their livelihoods and roofs over their heads.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="44319" annotation_id="31448">
          <DiscourseConnective annotation_id="31448" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31458">à</DiscourseConnective> exprimer toute ma solidarité envers les centaines de milliers de personnes qui, <DiscourseConnective annotation_id="31540">à</DiscourseConnective> la suite <DiscourseConnective annotation_id="31551">à</DiscourseConnective> cette catastrophe naturelle, ont perdu leur toit ou leur gagne-pain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28114" docOffset="209">
      <en>I welcome the speed with which the European Commission's humanitarian aid was offered <Alignment alignment="108964" annotation_id="28200">
          <DiscourseConnective annotation_id="28200" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="31713" annotation_id="28206">
          <DiscourseConnective annotation_id="28206" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> appreciate Commissioner Michel's quick action.</en>
      <fr>Je salue la vitesse <DiscourseConnective annotation_id="31642">à</DiscourseConnective> laquelle la Commission européenne a proposé de l'aide, <Alignment alignment="24551" annotation_id="31699">
          <DiscourseConnective annotation_id="31699" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'apprécie <Alignment alignment="15121" annotation_id="31713">
          <DiscourseConnective annotation_id="31713" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'action rapide du commissaire Michel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28258" docOffset="210">
      <en>Unfortunately I cannot approve of the behaviour of the Burmese Government and the Burmese authorities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31762">Malheureusement</DiscourseConnective>, je ne saurais approuver le comportement du gouvernement birman <DiscourseConnective annotation_id="31842">et</DiscourseConnective> des autorités birmanes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28361" docOffset="211">
      <en>It was inhuman and cruel how they were preventing their own people, victims of this horrible disaster, from receiving foreign humanitarian aid.</en>
      <fr>La façon dont ces autorités ont empêché l'aide humanitaire internationale de parvenir à leur propre population victime de ce terrible désastre est inhumaine <DiscourseConnective annotation_id="32026">et</DiscourseConnective> cruelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28505" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="32038" annotation_id="28505">
          <DiscourseConnective annotation_id="28505" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to call on the Burmese Government <Alignment alignment="103705" annotation_id="28559">
          <DiscourseConnective annotation_id="28559" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the Burmese senior officials to fully open the borders to foreign aid, and to allow the goods and the workers of foreign humanitarian organisations to enter the country.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26577" annotation_id="32038">
          <DiscourseConnective annotation_id="32038" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'appelle le gouvernement birman <Alignment alignment="20432" annotation_id="32087">
          <DiscourseConnective annotation_id="32087" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les hauts responsables birmans <DiscourseConnective annotation_id="32121">à</DiscourseConnective> ouvrir entièrement leurs frontières <DiscourseConnective annotation_id="32159">à</DiscourseConnective> l'aide étrangère, <DiscourseConnective annotation_id="32179">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32182">à</DiscourseConnective> permettre aux biens <DiscourseConnective annotation_id="32204">et</DiscourseConnective> au personnel des organisations humanitaires étrangères de pénétrer dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28736" docOffset="213">
      <en>I <Alignment alignment="32297" annotation_id="28738">
          <DiscourseConnective annotation_id="28738" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on China, India, Singapore and other countries in the region, including the ASEAN Member Countries, to use their influence to persuade Burma to open up to foreign aid.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="1671" annotation_id="32297">
          <DiscourseConnective annotation_id="32297" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Chine, l'Inde, Singapour <DiscourseConnective annotation_id="32335">et</DiscourseConnective> les autres pays de la région, y compris les pays membres de l'ANASE, <DiscourseConnective annotation_id="32407">à</DiscourseConnective> user de leur influence <DiscourseConnective annotation_id="32432">pour</DiscourseConnective> convaincre la Birmanie de laisser entrer l'aide internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28916" docOffset="214">
      <en>No country in the world is capable of coping with a natural disaster of this magnitude on its own.</en>
      <fr>Aucun pays au monde n'est capable de faire face seul à une catastrophe naturelle de cette ampleur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29015" id="311" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="29015" docOffset="215">
      <en>Madam President, the situation in Burma following the recent catastrophic cyclone is tragic and is getting worse every day.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, la situation <DiscourseConnective annotation_id="32640">en</DiscourseConnective> Birmanie à la suite du cyclone catastrophique qui a frappé récemment le pays est tragique <DiscourseConnective annotation_id="32733">et</DiscourseConnective> empire un peu plus chaque jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29139" docOffset="216">
      <en>Those civilians who survived <DiscourseConnective annotation_id="29168" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the cyclone first struck now face illness and death by hunger, lack of shelter and appropriate medical care.</en>
      <fr>Les civils qui ont survécu au cyclone risquent de tomber malades <DiscourseConnective annotation_id="32833">et</DiscourseConnective> de mourir <DiscourseConnective annotation_id="32846">faute de</DiscourseConnective> nourriture, d'abri <DiscourseConnective annotation_id="32874">et</DiscourseConnective> de soins médicaux appropriés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29282" docOffset="217">
      <en>
        <Alignment alignment="32907" annotation_id="29282">
          <DiscourseConnective annotation_id="29282" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> the military dictators ruling Burma remain largely apathetic to the urgent need to allow proper help to reach the victims.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29282" annotation_id="32907">
          <DiscourseConnective annotation_id="32907" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la dictature militaire au pouvoir en Birmanie reste largement insensible <DiscourseConnective annotation_id="32990">à</DiscourseConnective> la nécessité de permettre d'urgence un secours approprié aux victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29409" docOffset="218">
      <en>These heartless military generals care much more about clinging to power and far less about the destiny of the disaster survivors.</en>
      <fr>Ces généraux sans cœur se soucient bien plus de leur maintien au pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="33136">que</DiscourseConnective> du sort des survivants du désastre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29540" docOffset="219">
      <en>The way the Burmese regime has acted and continues to act is unacceptable and criminal.</en>
      <fr>La façon dont le régime birman a agi <DiscourseConnective annotation_id="33213">et</DiscourseConnective> continue d'agir est inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="33249">et</DiscourseConnective> criminelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29628" docOffset="220">
      <en>The international community, and the EU in particular through Commissioner Michel, has done its best to convince the junta of Burma to listen to reason but, alas, without the desired effect.</en>
      <fr>La communauté internationale, <DiscourseConnective annotation_id="33294">et</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="33316">en particulier</DiscourseConnective>, par le biais du commissaire Michel, a fait de son <DiscourseConnective annotation_id="33382">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33388">pour</DiscourseConnective> persuader la junte birmane d'entendre raison, <DiscourseConnective annotation_id="33439">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33444">malheureusement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33460">sans</DiscourseConnective> obtenir le <DiscourseConnective annotation_id="33476">résultat</DiscourseConnective> souhaité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29819" docOffset="221">
      <en>I think there is now no other way but to proceed with some form of forced aid delivery to the affected region.</en>
      <fr>Je pense qu'il n'y plus d'autre choix aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="33545">que</DiscourseConnective> d'apporter de l'aide de force <DiscourseConnective annotation_id="33579">à</DiscourseConnective> la région touchée, d'une façon ou d'une autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29930" docOffset="222">
      <en>Such an undertaking can be launched with urgent approval from the UN and with the necessary logistics provided by appropriate military delivery systems in close coordination with other countries such as the USA.</en>
      <fr>De telles mesures peuvent être prises moyennant l'accord d'urgence de l'ONU, <DiscourseConnective annotation_id="33705">et</DiscourseConnective> avec un soutien logistique approprié assuré par des systèmes militaires d'acheminement, <DiscourseConnective annotation_id="33796">en</DiscourseConnective> étroite collaboration avec d'autres pays <DiscourseConnective annotation_id="33840">comme</DiscourseConnective> les États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30142" docOffset="223">
      <en>This is truly a last-resort, exceptional measure, but is absolutely necessary in my view in order to save thousands of innocent lives.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="33865">s'</DiscourseConnective>agit réellement d'une mesure exceptionnelle de dernier recours, <DiscourseConnective annotation_id="33931">mais</DiscourseConnective> elle est absolument nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="33967">à</DiscourseConnective> mon sens <DiscourseConnective annotation_id="33978">pour</DiscourseConnective> sauver des milliers de vies innocentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30277" docOffset="224">
      <en>We just cannot remain inactive and watch the suffering and demise of the Burmese people go on any longer.</en>
      <fr>Nous ne pouvons rester plus longtemps <DiscourseConnective annotation_id="34061">à</DiscourseConnective> rien faire <DiscourseConnective annotation_id="34074">en</DiscourseConnective> regardant la souffrance <DiscourseConnective annotation_id="34101">et</DiscourseConnective> la mort du peuple birman.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30383" id="312" name="Frithjof Schmidt">
    <ParallelChunk annotation_id="30383" docOffset="225">
      <en>(DE) Madam President, the scale of the crisis in Burma is horrific: 100 000 deaths, 200 000 people missing and more than two million homeless in a country of 54 million inhabitants.</en>
      <fr>- (DE) Madame la Présidente, l'ampleur de la catastrophe birmane est terrible: 100 000 morts, 200 000 personnes portées disparues <DiscourseConnective annotation_id="34260">et</DiscourseConnective> plus deux millions de personnes sans abri dans un pays de 54 millions d'habitants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30565" docOffset="226">
      <en>The Irrawaddy Delta is Burma's largest rice-producing region and plays a key role in food production.</en>
      <fr>Le delta de l'Irrawaddy est la principale région productrice de riz de Birmanie, <DiscourseConnective annotation_id="34427">et</DiscourseConnective> elle joue un rôle crucial dans la production alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30667" docOffset="227">
      <en>The tidal wave swept inland for 22 miles, flooding fields and leaving many of them heavily salinated.</en>
      <fr>Le raz-de-marée a pénétré <DiscourseConnective annotation_id="34514">à</DiscourseConnective> l'intérieur des terres sur 35 km, inondant les champs <DiscourseConnective annotation_id="34570">et</DiscourseConnective> salinisant bon nombre d'entre eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30769" docOffset="228">
      <en>
        <Alignment alignment="35023" annotation_id="30769">
          <Alignment alignment="34608" annotation_id="30769">
            <Alignment alignment="34608" annotation_id="30769">
              <DiscourseConnective annotation_id="30769" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the present humanitarian disaster is set to be compounded in the medium term by a food production crisis in the Irrawaddy Delta.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30769" annotation_id="34608">
          <Alignment alignment="11445" annotation_id="34608">
            <Alignment alignment="27460" annotation_id="34608">
              <DiscourseConnective annotation_id="34608" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, la catastrophe humanitaire actuelle risque d'être aggravée <DiscourseConnective annotation_id="34687">à</DiscourseConnective> moyen terme par une crise de la production alimentaire dans le delta de l'Irrawaddy.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30914" docOffset="229">
      <en>The people of Burma urgently need immediate as well as long-term help from the international community.</en>
      <fr>La population birmane a besoin d'urgence d'une aide immédiate <DiscourseConnective annotation_id="34836">et</DiscourseConnective> d'une aide à long terme de la part de la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31018" docOffset="230">
      <en>That help, unfortunately, must be forced through against the will of the generals, come what may.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34907">Malheureusement</DiscourseConnective>, il faudra imposer cette aide quoi qu'il arrive contre la volonté des généraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31116" docOffset="231">
      <en>A government blocking emergency aid is a scandal without precedent in the history of international relations.</en>
      <fr>Un gouvernement bloquant l'arrivée de secours d'urgence est un scandale <DiscourseConnective annotation_id="35075">sans</DiscourseConnective> précédent dans l'histoire des relations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31226" docOffset="232">
      <en>The victims of the cyclone are being held hostage by a paranoid and murderous band of soldiers that has ruled Burma for several decades.</en>
      <fr>Les victimes du cyclone sont prises en otage par une bande de soldats paranoïaques <DiscourseConnective annotation_id="35220">et</DiscourseConnective> meurtriers qui règne sur la Birmanie <DiscourseConnective annotation_id="35260">depuis</DiscourseConnective> des décennies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31363" docOffset="233">
      <en>Last September the popular pro-democracy movement led by Buddhist monks was brutally crushed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35282">En</DiscourseConnective> septembre, le mouvement démocratique populaire mené par des moines bouddhistes a été écrasé brutalement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31457" docOffset="234">
      <en>Thousands were killed or abducted, <Alignment alignment="35449" annotation_id="31492">
          <DiscourseConnective annotation_id="31492" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now tens of thousands are dying <Alignment alignment="35525" annotation_id="31528">
          <DiscourseConnective annotation_id="31528" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the government is not letting aid through.</en>
      <fr>Des milliers de personnes ont été assassinées <DiscourseConnective annotation_id="35436">ou</DiscourseConnective> enlevées, <Alignment alignment="27737" annotation_id="35449">
          <DiscourseConnective annotation_id="35449" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35452">maintenant</DiscourseConnective> des dizaines de milliers de personnes sont en train de mourir <Alignment alignment="9145" annotation_id="35525">
          <DiscourseConnective annotation_id="35525" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement ne laisse pas entrer les secours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31579" docOffset="235">
      <en>Its refusal to accept aid for the people is killing them.</en>
      <fr>Son refus d'accepter de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="35616">pour</DiscourseConnective> ces populations est en train de les tuer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31637" docOffset="236">
      <en>This murderous regime belongs at the very top of the United Nations' blacklist, <Alignment alignment="35744" annotation_id="31717">
          <DiscourseConnective annotation_id="31717" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the members of the junta belong in the dock at the International Criminal Court.</en>
      <fr>Ce régime meurtrier a sa place tout en haut de la liste noire des Nations Unies, <Alignment alignment="23478" annotation_id="35744">
          <DiscourseConnective annotation_id="35744" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les membres de la junte ont leur place sur le banc des accusés de la Cour pénale internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31802" id="313" name="Hanna Foltyn-Kubicka">
    <ParallelChunk annotation_id="31802" docOffset="237">
      <en>(PL) Humankind has not yet learnt how to prevent the tragic consequences of natural disasters.</en>
      <fr>- (PL) L'humanité n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="35870">encore</DiscourseConnective> appris <DiscourseConnective annotation_id="35884">à</DiscourseConnective> prévenir les conséquences tragiques des catastrophes naturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31897" docOffset="238">
      <en>These consequences are even more dramatic in the case of countries governed by dictators.</en>
      <fr>Ces conséquences sont d'<DiscourseConnective annotation_id="35975">autant</DiscourseConnective> plus dramatiques dans les pays gouvernés par des dictateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31987" docOffset="239">
      <en>The plight of the Burmese nation is a contemporary example of this.</en>
      <fr>Le malheur de la nation birmane en est un exemple contemporain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32055" docOffset="240">
      <en>The people of Burma have suffered both as a result of the cyclone and as a result of the behaviour of the military regime in power there.</en>
      <fr>La population birmane souffre des conséquences du cyclone, <DiscourseConnective annotation_id="36166">mais aussi</DiscourseConnective> des conséquences du comportement du régime militaire au pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32193" docOffset="241">
      <en>It became evident how heartless the ruling Burmese generals were <DiscourseConnective annotation_id="32258" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> they refused international aid to save the Burmese people, even <Alignment alignment="36368" annotation_id="32327">
          <DiscourseConnective annotation_id="32327" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the generals themselves were unable to do so.</en>
      <fr>Les généraux birmans ont révélé leur totale cruauté en empêchant les secours internationaux de venir en aide <DiscourseConnective annotation_id="36351">à</DiscourseConnective> la population, <Alignment alignment="32327" annotation_id="36368">
          <DiscourseConnective annotation_id="36368" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>eux-mêmes n'en sont pas capables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32380" docOffset="242">
      <en>That decision amounted to a premeditated crime against the entire nation.</en>
      <fr>Cette décision revient <DiscourseConnective annotation_id="36434">à</DiscourseConnective> un crime prémédité contre la nation tout entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32454" docOffset="243">
      <en>Despite widespread international condemnation, the Burmese generals are maintaining their criminal course of action.</en>
      <fr>Malgré la condamnation de l'opinion internationale, les généraux birmans continuent sur cette voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32571" docOffset="244">
      <en>Humanitarian aid seems to be ending up in the hands of the military and their families, or is being traded.</en>
      <fr>L'aide humanitaire semble finir dans les mains des militaires <DiscourseConnective annotation_id="36648">et</DiscourseConnective> de leurs familles, <DiscourseConnective annotation_id="36670">ou bien</DiscourseConnective> elle fait l'objet d'un commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32679" docOffset="245">
      <en>At the same time it is ever more urgently needed, due to the spread of hunger and disease.</en>
      <fr>Ceci <DiscourseConnective annotation_id="36716">alors même qu'</DiscourseConnective>elle est <DiscourseConnective annotation_id="36739">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36747">en plus</DiscourseConnective> nécessaire et urgente <DiscourseConnective annotation_id="36777">à mesure que</DiscourseConnective> se répandent la faim <DiscourseConnective annotation_id="36811">et</DiscourseConnective> la maladie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32770" docOffset="246">
      <en>Particular attention should be paid too to the situation of Burmese orphans.</en>
      <fr>Une attention particulière doit être portée <DiscourseConnective annotation_id="36870">à</DiscourseConnective> la situation des orphelins birmans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32847" docOffset="247">
      <en>There are more and more indications that people traffickers are turning to these orphans in their search for sex slaves for brothels the world over.</en>
      <fr>Un nombre croissant d'indices montrent <DiscourseConnective annotation_id="36947">que</DiscourseConnective> les trafiquants d'êtres humains se tournent vers ces orphelins dans leur recherche d'esclaves sexuels <DiscourseConnective annotation_id="37053">pour</DiscourseConnective> les bordels du monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32996" docOffset="248">
      <en>Respect for human rights does not just mean that national authorities should refrain from torture, murder and arrests.</en>
      <fr>Le respect des droits de l'homme ne signifie pas uniquement <DiscourseConnective annotation_id="37147">que</DiscourseConnective> les autorités nationales doivent s'abstenir de torturer, d'assassiner <DiscourseConnective annotation_id="37221">et</DiscourseConnective> d'arrêter les dissidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33115" docOffset="249">
      <en>Failing to assist disaster victims or deliberately hindering assistance amounts to committing genocide.</en>
      <fr>La non-assistance aux victimes de catastrophes, voire le blocage de l'aide, revient <DiscourseConnective annotation_id="37334">à</DiscourseConnective> un génocide.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33219" id="314" name="Colm Burke">
    <ParallelChunk annotation_id="33219" docOffset="250">
      <en>Madam President, I would like to thank the Commissioner for his work to date on this matter.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je voudrais remercier le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="37413">pour</DiscourseConnective> le travail accompli <DiscourseConnective annotation_id="37438">jusqu'à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33312" docOffset="251">
      <en>It is now clear that over 125 000 people have died as a result of the cyclone which hit the southern regions of Burma on 2 and 3 May.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="37462">maintenant</DiscourseConnective> clair <DiscourseConnective annotation_id="37479">que</DiscourseConnective> plus de 125 000 personnes sont mortes <DiscourseConnective annotation_id="37521">en</DiscourseConnective> raison du cyclone qui s'est abattu sur le sud de la Birmanie les 2 <DiscourseConnective annotation_id="37591">et</DiscourseConnective> 3 mai derniers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33446" docOffset="252">
      <en>The United Nations estimates that in excess of 2.4 million people have been directly affected by this tragedy.</en>
      <fr>Selon les Nations Unies, plus de 2,4 millions de personnes ont été touchées directement par cette tragédie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33557" docOffset="253">
      <en>Many are severely injured <Alignment alignment="37768" annotation_id="33583">
          <DiscourseConnective annotation_id="33583" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is likely that there will be an outbreak of disease due to lack of food and clean water.</en>
      <fr>Bon nombre d'entre elles sont gravement blessées, <Alignment alignment="33583" annotation_id="37768">
          <DiscourseConnective annotation_id="37768" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> on <DiscourseConnective annotation_id="37774">s'</DiscourseConnective>attend à voir apparaître des maladies en raison du manque de nourriture <DiscourseConnective annotation_id="37848">et</DiscourseConnective> d'eau propre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33679" docOffset="254">
      <en>It may already have taken hold in the area.</en>
      <fr>La maladie a peut-être <DiscourseConnective annotation_id="37888">déjà</DiscourseConnective> fait son apparition dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33723" docOffset="255">
      <en>The policies of the military junta in preventing humanitarian aid workers from getting access to the affected areas are unprecedented.</en>
      <fr>La politique de la junte militaire, qui empêche l'aide humanitaire de parvenir aux zones touchées, est sans précédent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33858" docOffset="256">
      <en>These aid workers and the agencies that they work for have the expertise to put in place a comprehensive relief operation which would bring assistance to a large number of people in a short period of time.</en>
      <fr>Ces secouristes <DiscourseConnective annotation_id="38064">et</DiscourseConnective> les organisations <DiscourseConnective annotation_id="38085">pour</DiscourseConnective> lesquelles ils travaillent ont l'expertise nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="38144">pour</DiscourseConnective> mettre <DiscourseConnective annotation_id="38156">en</DiscourseConnective> place une opération de secours complète qui apporterait de l'aide rapidement <DiscourseConnective annotation_id="38236">à</DiscourseConnective> un grand nombre de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34064" docOffset="257">
      <en>Will another similar number have to die <DiscourseConnective annotation_id="34104" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> the military regime allows the aid agencies in?</en>
      <fr>Le régime militaire compte-t-il attendre qu'il y ait deux fois plus de morts pour laisser entrer les secours?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34159" docOffset="258">
      <en>The combined efforts of the EU, China, India, all of the South-East Asian nations and the UN have the power to force the Burmese authorities to remove the restrictions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38378">En</DiscourseConnective> alliant leurs efforts, l'Union européenne, la Chine, l'Inde, toutes les nations du sud-est asiatique <DiscourseConnective annotation_id="38482">et</DiscourseConnective> l'ONU ont le pouvoir de forcer les autorités birmanes <DiscourseConnective annotation_id="38539">à</DiscourseConnective> lever les restrictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34328" docOffset="259">
      <en>It is by working together that we can change the mindset of this corrupt government.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="38571">en</DiscourseConnective> collaborant <DiscourseConnective annotation_id="38586">que</DiscourseConnective> nous pourrons faire changer l'état d'esprit de ce gouvernement corrompu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34413" docOffset="260">
      <en>
        <Alignment alignment="112512" annotation_id="34413">
          <Alignment alignment="38663" annotation_id="34413">
            <DiscourseConnective annotation_id="34413" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we must bring China and India on board to force the change.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34413" annotation_id="38663">
          <Alignment alignment="8929" annotation_id="38663">
            <DiscourseConnective annotation_id="38663" sense="Expansion.Restatement">En particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous devons impliquer la Chine <DiscourseConnective annotation_id="38710">et</DiscourseConnective> l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="38720">pour</DiscourseConnective> forcer le changement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34487" docOffset="261">
      <en>It is now 18 days <Alignment alignment="114774" annotation_id="34505">
          <DiscourseConnective annotation_id="34505" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cyclone hit the region.</en>
      <fr>Voici <DiscourseConnective annotation_id="38753">maintenant</DiscourseConnective> 18 jours <Alignment alignment="34505" annotation_id="38773">
          <DiscourseConnective annotation_id="38773" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le cyclone s'est abattu sur la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34539" docOffset="262">
      <en>The international community must continue to work <Alignment alignment="38869" annotation_id="34589">
          <Alignment alignment="38869" annotation_id="34589">
            <DiscourseConnective annotation_id="34589" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> every person affected by the disaster receives food, clean water, the necessary medical care and shelter.</en>
      <fr>La communauté internationale doit continuer <DiscourseConnective annotation_id="38860">à</DiscourseConnective> œuvrer <Alignment alignment="28164" annotation_id="38869">
          <Alignment alignment="19012" annotation_id="38869">
            <DiscourseConnective annotation_id="38869" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> chaque personne touchée par la catastrophe reçoive de la nourriture, de l'eau propre, des soins médicaux appropriés <DiscourseConnective annotation_id="38994">et</DiscourseConnective> un abri.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34703" docOffset="263">
      <en>Let us continue to keep the pressure on the Burmese leadership and force them to allow the international aid agencies to carry out their work.</en>
      <fr>Nous devons maintenir la pression sur le régime birman <DiscourseConnective annotation_id="39061">et</DiscourseConnective> l'obliger <DiscourseConnective annotation_id="39074">à</DiscourseConnective> laisser les organisations humanitaires internationales faire leur travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34846" docOffset="264">
      <en>Let each country within the EU, <Alignment alignment="126761" annotation_id="34878">
          <DiscourseConnective annotation_id="34878" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU itself, continue to apply diplomatic pressure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39151">Que</DiscourseConnective> tous les pays européens, <Alignment alignment="31300" annotation_id="39180">
          <DiscourseConnective annotation_id="39180" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne elle-même, continuent <DiscourseConnective annotation_id="39224">à</DiscourseConnective> exercer une pression diplomatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34936" docOffset="265">
      <en>This is where immediate action is required.</en>
      <fr>C'est ici qu'une action immédiate est nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34980" docOffset="266">
      <en>We must not allow another 18 days to pass <Alignment alignment="39357" annotation_id="35022">
          <DiscourseConnective annotation_id="35022" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> action is taken.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas attendre 18 jours <DiscourseConnective annotation_id="39349">de plus</DiscourseConnective> <Alignment alignment="35022" annotation_id="39357">
          <DiscourseConnective annotation_id="39357" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35046" docOffset="267">
      <en>The time for removing the restrictions is now.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="39377">maintenant qu'</DiscourseConnective>il faut faire lever les restrictions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35093" id="315" name="Thijs Berman">
    <ParallelChunk annotation_id="35093" docOffset="268">
      <en>(NL) Two weeks after the disaster, some of the Burmese people have finally received rice, beans and medicines, <Alignment alignment="39569" annotation_id="35204">
          <DiscourseConnective annotation_id="35204" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that aid is still not reaching a quarter of all victims and is arriving criminally late through the fault of the junta.</en>
      <fr>- (NL) Deux semaines <DiscourseConnective annotation_id="39450">après</DiscourseConnective> la catastrophe, une partie de la population birmane a <DiscourseConnective annotation_id="39510">enfin</DiscourseConnective> reçu un peu de riz, des haricots <DiscourseConnective annotation_id="39549">et</DiscourseConnective> des médicaments, <Alignment alignment="35204" annotation_id="39569">
          <DiscourseConnective annotation_id="39569" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les secours n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="39596">encore</DiscourseConnective> atteint un quart des victimes <DiscourseConnective annotation_id="39633">et</DiscourseConnective> arrivent scandaleusement tard par la <DiscourseConnective annotation_id="39673">faute de</DiscourseConnective> la junte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35328" docOffset="269">
      <en>The UN World Food Programme says that it was able to give rice and beans to 212 000 of the 750 000 people who are the worst affected.</en>
      <fr>Le Programme alimentaire mondial des Nations Unies dit avoir été en mesure de distribuer du riz <DiscourseConnective annotation_id="39788">et</DiscourseConnective> des haricots <DiscourseConnective annotation_id="39804">à</DiscourseConnective> 212 000 des 750 000 personnes les plus touchées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35462" docOffset="270">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="35462" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective> a special UN aid fund is needed, <Alignment alignment="36784" annotation_id="35505">
          <DiscourseConnective annotation_id="35505" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Social Democrats are <DiscourseConnective annotation_id="35533" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> asking.</en>
      <fr>Un Fonds d'aide spécial des Nations Unies est donc nécessaire, <Alignment alignment="18470" annotation_id="39918">
          <DiscourseConnective annotation_id="39918" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le demandent les sociaux-démocrates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35546" docOffset="271">
      <en>I am grateful to the Commission for all its valuable efforts in Burma and <DiscourseConnective annotation_id="35620" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> from Brussels.</en>
      <fr>Je suis reconnaissant envers la Commission <DiscourseConnective annotation_id="40004">pour</DiscourseConnective> tous ses précieux efforts <DiscourseConnective annotation_id="40035">en</DiscourseConnective> Birmanie <DiscourseConnective annotation_id="40047">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40050">depuis</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35640" docOffset="272">
      <en>
        <Alignment alignment="40068" annotation_id="35640">
          <DiscourseConnective annotation_id="35640" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, millions of people are being abandoned to hunger, thirst and sickness.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20710" annotation_id="40068">
          <DiscourseConnective annotation_id="40068" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des millions de personnes sont livrées <DiscourseConnective annotation_id="40118">à</DiscourseConnective> la faim, à la soif <DiscourseConnective annotation_id="40139">et</DiscourseConnective> à la maladie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35720" docOffset="273">
      <en>That is a form of torture, that is murder and a total failure of the duty to protect.</en>
      <fr>C'est une forme de torture, c'est un meurtre <DiscourseConnective annotation_id="40201">et</DiscourseConnective> un mépris <DiscourseConnective annotation_id="40214">total</DiscourseConnective> de l'obligation de protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35806" docOffset="274">
      <en>These are actions verging on genocide.</en>
      <fr>Ces actions sont à la limite du génocide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35845" docOffset="275">
      <en>
        <Alignment alignment="40303" annotation_id="35845">
          <DiscourseConnective annotation_id="35845" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the army is responsible for crimes against humanity.</en>
      <fr>L'armée est <Alignment alignment="6218" annotation_id="40303">
          <DiscourseConnective annotation_id="40303" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> coupable de crimes contre l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35908" docOffset="276">
      <en>For our Group and tomorrow for this Parliament, that is a matter for the International Criminal Court.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40346">Pour</DiscourseConnective> notre groupe <DiscourseConnective annotation_id="40364">et</DiscourseConnective> demain <DiscourseConnective annotation_id="40374">pour</DiscourseConnective> ce Parlement, il <DiscourseConnective annotation_id="40396">s'</DiscourseConnective>agit là d'une affaire qui relève de la Cour pénale internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36011" docOffset="277">
      <en>The Security Council has to have an investigation opened into the crimes of the regime.</en>
      <fr>Le Conseil de sécurité doit ouvrir une enquête sur les crimes commis par le régime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36099" docOffset="278">
      <en>What is the view of the Commission on that?</en>
      <fr>Quelle est l'opinion de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="40587">à</DiscourseConnective> ce sujet?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36143" docOffset="279">
      <en>As rapporteur on Burma, I ask myself <Alignment alignment="40657" annotation_id="36180">
          <DiscourseConnective annotation_id="36180" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> do you reach the limit of respect for the sovereignty of a country?</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="40602">tant que</DiscourseConnective> rapporteur sur la Birmanie, je me le demande: <Alignment alignment="4136" annotation_id="40657">
          <DiscourseConnective annotation_id="40657" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> touche-t-on aux limites du respect de la souveraineté d'un pays?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36253" docOffset="280">
      <en>The limit was, after all, somewhat closer in the case of Iraq.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40728">Après tout</DiscourseConnective>, la limite fut plus vite atteinte dans le cas de l'Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36316" docOffset="281">
      <en>When does respect for fundamental human rights become inviolable for the same international community?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40796">Quand</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme fondamentaux devient-il inviolable <DiscourseConnective annotation_id="40870">pour</DiscourseConnective> cette <DiscourseConnective annotation_id="40881">même</DiscourseConnective> communauté internationale?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36419" docOffset="282">
      <en>Now the credibility of human rights is tarnished all over the world by the refusal, mainly of neighbouring countries, to deal with the Burmese Government, and the unwillingness to come to the aid of the people without the consent of the generals.</en>
      <fr>Actuellement, la crédibilité des droits de l'homme est entachée dans le monde entier par le refus, émanant principalement de ses pays voisins, de confronter le gouvernement birman, <DiscourseConnective annotation_id="41094">et</DiscourseConnective> par le manque de volonté <DiscourseConnective annotation_id="41122">à</DiscourseConnective> venir <DiscourseConnective annotation_id="41130">en</DiscourseConnective> aide aux populations <DiscourseConnective annotation_id="41154">sans</DiscourseConnective> l'autorisation des généraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36666" docOffset="283">
      <en>Sovereignty does not entitle you to throttle your own people.</en>
      <fr>La souveraineté n'autorise pas <DiscourseConnective annotation_id="41219">à</DiscourseConnective> étouffer sa propre population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36728" docOffset="284">
      <en>Hence the request to the Council of the European Union, and particularly to the United Kingdom as current President of the Security Council, for the situation in Burma to be discussed again in the Security Council.</en>
      <fr>D'où la demande que j'adresse au Conseil de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="41316">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41319">en particulier</DiscourseConnective> au Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="41349">en</DiscourseConnective> sa qualité de président en exercice du Conseil de sécurité, d'aborder une nouvelle fois la situation <DiscourseConnective annotation_id="41453">en</DiscourseConnective> Birmanie au Conseil de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36943" docOffset="285">
      <en>China and Russia must understand that the situation there now is even more criminal, even more serious, than shortly after the cyclone.</en>
      <fr>La Chine <DiscourseConnective annotation_id="41498">et</DiscourseConnective> l'Inde doivent comprendre <DiscourseConnective annotation_id="41527">que</DiscourseConnective> la situation dans ce pays est <DiscourseConnective annotation_id="41561">encore</DiscourseConnective> plus criminelle, <DiscourseConnective annotation_id="41585">encore</DiscourseConnective> plus grave, <DiscourseConnective annotation_id="41604">que</DiscourseConnective> juste <DiscourseConnective annotation_id="41614">après</DiscourseConnective> le cyclone.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37079" id="316" name="Thomas Mann">
    <ParallelChunk annotation_id="37079" docOffset="286">
      <en>(DE) Madam President, 130 000 dead and more than two million homeless: that is the bitter reality in Burma.</en>
      <fr>- (DE) Madame la Présidente, 130 000 morts <DiscourseConnective annotation_id="41675">et</DiscourseConnective> plus de deux millions de personnes sans abri: telle est la dure réalité <DiscourseConnective annotation_id="41750">en</DiscourseConnective> Birmanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37187" docOffset="287">
      <en>
        <Alignment alignment="41763" annotation_id="37187">
          <Alignment alignment="41763" annotation_id="37187">
            <DiscourseConnective annotation_id="37187" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, widespread famine is threatening.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22789" annotation_id="41763">
          <Alignment alignment="23101" annotation_id="41763">
            <DiscourseConnective annotation_id="41763" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, une famine de grande envergure menace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37234" docOffset="288">
      <en>The floods are causing diarrhoea pathogens, such as Salmonella, to spread like wildfire.</en>
      <fr>Les inondations permettent aux pathogènes provoquant la diarrhée, <DiscourseConnective annotation_id="41882">comme</DiscourseConnective> la salmonelle, de se répandre <DiscourseConnective annotation_id="41918">comme</DiscourseConnective> une traînée de poudre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37323" docOffset="289">
      <en>There is a high risk of illnesses such as typhoid, cholera, malaria and dengue fever.</en>
      <fr>Il y un risque important de maladies <DiscourseConnective annotation_id="41984">comme</DiscourseConnective> la fièvre typhoïde, le choléra, la malaria <DiscourseConnective annotation_id="42033">et</DiscourseConnective> la dengue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37409" docOffset="290">
      <en>Children, who have weaker immune systems <Alignment alignment="42108" annotation_id="37450">
          <DiscourseConnective annotation_id="37450" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whose bodies dehydrate faster, are particularly endangered.</en>
      <fr>Les enfants, dont le système immunitaire est moins résistant <Alignment alignment="11440" annotation_id="42108">
          <DiscourseConnective annotation_id="42108" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui se déshydratent plus rapidement, sont particulièrement exposés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37514" docOffset="291">
      <en>The survivors of the disaster need clean drinking water, which cannot be provided on a sustainable basis without good treatment plants.</en>
      <fr>Les survivants de la catastrophe ont besoin d'eau potable, qui ne saurait pas être fournie de façon durable <DiscourseConnective annotation_id="42287">sans</DiscourseConnective> installations de traitement de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37650" docOffset="292">
      <en>They need emergency accommodation, not least to prevent the spread of respiratory diseases.</en>
      <fr>Ils ont besoin de logements d'urgence, ne serait-ce que <DiscourseConnective annotation_id="42388">pour</DiscourseConnective> éviter la propagation de maladies respiratoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37742" docOffset="293">
      <en>The military junta remains unwilling to admit Western aid workers, <DiscourseConnective annotation_id="37809" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Commissioner Michel just confirmed in his powerful speech.</en>
      <fr>Le commissaire Michel vient de le confirmer dans son discours poignant, la junte militaire continue <DiscourseConnective annotation_id="42542">à</DiscourseConnective> refuser l'accès des travailleurs humanitaires occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37871" docOffset="294">
      <en>It is <Alignment alignment="42612" annotation_id="37877">
          <DiscourseConnective annotation_id="37877" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> jeopardising the existence of tens of thousands of people.</en>
      <fr>Elle met <Alignment alignment="27006" annotation_id="42612">
          <DiscourseConnective annotation_id="42612" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> en péril l'existence de dizaines de milliers de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37944" docOffset="295">
      <en>What is the responsible approach?</en>
      <fr>Quelle est l'approche responsable?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37978" docOffset="296">
      <en>Exerting pressure by petitioning the Criminal Court in The Hague?</en>
      <fr>Exercer une pression <DiscourseConnective annotation_id="42733">en</DiscourseConnective> saisissant la Cour pénale de La Haye?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38044" docOffset="297">
      <en>Absolutely!</en>
      <fr>Évidemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38056" docOffset="298">
      <en>
        <Alignment alignment="42786" annotation_id="38056">
          <DiscourseConnective annotation_id="38056" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is there <Alignment alignment="42799" annotation_id="38074">
          <DiscourseConnective annotation_id="38074" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a need to amend international law <DiscourseConnective annotation_id="38113" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38116" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to restrict national sovereignty in the event of a humanitarian crisis?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18570" annotation_id="42786">
          <DiscourseConnective annotation_id="42786" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> faut-il <Alignment alignment="28943" annotation_id="42799">
          <DiscourseConnective annotation_id="42799" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> modifier le droit international <DiscourseConnective annotation_id="42837">pour</DiscourseConnective> limiter la souveraineté nationale <DiscourseConnective annotation_id="42876">en</DiscourseConnective> cas de crise humanitaire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38191" docOffset="299">
      <en>That would be difficult to achieve, <Alignment alignment="42943" annotation_id="38227">
          <DiscourseConnective annotation_id="38227" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Chinese would be sure to veto it in the UN Security Council.</en>
      <fr>Cela serait difficilement réalisable, <Alignment alignment="38227" annotation_id="42943">
          <DiscourseConnective annotation_id="42943" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Chine opposerait certainement son veto au Conseil de Sécurité des Nations Unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38296" docOffset="300">
      <en>China is one of the few allies of the Burmese dictators.</en>
      <fr>La Chine est l'un des rares alliés des dictateurs birmans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38353" docOffset="301">
      <en>It must, <Alignment alignment="31899" annotation_id="38362">
          <DiscourseConnective annotation_id="38362" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, make every effort - and so must the Member Countries of ASEAN, <Alignment alignment="41302" annotation_id="38434">
          <DiscourseConnective annotation_id="38434" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Hartmut Nassauer stated - to ensure that the international teams of experts and aid materials, which have been in place for some time now, are allowed to enter the country.</en>
      <fr>Elle doit <Alignment alignment="17509" annotation_id="43099">
          <DiscourseConnective annotation_id="43099" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire tous les efforts nécessaires - <DiscourseConnective annotation_id="43146">comme</DiscourseConnective> tous les pays membres de l'ANASE, <Alignment alignment="25156" annotation_id="43186">
          <DiscourseConnective annotation_id="43186" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'a fait remarquer M. Nassauer - <DiscourseConnective annotation_id="43229">pour</DiscourseConnective> permettre l'entrée dans le pays des équipes internationales d'experts <DiscourseConnective annotation_id="43304">et</DiscourseConnective> de secours qui attendent sur place <DiscourseConnective annotation_id="43342">depuis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43349">maintenant</DiscourseConnective> un certain temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38610" docOffset="302">
      <en>One of the reasons why Myanmar is blocking the numerous aid operations mounted by the international community is evidently a desire to influence the donors' conference in order to obtain multimillion sums and be able to use them <Alignment alignment="43649" annotation_id="38839">
          <DiscourseConnective annotation_id="38839" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it sees fit.</en>
      <fr>L'une des raisons pour lesquelles Myanmar bloque les différentes opérations de secours organisées par la communauté internationale est de toute évidence son désir d'influencer la conférence des pays contributeurs <DiscourseConnective annotation_id="43591">afin d'</DiscourseConnective>obtenir des millions de dollars <DiscourseConnective annotation_id="43630">et</DiscourseConnective> de les utiliser <Alignment alignment="38839" annotation_id="43649">
          <DiscourseConnective annotation_id="43649" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle l'entend.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38855" docOffset="303">
      <en>Like the Burmese regime's contemptuous and brutal treatment of peaceful demonstrators during the Buddhist monks' revolt in September 2007 and its subsequent imposition of a news embargo lasting several months, this is a totalitarian act which is directed against the interests of the population.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43670">Tout comme</DiscourseConnective> le traitement méprisant <DiscourseConnective annotation_id="43705">et</DiscourseConnective> brutal infligé par le régime birman aux manifestants pacifiques lors de la révolte des moines bouddhistes <DiscourseConnective annotation_id="43814">en</DiscourseConnective> septembre 2007 <DiscourseConnective annotation_id="43832">et</DiscourseConnective> l'instauration suite à ces événements d'un embargo sur les informations pendant plusieurs mois, il <DiscourseConnective annotation_id="43934">s'</DiscourseConnective>agit ici de mesures totalitaires dirigées contre la population elle-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39151" docOffset="304">
      <en>This alleged exercise of national sovereignty is entirely unstatesmanlike and totally inhuman.</en>
      <fr>Ce prétendu exercice de la souveraineté nationale n'a rien de souverain ni d'humain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39246" id="317" name="Ana Maria Gomes">
    <ParallelChunk annotation_id="39246" docOffset="305">
      <en>(PT) Over 63 000 people dead and missing and two and a half million homeless is now the combined result of the cyclone and the cruelty of the Junta which is mismanaging and oppressing Burma <Alignment alignment="44304" annotation_id="39436">
          <DiscourseConnective annotation_id="39436" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which has prevented international aid from reaching those in need.</en>
      <fr>- (PT) Pus de 63 000 personnes mortes <DiscourseConnective annotation_id="44133">ou</DiscourseConnective> disparues, <DiscourseConnective annotation_id="44147">et</DiscourseConnective> deux millions <DiscourseConnective annotation_id="44164">et</DiscourseConnective> demi de réfugiés, tel est le bilan combiné actuel du cyclone <DiscourseConnective annotation_id="44228">et</DiscourseConnective> de la cruauté de la junte qui mène la Birmanie à sa perte, qui l'opprime <Alignment alignment="22553" annotation_id="44304">
          <DiscourseConnective annotation_id="44304" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui a empêché l'aide internationale de parvenir à ceux qui <DiscourseConnective annotation_id="44366">en</DiscourseConnective> ont besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39507" docOffset="306">
      <en>What a contrast to the openness and promptness of China in helping the survivors in Sichuan!</en>
      <fr>Quel contraste avec l'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="44413">et</DiscourseConnective> la rapidité avec lesquelles la Chine vient <DiscourseConnective annotation_id="44459">en</DiscourseConnective> aide aux survivants du Sichuan!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39600" docOffset="307">
      <en>The UN Security Council can no longer refrain from holding the Burmese Military Junta responsible for the protection of its people, by allowing international humanitarian NGOs and agencies to access the country in order to help the abandoned population of the Irrawaddy Delta.</en>
      <fr>Le Conseil de Sécurité de l'ONU doit obliger la junte militaire birmane à assumer sa responsabilité envers la population <DiscourseConnective annotation_id="44615">en</DiscourseConnective> permettant aux agences <DiscourseConnective annotation_id="44641">et</DiscourseConnective> aux ONG humanitaires internationales d'accéder au pays <DiscourseConnective annotation_id="44699">afin d'</DiscourseConnective>aider la population abandonnée du delta de l'Irrawaddy.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39877" docOffset="308">
      <en>It <DiscourseConnective annotation_id="39880" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> cannot refrain from bringing the Burmese Military Junta before the International Criminal Court for crimes against humanity.</en>
      <fr>Il ne peut pas non plus s'abstenir de traîner la junte militaire birmane devant la Cour pénale internationale <DiscourseConnective annotation_id="44872">pour</DiscourseConnective> crimes contre l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40010" docOffset="309">
      <en>This Parliament hopes that the European governments will bring immediate pressure to bear on the UN Security Council.</en>
      <fr>Ce Parlement espère <DiscourseConnective annotation_id="44923">que</DiscourseConnective> les gouvernements européens exerceront une pression immédiate sur le Conseil de Sécurité de l'ONU.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40128" docOffset="310">
      <en>It is time that all members of the Council, including China which has supported the Burmese dictatorship, accept their responsibilities towards the sacrificed people of Burma.</en>
      <fr>Il est temps <DiscourseConnective annotation_id="45039">que</DiscourseConnective> tous les membres du Conseil, y compris la Chine, qui a soutenu la dictature birmane, acceptent leurs responsabilités envers les populations sacrifiées de Birmanie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40304" id="318" name="Laima Liucija Andrikien">
    <ParallelChunk annotation_id="40304" docOffset="311">
      <en>(LT) Today we are talking about the tragic situation in Burma in the aftermath of the cyclone that swept across the country at the beginning of the month.</en>
      <fr>- (LT) Nous discutons aujourd'hui de la situation tragique <DiscourseConnective annotation_id="45266">en</DiscourseConnective> Birmanie <DiscourseConnective annotation_id="45278">à</DiscourseConnective> la suite du cyclone qui a ravagé le pays au début du mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40459" docOffset="312">
      <en>The disastrous consequences of the tragedy are that hundreds of thousands of people are dead, injured, sick <Alignment alignment="45466" annotation_id="40567">
          <DiscourseConnective annotation_id="40567" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> lost, with huge numbers losing their homes and in need of food and water.</en>
      <fr>Les conséquences désastreuses de cette tragédie sont <DiscourseConnective annotation_id="45392">que</DiscourseConnective> des centaines de milliers de personnes sont mortes, blessées, malades <Alignment alignment="40336" annotation_id="45466">
          <DiscourseConnective annotation_id="45466" sense="Expansion.Conjunction">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> perdues, avec de nombreuses personnes sans abri <DiscourseConnective annotation_id="45517">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45520">en</DiscourseConnective> manque de nourriture <DiscourseConnective annotation_id="45544">et</DiscourseConnective> d'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40645" docOffset="313">
      <en>Every day on TV we witness haunting scenes from a country ruined by this cyclone <Alignment alignment="99853" annotation_id="40726">
          <DiscourseConnective annotation_id="40726" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is impossible to remain indifferent.</en>
      <fr>Tous les jours, <DiscourseConnective annotation_id="45570">à</DiscourseConnective> la télévision, nous sommes les témoins de scènes accablantes en provenance d'un pays dévasté par ce cyclone, <Alignment alignment="40726" annotation_id="45681">
          <DiscourseConnective annotation_id="45681" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est impossible de rester indifférent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40770" docOffset="314">
      <en>It is true that humankind still remains powerless in the face of natural disasters, especially <Alignment alignment="45804" annotation_id="40865">
          <DiscourseConnective annotation_id="40865" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they happen without warning.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="45737">que</DiscourseConnective> l'humanité reste impuissante face aux catastrophes naturelles, <Alignment alignment="40865" annotation_id="45804">
          <DiscourseConnective annotation_id="45804" sense="Temporal.Synchrony">surtout quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles se produisent <DiscourseConnective annotation_id="45838">sans</DiscourseConnective> avertissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40899" docOffset="315">
      <en>
        <Alignment alignment="45858" annotation_id="40899">
          <DiscourseConnective annotation_id="40899" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the recent situation in Burma is different, <DiscourseConnective annotation_id="40952" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we are aware of the fact that the Indian Government warned Burma's leaders of the impending cyclone two days <Alignment alignment="3712" annotation_id="41064">
          <DiscourseConnective annotation_id="41064" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it reached the country, <Alignment alignment="46055" annotation_id="41095">
          <DiscourseConnective annotation_id="41095" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> they had been informed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29060" annotation_id="45858">
          <DiscourseConnective annotation_id="45858" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation récente <DiscourseConnective annotation_id="45884">en</DiscourseConnective> Birmanie est différente. Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="45924">que</DiscourseConnective> le gouvernement indien avait prévenu les dirigeants birmans de l'arrivée du cyclone deux jours <Alignment alignment="5484" annotation_id="46023">
          <DiscourseConnective annotation_id="46023" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'atteigne le pays, <Alignment alignment="30879" annotation_id="46055">
          <DiscourseConnective annotation_id="46055" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces dirigeants étaient donc avertis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41122" docOffset="316">
      <en>
        <Alignment alignment="5609" annotation_id="41122">
          <DiscourseConnective annotation_id="41122" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the cyclone hit the country's people with all its might, <Alignment alignment="46162" annotation_id="41193">
          <DiscourseConnective annotation_id="41193" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the generals in charge of the country could not be bothered to warn their people about the disaster that was imminent.</en>
      <fr>Le cyclone a <Alignment alignment="41122" annotation_id="46108">
          <DiscourseConnective annotation_id="46108" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> frappé la population du pays de plein fouet, <Alignment alignment="41193" annotation_id="46162">
          <DiscourseConnective annotation_id="46162" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les généraux au pouvoir n'ont pas pris la peine d'informer leur population du désastre imminent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41320" docOffset="317">
      <en>Such a government is worthy of condemnation, <Alignment alignment="46316" annotation_id="41365">
          <DiscourseConnective annotation_id="41365" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> its recent actions demonstrate absolute inefficiency and indifference towards citizens, which is an obvious breach of human rights.</en>
      <fr>Un tel gouvernement mérite notre condamnation, <Alignment alignment="16381" annotation_id="46316">
          <DiscourseConnective annotation_id="46316" sense="Temporal.Synchrony">d'autant plus que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses actions récentes témoignent d'une inefficacité absolue <DiscourseConnective annotation_id="46393">et</DiscourseConnective> d'une indifférence vis-à-vis de ses citoyens, ce qui est une violation manifeste des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41500" docOffset="318">
      <en>The generals in charge are to blame for having given their blessing to this natural disaster developing into a catastrophe of such proportions.</en>
      <fr>Les généraux au pouvoir sont coupables d'avoir permis <DiscourseConnective annotation_id="46554">à</DiscourseConnective> cette catastrophe naturelle de se développer pour devenir un désastre de cette magnitude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41644" docOffset="319">
      <en>The list of criminal acts committed by Burma's leaders, which will never be forgotten, comprises forbidding international aid workers to enter the country, refusing to assist those seeking help and showing total disregard for the international community's efforts to help the suffering.</en>
      <fr>La liste des crimes commis par les dirigeants birmans, qui ne seront jamais oubliés, comprend le refus de laisser les secours internationaux entrer dans le pays, le refus de venir en aide aux personnes dans le besoin <DiscourseConnective annotation_id="46863">et</DiscourseConnective> le mépris <DiscourseConnective annotation_id="46876">total</DiscourseConnective> manifesté envers les efforts de la communauté internationale pour venir en aide à ceux qui souffrent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41931" docOffset="320">
      <en>The generals' shameful attempts to hold a referendum on the constitution in such circumstances only add to this list.</en>
      <fr>La tentative honteuse des généraux d'organiser un référendum sur la Constitution dans de telles circonstances ne fait que s'ajouter <DiscourseConnective annotation_id="47116">à</DiscourseConnective> cette liste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42049" docOffset="321">
      <en>I truly believe that the European Union must pursue every possible avenue - I repeat: every possible avenue - of cooperation with the governments of India, China and other Asian countries and make use of all the institutions in the United Nations network to ensure that the people of Burma receive the maximum possible help.</en>
      <fr>Je crois réellement <DiscourseConnective annotation_id="47151">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit collaborer par tous les moyens possibles - je dis bien, par tous les moyens possibles - avec les gouvernements de Chine, d'Inde <DiscourseConnective annotation_id="47307">et</DiscourseConnective> d'autres pays asiatiques <DiscourseConnective annotation_id="47335">et</DiscourseConnective> faire appel <DiscourseConnective annotation_id="47350">à</DiscourseConnective> toutes les institutions du réseau des Nations Unies <DiscourseConnective annotation_id="47404">pour</DiscourseConnective> assurer une aide maximale <DiscourseConnective annotation_id="47435">à</DiscourseConnective> la population birmane.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42374" id="319" name="Józef Pinior">
    <ParallelChunk annotation_id="42374" docOffset="322">
      <en>Madam President, in today's debate I would like to raise three issues.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je souhaite soulever trois problèmes à l'occasion du débat d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42445" docOffset="323">
      <en>First, the problem of a new constitution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47561">Tout d'abord</DiscourseConnective>, le problème de la nouvelle Constitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42487" docOffset="324">
      <en>The Myanmar junta announced that a pro-military constitution has won overwhelming support in the referendum which was held despite widespread criticism and the needs of a national tragedy.</en>
      <fr>La junte de Myanmar a annoncé le soutien massif obtenu par la Constitution pro-militaire lors du référendum organisé malgré de nombreuses critiques <DiscourseConnective annotation_id="47764">et</DiscourseConnective> malgré les besoins d'une tragédie nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42676" docOffset="325">
      <en>Human rights groups have dismissed the vote as a mockery.</en>
      <fr>Les organisations de défense des droits de l'homme considèrent ce vote <DiscourseConnective annotation_id="47883">comme</DiscourseConnective> une comédie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42734" docOffset="326">
      <en>A referendum conducted in those conditions has to be of dubious credibility.</en>
      <fr>Un référendum organisé dans de telles conditions ne peut être que d'une crédibilité douteuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42811" docOffset="327">
      <en>Probably it will be impossible to hold the second round of voting in most areas of the Irrawaddy delta on 24 May.</en>
      <fr>Il sera probablement impossible d'organiser le deuxième tour dans la plupart des circonscriptions du delta de l'Irrawaddy le 24 mai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42925" docOffset="328">
      <en>Second, there is a more general problem about sanctions, particularly EU sanctions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48129">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il y a un problème généralisé concernant les sanctions, et <DiscourseConnective annotation_id="48202">en particulier</DiscourseConnective> les sanctions imposées par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43009" docOffset="329">
      <en>Do they really work?</en>
      <fr>Fonctionnent-elles réellement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43030" docOffset="330">
      <en>The people most affected are the population at large.</en>
      <fr>Les personnes les plus touchées sont la population dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43084" docOffset="331">
      <en>Some observers - seasoned journalists, diplomats, former EU ambassadors in South-East Asia - say that isolating Burma in this way does not help.</en>
      <fr>Certains observateurs - des journalistes expérimentés, de diplomates, d'anciens ambassadeurs de l'Union européenne en Asie du sud-est - affirment <DiscourseConnective annotation_id="48511">qu'</DiscourseConnective>isoler la Birmanie de cette manière n'est pas productif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43229" docOffset="332">
      <en>Third and last but not least, the time has come for the UN Security Council to act.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48571">Troisièmement</DiscourseConnective>, dernier point <DiscourseConnective annotation_id="48600">et</DiscourseConnective> non le moindre, le moment d'agir est venu <DiscourseConnective annotation_id="48645">pour</DiscourseConnective> le Conseil de Sécurité de l'ONU.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43313" docOffset="333">
      <en>The United Nations Security Council should insist that aid deliveries and humanitarian workers be given unfettered access to Burma.</en>
      <fr>Le Conseil de Sécurité des Nations Unies doit insister <DiscourseConnective annotation_id="48738">pour que</DiscourseConnective> les secours <DiscourseConnective annotation_id="48759">et</DiscourseConnective> les humanitaires puissent accéder sans entrave au territoire birman.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43445" docOffset="334">
      <en>The EU countries delivering aid should insist on monitoring to ensure that aid reaches the cyclone victims most in need.</en>
      <fr>Les pays européens apportant de l'aide doivent demander un contrôle avec insistance <DiscourseConnective annotation_id="48915">afin que</DiscourseConnective> cette aide parvienne aux victimes du cyclone qui <DiscourseConnective annotation_id="48973">en</DiscourseConnective> ont le plus besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43566" id="320" name="Alessandro Battilocchio">
    <ParallelChunk annotation_id="43566" docOffset="335">
      <en>(IT) Madam President, ladies and gentlemen, in the few seconds available I would like to draw the House's attention to the cry of alarm which has reached me from volunteers working for the international organisation Save the Children, informing us of the imminent risk of a tragedy to compound the tragedy.</en>
      <fr>- (IT) Madame la Présidente, chers collègues, dans les quelques secondes qui me sont allouées, je souhaite attirer l'attention de cette Assemblée sur le cri d'alarme qui me parvient des volontaires travaillant <DiscourseConnective annotation_id="49206">pour</DiscourseConnective> l'organisation internationale Save the Children et nous informant du risque imminent d'une tragédie s'ajoutant à la tragédie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43873" docOffset="336">
      <en>Rescue crews have reported that, in the marsh area of the Irrawaddy Delta, over 30 000 children are dying through want, children who have survived Cyclone Nargis and, in many cases, their own parents, who are now the victims of hunger and thirst, ill with dysentery and exhausted by rain and the cold.</en>
      <fr>Les équipes de sauvetage signalent <DiscourseConnective annotation_id="49372">que</DiscourseConnective>, dans la région des marais du delta de l'Irrawaddy, plus de 30 000 enfants sont en train de mourir par privation, des enfants qui ont survécu au cyclone Nargis <DiscourseConnective annotation_id="49536">et</DiscourseConnective> souvent à leurs propres parents, et qui sont <DiscourseConnective annotation_id="49584">maintenant</DiscourseConnective> victimes de la faim <DiscourseConnective annotation_id="49615">et</DiscourseConnective> de la soif, malades de dysenterie <DiscourseConnective annotation_id="49652">et</DiscourseConnective> épuisés par la pluie <DiscourseConnective annotation_id="49676">et</DiscourseConnective> le froid.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44175" docOffset="337">
      <en>Commissioner, in this context, the policy of refusing aid adopted by the regime of Than Shwe and his military coadjutants is madness.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, dans ce contexte, la politique de refus de l'aide adoptée par le régime de Than Shwe <DiscourseConnective annotation_id="49799">et</DiscourseConnective> de ses adjoints militaires est pure folie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44309" docOffset="338">
      <en>There is no time to lose!</en>
      <fr>Il n'y a pas de temps <DiscourseConnective annotation_id="49867">à</DiscourseConnective> perdre!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44335" docOffset="339">
      <en>With malnutrition already present, a lack of drinking water, the spectre of disease and the absence of aid, these children will not survive long: either we intervene immediately <DiscourseConnective annotation_id="44513" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> we will be responsible fair and square for not having done enough!</en>
      <fr>Avec la malnutrition <DiscourseConnective annotation_id="49898">déjà</DiscourseConnective> présente, le manque d'eau potable, la menace de maladie <DiscourseConnective annotation_id="49959">et</DiscourseConnective> l'absence d'aide, ces enfants ne survivront pas longtemps: <DiscourseConnective annotation_id="50021">soit</DiscourseConnective> nous intervenons immédiatement, soit nous serons tout simplement responsables <DiscourseConnective annotation_id="50104">pour</DiscourseConnective> ne pas avoir fait assez!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44583" id="321" name="Neena Gill">
    <ParallelChunk annotation_id="44583" docOffset="340">
      <en>Madam President, I would like to thank and commend the action taken by Commissioner Michel.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="50170">à</DiscourseConnective> remercier <DiscourseConnective annotation_id="50182">et</DiscourseConnective> à féliciter le commissaire Michel pour ses actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44675" docOffset="341">
      <en>We have heard today that Cyclone Nargis has brought devastation to two and a half million Burmese people <Alignment alignment="7687" annotation_id="44780">
          <DiscourseConnective annotation_id="44780" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="50341" annotation_id="44785">
          <DiscourseConnective annotation_id="44785" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner said, the situation has been exacerbated by the regime's intransigence in denying foreign aid, <Alignment alignment="50479" annotation_id="44900">
          <DiscourseConnective annotation_id="44900" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> only a quarter of those in need of urgent help have actually received it.</en>
      <fr>Nous avons entendu aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="50268">que</DiscourseConnective> le cyclone Nargis avait frappé deux millions <DiscourseConnective annotation_id="50317">et</DiscourseConnective> demi de Birmans, <Alignment alignment="44780" annotation_id="50337">
          <DiscourseConnective annotation_id="50337" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="44785" annotation_id="50341">
          <DiscourseConnective annotation_id="50341" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit le commissaire, que cette situation a été exacerbée par l'intransigeance du régime dans son refus de l'aide internationale, <Alignment alignment="44900" annotation_id="50479">
          <DiscourseConnective annotation_id="50479" sense="Contingency.Cause.Result">si bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un quart à peine des personnes nécessitant une aide urgente ont <DiscourseConnective annotation_id="50554">en fait</DiscourseConnective> bénéficié de cette aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44982" docOffset="342">
      <en>This is unbelievable and a heartbreaking denial of the Burmese people's most basic human right.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="50590">s'</DiscourseConnective>agit là d'une violation incroyable <DiscourseConnective annotation_id="50627">et</DiscourseConnective> déchirante des droits de l'homme les plus fondamentaux du peuple birman.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45078" docOffset="343">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="45078" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> it is <Alignment alignment="50726" annotation_id="45088">
          <DiscourseConnective annotation_id="45088" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> verging on criminal negligence.</en>
      <fr>Cette attitude confine <Alignment alignment="45088" annotation_id="50726">
          <DiscourseConnective annotation_id="50726" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="50736">à</DiscourseConnective> la négligence criminelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45125" docOffset="344">
      <en>Recently we have heard about some limited flexibility by the junta <Alignment alignment="50848" annotation_id="45192">
          <DiscourseConnective annotation_id="45192" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I urge the Commission and Council to exercise caution towards this softening, <Alignment alignment="50944" annotation_id="45274">
          <DiscourseConnective annotation_id="45274" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the regime that ruthlessly repressed its own pro-democracy movement.</en>
      <fr>Nous avons entendu parler récemment d'une certaine souplesse affichée par la junte, <Alignment alignment="45192" annotation_id="50848">
          <DiscourseConnective annotation_id="50848" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je prie la Commission <DiscourseConnective annotation_id="50875">et</DiscourseConnective> le Conseil de se montrer prudents vis-à-vis de cet adoucissement, <Alignment alignment="888" annotation_id="50944">
          <DiscourseConnective annotation_id="50944" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="50956">s'</DiscourseConnective>agit là d'un régime qui a réprimé brutalement son propre mouvement démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45359" docOffset="345">
      <en>I would stress that it is vital to keep up the pressure on the junta <Alignment alignment="51114" annotation_id="45428">
          <Alignment alignment="26529" annotation_id="45428">
            <DiscourseConnective annotation_id="45428" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> all UN agencies with the experience and logistical know-how to deal with the situation are allowed in.</en>
      <fr>Je tiens à souligner <DiscourseConnective annotation_id="51060">qu'</DiscourseConnective>il est vital de maintenir la pression sur la junte <Alignment alignment="13728" annotation_id="51114">
          <Alignment alignment="15430" annotation_id="51114">
            <DiscourseConnective annotation_id="51114" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elle permette l'entrée de toutes les agences de l'ONU possédant l'expérience <DiscourseConnective annotation_id="51199">et</DiscourseConnective> l'expertise logistique nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45539" docOffset="346">
      <en>I am especially concerned that, <Alignment alignment="51280" annotation_id="45571">
          <DiscourseConnective annotation_id="45571" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner stressed, it is the children who are suffering the most.</en>
      <fr>Je m'inquiète <DiscourseConnective annotation_id="51252">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51267">du fait que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="1918" annotation_id="51280">
          <DiscourseConnective annotation_id="51280" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a souligné le commissaire, ce sont les enfants qui souffrent le plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45648" docOffset="347">
      <en>
        <Alignment alignment="51366" annotation_id="45648">
          <DiscourseConnective annotation_id="45648" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment> UNICEF needs to be allowed in, to alleviate the threat of disease and malnutrition.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="9476" annotation_id="51366">
          <DiscourseConnective annotation_id="51366" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre l'accès de l'Unicef afin de faire reculer la menace de maladie <DiscourseConnective annotation_id="51444">et</DiscourseConnective> de malnutrition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45744" docOffset="348">
      <en>Finally, I call on those who have influence with Burma, namely the neighbours and EU partners - India, China and the ASEAN countries - to encourage the junta to accept relief from others.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51464">Enfin</DiscourseConnective>, je lance un appel aux pays possédant une certaine influence sur la Birmanie, à savoir ses voisins partenaires de l'Union européenne, l'Inde, la Chine, <DiscourseConnective annotation_id="51622">et</DiscourseConnective> les pays de l'ANASE, <DiscourseConnective annotation_id="51646">pour que</DiscourseConnective> ceux-ci encouragent la junte <DiscourseConnective annotation_id="51684">à</DiscourseConnective> accepter l'aide extérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45932" docOffset="349">
      <en>I <Alignment alignment="51723" annotation_id="45934">
          <DiscourseConnective annotation_id="45934" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Commission and others to take steps to make it clear to the junta that democracy and engagement with the outside world are the only viable ways out of the crisis.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="12717" annotation_id="51723">
          <DiscourseConnective annotation_id="51723" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="51747">et</DiscourseConnective> les autres institutions <DiscourseConnective annotation_id="51774">à</DiscourseConnective> prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="51796">pour</DiscourseConnective> faire comprendre <DiscourseConnective annotation_id="51818">à</DiscourseConnective> la junte <DiscourseConnective annotation_id="51829">que</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="51847">et</DiscourseConnective> la collaboration avec le monde extérieur sont les seules options viables pour sortir de cette crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46114" docOffset="350">
      <en>I hope that Commissioner Michel will provide an answer to the questions 'Where do we go from here?' and 'How do we move forward?'</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="51960">que</DiscourseConnective> le commissaire Michel apportera une réponse aux questions suivantes: "Que faire maintenant?" <DiscourseConnective annotation_id="52057">et</DiscourseConnective> "Comment avancer?"</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46244" id="322" name="Mario Mauro">
    <ParallelChunk annotation_id="46244" docOffset="351">
      <en>(IT) Madam President, ladies and gentlemen, the very failure of the mission described by Commissioner Michel, who I do, <Alignment alignment="40770" annotation_id="46364">
          <DiscourseConnective annotation_id="46364" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, thank for his utmost sincerity, gives us an understanding of how at this moment in time it is appropriate to focus on the doctrine of humanitarian intervention to foster not only relations with the Burmese authorities, but also with the Chinese authorities who are currently demonstrating a different kind of sensitivity in light of the serious disturbances and disasters which have <DiscourseConnective annotation_id="46756" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> occurred in their country.</en>
      <fr>(IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="52115">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'échec <DiscourseConnective annotation_id="52137">même</DiscourseConnective> de la mission décrite par le commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="52184">que</DiscourseConnective> je remercie <Alignment alignment="6996" annotation_id="52200">
          <DiscourseConnective annotation_id="52200" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="52210">pour</DiscourseConnective> sa parfaite sincérité, nous permet de comprendre pourquoi, en ce moment précis, nous devons nous concentrer sur la doctrine de l'intervention humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="52369">afin d'</DiscourseConnective>améliorer nos relations <DiscourseConnective annotation_id="52400">non seulement</DiscourseConnective> avec les autorités birmanes, <DiscourseConnective annotation_id="52443">mais aussi</DiscourseConnective> avec les autorités chinoises, qui font preuve actuellement d'une autre sensibilité face aux perturbations <DiscourseConnective annotation_id="52560">et</DiscourseConnective> aux catastrophes graves survenues dans leur pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46788" docOffset="352">
      <en>Focusing on relations with the Chinese may serve to open windows for humanitarian intervention which may move from establishing a no-fly zone for direct aid drops to the opening of a genuine humanitarian corridor.</en>
      <fr>Le fait de nous concentrer sur nos relations avec la Chine permettra peut-être de créer des opportunités d'intervention humanitaire allant d'une zone d'interdiction de vol <DiscourseConnective annotation_id="52785">pour</DiscourseConnective> les parachutages de secours <DiscourseConnective annotation_id="52818">à</DiscourseConnective> l'ouverture d'un véritable corridor humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47002" docOffset="353">
      <en>I have a question for the Council too: the European Union appointed a representative to Burma; <DiscourseConnective annotation_id="47097" sense="Comparison.Concession">while</DiscourseConnective> thanking Commissioner Michel for his dedication and for visiting what he has called an area of frustration, what is the representative's purpose?</en>
      <fr>J'ai <DiscourseConnective annotation_id="52874">également</DiscourseConnective> une question <DiscourseConnective annotation_id="52897">à</DiscourseConnective> adresser au Conseil: l'Union européenne a désigné un représentant <DiscourseConnective annotation_id="52965">en</DiscourseConnective> Birmanie. Je remercie le commissaire Michel <DiscourseConnective annotation_id="53012">pour</DiscourseConnective> son dévouement <DiscourseConnective annotation_id="53032">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53035">pour</DiscourseConnective> la visite effectuée dans ce qu'il appelle lui-même une région de frustration, mais quel est le rôle du représentant?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47249" docOffset="354">
      <en>What is he seeking to achieve?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="53157">Qu'</DiscourseConnective>est-ce qu'il essaie d'obtenir?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47280" id="323" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="47280" docOffset="355">
      <en>Madam President, there is one human priority: to get international humanitarian aid to the millions of human beings who have been pushed to the verge of extermination.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, il y a une seule priorité humaine: faire parvenir l'aide humanitaire aux millions de personnes poussées au bord de l'extermination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47448" docOffset="356">
      <en>It is a military junta that bears responsibility first for failing to warn their population in time about the approaching cyclone and secondly for refusing to let humanitarian aid enter the country.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="53353">s'</DiscourseConnective>agit d'une junte militaire, coupable dans un premier temps de ne pas avoir averti la population de l'approche du cyclone, <DiscourseConnective annotation_id="53477">et</DiscourseConnective> dans un deuxième temps, d'avoir empêché l'aide humanitaire d'entrer dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47647" docOffset="357">
      <en>Now I think it is time to take this gang, which has committed crimes against humanity, to the International Criminal Court in The Hague, <Alignment alignment="53697" annotation_id="47784">
          <DiscourseConnective annotation_id="47784" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this needs a concentrated international effort.</en>
      <fr>Je pense qu'il est temps de traîner cette clique coupable de crimes contre l'humanité devant la Cour pénale internationale de La Haye, <Alignment alignment="47784" annotation_id="53697">
          <DiscourseConnective annotation_id="53697" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela nécessite la concentration des efforts internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47836" docOffset="358">
      <en>In the mean time, all possible pressure should be put on the Burmese rulers and their allies, including China, to engage first in the humanitarian relief phase <Alignment alignment="53961" annotation_id="47996">
          <DiscourseConnective annotation_id="47996" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> starting the self-proclaimed reconstruction phase.</en>
      <fr>Entre-temps, nous devons exercer toutes les pressions possibles sur les dirigeants birmans <DiscourseConnective annotation_id="53853">et</DiscourseConnective> sur leurs alliés, y compris la Chine, <DiscourseConnective annotation_id="53894">pour qu'</DiscourseConnective>ils permettent le lancement de la phase d'aide humanitaire <Alignment alignment="23498" annotation_id="53961">
          <DiscourseConnective annotation_id="53961" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> commencer ce qu'ils appellent la phase de reconstruction.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48054" id="324" name="Glyn Ford">
    <ParallelChunk annotation_id="48054" docOffset="359">
      <en>Madam President, the tragedy of Burma has been only compounded by the refusal of the military junta to allow the delivery of aid and assistance.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, la tragédie de la Birmanie a été aggravée par le refus de la junte militaire de permettre l'arrivée de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="54165">et</DiscourseConnective> des secours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48199" docOffset="360">
      <en>They have refused more than token assistance from a US task force, home-based in Okinawa, which was fortuitously deployed off Thailand.</en>
      <fr>Ces dirigeants ont refusé d'accepter plus <DiscourseConnective annotation_id="54223">qu'</DiscourseConnective>une aide symbolique de la part d'un détachement spécialisé américain, basé <DiscourseConnective annotation_id="54301">à</DiscourseConnective> Okinawa, qui se trouvait par hasard en Thaïlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48335" docOffset="361">
      <en>
        <Alignment alignment="54353" annotation_id="48335">
          <DiscourseConnective annotation_id="48335" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> hundreds of thousands have died in the initial disaster, this can only be multiplied massively with the refusal to receive aid and <Alignment alignment="54525" annotation_id="48472">
          <DiscourseConnective annotation_id="48472" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> control the outbreak of disease.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="48335" annotation_id="54353">
          <DiscourseConnective annotation_id="54353" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des centaines de milliers de personnes sont mortes <DiscourseConnective annotation_id="54414">à</DiscourseConnective> la suite à la catastrophe initiale, ce bilan ne peut <DiscourseConnective annotation_id="54469">qu'</DiscourseConnective>être multiplié par le refus de recevoir de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="54522">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="8998" annotation_id="54525">
          <DiscourseConnective annotation_id="54525" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de contrôler les épidémies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48515" docOffset="362">
      <en>Oxfam have estimated that up to two thirds of a million people may be threatened in the current circumstances.</en>
      <fr>Oxfam estime <DiscourseConnective annotation_id="54571">que</DiscourseConnective> dans les circonstances actuelles, <DiscourseConnective annotation_id="54609">jusqu'à</DiscourseConnective> deux tiers d'un million de personnes sont menacées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48626" docOffset="363">
      <en>We have to urge everyone - the Chinese, the European Union, other neighbours - to put as much pressure as possible on the regime to moderate its position and open its doors to aid and aid workers currently parked in Bangkok and Thailand.</en>
      <fr>Nous devons inviter toutes les parties concernées - la Chine, l'Union européenne, les autres voisins de la Birmanie - <DiscourseConnective annotation_id="54787">à</DiscourseConnective> exercer un maximum de pression sur le régime <DiscourseConnective annotation_id="54834">pour</DiscourseConnective> le forcer à assouplir sa position <DiscourseConnective annotation_id="54873">et</DiscourseConnective> à ouvrir ses portes aux secouristes actuellement bloqués <DiscourseConnective annotation_id="54933">à</DiscourseConnective> Bangkok <DiscourseConnective annotation_id="54943">et</DiscourseConnective> en Thaïlande.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48864" id="325" name="Janez Lenarčič">
    <ParallelChunk annotation_id="48864" docOffset="364">
      <en>President-in-Office. - (SL) I should like to thank all the participants in this debate, which leads me to believe that there is, in this Parliament, a wide consensus regarding some essential elements which are <Alignment alignment="106021" annotation_id="49074">
          <DiscourseConnective annotation_id="49074" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the essential components of the Council's approach to the situation in Burma.</en>
      <fr>président en exercice. - (SL) Je souhaite remercier tous les participants <DiscourseConnective annotation_id="55034">à</DiscourseConnective> ce débat, qui me fait penser <DiscourseConnective annotation_id="55065">qu'</DiscourseConnective>il existe, au sein de ce Parlement, un large consensus concernant certains aspects essentiels qui sont <Alignment alignment="49074" annotation_id="55171">
          <DiscourseConnective annotation_id="55171" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les composants incontournables de l'approche adoptée par le Conseil vis-à-vis de la situation <DiscourseConnective annotation_id="55275">en</DiscourseConnective> Birmanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49157" docOffset="365">
      <en>We are extremely concerned, first of all by the humanitarian situation in Burma, and secondly about the responsibility of the Burmese authorities for countering the effects of the disastrous cyclone, and in this context about their responsibility for securing access <Alignment alignment="55566" annotation_id="49424">
          <Alignment alignment="55566" annotation_id="49424">
            <DiscourseConnective annotation_id="49424" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the humanitarian aid can reach those who need it.</en>
      <fr>Nous sommes extrêmement préoccupés, <DiscourseConnective annotation_id="55324">tout d'abord</DiscourseConnective> par la situation humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="55366">en</DiscourseConnective> Birmanie, <DiscourseConnective annotation_id="55379">mais aussi</DiscourseConnective> par la responsabilité des autorités birmanes dans la lutte contre les effets du cyclone désastreux, <DiscourseConnective annotation_id="55490">et</DiscourseConnective> dans ce contexte, par leur responsabilité s'agissant d'accorder un accès <Alignment alignment="23763" annotation_id="55566">
          <Alignment alignment="49424" annotation_id="55566">
            <DiscourseConnective annotation_id="55566" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'aide humanitaire puisse parvenir à ceux qui en ont besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49482" docOffset="366">
      <en>I should like to emphasise that the European Council is determined to continue its efforts to ensure that humanitarian aid reaches those who need it.</en>
      <fr>J'aimerais souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="55665">que</DiscourseConnective> le Conseil européen est déterminé <DiscourseConnective annotation_id="55703">à</DiscourseConnective> continuer ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="55727">pour</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="55745">que</DiscourseConnective> l'aide humanitaire parvienne à ceux qui <DiscourseConnective annotation_id="55789">en</DiscourseConnective> ont besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49632" docOffset="367">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="49632" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> to that end it will use all means, all possible mechanisms at its disposal.</en>
      <fr>Il utilisera tous les moyens, tous les mécanismes dont il dispose <DiscourseConnective annotation_id="55870">pour</DiscourseConnective> y parvenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49712" docOffset="368">
      <en>In the first instance our own; again, on behalf of the Council, I would like to recognise and support the efforts made by Commissioner Michel.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55887">En</DiscourseConnective> premier lieu, les nôtres. Une nouvelle fois, au nom du Conseil, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="55963">à</DiscourseConnective> saluer <DiscourseConnective annotation_id="55972">et</DiscourseConnective> à soutenir les efforts du commissaire Michel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49855" docOffset="369">
      <en>
        <Alignment alignment="56021" annotation_id="49855">
          <Alignment alignment="128381" annotation_id="49855">
            <Alignment alignment="56021" annotation_id="49855">
              <DiscourseConnective annotation_id="49855" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the European Union will continue its efforts within the United Nations Organisation and the regional organisations such as ASEAN.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18480" annotation_id="56021">
          <Alignment alignment="5121" annotation_id="56021">
            <Alignment alignment="1864" annotation_id="56021">
              <DiscourseConnective annotation_id="56021" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'Union européenne entend poursuivre ses efforts au sein de l'Organisation des Nations Unies <DiscourseConnective annotation_id="56128">et</DiscourseConnective> des organisations régionales telles <DiscourseConnective annotation_id="56167">que</DiscourseConnective> l'ANASE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50004" docOffset="370">
      <en>I should emphasise that before the meeting of the Foreign Ministers of the ASEAN member states, which was held the day before yesterday, the European Union served a demarche to the ASEAN states, in which it stated its expectations and proposals regarding the situation in Burma.</en>
      <fr>Je dois souligner <DiscourseConnective annotation_id="56198">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="56201">avant</DiscourseConnective> la réunion des ministres des affaires étrangères des pays de l'ANASE organisée avant-hier, l'Union européenne avait présenté une requête aux pays de l'ANASE, dans laquelle elle exprimait ses attentes <DiscourseConnective annotation_id="56407">et</DiscourseConnective> ses propositions par rapport à la situation <DiscourseConnective annotation_id="56454">en</DiscourseConnective> Birmanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50283" docOffset="371">
      <en>
        <Alignment alignment="56467" annotation_id="50283">
          <DiscourseConnective annotation_id="50283" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> on 19 May, following the ASEAN meeting in Singapore, a statement was received containing some encouraging elements.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8084" annotation_id="56467">
          <DiscourseConnective annotation_id="56467" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le 19 mai, à la suite de la réunion de l'ANASE <DiscourseConnective annotation_id="56517">à</DiscourseConnective> Singapour, nous avons reçu une déclaration comportant certains éléments encourageants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50403" docOffset="372">
      <en>I shall list just a few.</en>
      <fr>Je n'en cite <DiscourseConnective annotation_id="56619">que</DiscourseConnective> quelques-uns.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50428" docOffset="373">
      <en>Firstly, the ASEAN Foreign Ministers have agreed to establish a humanitarian coordination mechanism under the auspices of ASEAN.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="56637">Tout d'abord</DiscourseConnective>, les ministres des affaires étrangères de l'ANASE ont convenu de mettre en place un mécanisme de coordination humanitaire sous l'égide de l'ANASE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50557" docOffset="374">
      <en>Secondly, the authorities of Burma, that is Myanmar, have agreed to accept help in the form of medical teams from other ASEAN countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="56797">Deuxièmement</DiscourseConnective>, les autorités de Birmanie / Myanmar se sont engagées <DiscourseConnective annotation_id="56864">à</DiscourseConnective> accepter de l'aide sous la forme d'équipes médicales envoyées par d'autres pays de l'ANASE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50694" docOffset="375">
      <en>
        <Alignment alignment="56958" annotation_id="50694">
          <DiscourseConnective annotation_id="50694" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> thirdly, the Burmese or Myanmar authorities have expressed their willingness to accept the expert assistance of the international and regional agencies to counter the effects of this disaster.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11160" annotation_id="56958">
          <DiscourseConnective annotation_id="56958" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="56961">troisièmement</DiscourseConnective>, les autorités de Birmanie/Myanmar se sont dites disposées <DiscourseConnective annotation_id="57034">à</DiscourseConnective> accepter l'aide spécialisée des agences internationales <DiscourseConnective annotation_id="57092">et</DiscourseConnective> régionales <DiscourseConnective annotation_id="57106">pour</DiscourseConnective> lutter contre les conséquences de ce désastre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50891" docOffset="376">
      <en>I should <Alignment alignment="57166" annotation_id="50900">
          <DiscourseConnective annotation_id="50900" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mention the joint decision of the ASEAN countries and the United Nations to launch a call for a donors' conference, which is to be held on Sunday, 25 May in Rangoon.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="16045" annotation_id="57166">
          <DiscourseConnective annotation_id="57166" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionner la décision conjointe des pays de l'ANASE <DiscourseConnective annotation_id="57229">et</DiscourseConnective> des Nations Unies d'organiser une conférence de pays contributeurs le dimanche 25 mai <DiscourseConnective annotation_id="57318">à</DiscourseConnective> Rangoun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51071" docOffset="377">
      <en>I should like to conclude by expressing my gratitude for the views I heard during this debate.</en>
      <fr>Je souhaite conclure en vous remerciant <DiscourseConnective annotation_id="57369">pour</DiscourseConnective> les points de vue que j'ai entendus au cours de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51166" docOffset="378">
      <en>I assure you that they will be very useful in our preparations for the debate, which is expected to take place during the session of the General Affairs and External Relations on Monday.</en>
      <fr>Je puis vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="57453">qu'</DiscourseConnective>ils nous seront très utiles dans l'optique de la préparation du débat qui doit avoir lieu durant la session du Conseil "Affaires générales <DiscourseConnective annotation_id="57595">et</DiscourseConnective> Relations extérieures" de lundi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51353" docOffset="379">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="51364" id="326" name="Louis Michel">
    <ParallelChunk annotation_id="51364" docOffset="380">
      <en>Member of the Commission. - (FR) Madam President, ladies and gentlemen, I obviously comprehend and fully share the general sentiments expressed in the House - sentiments of criticism and frustration, of course.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (FR) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="57701">et</DiscourseConnective> Messieurs, je comprends évidemment <DiscourseConnective annotation_id="57739">et</DiscourseConnective> je partage entièrement le sentiment général qui a été exprimé et qui est <DiscourseConnective annotation_id="57815">à</DiscourseConnective> la fois un sentiment critique <DiscourseConnective annotation_id="57847">et</DiscourseConnective> de frustration, bien évidemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51575" docOffset="381">
      <en>Almost all the speakers mentioned resorting to the Security Council, the concept of the responsibility to protect, the right to interfere to a certain extent, the boundaries of national sovereignty, and sanctions in general.</en>
      <fr>Vous avez évoqué, et à peu près tous les intervenants l'ont fait, le recours au Conseil de sécurité, la notion du devoir de protéger, le droit d'ingérence <DiscourseConnective annotation_id="58038">en</DiscourseConnective> quelque sorte, les limites de la souveraineté nationale <DiscourseConnective annotation_id="58097">et</DiscourseConnective>, d'une manière générale, vous avez appelé à des sanctions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51800" docOffset="382">
      <en>This is, <DiscourseConnective annotation_id="51809" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, what we are dealing with.</en>
      <fr>Parce qu'en fait, c'est de cela qu'il <DiscourseConnective annotation_id="58197">s'</DiscourseConnective>agit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51844" docOffset="383">
      <en>
        <Alignment alignment="58217" annotation_id="51844">
          <DiscourseConnective annotation_id="51844" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I wish to speak on the means available to the international community to take all the courses of action you mention and to ensure respect for all these principles.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="1205" annotation_id="58217">
          <DiscourseConnective annotation_id="58217" sense="Comparison.Contrast">quand même</DiscourseConnective>
        </Alignment> y ajouter la notion de moyens dont dispose la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="58300">pour</DiscourseConnective> faire tout ce que vous avez dit <DiscourseConnective annotation_id="58337">et</DiscourseConnective> faire respecter tous ces principes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52017" docOffset="384">
      <en>This issue is slightly more difficult for it basically raises the serious matter of respect for international humanitarian law, a subject the European Commission and Parliament have already decided to discuss in relation to specific cases in September.</en>
      <fr>C'est un sujet, un rien plus difficile, <DiscourseConnective annotation_id="58416">parce que</DiscourseConnective> cela pose, au fond, la grave question du respect du droit international humanitaire qui est un sujet que nous avons décidé de traiter, Commission <DiscourseConnective annotation_id="58572">et</DiscourseConnective> Parlement européen, probablement au cours d'une grande réunion internationale avec des cas précis, etc., <DiscourseConnective annotation_id="58680">en</DiscourseConnective> septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52270" docOffset="385">
      <en>
        <Alignment alignment="58694" annotation_id="52270">
          <DiscourseConnective annotation_id="52270" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is broad consensus as to the analysis: we all agree it is unacceptable, we all agree it is inhumane, <DiscourseConnective annotation_id="52382" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we all agree there must be better access and so on.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19245" annotation_id="58694">
          <DiscourseConnective annotation_id="58694" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a un large consensus sur l'analyse, nous sommes tous d'accord que c'est inacceptable, nous sommes tous d'accord que c'est inhumain, nous sommes tous d'accord qu'il faut un meilleur accès, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52438" docOffset="386">
      <en>What I do wish to suggest - this is obviously a personal opinion - is that we make a bid in the short term to capitalise on or at least to extract maximum advantage from whatever emerges from the donor conference arranged on the initiative of Secretary-General Ban Ki-moon, with the donors being the European Union and ASEAN, and, within the framework of this initiative or proposal, to appoint a joint EU/ASEAN coordinator.</en>
      <fr>Ce que je voudrais quand même suggérer - c'est une position évidemment personnelle - c'est <DiscourseConnective annotation_id="58989">que</DiscourseConnective>, dans l'immédiat, on essaye de capitaliser <DiscourseConnective annotation_id="59036">ou</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="59040">en tout cas</DiscourseConnective>, de tirer le maximum de ce qu'il y aura à tirer de la Conférence des donateurs, <DiscourseConnective annotation_id="59132">à</DiscourseConnective> laquelle sont invités les donateurs, <DiscourseConnective annotation_id="59171">à</DiscourseConnective> l'initiative du Secrétaire général Ban Ki-moon, <DiscourseConnective annotation_id="59221">à</DiscourseConnective> savoir l'Union européenne, l'ANASE, <DiscourseConnective annotation_id="59259">et</DiscourseConnective>, dans le cadre de cette initiative <DiscourseConnective annotation_id="59297">ou</DiscourseConnective> de cette proposition, de désigner un coordinateur conjoint Union européenne/ANASE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52863" docOffset="387">
      <en>This is in the very short term.</en>
      <fr>Cela, c'est l'immédiat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52895" docOffset="388">
      <en>It will obviously be a difficult task.</en>
      <fr>Il est évident que cela va être difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52934" docOffset="389">
      <en>
        <Alignment alignment="59450" annotation_id="52934">
          <DiscourseConnective annotation_id="52934" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the international community wishes to ensure a certain degree of coherence, <Alignment alignment="59520" annotation_id="53013">
          <DiscourseConnective annotation_id="53013" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> no results emerge from the two initiatives, it will be difficult to act <Alignment alignment="59599" annotation_id="53088">
          <Alignment alignment="59599" annotation_id="53088">
            <DiscourseConnective annotation_id="53088" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> there were nothing else to be done, <Alignment alignment="59641" annotation_id="53130">
          <DiscourseConnective annotation_id="53130" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at that point the international community, whether this be the UN or other institutions, ought to focus on slightly different means.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="0" annotation_id="59450">
          <DiscourseConnective annotation_id="59450" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la communauté internationale veut être un tant soit peu cohérente, <Alignment alignment="5419" annotation_id="59520">
          <DiscourseConnective annotation_id="59520" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces deux initiatives ne donnent pas de résultat, il sera difficile de faire <Alignment alignment="3763" annotation_id="59599">
          <Alignment alignment="6095" annotation_id="59599">
            <DiscourseConnective annotation_id="59599" sense="Expansion.Conjunction">comme s'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il n'y avait rien d'autre <DiscourseConnective annotation_id="59633">à</DiscourseConnective> faire <Alignment alignment="29762" annotation_id="59641">
          <DiscourseConnective annotation_id="59641" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="59645">à ce moment-là</DiscourseConnective>, il faudra tout de même que la communauté internationale, <DiscourseConnective annotation_id="59718">que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="59725">soit</DiscourseConnective> au niveau des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="59758">ou</DiscourseConnective> à d'autres niveaux, pense <DiscourseConnective annotation_id="59787">à</DiscourseConnective> des moyens quelque peu différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53267" docOffset="390">
      <en>I say this <DiscourseConnective annotation_id="53278" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> - and I am finishing up now - what is evidently the most frustrating thing of all to some extent, which discredits or at any rate weakens the moral duty to intervene <DiscourseConnective annotation_id="53452" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the very concept or application of the concept of the responsibility to protect, is that, beyond the declarations of principle we are all led to make, <DiscourseConnective annotation_id="53607" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> this is the way we feel, this is our culture, this is our view of democracy and human rights and so on, there are means available to us, <DiscourseConnective annotation_id="53752" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> means we are politically capable of implementing.</en>
      <fr>Parce que - et je terminerai par là - ce qui est évidemment le plus frustrant d'une certaine manière, ce qui discrédite, ou en tout cas affaiblit, dirais-je, le devoir moral d'ingérence, le concept même, la mise en application du concept du devoir de protéger, c'est qu'au-delà des déclarations de principe que nous sommes tous amenés à faire parce qu'elles correspondent évidemment à notre sentiment, elles correspondent à notre culture, elles correspondent à notre sens démocratique et des droits de l'homme, etc. - il y a les moyens dont nous disposons ou les moyens que nous sommes capables politiquement de mettre en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53805" docOffset="391">
      <en>This is the truth of the matter. This is the political courage that must be sought.</en>
      <fr>Parce que c'est ça la vérité, c'est ce courage politique <DiscourseConnective annotation_id="60510">qu'</DiscourseConnective>il faudra rechercher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53889" docOffset="392">
      <en>For it is all too easy to say: 'we must do something, we must send this, we must force them, we must do this and that'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="60535">Car</DiscourseConnective> il est trop facile de dire: "il faut intervenir, il faut envoyer ceci, il faut forcer, il faut faire tout ça".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54009" docOffset="393">
      <en>Yes, fine, but where are the means?</en>
      <fr>Oui, d'accord, <DiscourseConnective annotation_id="60665">mais</DiscourseConnective> avec quels moyens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54045" docOffset="394">
      <en>Are our countries able and willing politically to accept the ultimate consequences - of using force, if necessary - <DiscourseConnective annotation_id="54161" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> do we have the ability to act in this way?</en>
      <fr>Est-ce que nos différents pays sont capables <DiscourseConnective annotation_id="60734">ou</DiscourseConnective> prêts, politiquement, <DiscourseConnective annotation_id="60759">à</DiscourseConnective> assumer <DiscourseConnective annotation_id="60769">jusqu'au</DiscourseConnective> bout - en utilisant, le cas échéant, la contrainte - est-ce que nous avons la capacité d'agir de la sorte?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54208" docOffset="395">
      <en>That is the real question.</en>
      <fr>Voilà une vraie question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54235" docOffset="396">
      <en>I agree with everything that has been said here, <Alignment alignment="60960" annotation_id="54284">
          <DiscourseConnective annotation_id="54284" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> conclusions must be drawn from our generous positions.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec tout ce qui a été dit ici, <Alignment alignment="29862" annotation_id="60960">
          <DiscourseConnective annotation_id="60960" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut tirer les conclusions de nos positions généreuses. Il faut tirer les conclusions de nos positions courageuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54343" docOffset="397">
      <en>I wish to explain why I feel that there are two parts to this debate.</en>
      <fr>Voilà pourquoi je dirais <DiscourseConnective annotation_id="61109">qu'</DiscourseConnective>il y a deux parties dans le débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54413" docOffset="398">
      <en>There is the general debate on which we all agree, <Alignment alignment="61208" annotation_id="54464">
          <DiscourseConnective annotation_id="54464" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is the immediate issue.</en>
      <fr>Il y a le débat général sur lequel nous sommes tous d'accord <Alignment alignment="16933" annotation_id="61208">
          <DiscourseConnective annotation_id="61208" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a l'immédiat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54498" docOffset="399">
      <en>I think the latter consists of providing full support and placing a Secretary-General at the best location for dialogue to make sense, and allowing him to extract the best possible advantage from his two initiatives.</en>
      <fr>Je crois que l'immédiat consiste <DiscourseConnective annotation_id="61263">à</DiscourseConnective> soutenir pleinement <DiscourseConnective annotation_id="61285">et</DiscourseConnective> à placer un Secrétaire général dans les meilleures conditions <DiscourseConnective annotation_id="61350">pour que</DiscourseConnective> le dialogue ait encore un sens <DiscourseConnective annotation_id="61390">et</DiscourseConnective> pour qu'il puisse tirer le maximum de ces deux initiatives qu'il prend.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54715" docOffset="400">
      <en>This is more or less what I would suggest.</en>
      <fr>Voilà, <DiscourseConnective annotation_id="61472">en</DiscourseConnective> quelque sorte, ce que suggérerais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54758" docOffset="401">
      <en>I doubt that any statements, threats or tough talk, here and now - even <Alignment alignment="61597" annotation_id="54830">
          <DiscourseConnective annotation_id="54830" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is necessary - can change the situation.</en>
      <fr>Je doute <DiscourseConnective annotation_id="61519">que</DiscourseConnective> des déclarations, des menaces <DiscourseConnective annotation_id="61553">ou</DiscourseConnective> un langage très dur, ici <DiscourseConnective annotation_id="61581">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="61584">maintenant</DiscourseConnective> - <Alignment alignment="50178" annotation_id="61597">
          <DiscourseConnective annotation_id="61597" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela est nécessaire - puissent faire changer les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54877" docOffset="402">
      <en>Unfortunately, I do not think so.</en>
      <fr>Je ne le pense pas, <DiscourseConnective annotation_id="61682">malheureusement</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54911" docOffset="403">
      <en>I <Alignment alignment="61699" annotation_id="54913">
          <DiscourseConnective annotation_id="54913" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> feel that we ought to go along with Secretary-General Ban Ki-moon's two initiatives, and back them to the hilt.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11522" annotation_id="61699">
          <DiscourseConnective annotation_id="61699" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis d'avis qu'il faut <DiscourseConnective annotation_id="61731">que</DiscourseConnective> nous accompagnions, que nous soutenions à fond, les deux initiatives du Secrétaire général Ban Ki-moon. "</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="55035" id="328" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55035" docOffset="404">
      <en>I have received six motions for a resolution tabled in accordance with Rule 103(2) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu six propositions de résolution1, déposées sur la base de l'article 103, paragraphe 2, du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55145" docOffset="405">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55167" docOffset="406">
      <en>The vote will take place on Thursday.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55205" docOffset="407">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="55235" id="329" name="Zita Pleštinská">
    <ParallelChunk annotation_id="55235" docOffset="408">
      <en>, in writing. - (SK) I am shocked by the terrible tragedy that has befallen the Burmese people.</en>
      <fr>par écrit. - (SK) Je suis choquée par la terrible tragédie qui vient de frapper la population birmane.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55331" docOffset="409">
      <en>It is despicable that the generals who have a firm grip on the country will not be swayed by the vast number of victims of the destructive Cyclone Nargis, the number of whom may still increase due to the lack of drinking water, food and medical help.</en>
      <fr>Il est inexcusable <DiscourseConnective annotation_id="62152">que</DiscourseConnective> les généraux qui contrôlent le pays ne se laissent pas fléchir par les nombreuses victimes du cyclone Nargis, dont le nombre risque <DiscourseConnective annotation_id="62288">encore</DiscourseConnective> d'augmenter par manque d'eau potable, de nourriture <DiscourseConnective annotation_id="62347">et</DiscourseConnective> d'assistance médicale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55582" docOffset="410">
      <en>I do not understand the kind of people who ignore their nation's misfortune and keep Burma completely isolated, <Alignment alignment="62493" annotation_id="55694">
          <DiscourseConnective annotation_id="55694" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that the country cannot cope on its own.</en>
      <fr>Je ne comprends pas ce gens qui ignorent le malheur de leur nation <DiscourseConnective annotation_id="62440">et</DiscourseConnective> qui continuent à isoler complètement la Birmanie, <Alignment alignment="41361" annotation_id="62493">
          <DiscourseConnective annotation_id="62493" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est clair <DiscourseConnective annotation_id="62515">que</DiscourseConnective> le pays ne peut pas faire face seul <DiscourseConnective annotation_id="62555">à</DiscourseConnective> la catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55756" docOffset="411">
      <en>The arrogance of power probably has no limits.</en>
      <fr>L'arrogance du pouvoir ne connaît probablement pas de limites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55803" docOffset="412">
      <en>In such an extraordinary crisis situation, the question of state sovereignty is an absolutely inhuman concept.</en>
      <fr>Dans une situation de crise <DiscourseConnective annotation_id="62664">aussi</DiscourseConnective> exceptionnelle, la souveraineté nationale devient un concept absolument inhumain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55914" docOffset="413">
      <en>The humanitarian organisation Oxfam has warned that, <Alignment alignment="62800" annotation_id="55967">
          <DiscourseConnective annotation_id="55967" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> help gets quickly to those affected, the number of victims may reach as many as 1.5 million.</en>
      <fr>L'organisation humanitaire Oxfam a prévenu <DiscourseConnective annotation_id="62795">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="29308" annotation_id="62800">
          <DiscourseConnective annotation_id="62800" sense="Expansion.Alternative">faute d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une aide rapide aux personnes concernées, le nombre de victimes pourrait atteindre le million <DiscourseConnective annotation_id="62902">et</DiscourseConnective> demi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56067" docOffset="414">
      <en>According to the UN, the disaster has affected up to 2 million people who need help.</en>
      <fr>D'après les Nations Unies, cette catastrophe a touché <DiscourseConnective annotation_id="62965">jusqu'à</DiscourseConnective> deux millions de personnes qui ont besoin d'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56152" docOffset="415">
      <en>These are alarming voices <Alignment alignment="63051" annotation_id="56178">
          <DiscourseConnective annotation_id="56178" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to adopt a clear standpoint quickly.</en>
      <fr>Ces voix sont inquiétantes, <Alignment alignment="56178" annotation_id="63051">
          <DiscourseConnective annotation_id="63051" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons adopter rapidement une position claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56227" docOffset="416">
      <en>We cannot keep waiting, watching helplessly <Alignment alignment="130593" annotation_id="56271">
          <DiscourseConnective annotation_id="56271" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> hunger kills more victims.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas continuer à attendre, en regardant sans rien faire <Alignment alignment="14126" annotation_id="63177">
          <DiscourseConnective annotation_id="63177" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la faim continue à faire des victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56301" docOffset="417">
      <en>I will vote for the European Parliament resolution on the tragic situation in Burma.</en>
      <fr>Je voterai <DiscourseConnective annotation_id="63237">pour</DiscourseConnective> la résolution du Parlement européen sur la situation tragique <DiscourseConnective annotation_id="63304">en</DiscourseConnective> Birmanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56386" docOffset="418">
      <en>I am convinced that the EU must not be indifferent.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="63336">que</DiscourseConnective> l'Union européenne ne doit pas rester indifférente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56438" docOffset="419">
      <en>It must make use of all available means to help the Burmese people.</en>
      <fr>Nous devons utiliser tous les moyens disponibles <DiscourseConnective annotation_id="63441">pour</DiscourseConnective> venir en aide au peuple birman.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56506" docOffset="420">
      <en>Considering the huge scale of this disaster, the EU must <Alignment alignment="63543" annotation_id="56563">
          <DiscourseConnective annotation_id="56563" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> use enforcement measures <Alignment alignment="63589" annotation_id="56593">
          <DiscourseConnective annotation_id="56593" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> 'national authorities are manifestly failing to protect their population from genocide, war crime, ethnic cleansing and crimes against humanity'.</en>
      <fr>Étant donné l'ampleur de la catastrophe, l'Union européenne doit <Alignment alignment="1857" annotation_id="63543">
          <DiscourseConnective annotation_id="63543" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être prête à utiliser la contrainte <Alignment alignment="56593" annotation_id="63589">
          <DiscourseConnective annotation_id="63589" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> "les autorités nationales ne protègent manifestement pas leurs populations contre le génocide, les crimes de guerre, le nettoyage ethnique <DiscourseConnective annotation_id="63746">et</DiscourseConnective> les crimes contre l'humanité."</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
