<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Commission Reports on Competition Policy 2006 and 2007 (short presentation)</en>
    <fr>Rapports sur la politique de concurrence 2006 <DiscourseConnective annotation_id="46">et</DiscourseConnective> 2007 (brève présentation)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="76" id="229" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="76" docOffset="1">
      <en>The next item is a brief presentation of the report by Jonathan Evans, on behalf of the Committee on Economic and Monetary Affairs, on the reports on competition policy 2006 and 2007.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle une brève présentation du rapport de Jonathan Evans, au nom de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="201">et</DiscourseConnective> monétaires, sur les rapports relatifs à la politique de concurrence pour 2006 <DiscourseConnective annotation_id="282">et</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="260" id="230" name="Jonathan Evans">
    <ParallelChunk annotation_id="260" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - Mr President, the European Commission produces its annual competition report <DiscourseConnective annotation_id="351" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is traditional for the European Parliament to cast its eye over the report and to produce an own-initiative reaction to it.</en>
      <fr>rapporteur. - (EN) Monsieur le Président, la Commission européenne rédige chaque année son rapport sur la concurrence. Le Parlement européen a <DiscourseConnective annotation_id="434">pour</DiscourseConnective> habitude d'analyser ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="470">et</DiscourseConnective> d'élaborer un rapport d'initiative <DiscourseConnective annotation_id="508">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="482" docOffset="3">
      <en>In this case, because of timing factors, the reports for 2006 and 2007 have been brought together <Alignment alignment="15561" annotation_id="580">
          <DiscourseConnective annotation_id="580" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> - taking up one of the points mentioned by Commissioner Barrot a little earlier - it is the case that the context of our consideration of these reports has changed rather markedly, <Alignment alignment="1258" annotation_id="765">
          <DiscourseConnective annotation_id="765" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <DiscourseConnective annotation_id="774" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> began the exercise of considering the report some time ago.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="520">Pour</DiscourseConnective> des raisons de temps, les rapports 2006 <DiscourseConnective annotation_id="565">et</DiscourseConnective> 2007 ont été réunis, <Alignment alignment="580" annotation_id="589">
          <DiscourseConnective annotation_id="589" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pour reprendre l'un des points mentionnés par le commissaire Barrot, il y a peu, notre considération <DiscourseConnective annotation_id="696">à</DiscourseConnective> l'égard de ces rapports a changé sensiblement, <Alignment alignment="765" annotation_id="745">
          <DiscourseConnective annotation_id="745" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons commencé <DiscourseConnective annotation_id="776">à</DiscourseConnective> analyser ce rapport il y a quelque temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="842" docOffset="4">
      <en>At that time, we were focused on the whole business of the modernisation of competition policy, the significant amount of work taken forward by former Commissioner, Mario Monti, and by the current Commissioner, Neelie Kroes, and on looking at the impact of that in terms of the Commission's ability to deal with the abuse of market power and to deal more effectively with mergers and state aid.</en>
      <fr>Nous étions alors centrés sur l'activité globale de la modernisation de la politique de concurrence, la quantité de travail significative accomplie par l'ancien commissaire, Mario Monti, <DiscourseConnective annotation_id="1007">et</DiscourseConnective> par la commissaire actuelle, Neelie Kroes, <DiscourseConnective annotation_id="1053">ainsi</DiscourseConnective> que sur l'analyse de l'impact de tous ces éléments sur la capacité de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="1143">à</DiscourseConnective> traiter les abus de pouvoir de marché <DiscourseConnective annotation_id="1183">et</DiscourseConnective> d'aborder plus efficacement les fusions <DiscourseConnective annotation_id="1226">et</DiscourseConnective> les aides d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1237" docOffset="5">
      <en>By and large, that has been a very good story in these reports <Alignment alignment="1312" annotation_id="1300">
          <DiscourseConnective annotation_id="1300" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is very clear from the reaction that we have from Parliament's own report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1247">Globalement</DiscourseConnective>, ces rapports ont enregistré de très bons résultats, <Alignment alignment="1111" annotation_id="1312">
          <DiscourseConnective annotation_id="1312" sense="Expansion.Conjunction">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> en témoigne clairement la réaction du Parlement dans son propre rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1384" docOffset="6">
      <en>We have seen record activity on the part of the Commission in terms of dealing with hardcore cartels, we have seen the development of the leniency system, we have seen record fines put into operation by the Commission <Alignment alignment="1603" annotation_id="1602">
          <DiscourseConnective annotation_id="1602" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have seen record activity in terms of mergers and state aid notifications as well.</en>
      <fr>La Commission a enregistré une activité record dans la lutte contre les ententes illicites. De plus, nous avons assisté à la mise sur pied du système de clémence, à des amendes record infligées par la Commission <Alignment alignment="1340" annotation_id="1603">
          <DiscourseConnective annotation_id="1603" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à des activités sans précédent en termes de notification des fusions <DiscourseConnective annotation_id="1675">et</DiscourseConnective> des aides d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1692" docOffset="7">
      <en>This is a process that is gathering pace in terms of modernisation <DiscourseConnective annotation_id="1759" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the Commission is currently bringing forward proposals, in a White Paper, on introducing private damages.</en>
      <fr>Ce processus assure une modernisation <DiscourseConnective annotation_id="1734">de plus</DiscourseConnective> en plus rapide, sous l'effet de l'introduction, par la Commission, de propositions dans un livre blanc sur l'introduction de dommages et intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1873" docOffset="8">
      <en>That is something, similarly, that our committee and Parliament have been supportive of.</en>
      <fr>Notre commission <DiscourseConnective annotation_id="1906">et</DiscourseConnective> le Parlement ont exprimé leur soutien <DiscourseConnective annotation_id="1947">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1962" docOffset="9">
      <en>Our committee has drawn attention to two specific concerns - what we regard as being the unequal relationship between producers and retailers, particularly in relation to food retailing.</en>
      <fr>Notre commission a attiré l'attention sur deux préoccupations spécifiques: d'abord ce que nous considérons <DiscourseConnective annotation_id="2067">comme</DiscourseConnective> une relation inéquitable entre producteurs <DiscourseConnective annotation_id="2116">et</DiscourseConnective> détaillants, <DiscourseConnective annotation_id="2132">en particulier</DiscourseConnective> concernant la vente au détail d'aliments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2149" docOffset="10">
      <en>Parliament has, <Alignment alignment="2189" annotation_id="2165">
          <Alignment alignment="2189" annotation_id="2165">
            <DiscourseConnective annotation_id="2165" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, put down a written declaration on this, signed by more than half of the Members.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2165" annotation_id="2189">
          <Alignment alignment="1386" annotation_id="2189">
            <DiscourseConnective annotation_id="2189" sense="Expansion.Restatement">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le Parlement a rédigé une déclaration écrite sur ce point, signée par plus de la moitié des députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2255" docOffset="11">
      <en>Our committee has <Alignment alignment="2328" annotation_id="2273">
          <DiscourseConnective annotation_id="2273" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expressed some concern about abusive practices in the services sector.</en>
      <fr>En outre, notre commission a <Alignment alignment="2273" annotation_id="2328">
          <DiscourseConnective annotation_id="2328" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimé certaines préoccupations concernant des pratiques abusives dans le secteur des services.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2349" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="2435" annotation_id="2349">
          <DiscourseConnective annotation_id="2349" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I mention the change of context <Alignment alignment="2486" annotation_id="2390">
          <DiscourseConnective annotation_id="2390" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, we all recognise that <Alignment alignment="2534" annotation_id="2432">
          <DiscourseConnective annotation_id="2432" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reports were published by the Commission, the Commission's work - in terms of state aid particularly - has really taken on a rather different dimension.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2349" annotation_id="2435">
          <DiscourseConnective annotation_id="2435" sense="Comparison.Contrast">Pour autant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je signale le changement de contexte, <Alignment alignment="2390" annotation_id="2486">
          <DiscourseConnective annotation_id="2486" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="2491">à</DiscourseConnective> l'évidence, nous reconnaissons tous <DiscourseConnective annotation_id="2529">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2432" annotation_id="2534">
          <DiscourseConnective annotation_id="2534" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> la publication des rapports par la Commission, le travail de la Commission a adopté une toute autre dimension, <DiscourseConnective annotation_id="2652">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2667">en</DiscourseConnective> termes d'aides d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2595" docOffset="13">
      <en>Almost on a daily basis, the Commission is now looking at the effect of the bail-outs that are taking place in the context of the current financial turmoil.</en>
      <fr>Presque chaque jour, la Commission examine aujourd'hui l'effet des renflouements qui ont lieu dans le marasme financier actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2752" docOffset="14">
      <en>It is very important - and our report says so - that, in addressing those matters, we recognise some of the challenges that there are for an effective, open market.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2821">Comme</DiscourseConnective> l'indique notre rapport, il est primordial <DiscourseConnective annotation_id="2870">que</DiscourseConnective> nous reconnaissions les défis auxquels s'expose un marché efficace et ouvert <DiscourseConnective annotation_id="2951">lorsque</DiscourseConnective> nous abordons ces points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2917" docOffset="15">
      <en>It is very important that, <Alignment alignment="2985" annotation_id="2944">
          <DiscourseConnective annotation_id="2944" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission gives its approval, it is giving that approval in ways which are compatible with the Treaty and do not create such significant market power in future that it becomes a scenario for abuse in its own right.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4104" annotation_id="2985">
          <DiscourseConnective annotation_id="2985" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission donne son approbation, il est impératif <DiscourseConnective annotation_id="3047">qu'</DiscourseConnective>elle le fasse conformément au Traité, <DiscourseConnective annotation_id="3088">sans</DiscourseConnective> créer un pouvoir de marché significatif propice aux abus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3169" docOffset="16">
      <en>The banking sector in the United Kingdom at the moment is one very clear area where there will have to be, <Alignment alignment="3257" annotation_id="3276">
          <DiscourseConnective annotation_id="3276" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> economic circumstances become a little calmer, a general review of the new architecture that we have got and of whether that architecture really is compatible with the operation of a free, fair and open market.</en>
      <fr>Le secteur bancaire au Royaume-Uni constitue aujourd'hui un domaine transparent où nous devrons procéder, <Alignment alignment="3276" annotation_id="3257">
          <DiscourseConnective annotation_id="3257" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le contexte économique sera un peu plus calme, à un examen général de la nouvelle architecture dont nous disposons <DiscourseConnective annotation_id="3380">afin de</DiscourseConnective> déterminer si elle est réellement compatible avec un marché libre, équitable <DiscourseConnective annotation_id="3465">et</DiscourseConnective> ouvert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3492" docOffset="17">
      <en>We have received reassurances from Commissioner Kroes in this regard <Alignment alignment="3476" annotation_id="3561">
          <DiscourseConnective annotation_id="3561" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3476" annotation_id="3566">
          <DiscourseConnective annotation_id="3566" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, our committee has put those pointers down in this report.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3566" annotation_id="3476">
          <Alignment alignment="2275" annotation_id="3476">
            <DiscourseConnective annotation_id="3476" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la commissaire Kroes nous a fourni des garanties <DiscourseConnective annotation_id="3533">à cet égard</DiscourseConnective>, la commission a mentionné ces points dans son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3637" docOffset="18">
      <en>Generally our view is that the Commission is to be congratulated in its work <Alignment alignment="3696" annotation_id="3714">
          <DiscourseConnective annotation_id="3714" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the thrust of the report, which I anticipate will be passed tomorrow by a very large majority.</en>
      <fr>De manière générale, nous sommes d'avis <DiscourseConnective annotation_id="3641">que</DiscourseConnective> la Commission doit être félicitée <DiscourseConnective annotation_id="3679">pour</DiscourseConnective> son travail <Alignment alignment="3714" annotation_id="3696">
          <DiscourseConnective annotation_id="3696" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> telles sont les grandes lignes du rapport, qui sera je pense adopté <DiscourseConnective annotation_id="3767">à</DiscourseConnective> une large majorité demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3821" id="231" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="3821" docOffset="19">
      <en>Vice-President of the Commission. - (FR) Mr President, Mr Evans, first I wish to thank you on behalf of Neelie Kroes and the entire Commission.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Monsieur le Président, Monsieur Evans, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="3887">tout d'abord</DiscourseConnective> au nom de Neelie Kroes <DiscourseConnective annotation_id="3923">et</DiscourseConnective> de toute la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3965" docOffset="20">
      <en>We really welcome the unambiguous support of the European Parliament in its report for a firm and sustained application of competition policy in all these fields of action: the fight against trusts and cartels, the control of merger-acquisition operations and State aid.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons vraiment du soutien sans ambiguïté du Parlement européen dans son rapport <DiscourseConnective annotation_id="4046">en vue d'</DiscourseConnective>une application ferme <DiscourseConnective annotation_id="4077">et</DiscourseConnective> soutenue de la politique de concurrence dans tous ces domaines d'action: la lutte contre les trusts <DiscourseConnective annotation_id="4180">et</DiscourseConnective> les cartels, le contrôle des opérations de fusion-acquisition <DiscourseConnective annotation_id="4245">ainsi</DiscourseConnective> que les aides d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4236" docOffset="21">
      <en>The Commission particularly welcomes the importance given by the European Parliament to the staffing needs of the Competition Directorate General <Alignment alignment="4429" annotation_id="4382">
          <DiscourseConnective annotation_id="4382" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it faces a growing workload in the current economic crisis.</en>
      <fr>La Commission salue <DiscourseConnective annotation_id="4293">notamment</DiscourseConnective> l'importance accordée par le Parlement européen aux besoins en ressources humaines de la Direction générale de la concurrence <Alignment alignment="4382" annotation_id="4429">
          <DiscourseConnective annotation_id="4429" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire face à sa charge croissante de travail dans le cadre de la crise économique actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4445" docOffset="22">
      <en>In this context of recession, the Commission remains determined to take decisive action against calls for protectionism.</en>
      <fr>Dans ce contexte de récession, la Commission reste déterminée <DiscourseConnective annotation_id="4588">à</DiscourseConnective> mener une action décisive contre les appels au protectionnisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4566" docOffset="23">
      <en>The Commission welcomes the European Parliament's warning against the suspension of the competition rules, which offer important support in this effort.</en>
      <fr>La Commission se félicite de la mise en garde du Parlement européen contre la suspension des règles de concurrence, qui représentent un appui non négligeable dans cet effort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4719" docOffset="24">
      <en>It should never be forgotten, Mr Evans, that these competition rules are <Alignment alignment="4926" annotation_id="4792">
          <DiscourseConnective annotation_id="4792" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> there to stimulate productivity and to allow us to come back in even better condition after the crisis.</en>
      <fr>Il ne faut, en effet, jamais oublier, cher Monsieur Evans, <DiscourseConnective annotation_id="4888">que</DiscourseConnective> ces règles de concurrence sont là <Alignment alignment="4792" annotation_id="4926">
          <DiscourseConnective annotation_id="4926" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4932">pour</DiscourseConnective> stimuler la productivité <DiscourseConnective annotation_id="4962">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4965">pour</DiscourseConnective> nous permettre, <DiscourseConnective annotation_id="4986">après</DiscourseConnective> la crise, de rebondir d'<DiscourseConnective annotation_id="5016">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5023">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4901" docOffset="25">
      <en>2009 must be a year of cooperation.</en>
      <fr>2009 doit <DiscourseConnective annotation_id="5040">s'</DiscourseConnective>inscrire dans la coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4937" docOffset="26">
      <en>We are relying on the support of all the European institutions and of our international partners to re-launch the economy and ensure the correct operation of the markets.</en>
      <fr>Nous comptons sur le soutien de toutes les institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="5140">et</DiscourseConnective> de nos partenaires internationaux <DiscourseConnective annotation_id="5177">pour</DiscourseConnective> relancer l'économie <DiscourseConnective annotation_id="5202">et</DiscourseConnective> assurer le bon fonctionnement des marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5108" docOffset="27">
      <en>Mr Evans, thank you. You can be sure that Mrs Kroes, who must already have said this to you, has noted your report with a great deal of interest.</en>
      <fr>Monsieur Evans, soyez remercié et soyez assuré <DiscourseConnective annotation_id="5295">que</DiscourseConnective> Mme Kroes, qui a dû <DiscourseConnective annotation_id="5319">déjà</DiscourseConnective> vous le dire, a pris note de votre rapport avec beaucoup d'intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5254" id="991" name="Louis Grech ">
    <ParallelChunk annotation_id="5254" docOffset="28">
      <en>in writing. - I welcome the efforts of the Commission in the field of competition policy, its effective challenging of cartels and the record fines that were imposed on offenders in 2006 and 2007.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Je salue les efforts déployés par la Commission dans le domaine de la politique de la concurrence, sa lutte efficace contre les ententes <DiscourseConnective annotation_id="5547">et</DiscourseConnective> les amendes record infligées aux contrevenants <DiscourseConnective annotation_id="5597">en</DiscourseConnective> 2006 <DiscourseConnective annotation_id="5605">et</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5451" docOffset="29">
      <en>I fully support the Commission conclusion that European energy markets are not functioning properly.</en>
      <fr>Je soutiens totalement la conclusion de la Commission quant au fonctionnement inapproprié des marchés énergétiques européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5552" docOffset="30">
      <en>In that regard, it is very disappointing that the European Council has failed to resolve the issues identified by the commission in its sectoral analysis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5740">À cet égard</DiscourseConnective>, il est très décevant <DiscourseConnective annotation_id="5774">que</DiscourseConnective> le Conseil européen n'ait pas été en mesure de résoudre les problèmes identifiés par la Commission dans son analyse sectorielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5707" docOffset="31">
      <en>Energy costs represent a share of household budgets that is growing at an alarming rate, <Alignment alignment="7660" annotation_id="5796">
          <DiscourseConnective annotation_id="5796" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> with the effects of the financial crisis we are likely to see a substantial increase in poverty across the EU.</en>
      <fr>La part des coûts énergétiques dans les budgets des ménages connaît une croissance alarmante, <Alignment alignment="5397" annotation_id="6001">
          <DiscourseConnective annotation_id="6001" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les effets de la crise financière entraîneront probablement une hausse considérable de la pauvreté à travers l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5911" docOffset="32">
      <en>It is unacceptable that energy market inefficiencies are distorting the market to the detriment of businesses and consumers.</en>
      <fr>Nous ne pouvons tolérer <DiscourseConnective annotation_id="6143">que</DiscourseConnective> les inefficacités sur le marché énergétique entraînent une distorsion du marché, au détriment des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="6257">et</DiscourseConnective> des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6036" docOffset="33">
      <en>To address irrational energy pricing we should probably consider the creation of an independent energy regulators in all member states who would have the competancy to ensure that any increase in pricing levels of public utilities like energy and water, drainage, airport charges etc..., would have to be justified.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6279">Pour</DiscourseConnective> lutter contre les prix énergétiques démesurés, nous devrions probablement envisager la création de régulateurs énergétiques indépendants dans l'ensemble des États membres, qui seraient à même d'exiger une justification <DiscourseConnective annotation_id="6503">pour</DiscourseConnective> toute augmentation des prix des biens publics <DiscourseConnective annotation_id="6554">comme</DiscourseConnective> l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="6570">et</DiscourseConnective> l'eau, le drainage, les taxes d'aéroport, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6352" id="990" name="Eoin Ryan ">
    <ParallelChunk annotation_id="6352" docOffset="34">
      <en>in writing. - I strongly support the consumer protection orientated calls of this Report from MEP Evans, in particular the call for the Commission to conduct a sector inquiry into on-line advertising.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Je soutiens fermement les appels à la protection des consommateurs de ce rapport Evans, <DiscourseConnective annotation_id="6726">en particulier</DiscourseConnective> l'invitation <DiscourseConnective annotation_id="6754">à</DiscourseConnective> l'intention de la Commission de mener une enquête sectorielle sur la publicité en ligne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6553" docOffset="35">
      <en>Consumers are frequently misled by deliberately confusing online offers and advertisement despite European legislation that seeks to prevent this.</en>
      <fr>Les consommateurs sont fréquemment induits en erreur par des offres <DiscourseConnective annotation_id="6913">et</DiscourseConnective> publicités en ligne délibérément confuses, et ce malgré une législation européenne destinée <DiscourseConnective annotation_id="7008">à</DiscourseConnective> empêcher de tels débordements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6700" docOffset="36">
      <en>The Commission must act to ensure legislation in this area is upheld and not just a lip service to consumer rights.</en>
      <fr>La Commission doit veiller <DiscourseConnective annotation_id="7068">à</DiscourseConnective> ce que la législation en vigueur dans ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="7119">soit</DiscourseConnective> respectée <DiscourseConnective annotation_id="7134">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7137">qu'</DiscourseConnective>elle ne protège pas que <DiscourseConnective annotation_id="7164">pour</DiscourseConnective> la forme les droits des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6816" docOffset="37">
      <en>I welcome the calls for the Commission to undertake and analysis of the effects of competition on unequal relationships between suppliers and retailers.</en>
      <fr>Je salue les appels incitant la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7251">à</DiscourseConnective> entreprendre une analyse des effets de la concurrence sur les relations inégales entre fournisseurs <DiscourseConnective annotation_id="7353">et</DiscourseConnective> détaillants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6969" docOffset="38">
      <en>This is a problem of particular importance in Ireland.</en>
      <fr>Ce problème <DiscourseConnective annotation_id="7381">s'</DiscourseConnective>avère particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="7416">en</DiscourseConnective> Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7024" docOffset="39">
      <en>This disparity in competition policy should not be permitted to continue <Alignment alignment="7499" annotation_id="7097">
          <DiscourseConnective annotation_id="7097" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> consumers are being punished further in an already challenging economic time.</en>
      <fr>Nous devons cesser de tolérer les divergences <DiscourseConnective annotation_id="7474">en</DiscourseConnective> termes de concurrence <Alignment alignment="7097" annotation_id="7499">
          <DiscourseConnective annotation_id="7499" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la sanction des consommateurs dans une période <DiscourseConnective annotation_id="7549">déjà</DiscourseConnective> difficile sur le plan économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7179" docOffset="40">
      <en>I <Alignment alignment="3278" annotation_id="7181">
          <DiscourseConnective annotation_id="7181" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the General Block Exemption Regulation (GBERS) which allows Member States to authorise aid in favour of SMEs, regional development, training, employment and risk capital.</en>
      <fr>Je salue <Alignment alignment="786" annotation_id="7597">
          <DiscourseConnective annotation_id="7597" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le règlement général d'exemption par catégorie, qui permet aux États membres d'autoriser l'aide <DiscourseConnective annotation_id="7703">en</DiscourseConnective> faveur des PME, du développement régional, de la formation, de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="7778">et</DiscourseConnective> du capital à risque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7365" docOffset="41">
      <en>Measures which support entrepreneurship and innovation and bolster SMEs in this difficult time should be delivered quickly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7802">En</DiscourseConnective> cette période difficile, il convient d'adopter rapidement des mesures en faveur de l'esprit d'entreprise, de l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="7927">et</DiscourseConnective> des PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7489" docOffset="42">
      <en>SMEs are the cornerstone of the economy <DiscourseConnective annotation_id="7529" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is our duty to ensure that they are supported to the best of our collective ability.</en>
      <fr>Les PME constituent la pierre angulaire de l'économie. Notre mission consiste <DiscourseConnective annotation_id="8017">à</DiscourseConnective> leur apporter le meilleur soutien collectif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
