<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>United Nations Human Rights Council (debate)</en>
    <fr>Conseil des Droits de l'homme des Nations unies (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="45" id="107" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="45" docOffset="1">
      <en>The next item is the Council and Commission statements on the fifth session of the UN Human Rights Council which will take place in Geneva on 11-19 June 2007.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="108">et</DiscourseConnective> de la Commission sur la cinquième session du Conseil des Droits de l'homme des Nations unies, qui se tiendra <DiscourseConnective annotation_id="220">à</DiscourseConnective> Genève du 11 au 19 juin 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="204" id="108" language="DE" name="Günter Gloser">
    <ParallelChunk annotation_id="204" docOffset="2">
      <en>Mr President, Commissioner Ferrero-Waldner, ladies and gentlemen, from the very outset the European Union welcomed the creation of the United Nations Human Rights Council in 2006 but has always emphasised that it expects the Council to be an efficient and credible body making a genuine contribution to the global protection and promotion of human rights.</en>
      <fr>Président en exercice du Conseil. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire Ferrero-Waldner, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="364">et</DiscourseConnective> Messieurs, dès le tout début, l'Union européenne a salué la création du Conseil des droits de l'homme des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="487">en</DiscourseConnective> 2006, <DiscourseConnective annotation_id="496">mais</DiscourseConnective> a toujours souligné <DiscourseConnective annotation_id="521">qu'</DiscourseConnective>elle attendait du Conseil qu'il <DiscourseConnective annotation_id="556">soit</DiscourseConnective> un organe efficace <DiscourseConnective annotation_id="580">et</DiscourseConnective> crédible, qui apporte une véritable contribution à la protection des droits de l'homme à l'échelle internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="560" docOffset="3">
      <en>At the previous sessions of the Human Rights Council, the European Union has <Alignment alignment="783" annotation_id="637">
          <DiscourseConnective annotation_id="637" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> attached importance to substantive debates on human-rights issues as well as to dialogue and close cooperation.</en>
      <fr>Lors des sessions précédentes du Conseil des droits de l'homme, l'Union européenne a <Alignment alignment="637" annotation_id="783">
          <DiscourseConnective annotation_id="783" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> attaché de l'importance <DiscourseConnective annotation_id="817">à</DiscourseConnective> des débats de fond consacrés aux questions de droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="884">ainsi</DiscourseConnective> qu'au dialogue <DiscourseConnective annotation_id="905">et</DiscourseConnective> à une coopération étroite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="754" docOffset="4">
      <en>During the fourth regular session, the European Union and the African Group succeeded in securing the adoption by consensus of their resolution on Darfur.</en>
      <fr>Lors de la quatrième session ordinaire, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="994">et</DiscourseConnective> le groupe africain ont réussi <DiscourseConnective annotation_id="1027">à</DiscourseConnective> assurer l'adoption par consensus de leur résolution sur le Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="909" docOffset="5">
      <en>This was the result of sustained efforts on the part of the European Union, <Alignment alignment="1185" annotation_id="985">
          <DiscourseConnective annotation_id="985" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the outcome reflects not only the mandate of the Council but also the level of responsibility it should be expected to exercise.</en>
      <fr>Cette résolution a été le <DiscourseConnective annotation_id="1123">résultat</DiscourseConnective> d'efforts soutenus de la part de l'Union européenne, <Alignment alignment="985" annotation_id="1185">
          <DiscourseConnective annotation_id="1185" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce <DiscourseConnective annotation_id="1191">résultat</DiscourseConnective> reflète <DiscourseConnective annotation_id="1208">non seulement</DiscourseConnective> la mission du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="1245">mais aussi</DiscourseConnective> le niveau de responsabilité que celui-ci est censé exercer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1118" docOffset="6">
      <en>The capacity of the Human Rights Council to fulfil its mandate is inextricably linked to its composition.</en>
      <fr>La capacité du Conseil des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="1361">à</DiscourseConnective> remplir sa mission est indissociablement liée <DiscourseConnective annotation_id="1409">à</DiscourseConnective> sa composition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1224" docOffset="7">
      <en>Allow me to recall once more that the General Assembly of the United Nations expects the member nations of the Council to observe the highest standards of human rights.</en>
      <fr>Permettez-moi de rappeler une fois <DiscourseConnective annotation_id="1462">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1470">que</DiscourseConnective> l'Assemblée générale des Nations unies attend des nations membres du Conseil qu'elles respectent les normes les plus élevées en matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1393" docOffset="8">
      <en>It has <Alignment alignment="1639" annotation_id="1400">
          <DiscourseConnective annotation_id="1400" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> called on all UN Members to elect to the Council only those nations with good human-rights records.</en>
      <fr>Elle a <Alignment alignment="1400" annotation_id="1639">
          <DiscourseConnective annotation_id="1639" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> invité tous les membres des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="1691">à</DiscourseConnective> élire au Conseil uniquement des nations présentant de bons résultats dans le domaine des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1505" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="1801" annotation_id="1505">
          <DiscourseConnective annotation_id="1505" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this ideal is still far from having been achieved, I should like to express the satisfaction of the European Union that the election of Belarus to the Human Rights Council was successfully thwarted in May.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1505" annotation_id="1801">
          <DiscourseConnective annotation_id="1801" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet idéal est <DiscourseConnective annotation_id="1823">encore</DiscourseConnective> loin d'être atteint, je voudrais exprimer la satisfaction de l'Union européenne de voir l'élection du Belarus au Conseil des droits de l'homme empêchée avec succès au mois de mai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1720" docOffset="10">
      <en>This success was due in no small part to the opposition of the European Union to the candidature of Belarus.</en>
      <fr>Ce succès était dû <DiscourseConnective annotation_id="2029">en</DiscourseConnective> bonne partie <DiscourseConnective annotation_id="2045">à</DiscourseConnective> l'opposition de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="2082">à</DiscourseConnective> la candidature du Belarus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1829" docOffset="11">
      <en>
        <Alignment alignment="2111" annotation_id="1829">
          <DiscourseConnective annotation_id="1829" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is in a minority in numerical terms, the European Union <Alignment alignment="41797" annotation_id="1897">
          <DiscourseConnective annotation_id="1897" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> plays a leading role in the Council and has established itself as a major player.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1829" annotation_id="2111">
          <DiscourseConnective annotation_id="2111" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est minoritaire <DiscourseConnective annotation_id="2140">en</DiscourseConnective> nombre, l'Union européenne joue <Alignment alignment="1897" annotation_id="2175">
          <DiscourseConnective annotation_id="2175" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> un rôle de premier plan au sein du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="2229">et</DiscourseConnective> elle s'est maintenant établie en <DiscourseConnective annotation_id="2265">tant qu'</DiscourseConnective>en acteur majeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1992" docOffset="12">
      <en>In spite of some encouraging developments, such as the adoption of an International Convention for the Protection of All Persons from Enforced Disappearance, more action is needed to equip the Human Rights Council with the working practices and instruments it needs to live up to the expectations of the international community and particularly those of the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2291">En</DiscourseConnective> dépit de certaines évolutions encourageantes, telles <DiscourseConnective annotation_id="2347">que</DiscourseConnective> l'adoption d'une Convention internationale <DiscourseConnective annotation_id="2394">pour</DiscourseConnective> la protection de toutes les personnes contre les disparitions forcées, il faut davantage d'actions <DiscourseConnective annotation_id="2498">pour</DiscourseConnective> doter le Conseil des droits de l'homme des pratiques <DiscourseConnective annotation_id="2556">et</DiscourseConnective> des instruments de travail dont il a besoin <DiscourseConnective annotation_id="2603">pour</DiscourseConnective> faire face aux attentes de la communauté internationale, <DiscourseConnective annotation_id="2665">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2668">en particulier</DiscourseConnective> à celles de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2366" docOffset="13">
      <en>The European Union attaches top priority to the institutional establishment of the Council.</en>
      <fr>L'Union européenne accorde une priorité absolue <DiscourseConnective annotation_id="2763">à</DiscourseConnective> la mise en place institutionnelle du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2458" docOffset="14">
      <en>It is <Alignment alignment="2824" annotation_id="2464">
          <DiscourseConnective annotation_id="2464" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> making strenuous efforts to ensure that this institution-building process is successfully completed by the end of the first year.</en>
      <fr>Elle déploie <Alignment alignment="2464" annotation_id="2824">
          <DiscourseConnective annotation_id="2824" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> des efforts acharnés <DiscourseConnective annotation_id="2860">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="2874">que</DiscourseConnective> ce processus d'édification d'une institution <DiscourseConnective annotation_id="2923">s'</DiscourseConnective>achève avec succès <DiscourseConnective annotation_id="2944">avant</DiscourseConnective> la fin de la première année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2604" docOffset="15">
      <en>The forthcoming fifth session will <Alignment alignment="3048" annotation_id="2639">
          <DiscourseConnective annotation_id="2639" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be crucially important.</en>
      <fr>La cinquième session, qui va se tenir de manière imminente, revêtira <Alignment alignment="2639" annotation_id="3048">
          <DiscourseConnective annotation_id="3048" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> une importance cruciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2673" docOffset="16">
      <en>At that session the Council will take its concluding decisions on the establishment of the institution and will <DiscourseConnective annotation_id="2785" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> ultimately determine its own efficiency and credibility for the next five years.</en>
      <fr>Lors de cette session, le Conseil prendra ses décisions définitives sur l'établissement de l'institution <DiscourseConnective annotation_id="3193">et</DiscourseConnective> déterminera par là même, en dernière analyse, sa propre efficacité <DiscourseConnective annotation_id="3263">et</DiscourseConnective> sa crédibilité <DiscourseConnective annotation_id="3281">pour</DiscourseConnective> les cinq prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2874" docOffset="17">
      <en>The European Union is currently cooperating closely in Geneva with all participants in order to achieve an outcome that will enable the Human Rights Council to make full use of its mandate.</en>
      <fr>À l'heure actuelle, l'Union européenne coopère étroitement, <DiscourseConnective annotation_id="3374">à</DiscourseConnective> Genève, avec tous les participants <DiscourseConnective annotation_id="3411">dans le but d'</DiscourseConnective>obtenir un <DiscourseConnective annotation_id="3436">résultat</DiscourseConnective> qui permettra au Conseil des droits de l'homme d'exercer pleinement sa mission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3064" docOffset="18">
      <en>In the Presidency's contacts with the President and the other delegations of the Human Rights Council, we are trying to establish a central role within the United Nations system for an efficient and credible Council.</en>
      <fr>Dans le cadre des contacts de la présidence de l'Union avec le président <DiscourseConnective annotation_id="3598">et</DiscourseConnective> d'autres délégations du Conseil des droits de l'homme, nous tentons d'établir, au sein du système des Nations unies, un Conseil efficace <DiscourseConnective annotation_id="3738">et</DiscourseConnective> crédible doté d'un rôle central.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3281" docOffset="19">
      <en>To this end the European Union wishes to insist on the creation of an effective and universal periodic review process and on the preservation of issue-based and country-based mandates.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3774">À</DiscourseConnective> cet effet, l'Union européenne souhaite insister sur la création d'un processus d'examen périodique efficace <DiscourseConnective annotation_id="3884">et</DiscourseConnective> universel <DiscourseConnective annotation_id="3897">et</DiscourseConnective> sur la préservation de missions spécifiques à certains thèmes <DiscourseConnective annotation_id="3962">ou</DiscourseConnective> à certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3466" docOffset="20">
      <en>The planned code of conduct for special rapporteurs must not impair their independence; <Alignment alignment="4087" annotation_id="3554">
          <Alignment alignment="4087" annotation_id="3554">
            <DiscourseConnective annotation_id="3554" sense="Comparison.Contrast">on the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it must guarantee that independence and focus on the obligations of the states with which the rapporteurs cooperate.</en>
      <fr>Le code de conduite prévu <DiscourseConnective annotation_id="4008">pour</DiscourseConnective> les rapporteurs spéciaux ne doit pas compromettre leur indépendance; bien <Alignment alignment="23150" annotation_id="4087">
          <Alignment alignment="3554" annotation_id="4087">
            <DiscourseConnective annotation_id="4087" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il doit garantir l'indépendance <DiscourseConnective annotation_id="4133">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4139">que</DiscourseConnective> la concentration sur les obligations des États avec lesquels le rapporteur coopère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3688" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="4227" annotation_id="3688">
          <DiscourseConnective annotation_id="3688" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are pursuing the aim of establishing a suitable process for the selection of national representatives which will ensure that they possess the requisite expertise as well as guaranteeing their independence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27885" annotation_id="4227">
          <DiscourseConnective annotation_id="4227" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous poursuivons l'objectif de mettre en place une procédure appropriée de sélection des représentants nationaux qui fera en sorte <DiscourseConnective annotation_id="4367">que</DiscourseConnective> ceux-ci possèdent les compétences requises, <DiscourseConnective annotation_id="4415">et</DiscourseConnective> garantira leur indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3907" docOffset="22">
      <en>We are aware of the difficulties involved in the pursuit of these objectives.</en>
      <fr>Nous sommes conscients des difficultés qu'implique la poursuite de ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3985" docOffset="23">
      <en>Let me assure you that we will not relax our efforts to achieve them.</en>
      <fr>Laissez-moi vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="4554">que</DiscourseConnective> nous ne relâcherons pas nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="4594">pour</DiscourseConnective> y parvenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4055" docOffset="24">
      <en>It <Alignment alignment="4611" annotation_id="4058">
          <DiscourseConnective annotation_id="4058" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> remains the firm hope of the European Union that the Human Rights Council, with its sessions held at regular intervals throughout the year, its new and improved set of instruments and its continuing commitment to the present dialogue with special rapporteurs and the High Commissioner for Human Rights, will develop into a cornerstone of the human-rights system of the United Nations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4058" annotation_id="4611">
          <DiscourseConnective annotation_id="4611" sense="Expansion.Conjunction">D'autre part</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union européenne a toujours bon espoir <DiscourseConnective annotation_id="4666">que</DiscourseConnective> le Conseil des droits de l'homme, avec ses sessions tenues <DiscourseConnective annotation_id="4729">à</DiscourseConnective> intervalles réguliers tout au long de l'année, son nouvel ensemble amélioré d'instruments <DiscourseConnective annotation_id="4821">et</DiscourseConnective> son engagement continu <DiscourseConnective annotation_id="4847">en</DiscourseConnective> faveur du dialogue avec les rapporteurs spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="4899">et</DiscourseConnective> le Haut Commissaire aux droits de l'homme, deviendra peu <DiscourseConnective annotation_id="4959">à</DiscourseConnective> peu une pierre angulaire du système de droits de l'homme des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4448" docOffset="25">
      <en>It is now up to all members of the Human Rights Council to act responsibly and to work towards the achievement of these goals.</en>
      <fr>Il revient à présent <DiscourseConnective annotation_id="5058">à</DiscourseConnective> tous les membres du Conseil des droits de l'homme d'agir de façon responsable <DiscourseConnective annotation_id="5138">et</DiscourseConnective> de travailler <DiscourseConnective annotation_id="5155">à</DiscourseConnective> la réalisation de ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4575" id="109" language="DE" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="4575" docOffset="26">
      <en>Mr President, President-in-Office Günter Gloser, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="5317" annotation_id="4646">
          <DiscourseConnective annotation_id="4646" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was founded, the European Union, <Alignment alignment="5358" annotation_id="4688">
          <DiscourseConnective annotation_id="4688" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, has been one of the main driving forces for the protection of human rights and has <Alignment alignment="25790" annotation_id="4784">
          <DiscourseConnective annotation_id="4784" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> played an active role in pursuing the aims of the Human Rights Council and ensuring that the new body represents a real improvement on the Commission on Human Rights.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (DE) Monsieur le Président, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="5267">en</DiscourseConnective> exercice Günter Gloser, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5303">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="4646" annotation_id="5317">
          <DiscourseConnective annotation_id="5317" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa fondation, l'Union européenne, <Alignment alignment="4688" annotation_id="5358">
          <DiscourseConnective annotation_id="5358" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, a été l'une des principales forces motrices de la protection des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="5463">et</DiscourseConnective> a <Alignment alignment="723" annotation_id="5468">
          <DiscourseConnective annotation_id="5468" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> joué un rôle actif s'agissant de poursuivre les objectifs du Conseil des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="5564">et</DiscourseConnective> de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="5585">que</DiscourseConnective> ce nouvel organe représente une véritable amélioration par rapport à la Commission des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4961" docOffset="27">
      <en>The initial aims have <Alignment alignment="23295" annotation_id="4983">
          <DiscourseConnective annotation_id="4983" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> been to ensure that the Council sessions deal with urgent human-rights issues in the context of actual occurrences, to improve coordination within the EU and to step up the Union's outreach efforts, <Alignment alignment="5994" annotation_id="5192">
          <Alignment alignment="5994" annotation_id="5192">
            <Alignment alignment="5994" annotation_id="5192">
              <DiscourseConnective annotation_id="5192" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> its attempts to sensitise non-EU governments to human-rights issues.</en>
      <fr>Les objectifs initiaux étaient <Alignment alignment="5613" annotation_id="5726">
          <DiscourseConnective annotation_id="5726" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="5759">que</DiscourseConnective> les sessions du Conseil traitent de questions urgentes concernant les droits de l'homme, dans le contexte de cas bien précis, d'améliorer la coordination au sein de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="5948">et</DiscourseConnective> d'augmenter les efforts dits d'"outreach", <Alignment alignment="9792" annotation_id="5994">
          <Alignment alignment="5192" annotation_id="5994">
            <Alignment alignment="5192" annotation_id="5994">
              <DiscourseConnective annotation_id="5994" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> les efforts <DiscourseConnective annotation_id="6025">en vue de</DiscourseConnective> sensibiliser les gouvernements extérieurs à l'Union européenne aux questions de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5276" docOffset="28">
      <en>In these respects real progress has been made, allowing us, on the one hand, to make a coherent and credible stand in the Human Rights Council and, <Alignment alignment="6301" annotation_id="5424">
          <Alignment alignment="6301" annotation_id="5424">
            <Alignment alignment="6301" annotation_id="5424">
              <DiscourseConnective annotation_id="5424" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, to enhance our cooperation with partners in other parts of the world through bilateral meetings as well as in multilateral forums and through a broad-based campaign to raise awareness in many of the world's capitals.</en>
      <fr>Des progrès réels ont été accomplis <DiscourseConnective annotation_id="6170">à cet égard</DiscourseConnective>, ce qui nous permet <DiscourseConnective annotation_id="6202">d'une part</DiscourseConnective> d'avoir une attitude cohérente <DiscourseConnective annotation_id="6244">et</DiscourseConnective> crédible au sein du Conseil des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="6297">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="1011" annotation_id="6301">
          <Alignment alignment="17712" annotation_id="6301">
            <Alignment alignment="5424" annotation_id="6301">
              <DiscourseConnective annotation_id="6301" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, de renforcer notre coopération avec des partenaires dans d'autres régions du monde, par des réunions bilatérales <DiscourseConnective annotation_id="6428">ainsi</DiscourseConnective> que dans le cadre de forums multilatéraux, <DiscourseConnective annotation_id="6477">et</DiscourseConnective> au moyen d'une large campagne de sensibilisation dans de nombreuses capitales du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5660" docOffset="29">
      <en>Among the priority tasks in the course of the first year have <Alignment alignment="6639" annotation_id="5722">
          <DiscourseConnective annotation_id="5722" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> been the safeguarding of the mandates and mechanisms of the Human Rights Council in the framework of the review process and the establishment of the new system, known as the universal periodic review, for the monitoring of the human-rights situation in all countries.</en>
      <fr>Parmi les tâches prioritaires au cours de la première année, on trouve <Alignment alignment="5722" annotation_id="6639">
          <DiscourseConnective annotation_id="6639" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la préservation des missions <DiscourseConnective annotation_id="6673">et</DiscourseConnective> des mécanismes du Conseil des droits de l'homme dans le cadre du processus d'examen <DiscourseConnective annotation_id="6760">et</DiscourseConnective> la mise en place du nouveau système, connu sous le nom d'examen périodique universel, <DiscourseConnective annotation_id="6849">pour</DiscourseConnective> la supervision de la situation en matière de droits de l'homme dans tous les pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6000" docOffset="30">
      <en>The general compromise package presented only yesterday by the President of the Human Rights Council certainly points in the right direction; <Alignment alignment="7083" annotation_id="6142">
          <DiscourseConnective annotation_id="6142" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> it needs improvement, from our perspective it is <Alignment alignment="7133" annotation_id="6197">
          <DiscourseConnective annotation_id="6197" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> a very good initial basis for negotiation.</en>
      <fr>Le paquet général de compromis présenté hier seulement par le président du Conseil des droits de l'homme va certainement dans la bonne direction; <Alignment alignment="6142" annotation_id="7083">
          <DiscourseConnective annotation_id="7083" sense="Comparison.Contrast">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il doit encore être amélioré, il constitue <Alignment alignment="6197" annotation_id="7133">
          <DiscourseConnective annotation_id="7133" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de notre point de vue, une très bonne base de départ <DiscourseConnective annotation_id="7197">pour</DiscourseConnective> les négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6253" docOffset="31">
      <en>Next week's fifth session of the Human Rights Council <Alignment alignment="7318" annotation_id="6307">
          <DiscourseConnective annotation_id="6307" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> assumes very special importance as a key to the future of that body.</en>
      <fr>La cinquième session du Conseil des droits de l'homme, qui se tiendra la semaine prochaine, revêt <Alignment alignment="6307" annotation_id="7318">
          <DiscourseConnective annotation_id="7318" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> une importance très particulière en <DiscourseConnective annotation_id="7369">tant que</DiscourseConnective> clé de l'avenir de cet organe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6386" docOffset="32">
      <en>This is another reason why I am particularly pleased that a delegation from the European Parliament will be attending the session as part of the delegation from the European Communities.</en>
      <fr>C'est une autre raison pour laquelle je suis particulièrement heureuse <DiscourseConnective annotation_id="7480">qu'</DiscourseConnective>une délégation du Parlement européen assiste à la session, dans le cadre de la délégation des Communautés européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6573" docOffset="33">
      <en>What is the verdict on the performance of the Human Rights Council to date?</en>
      <fr>Quel est <DiscourseConnective annotation_id="7611">à</DiscourseConnective> ce jour le verdict sur la performance du Conseil des droits de l'homme?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6649" docOffset="34">
      <en>It is impossible to provide a clear-cut answer, <Alignment alignment="38471" annotation_id="6697">
          <DiscourseConnective annotation_id="6697" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in my view the Council should be an ongoing project, a kind of work in progress, <Alignment alignment="7853" annotation_id="6782">
          <DiscourseConnective annotation_id="6782" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it were.</en>
      <fr>Il est impossible de donner une réponse claire <DiscourseConnective annotation_id="7732">et</DiscourseConnective> nette, <Alignment alignment="6697" annotation_id="7742">
          <DiscourseConnective annotation_id="7742" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7747">à</DiscourseConnective> mon avis, le Conseil devrait être un projet en cours d'élaboration, une sorte de travail jamais achevé, <Alignment alignment="6782" annotation_id="7853">
          <DiscourseConnective annotation_id="7853" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelque sorte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6794" docOffset="35">
      <en>Let me make a few brief comments.</en>
      <fr>Permettez-moi de faire quelques brefs commentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6828" docOffset="36">
      <en>The first Council sessions were certainly rather disappointing.</en>
      <fr>Les premières sessions du Conseil ont assurément été <DiscourseConnective annotation_id="7976">plutôt</DiscourseConnective> décevantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6892" docOffset="37">
      <en>The old behaviour patterns resurfaced.</en>
      <fr>Les vieux schémas comportementaux ont refait surface.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6931" docOffset="38">
      <en>We were already familiar with them, of course, from the Commission on Human Rights.</en>
      <fr>Bien sûr, nous étions <DiscourseConnective annotation_id="8071">déjà</DiscourseConnective> familiarisés avec ces schémas, <DiscourseConnective annotation_id="8107">depuis</DiscourseConnective> la Commission des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7015" docOffset="39">
      <en>The sessions on the Middle East <Alignment alignment="8185" annotation_id="7047">
          <Alignment alignment="8185" annotation_id="7047">
            <DiscourseConnective annotation_id="7047" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> were truly marred by an uncooperative attitude on the part of the very states that had convened them.</en>
      <fr>Les sessions sur le Moyen-Orient, <Alignment alignment="7047" annotation_id="8185">
          <Alignment alignment="4330" annotation_id="8185">
            <DiscourseConnective annotation_id="8185" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ont véritablement été gâchées par l'attitude non coopérative des États mêmes qui les avaient convoquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7163" docOffset="40">
      <en>The result was unbalanced draft resolutions which we in the European Union were unable to support.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="8309">résultat</DiscourseConnective> en a été des projets de résolution déséquilibrés <DiscourseConnective annotation_id="8367">que</DiscourseConnective> l'Union européenne n'a pas été <DiscourseConnective annotation_id="8402">en</DiscourseConnective> mesure de soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7262" docOffset="41">
      <en>Let me <Alignment alignment="8439" annotation_id="7269">
          <DiscourseConnective annotation_id="7269" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> make it clear that, <Alignment alignment="8468" annotation_id="7299">
          <DiscourseConnective annotation_id="7299" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> confrontation on human-rights issues may well be necessary on occasion <Alignment alignment="8579" annotation_id="7376">
          <DiscourseConnective annotation_id="7376" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> people's fundamental rights are at stake, it is a different matter <Alignment alignment="3429" annotation_id="7448">
          <DiscourseConnective annotation_id="7448" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> human rights are used as a cover for the pursuit of a primarily political conflict.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="12747" annotation_id="8439">
          <DiscourseConnective annotation_id="8439" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de dire très clairement <Alignment alignment="7299" annotation_id="8468">
          <DiscourseConnective annotation_id="8468" sense="Comparison.Contrast">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la confrontation sur les questions liées aux droits de l'homme peut se révéler nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="8565">à</DiscourseConnective> l'occasion, <Alignment alignment="13230" annotation_id="8579">
          <DiscourseConnective annotation_id="8579" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les droits fondamentaux des personnes sont <DiscourseConnective annotation_id="8630">en</DiscourseConnective> jeu, c'est une tout autre affaire <Alignment alignment="7448" annotation_id="8667">
          <DiscourseConnective annotation_id="8667" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les droits de l'homme sont utilisés <DiscourseConnective annotation_id="8706">comme</DiscourseConnective> couverture <DiscourseConnective annotation_id="8723">pour</DiscourseConnective> la poursuite d'un conflit <DiscourseConnective annotation_id="8754">avant</DiscourseConnective> tout politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7537" docOffset="42">
      <en>Just like the Council Presidency, <Alignment alignment="7007" annotation_id="7571">
          <DiscourseConnective annotation_id="7571" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we too have observed that the very good resolution on Darfur which was recently adopted there has mitigated these unfavourable impressions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8776">Tout comme</DiscourseConnective> la présidence du Conseil, <Alignment alignment="7571" annotation_id="8813">
          <DiscourseConnective annotation_id="8813" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="8835">également</DiscourseConnective> observé <DiscourseConnective annotation_id="8853">que</DiscourseConnective> la très bonne résolution consacrée au Darfour, qui y a été récemment adoptée, a atténué ces impressions défavorables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7720" docOffset="43">
      <en>I firmly believe that it is the most important resolution the Council has adopted.</en>
      <fr>Je crois fermement <DiscourseConnective annotation_id="8994">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="9000">s'</DiscourseConnective>agit de la plus importante résolution que le Conseil ait adoptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7803" docOffset="44">
      <en>It was closely coordinated with the African Group in very protracted negotiations and was ultimately adopted by consensus.</en>
      <fr>Elle a été coordonnée de près avec le groupe africain, dans des négociations très prolongées, <DiscourseConnective annotation_id="9162">et</DiscourseConnective> a été <DiscourseConnective annotation_id="9171">finalement</DiscourseConnective> adoptée par consensus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7926" docOffset="45">
      <en>That was a considerable achievement <Alignment alignment="26364" annotation_id="7962">
          <DiscourseConnective annotation_id="7962" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we consider what a sensitive issue it addressed, coupled with the fact that the EU can now be easily outvoted in the Human Rights Council.</en>
      <fr>Il s'agissait d'un <DiscourseConnective annotation_id="9224">résultat</DiscourseConnective> remarquable <Alignment alignment="7962" annotation_id="9245">
          <DiscourseConnective annotation_id="9245" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on considère à quel point le thème abordé était sensible, et le fait <DiscourseConnective annotation_id="9319">que</DiscourseConnective> l'Union européenne peut <DiscourseConnective annotation_id="9347">maintenant</DiscourseConnective> être facilement battue aux voix au sein du Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8106" docOffset="46">
      <en>The monitoring body of five independent UN rapporteurs that was established by the resolution will present its first report to the Council in the next few weeks, most probably next week.</en>
      <fr>L'organe de supervision de cinq rapporteurs indépendants des Nations unies, qui avait été créé par la résolution, présentera son premier rapport au Conseil au cours des semaines qui viennent, très probablement la semaine prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8293" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="22522" annotation_id="8293">
          <DiscourseConnective annotation_id="8293" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> let us not forget that the International Criminal Court recently indicted two Sudanese suspects.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7777" annotation_id="9664">
          <DiscourseConnective annotation_id="9664" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="9682">que</DiscourseConnective> la Cour de justice internationale a récemment inculpé deux suspects soudanais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8394" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="9765" annotation_id="8394">
          <Alignment alignment="71012" annotation_id="8394">
            <DiscourseConnective annotation_id="8394" sense="Expansion.Restatement">In short</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, there is at least movement on that front in Darfur.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8394" annotation_id="9765">
          <Alignment alignment="8394" annotation_id="9765">
            <DiscourseConnective annotation_id="9765" sense="Expansion.Restatement">En bref</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il y a <DiscourseConnective annotation_id="9781">au moins</DiscourseConnective> des évolutions sur ce front au Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8456" docOffset="49">
      <en>We very much hope that this will set an example as well as setting standards for the future work of the Human Rights Council.</en>
      <fr>Nous espérons très fort <DiscourseConnective annotation_id="9854">que</DiscourseConnective> cela constituera un exemple, <DiscourseConnective annotation_id="9887">mais</DiscourseConnective> fixera <DiscourseConnective annotation_id="9899">aussi</DiscourseConnective> des normes <DiscourseConnective annotation_id="9916">pour</DiscourseConnective> les futurs travaux du Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8582" docOffset="50">
      <en>Lastly, the interactive dialogues with the High Commissioner and the UN's special rapporteur have proved to be a very useful development.</en>
      <fr>Dernièrement, les dialogues interactifs avec le haut commissaire <DiscourseConnective annotation_id="10039">et</DiscourseConnective> le rapporteur spécial des Nations unies se sont révélés être une évolution très utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8720" docOffset="51">
      <en>They have enabled us to approach the human-rights situation in individual countries - often in connection with more general human-rights issues - in a highly visible as well as far less confrontational manner.</en>
      <fr>Ils nous ont permis d'approcher la situation en matière de droits de l'homme dans certains pays - souvent <DiscourseConnective annotation_id="10235">en</DiscourseConnective> relation avec des questions plus générales de droits de l'homme - de manière très visible mais procédant <DiscourseConnective annotation_id="10343">aussi</DiscourseConnective> beaucoup moins de la confrontation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8930" docOffset="52">
      <en>Our next step, <Alignment alignment="10421" annotation_id="8945">
          <DiscourseConnective annotation_id="8945" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is to find more ways of ensuring that these dialogues can be followed by practical progress on the ground.</en>
      <fr>Notre prochaine démarche consistera <Alignment alignment="8945" annotation_id="10421">
          <DiscourseConnective annotation_id="10421" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10431">à</DiscourseConnective> trouver des moyens de garantir <DiscourseConnective annotation_id="10464">que</DiscourseConnective> ces dialogues puissent être suivis de progrès concrets sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9061" docOffset="53">
      <en>However impatient we may be for rapid progress in the UN Human Rights Council, I would warn anyone against snap judgments on the Council at this stage.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10539">Aussi</DiscourseConnective> impatients que nous soyons de voir des progrès rapides au Conseil des droits de l'homme des Nations unies, je tiens à mettre chacun en garde contre les jugements à l'emporte-pièce, <DiscourseConnective annotation_id="10726">à</DiscourseConnective> ce stade, <DiscourseConnective annotation_id="10738">à propos</DiscourseConnective> du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9213" docOffset="54">
      <en>All we can say so far is that there have been bright and dark sides.</en>
      <fr>Tout ce que nous pouvons dire <DiscourseConnective annotation_id="10789">pour</DiscourseConnective> le moment, c'est <DiscourseConnective annotation_id="10811">qu'</DiscourseConnective>il y a eu des aspects clairs <DiscourseConnective annotation_id="10843">et</DiscourseConnective> des aspects sombres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9282" docOffset="55">
      <en>We are convinced that the EU will continue its efforts to build on the encouraging developments that have undoubtedly taken place and to nurture, in the framework of an intensive dialogue with its UN partners, an effective UN Human Rights Council and above all one that acts in the interests of the people concerned.</en>
      <fr>Nous sommes convaincus <DiscourseConnective annotation_id="10890">que</DiscourseConnective> l'Union européenne poursuivra ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="10936">pour</DiscourseConnective> mettre à profit les évolutions encourageantes qui se sont indubitablement produites <DiscourseConnective annotation_id="11025">et</DiscourseConnective> alimenter, dans le cadre d'un dialogue intensif, avec ses partenaires des Nations unies, un Conseil des droits de l'homme des Nations unies efficace <DiscourseConnective annotation_id="11177">et</DiscourseConnective>, par-dessus tout, un Conseil qui agisse dans l'intérêt des peuples concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9599" docOffset="56">
      <en>It remains the main international forum for the treatment of human rights, <Alignment alignment="11339" annotation_id="9674">
          <DiscourseConnective annotation_id="9674" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we in the EU have a responsibility to make active use of it to reinforce our values, our ideals and our interests.</en>
      <fr>Cela reste le principal forum international de traitement des droits de l'homme, <Alignment alignment="9674" annotation_id="11339">
          <DiscourseConnective annotation_id="11339" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons, dans l'Union européenne, la responsabilité d'en faire un usage actif <DiscourseConnective annotation_id="11423">pour</DiscourseConnective> consolider nos valeurs, nos idéaux <DiscourseConnective annotation_id="11463">et</DiscourseConnective> nos intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9793" id="110" name="Laima Liucija Andrikienė">
    <ParallelChunk annotation_id="9793" docOffset="57">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (LT) First of all I would like to thank Council and Commission representatives for their reports about the first working year of the United Nations Human Rights Council and for the fifth United Nations Human Rights Council session.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (LT) Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="11521">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="11532">à</DiscourseConnective> remercier les représentants de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="11579">et</DiscourseConnective> du Conseil de leurs rapports concernant la première année de fonctionnement du Conseil des droits de l'homme des Nations unies, <DiscourseConnective annotation_id="11710">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11713">à</DiscourseConnective> l'occasion de la cinquième session du Conseil des droits de l'homme des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10058" docOffset="58">
      <en>Tomorrow the European Parliament will vote on a resolution concerning this issue, which sets out all the basic problems, such as our aspirations for the Human Rights Council's modus operandi, its mechanisms, special procedures, special rapporteurs, universal periodic review, and the role of the European Union.</en>
      <fr>Demain, le Parlement européen votera une résolution sur cette question, qui expose tous les problèmes fondamentaux, tels <DiscourseConnective annotation_id="11923">que</DiscourseConnective> nos aspirations concernant le modus operandi du Conseil des droits de l'homme, ses mécanismes, ses procédures spéciales, ses rapporteurs spéciaux, l'examen périodique universel <DiscourseConnective annotation_id="12104">et</DiscourseConnective> le rôle de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10370" docOffset="59">
      <en>The European Parliament has undoubtedly expected and still expects a lot from the Human Rights Council for the simple reason that human rights are a matter of particular importance, <DiscourseConnective annotation_id="10552" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> respect for human rights and their defence are a fundamental part of EU ethics and statutes, <Alignment alignment="12465" annotation_id="10651">
          <DiscourseConnective annotation_id="10651" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in general they are the foundation of Europe's unity and integrity.</en>
      <fr>Le Parlement européen attendait indubitablement, <DiscourseConnective annotation_id="12187">et</DiscourseConnective> attend <DiscourseConnective annotation_id="12197">encore</DiscourseConnective> beaucoup du Conseil des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="12247">pour</DiscourseConnective> la simple raison <DiscourseConnective annotation_id="12269">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme revêtent une importance particulière, le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="12366">et</DiscourseConnective> leur défense étant des éléments fondamentaux de l'éthique <DiscourseConnective annotation_id="12427">et</DiscourseConnective> des statuts de l'Union européenne, <Alignment alignment="10651" annotation_id="12465">
          <DiscourseConnective annotation_id="12465" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> étant donné qu'en général, ils constituent le fondement de l'unité <DiscourseConnective annotation_id="12535">et</DiscourseConnective> de l'intégrité de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10723" docOffset="60">
      <en>The United Nations Human Rights Council can provide excellent possibilities for effective action in defending and safeguarding human rights, and for promoting them on behalf of the United Nations.</en>
      <fr>Le Conseil des droits de l'homme des Nations unies peut offrir d'excellentes possibilités <DiscourseConnective annotation_id="12656">en vue d'</DiscourseConnective>actions efficaces en matière de défense <DiscourseConnective annotation_id="12705">et</DiscourseConnective> de sauvegarde des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="12745">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="12755">pour</DiscourseConnective> promouvoir ceux-ci au nom des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10920" docOffset="61">
      <en>In this regard the fifth session is particularly important, <DiscourseConnective annotation_id="10980" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> one year of activity of the Human Rights Council has revealed problems and shortcomings, which can and must be fixed straight away.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12805">À cet égard</DiscourseConnective>, la cinquième session est particulièrement importante, une seule année d'activité du Conseil des droits de l'homme ayant révélé des problèmes <DiscourseConnective annotation_id="12959">et</DiscourseConnective> des lacunes auxquels il convient de remédier <DiscourseConnective annotation_id="13007">sans</DiscourseConnective> délai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11118" docOffset="62">
      <en>This is necessary <Alignment alignment="13039" annotation_id="11136">
          <Alignment alignment="13039" annotation_id="11136">
            <DiscourseConnective annotation_id="11136" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the Human Rights Council can become a truly reliable structure - able to react adequately and, <Alignment alignment="13169" annotation_id="11239">
          <DiscourseConnective annotation_id="11239" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> required, quickly to breaches of human rights in any country of the world, and capable of finding effective means to influence the governments of those countries where human rights are being crudely violated.</en>
      <fr>C'est indispensable <Alignment alignment="11136" annotation_id="13039">
          <Alignment alignment="11136" annotation_id="13039">
            <DiscourseConnective annotation_id="13039" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le Conseil des droits de l'homme puisse devenir une structure vraiment fiable, capable de réagir de manière adéquate <DiscourseConnective annotation_id="13165">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="21083" annotation_id="13169">
          <DiscourseConnective annotation_id="13169" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela se révèle nécessaire, avec rapidité aux atteintes portées aux droits de l'homme dans n'importe quel pays du monde, <DiscourseConnective annotation_id="13297">et</DiscourseConnective> capable de trouver des moyens efficaces d'influencer les gouvernements des pays où les droits de l'homme sont violés de manière grossière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11453" docOffset="63">
      <en>The first year of activity of the Human Rights Council has permitted us to ascertain whether, in applying its planned procedures and mechanisms, the Human Rights Council will be able to implement the ambitious programme that it has adopted for itself.</en>
      <fr>La première année d'activité du Conseil des droits de l'homme nous a permis de jauger la capacité du Conseil des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="13570">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre, lorsqu'il applique les procédures <DiscourseConnective annotation_id="13623">et</DiscourseConnective> mécanismes qu'il prévoit, l'ambitieux programme qu'il a adopté <DiscourseConnective annotation_id="13689">pour</DiscourseConnective> lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11705" docOffset="64">
      <en>The first year's experience, resolutions on Darfur, Iran and Uzbekistan, the application of confidentiality requirements <Alignment alignment="13862" annotation_id="11826">
          <DiscourseConnective annotation_id="11826" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> human rights abuses in the latter two countries were being discussed, as well as other decisions, have demonstrated that the procedures of the Human Rights Council must be maximally transparent, <Alignment alignment="14116" annotation_id="12026">
          <DiscourseConnective annotation_id="12026" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the special rapporteurs and experts need to be truly independent.</en>
      <fr>L'expérience enregistrée au cours de la première année, les résolutions sur le Darfour, l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="13799">et</DiscourseConnective> l'Ouzbékistan, l'application d'exigences de confidentialité <Alignment alignment="11826" annotation_id="13862">
          <DiscourseConnective annotation_id="13862" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des violations des droits de l'homme dans les deux derniers pays cités faisaient l'objet de discussions, <DiscourseConnective annotation_id="13975">ainsi</DiscourseConnective> que d'autres décisions, ont démontré <DiscourseConnective annotation_id="14018">que</DiscourseConnective> les procédures du Conseil des droits de l'homme devaient être les plus transparentes possible <Alignment alignment="12026" annotation_id="14116">
          <DiscourseConnective annotation_id="14116" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14119">que</DiscourseConnective> les rapporteurs spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="14148">et</DiscourseConnective> les experts devaient être véritablement indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12101" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="14212" annotation_id="12101">
          <DiscourseConnective annotation_id="12101" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is essential to apply clear criteria <DiscourseConnective annotation_id="12154" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> choosing members for the Human Rights Council: simple logic indicates that countries, in which there are gross violations of human rights, should not be chosen as members of the Human Rights Council.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="12101" annotation_id="14212">
          <DiscourseConnective annotation_id="14212" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel d'appliquer des critères clairs et nets dans le choix des membres du Conseil des droits de l'homme: la simple logique nous dit <DiscourseConnective annotation_id="14362">que</DiscourseConnective> les pays où des violations grossières des droits de l'homme sont perpétrées ne devraient pas être choisis <DiscourseConnective annotation_id="14472">comme</DiscourseConnective> membres du Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12359" id="111" name="Raimon Obiols i Germà">
    <ParallelChunk annotation_id="12359" docOffset="66">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (ES) Mr President, I believe that we can be pleased with the consensus that has been achieved amongst the groups in the House in relation to the text that we are going to put to the vote tomorrow for the fifth session of the United Nations Human Rights Council.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (ES) Monsieur le Président, je crois <DiscourseConnective annotation_id="14581">que</DiscourseConnective> nous pouvons nous réjouir du consensus obtenu entre les différents groupes de cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="14679">à propos</DiscourseConnective> du texte <DiscourseConnective annotation_id="14697">que</DiscourseConnective> nous allons mettre aux voix demain <DiscourseConnective annotation_id="14736">en vue de</DiscourseConnective> la cinquième session du Conseil des droits de l'homme des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12651" docOffset="67">
      <en>
        <Alignment alignment="14819" annotation_id="12651">
          <DiscourseConnective annotation_id="12651" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> this Council was created, it has not had a very easy time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12651" annotation_id="14819">
          <DiscourseConnective annotation_id="14819" sense="Contingency.Cause.Reason">Depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce Conseil a été créé, il n'a pas eu la tâche facile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12716" docOffset="68">
      <en>It is therefore important that the European Parliament should once again show consistency in terms of how to proceed with a view to promoting and protecting human rights <Alignment alignment="35240" annotation_id="12886">
          <DiscourseConnective annotation_id="12886" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, specifically, how to facilitate and improve the work of the United Nations Human Rights Council.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="14891">donc</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="14906">que</DiscourseConnective> le Parlement européen fasse une nouvelle fois preuve de cohérence <DiscourseConnective annotation_id="14976">quant à</DiscourseConnective> la manière d'agir <DiscourseConnective annotation_id="15002">en vue de</DiscourseConnective> promouvoir <DiscourseConnective annotation_id="15023">et</DiscourseConnective> de protéger les droits de l'homme <Alignment alignment="12886" annotation_id="15060">
          <DiscourseConnective annotation_id="15060" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, plus spécifiquement, en ce qui concerne la manière de faciliter <DiscourseConnective annotation_id="15128">et</DiscourseConnective> d'améliorer les travaux du Conseil des droits de l'homme des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12988" docOffset="69">
      <en>On assessing its activities, it appears that there are certain deficiencies that need to be resolved and which are based on two fundamental problems.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15207">Si</DiscourseConnective> l'on évalue ses activités, il apparaît <DiscourseConnective annotation_id="15249">qu'</DiscourseConnective>il existe certaines lacunes qui doivent être comblées, <DiscourseConnective annotation_id="15307">et</DiscourseConnective> qui sont liées <DiscourseConnective annotation_id="15325">à</DiscourseConnective> deux problèmes fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13138" docOffset="70">
      <en>On the one hand, the weakness and insufficiency of the responses to dramatic and urgent situations that require much more vigorous action.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15356">D'une part</DiscourseConnective>, la faiblesse <DiscourseConnective annotation_id="15381">et</DiscourseConnective> l'insuffisance des réactions <DiscourseConnective annotation_id="15413">à</DiscourseConnective> des situations dramatiques <DiscourseConnective annotation_id="15442">et</DiscourseConnective> urgentes qui exigent des actions beaucoup plus vigoureuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13277" docOffset="71">
      <en>I am referring primarily to the dramatic situation in Darfur, something to which everybody should be paying the greatest possible attention.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="15514">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15527">à</DiscourseConnective> la situation dramatique du Darfour, <DiscourseConnective annotation_id="15565">à</DiscourseConnective> laquelle chacun devrait accorder la plus grande attention possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13418" docOffset="72">
      <en>Secondly, the need substantially to improve the Council's internal mechanisms and to improve the dynamics of the relationship between the member countries for the sake of more effective and ambitious work.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15635">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la nécessité d'améliorer de manière substantielle les mécanismes internes du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="15734">et</DiscourseConnective> d'améliorer la dynamique de la relation entre les pays membres, <DiscourseConnective annotation_id="15801">pour</DiscourseConnective> des travaux plus efficaces <DiscourseConnective annotation_id="15833">et</DiscourseConnective> plus ambitieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13624" docOffset="73">
      <en>There is a fundamental problem underlying both issues, <Alignment alignment="15913" annotation_id="13679">
          <DiscourseConnective annotation_id="13679" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament and the European Union can do significant work in this regard.</en>
      <fr>Un problème fondamental est à la base de ces deux questions, <Alignment alignment="13679" annotation_id="15913">
          <DiscourseConnective annotation_id="15913" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="15929">ainsi</DiscourseConnective> que l'Union européenne peuvent accomplir un travail important <DiscourseConnective annotation_id="15997">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13757" docOffset="74">
      <en>I am referring to political differences, which must not hinder the crucial common efforts to substantially reduce the vulnerability of the world's peoples to abuses and violations of human rights.</en>
      <fr>Je veux parler des divergences politiques, qui ne doivent pas entraver les efforts communs cruciaux visant <DiscourseConnective annotation_id="16117">à</DiscourseConnective> réduire nettement la vulnérabilité des peuples du monde aux abus <DiscourseConnective annotation_id="16184">et</DiscourseConnective> aux violations des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13954" docOffset="75">
      <en>This aspect is vital, <Alignment alignment="56162" annotation_id="13976">
          <DiscourseConnective annotation_id="13976" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe must be at the forefront in terms of treating all countries equally <DiscourseConnective annotation_id="14057" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to dialogue on human rights.</en>
      <fr>Cet aspect est vital, <Alignment alignment="13976" annotation_id="16247">
          <DiscourseConnective annotation_id="16247" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe doit être <DiscourseConnective annotation_id="16270">en</DiscourseConnective> première ligne <DiscourseConnective annotation_id="16288">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'égalité de traitement entre tous les pays dans le domaine du dialogue en matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14100" docOffset="76">
      <en>We believe that this philosophy must be extended to the Council <Alignment alignment="16478" annotation_id="14164">
          <DiscourseConnective annotation_id="14164" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the next Romanian Presidency of the United Nations Human Rights Council can offer a good opportunity for these essential improvements to become reality.</en>
      <fr>Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="16426">que</DiscourseConnective> cette philosophie doit être étendue au Conseil, <Alignment alignment="14164" annotation_id="16478">
          <DiscourseConnective annotation_id="16478" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16481">que</DiscourseConnective> la prochaine présidence roumaine du Conseil des droits de l'homme des Nations unies peut offrir une bonne chance de faire de ces améliorations fondamentales une réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14326" id="112" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="14326" docOffset="77">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, respect for human rights is of universal value and importance and is of course a fundamental principle of the EU.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, le respect des droits de l'homme est une valeur universelle, qui revêt une importance également universelle, <DiscourseConnective annotation_id="16817">et</DiscourseConnective> elle est bien sûr un principe fondamental de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14485" docOffset="78">
      <en>This House, not surprisingly, pays particular attention to this principle, <Alignment alignment="16990" annotation_id="14560">
          <DiscourseConnective annotation_id="14560" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> shown by the regular production of reports and resolutions dealing with human rights violations around the world.</en>
      <fr>Il n'est pas surprenant, dès lors, que cette Assemblée accorde une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="16975">à</DiscourseConnective> ce principe, <Alignment alignment="14560" annotation_id="16990">
          <DiscourseConnective annotation_id="16990" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le montre la production régulière de rapports <DiscourseConnective annotation_id="17042">et</DiscourseConnective> de résolutions traitant des atteintes aux droits de l'homme dans le monde entier</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14677" docOffset="79">
      <en>It was with great sadness that for years we watched the rather ineffective work of the Human Rights Commission, <Alignment alignment="17268" annotation_id="14789">
          <DiscourseConnective annotation_id="14789" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was with much relief that we welcomed, approximately a year ago, the replacement of the Human Rights Commission by the Human Rights Council.</en>
      <fr>C'est avec une grande tristesse <DiscourseConnective annotation_id="17158">que</DiscourseConnective> nous assistons, <DiscourseConnective annotation_id="17178">depuis</DiscourseConnective> des années, aux travaux <DiscourseConnective annotation_id="17209">plutôt</DiscourseConnective> inefficaces de la Commission des droits de l'homme, <Alignment alignment="14789" annotation_id="17268">
          <DiscourseConnective annotation_id="17268" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est avec un grand soulagement <DiscourseConnective annotation_id="17303">que</DiscourseConnective> nous avons accueilli, il y a approximativement un an, le remplacement de la Commission des droits de l'homme par le Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14937" docOffset="80">
      <en>In the words of a Human Rights Watch representative, the Human Rights Commission in effect became the abusers' club, <Alignment alignment="17606" annotation_id="15054">
          <DiscourseConnective annotation_id="15054" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> abusive governments were eager to be part of it in order to block action on themselves and on countries elsewhere.</en>
      <fr>Selon les propres mots d'un représentant de Human Rights Watch, la Commission des droits de l'homme était <DiscourseConnective annotation_id="17560">effectivement</DiscourseConnective> devenue le club des violateurs, <Alignment alignment="15054" annotation_id="17606">
          <DiscourseConnective annotation_id="17606" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les gouvernements enfreignant les droits de l'homme étaient très empressés d'y participer <DiscourseConnective annotation_id="17700">afin de</DiscourseConnective> bloquer les actions <DiscourseConnective annotation_id="17728">à</DiscourseConnective> leur propre encontre, <DiscourseConnective annotation_id="17752">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17755">à</DiscourseConnective> l'encontre d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15177" docOffset="81">
      <en>Unfortunately, our hopes for changes for the better were somewhat shaken after the Council elections, <DiscourseConnective annotation_id="15279" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> Angola, Egypt and Qatar gained seats.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17783">Malheureusement</DiscourseConnective>, nos espoirs d'amélioration ont été quelque peu ébranlés par les élections au Conseil, avec l'obtention de sièges par l'Angola, l'Égypte <DiscourseConnective annotation_id="17936">et</DiscourseConnective> le Qatar.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15322" docOffset="82">
      <en>Those three countries have a well-known, atrocious record of human rights abuses.</en>
      <fr>Ces trois pays ont des résultats bien connus, et atroces, en matière de violations des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15404" docOffset="83">
      <en>The non-election of Belarus to the Council was a relief, <Alignment alignment="18115" annotation_id="15461">
          <DiscourseConnective annotation_id="15461" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this occurred only by a tiny margin.</en>
      <fr>La non-élection du Belarus au Conseil a été un soulagement, <Alignment alignment="15461" annotation_id="18115">
          <DiscourseConnective annotation_id="18115" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci n'a échoué que de très peu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15507" docOffset="84">
      <en>During the Human Rights Council's first year, we have seen some changes which have improved its function, <Alignment alignment="18291" annotation_id="15613">
          <DiscourseConnective annotation_id="15613" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has to be said that these changes were not spectacular.</en>
      <fr>Durant la première année du Conseil des droits de l'homme, nous avons vu certains changements qui ont amélioré son fonctionnement, <Alignment alignment="15613" annotation_id="18291">
          <DiscourseConnective annotation_id="18291" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut <DiscourseConnective annotation_id="18304">dire que</DiscourseConnective> ces changements n'ont pas été spectaculaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15676" docOffset="85">
      <en>We expect and hope that more promising improvements are on the way.</en>
      <fr>Nous attendons, <DiscourseConnective annotation_id="18375">et</DiscourseConnective> nous espérons, <DiscourseConnective annotation_id="18393">qu'</DiscourseConnective>il se prépare davantage d'améliorations prometteuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15744" docOffset="86">
      <en>The Geneva-based Council has so far shown eagerness to deal with worldwide problems promptly and repeatedly if necessary, <Alignment alignment="18625" annotation_id="15866">
          <DiscourseConnective annotation_id="15866" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the effectiveness of its work has to be looked at more critically.</en>
      <fr>Le Conseil, établi à Genève, a montré jusque-là son empressement <DiscourseConnective annotation_id="18515">à</DiscourseConnective> traiter promptement, <DiscourseConnective annotation_id="18538">et</DiscourseConnective> de manière répétée <DiscourseConnective annotation_id="18560">si</DiscourseConnective> nécessaire, des problèmes qui se posent dans le monde entier, <Alignment alignment="15866" annotation_id="18625">
          <DiscourseConnective annotation_id="18625" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'efficacité de ses travaux doit être examinée de manière plus critique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15937" docOffset="87">
      <en>An example is the fact that last year the Council adopted no less than eight resolutions criticising Israel for its military actions in the Palestinian territories in Lebanon.</en>
      <fr>Un exemple: l'année dernière, le Conseil a adopté pas moins de huit résolutions critiquant Israël <DiscourseConnective annotation_id="18801">pour</DiscourseConnective> ses actions militaires dans les territoires palestiniens et au Liban.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16113" docOffset="88">
      <en>These resolutions had some, but not much, usefulness in practical terms.</en>
      <fr>Ces résolutions ont eu une certaine utilité <DiscourseConnective annotation_id="18920">en</DiscourseConnective> termes pratiques, <DiscourseConnective annotation_id="18941">mais</DiscourseConnective> pas trop cependant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16186" docOffset="89">
      <en>This is not the fault of the UN Human Rights Council, <Alignment alignment="19040" annotation_id="16240">
          <DiscourseConnective annotation_id="16240" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that Council has to assume some responsibility for not finding ways to make its voice heard more seriously.</en>
      <fr>Ce n'est pas la faute du Conseil des droits de l'homme des Nations unies, <Alignment alignment="26193" annotation_id="19040">
          <DiscourseConnective annotation_id="19040" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce Conseil doit assumer une responsabilité dans le fait qu'il n'a pas trouvé le moyen de faire entendre sa voix de manière plus sérieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16352" docOffset="90">
      <en>Other examples include the Council's problematic dealings with Uzbekistan and Iran.</en>
      <fr>Parmi les autres exemples, on peut citer les actions problématiques du Conseil concernant l'Ouzbékistan <DiscourseConnective annotation_id="19287">et</DiscourseConnective> l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16436" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="19298" annotation_id="16436">
          <DiscourseConnective annotation_id="16436" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the next session of the Council is due to ...</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7380" annotation_id="19298">
          <DiscourseConnective annotation_id="19298" sense="Temporal.Synchrony">Étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la prochaine session du Conseil doit ...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16485" docOffset="92">
      <en>(The President cut the speaker off)</en>
      <fr>(Le président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16521" id="113" name="Jan Tadeusz Masiel">
    <ParallelChunk annotation_id="16521" docOffset="93">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, the European Union has now taken over from the United States as the guardian of human rights in the world.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, l'Union européenne a <DiscourseConnective annotation_id="19472">maintenant</DiscourseConnective> repris la mission, qui était celle des États-Unis, d'être la gardienne des droits de l'homme dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16677" docOffset="94">
      <en>Of all our many policies, this is the one that gains us the most popularity on a global level.</en>
      <fr>Parmi toutes nos politiques, c'est celle qui nous assure la plus grande popularité <DiscourseConnective annotation_id="19674">à</DiscourseConnective> l'échelle internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16772" docOffset="95">
      <en>Unfortunately, the European Union is not always able to occupy its rightful place at meetings.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19702">Malheureusement</DiscourseConnective>, l'Union européenne n'est pas toujours en mesure de tenir, <DiscourseConnective annotation_id="19777">à</DiscourseConnective> l'occasion des réunions, le rang qui lui est dû.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16867" docOffset="96">
      <en>At the World Conference on Climate Change last November, <Alignment alignment="19909" annotation_id="16924">
          <DiscourseConnective annotation_id="16924" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Union's delegation sat in Finland's place, <DiscourseConnective annotation_id="16984" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Finland held the Presidency at the time.</en>
      <fr>Lors de la Conférence mondiale sur le changement climatique de novembre dernier, <Alignment alignment="14610" annotation_id="19909">
          <DiscourseConnective annotation_id="19909" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la délégation de l'Union siégeait <DiscourseConnective annotation_id="19956">à la place</DiscourseConnective> de la Finlande, la Finlande assurant alors la présidence de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17028" docOffset="97">
      <en>We need to be able to occupy our rightful place as the EU to ensure our voice is heard clearly <Alignment alignment="20200" annotation_id="17123">
          <DiscourseConnective annotation_id="17123" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we deal with the many problems in our contemporary world.</en>
      <fr>Nous devons être en mesure d'occuper notre propre place, qui nous est due en <DiscourseConnective annotation_id="20113">tant qu'</DiscourseConnective>Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="20139">pour</DiscourseConnective> faire en sorte que notre voix <DiscourseConnective annotation_id="20174">soit</DiscourseConnective> entendue avec clarté <Alignment alignment="17123" annotation_id="20200">
          <DiscourseConnective annotation_id="20200" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous traitons des nombreux problèmes de notre monde contemporain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17184" docOffset="98">
      <en>One area of concern is the Middle East, where Hamas is threatening to destroy Israel, whilst the Israelis are already engaged in destroying the Palestinian nation.</en>
      <fr>Une source de préoccupation est le Moyen-Orient, où le Hamas menace de détruire Israël, <DiscourseConnective annotation_id="20362">tandis que</DiscourseConnective> les Israéliens s'emploient <DiscourseConnective annotation_id="20400">déjà</DiscourseConnective>, de leur côté, <DiscourseConnective annotation_id="20420">à</DiscourseConnective> détruire la nation palestinienne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17348" id="114" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="17348" docOffset="99">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (ES) The Human Rights Council was created as a replacement for the Human Rights Commission and was faced with the by no means easy challenge of not falling into excessive politicisation and governmental interference in such an important area as overseeing universal respect for human rights.</en>
      <fr>Le Conseil des droits de l'homme a été créé <DiscourseConnective annotation_id="20500">pour</DiscourseConnective> remplacer la Commission des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="20552">et</DiscourseConnective> s'est trouvé confronté au défi rien moins que facile consistant à ne pas tomber dans une politisation excessive <DiscourseConnective annotation_id="20667">et</DiscourseConnective> dans l'ingérence gouvernementale dans un domaine <DiscourseConnective annotation_id="20719">aussi</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="20735">que</DiscourseConnective> la supervision du respect universel des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17676" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="20798" annotation_id="17676">
          <DiscourseConnective annotation_id="17676" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the progress made so far, at least in this field, is worrying to say the least.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4488" annotation_id="20798">
          <DiscourseConnective annotation_id="20798" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est pour le moins inquiétant de constater le peu de progrès accomplis <DiscourseConnective annotation_id="20882">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, <DiscourseConnective annotation_id="20899">du moins</DiscourseConnective> dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17770" docOffset="101">
      <en>Just yesterday we heard Jody Williams - the Human Rights Council's special rapporteur for Darfur - complaining about the immense pressure upon her to make her report acceptable to everybody.</en>
      <fr>Pas plus tard qu'hier, nous avons entendu Jody Williams - rapporteur spécial du Conseil des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="21035">pour</DiscourseConnective> le Darfour - se plaindre de l'énorme pression qui est exercée sur elle <DiscourseConnective annotation_id="21111">afin que</DiscourseConnective> son rapport soit acceptable <DiscourseConnective annotation_id="21148">pour</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17961" docOffset="102">
      <en>We all know what that means.</en>
      <fr>Nous savons tous ce que cela signifie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17990" docOffset="103">
      <en>It means removing, or at least toning down, the criticisms as far as possible in order not to upset anybody.</en>
      <fr>Cela signifie l'élimination, <DiscourseConnective annotation_id="21227">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21230">à</DiscourseConnective> tout le moins l'adoucissement, des critiques dans toute la mesure du possible, <DiscourseConnective annotation_id="21311">afin de</DiscourseConnective> ne choquer personne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18099" docOffset="104">
      <en>The most serious thing, <Alignment alignment="21354" annotation_id="18123">
          <DiscourseConnective annotation_id="18123" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is that these requests were made in order not to jeopardise the continuity of the Council.</en>
      <fr>Le plus grave <Alignment alignment="12255" annotation_id="21354">
          <DiscourseConnective annotation_id="21354" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est <DiscourseConnective annotation_id="21371">que</DiscourseConnective> ces demandes ont été effectuées <DiscourseConnective annotation_id="21407">dans le but de</DiscourseConnective> ne pas compromettre la continuité des activités du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18223" docOffset="105">
      <en>Things are going badly <Alignment alignment="21508" annotation_id="18246">
          <DiscourseConnective annotation_id="18246" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a structure such as the Human Rights Council puts its own survival <Alignment alignment="104" annotation_id="18316">
          <DiscourseConnective annotation_id="18316" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> what should be its primary and main responsibility: to ensure the protection of human rights in the world, which involves, amongst other things, identifying the people responsible for violations, even <Alignment alignment="21830" annotation_id="18524">
          <DiscourseConnective annotation_id="18524" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are governments, <Alignment alignment="21865" annotation_id="18549">
          <DiscourseConnective annotation_id="18549" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> particularly <Alignment alignment="21888" annotation_id="18565">
          <DiscourseConnective annotation_id="18565" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are governments.</en>
      <fr>Les choses se passent mal <Alignment alignment="16917" annotation_id="21508">
          <DiscourseConnective annotation_id="21508" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une structure telle <DiscourseConnective annotation_id="21531">que</DiscourseConnective> le Conseil des droits de l'homme met sa propre survie <Alignment alignment="28821" annotation_id="21589">
          <DiscourseConnective annotation_id="21589" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> même ce qui devrait être sa première <DiscourseConnective annotation_id="21632">et</DiscourseConnective> sa principale responsabilité: garantir la protection des droits de l'homme dans le monde, ce qui implique, entre autres, l'identification des personnes responsables des violations de ces droits, <Alignment alignment="18524" annotation_id="21830">
          <DiscourseConnective annotation_id="21830" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont des gouvernements, <Alignment alignment="18549" annotation_id="21865">
          <DiscourseConnective annotation_id="21865" sense="Expansion.Alternative">et même</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21873">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="18565" annotation_id="21888">
          <DiscourseConnective annotation_id="21888" sense="Contingency.Condition">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agit de gouvernements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18590" docOffset="106">
      <en>During this first anniversary of the Council's existence we must bear these risks very much in mind <Alignment alignment="22046" annotation_id="18690">
          <DiscourseConnective annotation_id="18690" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not want this Council to become just one more structure whose only purpose is to hide the shame of those who constantly violate the most fundamental human rights inside and outside of their borders.</en>
      <fr>À l'occasion de ce premier anniversaire de l'existence du Conseil, nous devons garder ces risques bien présents <DiscourseConnective annotation_id="22035">à</DiscourseConnective> l'esprit <Alignment alignment="21586" annotation_id="22046">
          <DiscourseConnective annotation_id="22046" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne voulons pas que ce Conseil ne devienne rien d'autre qu'une structure <DiscourseConnective annotation_id="22126">de plus</DiscourseConnective> dont l'unique objectif serait de dissimuler la honte de ceux qui violent constamment les droits de l'homme les plus fondamentaux à l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="22277">et</DiscourseConnective> à l'extérieur de leurs frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18898" docOffset="107">
      <en>By means of this resolution, on which there is consensus in the European Parliament <Alignment alignment="22404" annotation_id="18982">
          <DiscourseConnective annotation_id="18982" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased about that, we call upon, and encourage, the Council to take on a strong leadership role at the fifth session of the Human Rights Council, <Alignment alignment="22563" annotation_id="19138">
          <DiscourseConnective annotation_id="19138" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know that that will not be easy.</en>
      <fr>Avec cette résolution, <DiscourseConnective annotation_id="22338">à propos</DiscourseConnective> de laquelle il règne un consensus au Parlement européen, <Alignment alignment="3000" annotation_id="22404">
          <DiscourseConnective annotation_id="22404" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'en suis heureux, nous invitons <DiscourseConnective annotation_id="22440">et</DiscourseConnective> encourageons le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="22467">à</DiscourseConnective> assumer un rôle fort de leader lors de la cinquième session du Conseil des droits de l'homme, <Alignment alignment="15707" annotation_id="22563">
          <DiscourseConnective annotation_id="22563" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="22578">que</DiscourseConnective> ce ne sera pas facile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19178" docOffset="108">
      <en>
        <Alignment alignment="22605" annotation_id="19178">
          <DiscourseConnective annotation_id="19178" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are at least two issues that we would like it to prioritise.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19178" annotation_id="22605">
          <DiscourseConnective annotation_id="22605" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a <DiscourseConnective annotation_id="22617">au moins</DiscourseConnective> deux questions dont je voudrais faire des priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19249" docOffset="109">
      <en>Firstly, the guarantee that special rapporteurs are selected on the basis of their independence and abilities <Alignment alignment="22812" annotation_id="19359">
          <DiscourseConnective annotation_id="19359" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they are able to continue operating as independent rapporteurs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22679">Premièrement</DiscourseConnective>, la garantie <DiscourseConnective annotation_id="22705">que</DiscourseConnective> les rapporteurs spéciaux soient sélectionnés sur la base de leur indépendance <DiscourseConnective annotation_id="22787">et</DiscourseConnective> de leurs compétences, <Alignment alignment="24432" annotation_id="22812">
          <DiscourseConnective annotation_id="22812" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22815">qu'</DiscourseConnective>ils soient en mesure de continuer d'opérer en <DiscourseConnective annotation_id="22864">tant que</DiscourseConnective> rapporteurs indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19432" docOffset="110">
      <en>Secondly, that the periodic universal reviews <Alignment alignment="22961" annotation_id="19478">
          <DiscourseConnective annotation_id="19478" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include the participation of independent experts.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22899">Deuxièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22913">que</DiscourseConnective> les examens périodiques universels incluent <Alignment alignment="8650" annotation_id="22961">
          <DiscourseConnective annotation_id="22961" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la participation d'experts indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19533" docOffset="111">
      <en>That is the only way we can guarantee the credibility of this Council.</en>
      <fr>C'est la seule façon dont nous puissions garantir la crédibilité de ce Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19604" id="115" name="Eija-Riitta Korhola">
    <ParallelChunk annotation_id="19604" docOffset="112">
      <en>(FI) Mr President, the results of the work of the UN Human Rights Council in its first year are under scrutiny.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, les résultats des travaux du Conseil des droits de l'homme durant sa première année de fonctionnement sont en cours d'examen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19716" docOffset="113">
      <en>The expectations of the international community have not yet been met.</en>
      <fr>Les attentes de la communauté internationale n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="23301">encore</DiscourseConnective> été satisfaites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19787" docOffset="114">
      <en>The most regrettable example is probably the resolution on the situation in Darfur, whose content was watered down partly as a result of the continuing compromises.</en>
      <fr>L'exemple le plus déplorable est sans doute la résolution sur la situation au Darfour, dont le contenu a été partiellement édulcoré <DiscourseConnective annotation_id="23457">à</DiscourseConnective> la suite de compromis successifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19952" docOffset="115">
      <en>The work has, understandably, been hampered by the fact that the operation and practices are still being developed.</en>
      <fr>Il est bien compréhensible que ce travail ait été entravé <DiscourseConnective annotation_id="23551">du fait que</DiscourseConnective> le mode opératoire <DiscourseConnective annotation_id="23582">et</DiscourseConnective> les pratiques sont <DiscourseConnective annotation_id="23604">encore</DiscourseConnective> en cours d'élaboration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20068" docOffset="116">
      <en>Our proposals for a resolution highlights, <Alignment alignment="23688" annotation_id="20111">
          <DiscourseConnective annotation_id="20111" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it ought, the problem areas in the work of the Human Rights Council.</en>
      <fr>Nos propositions <DiscourseConnective annotation_id="23652">en vue d'</DiscourseConnective>une résolution soulignent, <Alignment alignment="11306" annotation_id="23688">
          <DiscourseConnective annotation_id="23688" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il se doit, les domaines dans lesquels les travaux du Conseil des droits de l'homme connaissent des problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20183" docOffset="117">
      <en>Two matters in particular need to be paid attention to.</en>
      <fr>Deux questions, <DiscourseConnective annotation_id="23821">en particulier</DiscourseConnective>, nécessitent <DiscourseConnective annotation_id="23849">qu'</DiscourseConnective>on y prête attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20239" docOffset="118">
      <en>Firstly, we have to learn from history.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23874">Premièrement</DiscourseConnective>, nous devons tirer des enseignements de l'histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20279" docOffset="119">
      <en>The work of the United Nations Commission on Human Rights (UNCHR), as the representative of the Human Rights Council, lost credibility, <Alignment alignment="24106" annotation_id="20415">
          <DiscourseConnective annotation_id="20415" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> sitting on the Council were countries which have glaringly violated human rights.</en>
      <fr>Les travaux de la Commission des droits de l'homme des Nations unies (UNCHR), en <DiscourseConnective annotation_id="24020">tant que</DiscourseConnective> représentante du Conseil des droits de l'homme, ont perdu toute crédibilité, <Alignment alignment="7675" annotation_id="24106">
          <DiscourseConnective annotation_id="24106" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> au sein de ce Conseil siégeaient des pays qui violaient grossièrement ces mêmes droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20500" docOffset="120">
      <en>The EU must continue doggedly to push through the condition that membership of the Human Rights Council is based on an objective criterion <Alignment alignment="24398" annotation_id="20639">
          <DiscourseConnective annotation_id="20639" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that requirements for membership are sufficiently strict.</en>
      <fr>L'Union européenne doit continuer avec obstination de tenter d'imposer la condition selon laquelle la participation au Conseil des droits de l'homme doit se fonder sur un critère objectif, <Alignment alignment="20639" annotation_id="24398">
          <DiscourseConnective annotation_id="24398" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24401">que</DiscourseConnective> les exigences permettant d'en faire partie doivent être suffisamment strictes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20701" docOffset="121">
      <en>The concept of human rights covers a very wide area.</en>
      <fr>Le concept de droits de l'homme couvre un domaine très vaste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20754" docOffset="122">
      <en>Certain fundamental human rights must be unconditionally incorporated in the conditions of membership.</en>
      <fr>Certains droits de l'homme fondamentaux doivent être incorporés sans condition dans les conditions de participation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20857" docOffset="123">
      <en>I think that the countries where Sharia courts are part of the judicial system are especially problematic.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="24672">que</DiscourseConnective> les pays où des tribunaux se basant sur la charia font partie du système judiciaire sont particulièrement problématiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20964" docOffset="124">
      <en>The EU must fight to ensure that this Human Rights Council does not become a club for abusers of human rights, in the way of the body which precedes it.</en>
      <fr>L'Union européenne doit lutter <DiscourseConnective annotation_id="24829">pour</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="24849">que</DiscourseConnective> le Conseil des droits de l'homme ne devienne pas un club des violateurs des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="24948">comme</DiscourseConnective> l'était l'organe auquel il a succédé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21117" docOffset="125">
      <en>The other matter relates to the relationship between the Universal Periodic Review mechanism and the special procedures employed in individual countries.</en>
      <fr>L'autre question concerne la relation entre le mécanisme d'examen périodique universel <DiscourseConnective annotation_id="25079">et</DiscourseConnective> les procédures spéciales utilisées dans les différents pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21271" docOffset="126">
      <en>The EU needs to insist strongly that the work of the special experts in individual countries in the UN will in future be kept separate from the UPR and genuinely independent of governments.</en>
      <fr>L'Union européenne doit insister fermement <DiscourseConnective annotation_id="25186">pour que</DiscourseConnective> les travaux des experts spéciaux des différents pays des Nations unies soient <DiscourseConnective annotation_id="25273">à</DiscourseConnective> l'avenir dissociés de l'examen périodique universel <DiscourseConnective annotation_id="25327">et</DiscourseConnective> soient véritablement indépendants des gouvernements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21461" docOffset="127">
      <en>I regard it <DiscourseConnective annotation_id="21473" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> worrying that Member States could use the indirect right of veto in the UPR in connection with a debate on the situation in a country, <Alignment alignment="25603" annotation_id="21611">
          <DiscourseConnective annotation_id="21611" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> they fail to produce their country-specific report.</en>
      <fr>Je considère qu'il est inquiétant <DiscourseConnective annotation_id="25417">que</DiscourseConnective> des États membres aient pu faire usage de leur droit de veto indirect dans le cadre de cet examen, dans le contexte d'un débat sur la situation concernant un pays donné, <DiscourseConnective annotation_id="25591">s'</DiscourseConnective>abstenant <Alignment alignment="21611" annotation_id="25603">
          <DiscourseConnective annotation_id="25603" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de produire leur rapport national spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21671" docOffset="128">
      <en>I understand the limitations the Human Rights Council assembly puts on the EU's powers of influence.</en>
      <fr>Je comprends bien les limites que l'Assemblée du Conseil des droits de l'homme fixe au pouvoir d'influence de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21772" docOffset="129">
      <en>Just the countries of Africa and Asia together can, with their 29 seats, steer the Council's work in a direction which differs from the aims of Western countries in the area of human rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25785">Toutefois</DiscourseConnective>, grâce à leurs 29 sièges, les pays d'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="25840">et</DiscourseConnective> d'Asie peuvent à eux seuls, en se coalisant, orienter les travaux du Conseil dans une direction qui diffère des objectifs des pays occidentaux dans le domaine des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21963" docOffset="130">
      <en>The EU must now demonstrate real leadership and a strong will.</en>
      <fr>L'Union européenne doit à présent faire preuve d'un vrai leadership <DiscourseConnective annotation_id="26093">et</DiscourseConnective> d'une forte volonté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22026" docOffset="131">
      <en>We should try and use the talks to break any regional blocs.</en>
      <fr>Nous devons essayer d'utiliser les discussions <DiscourseConnective annotation_id="26164">pour</DiscourseConnective> briser les blocs régionaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22087" docOffset="132">
      <en>I wish to thank the German Presidency, which has shown exemplary firmness in its call for prohibiting the death penalty.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="26206">à</DiscourseConnective> remercier la présidence allemande, qui a montré une fermeté exemplaire dans son appel <DiscourseConnective annotation_id="26294">à</DiscourseConnective> l'interdiction de la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22208" id="116" name="Józef Pinior">
    <ParallelChunk annotation_id="22208" docOffset="133">
      <en>(PL) Mr President, it is now more than a year <Alignment alignment="26394" annotation_id="22254">
          <DiscourseConnective annotation_id="22254" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament cautiously welcomed the creation of the UN Human Rights Council to replace the discredited Commission on Human Rights.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, cela fait <DiscourseConnective annotation_id="26370">maintenant</DiscourseConnective> plus d'un an <Alignment alignment="22254" annotation_id="26394">
          <DiscourseConnective annotation_id="26394" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen a salué avec prudence la création du Conseil des droits de l'homme des Nations unies, destiné <DiscourseConnective annotation_id="26514">à</DiscourseConnective> remplacer la Commission des droits de l'homme des Nations unies, qui était discréditée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22403" docOffset="134">
      <en>We hoped that the new Council would become an institution that would help reform the UN <Alignment alignment="2216" annotation_id="22491">
          <DiscourseConnective annotation_id="22491" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it would make a determined effort to ensure greater respect for human rights the world over.</en>
      <fr>Nous espérions <DiscourseConnective annotation_id="26619">que</DiscourseConnective> ce nouveau Conseil deviendrait une institution qui aiderait à réformer les Nations unies, <Alignment alignment="22491" annotation_id="26713">
          <DiscourseConnective annotation_id="26713" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26716">qu'</DiscourseConnective>il ferait un effort résolu <DiscourseConnective annotation_id="26746">pour</DiscourseConnective> garantir un plus grand respect des droits de l'homme dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22593" docOffset="135">
      <en>The European Union, the Member States and European Parliament delegations have all been actively involved in the work of the Council.</en>
      <fr>Les délégations de l'Union européenne, des États membres <DiscourseConnective annotation_id="26883">et</DiscourseConnective> du Parlement européen ont toutes participé activement aux travaux de ce Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22727" docOffset="136">
      <en>It is now time to assess the first year of the Council's operations.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="26974">maintenant</DiscourseConnective> temps d'évaluer la première année de fonctionnement du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22796" docOffset="137">
      <en>Unfortunately, it has to be recognised that so far the creation of this new Council has not marked a turning point in the UN's activities in the area of human rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27049">Malheureusement</DiscourseConnective>, il faut bien reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="27091">que</DiscourseConnective> jusqu'à présent, la création de ce nouveau Conseil n'a pas marqué un tournant dans les activités des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="27210">en</DiscourseConnective> matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22963" docOffset="138">
      <en>The interests of various countries still take precedence over the defence of threatened fundamental rights and freedoms.</en>
      <fr>Les intérêts des différents pays priment <DiscourseConnective annotation_id="27284">encore</DiscourseConnective> sur la défense des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="27330">et</DiscourseConnective> des libertés menacés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23084" docOffset="139">
      <en>This can best be illustrated by the Human Rights Council's inability to respond appropriately to the situation in Darfur.</en>
      <fr>Ce qui illustre le <DiscourseConnective annotation_id="27374">mieux</DiscourseConnective> ce point est l'inaptitude du Conseil des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="27439">à</DiscourseConnective> réagir de manière appropriée <DiscourseConnective annotation_id="27470">à</DiscourseConnective> la situation au Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23206" docOffset="140">
      <en>A report on the tragic situation in that region was adopted in March, yet the Council as a whole was unable to draw logical conclusions from that report and deal with the problem of the Sudanese authorities' political responsibility for the political situation in that country.</en>
      <fr>Un rapport consacré à la situation tragique dans cette région a été adopté au mois de mars, et <DiscourseConnective annotation_id="27592">pourtant</DiscourseConnective> le Conseil dans son ensemble s'est révélé incapable de tirer des conclusions logiques de ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="27701">et</DiscourseConnective> de traiter du problème de la responsabilité politique des autorités soudanaises <DiscourseConnective annotation_id="27784">pour</DiscourseConnective> la situation politique dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23484" docOffset="141">
      <en>It is <Alignment alignment="27833" annotation_id="23490">
          <DiscourseConnective annotation_id="23490" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the case that the Council has condemned Israel eight times.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="23490" annotation_id="27833">
          <DiscourseConnective annotation_id="27833" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vrai <DiscourseConnective annotation_id="27848">que</DiscourseConnective> le Conseil a condamné Israël huit fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23555" docOffset="142">
      <en>This demonstrates the imbalance in the Council's work and its political bias.</en>
      <fr>Cela démontre à la fois le déséquilibre des travaux du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="27956">et</DiscourseConnective> sa partialité politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23633" docOffset="143">
      <en>The fifth session of the Council is due to commence in a few days' time.</en>
      <fr>La cinquième session du Conseil doit commencer dans quelques jours seulement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23706" docOffset="144">
      <en>A European Parliament delegation will be present.</en>
      <fr>Une délégation du Parlement européen sera présente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23756" docOffset="145">
      <en>The Netherlands, Slovenia and Italy have now joined the Council.</en>
      <fr>Les Pays-Bas, la Slovénie <DiscourseConnective annotation_id="28140">et</DiscourseConnective> l'Italie ont à présent rejoint le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23821" docOffset="146">
      <en>Another European country to become a member is Bosnia-Hercegovina.</en>
      <fr>Un autre pays européen appelé <DiscourseConnective annotation_id="28216">à</DiscourseConnective> devenir membre est la Bosnie-Herzégovine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23888" docOffset="147">
      <en>Belarus, currently governed by Mr Lukaszenko's authoritarian regime, has not been elected to the Council in order to avoid controversy.</en>
      <fr>Le Belarus, actuellement gouverné par le régime autoritaire de M. Loukachenko, n'a pas été élu au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="28366">afin d'</DiscourseConnective>éviter la controverse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24024" docOffset="148">
      <en>We should ensure that Member States of the European Union become more involved in the work of the Council <Alignment alignment="28519" annotation_id="24130">
          <Alignment alignment="22818" annotation_id="24130">
            <DiscourseConnective annotation_id="24130" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the latter is transformed into a body truly devoted to achieving respect for fundamental freedoms.</en>
      <fr>Nous devons faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="28423">que</DiscourseConnective> les États membres de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="28467">s'</DiscourseConnective>impliquent davantage dans les travaux du Conseil, <Alignment alignment="24130" annotation_id="28519">
          <Alignment alignment="24130" annotation_id="28519">
            <DiscourseConnective annotation_id="28519" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ce dernier se transforme en organe se consacrant véritablement <DiscourseConnective annotation_id="28595">à</DiscourseConnective> assurer le respect des libertés fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24237" docOffset="149">
      <en>At stake are an effective human rights policy in the contemporary world and UN reform.</en>
      <fr>Ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="28655">en</DiscourseConnective> jeu, c'est une politique active en matière de droits de l'homme dans le monde actuel <DiscourseConnective annotation_id="28743">et</DiscourseConnective> la réforme des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24324" docOffset="150">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="24324" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> too is the credibility of the European Union itself, <Alignment alignment="28842" annotation_id="24380">
          <DiscourseConnective annotation_id="24380" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would do well to remember that.</en>
      <fr>Il en va <DiscourseConnective annotation_id="28785">aussi</DiscourseConnective> de la crédibilité de l'Union européenne elle-même, <Alignment alignment="25224" annotation_id="28842">
          <DiscourseConnective annotation_id="28842" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ferions bien de nous en souvenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24419" id="117" name="Alexander Lambsdorff">
    <ParallelChunk annotation_id="24419" docOffset="151">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, this Parliament has always followed the United Nations reform process constructively as an advocate of effective multilateralism.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="28921">et</DiscourseConnective> Messieurs, ce Parlement a toujours suivi de manière constructive le processus de réforme des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="29031">en</DiscourseConnective> partisan d'un multilatéralisme efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24590" docOffset="152">
      <en>We want a strong UN, we want security and stability, we want an incisive war on poverty, <Alignment alignment="29208" annotation_id="24679">
          <DiscourseConnective annotation_id="24679" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want effective protection of human rights.</en>
      <fr>Nous voulons des Nations unies fortes, nous voulons la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="29139">et</DiscourseConnective> la stabilité, nous voulons une guerre résolue contre la pauvreté, <Alignment alignment="24679" annotation_id="29208">
          <DiscourseConnective annotation_id="29208" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons une protection efficace des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24729" docOffset="153">
      <en>As chair of the working party of the European Parliament on relations with the UN, I <Alignment alignment="29383" annotation_id="24814">
          <DiscourseConnective annotation_id="24814" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a very personal interest in the achievement of these aims.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="29274">tant que</DiscourseConnective> président du groupe de travail du Parlement européen sur les relations avec les Nations unies, j'ai <Alignment alignment="24814" annotation_id="29383">
          <DiscourseConnective annotation_id="29383" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un intérêt tout à fait personnel <DiscourseConnective annotation_id="29426">à</DiscourseConnective> la réalisation de ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24883" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="29461" annotation_id="24883">
          <DiscourseConnective annotation_id="24883" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Human Rights Council was established as a new UN instrument, we warmly welcomed its creation, <Alignment alignment="29619" annotation_id="24986">
          <DiscourseConnective annotation_id="24986" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it came with a set of very enticing promises: genuine election of members, rational working methods and the universal periodic review of all members.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17977" annotation_id="29461">
          <DiscourseConnective annotation_id="29461" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil des droits de l'homme a été mis en place en <DiscourseConnective annotation_id="29524">tant que</DiscourseConnective> nouvel instrument des Nations unies, nous avons chaleureusement accueilli sa création <Alignment alignment="2114" annotation_id="29619">
          <DiscourseConnective annotation_id="29619" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il venait avec un ensemble de mesures très prometteuses: une élection véritable des membres, des méthodes de travail rationnelles <DiscourseConnective annotation_id="29758">et</DiscourseConnective> un examen périodique universel portant sur tous les membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25144" docOffset="155">
      <en>And today?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29822">Et</DiscourseConnective> qu'en est-il aujourd'hui?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25155" docOffset="156">
      <en>Our resolution is highly critical: Angola, Qatar and Egypt have come on board to join nations like China and Cuba, <Alignment alignment="29982" annotation_id="25270">
          <DiscourseConnective annotation_id="25270" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> elections with a choice of candidates are virtually non-existent.</en>
      <fr>Notre résolution est extrêmement critique: l'Angola, le Qatar <DiscourseConnective annotation_id="29913">et</DiscourseConnective> l'Égypte sont venus rejoindre des nations <DiscourseConnective annotation_id="29958">comme</DiscourseConnective> la Chine <DiscourseConnective annotation_id="29973">et</DiscourseConnective> Cuba, <Alignment alignment="4685" annotation_id="29982">
          <DiscourseConnective annotation_id="29982" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons des élections qui présentent un choix de candidats virtuellement inexistant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25340" docOffset="157">
      <en>We only just managed to prevent the election of Belarus.</en>
      <fr>Tout ce que nous avons fait, c'est réussir de justesse <DiscourseConnective annotation_id="30128">à</DiscourseConnective> empêcher l'élection du Belarus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25397" docOffset="158">
      <en>Members of the Organisation of Islamic Countries are in the majority in both the Asian and the African regional groups.</en>
      <fr>Les membres de l'Organisation des pays islamiques sont majoritaires dans les groupes régionaux asiatique <DiscourseConnective annotation_id="30267">et</DiscourseConnective> africain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25517" docOffset="159">
      <en>This means that they control and effectively block the activities of the entire Council, from country reports to the universal review.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="30294">qu'</DiscourseConnective>ils contrôlent <DiscourseConnective annotation_id="30312">et</DiscourseConnective> bloquent de facto les activités du Conseil tout entier, <DiscourseConnective annotation_id="30371">depuis</DiscourseConnective> les rapports par pays <DiscourseConnective annotation_id="30400">jusqu'à</DiscourseConnective> l'examen universel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25652" docOffset="160">
      <en>I am on tenterhooks, Commissioner, regarding the fate of the package that was presented yesterday.</en>
      <fr>Je n'en peux plus d'impatience, Monsieur le Commissaire, concernant le sort réservé au paquet qui a été présenté hier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25751" docOffset="161">
      <en>I hope we have grounds for optimism.</en>
      <fr>J'espère que nous avons des raisons d'être optimistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25788" docOffset="162">
      <en>One of your remarks was particularly significant.</en>
      <fr>L'une de vos remarques était particulièrement importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25838" docOffset="163">
      <en>You said that the European Union can easily be outvoted.</en>
      <fr>Vous avez dit <DiscourseConnective annotation_id="30674">que</DiscourseConnective> l'Union européenne pouvait être facilement exclue au moyen du vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25895" docOffset="164">
      <en>This raises the question whether the West has done its homework.</en>
      <fr>Cela pose la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="30778">si</DiscourseConnective> l'Occident a fait son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25960" docOffset="165">
      <en>This is a question for the Council or, even better, the Member States.</en>
      <fr>C'est une bonne question qui se pose au Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="30861">ou</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="30865">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30872">mieux</DiscourseConnective>, aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26031" docOffset="166">
      <en>They were short-changed at the negotiations and did not even notice.</en>
      <fr>Ceux-ci se sont fait "avoir" lors des négociations, <DiscourseConnective annotation_id="30950">et</DiscourseConnective> ne l'ont <DiscourseConnective annotation_id="30962">même</DiscourseConnective> pas remarqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26100" docOffset="167">
      <en>This was clearly down to a lack of work on the part of our governments.</en>
      <fr>Or, c'était clairement dû <DiscourseConnective annotation_id="31007">à</DiscourseConnective> un manque de travail de la part de nos gouvernements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26172" docOffset="168">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="26172" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> we parliamentarians must <DiscourseConnective annotation_id="26201" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> ask ourselves whether our scrutiny, and that of our national counterparts, was strict enough.</en>
      <fr>Nous devons toutefois nous demander, nous autres parlementaires, <DiscourseConnective annotation_id="31128">si</DiscourseConnective> notre vigilance, <DiscourseConnective annotation_id="31148">et</DiscourseConnective> celle de nos homologues nationaux, a été suffisamment stricte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26300" docOffset="169">
      <en>I believe it was not.</en>
      <fr>Je crois que ce n'est pas le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26322" docOffset="170">
      <en>This further reinforces the point that we parliamentarians must not leave the United Nations to our governments.</en>
      <fr>Ce qui ne fait que renforcer le point de vue selon lequel nous ne devons pas, en tant que parlementaires, abandonner les Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="31383">à</DiscourseConnective> nos gouvernements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26435" docOffset="171">
      <en>We must strengthen the parliamentary dimension of the UN.</en>
      <fr>Nous devons renforcer la dimension parlementaire des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26493" docOffset="172">
      <en>Mrs Ferrero-Waldner, I am delighted by your critical appraisal of the first year of the Human Rights Council, <Alignment alignment="54828" annotation_id="26603">
          <DiscourseConnective annotation_id="26603" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that body did not fulfil the hopes which were placed in it.</en>
      <fr>Madame Ferrero-Waldner, je suis ravi de votre évaluation critique de la première année de fonctionnement du Conseil des droits de l'homme, <Alignment alignment="26603" annotation_id="31611">
          <DiscourseConnective annotation_id="31611" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet organe n'a pas répondu aux espoirs <DiscourseConnective annotation_id="31654">que</DiscourseConnective> nous avions placés <DiscourseConnective annotation_id="31677">en</DiscourseConnective> lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26671" docOffset="173">
      <en>
        <Alignment alignment="31685" annotation_id="26671">
          <DiscourseConnective annotation_id="26671" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fact is that the institution exists and is still the main international forum.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26671" annotation_id="31685">
          <DiscourseConnective annotation_id="31685" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="31696">le fait est que</DiscourseConnective> cette institution existe, <DiscourseConnective annotation_id="31738">et</DiscourseConnective> demeure le principal forum international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26758" docOffset="174">
      <en>We must work on that basis, <Alignment alignment="31827" annotation_id="26786">
          <DiscourseConnective annotation_id="26786" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope we shall succeed in backing the Council out of the present dead end.</en>
      <fr>Nous devons donc travailler sur cette base, <Alignment alignment="26786" annotation_id="31827">
          <DiscourseConnective annotation_id="31827" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que nous réussirons <DiscourseConnective annotation_id="31859">à</DiscourseConnective> soutenir le Conseil pour qu'il sorte de l'impasse actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26866" docOffset="175">
      <en>Lastly, I am glad that we are having this debate in Brussels and not in Strasbourg.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31921">Enfin</DiscourseConnective>, je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="31944">que</DiscourseConnective> nous ayons ce débat <DiscourseConnective annotation_id="31968">à</DiscourseConnective> Bruxelles, <DiscourseConnective annotation_id="31981">et</DiscourseConnective> non <DiscourseConnective annotation_id="31988">à</DiscourseConnective> Strasbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26950" id="118" language="DE" name="Günter Gloser">
    <ParallelChunk annotation_id="26950" docOffset="176">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I only intend to sum up briefly, <Alignment alignment="32152" annotation_id="27033">
          <DiscourseConnective annotation_id="27033" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are in agreement on the objectives.</en>
      <fr>Président en exercice du Conseil. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="32098">et</DiscourseConnective> Messieurs, je souhaite juste faire un bref résumé, <Alignment alignment="27033" annotation_id="32152">
          <DiscourseConnective annotation_id="32152" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes d'accord sur les objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27080" docOffset="177">
      <en>I can understand your disappointment, Mr Lambsdorff, about the things you have just enumerated.</en>
      <fr>Je peux comprendre votre déception, Monsieur Lambsdorff, au sujet des points que vous venez d'énumérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27176" docOffset="178">
      <en>You are not the only one who is disappointed either, for all of us had quite different expectations.</en>
      <fr>Vous n'êtes pas <DiscourseConnective annotation_id="32316">non plus</DiscourseConnective> le seul à être déçu, <DiscourseConnective annotation_id="32346">car</DiscourseConnective> nous avions tous des attentes assez différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27277" docOffset="179">
      <en>I share the view of Commissioner Ferrero-Waldner, who said that the Council had been in existence for a year, that we had imagined everything would be different <Alignment alignment="32562" annotation_id="27438">
          <DiscourseConnective annotation_id="27438" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we should not make snap judgments about the Council.</en>
      <fr>Je partage l'opinion de Mme la commissaire Ferrero-Waldner, qui a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="32473">que</DiscourseConnective> le Conseil existait <DiscourseConnective annotation_id="32497">depuis</DiscourseConnective> un an, <DiscourseConnective annotation_id="32511">que</DiscourseConnective> nous avions imaginé que tout serait différent, <Alignment alignment="27438" annotation_id="32562">
          <DiscourseConnective annotation_id="32562" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32567">que</DiscourseConnective> nous devions nous garder de tout jugement à l'emporte-pièce <DiscourseConnective annotation_id="32631">à propos</DiscourseConnective> de ce Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27500" docOffset="180">
      <en>I urge us not to drive a wedge now between parliaments and governments.</en>
      <fr>Je vous invite à ne pas semer à présent la zizanie entre les parlements <DiscourseConnective annotation_id="32727">et</DiscourseConnective> les gouvernements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27572" docOffset="181">
      <en>That is not helpful - quite the contrary.</en>
      <fr>Cela n'est d'aucune utilité, bien <DiscourseConnective annotation_id="32783">au contraire</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27614" docOffset="182">
      <en>Even <Alignment alignment="32797" annotation_id="27619">
          <DiscourseConnective annotation_id="27619" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is room for improvement in this or that area, the European Union - and the national parliaments, the European Parliament, the governments and the Commission are all part of the Union - must stand together and send a clear signal that we are too firmly committed to human rights to let anyone sow division among us.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27619" annotation_id="32797">
          <DiscourseConnective annotation_id="32797" sense="Comparison.Contrast">Même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il existe une marge de manœuvre <DiscourseConnective annotation_id="32836">pour</DiscourseConnective> des améliorations dans tel <DiscourseConnective annotation_id="32868">ou</DiscourseConnective> tel domaine, l'Union européenne - <DiscourseConnective annotation_id="32905">et</DiscourseConnective> les parlements nationaux, le Parlement européen, les gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="32975">et</DiscourseConnective> la Commission font tous partie intégrante de l'Union - doit faire bloc <DiscourseConnective annotation_id="33049">et</DiscourseConnective> envoyer un signal très clair signifiant <DiscourseConnective annotation_id="33092">que</DiscourseConnective> nous sommes trop fermement engagés en faveur des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="33163">pour</DiscourseConnective> laisser quiconque semer la division entre nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27947" docOffset="183">
      <en>I can only hope that progress can be made in one area or another during the second year, even <Alignment alignment="33333" annotation_id="28041">
          <DiscourseConnective annotation_id="28041" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> a sobering interim assessment is in order after one year.</en>
      <fr>Je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="33227">qu'</DiscourseConnective>espérer <DiscourseConnective annotation_id="33238">que</DiscourseConnective> des progrès puissent être accomplis dans tel <DiscourseConnective annotation_id="33287">ou</DiscourseConnective> tel domaine au cours de la deuxième année, <Alignment alignment="28041" annotation_id="33333">
          <DiscourseConnective annotation_id="33333" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une évaluation intermédiaire nous a rassurés au bout d'un an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28106" docOffset="184">
      <en>
        <Alignment alignment="33403" annotation_id="28106">
          <DiscourseConnective annotation_id="28106" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am spreading the word that we shall succeed together with you, who so fervently champion the cause of human rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28106" annotation_id="33403">
          <DiscourseConnective annotation_id="33403" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dis un peu partout <DiscourseConnective annotation_id="33430">que</DiscourseConnective> nous allons réussir, avec vous qui êtes les champions <DiscourseConnective annotation_id="33488">si</DiscourseConnective> fervents de la cause des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28228" docOffset="185">
      <en>I hope we can draw a more favourable conclusion in next year's report than we were able to do today.</en>
      <fr>J'espère que nous pourrons tirer une conclusion plus favorable, dans le rapport de l'année prochaine, <DiscourseConnective annotation_id="33637">que</DiscourseConnective> nous n'avons pu le faire aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28329" id="120" language="DE" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="28329" docOffset="186">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I regard the Human Rights Council as a body in its infancy that is still experiencing certain growing pains.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="33743">et</DiscourseConnective> Messieurs, je considère le Conseil des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="33803">comme</DiscourseConnective> un organe se trouvant encore au stade de l'enfance, et qui connaît <DiscourseConnective annotation_id="33876">encore</DiscourseConnective> certaines difficultés de croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28474" docOffset="187">
      <en>It is not easy for the European Union to achieve any real progress in asserting our human-rights standards in the UN framework today.</en>
      <fr>Il n'est pas facile, <DiscourseConnective annotation_id="33941">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, de réaliser le moindre progrès réel dans l'affirmation de nos normes en matière de droits de l'homme dans le cadre des Nations unies aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28608" docOffset="188">
      <en>Why?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28613" docOffset="189">
      <en>
        <Alignment alignment="56952" annotation_id="28613">
          <DiscourseConnective annotation_id="28613" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have few permanent allies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28613" annotation_id="34122">
          <DiscourseConnective annotation_id="34122" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons peu d'alliés permanents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28651" docOffset="190">
      <en>The support we receive usually comes from Canada, Switzerland, Norway, the countries applying for EU membership and individual countries covered by our neighbourhood policy, to name a few of the main sources.</en>
      <fr>Les soutiens que nous recevons habituellement viennent du Canada, de la Suisse, de la Norvège, des pays candidats <DiscourseConnective annotation_id="34282">à</DiscourseConnective> l'adhésion à l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="34316">et</DiscourseConnective> des différents pays concernés par notre politique de voisinage, <DiscourseConnective annotation_id="34383">pour</DiscourseConnective> ne nommer que quelques-unes des principales sources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28860" docOffset="191">
      <en>This list is not exhaustive, <Alignment alignment="34475" annotation_id="28889">
          <DiscourseConnective annotation_id="28889" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are often faced with a united front of G77 countries, <Alignment alignment="34541" annotation_id="28950">
          <DiscourseConnective annotation_id="28950" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can rarely achieve anything <Alignment alignment="34601" annotation_id="28985">
          <DiscourseConnective annotation_id="28985" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a confrontational approach is adopted.</en>
      <fr>Cette liste n'est pas exhaustive, <Alignment alignment="28889" annotation_id="34475">
          <DiscourseConnective annotation_id="34475" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes souvent confrontés au front uni des pays du G77, <Alignment alignment="28950" annotation_id="34541">
          <DiscourseConnective annotation_id="34541" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est rare que nous puissions réaliser quoi que ce soit <Alignment alignment="28985" annotation_id="34601">
          <DiscourseConnective annotation_id="34601" sense="Contingency.Condition">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une approche de confrontation est adoptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29027" docOffset="192">
      <en>We must draw our own conclusions from this.</en>
      <fr>Nous devons en tirer nos propres conclusions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29071" docOffset="193">
      <en>Where does the problem lie?</en>
      <fr>Où réside le problème?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29099" docOffset="194">
      <en>What can we do? We could, <Alignment alignment="34735" annotation_id="29125">
          <DiscourseConnective annotation_id="29125" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, strengthen the Special Rapporteur, support the High Commissioner for Human Rights and introduce universal reviews, <Alignment alignment="34891" annotation_id="29253">
          <DiscourseConnective annotation_id="29253" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we could <Alignment alignment="34911" annotation_id="29266">
          <DiscourseConnective annotation_id="29266" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> condemn the most serious cases and denounce the most flagrant violations.</en>
      <fr>Nous pourrions <Alignment alignment="29125" annotation_id="34735">
          <DiscourseConnective annotation_id="34735" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> renforcer les pouvoirs du rapporteur spécial, soutenir le haut commissaire aux droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="34844">et</DiscourseConnective> mettre en place des études internationales, <Alignment alignment="29253" annotation_id="34891">
          <DiscourseConnective annotation_id="34891" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pourrions <Alignment alignment="17792" annotation_id="34911">
          <DiscourseConnective annotation_id="34911" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> condamner les affaires les plus graves <DiscourseConnective annotation_id="34960">et</DiscourseConnective> dénoncer les violations les plus flagrantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29345" docOffset="195">
      <en>
        <Alignment alignment="57673" annotation_id="29345">
          <Alignment alignment="35008" annotation_id="29345">
            <Alignment alignment="11805" annotation_id="29345">
              <DiscourseConnective annotation_id="29345" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, in specific instances we must continue to do some very plain talking on behalf of the victims of abuses.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29345" annotation_id="35008">
          <Alignment alignment="29345" annotation_id="35008">
            <Alignment alignment="29345" annotation_id="35008">
              <DiscourseConnective annotation_id="35008" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, dans des cas bien spécifiques, nous devons continuer de nous exprimer très franchement au nom des victimes d'abus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29466" docOffset="196">
      <en>I often wish we could respond and react more quickly to developments.</en>
      <fr>Je voudrais souvent que nous puissions réagir plus rapidement aux évolutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29536" docOffset="197">
      <en>From the very beginning, <Alignment alignment="35235" annotation_id="29561">
          <DiscourseConnective annotation_id="29561" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I have been calling for a kind of warning mechanism.</en>
      <fr>Dès le début, <Alignment alignment="29561" annotation_id="35235">
          <DiscourseConnective annotation_id="35235" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'avais appelé <DiscourseConnective annotation_id="35263">à</DiscourseConnective> la création d'une sorte de mécanisme d'alerte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29627" docOffset="198">
      <en>I very much hope that we can move gradually in that direction.</en>
      <fr>J'ai bon espoir <DiscourseConnective annotation_id="35328">que</DiscourseConnective> nous pourrons avancer progressivement dans cette direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29690" docOffset="199">
      <en>In the longer term, <Alignment alignment="35411" annotation_id="29710">
          <DiscourseConnective annotation_id="29710" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the achievement of the aims of the Human Rights Council will depend on the establishment of a new approach to human rights within the United Nations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35392">À</DiscourseConnective> plus long terme, <Alignment alignment="29710" annotation_id="35411">
          <DiscourseConnective annotation_id="35411" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la réalisation des objectifs du Conseil des droits de l'homme dépendra de l'adoption d'une nouvelle approche vis-à-vis de la question des droits de l'homme au sein des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29869" docOffset="200">
      <en>The transition to this new approach, indeed, was at the heart of the resolution on the creation of the new Council.</en>
      <fr>La transition vers cette nouvelle approche se trouvait <DiscourseConnective annotation_id="35660">en vérité</DiscourseConnective> au cœur même de la résolution sur la création du nouveau Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29985" docOffset="201">
      <en>The resolution states that the work of the Council 'shall be guided by the principles of universality, impartiality, objectivity and non-selectivity, constructive international dialogue and cooperation'.</en>
      <fr>La résolution affirme <DiscourseConnective annotation_id="35758">que</DiscourseConnective> les travaux du Conseil "sont guidés par les principes d'universalité, d'impartialité, d'objectivité <DiscourseConnective annotation_id="35862">et</DiscourseConnective> de non-sélectivité, de dialogue international constructif <DiscourseConnective annotation_id="35923">et</DiscourseConnective> de coopération".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30189" docOffset="202">
      <en>We must <Alignment alignment="35955" annotation_id="30197">
          <DiscourseConnective annotation_id="30197" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be aware, of course, that there will never be an apolitical UN forum.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="5488" annotation_id="35955">
          <DiscourseConnective annotation_id="35955" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien entendu, être conscients <DiscourseConnective annotation_id="35996">qu'</DiscourseConnective>aucun forum des Nations unies ne sera jamais apolitique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30272" docOffset="203">
      <en>It <Alignment alignment="36062" annotation_id="30275">
          <DiscourseConnective annotation_id="30275" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> goes without saying that we must not only promote our values but <Alignment alignment="36163" annotation_id="30350">
          <DiscourseConnective annotation_id="30350" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> defend all of our interests.</en>
      <fr>Il va <Alignment alignment="30275" annotation_id="36062">
          <DiscourseConnective annotation_id="36062" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36067">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36072">dire que</DiscourseConnective> nous ne devons pas nous contenter de promouvoir nos valeurs, <DiscourseConnective annotation_id="36142">mais</DiscourseConnective> que nous devons <Alignment alignment="30350" annotation_id="36163">
          <DiscourseConnective annotation_id="36163" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> défendre tous nos intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30384" id="121" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="30384" docOffset="204">
      <en>I have received two motions for resolutions tabled in accordance with Rule 103(2) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu deux propositions de résolution, déposées sur la base de l'article 103, paragraphe 2, du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30493" docOffset="205">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30515" docOffset="206">
      <en>The vote will take place on Thursday.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
