<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches on matters of political importance</en>
    <fr>Interventions d'une minute sur des questions politiques importantes</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="050" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>We now come to the one-minute speeches on important political issues.</en>
      <fr>(FR) L'ordre du jour appelle les interventions d'une minute sur des questions politiques importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="125" id="051" name="Emmanouil Angelakas">
    <ParallelChunk annotation_id="125" docOffset="2">
      <en>- (EL) Madam President, <Alignment alignment="40693" annotation_id="149">
          <DiscourseConnective annotation_id="149" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the talks in recent weeks between Greece and the Former Yugoslav Republic of Macedonia, about the name to be used by the latter in its relations with all international organisations, have reached a sensitive stage.</en>
      <fr>- (EL) Madame la Présidente, <Alignment alignment="149" annotation_id="199">
          <DiscourseConnective annotation_id="199" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, les pourparlers tenus ces dernières semaines entre la Grèce <DiscourseConnective annotation_id="280">et</DiscourseConnective> l'ancienne République yougoslave de Macédoine au sujet du nom <DiscourseConnective annotation_id="345">à</DiscourseConnective> utiliser par cette dernière dans ses relations avec les organisations internationales en sont <DiscourseConnective annotation_id="441">à</DiscourseConnective> un stade sensible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="377" docOffset="3">
      <en>Discussions are taking place within the framework of UN decisions.</en>
      <fr>Les discussions ont lieu dans le cadre des décisions des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="444" docOffset="4">
      <en>During his recent visit to Skopje on 27 February, the EU's High Representative for the Common Foreign and Security Policy, Javier Solana, referred to Greece's declared intent to place a veto on that country's NATO accession prospects <Alignment alignment="805" annotation_id="678">
          <DiscourseConnective annotation_id="678" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the issue of the name is not settled first.</en>
      <fr>À l'occasion de sa récente visite <DiscourseConnective annotation_id="568">à</DiscourseConnective> Skopje le 27 février, le haut représentant de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="635">pour</DiscourseConnective> la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="663">et</DiscourseConnective> de sécurité commune, Javier Solana, a fait allusion <DiscourseConnective annotation_id="718">à</DiscourseConnective> l'intention déclarée de la Grèce d'opposer son veto <DiscourseConnective annotation_id="772">à</DiscourseConnective> l'adhésion de ce pays à l'OTAN <Alignment alignment="4239" annotation_id="805">
          <DiscourseConnective annotation_id="805" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question du nom n'était pas résolue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="725" docOffset="5">
      <en>He made comments which strike an odd note for anyone upholding European principles and values.</en>
      <fr>Il a formulé des commentaires surprenants <DiscourseConnective annotation_id="890">pour</DiscourseConnective> tous ceux qui soutiennent les principes <DiscourseConnective annotation_id="935">et</DiscourseConnective> les valeurs de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="820" docOffset="6">
      <en>He even said that he did not favour the veto.</en>
      <fr>Il a <DiscourseConnective annotation_id="978">même</DiscourseConnective> indiqué <DiscourseConnective annotation_id="991">qu'</DiscourseConnective>il n'était pas favorable à ce veto.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="866" docOffset="7">
      <en>In view of the fact that Greece has been an active, fully-fledged member of the EU for 27 years, we request that Mr Solana refrain from comments that hinder the negotiation process between a Member State and a country wishing to join NATO and the EU.</en>
      <fr>Compte tenu <DiscourseConnective annotation_id="1042">du fait que</DiscourseConnective> la Grèce est un membre actif à part entière de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1120">depuis</DiscourseConnective> 27 ans, nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="1150">que</DiscourseConnective> M. Solana s'abstienne de tout commentaire susceptible d'entraver ce processus de négociations entre un État membre <DiscourseConnective annotation_id="1269">et</DiscourseConnective> un pays souhaitant adhérer à l'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="1308">et</DiscourseConnective> à l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1117" docOffset="8">
      <en>We urge him to bear in mind that he represents the EU Member States, and call on him to respect their sensitivities and contribute towards resolving the issues, showing the Community solidarity that is expected of him and is his duty in view of the office he holds.</en>
      <fr>Nous l'exhortons <DiscourseConnective annotation_id="1350">à</DiscourseConnective> ne pas perdre de vue <DiscourseConnective annotation_id="1373">qu'</DiscourseConnective>il représente les États membres de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1430">et</DiscourseConnective> lui demandons de respecter leurs sensibilités <DiscourseConnective annotation_id="1479">et</DiscourseConnective> de contribuer à la résolution des problèmes, en affichant la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="1554">que</DiscourseConnective> l'on attend de lui compte tenu des fonctions qu'il exerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1383" docOffset="9">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(La Présidente retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1419" id="052" name="Jaroslav Zvěřina">
    <ParallelChunk annotation_id="1419" docOffset="10">
      <en>(CS) I just want to say that I am very alarmed by the attitude of some European Union politicians and Members of this Parliament towards the Czech Government's negotiations with the US regarding the visa waiver programme.</en>
      <fr>(CS) Je tiens juste <DiscourseConnective annotation_id="1682">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1684">dire que</DiscourseConnective> je suis très effrayé par l'attitude de certains politiques européens <DiscourseConnective annotation_id="1762">et</DiscourseConnective> membres de ce Parlement vis-à-vis des négociations du gouvernement tchèque avec les États-Unis concernant le programme d'exemption de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1641" docOffset="11">
      <en>
        <Alignment alignment="49009" annotation_id="1641">
          <DiscourseConnective annotation_id="1641" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> our government has not breached a single provision of the Treaties, it has become an object of criticism, moralising and lecturing. This is spite of the fact that the negotiations took place with a country that has traditionally been a friend and ally of European democracies, not an enemy or a suspect state.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1641" annotation_id="1905">
          <DiscourseConnective annotation_id="1905" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre gouvernement n'ait enfreint aucune disposition des traités, il fait l'objet de critiques moralisatrices, <DiscourseConnective annotation_id="2025">alors même que</DiscourseConnective> les négociations ont eu lieu avec un pays traditionnellement ami <DiscourseConnective annotation_id="2105">et</DiscourseConnective> allié des démocraties européennes, et non pas avec un État ennemi <DiscourseConnective annotation_id="2174">ou</DiscourseConnective> suspect.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1960" docOffset="12">
      <en>Some critical comments are difficult to explain to Czech citizens who have been waiting for the United States visa waiver programme for years.</en>
      <fr>Certaines critiques sont difficiles <DiscourseConnective annotation_id="2222">à</DiscourseConnective> expliquer aux citoyens tchèques, qui attendent <DiscourseConnective annotation_id="2271">depuis</DiscourseConnective> des années le programme d'exemption de visa avec les États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2103" docOffset="13">
      <en>Those who wish to discredit the image of the European Union in the eyes of the Czech public are free to carry on with their insensitive actions.</en>
      <fr>Ceux qui veulent ternir l'image de l'Union européenne aux yeux de la population tchèque sont libres de poursuivre leurs actions indélicates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2248" docOffset="14">
      <en>We should all try not to bring up useless negative emotions in this case <Alignment alignment="2578" annotation_id="2321">
          <DiscourseConnective annotation_id="2321" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are no grounds for suspicion <Alignment alignment="19947" annotation_id="2364">
          <DiscourseConnective annotation_id="2364" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the security of the European Union is not at risk.</en>
      <fr>Nous devrions tous nous efforcer de ne pas susciter d'émotions négatives inutiles <DiscourseConnective annotation_id="2566">dans ce cas</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15304" annotation_id="2578">
          <DiscourseConnective annotation_id="2578" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>aucun soupçon n'est justifié <Alignment alignment="6201" annotation_id="2614">
          <DiscourseConnective annotation_id="2614" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la sécurité de l'Union européenne n'est pas menacée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2419" id="053" name="Richard Corbett">
    <ParallelChunk annotation_id="2419" docOffset="15">
      <en>Madam President, Parma is famous for its ham and the Champagne region for its champagne, <Alignment alignment="2777" annotation_id="2508">
          <DiscourseConnective annotation_id="2508" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wonder how many colleagues here realise that Yorkshire is famous for its rhubarb.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, Parme est connue <DiscourseConnective annotation_id="2718">pour</DiscourseConnective> son jambon <DiscourseConnective annotation_id="2734">et</DiscourseConnective> la région Champagne <DiscourseConnective annotation_id="2757">pour</DiscourseConnective> son champagne, <Alignment alignment="6052" annotation_id="2777">
          <DiscourseConnective annotation_id="2777" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me demande combien de mes collègues ici présents savent <DiscourseConnective annotation_id="2841">que</DiscourseConnective> le Yorkshire est connu <DiscourseConnective annotation_id="2868">pour</DiscourseConnective> sa rhubarbe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2596" docOffset="16">
      <en>The Yorkshire rhubarb growers have applied to the European Commission to grant it protected designation of origin status, <Alignment alignment="3037" annotation_id="2718">
          <DiscourseConnective annotation_id="2718" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would urge the Commission to accede to this request.</en>
      <fr>Les cultivateurs de rhubarbe du Yorkshire ont demandé <DiscourseConnective annotation_id="2940">à</DiscourseConnective> la Commission européenne d'accorder le statut d'appellation d'origine protégée à leur produit, <Alignment alignment="2718" annotation_id="3037">
          <DiscourseConnective annotation_id="3037" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'invite instamment la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3074">à</DiscourseConnective> accéder <DiscourseConnective annotation_id="3084">à</DiscourseConnective> cette demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2777" docOffset="17">
      <en>Nearly 90% of Europe's indoor-grown rhubarb was, until recently, produced in Yorkshire; that figure may have declined, <Alignment alignment="3251" annotation_id="2896">
          <DiscourseConnective annotation_id="2896" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the quality has certainly not declined.</en>
      <fr>Près de 90 % de la rhubarbe cultivée sous abri en Europe étaient <DiscourseConnective annotation_id="3166">jusqu'à</DiscourseConnective> récemment produits dans le Yorkshire; il se peut <DiscourseConnective annotation_id="3223">que</DiscourseConnective> ce chiffre ait diminué, <Alignment alignment="2896" annotation_id="3251">
          <DiscourseConnective annotation_id="3251" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> certainement pas la qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2940" docOffset="18">
      <en>The special climate of Yorkshire and the special techniques developed by generations of growers have ensured the special quality of this rhubarb, which is grown <Alignment alignment="18908" annotation_id="3101">
          <DiscourseConnective annotation_id="3101" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the roots are transferred to dark sheds <DiscourseConnective annotation_id="3146" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the darkness means that the stalks grow up seeking light and produce a very special quality which many top chefs and the finest restaurants recognise as being an exceptional delicacy.</en>
      <fr>C'est le climat particulier du Yorkshire <DiscourseConnective annotation_id="3326">et</DiscourseConnective> les techniques particulières mises au point par des générations de cultivateurs qui garantissent la qualité particulière de cette rhubarbe, qui pousse <Alignment alignment="3101" annotation_id="3480">
          <DiscourseConnective annotation_id="3480" sense="Temporal.Synchrony">à partir du moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> les racines sont transférées dans des abris obscures, sachant que l'obscurité fait pousser les pétioles qui cherchent la lumière <DiscourseConnective annotation_id="3631">et</DiscourseConnective> produisent une qualité très particulière <DiscourseConnective annotation_id="3675">que</DiscourseConnective> de nombreux grands chefs <DiscourseConnective annotation_id="3704">et</DiscourseConnective> les restaurants les plus raffinés reconnaissent <DiscourseConnective annotation_id="3755">comme</DiscourseConnective> étant d'une délicatesse exceptionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3334" docOffset="19">
      <en>I urge the Commission to grant them this status.</en>
      <fr>J'invite instamment la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3835">à</DiscourseConnective> leur accorder ce statut.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3383" id="054" name="Cristian Silviu Buşoi">
    <ParallelChunk annotation_id="3383" docOffset="20">
      <en>(RO) Technical progress in the medical industry, as well as the progress made by medical schools now make it possible to achieve certain levels of performances in the treatment of patients which seemed unachievable in the past.</en>
      <fr>(RO) Les progrès techniques dans le domaine médical, <DiscourseConnective annotation_id="3915">ainsi</DiscourseConnective> que les progrès réalisés par les écoles de médecine, permettent aujourd'hui d'atteindre des niveaux de performance dans le traitement des patients qui semblaient inaccessibles dans le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3611" docOffset="21">
      <en>Unfortunately, there are still many cases <DiscourseConnective annotation_id="3653" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> medical malpractice, which could have been avoided, endangers patients' lives.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4112">Malheureusement</DiscourseConnective>, les cas où une faute professionnelle médicale, qui aurait pu être évitée, met en danger la vie des patients sont <DiscourseConnective annotation_id="4242">encore</DiscourseConnective> nombreux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3737" docOffset="22">
      <en>Malpractice still represents a reality in many European Union countries.</en>
      <fr>La faute professionnelle médicale est <DiscourseConnective annotation_id="4297">encore</DiscourseConnective> aujourd'hui une réalité dans de nombreux pays de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3810" docOffset="23">
      <en>This phenomenon occurs mainly in many of the countries that have recently joined the European Union.</en>
      <fr>Ce phénomène concerne essentiellement les pays qui ont adhéré récemment à l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3911" docOffset="24">
      <en>Responsibility for the organisation of health services lies with the Member States, <DiscourseConnective annotation_id="3995" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> each of the European Union countries has its own legislation on malpractice.</en>
      <fr>L'organisation des services de santé relève de la compétence des États membres, qui ont chacun leur propre législation en matière de faute professionnelle médicale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4076" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="40875" annotation_id="4076">
          <DiscourseConnective annotation_id="4076" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, given that consumer protection and patient rights are important objectives of the European Union, I believe that we need an approach at European level, with respect to the provision of information to patients, as well as with respect to the legislation on malpractice within the European Union space.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5356" annotation_id="4632">
          <DiscourseConnective annotation_id="4632" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la protection des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="4668">et</DiscourseConnective> les droits des patients étant des objectifs importants de l'Union européenne, je pense <DiscourseConnective annotation_id="4758">que</DiscourseConnective> nous avons besoin d'une approche européenne <DiscourseConnective annotation_id="4806">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'information des patients <DiscourseConnective annotation_id="4852">ainsi</DiscourseConnective> que la législation <DiscourseConnective annotation_id="4877">en</DiscourseConnective> matière de faute professionnelle médicale au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4391" id="055" name="Zbigniew Krzysztof Kuźmiuk">
    <ParallelChunk annotation_id="4391" docOffset="26">
      <en>(PL) Madam President, Written Declaration No 88/2007 on investigating the abuse of power by large supermarkets was signed by 439 Members and officially adopted by the European Parliament.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, 439 députés ont signé la déclaration écrite n° 88/2007 sur la nécessité d'enquêter sur les abus de pouvoir des grands supermarchés, qui est <DiscourseConnective annotation_id="5120">ainsi</DiscourseConnective> devenue une position officielle du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4579" docOffset="27">
      <en>In May 2007 the Polish Parliament passed an act on the creation and operation of supermarkets that meets the demands expressed in the Declaration. <Alignment alignment="11691" annotation_id="4726">
          <Alignment alignment="5368" annotation_id="4726">
            <DiscourseConnective annotation_id="4726" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the act requires local authorities on whose territory supermarkets are to be located to ensure that a balance is maintained between the various forms of trade <Alignment alignment="5545" annotation_id="4900">
          <DiscourseConnective annotation_id="4900" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the principle of fair competition in the pursuit of commercial activities is respected.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5181">En</DiscourseConnective> mai 2007, le parlement polonais a adopté une loi sur la création <DiscourseConnective annotation_id="5249">et</DiscourseConnective> l'activité des grandes surfaces, qui répond exactement aux attentes énoncées dans ladite déclaration, et qui impose <Alignment alignment="4726" annotation_id="5368">
          <Alignment alignment="22354" annotation_id="5368">
            <DiscourseConnective annotation_id="5368" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> aux collectivités sur le territoire desquelles des supermarchés doivent être implantés d'évaluer le maintien de l'équilibre entre les diverses formes de commerce <Alignment alignment="23365" annotation_id="5545">
          <DiscourseConnective annotation_id="5545" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de veiller également à faire respecter des règles de concurrence équitable dans l'exercice d'activités commerciales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4997" docOffset="28">
      <en>The European Commission has called these measures into question and is demanding that the Polish Government change them or face referral of the matter to the Court of Justice.</en>
      <fr>La Commission européenne a contesté ces mesures <DiscourseConnective annotation_id="5713">et</DiscourseConnective> a exigé des autorités polonaises <DiscourseConnective annotation_id="5749">qu'</DiscourseConnective>elles les modifient sous peine de voir cette affaire portée devant la Cour de justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5173" docOffset="29">
      <en>I would like you, Madam President, to draw the European Commission's attention to the flagrant contradiction between Parliament's expectations and the Commission's action in this matter.</en>
      <fr>Madame la Présidente, j'aimerais que vous attiriez l'attention de la Commission européenne sur la contradiction évidente entre les attentes du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="5992">et</DiscourseConnective> ses propres actions dans cette affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5360" id="056" name="Milan Horáček">
    <ParallelChunk annotation_id="5360" docOffset="30">
      <en>(DE) Madam President, the presidential election took place a week ago in Russia, <Alignment alignment="6137" annotation_id="5441">
          <DiscourseConnective annotation_id="5441" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the result was as disappointing <Alignment alignment="65818" annotation_id="5477">
          <DiscourseConnective annotation_id="5477" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we might have expected.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, voilà une semaine que les élections présidentielles ont eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="6126">en</DiscourseConnective> Russie, <Alignment alignment="1936" annotation_id="6137">
          <DiscourseConnective annotation_id="6137" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le <DiscourseConnective annotation_id="6143">résultat</DiscourseConnective> a été <DiscourseConnective annotation_id="6158">aussi</DiscourseConnective> décevant <Alignment alignment="9393" annotation_id="6173">
          <DiscourseConnective annotation_id="6173" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvions le prévoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5504" docOffset="31">
      <en>Dmitry Medvedev won, <DiscourseConnective annotation_id="5525" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the losers were democracy and human rights.</en>
      <fr>Dmitry Medvedev l'a emporté sur la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="6249">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5573" docOffset="32">
      <en>Three days before the election, I had a meeting with representatives of human-rights organisations in Moscow. They reported flagrant obstruction of the opposition during the electoral campaign and harassment of independent journalists and human-rights activists.</en>
      <fr>Trois jours <DiscourseConnective annotation_id="6287">avant</DiscourseConnective> les élections, j'ai rencontré des représentants d'organisations de défense des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="6390">à</DiscourseConnective> Moscou, selon lesquels l'opposition se serait heurtée à une obstruction flagrante pendant la campagne électorale, tandis que les journalistes indépendants <DiscourseConnective annotation_id="6547">et</DiscourseConnective> les militants des droits de l'homme auraient été harcelés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5836" docOffset="33">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5836" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, suspicions of electoral fraud cannot be dispelled.</en>
      <fr>On ne peut pas non plus dissiper les suspicions de fraude électorale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5897" docOffset="34">
      <en>The EU should now send a very clear signal that it does not accept this conduct.</en>
      <fr>L'Union européenne devrait dès à présent faire clairement comprendre à la Russie <DiscourseConnective annotation_id="6760">qu'</DiscourseConnective>elle ne peut tolérer un tel comportement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5978" docOffset="35">
      <en>Relations between the EU and Russia should be placed on a more honest footing.</en>
      <fr>Les relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="6844">et</DiscourseConnective> la Russie devraient reposer sur une base plus honnête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6057" docOffset="36">
      <en>The same applies to relations with China, particularly <DiscourseConnective annotation_id="6112" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> today is 10 March, the date on which, in 1959, the popular uprising in Tibet against the country's occupation by the People's Republic of China was brutally crushed.</en>
      <fr>Il en va de même <DiscourseConnective annotation_id="6919">pour</DiscourseConnective> les relations avec la Chine, <DiscourseConnective annotation_id="6953">d'autant plus que</DiscourseConnective> l'on est aujourd'hui le 10 mars, jour où, <DiscourseConnective annotation_id="7013">en</DiscourseConnective> 1959, le soulèvement du peuple tibétain contre l'occupation du pays par la République populaire de Chine a été brutalement anéanti.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6281" id="057" name="Kyriacos Triantaphyllides">
    <ParallelChunk annotation_id="6281" docOffset="37">
      <en>- (EL) Madam President, a short <DiscourseConnective annotation_id="6313" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> ago we heard the discussion on Palestine.</en>
      <fr>- (EL) Madame la Présidente, nous avons entendu tout à l'heure une discussion concernant la Palestine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6361" docOffset="38">
      <en>The humanitarian situation in Gaza is worse than it has been since 1967.</en>
      <fr>La situation humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="7276">à</DiscourseConnective> Gaza n'a jamais été aussi grave <DiscourseConnective annotation_id="7310">depuis</DiscourseConnective> 1967.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6434" docOffset="39">
      <en>Currently 80% of the population, <DiscourseConnective annotation_id="6467" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective> about 1.1 million people, are dependent on food aid compared with 63% in 2006.</en>
      <fr>80 % de la population, soit 1,1 million de personnes environ, dépendent aujourd'hui de l'aide alimentaire, contre 63 % <DiscourseConnective annotation_id="7442">en</DiscourseConnective> 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6561" docOffset="40">
      <en>Unemployment has reached 40%, according to a report by Amnesty International.</en>
      <fr>Selon un rapport d'Amnesty International, le taux de chômage atteint 40 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6639" docOffset="41">
      <en>We saw what happened in the area last weekend: murders were committed on both sides; there were hostilities, <Alignment alignment="7655" annotation_id="6748">
          <DiscourseConnective annotation_id="6748" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Palestinian people awaited a better tomorrow that is slow in coming.</en>
      <fr>Nous avons vu ce qui s'est passé le week-end dernier: des meurtres ont été commis dans les deux camps; il y a eu des hostilités, <Alignment alignment="6748" annotation_id="7655">
          <DiscourseConnective annotation_id="7655" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le peuple palestinien attendait des jours meilleurs qui mettent du temps <DiscourseConnective annotation_id="7738">à</DiscourseConnective> arriver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6827" docOffset="42">
      <en>It is therefore time for the EU to assume its responsibilities and implement a policy based on objective criteria rather than dictated by Big Brother America.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="7756">donc</DiscourseConnective> temps <DiscourseConnective annotation_id="7767">que</DiscourseConnective> l'Union européenne prenne ses responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="7817">et</DiscourseConnective> qu'elle mette en œuvre une politique basée sur des critères objectifs et non dictée par la puissante Amérique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6986" id="058" name="Dimitar Stoyanov">
    <ParallelChunk annotation_id="6986" docOffset="43">
      <en>(BG) Yesterday was a day of homage in Bulgaria.</en>
      <fr>(BG) La journée d'hier était une journée d'hommage <DiscourseConnective annotation_id="7982">en</DiscourseConnective> Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7034" docOffset="44">
      <en>March 9 is the date on which Turkish terrorists blasted the carriage for mothers with children on the Sofia - Burgas train 23 years ago.</en>
      <fr>C'est en effet un 9 mars <DiscourseConnective annotation_id="8020">que</DiscourseConnective> des terroristes turcs ont fait sauter le wagon destiné aux mères accompagnées de leurs enfants du train Sofia-Bourgas, il y a 23 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7171" docOffset="45">
      <en>Seven people died, out of whom two were children.</en>
      <fr>Sept personnes y avaient trouvé la mort, dont deux enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7221" docOffset="46">
      <en>Another nine were badly injured.</en>
      <fr>Neuf autres avaient été grièvement blessées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7254" docOffset="47">
      <en>Today, one of the persons convicted for participation in the preparation of that atrocious crime, Sabri Mehmedali, is a party functionary of the Movement for Rights and Freedoms.</en>
      <fr>Aujourd'hui, une des personnes condamnées <DiscourseConnective annotation_id="8305">pour</DiscourseConnective> participation <DiscourseConnective annotation_id="8324">à</DiscourseConnective> la préparation de ce crime atroce, Sabri Mehmedali, est membre du Mouvement des droits <DiscourseConnective annotation_id="8413">et</DiscourseConnective> libertés (MDL).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7433" docOffset="48">
      <en>For almost two decades, this Movement, an ethnic partry existing in violation of the Bulgarian Constitution, has been using the central and local government levers, not only tolerating but also encouraging the dissemination of Islamic fundamentalism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8432">Depuis</DiscourseConnective> près de deux décennies, ce mouvement, qui est un parti ethnique dont l'existence est contraire <DiscourseConnective annotation_id="8534">à</DiscourseConnective> la Constitution bulgare, se sert des leviers du gouvernement central <DiscourseConnective annotation_id="8605">et</DiscourseConnective> des collectivités locales, qui <DiscourseConnective annotation_id="8639">non seulement</DiscourseConnective> tolèrent <DiscourseConnective annotation_id="8662">mais aussi</DiscourseConnective> encouragent la propagation du fondamentalisme islamique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7684" docOffset="49">
      <en>The MRF is the only party in Europe that has erected a monument to proven terrorists who killed children.</en>
      <fr>Le MDL est le seul parti d'Europe <DiscourseConnective annotation_id="8764">à</DiscourseConnective> avoir érigé un monument en hommage <DiscourseConnective annotation_id="8801">à</DiscourseConnective> des terroristes reconnus ayant tué des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7790" docOffset="50">
      <en>Less than two weeks ago, nine people were burnt alive in the sleeping car on the Sofia - Kardam train.</en>
      <fr>Il y a moins de deux semaines, neuf personnes ont été brûlées vives dans le wagon-lit du train Sofia-Kardam.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7893" docOffset="51">
      <en>There is serious evidence pointing to arson committed on the eve of the national day of 3 March.</en>
      <fr>Des éléments de preuve solides indiquent que l'origine en serait un incendie criminel commis la veille de la fête nationale du 3 mars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7990" docOffset="52">
      <en>Last year, on that memorable date, Turks harassed sexually Bulgarian young people in the country called Bulgaria.</en>
      <fr>L'année dernière <DiscourseConnective annotation_id="9112">à</DiscourseConnective> cette même date mémorable, des Turcs avaient harcelé sexuellement de jeunes bulgares dans le pays connu sous le nom de Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8104" docOffset="53">
      <en>The sense of impunity that the government has inspiured in the MRF instigates violence among the Turks.</en>
      <fr>Le sentiment d'impunité <DiscourseConnective annotation_id="9267">que</DiscourseConnective> le gouvernement a inspiré au MDL est source de violence chez les Turcs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8208" docOffset="54">
      <en>(The chairperson interrupts the speaker)</en>
      <fr>(La Présidente interrompt l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8249" id="059" name="Frieda Brepoels">
    <ParallelChunk annotation_id="8249" docOffset="55">
      <en>(NL) May I draw the House's attention to next Thursday, 13 March, which is World Kidney Day.</en>
      <fr>(NL) <DiscourseConnective annotation_id="9385">Puis</DiscourseConnective>-je attirer l'attention de l'Assemblée sur la journée de jeudi prochain, le 13 mars, déclarée Journée mondiale du rein.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8342" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="9509" annotation_id="8342">
          <DiscourseConnective annotation_id="8342" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are know, chronic kidney disease is something of a silent epidemic in Europe, <Alignment alignment="9606" annotation_id="8427">
          <DiscourseConnective annotation_id="8427" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> its progression is often asymptomatic.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8342" annotation_id="9509">
          <DiscourseConnective annotation_id="9509" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, l'insuffisance rénale chronique relève de l'épidémie silencieuse <DiscourseConnective annotation_id="9595">en</DiscourseConnective> Europe, <Alignment alignment="12498" annotation_id="9606">
          <DiscourseConnective annotation_id="9606" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa progression est souvent asymptomatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8474" docOffset="57">
      <en>Most people are not familiar with the disease <DiscourseConnective annotation_id="8520" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is not seen as a priority by policy-makers.</en>
      <fr>La plupart des gens ne connaissent pas cette maladie, qui n'est d'ailleurs pas considérée <DiscourseConnective annotation_id="9743">comme</DiscourseConnective> une priorité par les décideurs politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8571" docOffset="58">
      <en>It is thought to affect 8% of Europeans, a figure that is set to double over the coming decade <Alignment alignment="9900" annotation_id="8666">
          <DiscourseConnective annotation_id="8666" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> something is done about it.</en>
      <fr>Cette maladie toucherait 8 % des Européens, mais ce chiffre est appelé <DiscourseConnective annotation_id="9863">à</DiscourseConnective> doubler dans les décennies à venir <Alignment alignment="8666" annotation_id="9900">
          <DiscourseConnective annotation_id="9900" sense="Expansion.Alternative">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on reste sans rien faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8701" docOffset="59">
      <en>Last week the European Kidney Health Alliance and World Kidney Day held a symposium on the subject, with an accompanying exhibition, <Alignment alignment="10078" annotation_id="8834">
          <DiscourseConnective annotation_id="8834" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I myself have set up an MEP group along with a number of colleagues.</en>
      <fr>La semaine dernière, la European Kidney Health Alliance <DiscourseConnective annotation_id="9985">et</DiscourseConnective> la Journée mondiale du rein ont organisé <DiscourseConnective annotation_id="10029">à</DiscourseConnective> ce sujet un symposium ainsi qu'une exposition, <Alignment alignment="12331" annotation_id="10078">
          <DiscourseConnective annotation_id="10078" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai moi-même créé un groupe de députés avec plusieurs collègues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8907" docOffset="60">
      <en>I urge all members of the House to support this initiative, <Alignment alignment="10228" annotation_id="8967">
          <DiscourseConnective annotation_id="8967" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am convinced that the European Parliament can play a leading role in encouraging Member States to act promptly to get the scale of the problem recognised <Alignment alignment="10409" annotation_id="9131">
          <DiscourseConnective annotation_id="9131" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> an appropriate strategy devised.</en>
      <fr>J'invite instamment tous les membres de l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="10199">à</DiscourseConnective> soutenir cette initiative, <Alignment alignment="8967" annotation_id="10228">
          <DiscourseConnective annotation_id="10228" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="10251">que</DiscourseConnective> le Parlement européen peut jouer un rôle majeur <DiscourseConnective annotation_id="10303">en</DiscourseConnective> encourageant les États membres <DiscourseConnective annotation_id="10337">à</DiscourseConnective> agir sans tarder <DiscourseConnective annotation_id="10356">pour</DiscourseConnective> obtenir que l'ampleur du problème soit reconnue <Alignment alignment="9131" annotation_id="10409">
          <DiscourseConnective annotation_id="10409" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'une stratégie appropriée soit mise au point.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9168" id="060" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="9168" docOffset="61">
      <en>(FR) Madam President, two legally important Council of Europe documents are ten years old: its Framework Convention for the Protection of National Minorities and the European Charter for Regional or Minority Languages.</en>
      <fr>(FR) Madame la Présidente, deux documents à valeur juridique du Conseil de l'Europe ont dix ans: sa convention-cadre <DiscourseConnective annotation_id="10577">pour</DiscourseConnective> la protection des minorités nationales <DiscourseConnective annotation_id="10621">et</DiscourseConnective> la Charte européenne des langues régionales <DiscourseConnective annotation_id="10668">ou</DiscourseConnective> minoritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9387" docOffset="62">
      <en>According to the Copenhagen criteria, these two documents are the criteria for membership of the European Union for the new Member States.</en>
      <fr>Ces deux documents constituent les critères d'adhésion de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="10762">pour</DiscourseConnective> les nouveaux pays membres, d'après les critères de Copenhague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9526" docOffset="63">
      <en>I would urge the countries concerned that have not yet signed or ratified those two legally important documents to do so.</en>
      <fr>Je voudrais appeler les pays concernés qui n'ont <DiscourseConnective annotation_id="10879">encore</DiscourseConnective> ni signé, ni ratifié ces deux documents à valeur juridique <DiscourseConnective annotation_id="10945">à</DiscourseConnective> le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9648" docOffset="64">
      <en>According to the Copenhagen criteria, France, Belgium, Greece and Luxembourg cannot be members of the European Union.</en>
      <fr>La France, la Belgique, la Grèce, le Luxembourg ne pourront pas être pays membres de l'Union européenne d'après les critères de Copenhague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9766" docOffset="65">
      <en>These European documents have to be incorporated <Alignment alignment="11143" annotation_id="9815">
          <DiscourseConnective annotation_id="9815" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union would have the credibility with Kosovo and new Member States to ask that ...</en>
      <fr>Il faudrait intégrer ces documents européens, <Alignment alignment="9815" annotation_id="11143">
          <DiscourseConnective annotation_id="11143" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne aurait la crédibilité devant le Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="11204">et</DiscourseConnective> de nouveaux pays membres de le demander...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9915" docOffset="66">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(La Présidente retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9951" id="061" name="Marco Cappato">
    <ParallelChunk annotation_id="9951" docOffset="67">
      <en>(IT) Madam President, ladies and gentlemen, through the hunger and thirst strike that he is currently on, our colleague Marco Pannella has launched the first great 'World Satyagraha for Peace'.</en>
      <fr>(IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="11331">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, à travers la grève de la faim <DiscourseConnective annotation_id="11387">et</DiscourseConnective> de la soif <DiscourseConnective annotation_id="11401">qu'</DiscourseConnective>il pratique actuellement, notre collègue Marco Pannella a lancé le premier grand "Satyagraha mondial <DiscourseConnective annotation_id="11505">pour</DiscourseConnective> la paix".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10145" docOffset="68">
      <en>Satyagraha is a non-violent collective action.</en>
      <fr>Le Satyagraha est une action collective non violente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10192" docOffset="69">
      <en>It is an action about which I should like to inform colleagues in writing, calling for the respect of democratically spoken words, <Alignment alignment="17787" annotation_id="10323">
          <DiscourseConnective annotation_id="10323" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> is emblematic not just as regards the situation in Italy.</en>
      <fr>C'est une action dont j'aimerais informer mes collègues par écrit, qui appelle au respect des propos tenus démocratiquement <Alignment alignment="10323" annotation_id="11698">
          <DiscourseConnective annotation_id="11698" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui n'est pas seulement emblématique de la situation <DiscourseConnective annotation_id="11754">en</DiscourseConnective> Italie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10385" docOffset="70">
      <en>I should <Alignment alignment="11776" annotation_id="10394">
          <DiscourseConnective annotation_id="10394" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to remind you that today is the 49th anniversary of the Tibetan people's uprising against Chinese repression and to send our best wishes to the Dalai Lama and the tens of thousands of people on the march in Dharamsala, including the Radical Party leaders, Sergio d'Elia, Matteo Mecacci and Marco Perduca.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="5665" annotation_id="11776">
          <DiscourseConnective annotation_id="11776" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="11800">que</DiscourseConnective> c'est aujourd'hui le 49e anniversaire du soulèvement du peuple tibétain contre la répression chinoise, <DiscourseConnective annotation_id="11907">et</DiscourseConnective> adresser nos meilleurs vœux au Dalaï Lama <DiscourseConnective annotation_id="11952">et</DiscourseConnective> aux dizaines de milliers de personnes participant <DiscourseConnective annotation_id="12005">à</DiscourseConnective> la marche de Dharamsala, dont les dirigeants du Parti radical, Sergio d'Elia, Matteo Mecacci <DiscourseConnective annotation_id="12100">et</DiscourseConnective> Marco Perduca.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10709" docOffset="71">
      <en>We have just heard that the Indian police are taking steps to prevent the march, <DiscourseConnective annotation_id="10790" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> for that reason as well we send them our best wishes.</en>
      <fr>Nous venons d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="12142">que</DiscourseConnective> la police indienne prend des mesures <DiscourseConnective annotation_id="12183">pour</DiscourseConnective> empêcher cette marche, raison de plus pour leur adresser nos meilleurs vœux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10848" id="062" name="Mieczysław Edmund Janowski">
    <ParallelChunk annotation_id="10848" docOffset="72">
      <en>(PL) Madam President, a recent major report on child poverty in Europe showed that almost 19% of our children live below the poverty line, defined as 60% of average per capita income in a given country.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, un récent rapport essentiel sur la pauvreté infantile <DiscourseConnective annotation_id="12346">en</DiscourseConnective> Europe montre <DiscourseConnective annotation_id="12363">que</DiscourseConnective> près de 19 % de nos enfants vivent sous le seuil de pauvreté, défini <DiscourseConnective annotation_id="12436">comme</DiscourseConnective> correspondant à 60 % du revenu moyen par habitant dans un pays donné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11051" docOffset="73">
      <en>There are countries in which the figure is higher.</en>
      <fr>Il y a des pays où ce chiffre est plus élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11102" docOffset="74">
      <en>Unfortunately, Poland is one of them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12558">Malheureusement</DiscourseConnective>, la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="12586">en fait</DiscourseConnective> partie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11140" docOffset="75">
      <en>I <Alignment alignment="12616" annotation_id="11142">
          <DiscourseConnective annotation_id="11142" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the European Commission's intention to propose a specific programme to combat child poverty.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="11142" annotation_id="12616">
          <DiscourseConnective annotation_id="12616" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'intention de la Commission européenne de proposer un programme spécifique <DiscourseConnective annotation_id="12700">pour</DiscourseConnective> lutter contre la pauvreté infantile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11253" docOffset="76">
      <en>We are conscious of the demographic situation in the European Union.</en>
      <fr>Nous sommes conscients de la situation démographique dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11322" docOffset="77">
      <en>Our families need support in many ways, <Alignment alignment="6247" annotation_id="11362">
          <DiscourseConnective annotation_id="11362" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> poor families are <DiscourseConnective annotation_id="11384" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> need of help.</en>
      <fr>Nos familles ont besoin d'aide <DiscourseConnective annotation_id="12851">à</DiscourseConnective> de nombreux égards, <Alignment alignment="11362" annotation_id="12873">
          <DiscourseConnective annotation_id="12873" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les familles pauvres ont particulièrement besoin d'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11412" docOffset="78">
      <en>What, then, are we to think of the high VAT rates on children's clothing - from 7% to 22% in Poland?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12933">Que</DiscourseConnective> penser <DiscourseConnective annotation_id="12944">alors</DiscourseConnective> des taux de TVA élevés qui s'appliquent aux vêtements <DiscourseConnective annotation_id="13004">pour</DiscourseConnective> enfants - de 7 <DiscourseConnective annotation_id="13024">à</DiscourseConnective> 22 % <DiscourseConnective annotation_id="13031">en</DiscourseConnective> Pologne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11513" docOffset="79">
      <en>In some countries such as the United Kingdom and Ireland, which are by no means the poorest, the rate is zero, <Alignment alignment="13162" annotation_id="11624">
          <DiscourseConnective annotation_id="11624" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in others, like Luxembourg, it is very low - only 3%.</en>
      <fr>Dans certains pays, <DiscourseConnective annotation_id="13063">comme</DiscourseConnective> le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="13084">et</DiscourseConnective> l'Irlande, qui ne sont <DiscourseConnective annotation_id="13110">en</DiscourseConnective> aucun cas les plus pauvres, le taux est de zéro, <Alignment alignment="17904" annotation_id="13162">
          <DiscourseConnective annotation_id="13162" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans d'autres, <DiscourseConnective annotation_id="13180">comme</DiscourseConnective> le Luxembourg, il est très faible - 3 % seulement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11682" docOffset="80">
      <en>The governments of these countries have been very far-sighted, <Alignment alignment="13288" annotation_id="11745">
          <DiscourseConnective annotation_id="11745" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a great deal of hypocrisy in the matter.</en>
      <fr>Les gouvernements de ces pays ont été très avisés, <Alignment alignment="11745" annotation_id="13288">
          <DiscourseConnective annotation_id="13288" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a beaucoup d'hypocrisie dans cette affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11799" docOffset="81">
      <en>I call on the European Parliament to take action aimed at changing the VAT Directive with respect to children's clothing and footwear.</en>
      <fr>J'invite le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="13373">à</DiscourseConnective> prendre des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="13402">à</DiscourseConnective> modifier la directive sur la TVA <DiscourseConnective annotation_id="13437">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les vêtements <DiscourseConnective annotation_id="13470">et</DiscourseConnective> chaussures <DiscourseConnective annotation_id="13484">pour</DiscourseConnective> enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11934" id="063" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="11934" docOffset="82">
      <en>(PT) Madam President, A Voz do Operário, an educational and charitable society, was founded in Lisbon on 13 February 1883, <DiscourseConnective annotation_id="12057" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> for 125 years has worked tirelessly in the fields of education, culture, partnership and social support, which I applaud.</en>
      <fr>(PT) Madame la Présidente, A Voz do Operário, société caritative à vocation pédagogique fondée <DiscourseConnective annotation_id="13593">à</DiscourseConnective> Lisbonne le 13 février 1883, travaille sans relâche <DiscourseConnective annotation_id="13647">depuis</DiscourseConnective> 125 ans dans les domaines de l'éducation, de la culture, du partenariat <DiscourseConnective annotation_id="13726">et</DiscourseConnective> de l'aide sociale, ce <DiscourseConnective annotation_id="13751">que</DiscourseConnective> je trouve remarquable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12183" docOffset="83">
      <en>This long-standing work is continued through two schools which aim to equip hundreds of children with skills that will help them to develop, creating the conditions for them to adapt to their social environment in a critical and sustained way, on the basis of principles of justice and solidarity.</en>
      <fr>Ce travail de longue date se poursuit par le biais de deux écoles qui visent <DiscourseConnective annotation_id="13855">à</DiscourseConnective> doter des centaines d'enfants des compétences propices <DiscourseConnective annotation_id="13912">à</DiscourseConnective> leur épanouissement, en créant les conditions nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="13972">pour</DiscourseConnective> leur permettre de s'adapter <DiscourseConnective annotation_id="14005">à</DiscourseConnective> leur milieu social de manière durable, sur la base des principes de la justice <DiscourseConnective annotation_id="14086">et</DiscourseConnective> de la solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12481" docOffset="84">
      <en>This intense and recognised activity continues to this day, despite the society's current difficulties due to lack of government support because of the Ministry of Education's failure to fulfil its obligations.</en>
      <fr>Cette activité intense <DiscourseConnective annotation_id="14130">et</DiscourseConnective> reconnue se poursuit aujourd'hui malgré les difficultés que rencontre la société du fait de l'absence d'aide gouvernementale, le ministère de l'éducation ne satisfaisant pas aux obligations qui lui incombent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12692" docOffset="85">
      <en>And this is the same Ministry that is trampling on teachers' rights, leading to the largest demonstration of teachers in Portugal - the 'March of indignation' - with 100 000 teachers, mostly ...</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14342">Et</DiscourseConnective> c'est d'ailleurs ce <DiscourseConnective annotation_id="14365">même</DiscourseConnective> ministère qui piétine les droits des enseignants, provoquant la plus grande manifestation d'enseignants au Portugal - la "Marche de l'indignation" -, <DiscourseConnective annotation_id="14520">à</DiscourseConnective> laquelle ont participé 100 000 enseignants, principalement ...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12887" docOffset="86">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(La Présidente retire la parole à l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12923" id="064" name="Jim Higgins">
    <ParallelChunk annotation_id="12923" docOffset="87">
      <en>(GA) Mr President, <Alignment alignment="35871" annotation_id="12942">
          <DiscourseConnective annotation_id="12942" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the increase in the number of sex offenders who are convicted in the courts of various Member States; a number of countries now have a Sex Offenders Register in operation.</en>
      <fr>(GA) Madame la Présidente, <Alignment alignment="12942" annotation_id="14658">
          <DiscourseConnective annotation_id="14658" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne l'augmentation du nombre de délinquants sexuels condamnés par les tribunaux de différents États membres, plusieurs pays disposent à présent d'un registre des délinquants sexuels opérationnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13125" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="53200" annotation_id="13125">
          <DiscourseConnective annotation_id="13125" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> a sex offender is released the police are informed of his place of residence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2715" annotation_id="14869">
          <DiscourseConnective annotation_id="14869" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un délinquant sexuel est libéré, la police est informée de son lieu de résidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13208" docOffset="89">
      <en>
        <Alignment alignment="29548" annotation_id="13208">
          <DiscourseConnective annotation_id="13208" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> he lives near a school or a youth club, <Alignment alignment="15020" annotation_id="13251">
          <DiscourseConnective annotation_id="13251" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the police and the public should be given that information.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3279" annotation_id="14958">
          <DiscourseConnective annotation_id="14958" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il habite à proximité d'une école <DiscourseConnective annotation_id="14994">ou</DiscourseConnective> d'un club de jeunesse, <Alignment alignment="13251" annotation_id="15020">
          <DiscourseConnective annotation_id="15020" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la police <DiscourseConnective annotation_id="15043">et</DiscourseConnective> la population devraient en être informées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13324" docOffset="90">
      <en>Many offenders reoffend, especially those who do not receive treatment <DiscourseConnective annotation_id="13395" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> in prison.</en>
      <fr>Un grand nombre de délinquants récidivent, <DiscourseConnective annotation_id="15132">notamment</DiscourseConnective> ceux qui ne suivent pas de traitement pendant leur incarcération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13412" docOffset="91">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13412" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, there is nothing preventing them from committing the same crime in another country.</en>
      <fr>De plus, rien ne les empêche de commettre le <DiscourseConnective annotation_id="15253">même</DiscourseConnective> crime dans un autre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13505" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="15291" annotation_id="13505">
          <DiscourseConnective annotation_id="13505" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is clear that a European database is necessary in order to ensure international co-operation and to help resolve this problem.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="23065" annotation_id="15291">
          <DiscourseConnective annotation_id="15291" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> évident <DiscourseConnective annotation_id="15304">qu'</DiscourseConnective>une base de données européenne est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="15353">pour</DiscourseConnective> assurer la coopération internationale <DiscourseConnective annotation_id="15396">et</DiscourseConnective> aider <DiscourseConnective annotation_id="15405">à</DiscourseConnective> résoudre ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13646" id="065" name="Kristian Vigenin">
    <ParallelChunk annotation_id="13646" docOffset="93">
      <en>Madam President, may I draw your attention to an issue which is of crucial importance for the proper functioning of our Parliament as well as for our political weight, both individually and collectively.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="15456">puis</DiscourseConnective>-je me permettre d'attirer votre attention sur une question de la plus haute importance <DiscourseConnective annotation_id="15548">pour</DiscourseConnective> le bon fonctionnement de notre Parlement et notre poids politique, tant individuel <DiscourseConnective annotation_id="15636">que</DiscourseConnective> collectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13850" docOffset="94">
      <en>I respect very much our interpreters and their difficult job.</en>
      <fr>Je respecte profondément nos interprètes <DiscourseConnective annotation_id="15692">et</DiscourseConnective> leur difficile métier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13912" docOffset="95">
      <en>Most of them are very professional and committed.</en>
      <fr>La plupart d'entre eux font preuve d'un grand professionnalisme <DiscourseConnective annotation_id="15782">et</DiscourseConnective> d'un profond engagement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13962" docOffset="96">
      <en>I would like to underline, <Alignment alignment="15821" annotation_id="13989">
          <DiscourseConnective annotation_id="13989" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that weak interpretation leads to misunderstanding both among us, the MEPs, and between us and the citizens.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="13989" annotation_id="15821">
          <DiscourseConnective annotation_id="15821" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="15841">qu'</DiscourseConnective>une mauvaise interprétation provoque des malentendus entre nous, députés européens, <DiscourseConnective annotation_id="15928">mais aussi</DiscourseConnective> entre nous <DiscourseConnective annotation_id="15950">et</DiscourseConnective> les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14107" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="15967" annotation_id="14107">
          <DiscourseConnective annotation_id="14107" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I speak in plenary, I try to use Bulgarian as much as possible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14107" annotation_id="15967">
          <DiscourseConnective annotation_id="15967" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'interviens <DiscourseConnective annotation_id="15988">en</DiscourseConnective> plénière, je m'efforce de m'exprimer <DiscourseConnective annotation_id="16028">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16035">que</DiscourseConnective> possible en bulgare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14176" docOffset="98">
      <en>I have this right <Alignment alignment="8936" annotation_id="14194">
          <DiscourseConnective annotation_id="14194" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is part of EU diversity and multilingualism.</en>
      <fr>J'en ai le droit, <Alignment alignment="14194" annotation_id="16078">
          <DiscourseConnective annotation_id="16078" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce droit fait d'ailleurs partie de la diversité <DiscourseConnective annotation_id="16129">et</DiscourseConnective> du multilinguisme de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14246" docOffset="99">
      <en>I use simple sentences and give the written text in advance, <Alignment alignment="53089" annotation_id="14307">
          <DiscourseConnective annotation_id="14307" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can be sure my message gets through.</en>
      <fr>J'utilise des phrases simples <DiscourseConnective annotation_id="16203">et</DiscourseConnective> transmets le texte écrit <DiscourseConnective annotation_id="16231">à</DiscourseConnective> l'avance, <Alignment alignment="14307" annotation_id="16243">
          <DiscourseConnective annotation_id="16243" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> être sûr de bien faire passer mon message.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14354" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="16291" annotation_id="14354">
          <DiscourseConnective annotation_id="14354" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to my surprise, I recently discovered that one third to more than half of any of my speeches simply disappears in the English version, not to mention the other languages which are used by smaller nations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14354" annotation_id="16291">
          <DiscourseConnective annotation_id="16291" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="16295">à</DiscourseConnective> ma grande surprise, j'ai découvert récemment <DiscourseConnective annotation_id="16342">qu'</DiscourseConnective>entre un tiers et plus de la moitié de mes propos disparaît tout bonnement dans la version anglaise, <DiscourseConnective annotation_id="16446">sans</DiscourseConnective> parler des autres langues utilisées par les petits pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14568" docOffset="101">
      <en>I believe I speak to all citizens.</en>
      <fr>Je pense m'adresser <DiscourseConnective annotation_id="16528">à</DiscourseConnective> tous les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14603" docOffset="102">
      <en>I expect to be understood by all EU citizens <Alignment alignment="70298" annotation_id="14648">
          <DiscourseConnective annotation_id="14648" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I cannot accept that technical issues prevent that.</en>
      <fr>J'espère être compris par tous les citoyens de l'Union européenne <Alignment alignment="13338" annotation_id="16615">
          <DiscourseConnective annotation_id="16615" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux accepter <DiscourseConnective annotation_id="16638">que</DiscourseConnective> des problèmes techniques m'en empêchent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14704" docOffset="103">
      <en>I kindly ask the Presidency of Parliament to take the necessary measures to improve the quality of interpretation.</en>
      <fr>Je demande à la Présidence du Parlement de bien vouloir prendre les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="16771">pour</DiscourseConnective> améliorer la qualité de l'interprétation</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14819" docOffset="104">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(La Présidente retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14855" id="066" name="Ramona Nicole Mănescu">
    <ParallelChunk annotation_id="14855" docOffset="105">
      <en>(RO) Over the last months the press was informed about violent events of a racist and xenophobic nature targeted at Romanian children in Italy.</en>
      <fr>(RO) Ces derniers mois, la presse a été informée d'événements violents <DiscourseConnective annotation_id="16933">à</DiscourseConnective> caractère raciste <DiscourseConnective annotation_id="16953">et</DiscourseConnective> xénophobe à l'encontre d'enfants roumains en Italie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14999" docOffset="106">
      <en>Two cases caught the attention of public opinion: a 13-year old boy in Civitavecchia, near Rome, who was taken to the emergency room <Alignment alignment="17166" annotation_id="15132">
          <DiscourseConnective annotation_id="15132" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> being beaten by an Italian friend; In the second case, discrimination and stigmatisation are even more obvious, going as far as a Romanian mother being requested the change of her son's name.</en>
      <fr>Deux cas ont attiré l'attention de l'opinion publique, dont celui d'un garçon de 13 ans <DiscourseConnective annotation_id="17097">à</DiscourseConnective> Civitavecchia, près de Rome, qui a dû être transporté aux urgences <Alignment alignment="15132" annotation_id="17166">
          <DiscourseConnective annotation_id="17166" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir été frappé par un ami italien. Dans le deuxième cas, la discrimination <DiscourseConnective annotation_id="17249">et</DiscourseConnective> la stigmatisation sont <DiscourseConnective annotation_id="17275">encore</DiscourseConnective> plus évidentes, puisqu'un enfant roumain a été <DiscourseConnective annotation_id="17329">jusqu'à</DiscourseConnective> demander à sa mère de changer de nom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15330" docOffset="107">
      <en>The child no longer wants to be a Romanian or to hear of Romania.</en>
      <fr>L'enfant en question ne veut plus être roumain ni entendre parler de la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15396" docOffset="108">
      <en>The reason for such behaviour lies with the fact that the boy was permanently insulted by his friends for being a Romanian, despite the fact that he speaks Italian <Alignment alignment="17609" annotation_id="15560">
          <DiscourseConnective annotation_id="15560" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has integrated well into society.</en>
      <fr>Ce comportement <DiscourseConnective annotation_id="17473">s'</DiscourseConnective>explique <DiscourseConnective annotation_id="17484">par le fait que</DiscourseConnective> le jeune garçon est constamment insulté par ses amis parce qu'il est roumain, <DiscourseConnective annotation_id="17578">alors même qu'</DiscourseConnective>il parle italien <Alignment alignment="9770" annotation_id="17609">
          <DiscourseConnective annotation_id="17609" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'est bien intégré dans la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15601" docOffset="109">
      <en>Honourable President, that is why I ask myself whether all these forms of xenophobia with effects on Romanian children are the result of a media campaign against Romanians; within the meaning of the fundamental principles ...</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17648">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je me demande, Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="17700">si</DiscourseConnective> toutes ces formes de xénophobie <DiscourseConnective annotation_id="17735">à</DiscourseConnective> l'égard des enfants roumains ne résulteraient pas d'une campagne médiatique contre les Roumains, au sens des principes fondamentaux...</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15827" id="067" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="15827" docOffset="110">
      <en>(PL) Madam President, at the present time opinions are being canvassed in the European Union concerning changes to the Fruit Juice Directive, 2001/112/EC.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, on est en train de sonder l'opinion dans l'Union européenne sur des modifications de la directive relative aux jus de fruits, la directive 2001/112/CE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15982" docOffset="111">
      <en>The powerful citric acid producers lobby wants it to be legally possible to increase the acidity of fruit juices and their ingredients, including apple juice, by adding citric acid, lemon juice and lime juice.</en>
      <fr>Le puissant lobby des producteurs d'acide citrique souhaite qu'il <DiscourseConnective annotation_id="18117">soit</DiscourseConnective> légalement possible d'accroître l'acidité des jus de fruits <DiscourseConnective annotation_id="18182">et</DiscourseConnective> de leurs ingrédients, y compris le jus de pomme, <DiscourseConnective annotation_id="18234">en</DiscourseConnective> y ajoutant de l'acide citrique, du jus de citron <DiscourseConnective annotation_id="18286">et</DiscourseConnective> du jus de citron vert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16192" docOffset="112">
      <en>Such a possibility would infringe the principle of fair competition and wipe out European fruit juices, including apple juice.</en>
      <fr>Une telle possibilité serait contraire au principe de loyauté de la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="18392">et</DiscourseConnective> anéantirait les jus de fruits européens, y compris le jus de pomme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16319" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="18479" annotation_id="16319">
          <DiscourseConnective annotation_id="16319" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> the question is: why do the EU authorities so often give in to pressure from lobbying groups <Alignment alignment="18582" annotation_id="16415">
          <DiscourseConnective annotation_id="16415" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the event of further surrender, what measures will be taken to protect producers of apples and apple preserves?</en>
      <fr>Ma question est <Alignment alignment="1287" annotation_id="18479">
          <DiscourseConnective annotation_id="18479" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la suivante: pourquoi les autorités européennes cèdent-elles <DiscourseConnective annotation_id="18545">si</DiscourseConnective> souvent aux pressions des lobbies <Alignment alignment="7685" annotation_id="18582">
          <DiscourseConnective annotation_id="18582" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="18586">en</DiscourseConnective> cas de nouvelle capitulation, quelles seront les mesures prises <DiscourseConnective annotation_id="18653">pour</DiscourseConnective> protéger les producteurs de pommes <DiscourseConnective annotation_id="18693">et</DiscourseConnective> de conserves de pommes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16535" docOffset="114">
      <en>May I remind you that, in the vote on reform of the fruit and vegetable market, the European Parliament rejected an amendment tabled by a group of Polish Members aimed at introducing protective measures for apples.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18720">Puis</DiscourseConnective>-je vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="18742">que</DiscourseConnective>, lors du vote sur la réforme du marché des fruits <DiscourseConnective annotation_id="18796">et</DiscourseConnective> légumes, le Parlement européen a rejeté un amendement déposé par un groupe de députés polonais visant <DiscourseConnective annotation_id="18901">à</DiscourseConnective> instaurer des mesures de protection <DiscourseConnective annotation_id="18939">pour</DiscourseConnective> les pommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16750" docOffset="115">
      <en>In these circumstances, acceptance of the proposal to allow additional acidification of fruit juices, including apple juice, with citric acid would be a huge injustice and a blow to the European fruit farming sector.</en>
      <fr>Dans ces conditions, accepter la proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="19008">à</DiscourseConnective> permettre d'accroître l'acidité des jus de fruits, y compris le jus de pomme, par l'ajout d'acide citrique, serait une grande injustice qui porterait un coup au secteur fruiticole européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16967" id="068" name="Nicodim Bulzesc">
    <ParallelChunk annotation_id="16967" docOffset="116">
      <en>Madam President, in accordance with the challenge of the EU development cooperation policy for the new Member States, I shall focus on the national strategy for education in Romania.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, conformément au défi de la politique de coopération au développement de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="19318">pour</DiscourseConnective> les nouveaux États membres, je vais me concentrer sur la stratégie nationale de la Roumanie en matière d'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17150" docOffset="117">
      <en>Even before my country's integration into the EU, the national strategy for education in Romania was focused on making the system compatible with existing systems in the other EU countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19439">Même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19444">avant</DiscourseConnective> l'intégration de mon pays dans l'Union européenne, la stratégie nationale de la Roumanie en matière d'éducation visait essentiellement <DiscourseConnective annotation_id="19585">à</DiscourseConnective> rendre le système compatible avec les systèmes existant dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17340" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="19667" annotation_id="17340">
          <DiscourseConnective annotation_id="17340" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in 2004 we started the Bologna reforms, <DiscourseConnective annotation_id="17391" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> a three-year degree structure has been in use since the academic year 2005-2006.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8059" annotation_id="19667">
          <DiscourseConnective annotation_id="19667" sense="Contingency.Cause.Result">C'est ainsi que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons amorcé les réformes de Bologne <DiscourseConnective annotation_id="19725">en</DiscourseConnective> 2004 et qu'un cycle d'études universitaires de trois ans est <DiscourseConnective annotation_id="19789">en</DiscourseConnective> place <DiscourseConnective annotation_id="19798">depuis</DiscourseConnective> l'année académique 2005/2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17476" docOffset="119">
      <en>Recent surveys show that the acceptance of the European credit transfer system (ECTS) is now complete, <DiscourseConnective annotation_id="17579" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> students in Romania are already following the new system.</en>
      <fr>Des études récentes montrent <DiscourseConnective annotation_id="19864">que</DiscourseConnective> l'acceptation du système européen de transfert d'unités de cours capitalisables est désormais totale et que les étudiants roumains suivent <DiscourseConnective annotation_id="20007">déjà</DiscourseConnective> le nouveau système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17641" docOffset="120">
      <en>For the future, we plan to finish successfully the implementation of the Bologna reforms, in order to encourage Romanian students to study abroad and foreign students to study in Romania, and to make sure that the degrees awarded by the universities are in accordance with the needs of the labour market in Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20032">Pour</DiscourseConnective> la suite, nous prévoyons de mener à bien la mise en œuvre des réformes de Bologne, <DiscourseConnective annotation_id="20120">afin d'</DiscourseConnective>encourager les étudiants roumains <DiscourseConnective annotation_id="20161">à</DiscourseConnective> étudier à l'étranger <DiscourseConnective annotation_id="20184">et</DiscourseConnective> les étudiants étrangers <DiscourseConnective annotation_id="20211">à</DiscourseConnective> étudier <DiscourseConnective annotation_id="20221">en</DiscourseConnective> Roumanie, <DiscourseConnective annotation_id="20234">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="20244">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="20258">que</DiscourseConnective> les diplômes délivrés par les universités répondent aux besoins du marché du travail <DiscourseConnective annotation_id="20347">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17956" id="069" name="Marianne Mikko">
    <ParallelChunk annotation_id="17956" docOffset="121">
      <en>(ET) Colleagues, Belarus is a blot on the map of Europe.</en>
      <fr>(<DiscourseConnective annotation_id="20359">ET</DiscourseConnective>) Chers collègues, le Belarus est une tache sur la carte de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18013" docOffset="122">
      <en>Conditions there are no different from life behind the iron curtain, which many colleagues in this Chamber experienced personally.</en>
      <fr>Les conditions de vie n'y sont pas différentes de celles qui prévalaient derrière le rideau de fer, dont un grand nombre d'entre vous ont fait personnellement l'expérience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18144" docOffset="123">
      <en>I remember the yearning for freedom which most Estonians felt; <DiscourseConnective annotation_id="18207" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> Finnish radio and television helped North Estonia maintain that yearning, along with Radio Free Europe and Voice of America.</en>
      <fr>Je me souviens de la soif de liberté <DiscourseConnective annotation_id="20641">que</DiscourseConnective> la plupart des Estoniens ont ressentie. La radio <DiscourseConnective annotation_id="20694">et</DiscourseConnective> la télévision finlandaises ont aidé le nord de l'Estonie à préserver cette soif, <DiscourseConnective annotation_id="20778">tout comme</DiscourseConnective> Radio Free Europe <DiscourseConnective annotation_id="20807">et</DiscourseConnective> Voice of America.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18336" docOffset="124">
      <en>All Belarusians need this kind of window on the world.</en>
      <fr>Tous les Bélarussiens ont besoin de ce type d'ouverture sur le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18391" docOffset="125">
      <en>On 10 December, human rights day, the television satellite Belsat began broadcasting in Poland, its mission is to make Belarus a community of citizens.</en>
      <fr>Le 10 décembre, Journée des droits de l'homme, la chaîne de télévision par satellite Belsat a commencé à être diffusée en Pologne. Elle a pour mission de faire du Belarus une communauté de citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18543" docOffset="126">
      <en>The most important partners of the station, which operates in Belarusian and Russian, are the journalists of Belarus fighting for democracy.</en>
      <fr>Les principaux partenaires de la chaîne, qui est diffusée <DiscourseConnective annotation_id="21155">en</DiscourseConnective> bélarussien <DiscourseConnective annotation_id="21170">et</DiscourseConnective> en russe, sont les journalistes qui luttent <DiscourseConnective annotation_id="21217">pour</DiscourseConnective> la démocratie au Belarus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18684" docOffset="127">
      <en>The ten per cent of Belarusians who have satellite dishes can currently watch the broadcasts.</en>
      <fr>Les dix pour cent de Bélarussiens qui possèdent une parabole peuvent <DiscourseConnective annotation_id="21317">déjà</DiscourseConnective> regarder cette chaîne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18778" docOffset="128">
      <en>The station is backed by Poland, Ireland, Lithuania, the Czech Republic and the USA.</en>
      <fr>La chaîne bénéficie du soutien de la Pologne, de l'Irlande, de la Lituanie, de la République tchèque <DiscourseConnective annotation_id="21446">et</DiscourseConnective> des États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18863" docOffset="129">
      <en>Good television, my friends, cannot be made on the cheap.</en>
      <fr>Chers amis, on ne peut pas faire de la bonne télévision au rabais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18921" docOffset="130">
      <en>Because of this I ask both the European Commission and all Member States to support Belsat financially.</en>
      <fr>C'est pourquoi je demande <DiscourseConnective annotation_id="21558">à</DiscourseConnective> la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="21585">ainsi</DiscourseConnective> qu'à tous les États membres d'apporter leur soutien financier à Belsat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19025" docOffset="131">
      <en>I see it as our bounden duty as democracies.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="21669">pour</DiscourseConnective> moi un devoir impérieux en <DiscourseConnective annotation_id="21701">tant que</DiscourseConnective> démocraties.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19070" id="070" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="19070" docOffset="132">
      <en>Madam President, a few days ago presidential elections were held in the Republic of Cyprus.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, des élections présidentielles ont eu lieu il y a quelques jours <DiscourseConnective annotation_id="21814">en</DiscourseConnective> République de Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19162" docOffset="133">
      <en>The voters demonstrated their wish for a speedy solution to the Cyprus problem by electing a moderate politician, Mr Christofias, and by ousting Mr Papadopoulos who was considered by many to be a hardliner and nationalist.</en>
      <fr>Les électeurs ont démontré leur volonté de trouver rapidement une solution au problème chypriote <DiscourseConnective annotation_id="21936">en</DiscourseConnective> élisant un politique modéré, M. Christofias, <DiscourseConnective annotation_id="21984">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21987">en</DiscourseConnective> évinçant M. Papadopoulos, considéré par beaucoup comme un partisan de la ligne dure <DiscourseConnective annotation_id="22074">et</DiscourseConnective> comme un nationaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19385" docOffset="134">
      <en>This important change is further proof that the Greek Cypriots genuinely want a resolution of the long-lasting conflict with the Turkish Cypriots and with Turkey, which is occupying 40% of the island.</en>
      <fr>Ce changement important est une nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="22141">preuve que</DiscourseConnective> les Chypriotes grecs tiennent vraiment à une résolution du conflit de longue date avec les Chypriotes turcs <DiscourseConnective annotation_id="22260">et</DiscourseConnective> avec la Turquie, qui occupe 40 % de l'île.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19586" docOffset="135">
      <en>The Greek Cypriots have made a very brave move by showing moderation and compromise <Alignment alignment="22421" annotation_id="19670">
          <DiscourseConnective annotation_id="19670" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in order for things to move forward Turkey must now reciprocate with an appropriate goodwill move such as the return of the ghost city of Famagusta to its lawful inhabitants or the withdrawal of a significant number of Turkish troops of occupation from the island.</en>
      <fr>Les Chypriotes grecs ont fait un geste très courageux <DiscourseConnective annotation_id="22360">en</DiscourseConnective> faisant preuve de modération <DiscourseConnective annotation_id="22392">et</DiscourseConnective> d'un esprit de compromis, <Alignment alignment="19670" annotation_id="22421">
          <DiscourseConnective annotation_id="22421" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22426">pour que</DiscourseConnective> la situation évolue, la Turquie doit <DiscourseConnective annotation_id="22472">maintenant</DiscourseConnective> rendre la pareille en faisant preuve de bonne volonté, <DiscourseConnective annotation_id="22538">par exemple</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22550">en</DiscourseConnective> rendant la ville fantôme de Famagusta <DiscourseConnective annotation_id="22591">à</DiscourseConnective> ses habitants légitimes <DiscourseConnective annotation_id="22617">ou</DiscourseConnective> en retirant de l'île un nombre significatif de troupes turques d'occupation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19939" id="071" name="Eoin Ryan">
    <ParallelChunk annotation_id="19939" docOffset="136">
      <en>Madam President, I wish to raise the Treaty debate which is taking place in Ireland at the moment.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je souhaite évoquer le débat qui se tient à l'heure actuelle <DiscourseConnective annotation_id="22785">en</DiscourseConnective> Irlande au sujet du traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20038" docOffset="137">
      <en>I think it is simply outrageous that Sinn Féin and its leader, Gerry Adams, are claiming in this debate that <DiscourseConnective annotation_id="20147" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you were to vote 'yes' to the Treaty, it will mean that Ireland will be engaging with NATO and will lose its neutrality.</en>
      <fr>Je trouve qu'il est absolument scandaleux <DiscourseConnective annotation_id="22858">que</DiscourseConnective> le Sinn Féin <DiscourseConnective annotation_id="22875">et</DiscourseConnective> son dirigeant, Gerry Adams, affirment dans le cadre de ce débat <DiscourseConnective annotation_id="22942">que</DiscourseConnective> dire "oui" au traité fera perdre <DiscourseConnective annotation_id="22979">à</DiscourseConnective> l'Irlande sa neutralité puisqu'elle devra <DiscourseConnective annotation_id="23023">s'</DiscourseConnective>engager auprès de l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20271" docOffset="138">
      <en>Nothing could be further from the truth.</en>
      <fr>Rien ne pourrait être plus éloigné de la vérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20312" docOffset="139">
      <en>There is a triple-lock safety net there to make sure that this cannot happen.</en>
      <fr>Un dispositif de sécurité verrouillé à triple tour est là pour veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="23176">que</DiscourseConnective> cela ne puisse pas se produire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20390" docOffset="140">
      <en>They have said the same thing during the Maastricht, Amsterdam and Nice Treaties <Alignment alignment="26779" annotation_id="20471">
          <DiscourseConnective annotation_id="20471" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has always proven to be false on every single occasion.</en>
      <fr>Ils avaient dit la <DiscourseConnective annotation_id="23231">même</DiscourseConnective> chose <DiscourseConnective annotation_id="23242">pour</DiscourseConnective> les traités de Maastricht, d'Amsterdam <DiscourseConnective annotation_id="23286">et</DiscourseConnective> de Nice, <Alignment alignment="7397" annotation_id="23298">
          <DiscourseConnective annotation_id="23298" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela s'est toujours révélé être faux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20534" docOffset="141">
      <en>They have opposed every treaty since 1972; yet they claim they are pro-European.</en>
      <fr>Ils se sont opposés à chaque traité <DiscourseConnective annotation_id="23375">depuis</DiscourseConnective> 1972; <DiscourseConnective annotation_id="23388">mais</DiscourseConnective> ils se disent pourtant pro-européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20615" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="23431" annotation_id="20615">
          <DiscourseConnective annotation_id="20615" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are 'pro-' something, you do not oppose it every single time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20615" annotation_id="23431">
          <DiscourseConnective annotation_id="23431" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous êtes "pro" quelque chose, alors vous ne vous y opposez pas systématiquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20684" docOffset="143">
      <en>Recently, in his speech to the Ard-Fheis, Gerry Adams never mentioned the EUR 1.65 billion that the EU has given to the peace process on the island of Ireland.</en>
      <fr>Récemment, dans son discours <DiscourseConnective annotation_id="23545">à</DiscourseConnective> la Ard-Fheis, Gerry Adams n'a jamais mentionné la somme de 1,65 milliard d'euros <DiscourseConnective annotation_id="23628">que</DiscourseConnective> l'Union européenne a débloquée <DiscourseConnective annotation_id="23663">en</DiscourseConnective> faveur du processus de paix sur l'île d'Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20844" docOffset="144">
      <en>I think it is only fair that somebody who says he is pro-Europe should recognise the work that this Union has done to improve the peace process on the island of Ireland.</en>
      <fr>Je pense tout <DiscourseConnective annotation_id="23729">simplement</DiscourseConnective> qu'il serait juste <DiscourseConnective annotation_id="23759">que</DiscourseConnective> quelqu'un qui se dit pro-européen reconnaisse les efforts consentis par l'Union au profit du processus de paix sur l'île d'Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21014" docOffset="145">
      <en>
        <Alignment alignment="47223" annotation_id="21014">
          <DiscourseConnective annotation_id="21014" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are pro-Europe, you prove that you are pro-Europe <Alignment alignment="23936" annotation_id="21071">
          <DiscourseConnective annotation_id="21071" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you do not put out outrageous allegations on this Treaty that are not true.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21014" annotation_id="23895">
          <DiscourseConnective annotation_id="23895" sense="Contingency.Condition">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on est pro-européen, on le prouve, <Alignment alignment="12243" annotation_id="23936">
          <DiscourseConnective annotation_id="23936" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> on ne formule pas au sujet de ce traité de fausses allégations scandaleuses.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21151" id="072" name="András Gyürk">
    <ParallelChunk annotation_id="21151" docOffset="146">
      <en>(HU) Thank you for the opportunity to speak, Madam President.</en>
      <fr>(HU) Merci de me donner l'occasion d'intervenir, Madame la Présidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21213" docOffset="147">
      <en>Ladies and gentlemen, over the past few days two events have drawn our attention once again to the need for a common European energy policy.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="24096">et</DiscourseConnective> Messieurs, ces derniers jours, deux événements ont de nouveau attiré notre attention sur la nécessité d'une politique européenne commune dans le domaine de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21354" docOffset="148">
      <en>On the one hand, Russia has again significantly cut the amount of gas it supplies to Ukraine, <Alignment alignment="24402" annotation_id="21448">
          <DiscourseConnective annotation_id="21448" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> seriously endangering Europe's energy security.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24266">D'une part</DiscourseConnective>, la Russie a une nouvelle fois réduit de manière significative la quantité de gaz qu'elle fournit <DiscourseConnective annotation_id="24375">à</DiscourseConnective> l'Ukraine, compromettant <Alignment alignment="21448" annotation_id="24402">
          <DiscourseConnective annotation_id="24402" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> gravement la sécurité énergétique de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21504" docOffset="149">
      <en>On the other, Gazprom and the Hungarian government have entered into an agreement on the Hungarian section of the South Stream pipeline, an agreement incompatible with current European Union provisions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24455">D'autre part</DiscourseConnective>, Gazprom <DiscourseConnective annotation_id="24477">et</DiscourseConnective> le gouvernement hongrois ont conclu un accord sur la section hongroise du gazoduc South Stream, accord qui est incompatible avec la législation européenne en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21707" docOffset="150">
      <en>The lesson to be learned from these two events is clear: <Alignment alignment="24704" annotation_id="21764">
          <DiscourseConnective annotation_id="21764" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> Russia can be considered less and less of a partner in energy matters, the European Union's dependence on Russia is steadily growing.</en>
      <fr>L'enseignement <DiscourseConnective annotation_id="24662">à</DiscourseConnective> tirer de ces deux événements est clair: <Alignment alignment="21764" annotation_id="24704">
          <DiscourseConnective annotation_id="24704" sense="Comparison.Concession">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Russie puisse être de moins <DiscourseConnective annotation_id="24744">en</DiscourseConnective> moins considérée comme un partenaire dans le domaine de l'énergie, la dépendance de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="24850">à</DiscourseConnective> l'égard de ce pays ne cesse de se renforcer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21907" docOffset="151">
      <en>This dependence is going to result in a deterioration in energy supply security and ultimately to an increase in prices.</en>
      <fr>Cette dépendance va entraîner une détérioration de la sécurité de l'approvisionnement énergétique <DiscourseConnective annotation_id="24995">et</DiscourseConnective> finir par faire monter les prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22028" docOffset="152">
      <en>To avoid this happening and to ensure that we can guarantee European consumers a secure supply at a reasonable price, the European Union needs to speak with one voice.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25031">Pour</DiscourseConnective> éviter que cela ne se produise <DiscourseConnective annotation_id="25067">et</DiscourseConnective> veiller <DiscourseConnective annotation_id="25078">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="25083">que</DiscourseConnective> nous puissions garantir aux consommateurs européens un approvisionnement sûr <DiscourseConnective annotation_id="25164">à</DiscourseConnective> un prix raisonnable, l'Union européenne doit <DiscourseConnective annotation_id="25211">s'</DiscourseConnective>exprimer d'une seule voix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22196" docOffset="153">
      <en>It is not yet too late to strengthen the foundations of a common European energy policy based on solidarity.</en>
      <fr>Il n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="25253">encore</DiscourseConnective> trop tard <DiscourseConnective annotation_id="25270">pour</DiscourseConnective> consolider les fondements d'une politique européenne commune dans le domaine de l'énergie basée sur la solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22305" docOffset="154">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22316" id="073" name="Richard James Ashworth">
    <ParallelChunk annotation_id="22316" docOffset="155">
      <en>Madam President, I rise to draw your attention to the problems being experienced in the south-east of England in consequence of the industrial action taken in the French cross-Channel shipping industry on the Dover-to-Calais route.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je me lève <DiscourseConnective annotation_id="25435">pour</DiscourseConnective> attirer votre attention sur les problèmes que provoque dans le sud-est de l'Angleterre l'action de grève entreprise par le secteur français du transport maritime transmanche sur le trajet Douvre-Calais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22548" docOffset="156">
      <en>For many years this vital link in the trans-European network has been an inefficient bottleneck.</en>
      <fr>Cette liaison vitale du réseau transeuropéen est <DiscourseConnective annotation_id="25692">depuis</DiscourseConnective> de nombreuses années un goulet d'étranglement inefficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22645" docOffset="157">
      <en>Perhaps that is understandable <Alignment alignment="25798" annotation_id="22676">
          <DiscourseConnective annotation_id="22676" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is caused by bad weather or technical problems, <Alignment alignment="25865" annotation_id="22732">
          <DiscourseConnective annotation_id="22732" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> on this occasion - for over two weeks now - the whole economy of this region has been held an innocent hostage in this dispute.</en>
      <fr>Cette situation peut être compréhensible <Alignment alignment="22676" annotation_id="25798">
          <DiscourseConnective annotation_id="25798" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est due au mauvais temps <DiscourseConnective annotation_id="25835">ou</DiscourseConnective> à des problèmes techniques <Alignment alignment="22732" annotation_id="25865">
          <DiscourseConnective annotation_id="25865" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="25871">en</DiscourseConnective> l'occurrence, cela fait plus de deux semaines <DiscourseConnective annotation_id="25920">maintenant que</DiscourseConnective> toute l'économie de cette région est prise en otage dans ce conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22864" docOffset="158">
      <en>I ask that the Presidency prevail upon the European Commission and the two respective governments to ensure that the principle of free movement of goods and people throughout the European Union is upheld.</en>
      <fr>Je demande <DiscourseConnective annotation_id="26015">que</DiscourseConnective> la Présidence persuade la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="26067">et</DiscourseConnective> les deux gouvernements concernés de veiller au respect du principe de libre circulation des marchandises <DiscourseConnective annotation_id="26175">et</DiscourseConnective> des personnes dans toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23069" docOffset="159">
      <en>I <Alignment alignment="26234" annotation_id="23071">
          <DiscourseConnective annotation_id="23071" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask that in the longer term they bring pressure to bear <Alignment alignment="26292" annotation_id="23132">
          <DiscourseConnective annotation_id="23132" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> far greater urgency can be applied to finding long-term solutions to this problem, which brings so much hardship to our region.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="25341" annotation_id="26234">
          <DiscourseConnective annotation_id="26234" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26244">qu'</DiscourseConnective>à plus longue échéance, ils fassent pression <Alignment alignment="7932" annotation_id="26292">
          <DiscourseConnective annotation_id="26292" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="26303">soit</DiscourseConnective> recherché de manière bien plus urgente des solutions durables <DiscourseConnective annotation_id="26370">à</DiscourseConnective> ce problème qui fait connaître tant d'épreuves <DiscourseConnective annotation_id="26419">à</DiscourseConnective> notre région.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23268" id="074" name="Dushana Zdravkova">
    <ParallelChunk annotation_id="23268" docOffset="160">
      <en>(BG) Mme Chairperson, Colleagues, I would like to once again draw your attention to the proper and efficient use of the EU financial resources.</en>
      <fr>(BG) Madame la Présidente, chers collègues, j'aimerais une fois de plus attirer votre attention sur la question de l'utilisation appropriée <DiscourseConnective annotation_id="26575">et</DiscourseConnective> efficace des ressources financières de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23412" docOffset="161">
      <en>The reports adopted at the previous session <Alignment alignment="26709" annotation_id="23456">
          <DiscourseConnective annotation_id="23456" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the debates on them clearly define some key outstanding issues of the existing system.Unfortunately the media and the general public continue the debate on the inability of some of the old Member States, as well as the new Member States, including my country Bulgaria, to apply the European standards sufficiently well and to protect the EU financial interests.</en>
      <fr>Il résulte clairement des rapports adoptés lors de la séance précédente <Alignment alignment="3298" annotation_id="26709">
          <DiscourseConnective annotation_id="26709" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des débats les concernant que le système actuel présente quelques problèmes importants. <DiscourseConnective annotation_id="26800">Malheureusement</DiscourseConnective>, les médias <DiscourseConnective annotation_id="26828">et</DiscourseConnective> le grand public poursuivent le débat sur l'incapacité de certains des anciens États membres, <DiscourseConnective annotation_id="26924">ainsi</DiscourseConnective> que des nouveaux États membres, y compris mon pays, la Bulgarie, <DiscourseConnective annotation_id="26995">à</DiscourseConnective> appliquer les normes européennes de manière satisfaisante <DiscourseConnective annotation_id="27055">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27058">à</DiscourseConnective> protéger les intérêts financiers de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23822" docOffset="162">
      <en>It is <Alignment alignment="27128" annotation_id="23828">
          <DiscourseConnective annotation_id="23828" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> obvious that there is a lack of an effective preventive policy aimed at preventing irregularities and violations in the disbursement and absorption of financial resources.</en>
      <fr>Il est tout <Alignment alignment="23828" annotation_id="27128">
          <DiscourseConnective annotation_id="27128" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> évident <DiscourseConnective annotation_id="27142">qu'</DiscourseConnective>il nous manque une politique préventive efficace <DiscourseConnective annotation_id="27194">pour</DiscourseConnective> empêcher les irrégularités <DiscourseConnective annotation_id="27226">et</DiscourseConnective> autres fraudes <DiscourseConnective annotation_id="27244">en</DiscourseConnective> matière de décaissement <DiscourseConnective annotation_id="27271">et</DiscourseConnective> d'absorption des ressources financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24005" docOffset="163">
      <en>The events over the recent weeks, in which the European Commission has discontinued the resources under the PHARE and SAPARD Programmes for Bulgaria, are a further testimony to the fact that most of the irregularities in the spending of these resources are associated <Alignment alignment="27565" annotation_id="24273">
          <DiscourseConnective annotation_id="24273" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> with corrupt practices.</en>
      <fr>Les événements des dernières semaines, où la Commission européenne a interrompu les décaissements en faveur de la Bulgarie dans le cadre des programmes PHARE <DiscourseConnective annotation_id="27473">et</DiscourseConnective> Sapard, sont une nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="27502">preuve que</DiscourseConnective> la plupart des irrégularités dans ces dépenses sont <Alignment alignment="9871" annotation_id="27565">
          <DiscourseConnective annotation_id="27565" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> associées à des pratiques corrompues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24302" docOffset="164">
      <en>In this connection, I believe that the European Parliament's mechanisms should be strengthened <Alignment alignment="27704" annotation_id="24397">
          <DiscourseConnective annotation_id="24397" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should insist on monitoring of the implementation before the European Commission.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="27626">à cet égard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27638">que</DiscourseConnective> les mécanismes du Parlement européen devraient être renforcés <Alignment alignment="24397" annotation_id="27704">
          <DiscourseConnective annotation_id="27704" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devrions insister sur le contrôle de l'exécution auprès de la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24486" docOffset="165">
      <en>(The chairperson interrupts the speaker)</en>
      <fr>(La Présidente interrompt l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24527" id="075" name="Mirosław Mariusz Piotrowski">
    <ParallelChunk annotation_id="24527" docOffset="166">
      <en>(PL) Madam President, last month I wrote to the European Commission asking it to halt examination of the Republic of Poland's request for restructuring aid for Krajowa Spółka Cukrowa (Poland's national sugar company), reject the application and initiate control proceedings.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, j'ai écrit le mois dernier <DiscourseConnective annotation_id="27893">à</DiscourseConnective> la Commission européenne pour lui demander d'interrompre l'examen de la demande d'aide à la restructuration déposée par la République de Pologne pour Krajowa Spółka Cukrowa (la société sucrière nationale de Pologne), de rejeter cette demande <DiscourseConnective annotation_id="28137">et</DiscourseConnective> d'ouvrir une procédure de contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24802" docOffset="167">
      <en>My letter had the support of 35 MEPs from various countries and political groups.</en>
      <fr>Ma lettre bénéficiait du soutien de 35 députés européens de différents pays <DiscourseConnective annotation_id="28252">et</DiscourseConnective> groupes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24884" docOffset="168">
      <en>In connection with the grant of restructuring aid, Krajowa Spółka Cukrowa intends to close the Lublin sugar plant and demolish all the buildings.</en>
      <fr>Avec cette aide à la restructuration, Krajowa Spółka Cukrowa a l'intention de fermer la sucrerie "Lublin" <DiscourseConnective annotation_id="28381">et</DiscourseConnective> de démolir tous les bâtiments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25030" docOffset="169">
      <en>In the opinion of the plant's staff and protest committee, which has <Alignment alignment="28466" annotation_id="25099">
          <DiscourseConnective annotation_id="25099" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> written to the European Commission and the European Parliament Committee on Petitions, the preparation and examination of Poland's application contravened Community rules.</en>
      <fr>Selon le comité du personnel de la sucrerie, qui a <Alignment alignment="25099" annotation_id="28466">
          <DiscourseConnective annotation_id="28466" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> écrit <DiscourseConnective annotation_id="28482">à</DiscourseConnective> la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="28509">et</DiscourseConnective> à la commission des pétitions du Parlement européen, la présentation <DiscourseConnective annotation_id="28581">et</DiscourseConnective> l'examen de la demande de la Pologne sont contraires aux règles communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25276" docOffset="170">
      <en>We still await a response from the European Commission.</en>
      <fr>Nous attendons toujours la réponse de la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25332" docOffset="171">
      <en>I am drawing the European Parliament's attention to this specific problem because ...</en>
      <fr>Si j'attire l'attention du Parlement européen sur ce problème précis, <DiscourseConnective annotation_id="28798">c'est parce que</DiscourseConnective> ...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25418" docOffset="172">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(La Présidente retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25454" id="076" name="Jörg Leichtfried">
    <ParallelChunk annotation_id="25454" docOffset="173">
      <en>(DE) Madam President, ladies and gentlemen, we have often discussed here whether the Olympic Games in Beijing will improve or worsen the general human-rights situation in China.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="28899">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, nous avons souvent discuté ici de la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="28981">si</DiscourseConnective> les Jeux Olympiques de Pékin seront de nature à améliorer <DiscourseConnective annotation_id="29042">ou</DiscourseConnective> plutôt à aggraver la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="29098">en</DiscourseConnective> Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25632" docOffset="174">
      <en>That is a fairly contentious point.</en>
      <fr>Le sujet reste controversé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25668" docOffset="175">
      <en>What seems certain, as far <DiscourseConnective annotation_id="25695" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I can see, is that these Games will have a disastrous effect on animal welfare in China.</en>
      <fr>Ce dont je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="29156">en</DiscourseConnective> ce qui me concerne, c'est <DiscourseConnective annotation_id="29185">que</DiscourseConnective> les JO auront un effet catastrophique sur le bien-être des animaux <DiscourseConnective annotation_id="29256">en</DiscourseConnective> Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25787" docOffset="176">
      <en>I read today that there were plans to kill 200 000 cats in Beijing by caging them, starving them, letting them die of thirst or simply poisoning them on the grounds that some guests might object to the presence of cats.</en>
      <fr>J'ai appris aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="29290">qu'</DiscourseConnective>il était prévu de tuer 200 000 chats <DiscourseConnective annotation_id="29330">à</DiscourseConnective> Pékin, en les mettant en cage, en les laissant mourir de faim et de soif, <DiscourseConnective annotation_id="29406">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29409">simplement</DiscourseConnective> en les empoisonnant, <DiscourseConnective annotation_id="29441">au motif que</DiscourseConnective> certains invités pourraient avoir une objection <DiscourseConnective annotation_id="29502">à</DiscourseConnective> la présence de ces chats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26007" docOffset="177">
      <en>This is something that cannot be tolerated.</en>
      <fr>Cela est intolérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26051" docOffset="178">
      <en>I believe people should think twice whether they really want to be spectators at these Games.</en>
      <fr>Je pense que les gens devraient réfléchir à deux fois avant de décider d'être spectateurs de ces Jeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26145" docOffset="179">
      <en>Athletes should think twice whether they ought to take part in these Games, <Alignment alignment="29743" annotation_id="26221">
          <DiscourseConnective annotation_id="26221" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> organisers should think twice about the wisdom of their decision to award the Games to China.</en>
      <fr>Les athlètes devraient réfléchir à deux fois avant de décider de participer <DiscourseConnective annotation_id="29731">à</DiscourseConnective> ces Jeux, <Alignment alignment="26221" annotation_id="29743">
          <DiscourseConnective annotation_id="29743" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les organisateurs devraient réfléchir à deux fois <DiscourseConnective annotation_id="29796">à</DiscourseConnective> la sagesse de leur décision d'attribuer ces Jeux <DiscourseConnective annotation_id="29847">à</DiscourseConnective> la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26319" docOffset="180">
      <en>We need have no second thoughts, <Alignment alignment="29859" annotation_id="26352">
          <DiscourseConnective annotation_id="26352" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, about you, Madam President, being able to express the disapproval of this House.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6871" annotation_id="29859">
          <DiscourseConnective annotation_id="29859" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Madame la Présidente, nous n'avons aucun doute sur votre capacité <DiscourseConnective annotation_id="29938">à</DiscourseConnective> exprimer le désaccord de notre Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26442" docOffset="181">
      <en>(The President cut off the speaker.)</en>
      <fr>(La Présidente retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26479" id="077" name="Pedro Guerreiro">
    <ParallelChunk annotation_id="26479" docOffset="182">
      <en>(PT) Madam President, I would like to take this opportunity to express our solidarity with the 100 000 Portuguese teachers who demonstrated in an impressive and imposing 'March of indignation' in Lisbon on 8 March last, organised by the Portuguese National Teachers' Federation.</en>
      <fr>(PT) Madame la Présidente, j'aimerais profiter de l'occasion qui m'est offerte <DiscourseConnective annotation_id="30106">pour</DiscourseConnective> exprimer notre solidarité avec les 100 000 enseignants portugais qui ont manifesté le 8 mars dernier <DiscourseConnective annotation_id="30212">à</DiscourseConnective> Lisbonne, lors d'une impressionnante "Marche d'indignation" organisée par la Fédération nationale portugaise des enseignants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26758" docOffset="183">
      <en>In response to an offensive promoted by the Socialist Party Government against teachers' rights, democratic school management and state education, the teachers reaffirmed their determination to fight for dignity, employment, teachers' rights and improved conditions, and to protect high-quality teaching and state education in Portugal.</en>
      <fr>Face <DiscourseConnective annotation_id="30345">à</DiscourseConnective> l'offensive lancée par le gouvernement socialiste contre les droits des enseignants, la gestion démocratique des écoles <DiscourseConnective annotation_id="30467">et</DiscourseConnective> l'enseignement public, les enseignants ont réaffirmé leur détermination <DiscourseConnective annotation_id="30542">à</DiscourseConnective> lutter <DiscourseConnective annotation_id="30551">pour</DiscourseConnective> la dignité, pour l'emploi et pour les respect des droits des enseignants <DiscourseConnective annotation_id="30629">et</DiscourseConnective> l'amélioration de leurs conditions de travail, <DiscourseConnective annotation_id="30679">ainsi</DiscourseConnective> qu'à protéger un enseignement public de qualité au Portugal.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27095" id="078" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="27095" docOffset="184">
      <en>(SK) In Slovakia on 25 March we will commemorate the 20th anniversary of the Candle Demonstration for religious and civil rights and freedoms.</en>
      <fr>(SK) <DiscourseConnective annotation_id="30751">En</DiscourseConnective> Slovaquie, nous commémoreront le 25 mars prochain le 20e anniversaire de la manifestation aux bougies <DiscourseConnective annotation_id="30856">pour</DiscourseConnective> les droits <DiscourseConnective annotation_id="30872">et</DiscourseConnective> libertés civils <DiscourseConnective annotation_id="30891">et</DiscourseConnective> religieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27238" docOffset="185">
      <en>The Communist regime violently broke up this peaceful gathering of religious believers. This was a serious breach of civil rights and of the freedom of assembly, guaranteed by the Constitution, by the International Covenant on Civil and Political Rights and by the Helsinki Final Act (1975).</en>
      <fr>Le régime communiste a violemment dispersé ce rassemblement pacifique de croyants religieux, violant <DiscourseConnective annotation_id="31006">ainsi</DiscourseConnective> gravement les droits civils <DiscourseConnective annotation_id="31040">et</DiscourseConnective> la liberté de réunion, garantis par la Constitution, le Pacte international relatif aux droits civils <DiscourseConnective annotation_id="31145">et</DiscourseConnective> politiques <DiscourseConnective annotation_id="31159">et</DiscourseConnective> l'acte final d'Helsinki (1975).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27530" docOffset="186">
      <en>
        <Alignment alignment="31194" annotation_id="27530">
          <DiscourseConnective annotation_id="27530" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Candle Demonstration was held at the initiative of religious believers, it expressed the desire for respect for human rights of all citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27530" annotation_id="31194">
          <DiscourseConnective annotation_id="31194" sense="Comparison.Concession">Bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle ait été organisée <DiscourseConnective annotation_id="31225">à</DiscourseConnective> l'initiative de croyants religieux, la manifestation exprimait le désir de respect des droits de l'homme de tous les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27685" docOffset="187">
      <en>Its roots were in religious and civil dissent, in the sacrifices of people who were executed, in the suffering of unjustly imprisoned people and in the Pontificate of John Paul II.</en>
      <fr>Elle était fondée sur la dissidence civile <DiscourseConnective annotation_id="31397">et</DiscourseConnective> religieuse, les sacrifices de personnes exécutées, les souffrances des personnes injustement emprisonnées <DiscourseConnective annotation_id="31506">et</DiscourseConnective> le Pontificat de Jean-Paul II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27866" docOffset="188">
      <en>Because of people's courage to revolt, the Candle Demonstration in Bratislava in March 1988 can be considered the beginning of the end of communist totality in Czechoslovakia that finally reached its culmination in November 1989.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="31546">à</DiscourseConnective> ces personnes qui ont eu le courage de se révolter, la manifestation aux bougies de mars 1988 <DiscourseConnective annotation_id="31642">à</DiscourseConnective> Bratislava peut être considérée comme le début de la fin du totalitarisme communiste <DiscourseConnective annotation_id="31729">en</DiscourseConnective> Tchécoslovaquie, qui a fini par aboutir <DiscourseConnective annotation_id="31772">en</DiscourseConnective> novembre 1989.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28096" id="079" name="Slavi Binev">
    <ParallelChunk annotation_id="28096" docOffset="189">
      <en>(BG) Mr. Chairman, Colleagues, I would like to draw your attention to the Suhodol case, the environmental disaster for the Bulgarian capital cirty, affecting directly the health and life of millions of people.</en>
      <fr>(BG) Madame la Présidente, chers collègues, j'aimerais attirer votre attention sur le cas de Suhodol, le désastre environnemental de la capitale bulgare qui touche directement la santé <DiscourseConnective annotation_id="31975">et</DiscourseConnective> la vie de millions de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28306" docOffset="190">
      <en>In December 2007, the citizens affected by the unregulated landfill in the area of Suhodol sent a petition to the President of the European Parliament, <Alignment alignment="32169" annotation_id="28458">
          <DiscourseConnective annotation_id="28458" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the landfill, which had been closed at a decision of the Ministry of the Environment and Water in 2005, was re-oepened with the intervention of over 2,500 police and gendarmerie officers on 4 December 2007.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32011">En</DiscourseConnective> décembre 2007, les citoyens affectés par la décharge non réglementée dans la région de Suhodol ont envoyé une pétition au Président du Parlement européen, <Alignment alignment="28458" annotation_id="32169">
          <DiscourseConnective annotation_id="32169" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décharge, qui avait été fermée sur décision du ministère de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="32258">et</DiscourseConnective> de l'eau <DiscourseConnective annotation_id="32270">en</DiscourseConnective> 2005, a été rouverte avec l'intervention <DiscourseConnective annotation_id="32314">de plus</DiscourseConnective> de 2 500 policiers <DiscourseConnective annotation_id="32341">et</DiscourseConnective> gendarmes le 4 décembre 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28671" docOffset="191">
      <en>The affected persons invoked the Aarhus Convention which has been ratified by the National Assembly of the Republic of Bulgaria.</en>
      <fr>Les personnes concernées ont invoqué la Convention d'Aarhus, qui a été ratifiée par l'Assemblée nationale de la République de Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28800" docOffset="192">
      <en>The Sofia City, unlawfully supported by the Council of Ministers of the Republic of Bulgaria, has acted without the mandatory environmental impact assessment by the Ministry of the Environment and Water and without subsequent hearings of the affected population.</en>
      <fr>La ville de Sofia, illicitement soutenue par le Conseil des ministres de la République de Bulgarie, a pris sa décision <DiscourseConnective annotation_id="32629">sans qu'</DiscourseConnective>une évaluation des incidences sur l'environnement, pourtant obligatoire, n'ait été réalisée par le ministère de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="32765">et</DiscourseConnective> de l'eau, <DiscourseConnective annotation_id="32778">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32781">sans</DiscourseConnective> entendre la population concernée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29063" docOffset="193">
      <en>
        <Alignment alignment="32820" annotation_id="29063">
          <DiscourseConnective annotation_id="29063" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Sofia City, again unlawfully suppoorted by the Council of Ministers of the Republic of Bulgaria, has carried out activities for which no enforceable judgment is in place.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29063" annotation_id="32820">
          <DiscourseConnective annotation_id="32820" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la ville de Sofia, là <DiscourseConnective annotation_id="32852">encore</DiscourseConnective> illicitement soutenue par le Conseil des ministres de la République de Bulgarie, a exercé des activités <DiscourseConnective annotation_id="32963">pour</DiscourseConnective> lesquelles il n'existe pas de décision exécutoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29251" docOffset="194">
      <en>I would kindly request you, with a view to terminating the biological terrorism, that the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety, the Committee on Petitions...</en>
      <fr>Je vous demande, <DiscourseConnective annotation_id="33036">afin de</DiscourseConnective> mettre un terme à ce terrorisme biologique, de bien vouloir faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="33119">que</DiscourseConnective> la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="33178">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire, la commission des pétitions...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29432" docOffset="195">
      <en>(The chairperson interrupts the speaker)</en>
      <fr>(La Présidente interrompt l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29473" id="080" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="29473" docOffset="196">
      <en>We have to stop now, <Alignment alignment="33323" annotation_id="29494">
          <DiscourseConnective annotation_id="29494" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have gone well beyond thirty minutes.</en>
      <fr>(FR) Nous sommes obligés <DiscourseConnective annotation_id="33302">maintenant</DiscourseConnective> d'arrêter <Alignment alignment="29494" annotation_id="33323">
          <DiscourseConnective annotation_id="33323" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela fait trente minutes largement passées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29543" docOffset="197">
      <en>That concludes the item.</en>
      <fr>Ce point de l'ordre du jour est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
