<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Need for the Convention on Cluster Munitions to come into effect before the end of 2008 (debate)</en>
    <fr>Nécessité de l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="22">en</DiscourseConnective> vigueur de la Convention sur les armes à sous-munitions <DiscourseConnective annotation_id="81">avant</DiscourseConnective> fin 2008 (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="97" id="244" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="97" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the oral question to the Council (B6-0481/2008) on the need for the Convention on Cluster Munitions to enter into force before the end of 2008, by Mrs Beer, on behalf of the Group of the Greens/European Free Alliance, Mrs Gomes, on behalf of the Socialist Group in the European Parliament, Mrs Neyts-Uyttebroeck and Mrs Lynne, on behalf of the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe, Mr Kristovskis, on behalf of the Union for Europe of the Nations Group, Mr Pflüger and Mrs Zimmer, on behalf of the Confederal Group of the European United Left/Nordic Green Left, and Mr Zappalà on behalf of the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats (O-0110/2008/rev. 1).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur la question orale au Conseil sur la nécessité de l'entrée en vigueur de la Convention sur les armes à sous-munitions avant fin 2008, d'Angelika Beer, au nom du groupe des Verts/ALE, Ana Maria Gomes, au nom du groupe PSE, Annemie Neyts-Uyttebroeck et Elizabeth Lynne, au nom du groupe ALDE, Ģirts Valdis Kristovskis, au nom du groupe UEN, Tobias Pflüger et Gabriele Zimmer, au nom du groupe GUE/NGL, et Stefano Zappalà, au nom du groupe PPE-DE (O-0110/2008/rév. 1 - B6-0481/2008).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="848" id="245" name="Angelika Beer">
    <ParallelChunk annotation_id="848" docOffset="2">
      <en>author. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, on 3 December 2008 in Oslo, we will at last reach the point of being able to sign the convention banning cluster munitions.</en>
      <fr>auteure. - (DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="669">et</DiscourseConnective> Messieurs, le 3 décembre prochain <DiscourseConnective annotation_id="706">à</DiscourseConnective> Oslo, nous allons <DiscourseConnective annotation_id="726">enfin</DiscourseConnective> pouvoir signer la convention interdisant les armes à sous-munitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1023" docOffset="3">
      <en>In Dublin, 107 states adopted the convention and promised to sign it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="801">À</DiscourseConnective> Dublin, 107 pays ont adopté cette convention <DiscourseConnective annotation_id="848">et</DiscourseConnective> se sont engagés <DiscourseConnective annotation_id="867">à</DiscourseConnective> la signer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1093" docOffset="4">
      <en>Two weeks before the conference, we would like to call on countries throughout the world to keep their promises, to sign the convention and, above all, to ratify it quickly.</en>
      <fr>Deux semaines <DiscourseConnective annotation_id="894">avant</DiscourseConnective> cette conférence, nous lançons un appel aux pays du monde entier <DiscourseConnective annotation_id="965">pour qu'</DiscourseConnective>ils tiennent leur promesse, <DiscourseConnective annotation_id="1001">qu'</DiscourseConnective>ils signent cette convention, <DiscourseConnective annotation_id="1034">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1037">surtout qu'</DiscourseConnective>ils la ratifient rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1267" docOffset="5">
      <en>The war in the Caucasus and the use of cluster munitions both by Georgia and by Russia, represent a challenge to us. We must not waste any more time.</en>
      <fr>La guerre dans le Caucase <DiscourseConnective annotation_id="1103">et</DiscourseConnective> l'utilisation de bombes à fragmentation par la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="1161">comme</DiscourseConnective> par la Russie nous rappellent qu'il n'y a plus de temps à perdre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1417" docOffset="6">
      <en>We have high expectations of the European Commission and the Council.</en>
      <fr>Nous attendons beaucoup de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="1285">et</DiscourseConnective> du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1487" docOffset="7">
      <en>We expect all the Member States of the European Union to sign the convention on 3 December, in particular those European states which are still in doubt, that is Greece, Latvia, Poland, Romania and the Republic of Cyprus.</en>
      <fr>Nous attendons de tous les États membres de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1363">qu'</DiscourseConnective>ils signent cette convention le 3 décembre, <DiscourseConnective annotation_id="1410">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1413">notamment</DiscourseConnective> les pays européens qui doutent <DiscourseConnective annotation_id="1454">encore</DiscourseConnective>, c'est-à-dire la Grèce, la Lettonie, la Pologne, la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="1522">et</DiscourseConnective> la République de Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1709" docOffset="8">
      <en>We expect that the European Union will continue to campaign for a legally binding ban on cluster munitions as part of the UN Convention on Certain Conventional Weapons (CCW).</en>
      <fr>Nous attendons de l'Union européenne qu'elle continue <DiscourseConnective annotation_id="1604">à</DiscourseConnective> plaider <DiscourseConnective annotation_id="1614">pour</DiscourseConnective> une interdiction juridiquement contraignante des armes à sous-munitions dans le cadre de la Convention de l'ONU sur certaines armes classiques (CCW).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1884" docOffset="9">
      <en>We unanimously condemn the unbelievable attempt by the USA, Russia and China at the last Geneva conference to legalise cluster munitions within the CCW.</en>
      <fr>Nous condamnons unanimement la tentative incroyable des États-Unis, de la Russie <DiscourseConnective annotation_id="1850">et</DiscourseConnective> de la Chine, lors de la dernière conférence de Genève, de légaliser les armes à sous-munitions dans le cadre de la CCW.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2037" docOffset="10">
      <en>We would like, in future, to evaluate the synergies and links between the future Oslo convention and the Ottawa Treaty, which resulted in landmines being banned.</en>
      <fr>Nous voudrions, <DiscourseConnective annotation_id="1989">à</DiscourseConnective> l'avenir, évaluer les synergies <DiscourseConnective annotation_id="2023">et</DiscourseConnective> les liens entre la future convention d'Oslo <DiscourseConnective annotation_id="2070">et</DiscourseConnective> le traité d'Ottawa, qui a entraîné l'interdiction des mines antipersonnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2199" docOffset="11">
      <en>Our resolution will act as a call to the Commission to make more funding - significantly more funding - available to protect people in the contaminated areas and to remove the cluster munitions.</en>
      <fr>Notre résolution est un appel lancé <DiscourseConnective annotation_id="2184">à</DiscourseConnective> la Commission d'accorder des budgets plus importants - nettement plus importants - à la protection des habitants des zones contaminées <DiscourseConnective annotation_id="2321">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2324">à</DiscourseConnective> l'élimination des armes à sous-munitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2394" docOffset="12">
      <en>This applies to Lebanon, the Balkans and all other contaminated regions.</en>
      <fr>Cela concerne le Liban, les Balkans <DiscourseConnective annotation_id="2404">et</DiscourseConnective> toutes les autres régions contaminées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2467" docOffset="13">
      <en>We do not have any reliable sources of funding there <Alignment alignment="2507" annotation_id="2520">
          <DiscourseConnective annotation_id="2520" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this should not be the case.</en>
      <fr>Nous n'avons aucun financement systématique dans ce domaine, <Alignment alignment="7936" annotation_id="2507">
          <DiscourseConnective annotation_id="2507" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en avons pourtant besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2553" docOffset="14">
      <en>
        <Alignment alignment="2541" annotation_id="2553">
          <DiscourseConnective annotation_id="2553" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to take this cause seriously, the Commission must find ways of funding it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2553" annotation_id="2541">
          <DiscourseConnective annotation_id="2541" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons prendre cette cause au sérieux, la Commission doit trouver un moyen de la financer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2638" docOffset="15">
      <en>I would like to emphasise once again on behalf of my group that our objective is a legally binding ban on the use, stockpiling and production of these inhumane weapons which have, for decades, been a source of suffering for the civilian populations of affected areas.</en>
      <fr>Je voudrais souligner une fois de plus, au nom de mon groupe, <DiscourseConnective annotation_id="2703">que</DiscourseConnective> notre objectif est une interdiction juridiquement contraignante de l'utilisation, du stockage <DiscourseConnective annotation_id="2801">et</DiscourseConnective> de la fabrication de ces armes inhumaines qui ont entraîné pendant des décennies la souffrance des populations des régions touchées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2906" docOffset="16">
      <en>I would like once more to make it quite clear that the use of these weapons, including in countries where the European Union has police and military forces in operation, such as Afghanistan, Bosnia and the Democratic Republic of Congo, represent just as much of a danger to our mission as to the people themselves.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="2946">à</DiscourseConnective> faire remarquer une fois <DiscourseConnective annotation_id="2973">de plus</DiscourseConnective>, et sans la moindre équivoque, <DiscourseConnective annotation_id="3012">que</DiscourseConnective> l'utilisation de ces armes dans des pays où se trouvent des forces policières <DiscourseConnective annotation_id="3094">et</DiscourseConnective> militaires envoyées par l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="3141">comme</DiscourseConnective> l'Afghanistan, la Bosnie <DiscourseConnective annotation_id="3172">et</DiscourseConnective> la République démocratique du Congo, est tout <DiscourseConnective annotation_id="3221">aussi</DiscourseConnective> dangereuse <DiscourseConnective annotation_id="3238">pour</DiscourseConnective> notre mission <DiscourseConnective annotation_id="3257">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3261">pour</DiscourseConnective> les habitants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3221" id="246" language="PT" name="Ana Maria Gomes">
    <ParallelChunk annotation_id="3221" docOffset="17">
      <en>On 3 December, the leaders of the 107 countries which adopted the Convention on Cluster Munitions in May of this year will meet in Oslo to sign it.</en>
      <fr>auteure. - (PT) Le 3 décembre prochain, les dirigeants des 107 pays qui ont adopté la Convention sur les armes à sous-munitions <DiscourseConnective annotation_id="3409">en</DiscourseConnective> mai de cette année se réuniront <DiscourseConnective annotation_id="3444">à</DiscourseConnective> Oslo <DiscourseConnective annotation_id="3451">pour</DiscourseConnective> la signer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3369" docOffset="18">
      <en>The choice of 3 December is not fortuitous.</en>
      <fr>La date du 3 décembre n'a pas été choisie par hasard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3413" docOffset="19">
      <en>On this same day in 1997, the Convention on Anti-Personnel Mines was opened for signature in Ottawa.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3521">À</DiscourseConnective> cette <DiscourseConnective annotation_id="3529">même</DiscourseConnective> date <DiscourseConnective annotation_id="3539">en</DiscourseConnective> 1997, la Convention sur les mines antipersonnel a été ouverte <DiscourseConnective annotation_id="3604">à</DiscourseConnective> la signature <DiscourseConnective annotation_id="3619">à</DiscourseConnective> Ottawa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3514" docOffset="20">
      <en>These instruments do not only share their date of signature.</en>
      <fr>Ces instruments ne partagent pas uniquement une date de signature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3575" docOffset="21">
      <en>Shamefully, neither Convention has the support of countries representing a large part of humanity, such as the United States, China, India, Iraq, Pakistan, Russia and Israel.</en>
      <fr>Honteusement, ni l'un ni l'autre ne bénéficie du soutien de certains pays représentant une grande partie de la population mondiale, <DiscourseConnective annotation_id="3828">comme</DiscourseConnective> les États-Unis, la Chine, l'Inde, l'Irak, le Pakistan, la Russie <DiscourseConnective annotation_id="3899">et</DiscourseConnective> Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3750" docOffset="22">
      <en>The Oslo Convention was negotiated in Dublin <Alignment alignment="3956" annotation_id="3795">
          <DiscourseConnective annotation_id="3795" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 22 out of the 107 signatories are members of the European Union.</en>
      <fr>La convention d'Oslo a été négociée <DiscourseConnective annotation_id="3946">à</DiscourseConnective> Dublin, <Alignment alignment="1031" annotation_id="3956">
          <DiscourseConnective annotation_id="3956" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 22 de ses 107 signataires sont membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3864" docOffset="23">
      <en>We hope that Cyprus, Poland, Romania, Latvia and Greece will shortly abandon their reservations, <Alignment alignment="3320" annotation_id="3961">
          <DiscourseConnective annotation_id="3961" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> allowing the European Union to present a united front in its opposition to these weapons which kill and maim indiscriminately.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="4035">que</DiscourseConnective> Chypre, la Pologne, la Roumanie, la Lettonie <DiscourseConnective annotation_id="4084">et</DiscourseConnective> la Grèce renonceront sous peu à leurs réserves <Alignment alignment="3961" annotation_id="4134">
          <DiscourseConnective annotation_id="4134" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre à l'Union européenne de présenter un front uni dans son opposition <DiscourseConnective annotation_id="4216">à</DiscourseConnective> ces armes, qui tuent <DiscourseConnective annotation_id="4239">et</DiscourseConnective> mutilent aveuglément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4093" docOffset="24">
      <en>These weapons are not only immoral, they are increasingly useless in military terms.</en>
      <fr>Ces armes ne sont pas seulement immorales, elles sont <DiscourseConnective annotation_id="4318">de plus</DiscourseConnective> en plus inutiles du point de vue militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4178" docOffset="25">
      <en>The European Defence Agency itself explains, in its 'Long-Term Vision Report for European Defence Capability and Capacity Needs', that:</en>
      <fr>L'Agence européenne de la défense elle-même, dans son rapport intitulé "Rapport sur une vision à long terme des besoins capacitaires de la défense européenne", explique que:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4314" docOffset="26">
      <en>'serious thought needs to be given to the future utility of unguided munitions, as well as cluster bombs, mines and other weapons of indiscriminate effect'.</en>
      <fr>"Il faut réfléchir sérieusement <DiscourseConnective annotation_id="4576">à</DiscourseConnective> l'utilité future des munitions non guidées <DiscourseConnective annotation_id="4621">ainsi</DiscourseConnective> que des bombes à fragmentation, des mines <DiscourseConnective annotation_id="4669">et</DiscourseConnective> des autres armes qui agissent de façon non ciblée."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4471" docOffset="27">
      <en>(PT) European military forces, and not just them, are increasingly operating in the midst of civilian populations <DiscourseConnective annotation_id="4585" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the objective is less and less to destroy an easily identifiable enemy.</en>
      <fr>(PT) Les forces armées européennes, <DiscourseConnective annotation_id="4760">et</DiscourseConnective> pas seulement elles, opèrent <DiscourseConnective annotation_id="4792">de plus</DiscourseConnective> en plus au milieu de populations civiles. Leur objectif est de moins <DiscourseConnective annotation_id="4869">en</DiscourseConnective> moins de détruire un ennemi facilement identifiable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4661" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="36596" annotation_id="4661">
          <DiscourseConnective annotation_id="4661" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cluster munitions are not only incompatible with humanitarian law, they are <Alignment alignment="8542" annotation_id="4750">
          <DiscourseConnective annotation_id="4750" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> of limited use.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4661" annotation_id="4925">
          <DiscourseConnective annotation_id="4925" sense="Contingency.Cause.Result">En plus d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>être contraires au droit humanitaire, les armes à sous-munitions sont donc <Alignment alignment="22348" annotation_id="5010">
          <DiscourseConnective annotation_id="5010" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une utilité limitée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4771" docOffset="29">
      <en>International law, moral imperatives and the most basic military logic agree on the urgent need to eradicate these weapons.</en>
      <fr>Le droit international, les impératifs moraux <DiscourseConnective annotation_id="5085">et</DiscourseConnective> la logique militaire la plus simple s'accordent donc sur la nécessité de supprimer d'urgence ces armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4895" docOffset="30">
      <en>It is therefore essential to ensure the universal ratification of the Oslo Convention.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="5199">donc</DiscourseConnective> essentiel d'assurer la ratification universelle de la convention d'Oslo.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4982" id="249" name="Annemie Neyts-Uyttebroeck">
    <ParallelChunk annotation_id="4982" docOffset="31">
      <en>author. - (FR) Mr President, Mr President-in-Office of the Council, on behalf of my group, I supported this oral question in order to express our disapproval of cluster bombs and munitions, for reasons that are entirely evident, and to show our support for the attitude of those Member States who have given their agreement to the convention banning them.</en>
      <fr>auteure. - Monsieur le Président, Monsieur le Président du Conseil, au nom de mon groupe, je me suis associée à cette question orale <DiscourseConnective annotation_id="5410">pour</DiscourseConnective> exprimer clairement notre désapprobation à l'égard des bombes <DiscourseConnective annotation_id="5477">et</DiscourseConnective> des munitions à fragmentation, <DiscourseConnective annotation_id="5511">pour</DiscourseConnective> des raisons tout à fait évidentes, <DiscourseConnective annotation_id="5551">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5554">pour</DiscourseConnective> marquer notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="5581">à</DiscourseConnective> l'attitude des États membres qui ont donné leur accord sur la convention qui les interdit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5338" docOffset="32">
      <en>I hope, <Alignment alignment="5684" annotation_id="5346">
          <DiscourseConnective annotation_id="5346" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> do my colleagues, that in the coming weeks, all Member States, without exception, will sign this convention and will adhere to it <Alignment alignment="5832" annotation_id="5479">
          <DiscourseConnective annotation_id="5479" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5832" annotation_id="5488">
          <DiscourseConnective annotation_id="5488" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you well know, it is said that either under the leadership of the United States or inspired by them, some states, several of whom are Member States, plan to get around the convention by, <Alignment alignment="6033" annotation_id="5678">
          <DiscourseConnective annotation_id="5678" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may say so, playing with the definition of what constitutes cluster bombs and munitions and their reduced risk of inadvertently injuring people who touch the unexploded fragments.</en>
      <fr>J'espère, <Alignment alignment="3562" annotation_id="5684">
          <DiscourseConnective annotation_id="5684" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> mes collègues, <DiscourseConnective annotation_id="5705">que</DiscourseConnective>, dans les semaines qui viennent, tous les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="5766">sans</DiscourseConnective> aucune réserve, signeront cette convention <DiscourseConnective annotation_id="5814">et</DiscourseConnective> s'y tiendront. <Alignment alignment="5479" annotation_id="5832">
          <Alignment alignment="8290" annotation_id="5832">
            <DiscourseConnective annotation_id="5832" sense="Temporal.Synchrony">Parce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> vous savez bien qu'il se dit <DiscourseConnective annotation_id="5871">que</DiscourseConnective>, sous la houlette des États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="5908">ou</DiscourseConnective> inspirés par ceux-ci, certains États, dont certains États membres, envisageraient de contourner la convention en jouant - <Alignment alignment="13794" annotation_id="6033">
          <DiscourseConnective annotation_id="6033" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je <DiscourseConnective annotation_id="6039">puis</DiscourseConnective> m'exprimer <DiscourseConnective annotation_id="6055">ainsi</DiscourseConnective> - sur la définition des armes et des munitions à fragmentation <DiscourseConnective annotation_id="6124">et</DiscourseConnective> sur leur risque moindre de blesser par inadvertance des personnes qui toucheraient des fragments qui n'auraient pas explosé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5863" docOffset="33">
      <en>I hope that this does not occur.</en>
      <fr>Je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="6264">que</DiscourseConnective> cela ne se produise pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5896" docOffset="34">
      <en>My group hopes that this does not occur <Alignment alignment="6342" annotation_id="5936">
          <DiscourseConnective annotation_id="5936" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="6345" annotation_id="5942">
          <DiscourseConnective annotation_id="5942" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> take my opportunity to ask the Council what steps it plans to take to ensure that this convention enters into force.</en>
      <fr>Mon groupe souhaite <DiscourseConnective annotation_id="6313">que</DiscourseConnective> cela ne se produise pas, <Alignment alignment="20554" annotation_id="6342">
          <DiscourseConnective annotation_id="6342" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5942" annotation_id="6345">
          <DiscourseConnective annotation_id="6345" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande <DiscourseConnective annotation_id="6361">à</DiscourseConnective> mon tour au Conseil ce qu'il compte entreprendre <DiscourseConnective annotation_id="6412">pour que</DiscourseConnective> cette convention entre <DiscourseConnective annotation_id="6444">en</DiscourseConnective> application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6069" docOffset="35">
      <en>Finally, turning to another matter, Minister, I read that in the near future, you may be moving on to new challenges, <Alignment alignment="7969" annotation_id="6187">
          <DiscourseConnective annotation_id="6187" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we say.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6460">Enfin</DiscourseConnective>, tout autre chose, Monsieur le Ministre, j'ai lu qu'il se pourrait <DiscourseConnective annotation_id="6533">que</DiscourseConnective>, dans un avenir proche, vous vous lanciez, <Alignment alignment="10751" annotation_id="6580">
          <DiscourseConnective annotation_id="6580" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on dit, dans d'autres défis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6198" docOffset="36">
      <en>Should that be the case, my best wishes and those of my group go out to you.</en>
      <fr>Si cela devait être vrai, mes vœux <DiscourseConnective annotation_id="6650">et</DiscourseConnective> ceux de mon groupe vous accompagnent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6275" id="250" language="LV" name="Ģirts Valdis Kristovskis">
    <ParallelChunk annotation_id="6275" docOffset="37">
      <en>Mr President, representatives of the Commission, representatives of the Presidency, first of all, I would like to say that I was defence minister in my country for nearly six years, during the period leading up to our accession to NATO.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers représentants de la Commission, chers représentants de la Présidence, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="6799">à</DiscourseConnective> dire <DiscourseConnective annotation_id="6806">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="6817">que</DiscourseConnective> j'ai été ministre de la défense dans mon pays pendant près de six ans, au cours de la période préparatoire <DiscourseConnective annotation_id="6928">à</DiscourseConnective> notre adhésion <DiscourseConnective annotation_id="6945">à</DiscourseConnective> l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6512" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="18487" annotation_id="6512">
          <DiscourseConnective annotation_id="6512" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I can say that I understand very well what it means to look after one's country through defence measures, through the requisite weaponry and ordnance.</en>
      <fr>Je sais <Alignment alignment="19454" annotation_id="6963">
          <DiscourseConnective annotation_id="6963" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce que c'est que d'envisager son pays <DiscourseConnective annotation_id="7006">à</DiscourseConnective> travers le prisme des mesures de défense, des armes <DiscourseConnective annotation_id="7060">et</DiscourseConnective> des munitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6674" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="7096" annotation_id="6674">
          <DiscourseConnective annotation_id="6674" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on my own behalf and <DiscourseConnective annotation_id="6704" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> on behalf of the UEN group, I have supported all the measures which the European Parliament has taken, including this issue regarding the prohibition on cluster munitions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7078">À</DiscourseConnective> titre personnel <Alignment alignment="6674" annotation_id="7096">
          <DiscourseConnective annotation_id="7096" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tout comme au nom du groupe UEN, j'ai soutenu toutes les mesures prises par le Parlement européen, y compris cette mesure relative à l'interdiction des armes à sous-munitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6881" docOffset="40">
      <en>In my view, everything has already been said here.</en>
      <fr>Je pense que tout a <DiscourseConnective annotation_id="7303">déjà</DiscourseConnective> été dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6932" docOffset="41">
      <en>It is clear to all that this weapon is not accurate enough <Alignment alignment="7376" annotation_id="6991">
          <DiscourseConnective annotation_id="6991" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that to date, <Alignment alignment="7405" annotation_id="7009">
          <DiscourseConnective annotation_id="7009" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can see, it has mainly struck civilians and has wounded children.</en>
      <fr>Il est clair <DiscourseConnective annotation_id="7330">que</DiscourseConnective> cette arme n'est pas suffisamment précise <Alignment alignment="6991" annotation_id="7376">
          <DiscourseConnective annotation_id="7376" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7379">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7384">jusqu'à</DiscourseConnective> aujourd'hui, <Alignment alignment="7009" annotation_id="7405">
          <DiscourseConnective annotation_id="7405" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons le constater, elle a principalement touché des civils <DiscourseConnective annotation_id="7478">et</DiscourseConnective> blessé des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7081" docOffset="42">
      <en>I would <Alignment alignment="23960" annotation_id="7089">
          <DiscourseConnective annotation_id="7089" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say that the European Parliament and I myself believe that the EU Member States ought to come together in a united position and use their joint forces to unite on banning this kind of weapon.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="7089" annotation_id="7513">
          <DiscourseConnective annotation_id="7513" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7518">dire que</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="7549">et</DiscourseConnective> moi-même pensons <DiscourseConnective annotation_id="7569">que</DiscourseConnective> les États membres de l'Union européenne doivent adopter une position commune <DiscourseConnective annotation_id="7650">et</DiscourseConnective> unir leurs forces <DiscourseConnective annotation_id="7671">pour</DiscourseConnective> interdire ce type d'armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7299" docOffset="43">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7299" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>, I would <Alignment alignment="7715" annotation_id="7326">
          <DiscourseConnective annotation_id="7326" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to advocate the use of this requirement in bilateral talks with countries such as Russia, the United States of America and China, who are the main holders of this type of weapon.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="7326" annotation_id="7715">
          <DiscourseConnective annotation_id="7715" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> préconiser l'utilisation de cette condition dans nos discussions bilatérales avec des pays tels <DiscourseConnective annotation_id="7821">que</DiscourseConnective> la Russie, les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="7851">et</DiscourseConnective> la Chine, qui sont les principaux détenteurs de ce type d'armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7515" docOffset="44">
      <en>I believe that this is very important, <Alignment alignment="11586" annotation_id="7554">
          <DiscourseConnective annotation_id="7554" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we recall that quite recently, during the war between Georgia and Russia, unfortunately Russia used this type of cluster munitions against Georgian civilians.</en>
      <fr>Cela me semble très important <Alignment alignment="4403" annotation_id="7949">
          <DiscourseConnective annotation_id="7949" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on pense <DiscourseConnective annotation_id="7964">que</DiscourseConnective> récemment encore, lors de la guerre entre la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="8021">et</DiscourseConnective> la Russie, la Russie a <DiscourseConnective annotation_id="8047">malheureusement</DiscourseConnective> utilisé des armes à sous-munitions contre des civils géorgiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7718" docOffset="45">
      <en>This confirms that the argument for retaining this munition in our arsenals, namely, the argument that it is a defence tool, does not withstand criticism.</en>
      <fr>Cela confirme <DiscourseConnective annotation_id="8141">bien que</DiscourseConnective> l'argument en faveur du maintien de ces munitions dans nos arsenaux, à savoir l'argument selon lequel elles seraient un moyen de défense, ne tient pas la route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7873" docOffset="46">
      <en>Unfortunately, <Alignment alignment="46635" annotation_id="7888">
          <DiscourseConnective annotation_id="7888" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we see, this instrument is used in other countries as an offensive tool against civilians.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8311">Malheureusement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="20263" annotation_id="8328">
          <DiscourseConnective annotation_id="8328" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le voyons, ces armes sont utilisées dans d'autres pays en <DiscourseConnective annotation_id="8397">tant qu'</DiscourseConnective>armes offensives déployées contre des civils.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7982" id="251" name="Luisa Morgantini">
    <ParallelChunk annotation_id="7982" docOffset="47">
      <en>author. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, cluster munitions are, to all intents and purposes, weapons of mass destruction, inhumane devices, <DiscourseConnective annotation_id="8132" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it is possible for a humane device to exist in a war.</en>
      <fr>auteure. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="8499">et</DiscourseConnective> Messieurs, les armes à sous-munitions sont pratiquement des armes de destruction massive, des dispositifs inhumains, pour autant qu'il existe des dispositifs humains dans le monde de la guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8189" docOffset="48">
      <en>A US army publication, Field Artillery, states: 'Unexploded bomblets are a problem for innocent civilians and our light forces, our dismounted infantry, who come after the bombardment of an urban area', <Alignment alignment="56601" annotation_id="8392">
          <DiscourseConnective annotation_id="8392" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="28372" annotation_id="8396">
          <DiscourseConnective annotation_id="8396" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> they continue to be produced and used <Alignment alignment="9009" annotation_id="8446">
          <DiscourseConnective annotation_id="8446" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> land polluted with unexploded devices continues to sow death year after year, <Alignment alignment="9119" annotation_id="8528">
          <DiscourseConnective annotation_id="8528" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have <Alignment alignment="9141" annotation_id="8539">
          <DiscourseConnective annotation_id="8539" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> seen in Georgia.</en>
      <fr>Une publication de l'armée des États-Unis, Field Artillery, l'explique: "Les sous-munitions non explosées constituent un problème <DiscourseConnective annotation_id="8826">pour</DiscourseConnective> les civils <DiscourseConnective annotation_id="8842">et</DiscourseConnective> pour nos forces légères, notre infanterie, qui arrivent dans les zones urbaines <DiscourseConnective annotation_id="8925">après</DiscourseConnective> les bombardements." <Alignment alignment="8549" annotation_id="8951">
          <DiscourseConnective annotation_id="8951" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="3081" annotation_id="8954">
          <DiscourseConnective annotation_id="8954" sense="Comparison.Concession">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> on continue <DiscourseConnective annotation_id="8975">à</DiscourseConnective> les produire <DiscourseConnective annotation_id="8990">et</DiscourseConnective> à les utiliser, <Alignment alignment="22344" annotation_id="9009">
          <DiscourseConnective annotation_id="9009" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les terrains contaminés par des sous-munitions non explosées continuent <DiscourseConnective annotation_id="9084">à</DiscourseConnective> semer la mort année <DiscourseConnective annotation_id="9106">après</DiscourseConnective> année, <Alignment alignment="8528" annotation_id="9119">
          <DiscourseConnective annotation_id="9119" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons vu <Alignment alignment="25549" annotation_id="9141">
          <DiscourseConnective annotation_id="9141" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9151">en</DiscourseConnective> Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8561" docOffset="49">
      <en>In Oslo, at the conference to combat the use, production and stockpiling of cluster munitions, a young Lebanese man aged 24, Ibrahim, whose body had been devastated by wounds, <Alignment alignment="58764" annotation_id="8737">
          <DiscourseConnective annotation_id="8737" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who had an amputated leg, introduced himself, saying: 'Pleased to meet you, I am a survivor'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9163">À</DiscourseConnective> Oslo, lors de la conférence sur l'interdiction de l'utilisation, de la fabrication <DiscourseConnective annotation_id="9248">et</DiscourseConnective> du stockage d'armes à sous-munitions, un jeune Libanais de 24 ans, Ibrahim, dont le corps était couvert de cicatrices <Alignment alignment="26030" annotation_id="9369">
          <DiscourseConnective annotation_id="9369" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui avait été amputé d'une jambe, s'est présenté en disant: "Heureux de vous rencontrer, je suis un survivant."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8835" docOffset="50">
      <en>I would have wanted to die, <Alignment alignment="9507" annotation_id="8863">
          <DiscourseConnective annotation_id="8863" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9512" annotation_id="8867">
          <DiscourseConnective annotation_id="8867" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> I just embraced him.</en>
      <fr>J'aurais voulu mourir, <Alignment alignment="14222" annotation_id="9507">
          <DiscourseConnective annotation_id="9507" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8867" annotation_id="9512">
          <DiscourseConnective annotation_id="9512" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">au lieu de</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="9536">simplement</DiscourseConnective> serré dans mes bras.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8896" docOffset="51">
      <en>I went to meet him in his village, in the south of Lebanon, <Alignment alignment="46305" annotation_id="8956">
          <DiscourseConnective annotation_id="8956" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I saw in the yards of the houses, the schools, in the grass, under the trees, unexploded bombs, launched from Israeli planes.</en>
      <fr>J'ai été lui rendre visite dans son village dans le Sud du Liban, <Alignment alignment="8956" annotation_id="9634">
          <DiscourseConnective annotation_id="9634" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai vu, dans les cours des maisons et des écoles, dans l'herbe, sous les arbres, des bombes non explosées larguées par des avions israéliens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9086" docOffset="52">
      <en>They launched over 1 400 000 of them, <Alignment alignment="39134" annotation_id="9124">
          <DiscourseConnective annotation_id="9124" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they launched them in recent days, <Alignment alignment="33013" annotation_id="9163">
          <DiscourseConnective annotation_id="9163" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the truce and ceasefire had already been declared.</en>
      <fr>Les Israéliens en ont largué 1 400 000, <Alignment alignment="9124" annotation_id="9820">
          <DiscourseConnective annotation_id="9820" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils en ont encore largué récemment, même <Alignment alignment="9163" annotation_id="9864">
          <DiscourseConnective annotation_id="9864" sense="Temporal.Synchrony">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> la déclaration de trêve <DiscourseConnective annotation_id="9894">et</DiscourseConnective> de cessez-le-feu. C'était de la pure cruauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9219" docOffset="53">
      <en>This was pure cruelty, <DiscourseConnective annotation_id="9242" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I met many children, men and women in Afghanistan in the emergency hospitals, with mutilated bodies; there are thousands of children in the world mutilated <Alignment alignment="10111" annotation_id="9402">
          <DiscourseConnective annotation_id="9402" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they played with fragments of cluster bombs, attracted by the coloured objects.</en>
      <fr>Dans les hôpitaux d'urgence installés <DiscourseConnective annotation_id="9981">en</DiscourseConnective> Afghanistan, j'ai rencontré de nombreux hommes, femmes et enfants mutilés. Il y a dans le monde des milliers d'enfants mutilés <Alignment alignment="7510" annotation_id="10111">
          <DiscourseConnective annotation_id="10111" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ont joué avec des fragments de bombes à sous-munitions, parce qu'ils se sont laissés attirer par ces objets colorés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9490" docOffset="54">
      <en>In Dublin, 109 countries undertook, after 10 days of debate, to sign the prohibition on the deadly weapons, to provide assistance to victims and to provide financial help to the areas involved, <Alignment alignment="10437" annotation_id="9684">
          <DiscourseConnective annotation_id="9684" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the agreement <Alignment alignment="39766" annotation_id="9702">
          <DiscourseConnective annotation_id="9702" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stipulates that all the arsenals must be destroyed within eight years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10241">À</DiscourseConnective> Dublin, <DiscourseConnective annotation_id="10251">après</DiscourseConnective> 10 jours de discussions, 109 pays se sont engagés <DiscourseConnective annotation_id="10307">à</DiscourseConnective> signer l'interdiction de ces armes mortelles, <DiscourseConnective annotation_id="10355">à</DiscourseConnective> aider leurs victimes <DiscourseConnective annotation_id="10378">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10381">à</DiscourseConnective> apporter un soutien financier aux régions concernées, <Alignment alignment="18536" annotation_id="10437">
          <DiscourseConnective annotation_id="10437" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet accord précise <Alignment alignment="12533" annotation_id="10461">
          <DiscourseConnective annotation_id="10461" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10471">que</DiscourseConnective> l'arsenal doit être détruit dans les huit ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9778" docOffset="55">
      <en>They will certainly not do this <Alignment alignment="5729" annotation_id="9810">
          <DiscourseConnective annotation_id="9810" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is strong pressure from all the signatory countries of the United Nations and the countries which are responsible for crimes against civilian populations countries such as Israel, the United States, Russia, China, India and Pakistan, which did not go to Dublin <Alignment alignment="10841" annotation_id="10084">
          <DiscourseConnective annotation_id="10084" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which have refused to ban cluster munitions.</en>
      <fr>Cela ne sera certainement pas le cas <Alignment alignment="6569" annotation_id="10559">
          <DiscourseConnective annotation_id="10559" sense="Expansion.Alternative">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> une pression considérable, de la part de tous les pays signataires, sur les Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="10654">et</DiscourseConnective> sur les pays responsables de crimes contre les populations civiles, des pays tels <DiscourseConnective annotation_id="10739">qu'</DiscourseConnective>Israël, les États-Unis, la Russie, la Chine, l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="10794">et</DiscourseConnective> le Pakistan, qui ne sont pas venus <DiscourseConnective annotation_id="10832">à</DiscourseConnective> Dublin <Alignment alignment="8433" annotation_id="10841">
          <DiscourseConnective annotation_id="10841" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ont refusé d'interdire les armes à sous-munitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10133" docOffset="56">
      <en>Robert Gates, Defence secretary, has attempted to explain US resistance: cluster munitions are an effective weapon against many different objectives.</en>
      <fr>Le Secrétaire américain à la défense, Robert Gates, a essayé d'expliquer le refus des États-Unis: selon lui, les armes à sous-munitions sont des armes efficaces contre de nombreux objectifs différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10283" docOffset="57">
      <en>The dead in Iraq, in Afghanistan and in the former Yugoslavia have certainly tested this.</en>
      <fr>Les morts d'Irak, d'Afghanistan, <DiscourseConnective annotation_id="11134">et</DiscourseConnective> de l'ex-Yougoslavie peuvent en témoigner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10373" docOffset="58">
      <en>Once again, Europe is showing its sensibilities, with the 22 countries that have signed and acceded to the Dublin Convention, <Alignment alignment="57265" annotation_id="10499">
          <DiscourseConnective annotation_id="10499" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> concrete action is needed.</en>
      <fr>L'Europe manifeste une fois de plus ses sensibilités, avec 22 États membres signataires de la convention de Dublin, <Alignment alignment="10499" annotation_id="11295">
          <DiscourseConnective annotation_id="11295" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut maintenant des actions concrètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10530" docOffset="59">
      <en>On 2 and 3 December, the treaty will be officially signed in Oslo, <Alignment alignment="40640" annotation_id="10597">
          <DiscourseConnective annotation_id="10597" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will have to be ratified.</en>
      <fr>Ce traité sera officiellement signé <DiscourseConnective annotation_id="11378">à</DiscourseConnective> Oslo les 2 <DiscourseConnective annotation_id="11391">et</DiscourseConnective> 3 décembre prochains, <Alignment alignment="10597" annotation_id="11416">
          <DiscourseConnective annotation_id="11416" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faudra ensuite le ratifier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10630" docOffset="60">
      <en>We must do so quickly and block any attempt to get round the treaty, <DiscourseConnective annotation_id="10699" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I believe that the Council will really have to lay down effective political and financial instruments to ensure that the treaty is implemented <Alignment alignment="11677" annotation_id="10846">
          <DiscourseConnective annotation_id="10846" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there are no more deaths of this kind, namely deaths caused by weapons of destruction.</en>
      <fr>Nous devons le faire rapidement <DiscourseConnective annotation_id="11484">et</DiscourseConnective> bloquer toute tentative de contourner ce traité. Je pense <DiscourseConnective annotation_id="11545">que</DiscourseConnective> le Conseil devra réellement définir des instruments politiques <DiscourseConnective annotation_id="11612">et</DiscourseConnective> financiers efficaces <DiscourseConnective annotation_id="11636">pour</DiscourseConnective> garantir l'application de ce traité <Alignment alignment="10846" annotation_id="11677">
          <DiscourseConnective annotation_id="11677" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="11700">qu'</DiscourseConnective>il n'y ait plus jamais de morts de ce genre, de morts causées par ces armes de destruction.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10942" id="253" language="IT" name="Stefano Zappalà">
    <ParallelChunk annotation_id="10942" docOffset="61">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, this is just a point of information for the Presidency of the Council, <Alignment alignment="11922" annotation_id="11049">
          <DiscourseConnective annotation_id="11049" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you, as current President, can pass it on to your predecessor: Earlier it was said that here, in this Chamber, there are three people who were born on the same day as Neil Armstrong.</en>
      <fr>auteur. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="11842">et</DiscourseConnective> Messieurs, juste pour information <DiscourseConnective annotation_id="11879">à</DiscourseConnective> l'intention de la Présidence du Conseil, <Alignment alignment="11049" annotation_id="11922">
          <DiscourseConnective annotation_id="11922" sense="Contingency.Condition">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous demandant, en <DiscourseConnective annotation_id="11944">tant que</DiscourseConnective> Président actuel, de la transmettre <DiscourseConnective annotation_id="11989">à</DiscourseConnective> votre prédécesseur: il a été dit précédemment <DiscourseConnective annotation_id="12037">que</DiscourseConnective> trois personnes nées le <DiscourseConnective annotation_id="12065">même</DiscourseConnective> jour <DiscourseConnective annotation_id="12075">que</DiscourseConnective> Neil Armstrong se trouvaient dans cette enceinte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11235" docOffset="62">
      <en>
        <Alignment alignment="22493" annotation_id="11235">
          <Alignment alignment="12129" annotation_id="11235">
            <DiscourseConnective annotation_id="11235" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, a European astronaut of Italian origin was a Member of this Parliament between 1994 and 1999; <Alignment alignment="11922" annotation_id="11338">
          <DiscourseConnective annotation_id="11338" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> during this legislature, there is <Alignment alignment="12263" annotation_id="11376">
          <DiscourseConnective annotation_id="11376" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a European astronaut in this Parliament, again an Italian.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="619" annotation_id="12129">
          <Alignment alignment="21533" annotation_id="12129">
            <DiscourseConnective annotation_id="12129" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> un astronaute européen d'origine italienne a été député européen entre 1994 <DiscourseConnective annotation_id="12213">et</DiscourseConnective> 1999. <Alignment alignment="4467" annotation_id="12222">
          <DiscourseConnective annotation_id="12222" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> au cours de cette législature, il y a <Alignment alignment="25502" annotation_id="12263">
          <DiscourseConnective annotation_id="12263" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un astronaute européen au Parlement, à nouveau un Italien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11440" docOffset="63">
      <en>In any case, coming back to cluster munitions, on behalf of my group, I joined the initiative on this subject <Alignment alignment="12436" annotation_id="11550">
          <DiscourseConnective annotation_id="11550" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe it to be a matter that goes to the heart of civilisation and humanity.</en>
      <fr>Mais pour en revenir aux armes à sous-munitions, j'ai participé à cette initiative au nom de mon groupe <Alignment alignment="12423" annotation_id="12436">
          <DiscourseConnective annotation_id="12436" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que ce problème est au cœur de la civilisation <DiscourseConnective annotation_id="12502">et</DiscourseConnective> de l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11639" docOffset="64">
      <en>My fellow Member was minister of defence in one of the Member States, <Alignment alignment="41861" annotation_id="11709">
          <DiscourseConnective annotation_id="11709" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="12602" annotation_id="11715">
          <DiscourseConnective annotation_id="11715" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> come from the military world.</en>
      <fr>Mon collègue député a été ministre de la défense dans un État membre, <Alignment alignment="11709" annotation_id="12590">
          <DiscourseConnective annotation_id="12590" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai moi <Alignment alignment="11715" annotation_id="12602">
          <DiscourseConnective annotation_id="12602" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un passé militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11750" docOffset="65">
      <en>I believe this plan to ban cluster munitions globally to be a matter, <Alignment alignment="12628" annotation_id="11820">
          <DiscourseConnective annotation_id="11820" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was saying, that goes to the heart of civilisation and humanity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8384" annotation_id="12628">
          <DiscourseConnective annotation_id="12628" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, je pense que ce projet de faire interdire les armes à sous-munitions dans le monde entier touche au cœur de la civilisation <DiscourseConnective annotation_id="12771">et</DiscourseConnective> de l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11890" docOffset="66">
      <en>Why is this?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11903" docOffset="67">
      <en>It is <Alignment alignment="4632" annotation_id="11909">
          <DiscourseConnective annotation_id="11909" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> civilisation and humanity are two of the many constituent principles of the European Union; they form part of the foundation of our treaties <Alignment alignment="12946" annotation_id="12058">
          <DiscourseConnective annotation_id="12058" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="49460" annotation_id="12064">
          <DiscourseConnective annotation_id="12064" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that we must not merely take this matter as a starting point, <Alignment alignment="13042" annotation_id="12144">
          <DiscourseConnective annotation_id="12144" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must make it our serious business to consider what the EU's attitude ought to be as a whole with regard to munitions of this type.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23295" annotation_id="12799">
          <DiscourseConnective annotation_id="12799" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la civilisation <DiscourseConnective annotation_id="12825">et</DiscourseConnective> l'humanité sont deux des nombreux principes fondateurs de l'Union européenne. Elles sont le fondement de nos traités, <Alignment alignment="15459" annotation_id="12946">
          <DiscourseConnective annotation_id="12946" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <Alignment alignment="17076" annotation_id="12958">
          <DiscourseConnective annotation_id="12958" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12963">que</DiscourseConnective> nous ne devons pas prendre cette question <DiscourseConnective annotation_id="13009">comme</DiscourseConnective> un simple point de départ, <Alignment alignment="12144" annotation_id="13042">
          <DiscourseConnective annotation_id="13042" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devons réfléchir sérieusement à l'attitude <DiscourseConnective annotation_id="13099">que</DiscourseConnective> l'Union européenne se doit d'adopter de façon globale vis-à-vis des munitions de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12282" docOffset="68">
      <en>What these weapons and munitions give rise to around the world is, <Alignment alignment="13272" annotation_id="12349">
          <DiscourseConnective annotation_id="12349" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, clear.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13193">Mais</DiscourseConnective> les conséquences de l'utilisation de ces armes dans le monde entier sont, <Alignment alignment="12349" annotation_id="13272">
          <DiscourseConnective annotation_id="13272" sense="Comparison.Contrast">quant à</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles, tout à fait claires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12365" docOffset="69">
      <en>In all forms of war, the facts are what they are, <Alignment alignment="14065" annotation_id="12415">
          <DiscourseConnective annotation_id="12415" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the most serious point is that it does not all finish with the end of the war, but continues <DiscourseConnective annotation_id="12512" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">afterwards</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13480" annotation_id="12523">
          <DiscourseConnective annotation_id="12523" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the land is contaminated, and continues to be so.</en>
      <fr>Dans toutes les formes de guerre, les faits sont ce qu'ils sont, <Alignment alignment="12415" annotation_id="13373">
          <DiscourseConnective annotation_id="13373" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le point le plus grave est <DiscourseConnective annotation_id="13405">que</DiscourseConnective> tout ne s'arrête pas avec la fin de la guerre. La souffrance continue, <Alignment alignment="12523" annotation_id="13480">
          <DiscourseConnective annotation_id="13480" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la terre est contaminée <DiscourseConnective annotation_id="13514">et</DiscourseConnective> le reste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12581" docOffset="70">
      <en>Unfortunately, another point is that war <DiscourseConnective annotation_id="12622" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> takes place in countries that certainly do not have a very advanced level of civilisation, <Alignment alignment="13664" annotation_id="12718">
          <DiscourseConnective annotation_id="12718" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18127" annotation_id="12722">
          <DiscourseConnective annotation_id="12722" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> there remains that readiness, including at the local level, to use objects found on the land <DiscourseConnective annotation_id="12825" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which are <DiscourseConnective annotation_id="12839" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> the cause of the majority of disfigurements that happen in childhood to young people.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13527">Malheureusement</DiscourseConnective>, un autre point est <DiscourseConnective annotation_id="13563">que</DiscourseConnective> la guerre a lieu dans des pays qui n'ont certainement pas un niveau de civilisation très avancé, <Alignment alignment="3925" annotation_id="13664">
          <DiscourseConnective annotation_id="13664" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il existe <Alignment alignment="13199" annotation_id="13680">
          <DiscourseConnective annotation_id="13680" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une tendance, y compris au niveau local, <DiscourseConnective annotation_id="13726">à</DiscourseConnective> utiliser les objets trouvés <DiscourseConnective annotation_id="13756">à</DiscourseConnective> terre, qui provoquent ensuite la majorité des mutilations subies par les enfants et par les jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12930" docOffset="71">
      <en>Many films have been submitted to us and continue to be sent to us from around the world showing the results of using these weapons.</en>
      <fr>On nous a montré de nombreux films décrivant les conséquences de l'utilisation de ces armes, <DiscourseConnective annotation_id="13951">et</DiscourseConnective> on continue à nous en envoyer du monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13063" docOffset="72">
      <en>I <Alignment alignment="50903" annotation_id="13065">
          <DiscourseConnective annotation_id="13065" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call upon the Council, on behalf of my group, and upon the European Parliament, to persist with this issue.</en>
      <fr>Au nom de mon groupe, j'invite <Alignment alignment="12587" annotation_id="14032">
          <DiscourseConnective annotation_id="14032" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="14048">et</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="14073">à</DiscourseConnective> persévérer sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13183" docOffset="73">
      <en>I hope that all this work will translate into the ratification of this convention which I believe is one of the most important aspects, <DiscourseConnective annotation_id="13319" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, of civilisation and humanity that the European Union can act upon.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="14115">que</DiscourseConnective> tout ce travail permettra d'aboutir <DiscourseConnective annotation_id="14155">à</DiscourseConnective> la ratification de cette convention, qui est, je pense,en fait l'un des plus importants aspects de la civilisation <DiscourseConnective annotation_id="14272">et</DiscourseConnective> de l'humanité sur lesquels l'Union européenne puisse agir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13395" id="254" language="FR" name="Jean-Pierre Jouyet">
    <ParallelChunk annotation_id="13395" docOffset="74">
      <en>Mr President, honourable Members, Mrs Beer, Mrs Gomes, Mrs Neyts-Uyttebroeck, whom I thank personally for her kind wishes, Mrs Morgantini, Mr Kristovskis and Mr Zappalà, you are all profoundly correct: <Alignment alignment="62257" annotation_id="13597">
          <DiscourseConnective annotation_id="13597" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Zappalà said, it is a question of civilisation and humanity.</en>
      <fr>président en exercice du Conseil. - Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs les Députés, Madame Beer, Madame Gomes, Mme Neyts-Uyttebroeck, <DiscourseConnective annotation_id="14478">que</DiscourseConnective> je remercie personnellement de ses vœux, Madame Morgantini, Monsieur Kristovskis <DiscourseConnective annotation_id="14563">et</DiscourseConnective> Monsieur Zappalà, vous avez toutes et tous profondément raison: <Alignment alignment="13597" annotation_id="14630">
          <DiscourseConnective annotation_id="14630" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit M. Zappalà, c'est une question de civilisation <DiscourseConnective annotation_id="14691">et</DiscourseConnective> d'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13664" docOffset="75">
      <en>All Member States of the European Union share the humanitarian concerns raised by cluster munitions.</en>
      <fr>Tous les États membres de l'Union européenne partagent les préoccupations humanitaires que les armes à sous-munitions soulèvent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13765" docOffset="76">
      <en>The European Union supports the adoption of an international instrument prohibiting cluster munitions, which cause unacceptable harm to civilian populations.</en>
      <fr>L'Union européenne soutient l'adoption d'un instrument international interdisant les armes à sous-munitions, qui causent des dommages inacceptables aux populations civiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13923" docOffset="77">
      <en>It was for this reason that all the Member States of the European Union attended the conference in Dublin, either as stakeholders - like the large majority of Member States - or as observers.</en>
      <fr>C'est la raison <DiscourseConnective annotation_id="15024">pour</DiscourseConnective> laquelle tous les États membres de l'Union européenne ont assisté à la conférence de Dublin, en <DiscourseConnective annotation_id="15125">tant que</DiscourseConnective> parties prenantes - <DiscourseConnective annotation_id="15154">comme</DiscourseConnective> la très grande majorité des États membres -, <DiscourseConnective annotation_id="15205">ou</DiscourseConnective> à titre d'observateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14115" docOffset="78">
      <en>It is, of course, the European Union that is the stakeholder; that is what one must understand from this rather complicated phrase.</en>
      <fr>C'est bien sûr l'Union européenne qui est partie prenante; c'est ce qu'il faut comprendre de cette phrase un peu compliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14247" docOffset="79">
      <en>With regard to the decision to sign or ratify, this is a sovereign decision that falls upon each Member State, <Alignment alignment="56251" annotation_id="14358">
          <DiscourseConnective annotation_id="14358" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> like Mrs Neyts-Uyttebroeck, I regret that they will not all have signed by this December.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15357">Quant à</DiscourseConnective> la décision de signer <DiscourseConnective annotation_id="15387">ou</DiscourseConnective> de ratifier, il <DiscourseConnective annotation_id="15406">s'</DiscourseConnective>agit d'une décision souveraine qui revient à chacun des États membres, <Alignment alignment="2489" annotation_id="15479">
          <DiscourseConnective annotation_id="15479" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15484">comme</DiscourseConnective> Mme Neyts, je regrette <DiscourseConnective annotation_id="15513">qu'</DiscourseConnective>ils ne soient pas tous en mesure de signer d'ici décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14452" docOffset="80">
      <en>The vast majority of Member States of the Union have announced their intention to sign the convention in the coming weeks, I would like to point this out and say that Mrs Morgantini is right; we need to take practical steps <Alignment alignment="64076" annotation_id="14676">
          <DiscourseConnective annotation_id="14676" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the convention enters into force.</en>
      <fr>La grande majorité des États membres de l'Union ont annoncé leur intention de signer la convention dans les semaines qui viennent, je le signale <DiscourseConnective annotation_id="15720">et</DiscourseConnective> je dis <DiscourseConnective annotation_id="15730">à</DiscourseConnective> Mme Morgantini qu'elle a raison, qu'il faut faire des gestes concrets <Alignment alignment="14676" annotation_id="15802">
          <DiscourseConnective annotation_id="15802" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="15817">en</DiscourseConnective> vigueur de la convention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14717" docOffset="81">
      <en>In this spirit, France, the country that I know the best, decided, in May 2008, to withdraw from service 90% of its stock of cluster munitions, without delay.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15846">C'est ainsi que</DiscourseConnective> le pays <DiscourseConnective annotation_id="15870">que</DiscourseConnective> je connais le <DiscourseConnective annotation_id="15888">mieux</DiscourseConnective>, la France, a décidé, <DiscourseConnective annotation_id="15916">en</DiscourseConnective> mai 2008, de retirer du service, <DiscourseConnective annotation_id="15952">sans</DiscourseConnective> délai, 90 % du stock de sous-munitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14876" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="1448" annotation_id="14876">
          <DiscourseConnective annotation_id="14876" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, <Alignment alignment="15997" annotation_id="14889">
          <DiscourseConnective annotation_id="14889" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a number of Member States have yet to take such a decision.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14889" annotation_id="15997">
          <DiscourseConnective annotation_id="15997" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19027" annotation_id="16003">
          <DiscourseConnective annotation_id="16003" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, un certain nombre d'États membres n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="16068">encore</DiscourseConnective> pris de décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14958" docOffset="83">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="14965" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the French Presidency is concerned, it announced in May, following the Dublin Conference, that it will sign the convention in early December.</en>
      <fr>La Présidence, la France a, <DiscourseConnective annotation_id="16121">quant à</DiscourseConnective> elle, annoncé dès la Conférence de Dublin, fin mai, <DiscourseConnective annotation_id="16181">qu'</DiscourseConnective>elle signera la convention début décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15110" docOffset="84">
      <en>The Presidency wishes to draw the attention of all Members to the on-going negotiations on cluster munitions within the context of the Convention on Certain Conventional Weapons (CCW) which is the only convention that the largest military powers - the United States, Russia, China and India, or countries such as Georgia - agree to participate in, which is not the case for the Oslo convention.</en>
      <fr>La Présidence souhaite attirer l'attention de tous les députés sur les négociations sur les armes à sous-munitions en cours <DiscourseConnective annotation_id="16351">à</DiscourseConnective> la convention sur certaines armes classiques - la CCW -, qui est l'unique enceinte à laquelle les plus grandes puissances militaires - les États-Unis, la Russie, la Chine <DiscourseConnective annotation_id="16524">et</DiscourseConnective> l'Inde, <DiscourseConnective annotation_id="16535">ou</DiscourseConnective> des pays <DiscourseConnective annotation_id="16547">comme</DiscourseConnective> la Géorgie -, acceptent de participer, ce qui n'est pas le cas <DiscourseConnective annotation_id="16616">pour</DiscourseConnective> la convention d'Oslo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15505" docOffset="85">
      <en>I would point out that these countries have not expressed an intention to sign this convention.</en>
      <fr>Je vous signale <DiscourseConnective annotation_id="16659">que</DiscourseConnective> ces pays n'ont pas manifesté l'intention de signer cette convention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15601" docOffset="86">
      <en>All Member States of the European Union are party to this convention and are calling for the adoption of a protocol on cluster munitions.</en>
      <fr>Tous les États membres de l'Union européenne sont parties prenantes <DiscourseConnective annotation_id="16800">à</DiscourseConnective> cette convention <DiscourseConnective annotation_id="16819">et</DiscourseConnective> appellent <DiscourseConnective annotation_id="16832">à</DiscourseConnective> l'adoption d'un protocole sur les armes à sous-munitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15739" docOffset="87">
      <en>It is <Alignment alignment="16898" annotation_id="15745">
          <DiscourseConnective annotation_id="15745" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> through commitments made in this arena, <Alignment alignment="16961" annotation_id="15790">
          <DiscourseConnective annotation_id="15790" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Kristovskis is entirely right to emphasise this, that it will be possible to achieve changes on the ground.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="13571" annotation_id="16898">
          <DiscourseConnective annotation_id="16898" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à travers des engagements, pris dans cette enceinte, <Alignment alignment="8333" annotation_id="16961">
          <DiscourseConnective annotation_id="16961" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Kristovskis a eu tout à fait raison de le souligner, <DiscourseConnective annotation_id="17020">qu'</DiscourseConnective>il sera possible d'obtenir des évolutions sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15905" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="17081" annotation_id="15905">
          <DiscourseConnective annotation_id="15905" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the deaths caused by cluster munitions, such as we have seen in Georgia, could be avoided in the future <Alignment alignment="46702" annotation_id="16022">
          <DiscourseConnective annotation_id="16022" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the negotiations taken within the framework of this universal convention are successful.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3774" annotation_id="17081">
          <DiscourseConnective annotation_id="17081" sense="Expansion.Conjunction">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les décès tels <DiscourseConnective annotation_id="17103">que</DiscourseConnective> ceux causés <DiscourseConnective annotation_id="17119">en</DiscourseConnective> Géorgie par des armes à sous-munitions pourraient être évités <DiscourseConnective annotation_id="17184">à</DiscourseConnective> l'avenir <Alignment alignment="16022" annotation_id="17195">
          <DiscourseConnective annotation_id="17195" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les négociations dans le cadre de cette convention universelle pouvaient aboutir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16114" docOffset="89">
      <en>Honourable Members, <Alignment alignment="17315" annotation_id="16134">
          <DiscourseConnective annotation_id="16134" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you can see, cluster munitions are an issue that presses the European Union to act, <DiscourseConnective annotation_id="16221" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it must continue to press at an international level for the adoption of a universal instrument.</en>
      <fr>Mesdames et Messieurs les Députés, <Alignment alignment="5872" annotation_id="17315">
          <DiscourseConnective annotation_id="17315" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le voyez, les armes à sous-munitions sont un sujet qui mobilise l'Union européenne, qui doit continuer <DiscourseConnective annotation_id="17429">à</DiscourseConnective> œuvrer au niveau international <DiscourseConnective annotation_id="17462">pour</DiscourseConnective> l'adoption d'un instrument universel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16321" docOffset="90">
      <en>It is, in any case, with this aim in mind that the French Presidency is going to great lengths to convince all its partners, and will continue to do so.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="17511">en tout cas</DiscourseConnective> le but de tout le mal <DiscourseConnective annotation_id="17545">que</DiscourseConnective> se donne la Présidence française <DiscourseConnective annotation_id="17582">pour</DiscourseConnective> convaincre l'ensemble des partenaires, <DiscourseConnective annotation_id="17626">et</DiscourseConnective> nous continuerons, nous la France, à le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16474" id="255" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="16474" docOffset="91">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Mr President, I am no pacifist - anybody in this Chamber who knows me well would say that - <Alignment alignment="17839" annotation_id="16599">
          <DiscourseConnective annotation_id="16599" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is much about warfare and the arms trade which we must regret.</en>
      <fr>au nom du Groupe PPE-DE. - (EN) Monsieur le Président, je ne suis pas un pacifiste - tous ceux qui me connaissent bien au sein de cette Assemblée vous le diront - <Alignment alignment="16599" annotation_id="17839">
          <DiscourseConnective annotation_id="17839" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est de nombreux aspects de la guerre <DiscourseConnective annotation_id="17884">et</DiscourseConnective> du commerce des armes <DiscourseConnective annotation_id="17909">que</DiscourseConnective> nous devons déplorer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16672" docOffset="92">
      <en>Cluster munitions to me are one of the most horrible ways of waging war which should always, of course, only occur as a very last resort.</en>
      <fr>Les armes à sous-munitions sont <DiscourseConnective annotation_id="17967">pour</DiscourseConnective> moi l'une des façons les plus horribles de faire la guerre, et il va de soi <DiscourseConnective annotation_id="18048">qu'</DiscourseConnective>elles doivent toujours être utilisées <DiscourseConnective annotation_id="18089">en</DiscourseConnective> dernier recours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16810" docOffset="93">
      <en>There is much evidence to suggest that these weapons disproportionately affect civilian populations, who must be protected above all in international law.</en>
      <fr>Tout semble indiquer <DiscourseConnective annotation_id="18130">que</DiscourseConnective> ces armes touchent de façon disproportionnée les populations civiles, <DiscourseConnective annotation_id="18204">que</DiscourseConnective> le droit international impose de protéger <DiscourseConnective annotation_id="18250">avant</DiscourseConnective> tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16965" docOffset="94">
      <en>Cluster bombs can fall across a huge area and remain unexploded for very long periods of time, posing a lethal threat to civilians who could be killed or maimed long <Alignment alignment="18491" annotation_id="17131">
          <DiscourseConnective annotation_id="17131" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> a conflict has ended.</en>
      <fr>Les bombes à fragmentation peuvent être larguées sur de vastes étendues <DiscourseConnective annotation_id="18334">et</DiscourseConnective> rester inactives pendant de longues périodes, constituant ainsi une menace mortelle <DiscourseConnective annotation_id="18421">pour</DiscourseConnective> les civils, qui risquent encore d'être tués <DiscourseConnective annotation_id="18470">ou</DiscourseConnective> mutilés longtemps <Alignment alignment="17131" annotation_id="18491">
          <DiscourseConnective annotation_id="18491" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> la fin du conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17159" docOffset="95">
      <en>They are <DiscourseConnective annotation_id="17168" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> costly to locate and remove and cannot be formally mapped in the same way that a minefield can.</en>
      <fr>Il faut dépenser énormément d'argent <DiscourseConnective annotation_id="18553">pour</DiscourseConnective> les localiser <DiscourseConnective annotation_id="18572">et</DiscourseConnective> les éliminer, <DiscourseConnective annotation_id="18589">et</DiscourseConnective> il est impossible de dresser le plan de leur emplacement comme on peut le faire <DiscourseConnective annotation_id="18672">pour</DiscourseConnective> un champ de mines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17269" docOffset="96">
      <en>Sometimes children have picked these things up, thinking of them as toys, and losing limbs or perhaps even their lives <Alignment alignment="18784" annotation_id="17388">
          <DiscourseConnective annotation_id="17388" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Il est arrivé que des enfants les ramassent, les prenant pour des jouets, <DiscourseConnective annotation_id="18770">et</DiscourseConnective> y laissent <Alignment alignment="17388" annotation_id="18784">
          <DiscourseConnective annotation_id="18784" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des membres et parfois la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17401" docOffset="97">
      <en>As a father of very young children myself, few things could be more horrendous to think about.</en>
      <fr>Je suis moi-même le père de très jeunes enfants, et je connais peu de choses plus horribles <DiscourseConnective annotation_id="18913">à</DiscourseConnective> imaginer que cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17496" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="16878" annotation_id="17496">
          <DiscourseConnective annotation_id="17496" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are serious about creating a European Union of common values and sharing those values with the world, we must take a common position to promote an eventual ban on these terrifying and terrible arms, which are very blunt in their effect on the battlefield.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15479" annotation_id="18934">
          <DiscourseConnective annotation_id="18934" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons réellement créer une Union européenne de valeurs communes <DiscourseConnective annotation_id="19008">et</DiscourseConnective> partager ces valeurs avec le monde entier, nous devons adopter une position commune <DiscourseConnective annotation_id="19095">pour</DiscourseConnective> promouvoir à terme une interdiction de ces armes terribles, terrifiantes <DiscourseConnective annotation_id="19173">et</DiscourseConnective> peu précises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17758" docOffset="99">
      <en>We must <DiscourseConnective annotation_id="17766" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> use all diplomatic means at our disposal to persuade others to do the same.</en>
      <fr>Nous devons utiliser tous les moyens diplomatiques dont nous disposons <DiscourseConnective annotation_id="19261">pour</DiscourseConnective> convaincre les autres pays de faire <DiscourseConnective annotation_id="19302">de même</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17847" docOffset="100">
      <en>We, as the European Parliament, can rightly be proud of what we have done to try to rid the world of the scourge of anti-personnel land mines.</en>
      <fr>Nous pouvons être fiers, au Parlement européen, de ce que nous avons fait pour débarrasser le monde du fléau des mines antipersonnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17990" docOffset="101">
      <en>We must approach this issue of cluster bombs with equal vigour and commitment, in order to build a better, more humane world and not see innocent civilians suffer in the aftermath of armed conflict.</en>
      <fr>Nous devons nous attaquer à cette question des bombes à fragmentation avec la <DiscourseConnective annotation_id="19523">même</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="19536">et</DiscourseConnective> le même enthousiasme <DiscourseConnective annotation_id="19560">afin de</DiscourseConnective> construire un monde meilleur et plus humain <DiscourseConnective annotation_id="19612">et</DiscourseConnective> de ne plus voir les civils souffrir longtemps après la fin des conflits armés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18189" id="256" name="Richard Howitt">
    <ParallelChunk annotation_id="18189" docOffset="102">
      <en>on behalf of the PSE Group. - Mr President, today we are appealing to the EU countries who are not currently planning to sign the Convention against cluster munitions to do so.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (EN) Monsieur le Président, nous lançons aujourd'hui un appel <DiscourseConnective annotation_id="19780">pour que</DiscourseConnective> les pays de l'Union européenne qui ne prévoient pas actuellement de signer la convention sur l'interdiction des armes à sous-munitions la signent <DiscourseConnective annotation_id="19935">malgré tout</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18366" docOffset="103">
      <en>Cyprus, Estonia, Finland, Greece, Poland, Romania, Slovakia and Slovenia, alongside EU aspirants Serbia and Turkey, please join the other EU countries and more than a hundred states worldwide in signing this Convention.</en>
      <fr>Je demande à la Chypre, à l'Estonie, à la Finlande, à la Grèce, à la Pologne, à la Roumanie, à la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="20056">et</DiscourseConnective> à la Slovénie, mais aussi aux candidats à l'adhésion que sont la Serbie <DiscourseConnective annotation_id="20131">et</DiscourseConnective> la Turquie, de rejoindre les autres pays de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="20197">et</DiscourseConnective> plus de cent pays dans le monde entier et de signer cette convention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18586" docOffset="104">
      <en>For whom are we making this appeal?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20270">Pour</DiscourseConnective> qui lançons-nous cet appel?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18622" docOffset="105">
      <en>For Suraj Ghulam Habib of Herat in Afghanistan who, <Alignment alignment="8093" annotation_id="18674">
          <DiscourseConnective annotation_id="18674" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> six years old, lost both his legs <Alignment alignment="20399" annotation_id="18713">
          <DiscourseConnective annotation_id="18713" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he found a cluster bomb he thought was a kind of food.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20303">Pour</DiscourseConnective> Suraj Ghulam Habib d'Herat <DiscourseConnective annotation_id="20335">en</DiscourseConnective> Afghanistan qui, <Alignment alignment="2829" annotation_id="20355">
          <DiscourseConnective annotation_id="20355" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'âge de six ans, a perdu ses deux jambes <Alignment alignment="11461" annotation_id="20399">
          <DiscourseConnective annotation_id="20399" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a trouvé une sous-munition qu'il a prise pour une boîte de nourriture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18773" docOffset="106">
      <en>He now finds it almost impossible to get to school or to play with his friends from within his wheelchair.</en>
      <fr>Aujourd'hui en fauteuil roulant, il a le plus grand mal <DiscourseConnective annotation_id="20535">à</DiscourseConnective> aller <DiscourseConnective annotation_id="20543">à</DiscourseConnective> l'école <DiscourseConnective annotation_id="20553">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20556">à</DiscourseConnective> jouer avec ses amis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18880" docOffset="107">
      <en>For Mrs Chanhthava of Sepone District in Laos, who lost a leg and damaged her sight <Alignment alignment="20690" annotation_id="18964">
          <DiscourseConnective annotation_id="18964" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> she accidentally struck a cluster bomb <DiscourseConnective annotation_id="19009" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> working to gather food for her family in the rice fields.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20579">Pour</DiscourseConnective> Mme Chanhthava du district de Sepone, au Laos, qui a perdu une jambe <DiscourseConnective annotation_id="20653">et</DiscourseConnective> une partie de son acuité visuelle <Alignment alignment="4241" annotation_id="20690">
          <DiscourseConnective annotation_id="20690" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir heurté accidentellement une bombe en ramassant de la nourriture <DiscourseConnective annotation_id="20766">pour</DiscourseConnective> sa famille dans les rizières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19073" docOffset="108">
      <en>She now has to send her daughter out to the same dangerous fields to collect the rice.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="20807">maintenant</DiscourseConnective> sa fille qui doit aller chercher le riz, dans ces mêmes rizières dangereuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19160" docOffset="109">
      <en>For the 13-year-old Georgian boy, Beka Giorgishvili, who, this year, whilst at a friend's house, became one of the newest victims <DiscourseConnective annotation_id="19290" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> he was helping to pump up his friend's new bicycle tyre.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20896">Pour</DiscourseConnective> Beka Giorgishvili, un Géorgien de 13 ans qui, cette année, en rendant visite <DiscourseConnective annotation_id="20978">à</DiscourseConnective> un ami, est devenu l'une des victimes les plus récentes de ces armes, alors qu'il aidait son ami <DiscourseConnective annotation_id="21077">à</DiscourseConnective> gonfler le nouveau pneu de son vélo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19350" docOffset="110">
      <en>Beka lost part of his skull <Alignment alignment="21163" annotation_id="19378">
          <DiscourseConnective annotation_id="19378" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> shrapnel remains inside.</en>
      <fr>Beka a perdu une partie de sa boîte crânienne, <Alignment alignment="8184" annotation_id="21163">
          <DiscourseConnective annotation_id="21163" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des éclats y sont restés logés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19407" docOffset="111">
      <en>It is hypocrisy for EU countries to condemn Russian aggression in Georgia, <Alignment alignment="6371" annotation_id="19482">
          <DiscourseConnective annotation_id="19482" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> fail to condemn the means of that aggression, which causes excessive harm to civilians wherever cluster munitions are used.</en>
      <fr>Il est hypocrite <DiscourseConnective annotation_id="21215">pour</DiscourseConnective> les pays de l'Union européenne de condamner l'agression russe <DiscourseConnective annotation_id="21282">en</DiscourseConnective> Géorgie, <Alignment alignment="19482" annotation_id="21294">
          <DiscourseConnective annotation_id="21294" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ne pas condamner les moyens de cette agression, qui touchent les populations civiles de façon disproportionnée partout où des armes à sous-munitions sont utilisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19610" docOffset="112">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="19616" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a hollow excuse for countries to seek to justify stockpiling cluster bombs as part of adhering to the landmines ban, <Alignment alignment="21636" annotation_id="19738">
          <DiscourseConnective annotation_id="19738" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> cluster munitions are equally deadly and have caused even greater humanitarian damage in the world.</en>
      <fr>Les pays qui cherchent <DiscourseConnective annotation_id="21490">à</DiscourseConnective> justifier le stockage de bombes à fragmentation <DiscourseConnective annotation_id="21540">comme</DiscourseConnective> un moyen de respecter l'interdiction des mines antipersonnel sont tout aussi malhonnêtes, <Alignment alignment="3744" annotation_id="21636">
          <DiscourseConnective annotation_id="21636" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les armes à sous-munitions sont tout aussi mortelles <DiscourseConnective annotation_id="21697">et</DiscourseConnective> qu'elles ont provoqué des dégâts humanitaires plus graves <DiscourseConnective annotation_id="21758">encore</DiscourseConnective> de par le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19843" docOffset="113">
      <en>My own Member State, the UK, has already started the destruction of some 30 million explosives, changed its export control regulations and directly contributed to the clearing of ordnance, including cluster munitions in Georgia.</en>
      <fr>Mon propre pays, le Royaume-Uni, a <DiscourseConnective annotation_id="21817">déjà</DiscourseConnective> entamé la destruction de quelque 30 millions d'explosifs, modifié ses règles de contrôle des exportations <DiscourseConnective annotation_id="21928">et</DiscourseConnective> contribué directement <DiscourseConnective annotation_id="21953">à</DiscourseConnective> l'élimination des munitions non explosées, y compris de sous-munitions <DiscourseConnective annotation_id="22026">en</DiscourseConnective> Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20072" docOffset="114">
      <en>Europe is where these weapons were first used by German and Soviet forces in the Second World War, Europe currently stockpiles an estimated one billion bomblets, <Alignment alignment="22261" annotation_id="20234">
          <DiscourseConnective annotation_id="20234" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is Europe which should take the lead in the world in securing their obliteration.</en>
      <fr>C'est en Europe <DiscourseConnective annotation_id="22054">que</DiscourseConnective> ces armes ont été utilisées pour la première fois, par les forces allemandes <DiscourseConnective annotation_id="22135">et</DiscourseConnective> soviétiques durant la Deuxième Guerre mondiale. On estime que l'Europe possède actuellement un milliard de sous-munitions, <Alignment alignment="20234" annotation_id="22261">
          <DiscourseConnective annotation_id="22261" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est à l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="22281">qu'</DiscourseConnective>il revient de montrer l'exemple de leur suppression.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20323" id="257" name="Elizabeth Lynne">
    <ParallelChunk annotation_id="20323" docOffset="115">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, <Alignment alignment="22390" annotation_id="20368">
          <DiscourseConnective annotation_id="20368" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> many people have said, civilians, many of them children, are indiscriminately killed or injured by cluster bombs every day.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, <Alignment alignment="20368" annotation_id="22390">
          <DiscourseConnective annotation_id="22390" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> bon nombre de mes collègues l'ont dit avant moi, les bombes à fragmentation tuent <DiscourseConnective annotation_id="22478">ou</DiscourseConnective> blessent aveuglément chaque jour de nombreux civils, parmi lesquels un grand nombre d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20495" docOffset="116">
      <en>Many of those child victims are disabled by cluster munitions and have to live with that disability for the rest of their lives.</en>
      <fr>Bon nombre de ces enfants sont mutilés par ces bombes à fragmentation <DiscourseConnective annotation_id="22646">et</DiscourseConnective> doivent vivre avec ce handicap tout le reste de leur vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20624" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="22710" annotation_id="20624">
          <DiscourseConnective annotation_id="20624" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> the shocking fact is that cluster munitions are stockpiled in over 15 EU Member States.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="9485" annotation_id="22710">
          <DiscourseConnective annotation_id="22710" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est choquant d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="22748">que</DiscourseConnective> plus de 15 pays membres de l'Union européenne possèdent des stocks d'armes à sous-munitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20716" docOffset="118">
      <en>Horrifyingly, there is evidence that at least seven EU Member States are still producing these weapons.</en>
      <fr>Pire encore, il semble <DiscourseConnective annotation_id="22868">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="22871">au moins</DiscourseConnective> sept États membres de l'Union européenne continuent, aujourd'hui encore, à fabriquer ces armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20820" docOffset="119">
      <en>In my view, these countries, as well as those that have used them - including the UK, my country - have blood on their hands.</en>
      <fr>J'estime que ces pays, <DiscourseConnective annotation_id="22999">tout comme</DiscourseConnective> ceux qui les ont utilisées - y compris mon propre pays, le Royaume-Uni - ont du sang sur les mains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20946" docOffset="120">
      <en>Banning the production, transfer and stockpiling of cluster munitions will save many lives.</en>
      <fr>L'interdiction de la fabrication, du transfert <DiscourseConnective annotation_id="23157">et</DiscourseConnective> du stockage d'armes à sous-munitions permettra de sauver de nombreuses vies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21038" docOffset="121">
      <en>This Convention will <Alignment alignment="13985" annotation_id="21059">
          <DiscourseConnective annotation_id="21059" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensure the provision of much needed resources, such as medical care and rehabilitation to aid victims of cluster bombs.</en>
      <fr>Cette convention permettra <Alignment alignment="13286" annotation_id="23264">
          <DiscourseConnective annotation_id="23264" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'assurer des mesures de soutien indispensables, <DiscourseConnective annotation_id="23323">comme</DiscourseConnective> l'organisation de soins médicaux <DiscourseConnective annotation_id="23362">et</DiscourseConnective> des mesures de réhabilitation destinées <DiscourseConnective annotation_id="23405">à</DiscourseConnective> aider les victimes de bombes à fragmentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21184" docOffset="122">
      <en>I urge all EU Member States to sign and ratify this Convention and not to try to redefine what we mean by cluster munitions <DiscourseConnective annotation_id="21308" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <Alignment alignment="23597" annotation_id="21311">
          <DiscourseConnective annotation_id="21311" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> to wriggle out of their responsibilities, <Alignment alignment="23662" annotation_id="21356">
          <DiscourseConnective annotation_id="21356" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> certain Member States are trying to do.</en>
      <fr>J'invite tous les États membres de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="23507">à</DiscourseConnective> signer <DiscourseConnective annotation_id="23516">et</DiscourseConnective> à ratifier cette convention <DiscourseConnective annotation_id="23547">et</DiscourseConnective> à ne pas chercher à fuir leurs responsabilités <Alignment alignment="18184" annotation_id="23597">
          <DiscourseConnective annotation_id="23597" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> tentant de modifier la définition des armes à sous-munitions, <Alignment alignment="12110" annotation_id="23662">
          <DiscourseConnective annotation_id="23662" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains États membres essayent de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21399" id="258" language="GA" name="Seán Ó Neachtain">
    <ParallelChunk annotation_id="21399" docOffset="123">
      <en>Mr President, I strongly support the proposal requesting that the Convention to ban cluster bombs be implemented from the end of this year onwards.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (GA) Monsieur le Président, je suis tout à fait favorable à la proposition réclamant l'entrée en vigueur de la convention sur l'interdiction des armes à sous-munitions dès la fin de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21547" docOffset="124">
      <en>All of the governments which implement the Oslo Declaration of 2007 are willing to draft a legal document before the end of 2008 that would stop the use of cluster bombs; <DiscourseConnective annotation_id="21718" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that would put a system in place to encourage cooperation and help for those who fled from these kinds of attacks until now <Alignment alignment="11624" annotation_id="21846">
          <DiscourseConnective annotation_id="21846" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that would destroy any stocks of cluster bombs still in existence.</en>
      <fr>Tous les gouvernements qui appliquent la déclaration d'Oslo de 2007 sont prêts <DiscourseConnective annotation_id="24011">à</DiscourseConnective> rédiger, <DiscourseConnective annotation_id="24022">avant</DiscourseConnective> la fin de l'année, un projet de document juridique qui mettrait un terme à l'utilisation des bombes à fragmentation, instaurerait un système visant à encourager la coopération <DiscourseConnective annotation_id="24204">et</DiscourseConnective> l'aide en faveur des personnes qui ont dû fuir ces attaques <DiscourseConnective annotation_id="24267">jusqu'à</DiscourseConnective> présent <Alignment alignment="23899" annotation_id="24283">
          <DiscourseConnective annotation_id="24283" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui entraînerait la destruction de tous les stocks d'armes à sous-munitions qui existent <DiscourseConnective annotation_id="24375">encore</DiscourseConnective> actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21917" docOffset="125">
      <en>I am very proud that it was in Ireland - in Dublin in my own country - that the settlement under this Treaty was reached during an international convention that took place there earlier this year.</en>
      <fr>Je suis fier <DiscourseConnective annotation_id="24409">que</DiscourseConnective> l'accord relatif <DiscourseConnective annotation_id="24430">à</DiscourseConnective> ce traité ait été conclu <DiscourseConnective annotation_id="24457">en</DiscourseConnective> Irlande - <DiscourseConnective annotation_id="24470">à</DiscourseConnective> Dublin, dans mon propre pays - <DiscourseConnective annotation_id="24503">à</DiscourseConnective> l'occasion d'une convention internationale organisée au début de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22114" docOffset="126">
      <en>All those who took part were very clear about what they wanted to achieve at this convention - that cluster bombs would be banned from now on.</en>
      <fr>Tous ceux qui ont participé <DiscourseConnective annotation_id="24611">à</DiscourseConnective> cette convention ont exprimé clairement ce qu'ils <DiscourseConnective annotation_id="24663">en</DiscourseConnective> attendaient: l'interdiction des bombes à fragmentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22257" docOffset="127">
      <en>
        <Alignment alignment="38321" annotation_id="22257">
          <DiscourseConnective annotation_id="22257" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment>, just <Alignment alignment="24726" annotation_id="22267">
          <DiscourseConnective annotation_id="22267" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> my colleagues have already asked in the House today, I would ask that the other countries which have not signed it yet would sign it now.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26449" annotation_id="24722">
          <DiscourseConnective annotation_id="24722" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8294" annotation_id="24726">
          <DiscourseConnective annotation_id="24726" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains de mes collègues l'ont <DiscourseConnective annotation_id="24764">déjà</DiscourseConnective> fait avant moi aujourd'hui, je demande aux autres pays qui n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="24838">encore</DiscourseConnective> signé cet accord de le faire <DiscourseConnective annotation_id="24874">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22408" docOffset="128">
      <en>We must put an end to these terrible weapons once and for all.</en>
      <fr>Nous devons éliminer ces armes horribles une fois <DiscourseConnective annotation_id="24936">pour</DiscourseConnective> toutes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22471" id="259" language="FI" name="Satu Hassi">
    <ParallelChunk annotation_id="22471" docOffset="129">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, it is an excellent thing that the Convention on Cluster Munitions has been introduced.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (FI) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25020">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'adoption de la convention sur les armes à sous-munitions est une excellente chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22594" docOffset="130">
      <en>It is very important that all the EU countries join the Convention, including Finland, Greece and Poland, <Alignment alignment="25257" annotation_id="22700">
          <DiscourseConnective annotation_id="22700" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we will be giving other countries an all too easy excuse to continue using these inhumane weapons.</en>
      <fr>Il est très important <DiscourseConnective annotation_id="25141">que</DiscourseConnective> tous les pays de l'Union européenne adhèrent à cette convention, y compris la Finlande, la Grèce <DiscourseConnective annotation_id="25242">et</DiscourseConnective> la Pologne, <Alignment alignment="17623" annotation_id="25257">
          <DiscourseConnective annotation_id="25257" sense="Expansion.Alternative">faute de quoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous donnerons aux autres pays une excuse facile <DiscourseConnective annotation_id="25320">pour</DiscourseConnective> continuer à utiliser ces armes inhumaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22810" docOffset="131">
      <en>I greatly regret that my own country, Finland, intends to remain outside the Convention.</en>
      <fr>Je déplore <DiscourseConnective annotation_id="25379">que</DiscourseConnective> mon propre pays, la Finlande n'ait pas l'intention d'adhérer à cette convention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22899" docOffset="132">
      <en>The justification for this is that cluster munitions have been acquired to take the place of another type of inhumane weapon, the anti-personnel mine.</en>
      <fr>La justification invoquée est <DiscourseConnective annotation_id="25494">que</DiscourseConnective> les armes à sous-munitions ont été achetées <DiscourseConnective annotation_id="25542">pour</DiscourseConnective> remplacer une autre arme inhumaine, la mine antipersonnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23050" docOffset="133">
      <en>This, <DiscourseConnective annotation_id="23056" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, is like using Beelzebub to cast out the Devil.</en>
      <fr>C'est l'hôpital qui se moque de la charité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23112" docOffset="134">
      <en>At the end of the 1990s, <Alignment alignment="35204" annotation_id="23137">
          <DiscourseConnective annotation_id="23137" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Finnish government of the time decided to phase out anti-personnel mines, the army did not say it was going to replace them with that other killer of civilians, cluster munitions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25650">À</DiscourseConnective> la fin des années 1990, <Alignment alignment="15913" annotation_id="25676">
          <DiscourseConnective annotation_id="25676" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement finlandais de l'époque a décidé de supprimer progressivement les mines antipersonnel, l'armée n'a pas dit qu'elle comptait les remplacer par d'autres armes tueuses de civils, les armes à sous-munitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23326" docOffset="135">
      <en>The EU and all the EU countries must now show consistency in their opposition to cluster munitions and <DiscourseConnective annotation_id="23429" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> refuse to engage in any military operations in which they are used.</en>
      <fr>L'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="25920">et</DiscourseConnective> tous les pays européens doivent <DiscourseConnective annotation_id="25955">maintenant</DiscourseConnective> faire preuve de cohérence dans leur opposition aux armes à sous-munitions <DiscourseConnective annotation_id="26040">et</DiscourseConnective> refuser de participer <DiscourseConnective annotation_id="26065">à</DiscourseConnective> des opérations militaires où ces armes sont utilisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23502" docOffset="136">
      <en>As many as 98% of the victims of cluster bombs are said to be civilians.</en>
      <fr>On estime <DiscourseConnective annotation_id="26132">que</DiscourseConnective> 98 % des victimes des bombes à fragmentation sont des civils.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23575" docOffset="137">
      <en>We have well over 20 years of experience with these weapons, showing that they indiscriminately kill civilians, including children.</en>
      <fr>Nous avons plus de 20 ans d'expérience de ces armes et nous savons <DiscourseConnective annotation_id="26265">qu'</DiscourseConnective>elles tuent aveuglément les civils, y compris les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23707" docOffset="138">
      <en>It is now time we put a stop to this.</en>
      <fr>Il est temps de mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="26354">à</DiscourseConnective> cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23745" id="260" language="FR" name="Jean-Pierre Jouyet">
    <ParallelChunk annotation_id="23745" docOffset="139">
      <en>Mr President, honourable Members, solemnly and seriously, I have to tell you that I was truly proud to participate in the debate that we have just had on cluster munitions <Alignment alignment="26630" annotation_id="23917">
          <DiscourseConnective annotation_id="23917" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on behalf of the Presidency, I join all those who have called for the ratification of the convention.</en>
      <fr>président en exercice du Conseil. - Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs les Députés, très sérieusement <DiscourseConnective annotation_id="26485">et</DiscourseConnective> très gravement, je dois vous <DiscourseConnective annotation_id="26517">dire que</DiscourseConnective> j'ai été tout à fait fier de participer au débat <DiscourseConnective annotation_id="26575">que</DiscourseConnective> nous venons d'avoir sur les armes à sous-munitions <Alignment alignment="23917" annotation_id="26630">
          <DiscourseConnective annotation_id="26630" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que, au nom de la Présidence, je rejoins toutes celles et tous ceux qui ont lancé l'appel <DiscourseConnective annotation_id="26723">à</DiscourseConnective> la ratification de la Convention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24024" docOffset="140">
      <en>The European Union has already recognised, in 2007, the urgency with which these humanitarian concerns about cluster munitions must be addressed.</en>
      <fr>L'Union européenne a <DiscourseConnective annotation_id="26780">déjà</DiscourseConnective> reconnu, <DiscourseConnective annotation_id="26794">en</DiscourseConnective> 2007, l'urgence avec laquelle ces préoccupations humanitaires autour des munitions en grappe devaient être abordées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24170" docOffset="141">
      <en>I know that the Member States of the Union have played an active role both in the Oslo process and within the framework of the Convention on Certain Conventional Weapons.</en>
      <fr>Je rappelle <DiscourseConnective annotation_id="26926">que</DiscourseConnective> des États membres de l'Union ont joué un rôle actif, à la fois dans le processus d'Oslo <DiscourseConnective annotation_id="27018">et</DiscourseConnective> dans le cadre de la Convention sur certaines armes classiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24341" docOffset="142">
      <en>In our view, this Convention on Certain Conventional Weapons and the Oslo process are mutually reinforcing, <Alignment alignment="5219" annotation_id="24449">
          <DiscourseConnective annotation_id="24449" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is to the credit of your House, and to those who have taken the floor, to have reminded us of the values that Europeans believe in.</en>
      <fr>Nous pensons que cette Convention sur certaines armes classiques <DiscourseConnective annotation_id="27149">et</DiscourseConnective> le processus d'Oslo se renforcent mutuellement <Alignment alignment="15186" annotation_id="27199">
          <DiscourseConnective annotation_id="27199" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est l'honneur de votre Assemblée comme de tous ceux et de toutes celles qui se sont exprimés de rappeler quelles sont les valeurs auxquelles les Européens sont attachés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24588" docOffset="143">
      <en>We call on all Member States to act for those reasons that you have, better than I, movingly set out during the course of this debate.</en>
      <fr>Nous appelons tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="27411">à</DiscourseConnective> s'y rallier <DiscourseConnective annotation_id="27425">pour</DiscourseConnective> les raisons <DiscourseConnective annotation_id="27442">que</DiscourseConnective> vous avez, <DiscourseConnective annotation_id="27457">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27463">que</DiscourseConnective> moi, et de manière émouvante, énoncées au cours de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24723" id="261" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="24723" docOffset="144">
      <en>I have received two motions for resolutions tabled in accordance with Rule 108(5) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu deux propositions de résolution déposées conformément à l'article 108, paragraphe 5, du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24832" docOffset="145">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24854" docOffset="146">
      <en>The vote will take place on Thursday at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi <DiscourseConnective annotation_id="27680">à</DiscourseConnective> midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24903" docOffset="147">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24933" id="986" name="Proinsias De Rossa ">
    <ParallelChunk annotation_id="24933" docOffset="148">
      <en>in writing. - I urgently call upon all EU Member States to immediately ratify and implement the Convention on Cluster Munitions.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) J'invite instamment tous les États membres de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="27806">à</DiscourseConnective> ratifier <DiscourseConnective annotation_id="27817">et</DiscourseConnective> à appliquer immédiatement la convention sur l'interdiction des armes à sous-munitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25062" docOffset="149">
      <en>Cluster Munitions visit unspeakable and indiscriminate horror on civilian populations worldwide, most recently in the Georgian conflict.</en>
      <fr>Les armes à sous-munitions infligent aveuglément des souffrances indicibles aux populations civiles du monde entier, comme nous l'avons vu récemment lors du conflit en Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25199" docOffset="150">
      <en>The Convention on Cluster Munitions prohibits the use, production, stockpiling and transfer of Cluster Munitions.</en>
      <fr>La convention sur les armes à sous-munitions interdit l'utilisation, la fabrication, le stockage <DiscourseConnective annotation_id="28181">et</DiscourseConnective> le transfert d'armes à sous-munitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25313" docOffset="151">
      <en>The Convention was adopted by 107 states at a conference in Dublin in May this year.</en>
      <fr>Cette convention a été adoptée par 107 pays lors d'une conférence organisée <DiscourseConnective annotation_id="28299">à</DiscourseConnective> Dublin <DiscourseConnective annotation_id="28308">en</DiscourseConnective> mai de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25398" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="37322" annotation_id="25398">
          <DiscourseConnective annotation_id="25398" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Convention will not enter into force <Alignment alignment="28378" annotation_id="25448">
          <DiscourseConnective annotation_id="25448" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> at least 30 states have <DiscourseConnective annotation_id="25478" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> ratified it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1269" annotation_id="28331">
          <DiscourseConnective annotation_id="28331" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette convention n'entrera pas en vigueur <Alignment alignment="11598" annotation_id="28378">
          <DiscourseConnective annotation_id="28378" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle n'aura pas été ratifiée par <DiscourseConnective annotation_id="28419">au moins</DiscourseConnective> 30 pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25496" docOffset="153">
      <en>It beggars belief that eight EU Member States have no immediate plans to sign the Convention.</en>
      <fr>Il est incroyable <DiscourseConnective annotation_id="28455">que</DiscourseConnective> huit États membres de l'Union européenne n'aient pas l'intention de signer cette convention dans l'immédiat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25590" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="14511" annotation_id="25590">
          <DiscourseConnective annotation_id="25590" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU, the most successful peace project ever, a community founded on the very principles of respect for human rights and the rule of law, fails to endorse the extension of international humanitarian law to ban one of the most insidious anti-civilian weapons in use today.</en>
      <fr>Ainsi <Alignment alignment="14578" annotation_id="28574">
          <DiscourseConnective annotation_id="28574" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne, le projet de paix le plus réussi de tous les temps, une communauté fondée sur les principes mêmes de l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="28716">et</DiscourseConnective> du respect des droits de l'homme, n'adhère pas à l'extension du droit humanitaire international visant <DiscourseConnective annotation_id="28822">à</DiscourseConnective> interdire l'une des armes les plus insidieuses utilisées actuellement contre les populations civiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25869" docOffset="155">
      <en>I call on Cyprus, Estonia, Finland, Greece, Poland, Romania, Slovakia and Slovenia to ratify the Convention on Cluster Munitions without delay <Alignment alignment="29101" annotation_id="26012">
          <DiscourseConnective annotation_id="26012" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> help bring an end to the use of cluster bombs.</en>
      <fr>J'invite la Chypre, l'Estonie, la Finlande, la Grèce, la Pologne, la Roumanie, la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="29018">et</DiscourseConnective> la Slovénie <DiscourseConnective annotation_id="29033">à</DiscourseConnective> ratifier <DiscourseConnective annotation_id="29044">sans</DiscourseConnective> retard la convention sur les armes à sous-munitions <Alignment alignment="29763" annotation_id="29101">
          <DiscourseConnective annotation_id="29101" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à contribuer <DiscourseConnective annotation_id="29117">à</DiscourseConnective> la disparition des bombes à fragmentation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26063" id="262" name="Kelam, Tunne ">
    <ParallelChunk annotation_id="26063" docOffset="156">
      <en>in writing. - We should take into account that cluster munitions are one of the most damaging weapons, which do not see a difference between military and civilian targets.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Nous devons garder <DiscourseConnective annotation_id="29199">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="29210">que</DiscourseConnective> les armes à sous-munitions sont des armes dévastatrices qui ne font pas de différence entre les objectifs civils <DiscourseConnective annotation_id="29327">et</DiscourseConnective> militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26235" docOffset="157">
      <en>Today, in the 21st century, making war can no longer be led by the idea of ravaging or by the idea of maximum damage.</en>
      <fr>Aujourd'hui, au XXIe siècle, l'objectif de la guerre ne peut plus être de ravager un pays <DiscourseConnective annotation_id="29432">ou</DiscourseConnective> de causer un maximum de dégâts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26353" docOffset="158">
      <en>Targeted attacks with a minimum effect on civilians can be the only way to act in a war situation.</en>
      <fr>Les attaques ciblées avec le moins d'impact possible sur les populations civiles sont la seule façon d'agir <DiscourseConnective annotation_id="29575">en</DiscourseConnective> situation de guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26452" docOffset="159">
      <en>
        <Alignment alignment="9511" annotation_id="26452">
          <DiscourseConnective annotation_id="26452" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> using cluster munitions has to be clearly rejected and forbidden.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="2628" annotation_id="29607">
          <DiscourseConnective annotation_id="29607" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> manifestement rejeter <DiscourseConnective annotation_id="29634">et</DiscourseConnective> interdire l'utilisation de bombes à fragmentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26528" docOffset="160">
      <en>I call upon the European Union and its Member States first of all to urge other states in the world to sign this convention on 3 December this year.</en>
      <fr>J'invite l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="29716">et</DiscourseConnective> ses États membres à demander aux autres pays du monde de signer cette convention le 3 décembre de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26677" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="29830" annotation_id="26677">
          <DiscourseConnective annotation_id="26677" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I call upon the EU and its Member States to commit ourselves to pursuing the implementation of this convention efficiently and as fast as possible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26806" annotation_id="29830">
          <DiscourseConnective annotation_id="29830" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'invite l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="29872">et</DiscourseConnective> ses États membres <DiscourseConnective annotation_id="29893">à</DiscourseConnective> s'engager à appliquer cette convention aussi correctement <DiscourseConnective annotation_id="29953">et</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="29967">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26837" docOffset="162">
      <en>I <Alignment alignment="29990" annotation_id="26839">
          <DiscourseConnective annotation_id="26839" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call upon the EU and its Member States not only to tackle the technical parts of the Convention, but to seriously dedicate themselves to helping in the areas where cluster munitions have been used, to assist the societies concerned and to provide effective and tailored help to those civilians affected by the harm caused by cluster munitions.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="5273" annotation_id="29990">
          <DiscourseConnective annotation_id="29990" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="30019">et</DiscourseConnective> ses États membres <DiscourseConnective annotation_id="30040">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30054">à</DiscourseConnective> respecter les aspects techniques de cette convention, <DiscourseConnective annotation_id="30110">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30121">à</DiscourseConnective> s'engager sérieusement <DiscourseConnective annotation_id="30146">à</DiscourseConnective> venir en aide aux régions où ces armes ont été utilisées, <DiscourseConnective annotation_id="30206">à</DiscourseConnective> aider les sociétés concernées <DiscourseConnective annotation_id="30238">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30241">à</DiscourseConnective> apporter une aide efficace <DiscourseConnective annotation_id="30270">et</DiscourseConnective> sur mesure aux civils touchés par les dégâts causés par les sous-munitions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
