<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Towards an arms trade treaty (debate)</en>
    <fr>Vers un traité sur le commerce des armes (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="38" id="186" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="38" docOffset="1">
      <en>The next item is the Council and Commission statements - Towards an arms trade treaty.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="101">et</DiscourseConnective> de la Commission - Vers un traité sur le commerce des armes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="125" id="187" name="Günter Gloser">
    <ParallelChunk annotation_id="125" docOffset="2">
      <en>President-in-Office of the Council. - (DE) Mr President, Commissioner Ferrero-Waldner, ladies and gentlemen, illicit arms trading and the irresponsible export-control policies of some states are fuelling conflicts worldwide, undermining respect for human rights and encouraging crime and terrorism.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="175">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire Ferrero-Waldner, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="277">et</DiscourseConnective> Messieurs, le commerce illégal des armes <DiscourseConnective annotation_id="321">et</DiscourseConnective> les politiques irresponsables de contrôle des exportations menées par certains États alimentent les conflits de par le monde, sapant le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="490">et</DiscourseConnective> encourageant le crime <DiscourseConnective annotation_id="515">et</DiscourseConnective> le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="424" docOffset="3">
      <en>
        <Alignment alignment="533" annotation_id="424">
          <DiscourseConnective annotation_id="424" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they are hampering the sustainable economic development of entire regions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="424" annotation_id="533">
          <DiscourseConnective annotation_id="533" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ils entravent le développement économique durable de régions entières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="509" docOffset="4">
      <en>It is against this backdrop that the idea of enshrining binding principles for arms dealing in an international agreement was conceived a few years ago.</en>
      <fr>C'est dans ce contexte <DiscourseConnective annotation_id="637">que</DiscourseConnective> l'idée d'inscrire des principes contraignants en matière de commerce d'armes dans un accord international a vu le jour il y a quelques années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="662" docOffset="5">
      <en>The concept of an arms-trade treaty was born.</en>
      <fr>L'idée d'un traité sur le commerce des armes est alors née.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="708" docOffset="6">
      <en>The Member States of the European Union campaigned for such an agreement from the outset, <Alignment alignment="929" annotation_id="798">
          <DiscourseConnective annotation_id="798" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the current Presidency of the Council <Alignment alignment="974" annotation_id="840">
          <DiscourseConnective annotation_id="840" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> attaches great importance to this process.</en>
      <fr>Les États membres de l'Union européenne ont d'emblée défendu l'idée d'un tel accord, <Alignment alignment="798" annotation_id="929">
          <DiscourseConnective annotation_id="929" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la présidence actuelle du Conseil attache <Alignment alignment="840" annotation_id="974">
          <DiscourseConnective annotation_id="974" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une grande importance <DiscourseConnective annotation_id="1006">à</DiscourseConnective> ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="888" docOffset="7">
      <en>At a meeting on 18 June the General Affairs and External Relations Council re-emphasised the importance of an arms-trade treaty.</en>
      <fr>Lors de sa réunion du 18 juin, le Conseil "Affaires générales <DiscourseConnective annotation_id="1084">et</DiscourseConnective> relations extérieures" a souligné une nouvelle fois l'importance d'un traité sur le commerce des armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1017" docOffset="8">
      <en>I was very pleased that Mr Romeva i Rueda, the European Parliament's rapporteur on the EU Code of Conduct on Arms Exports, accepted the invitation to attend the informal seminar for the members of the Conventional Arms Exports Working Party COARM Group in Berlin at the beginning of January, where he explained in detail the views of the European Parliament on a global arms-trade treaty.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="1204">que</DiscourseConnective> M. Romeva i Rueda, le rapporteur du Parlement européen sur le Code de conduite de l'UE en matière d'exportation d'armements, ait accepté l'invitation <DiscourseConnective annotation_id="1358">à</DiscourseConnective> assister au séminaire informel destiné aux membres du groupe de travail COARM sur les exportations d'armes conventionnelles <DiscourseConnective annotation_id="1484">à</DiscourseConnective> Berlin début janvier, où il a expliqué <DiscourseConnective annotation_id="1525">en</DiscourseConnective> détail les vues du Parlement européen sur un traité mondial concernant le commerce des armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1406" docOffset="9">
      <en>The Presidency shares Mr Romeva's view that such a treaty would serve the extremely important purpose of subjecting the global arms trade to legally binding and responsible rules.</en>
      <fr>La présidence partage l'opinion de M. Romeva, selon qui un tel traité contribuerait à l'objectif extrêmement important de soumettre le commerce mondial des armes <DiscourseConnective annotation_id="1784">à</DiscourseConnective> des règles responsables <DiscourseConnective annotation_id="1810">et</DiscourseConnective> juridiquement contraignantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1586" docOffset="10">
      <en>An important step was taken with the adoption of resolution 61/89 by the General Assembly of the United Nations on 6 December 2006.</en>
      <fr>Une mesure importante a été prise avec l'adoption de la résolution 61/89 par l'Assemblée générale des Nations unies le 6 décembre 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1718" docOffset="11">
      <en>The resolution asks the Secretary-General to seek the views of Member States of the United Nations and to appoint a group of experts by 2008.</en>
      <fr>La résolution invite le secrétaire général <DiscourseConnective annotation_id="2022">à</DiscourseConnective> recueillir les avis des États membres des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="2080">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2083">à</DiscourseConnective> nommer un groupe d'experts <DiscourseConnective annotation_id="2112">pour</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1860" docOffset="12">
      <en>It will be the task of that group to assess the feasibility, scope and draft parameters of such a treaty.</en>
      <fr>Ce groupe aura <DiscourseConnective annotation_id="2138">pour</DiscourseConnective> mission d'évaluer la faisabilité, le champ d'application <DiscourseConnective annotation_id="2200">et</DiscourseConnective> les paramètres de rédaction d'un tel traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1966" docOffset="13">
      <en>In the lead-up to the session of the General Assembly, numerous Member States of the EU were involved in the drafting of the resolution and in canvassing other states to approve it.</en>
      <fr>Lors des préparatifs de la session de l'Assemblée générale, de nombreux États membres de l'UE ont été associés <DiscourseConnective annotation_id="2359">à</DiscourseConnective> la rédaction de la résolution <DiscourseConnective annotation_id="2391">et</DiscourseConnective> aux actions visant à convaincre d'autres pays de l'approuver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2148" docOffset="14">
      <en>About 80 states, including all Member States of the EU, have so far answered the UN Secretary-General's call.</en>
      <fr>Quelque 80 États, dont tous les États membres de l'UE, ont à ce jour répondu à l'appel du secrétaire général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2258" docOffset="15">
      <en>In a separate EU opinion submitted to the Secretary-General, the Presidency of the Council cited the EU Code of Conduct as a good example of international cooperation in the control of arms exports and made the case for an arms-trade treaty.</en>
      <fr>Dans une opinion distincte de l'UE soumise au secrétaire général, la présidence du Conseil a cité le Code de conduite de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="2692">comme</DiscourseConnective> bon exemple de coopération internationale dans le contrôle des exportations d'armements <DiscourseConnective annotation_id="2786">et</DiscourseConnective> plaidé en faveur d'un traité sur le commerce des armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2500" docOffset="16">
      <en>Together with other EU Member States, the Presidency <Alignment alignment="2916" annotation_id="2553">
          <DiscourseConnective annotation_id="2553" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> continues to press for the submission of country papers.</en>
      <fr>De concert avec d'autres États membres de l'UE, la présidence continue <Alignment alignment="2553" annotation_id="2916">
          <DiscourseConnective annotation_id="2916" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'encourager la présentation de documents nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2615" docOffset="17">
      <en>A large number of favourable opinions will be of paramount importance in demonstrating the strong worldwide support that exists for the project.</en>
      <fr>Un grand nombre d'opinions favorables sera d'une importance capitale <DiscourseConnective annotation_id="3048">pour</DiscourseConnective> démontrer le soutien mondial fort en faveur de ce projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2760" docOffset="18">
      <en>The success of such a treaty will be crucially dependent on whether it binds not only all the major arms exporters but also the countries that import arms.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3111">Pour</DiscourseConnective> réussir, il est essentiel que ce traité lie <DiscourseConnective annotation_id="3160">non seulement</DiscourseConnective> tous les principaux exportateurs d'armements, <DiscourseConnective annotation_id="3220">mais aussi</DiscourseConnective> les pays qui importent des armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2916" docOffset="19">
      <en>The United Nations is <Alignment alignment="3295" annotation_id="2938">
          <DiscourseConnective annotation_id="2938" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the right forum for these negotiations.</en>
      <fr>Les Nations unies constituent <Alignment alignment="2938" annotation_id="3295">
          <DiscourseConnective annotation_id="3295" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> le forum idéal <DiscourseConnective annotation_id="3319">pour</DiscourseConnective> ces négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2988" docOffset="20">
      <en>Let me cite two examples of issues to which the group of experts must devote particular attention in order to pave the way for an effective treaty.</en>
      <fr>Permettez-moi de citer deux exemples de points auxquels le groupe d'experts doit consacrer une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="3460">afin d'</DiscourseConnective>ouvrir la voie <DiscourseConnective annotation_id="3482">à</DiscourseConnective> un traité efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3136" docOffset="21">
      <en>First of all, the scope of the treaty must be spelled out in detail.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3504">Tout d'abord</DiscourseConnective>, le champ d'application du traité doit être énoncé <DiscourseConnective annotation_id="3568">en</DiscourseConnective> détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3205" docOffset="22">
      <en>To this end a separate checklist will be necessary.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3579">À</DiscourseConnective> cet effet, une liste de contrôle séparée sera nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3257" docOffset="23">
      <en>This must not be confined to the categories used in the UN arms register but must <Alignment alignment="56006" annotation_id="3339">
          <DiscourseConnective annotation_id="3339" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> apply to materiel such as small and light arms, ammunition and man-portable air-defence systems (MANPADS).</en>
      <fr>Celle-ci ne doit pas se limiter aux catégories utilisées dans le registre des armements de l'ONU, <DiscourseConnective annotation_id="3737">mais</DiscourseConnective> s'appliquer <Alignment alignment="3339" annotation_id="3754">
          <DiscourseConnective annotation_id="3754" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> au matériel tel <DiscourseConnective annotation_id="3780">que</DiscourseConnective> les petites armes légères, les munitions <DiscourseConnective annotation_id="3825">et</DiscourseConnective> les systèmes portatifs de défense aérienne (Manpads).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3451" docOffset="24">
      <en>Manufacturing equipment and technology should <Alignment alignment="3941" annotation_id="3497">
          <DiscourseConnective annotation_id="3497" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be included in an appropriate form.</en>
      <fr>La fabrication des équipements <DiscourseConnective annotation_id="3913">et</DiscourseConnective> des technologies devrait <Alignment alignment="3497" annotation_id="3941">
          <DiscourseConnective annotation_id="3941" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être intégrée sous une forme appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3538" docOffset="25">
      <en>Secondly, the treaty must contain a comprehensive catalogue of criteria to be applied <Alignment alignment="4076" annotation_id="3624">
          <DiscourseConnective annotation_id="3624" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> decisions are taken on arms exports.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3992">Deuxièmement</DiscourseConnective>, le traité doit contenir un catalogue détaillé de critères <DiscourseConnective annotation_id="4064">à</DiscourseConnective> respecter <Alignment alignment="3624" annotation_id="4076">
          <DiscourseConnective annotation_id="4076" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> la prise de décisions sur les exportations d'armements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3666" docOffset="26">
      <en>Among these criteria are compliance with arms embargos, respect for human rights in the country of destination, preservation of regional stability, prevention of internal or regional conflicts, promotion of sustainable development and prevention of any undesirable redirection of the goods.</en>
      <fr>Parmi ces critères figurent le respect des embargos sur les armements, le respect des droits de l'homme dans le pays de destination, le maintien de la stabilité régionale, la prévention des conflits intérieurs <DiscourseConnective annotation_id="4347">ou</DiscourseConnective> régionaux, la promotion du développement durable <DiscourseConnective annotation_id="4399">et</DiscourseConnective> la prévention de tout réacheminement inopportun des biens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3957" docOffset="27">
      <en>Numerous regional organisations around the world have already been examining these issues.</en>
      <fr>De nombreuses organisations régionales à travers le monde se sont <DiscourseConnective annotation_id="4527">déjà</DiscourseConnective> penchées sur ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4048" docOffset="28">
      <en>The European Union's Code of Conduct on Arms Exports is the most fully developed international instrument for the control of arms exports.</en>
      <fr>Le Code de conduite de l'Union européenne en matière d'exportation d'armements est l'instrument international le plus développé <DiscourseConnective annotation_id="4688">pour</DiscourseConnective> le contrôle des exportations d'armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4187" docOffset="29">
      <en>Thanks to its experience with the Code of Conduct, the European Union can make a special contribution to the discussion of these issues.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="4737">à</DiscourseConnective> l'expérience qu'elle a acquise avec ce Code, l'Union européenne peut apporter une contribution spéciale au débat sur ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4324" docOffset="30">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="4886" annotation_id="4342">
          <DiscourseConnective annotation_id="4342" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it must avoid creating the impression that it seeks to impose the EU Code of Conduct on other Members of the United Nations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4871">Parallèlement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5355" annotation_id="4886">
          <DiscourseConnective annotation_id="4886" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle doit éviter de donner l'impression <DiscourseConnective annotation_id="4937">qu'</DiscourseConnective>elle tente d'imposer celui-ci à d'autres membres des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4476" docOffset="31">
      <en>The fact is that support for this project in all parts of the world is remarkably strong at the present time.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5008">Le fait est que</DiscourseConnective> le soutien en faveur de ce projet <DiscourseConnective annotation_id="5058">à</DiscourseConnective> travers le monde est remarquablement puissant <DiscourseConnective annotation_id="5106">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4586" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="14563" annotation_id="4586">
          <DiscourseConnective annotation_id="4586" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, an important role in this process devolves on the European Union, to which several major exporting nations belong.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="447" annotation_id="5126">
          <DiscourseConnective annotation_id="5126" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un rôle important dans ce processus incombe <DiscourseConnective annotation_id="5181">à</DiscourseConnective> l'Union européenne, dont font partie plusieurs nations exportatrices majeures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4715" docOffset="33">
      <en>Let me <Alignment alignment="5276" annotation_id="4722">
          <DiscourseConnective annotation_id="4722" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> pay particular tribute to the role of civil society, for non-governmental organisations, scientists and scholars and the media have played a significant part in persuading hesitant governments of the need for an arms-trade treaty.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="5590" annotation_id="5276">
          <DiscourseConnective annotation_id="5276" sense="Expansion.Conjunction">encore</DiscourseConnective>
        </Alignment> de saluer chaleureusement le rôle joué par la société civile, <DiscourseConnective annotation_id="5345">car</DiscourseConnective> les organisations non gouvernementales, les scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="5407">et</DiscourseConnective> les universitaires <DiscourseConnective annotation_id="5429">ainsi</DiscourseConnective> que les médias ont grandement contribué <DiscourseConnective annotation_id="5475">à</DiscourseConnective> persuader les gouvernements hésitants de la nécessité d'un traité sur le commerce des armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4958" docOffset="34">
      <en>From the very start they have made valuable suggestions and contributions, <Alignment alignment="5644" annotation_id="5033">
          <DiscourseConnective annotation_id="5033" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I urge non-governmental organisations to maintain their active involvement in this process.</en>
      <fr>D'emblée, elle a formulé des suggestions <DiscourseConnective annotation_id="5611">et</DiscourseConnective> des contributions précieuses, <Alignment alignment="5033" annotation_id="5644">
          <DiscourseConnective annotation_id="5644" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'exhorte les organisations non gouvernementales <DiscourseConnective annotation_id="5696">à</DiscourseConnective> poursuivre leur engagement actif dans ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5129" docOffset="35">
      <en>The Presidency is pleased to note that the European Parliament has expressed itself on various occasions in favour of the conclusion of a global arms-trade treaty <Alignment alignment="21874" annotation_id="5292">
          <DiscourseConnective annotation_id="5292" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is using its interparliamentary contacts for that purpose.</en>
      <fr>La présidence est heureuse de noter <DiscourseConnective annotation_id="5786">que</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="5812">s'</DiscourseConnective>est exprimé <DiscourseConnective annotation_id="5826">en</DiscourseConnective> diverses occasions <DiscourseConnective annotation_id="5848">en</DiscourseConnective> faveur de la conclusion d'un traité mondial sur le commerce des armes <Alignment alignment="5292" annotation_id="5921">
          <DiscourseConnective annotation_id="5921" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5924">qu'</DiscourseConnective>il met à profit ses contacts interparlementaires <DiscourseConnective annotation_id="5976">à</DiscourseConnective> cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5363" docOffset="36">
      <en>I read the latest draft resolution with great interest and warmly welcome the persuasive proposals it contains.</en>
      <fr>J'ai lu le dernier projet de résolution en date avec grand intérêt <DiscourseConnective annotation_id="6056">et</DiscourseConnective> me félicite particulièrement des propositions persuasives qu'il contient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5475" docOffset="37">
      <en>I very much hope that we can continue and intensify our vigorous dialogue with the European Parliament on this important issue too.</en>
      <fr>J'espère très sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="6159">que</DiscourseConnective> nous pourrons poursuivre <DiscourseConnective annotation_id="6188">et</DiscourseConnective> intensifier notre vigoureux dialogue avec le Parlement européen sur cet important dossier <DiscourseConnective annotation_id="6281">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5607" docOffset="38">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5618" id="188" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="5618" docOffset="39">
      <en>Member of the Commission. Mr President, I would just like to add a few words to those of the President-in-Office of the Council.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="6346">simplement</DiscourseConnective> ajouter quelques mots <DiscourseConnective annotation_id="6379">à</DiscourseConnective> ceux du président <DiscourseConnective annotation_id="6399">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5747" docOffset="40">
      <en>Over the last few years, the fight against the illicit spread of weapons has been the focus of much political and public attention <Alignment alignment="15822" annotation_id="5878">
          <DiscourseConnective annotation_id="5878" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the issue remains of great importance to all of us.</en>
      <fr>Ces dernières années, la lutte contre le commerce illicite des armes a été au centre de l'attention du monde politique <DiscourseConnective annotation_id="6542">et</DiscourseConnective> du public, <Alignment alignment="5878" annotation_id="6556">
          <DiscourseConnective annotation_id="6556" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette question reste très importante <DiscourseConnective annotation_id="6596">pour</DiscourseConnective> nous tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5934" docOffset="41">
      <en>Let me commend the honourable Members on the leadership they are showing on the legally binding arms trade treaty to regulate the international trade in conventional arms.</en>
      <fr>Permettez-moi de remercier les honorables députés <DiscourseConnective annotation_id="6662">pour</DiscourseConnective> la volonté dont ils font preuve s'agissant du traité légalement contraignant sur le commerce des armes visant <DiscourseConnective annotation_id="6777">à</DiscourseConnective> réglementer le commerce international des armes classiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6106" docOffset="42">
      <en>It is an ambitious approach proposing common international standards.</en>
      <fr>Proposer des normes internationales communes est une démarche ambitieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6176" docOffset="43">
      <en>I understand your motion for a resolution has already been submitted.</en>
      <fr>Si je comprends bien, votre proposition de résolution a <DiscourseConnective annotation_id="6969">déjà</DiscourseConnective> été déposée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6246" docOffset="44">
      <en>The Commission <Alignment alignment="7007" annotation_id="6261">
          <DiscourseConnective annotation_id="6261" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcomes the Council conclusions of two days ago; I need not go into those in detail, <DiscourseConnective annotation_id="6352" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> they have already been mentioned.</en>
      <fr>La Commission salue <Alignment alignment="6261" annotation_id="7007">
          <DiscourseConnective annotation_id="7007" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les conclusions du Conseil formulées il y a deux jours; je n'ai pas besoin de les détailler, elles ont <DiscourseConnective annotation_id="7120">déjà</DiscourseConnective> été évoquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6394" docOffset="45">
      <en>We all recognise the negative impact of irresponsible exports of military equipment on regional security, economic development and human safety in some of the most vulnerable parts of the world.</en>
      <fr>Nous reconnaissons tous l'impact négatif des exportations irresponsables de matériels militaires sur la sécurité régionale, le développement économique <DiscourseConnective annotation_id="7291">et</DiscourseConnective> la sécurité humaine dans certaines des parties du monde comptant parmi les plus vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6589" docOffset="46">
      <en>An arms trade treaty would be of great value, for instance in reducing the illicit spread of small arms and light weapons.</en>
      <fr>Un traité sur le commerce des armes serait aussi très précieux pour réduire le commerce illicite des armes légères <DiscourseConnective annotation_id="7502">et</DiscourseConnective> de petit calibre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6712" docOffset="47">
      <en>These weapons result in considerable human misery <Alignment alignment="46046" annotation_id="6762">
          <DiscourseConnective annotation_id="6762" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in making the world less safe, they affect our own security and prosperity.</en>
      <fr>Ces armes engendrent une détresse humaine considérable <Alignment alignment="6762" annotation_id="7578">
          <DiscourseConnective annotation_id="7578" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="7582">en</DiscourseConnective> rendant le monde moins sûr, affectent notre propre sécurité <DiscourseConnective annotation_id="7645">et</DiscourseConnective> notre propre prospérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6843" docOffset="48">
      <en>The illicit trade in conventional weapons <Alignment alignment="16719" annotation_id="6885">
          <DiscourseConnective annotation_id="6885" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has global consequences, which means we must enhance the coherence between EU security policy and Community development assistance.</en>
      <fr>Le commerce illicite des armes classiques a <Alignment alignment="6885" annotation_id="7717">
          <DiscourseConnective annotation_id="7717" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des conséquences au niveau mondial, ce qui signifie que nous devons renforcer la cohérence entre la politique de sécurité de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="7853">et</DiscourseConnective> l'aide communautaire au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7022" docOffset="49">
      <en>Development and security are linked more closely than ever, <Alignment alignment="7966" annotation_id="7082">
          <DiscourseConnective annotation_id="7082" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the threat these illicit weapons present goes beyond the immediate violence they cause.</en>
      <fr>Le développement <DiscourseConnective annotation_id="7912">et</DiscourseConnective> la sécurité sont liés plus étroitement <DiscourseConnective annotation_id="7954">que</DiscourseConnective> jamais, <Alignment alignment="7082" annotation_id="7966">
          <DiscourseConnective annotation_id="7966" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la menace représentée par ces armes illicites va bien au-delà de la violence immédiate qu'elles provoquent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7174" docOffset="50">
      <en>In this globalised world of ours, lost GDP and reduced foreign investment, <Alignment alignment="46503" annotation_id="7249">
          <DiscourseConnective annotation_id="7249" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, represent failed opportunities few countries can afford.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8077">À</DiscourseConnective> l'heure de la mondialisation, le PIB perdu <DiscourseConnective annotation_id="8122">et</DiscourseConnective> la réduction des investissements étrangers, <Alignment alignment="7249" annotation_id="8169">
          <DiscourseConnective annotation_id="8169" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, représentent des occasions manquées, ce que peu de pays peuvent se permettre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7320" docOffset="51">
      <en>Even with an arms trade treaty, countless illicit weapons would remain in circulation around the world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8260">Même</DiscourseConnective> avec un traité sur le commerce des armes, les armes illicites resteraient <DiscourseConnective annotation_id="8339">en</DiscourseConnective> circulation en grand nombre au niveau mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7424" docOffset="52">
      <en>In addition to the Union's strong political engagement, we are <Alignment alignment="8449" annotation_id="7487">
          <DiscourseConnective annotation_id="7487" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> providing practical support for legislative and administrative capacity-building, giving the EU a significant role in the fight against the illicit spread of small arms and light weapons.</en>
      <fr>Outre le fort engagement politique de l'Union, nous offrons <Alignment alignment="7487" annotation_id="8449">
          <DiscourseConnective annotation_id="8449" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un soutien concret au renforcement des capacités législatives <DiscourseConnective annotation_id="8516">et</DiscourseConnective> administratives, conférant à l'UE un rôle significatif dans la lutte contre le commerce illicite des armes légères <DiscourseConnective annotation_id="8634">et</DiscourseConnective> de petit calibre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7685" docOffset="53">
      <en>We are fully engaged in the implementation of the 2005 EU strategy against the illicit spread of small arms and light weapons.</en>
      <fr>Nous sommes tout à fait favorables <DiscourseConnective annotation_id="8690">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre de la stratégie de 2005 de l'UE contre le commerce illicite des armes légères <DiscourseConnective annotation_id="8787">et</DiscourseConnective> de petit calibre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7812" docOffset="54">
      <en>This area, <Alignment alignment="8820" annotation_id="7823">
          <DiscourseConnective annotation_id="7823" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, is not new to us.</en>
      <fr>Ce domaine, <Alignment alignment="7823" annotation_id="8820">
          <DiscourseConnective annotation_id="8820" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, n'est pas nouveau <DiscourseConnective annotation_id="8859">pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7854" docOffset="55">
      <en>The Commission has been fully involved in it for many years and has <Alignment alignment="10799" annotation_id="7922">
          <DiscourseConnective annotation_id="7922" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> gained experience working with international organisations, academia, NGOs and civil society in dealing with the consequences of inappropriate or illegal arms sales.</en>
      <fr>La Commission y est pleinement engagée depuis de nombreuses années <DiscourseConnective annotation_id="8937">et</DiscourseConnective> a <Alignment alignment="18" annotation_id="8942">
          <DiscourseConnective annotation_id="8942" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> acquis une expérience en matière de collaboration avec les organisations internationales, les universitaires, les ONG <DiscourseConnective annotation_id="9070">et</DiscourseConnective> la société civile, <DiscourseConnective annotation_id="9092">pour</DiscourseConnective> faire face aux conséquences des ventes d'armes inopportunes <DiscourseConnective annotation_id="9157">ou</DiscourseConnective> illicites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8093" docOffset="56">
      <en>Much remains to be done, both through the treaty and outside it.</en>
      <fr>Il reste beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="9189">à</DiscourseConnective> faire, que ce <DiscourseConnective annotation_id="9205">soit</DiscourseConnective> par le biais du traité <DiscourseConnective annotation_id="9233">ou</DiscourseConnective> en dehors de celui-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8158" docOffset="57">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8169" id="189" name="Ana Maria Gomes">
    <ParallelChunk annotation_id="8169" docOffset="58">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (PT) In recent years, there has been little cheer for those in favour of arms control <Alignment alignment="9336" annotation_id="8285">
          <DiscourseConnective annotation_id="8285" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> disarmament rooted in multilateral legal instruments.</en>
      <fr>Ces dernières années, les partisans du contrôle des armes <Alignment alignment="8285" annotation_id="9336">
          <DiscourseConnective annotation_id="9336" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> du désarmement inscrits dans des instruments juridiques multilatéraux n'ont guère eu bonne presse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8343" docOffset="59">
      <en>Last December's decision by the UN General Assembly officially to launch the process of drawing up a global arms trade Treaty (ATT) gives rare cause for celebration.</en>
      <fr>La décision de décembre dernier de l'Assemblée générale de l'ONU d'entamer officiellement le processus de rédaction d'un traité mondial sur le commerce des armes nous offre un rare motif de nous réjouir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8509" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="23152" annotation_id="8509">
          <DiscourseConnective annotation_id="8509" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it came as no surprise, the solitary vote against the resolution that launched the process, by the United States, was sad.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8509" annotation_id="9642">
          <DiscourseConnective annotation_id="9642" sense="Comparison.Concession">Bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'ait surpris personne, le vote solitaire des États-Unis contre la résolution qui a lancé le processus est un geste regrettable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8641" docOffset="61">
      <en>The Treaty is aimed at finding a common legal denominator for the import, export and transfer of arms, at offering a global response to a completely globalised trade and at creating uniform criteria that make the arms trade subject to the imperatives of human rights, stability and sustainable development.</en>
      <fr>Le traité vise <DiscourseConnective annotation_id="9797">à</DiscourseConnective> trouver un dénominateur juridique commun <DiscourseConnective annotation_id="9840">pour</DiscourseConnective> l'importation, l'exportation <DiscourseConnective annotation_id="9874">et</DiscourseConnective> le transfert d'armements, <DiscourseConnective annotation_id="9903">à</DiscourseConnective> offrir une riposte mondiale <DiscourseConnective annotation_id="9933">à</DiscourseConnective> un commerce complètement mondialisé <DiscourseConnective annotation_id="9971">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9974">à</DiscourseConnective> créer des critères uniformes qui subordonnent le commerce des armes aux impératifs des droits de l'homme, de la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="10098">et</DiscourseConnective> du développement durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8948" docOffset="62">
      <en>It is <Alignment alignment="16251" annotation_id="8954">
          <DiscourseConnective annotation_id="8954" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> intended to mobilise public opinion in developed countries against the opacity that characterises the millionaire legal contracts governing arms sales to allied countries.</en>
      <fr>Il vise <Alignment alignment="8954" annotation_id="10135">
          <DiscourseConnective annotation_id="10135" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10145">à</DiscourseConnective> mobiliser l'opinion publique dans les pays développés contre l'opacité qui caractérise les contrats légaux de plusieurs millions régissant la vente d'armes aux pays alliés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9131" docOffset="63">
      <en>The United Kingdom's scandalous decision to block the latest investigation into the country's arms sales to Saudi Arabia, and into the accompanying high-level corruption, is a perfect example of the true nature of the arms trade.</en>
      <fr>La scandaleuse décision du Royaume-Uni de bloquer la dernière enquête sur la vente d'armes de ce pays <DiscourseConnective annotation_id="10422">à</DiscourseConnective> l'Arabie saoudite <DiscourseConnective annotation_id="10442">et</DiscourseConnective> sur la corruption de haut niveau y afférente est un exemple parfait de la vraie nature du commerce des armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9361" docOffset="64">
      <en>Only in this field would a European government dare to block a serious investigation in the national interest.</en>
      <fr>Dans nul autre domaine un gouvernement européen n'oserait entraver une enquête sérieuse dans l'intérêt national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9472" docOffset="65">
      <en>It is because of special treatment that governments the world over have taken special measures to control the arms trade.</en>
      <fr>C'est à cause d'un traitement spécial <DiscourseConnective annotation_id="10706">que</DiscourseConnective> les gouvernements du monde entier ont pris des mesures spéciales <DiscourseConnective annotation_id="10775">pour</DiscourseConnective> contrôler le commerce des armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9594" docOffset="66">
      <en>The EU can and must take the lead in this area.</en>
      <fr>L'UE peut <DiscourseConnective annotation_id="10823">et</DiscourseConnective> doit prendre l'initiative dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9642" docOffset="67">
      <en>It must fight for the lessons learnt from the interpretation and implementation of its code of conduct - <Alignment alignment="10991" annotation_id="9747">
          <Alignment alignment="10991" annotation_id="9747">
            <DiscourseConnective annotation_id="9747" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <Alignment alignment="11006" annotation_id="9761">
          <DiscourseConnective annotation_id="9761" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the criteria of sustainable development and human rights - to be applied to the new Treaty, <Alignment alignment="11126" annotation_id="9864">
          <DiscourseConnective annotation_id="9864" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> these two aspects are especially pertinent, <Alignment alignment="11187" annotation_id="9916">
          <DiscourseConnective annotation_id="9916" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Ferrero-Waldner pointed out.</en>
      <fr>Elle doit se battre <DiscourseConnective annotation_id="10889">pour que</DiscourseConnective> les enseignements tirés de l'interprétation <DiscourseConnective annotation_id="10942">et</DiscourseConnective> de la mise en œuvre de son Code de conduite - <Alignment alignment="9747" annotation_id="10991">
          <Alignment alignment="9747" annotation_id="10991">
            <DiscourseConnective annotation_id="10991" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <Alignment alignment="9761" annotation_id="11006">
          <DiscourseConnective annotation_id="11006" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne les critères du développement durable <DiscourseConnective annotation_id="11063">et</DiscourseConnective> des droits de l'homme - soient appliqués au nouveau traité, <Alignment alignment="9864" annotation_id="11126">
          <DiscourseConnective annotation_id="11126" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces deux aspects sont particulièrement pertinents, <Alignment alignment="9916" annotation_id="11187">
          <DiscourseConnective annotation_id="11187" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a souligné Mme Ferrero-Waldner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9952" docOffset="68">
      <en>In this regard, I welcome the conclusions of the last 'General Affairs Council', which highlighted the importance of joining forces with other countries and regional organisations to draw up a new Treaty.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11227">À cet égard</DiscourseConnective>, je salue les conclusions du dernier Conseil "Affaires générales", qui ont souligné l'importance qu'il y a à unir ses forces à celles d'autres pays <DiscourseConnective annotation_id="11387">et</DiscourseConnective> organisations régionales <DiscourseConnective annotation_id="11415">afin de</DiscourseConnective> rédiger un nouveau traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10157" docOffset="69">
      <en>All that remains is for the EU to transform this good will into a diplomatic strategy, properly rooted in a Council common position, in relation to the ATT.</en>
      <fr>Il ne reste plus <DiscourseConnective annotation_id="11467">à</DiscourseConnective> l'UE qu'à transformer cette bonne volonté <DiscourseConnective annotation_id="11511">en</DiscourseConnective> une stratégie diplomatique dûment ancrée dans une position commune du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="11593">en</DiscourseConnective> relation au traité sur le commerce des armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10314" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="11642" annotation_id="10314">
          <DiscourseConnective annotation_id="10314" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> reason and scruples are not around to dignify the White House with their presence, European leadership in this area is particularly urgently needed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17858" annotation_id="11642">
          <DiscourseConnective annotation_id="11642" sense="Comparison.Contrast">Dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> raison <DiscourseConnective annotation_id="11662">et</DiscourseConnective> scrupule semblent faire défaut à la Maison blanche, il est impératif que l'Europe prenne de toute urgence l'initiative dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10469" id="190" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="10469" docOffset="71">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, it is truly shameful that, despite the perils brought to humanity by the numerous irresponsible arms transfers carried out for so many years, we still do not have a legally binding UN treaty on international arms trade.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, il est vraiment honteux <DiscourseConnective annotation_id="11878">que</DiscourseConnective>, malgré les dangers que représentent <DiscourseConnective annotation_id="11919">pour</DiscourseConnective> l'humanité les nombreux transferts d'armes irresponsables opérés <DiscourseConnective annotation_id="11989">depuis</DiscourseConnective> tant d'années, nous n'ayons toujours pas de traité des Nations unies juridiquement contraignant sur le commerce international des armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10734" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="12133" annotation_id="10734">
          <DiscourseConnective annotation_id="10734" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, even <Alignment alignment="12146" annotation_id="10748">
          <DiscourseConnective annotation_id="10748" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had, I doubt <Alignment alignment="39822" annotation_id="10767">
          <DiscourseConnective annotation_id="10767" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would have had the means, <Alignment alignment="12208" annotation_id="10799">
          <DiscourseConnective annotation_id="10799" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that those who matter would have had the will, to closely monitor and implement it properly, <Alignment alignment="12330" annotation_id="10895">
          <DiscourseConnective annotation_id="10895" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should concern ourselves with this <Alignment alignment="19015" annotation_id="10937">
          <DiscourseConnective annotation_id="10937" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a UN Treaty in place.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10734" annotation_id="12133">
          <DiscourseConnective annotation_id="12133" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10748" annotation_id="12146">
          <DiscourseConnective annotation_id="12146" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en avions un, je doute <Alignment alignment="10767" annotation_id="12182">
          <DiscourseConnective annotation_id="12182" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ayons les moyens <Alignment alignment="11794" annotation_id="12208">
          <DiscourseConnective annotation_id="12208" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12211">que</DiscourseConnective> ceux qui en ont le pouvoir aient la volonté de l'appliquer correctement <DiscourseConnective annotation_id="12287">et</DiscourseConnective> d'assurer la surveillance qui s'impose, <Alignment alignment="10895" annotation_id="12330">
          <DiscourseConnective annotation_id="12330" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions nous occuper de cela <Alignment alignment="10937" annotation_id="12370">
          <DiscourseConnective annotation_id="12370" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un traité des Nations unies sera <DiscourseConnective annotation_id="12410">en</DiscourseConnective> place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10972" docOffset="73">
      <en>Today, the most unscrupulous and murderous worldwide may easily possess arms.</en>
      <fr>Aujourd'hui, partout dans le monde, les personnes les plus dénuées de scrupules, les plus criminelles peuvent facilement détenir des armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11050" docOffset="74">
      <en>With enough money and the right connections, anything may be purchased, from a hand gun to a jet fighter plane.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12560">Si</DiscourseConnective> on a assez d'argent <DiscourseConnective annotation_id="12583">et</DiscourseConnective> de bonnes relations, on peut tout acheter, que ce soit un pistolet ou un avion de combat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11162" docOffset="75">
      <en>It is probably only a matter of time <DiscourseConnective annotation_id="11199" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> even nuclear weapons may be purchased on the open market.</en>
      <fr>La possibilité d'acheter des armes nucléaires sur le marché n'est probablement <DiscourseConnective annotation_id="12755">qu'</DiscourseConnective>une question de temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11264" docOffset="76">
      <en>Why, you may ask, should there be such a despicable state of affairs in our 21st century society?</en>
      <fr>Vous pourriez demander pourquoi la situation est <DiscourseConnective annotation_id="12830">si</DiscourseConnective> sordide dans notre société du 21e siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11362" docOffset="77">
      <en>The answer is quite simple: there will always be deranged individuals in this world who want to inflict their pathologically criminal plans on others <Alignment alignment="13031" annotation_id="11512">
          <DiscourseConnective annotation_id="11512" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, similarly, there will always be evil traders who supply the means for death and destruction to anybody, <Alignment alignment="13162" annotation_id="11621">
          <Alignment alignment="19325" annotation_id="11621">
            <DiscourseConnective annotation_id="11621" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they are able to make a handsome profit.</en>
      <fr>La réponse est assez simple: il y aura toujours dans le monde des individus dérangés qui voudront imposer leurs plans pathologiquement criminels <DiscourseConnective annotation_id="13020">à</DiscourseConnective> d'autres <Alignment alignment="11512" annotation_id="13031">
          <DiscourseConnective annotation_id="13031" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="13035">de la même manière</DiscourseConnective>, il y aura toujours des vendeurs du diable qui fourniront <DiscourseConnective annotation_id="13112">à</DiscourseConnective> quiconque des moyens de mort <DiscourseConnective annotation_id="13143">et</DiscourseConnective> de destruction, <Alignment alignment="11621" annotation_id="13162">
          <Alignment alignment="11621" annotation_id="13162">
            <DiscourseConnective annotation_id="13162" sense="Contingency.Condition">à condition d'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>en tirer un joli profit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11673" docOffset="78">
      <en>I must be mentioned here that the arms industry's highly lucrative enterprises continuously produce more advanced killing machines in greater numbers and at an ever-increasing pace.</en>
      <fr>Il faut signaler ici <DiscourseConnective annotation_id="13222">que</DiscourseConnective> les entreprises très lucratives du secteur des armes produisent sans arrêt des machines à tuer plus perfectionnées, <DiscourseConnective annotation_id="13342">en plus</DiscourseConnective> grand nombre <DiscourseConnective annotation_id="13363">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13366">à</DiscourseConnective> un rythme qui ne fait qu'augmenter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11855" docOffset="79">
      <en>I know that we cannot change the world overnight <Alignment alignment="13465" annotation_id="11904">
          <DiscourseConnective annotation_id="11904" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the forces of evil will always have their share of determining the fate of our fellow human beings.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="13412">que</DiscourseConnective> nous ne pourrons pas changer le monde en <DiscourseConnective annotation_id="13457">un jour</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11904" annotation_id="13465">
          <DiscourseConnective annotation_id="13465" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les forces du mal auront toujours un rôle dans la détermination du destin de nos frères humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12008" docOffset="80">
      <en>
        <Alignment alignment="13569" annotation_id="12008">
          <DiscourseConnective annotation_id="12008" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one must at least try to make a start to change things to some extent.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1386" annotation_id="13569">
          <DiscourseConnective annotation_id="13569" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut <DiscourseConnective annotation_id="13588">au moins</DiscourseConnective> essayer de commencer <DiscourseConnective annotation_id="13618">à</DiscourseConnective> changer les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12088" docOffset="81">
      <en>In this way, I support this motion for a resolution which calls for the establishment of common international standards for the import, export and transfer of conventional weapons.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13640">Ainsi</DiscourseConnective>, je soutiens cette proposition de résolution qui demande l'établissement de normes internationales communes <DiscourseConnective annotation_id="13754">pour</DiscourseConnective> l'importation, l'exportation <DiscourseConnective annotation_id="13788">et</DiscourseConnective> le transfert d'armes classiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12269" docOffset="82">
      <en>After all, it is better than nothing, and let us hope that one day human beings will have enough common sense to realise that there is no need to produce weapons at all.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13824">Après tout</DiscourseConnective>, c'est <DiscourseConnective annotation_id="13842">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13848">que</DiscourseConnective> rien, <DiscourseConnective annotation_id="13858">et</DiscourseConnective> il nous faut espérer <DiscourseConnective annotation_id="13882">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="13885">un jour</DiscourseConnective> les êtres humains auront assez de bon sens <DiscourseConnective annotation_id="13936">pour</DiscourseConnective> réaliser <DiscourseConnective annotation_id="13950">qu'</DiscourseConnective>il n'est nécessaire de produire aucune arme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12439" docOffset="83">
      <en>In conclusion, I find it noteworthy to mention that, of the 17 leading arms exporters, more than half are EU Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13998">En</DiscourseConnective> conclusion, j'estime intéressant de signaler <DiscourseConnective annotation_id="14046">que</DiscourseConnective>, parmi les 17 plus grands exportateurs d'armes, plus de la moitié sont des États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12563" docOffset="84">
      <en>Let this statistic be food for thought for all of us.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14148">Que</DiscourseConnective> cette statistique alimente notre réflexion!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12617" id="191" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="12617" docOffset="85">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (ES) Mr President, this House has spoken out in favour of an international treaty on the transfer of weapons on many previous occasions.</en>
      <fr>Monsieur le Président, cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="14235">s'</DiscourseConnective>est prononcée <DiscourseConnective annotation_id="14251">en</DiscourseConnective> faveur d'un traité sur le transfert d'armes <DiscourseConnective annotation_id="14298">en</DiscourseConnective> de multiples occasions <DiscourseConnective annotation_id="14324">déjà</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12790" docOffset="86">
      <en>What makes this debate and the resolution that we have presented special, <DiscourseConnective annotation_id="12864" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, is that the United Nations are now getting to work.</en>
      <fr>Mais ce qui rend spéciaux ce débat <DiscourseConnective annotation_id="14365">et</DiscourseConnective> la résolution <DiscourseConnective annotation_id="14382">que</DiscourseConnective> nous avons présentée, c'est <DiscourseConnective annotation_id="14414">que</DiscourseConnective> les Nations unies se mettent à présent au travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12925" docOffset="87">
      <en>A resolution that was approved in December 2006 with the support of 153 countries has been the departure point for our debate today.</en>
      <fr>Une résolution approuvée <DiscourseConnective annotation_id="14494">en</DiscourseConnective> décembre 2006 avec le soutien de 153 pays constitue le point de départ de notre débat de ce jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13058" docOffset="88">
      <en>It is right that we should remember that 153 countries signed it, <Alignment alignment="14658" annotation_id="13124">
          <DiscourseConnective annotation_id="13124" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that gives the process genuine legitimacy.</en>
      <fr>Il est bon <DiscourseConnective annotation_id="14606">que</DiscourseConnective> nous nous souvenions <DiscourseConnective annotation_id="14631">que</DiscourseConnective> 153 pays l'ont signée, <Alignment alignment="24099" annotation_id="14658">
          <DiscourseConnective annotation_id="14658" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle confère à ce processus une légitimité réelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13175" docOffset="89">
      <en>Within this context, we must stress certain points of the resolution that we are presenting today.</en>
      <fr>Dans ce contexte, il nous faut souligner certains points de la résolution <DiscourseConnective annotation_id="14792">que</DiscourseConnective> nous présentons aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13274" docOffset="90">
      <en>Firstly, the 153 countries are being asked to forward their reports to the Secretary-General of the United Nations indicating what they believe the treaty should contain, its scope and, in particular, their opinion with regard to its viability.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14825">Premièrement</DiscourseConnective>, les 153 pays sont invités <DiscourseConnective annotation_id="14865">à</DiscourseConnective> transmettre leurs rapports au secrétaire général des Nations unies en indiquant ce que le traité devrait contenir selon eux, quel devrait être son champ d'application <DiscourseConnective annotation_id="15034">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15038">notamment</DiscourseConnective>, leur opinion concernant sa viabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13519" docOffset="91">
      <en>Secondly, those reports should be based on current international legislation, particularly with regard to international humanitarian law and human rights in general.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15087">Deuxièmement</DiscourseConnective>, ces rapports devraient être fondés sur la législation internationale actuelle, <DiscourseConnective annotation_id="15180">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne le droit humanitaire international <DiscourseConnective annotation_id="15244">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="15269">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13685" docOffset="92">
      <en>There are important existing treaties that must be taken into account.</en>
      <fr>Il existe d'importants traités qui doivent être pris en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13756" docOffset="93">
      <en>Thirdly, the governments of the States must commit themselves to carrying out a thorough study of the degree of compliance and, above all, of non-compliance with the current rules, international embargos and, in the case of Europe, strict application of the Code of Conduct on arms exports.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15352">Troisièmement</DiscourseConnective>, les gouvernements nationaux doivent s'engager <DiscourseConnective annotation_id="15413">à</DiscourseConnective> réaliser une étude approfondie du degré de conformité <DiscourseConnective annotation_id="15469">et</DiscourseConnective>, par-dessus tout, de non-conformité avec les règles actuelles, les embargos internationaux <DiscourseConnective annotation_id="15563">et</DiscourseConnective>, dans le cas de l'Europe, la stricte application du Code de conduite en matière d'exportation d'armements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14047" docOffset="94">
      <en>One of the cases that deserves to be highlighted <DiscourseConnective annotation_id="14096" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> is that of arms exports to Sudan, an issue that we will discuss specifically during the July part-session.</en>
      <fr>L'un des cas qui méritent une attention toute particulière est celui des exportations d'armes <DiscourseConnective annotation_id="15767">à</DiscourseConnective> destination du Soudan, une question <DiscourseConnective annotation_id="15805">que</DiscourseConnective> nous examinerons spécifiquement lors de la période de session de juillet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14217" docOffset="95">
      <en>Fourthly, the governments must <Alignment alignment="15924" annotation_id="14248">
          <DiscourseConnective annotation_id="14248" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> pay attention and give every possible support to the setting up of a group of experts that will have to be created in 2008 with a view to defining the content of the treaty.</en>
      <fr>Quatrièmement, les gouvernements doivent <Alignment alignment="14248" annotation_id="15924">
          <DiscourseConnective annotation_id="15924" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> examiner <DiscourseConnective annotation_id="15943">et</DiscourseConnective> soutenir <DiscourseConnective annotation_id="15955">autant</DiscourseConnective> que possible la création d'un groupe d'experts, qui devra être en place <DiscourseConnective annotation_id="16034">en</DiscourseConnective> 2008 <DiscourseConnective annotation_id="16042">afin de</DiscourseConnective> définir le contenu du traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14427" docOffset="96">
      <en>Finally, we must be aware that, <Alignment alignment="16112" annotation_id="14459">
          <DiscourseConnective annotation_id="14459" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the process of drawing up an international treaty on the transfer of weapons is already under way, it will be a slow process, <Alignment alignment="16243" annotation_id="14594">
          <DiscourseConnective annotation_id="14594" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the mean time arms sales in the world are still increasing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16080">Enfin</DiscourseConnective>, il nous faut savoir <DiscourseConnective annotation_id="16107">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="14459" annotation_id="16112">
          <DiscourseConnective annotation_id="16112" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le processus de rédaction d'un traité international sur le transfert d'armements est <DiscourseConnective annotation_id="16205">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16210">en</DiscourseConnective> cours, ce processus sera lent <Alignment alignment="14594" annotation_id="16243">
          <DiscourseConnective annotation_id="16243" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le même temps, les ventes d'armes dans le monde continueront d'augmenter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14661" docOffset="97">
      <en>According to the SIP, in 2005, sales, around a third of which come from the European Union, rose to USD 290 000 million.</en>
      <fr>D'après le PSI, <DiscourseConnective annotation_id="16341">en</DiscourseConnective> 2005, les ventes, dont près d'un tiers provient de l'Union européenne, ont augmenté <DiscourseConnective annotation_id="16428">pour</DiscourseConnective> atteindre 290 000 millions de dollars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14782" docOffset="98">
      <en>In the mean time, <Alignment alignment="16499" annotation_id="14800">
          <DiscourseConnective annotation_id="14800" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must be particularly rigorous and demanding with regard to the existing control mechanisms and pay particular attention to the control of intermediaries, compliance with embargos and increasing the transparency and parliamentary control of those exports.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16472">Parallèlement</DiscourseConnective>, nous devons <Alignment alignment="14800" annotation_id="16499">
          <DiscourseConnective annotation_id="16499" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être extrêmement rigoureux <DiscourseConnective annotation_id="16531">et</DiscourseConnective> exigeants <DiscourseConnective annotation_id="16544">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les mécanismes de contrôle existants <DiscourseConnective annotation_id="16600">et</DiscourseConnective> porter une attention particulière au contrôle des intermédiaires, au respect des embargos <DiscourseConnective annotation_id="16693">et</DiscourseConnective> à l'augmentation de la transparence <DiscourseConnective annotation_id="16732">et</DiscourseConnective> du contrôle parlementaire de ces exportations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15069" id="192" name="Tobias Pflüger">
    <ParallelChunk annotation_id="15069" docOffset="99">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (DE) Mr President, I warmly welcome the fact that we have this joint motion for a resolution on an international arms-trade treaty, <Alignment alignment="16972" annotation_id="15235">
          <DiscourseConnective annotation_id="15235" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> time is running out, <Alignment alignment="16998" annotation_id="15264">
          <DiscourseConnective annotation_id="15264" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> arms expenditure and arms exports spiral throughout the world.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (DE) Monsieur le Président, je me félicite vivement <DiscourseConnective annotation_id="16862">que</DiscourseConnective> nous ayons cette proposition de résolution commune sur un traité international sur le commerce des armes, <Alignment alignment="15235" annotation_id="16972">
          <DiscourseConnective annotation_id="16972" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le temps passe, <Alignment alignment="15264" annotation_id="16998">
          <DiscourseConnective annotation_id="16998" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les dépenses en armements <DiscourseConnective annotation_id="17027">et</DiscourseConnective> les exportations d'armes ne cessent de croître à travers le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15330" docOffset="100">
      <en>According to the study conducted by SIPRI, the Stockholm International Peace Research Institute, the equivalent of EUR 900 billion was devoted to military spending last year, which represents EUR 137 for every man, woman and child on the planet.</en>
      <fr>D'après l'étude réalisée par le SIPRI, l'Institut international de recherches sur la paix de Stockholm, un montant de 900 milliards d'euros a été consacré aux dépenses militaires l'an dernier, ce qui représente 137 euros <DiscourseConnective annotation_id="17318">pour</DiscourseConnective> chaque homme, femme <DiscourseConnective annotation_id="17343">et</DiscourseConnective> enfant de la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15576" docOffset="101">
      <en>That was three and a half per cent more than in 2005.</en>
      <fr>Ce montant représente une augmentation de 3,5% par rapport à celui de 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15630" docOffset="102">
      <en>Over the past ten years, global arms expenditure has increased by 37%.</en>
      <fr>Ces dix dernières années, les dépenses mondiales en armements ont augmenté de 37%.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15701" docOffset="103">
      <en>As for the international arms trade, in its new Yearbook of Armaments, Disarmament and International Security, SIPRI reports a 50% increase in the volume of trade since 2002.</en>
      <fr>Quant au commerce international des armes, dans son dernier Annuaire sur les armements, le désarmement <DiscourseConnective annotation_id="17630">et</DiscourseConnective> la sécurité internationale, le SIPRI signale une augmentation de 50% du volume du commerce <DiscourseConnective annotation_id="17724">depuis</DiscourseConnective> 2002.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15876" docOffset="104">
      <en>Once again, the United States and Russia have been far and away the top arms exporters.</en>
      <fr>Une fois de plus, les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="17770">et</DiscourseConnective> la Russie sont de loin les plus grands exportateurs d'armements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15964" docOffset="105">
      <en>Germany, with USD 9.2 billion - EUR 6.9 billion - between 2002 and 2006, has pushed past France into third place.</en>
      <fr>L'Allemagne, avec 9,2 milliards de dollars - 6,9 milliards d'euros - entre 2002 <DiscourseConnective annotation_id="17918">et</DiscourseConnective> 2006, a délogé la France de sa troisième position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16078" docOffset="106">
      <en>Member States of the EU are up there among the global leaders <DiscourseConnective annotation_id="16140" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to arms exports.</en>
      <fr>Les États membres de l'Union européenne comptent parmi les principaux exportateurs mondiaux d'armements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16171" docOffset="107">
      <en>Last year alone, Germany's arms exports were worth USD 3.9 billion, more than double the 2005 amount of USD 1.5 billion.</en>
      <fr>Rien que l'année dernière, les exportations de l'Allemagne s'élevaient à 3,9 milliards de dollars, soit plus du double du montant de 2005, qui était de 1,5 milliard de dollars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16292" docOffset="108">
      <en>France has armed Sudan, <Alignment alignment="18282" annotation_id="16316">
          <DiscourseConnective annotation_id="16316" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Belgium is supplying weapons to the autocrat Joseph Kabila in the Democratic Republic of the Congo, partly <Alignment alignment="24024" annotation_id="16427">
          <DiscourseConnective annotation_id="16427" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> he can massacre the opposition.</en>
      <fr>La France a armé le Soudan, <Alignment alignment="16316" annotation_id="18282">
          <DiscourseConnective annotation_id="18282" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Belgique fournit des armes <DiscourseConnective annotation_id="18315">à</DiscourseConnective> l'autocrate Joseph Kabila <DiscourseConnective annotation_id="18343">en</DiscourseConnective> République démocratique du Congo, en partie <Alignment alignment="3030" annotation_id="18390">
          <DiscourseConnective annotation_id="18390" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> lui permettre de massacrer l'opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16467" docOffset="109">
      <en>
        <Alignment alignment="18436" annotation_id="16467">
          <DiscourseConnective annotation_id="16467" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective>
        </Alignment> a conflict has been fuelled, along comes the EU with its military missions in Africa - in the Congo, Sudan and so on. The fire-fighters are dousing the flames with petrol.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16467" annotation_id="18436">
          <DiscourseConnective annotation_id="18436" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Dès qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un conflit est alimenté, l'UE débarque <DiscourseConnective annotation_id="18482">en</DiscourseConnective> Afrique avec ses missions militaires - au Congo, au Soudan etc. Les pompiers versent de l'huile sur le feu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16644" docOffset="110">
      <en>It is high time the EU and its Member States put a stop to these deals.</en>
      <fr>Il est grand temps que l'UE <DiscourseConnective annotation_id="18621">et</DiscourseConnective> ses États membres mettent fin <DiscourseConnective annotation_id="18654">à</DiscourseConnective> ces pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16716" docOffset="111">
      <en>Arms exports are violating human rights all over the world.</en>
      <fr>Les exportations d'armements violent les droits de l'homme à travers le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16776" docOffset="112">
      <en>Arms exports are killing people all over the world.</en>
      <fr>Elles tuent des personnes dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16828" docOffset="113">
      <en>Let us finally put an end to this traffic in death.</en>
      <fr>Mettons <DiscourseConnective annotation_id="18806">enfin</DiscourseConnective> un terme <DiscourseConnective annotation_id="18821">à</DiscourseConnective> ce trafic mortel!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16880" id="193" name="Justas Vincas Paleckis">
    <ParallelChunk annotation_id="16880" docOffset="114">
      <en>(LT) Mr President, the European Union, which always speaks for conflict resolution by negotiation rather than by force, is interested in muzzling the unrestricted growth of business in trading instruments of death.</en>
      <fr>(LT) Monsieur le Président, l'Union européenne, qui s'exprime toujours en faveur de la résolution des conflits par la négociation <DiscourseConnective annotation_id="18971">plutôt que</DiscourseConnective> par la force, souhaite freiner la croissance débridée des ventes d'instruments de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17095" docOffset="115">
      <en>Last year, <Alignment alignment="19088" annotation_id="17106">
          <DiscourseConnective annotation_id="17106" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been mentioned, EUR 900 billion was spent for military purposes.</en>
      <fr>L'année dernière, <Alignment alignment="17106" annotation_id="19088">
          <DiscourseConnective annotation_id="19088" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il a été mentionné, 900 milliards d'euros ont été dépensés <DiscourseConnective annotation_id="19156">à</DiscourseConnective> des fins militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17178" docOffset="116">
      <en>This is EUR 137 per capita for the total population of the world.</en>
      <fr>Cela représente 137 euros par personne <DiscourseConnective annotation_id="19218">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de la population mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17244" docOffset="117">
      <en>On the basis of military spending, we are back in the Cold War.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19261">À en</DiscourseConnective> juger par les dépenses militaires, nous sommes à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="19323">en</DiscourseConnective> pleine Guerre froide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17308" docOffset="118">
      <en>Almost half of this enormous sum is made up by the United States' expenditure on military armaments.</en>
      <fr>Près de la moitié de ce montant énorme se compose des dépenses des États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="19426">en</DiscourseConnective> équipements militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17409" docOffset="119">
      <en>The scope of spending on weaponry is growing dangerously, having reached almost EUR 40 billion last year.</en>
      <fr>L'ampleur des dépenses <DiscourseConnective annotation_id="19476">en</DiscourseConnective> armements augmente dangereusement; elles ont atteint près de 40 milliards d'euros l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17515" docOffset="120">
      <en>The largest exporters in recent years have been the United States and Russia, each one accounting for 30% of the global arms trade, with the EU not far behind at 20%.</en>
      <fr>Les principaux exportateurs, ces dernières années, ont été les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="19653">et</DiscourseConnective> la Russie, chacun d'eux représentant 30% du commerce mondial d'armes, l'UE les suivant de près avec 20%.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17682" docOffset="121">
      <en>The greatest concern is caused by the flow of ultra-modern weapons to conflict-torn regions in unpredictable countries.</en>
      <fr>La préoccupation la plus vive concerne les flux d'armes ultramodernes vers des régions déchirées par des conflits dans des pays imprévisibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17802" docOffset="122">
      <en>Last year 153 countries supported a United Nations resolution on a process to create a treaty on Trade in Arms.</en>
      <fr>L'an dernier, 153 pays ont soutenu une résolution des Nations unies sur un processus visant <DiscourseConnective annotation_id="19996">à</DiscourseConnective> créer un traité sur le commerce des armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17914" docOffset="123">
      <en>For the moment it is difficult for all countries to agree on a legally binding document that would provide for the international regulation of imports and exports of weapons; <Alignment alignment="20232" annotation_id="18089">
          <DiscourseConnective annotation_id="18089" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, steps in that direction in the United Nations are essential.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20041">Pour</DiscourseConnective> le moment, il est difficile <DiscourseConnective annotation_id="20074">pour</DiscourseConnective> tous les pays d'approuver un document juridiquement contraignant qui régisse <DiscourseConnective annotation_id="20156">à</DiscourseConnective> l'échelon international les importations <DiscourseConnective annotation_id="20199">et</DiscourseConnective> les exportations d'armements, <Alignment alignment="18089" annotation_id="20232">
          <DiscourseConnective annotation_id="20232" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est essentiel d'adopter des mesures <DiscourseConnective annotation_id="20276">à</DiscourseConnective> cette fin dans le cadre des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18159" docOffset="124">
      <en>At the same time, it must be stressed that individual countries are the first-line combatants against irresponsible arms trading and the damage it wreaks on peace, security, development and human rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20321">En même temps</DiscourseConnective>, il convient de souligner <DiscourseConnective annotation_id="20361">que</DiscourseConnective> les pays sont, à titre individuel, les opposants de première ligne au commerce irresponsable d'armements <DiscourseConnective annotation_id="20470">et</DiscourseConnective> aux dégâts qu'il inflige <DiscourseConnective annotation_id="20498">à</DiscourseConnective> la paix, à la sécurité, au développement <DiscourseConnective annotation_id="20541">et</DiscourseConnective> aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18363" docOffset="125">
      <en>The international community, and likewise the public of any country that uses arms trade for dealings in dangerous and corrupt ventures, has a duty to bring appropriate pressure on such governments and parliaments.</en>
      <fr>La communauté internationale, <DiscourseConnective annotation_id="20597">ainsi</DiscourseConnective> que la population de tout pays utilisant le commerce d'armements dans le cadre de transactions dangereuses <DiscourseConnective annotation_id="20710">et</DiscourseConnective> corrompues, a le devoir de faire dûment pression sur les gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="20784">et</DiscourseConnective> les parlements de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18578" id="194" name="Margrietus van den Berg">
    <ParallelChunk annotation_id="18578" docOffset="126">
      <en>(NL) Mr President, every year, approximately one million people are wounded by hand-guns, machine guns or grenade launchers.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, chaque année, environ un million de personnes sont blessées par pistolet, mitrailleuse <DiscourseConnective annotation_id="20930">ou</DiscourseConnective> lance-grenades.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18703" docOffset="127">
      <en>The extent of firearm violence globally is enormous, <Alignment alignment="26918" annotation_id="18756">
          <DiscourseConnective annotation_id="18756" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the human suffering.</en>
      <fr>L'ampleur des violences par armes à feu dans le monde est énorme, <Alignment alignment="18756" annotation_id="21015">
          <DiscourseConnective annotation_id="21015" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les souffrances humaines qu'elles provoquent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18783" docOffset="128">
      <en>In recent armed conflicts, small lightweight firearms are often the only weapons that are used.</en>
      <fr>Dans les conflits armés les plus récents, les petites armes à feu légères sont souvent les seules armes utilisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18879" docOffset="129">
      <en>In southern Africa alone, some 30 million light firearms are in circulation; in the Middle East, estimates range from 60 to 110 million.</en>
      <fr>Rien <DiscourseConnective annotation_id="21192">qu'en</DiscourseConnective> Afrique australe, quelque 30 millions d'armes à feu légères sont <DiscourseConnective annotation_id="21263">en</DiscourseConnective> circulation; au Moyen-Orient, les estimations oscillent entre 60 et 110 millions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19016" docOffset="130">
      <en>The majority of these weapons are produced and sold legally.</en>
      <fr>La majorité de ces armes sont produites <DiscourseConnective annotation_id="21388">et</DiscourseConnective> vendues légalement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19077" docOffset="131">
      <en>For dozens of years, international Treaties have been in place to control biological, chemical and nuclear weapons and their spread, <Alignment alignment="21569" annotation_id="19210">
          <DiscourseConnective annotation_id="19210" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> despite the enormous number of fatalities, this is not yet the case for the sale of and trade in conventional weapons.</en>
      <fr>Cela fait des dizaines d'années que des traités internationaux sont <DiscourseConnective annotation_id="21479">en</DiscourseConnective> place <DiscourseConnective annotation_id="21488">pour</DiscourseConnective> contrôler les armes biologiques, chimiques <DiscourseConnective annotation_id="21536">et</DiscourseConnective> nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="21550">et</DiscourseConnective> leur diffusion, <Alignment alignment="19210" annotation_id="21569">
          <DiscourseConnective annotation_id="21569" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en dépit du nombre de dispositifs en vigueur, ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="21634">encore</DiscourseConnective> le cas <DiscourseConnective annotation_id="21648">pour</DiscourseConnective> la vente <DiscourseConnective annotation_id="21662">et</DiscourseConnective> le commerce d'armes conventionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19333" docOffset="132">
      <en>This results in human rights violations, long-term wars and countries that are becoming more impoverished.</en>
      <fr>Cela entraîne des violations des droits de l'homme, des guerres à long terme <DiscourseConnective annotation_id="21780">et</DiscourseConnective> des pays <DiscourseConnective annotation_id="21792">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21800">en plus</DiscourseConnective> pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19440" docOffset="133">
      <en>The large majority of these weapons are produced by five rich countries.</en>
      <fr>La grande majorité de ces armes sont produites par cinq pays riches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19513" docOffset="134">
      <en>In 2005 Russia, the US, France, Germany and Great Britain jointly accounted for 81% of the worldwide arms trade.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21886">En</DiscourseConnective> 2005, la Russie, les États-Unis, la France, l'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="21945">et</DiscourseConnective> la Grande-Bretagne représentaient ensemble 81% du commerce mondial des armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19626" docOffset="135">
      <en>More than two thirds of these weapons are intended for Africa, Asia, the Middle East and Latin America.</en>
      <fr>Plus de deux tiers de ces armes sont destinés <DiscourseConnective annotation_id="22072">à</DiscourseConnective> l'Afrique, à l'Asie, au Moyen-Orient <DiscourseConnective annotation_id="22111">et</DiscourseConnective> à l'Amérique latine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19730" docOffset="136">
      <en>Not only human lives are being destroyed, <Alignment alignment="22174" annotation_id="19772">
          <DiscourseConnective annotation_id="19772" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> economies, infrastructure, health care and education.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22135">Non seulement</DiscourseConnective> des vies sont détruites, <Alignment alignment="19772" annotation_id="22174">
          <DiscourseConnective annotation_id="22174" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des économies, des infrastructures, des dispositifs de soins de santé <DiscourseConnective annotation_id="22255">et</DiscourseConnective> d'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19831" docOffset="137">
      <en>In Northern Uganda alone, 2 500 children have not attended school during the last 20 years of armed violence.</en>
      <fr>Rien que dans le nord de l'Ouganda, 2 500 enfants n'ont pas été à l'école au cours de ces 20 dernières années de conflits armés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19941" docOffset="138">
      <en>The UN resolution of 6 December 2006 sets the scene for a treaty against this free circulation and in favour of control of the trade as a whole.</en>
      <fr>La résolution de l'ONU du 6 décembre 2006 ouvre la voie <DiscourseConnective annotation_id="22456">à</DiscourseConnective> un traité contre cette libre circulation <DiscourseConnective annotation_id="22499">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22502">en</DiscourseConnective> faveur du contrôle du commerce dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20086" docOffset="139">
      <en>This is, of course, of the utmost importance <Alignment alignment="22624" annotation_id="20131">
          <DiscourseConnective annotation_id="20131" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to curb conventional weapons.</en>
      <fr>Il va sans dire que cette initiative est de la plus haute importance <Alignment alignment="20131" annotation_id="22624">
          <DiscourseConnective annotation_id="22624" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons freiner les armes conventionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20172" docOffset="140">
      <en>I would <Alignment alignment="22676" annotation_id="20180">
          <DiscourseConnective annotation_id="20180" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> urge the Council - <Alignment alignment="22724" annotation_id="20209">
          <DiscourseConnective annotation_id="20209" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I gather from the acting Chairman, Mr Gloser, that something is being done - to get a massive, rapid and positive response from Europe and, for our part, to tackle the serious shortcomings in the application of the European code of conduct from 1998.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20180" annotation_id="22676">
          <DiscourseConnective annotation_id="22676" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'invite instamment le Conseil - <Alignment alignment="20209" annotation_id="22724">
          <DiscourseConnective annotation_id="22724" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à en juger par le président actuel, M. Gloser, quelque chose est en cours de réalisation - <DiscourseConnective annotation_id="22818">à</DiscourseConnective> obtenir une réponse positive massive et rapide de l'Europe. De notre côté, nous devons combler les graves lacunes dont souffre l'application du Code de conduite européen de 1998.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20464" docOffset="141">
      <en>EU weapons still wheedle their way into countries such as Sudan, China and Sierra Leone.</en>
      <fr>Les armes communautaires se fraient toujours un chemin dans des pays tels <DiscourseConnective annotation_id="23073">que</DiscourseConnective> le Soudan, la Chine <DiscourseConnective annotation_id="23097">et</DiscourseConnective> la Sierra Leone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20553" docOffset="142">
      <en>It is high time we made this code legally binding, <Alignment alignment="23202" annotation_id="20604">
          <DiscourseConnective annotation_id="20604" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would give the UN process an enormous shot in the arm.</en>
      <fr>Il est grand temps que nous rendions ce code de conduite juridiquement contraignant, <Alignment alignment="12509" annotation_id="23202">
          <DiscourseConnective annotation_id="23202" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela soutiendrait considérablement le processus des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20667" id="195" name="Richard Howitt">
    <ParallelChunk annotation_id="20667" docOffset="143">
      <en>Mr President, last year I spent two weeks in the Democratic Republic of Congo on behalf of this Parliament.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, l'année dernière, j'ai passé deux semaines <DiscourseConnective annotation_id="23344">en</DiscourseConnective> République démocratique du Congo au nom de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20775" docOffset="144">
      <en>Four million people died in their civil war <Alignment alignment="23474" annotation_id="20819">
          <DiscourseConnective annotation_id="20819" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, an international arms embargo on that country failed to prevent arms from all over the world - including from Germany and France, for which there is clear evidence - getting into that country and contributing to the strife that took place.</en>
      <fr>Quatre millions de personnes y ont perdu la vie dans la guerre civile <Alignment alignment="21212" annotation_id="23474">
          <DiscourseConnective annotation_id="23474" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> naturellement un embargo international sur les armes frappant ce pays n'a pas empêché les armes d'arriver du monde entier - <DiscourseConnective annotation_id="23601">notamment</DiscourseConnective> d'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="23623">et</DiscourseConnective> de France, c'est prouvé - dans ce pays <DiscourseConnective annotation_id="23665">et</DiscourseConnective> d'alimenter le conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21075" docOffset="145">
      <en>There cannot be a more graphic example of why the international community needs to do more to enforce its will and its values in this area.</en>
      <fr>Il ne peut y avoir d'exemple plus concret des raisons pour lesquelles la communauté internationale doit faire davantage <DiscourseConnective annotation_id="23812">pour</DiscourseConnective> mettre en œuvre sa volonté <DiscourseConnective annotation_id="23844">et</DiscourseConnective> ses valeurs <DiscourseConnective annotation_id="23859">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21215" docOffset="146">
      <en>
        <Alignment alignment="28781" annotation_id="21215">
          <DiscourseConnective annotation_id="21215" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we say in our resolution, we want to see a comprehensive, rigorous and fully implemented arms trade treaty.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21215" annotation_id="23874">
          <DiscourseConnective annotation_id="23874" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le disons dans notre résolution, nous voulons un traité sur le commerce des armes, global, rigoureux <DiscourseConnective annotation_id="23986">et</DiscourseConnective> appliqué intégralement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21326" docOffset="147">
      <en>The European Union can play a pivotal role in the international community to make sure that the text achieves just that.</en>
      <fr>L'Union européenne peut jouer un rôle central au sein de la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="24099">pour</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="24119">que</DiscourseConnective> ces objectifs soient atteints.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21447" docOffset="148">
      <en>I am very proud that the European Parliament text put before us today refers to the arms trade causing 'unacceptable human suffering and exacerbating conflict, instability and terrorism'.</en>
      <fr>Je suis très fier <DiscourseConnective annotation_id="24172">que</DiscourseConnective> le texte du Parlement européen qui nous est soumis aujourd'hui énonce clairement que le commerce des armes provoque des souffrances humaines inacceptables <DiscourseConnective annotation_id="24331">et</DiscourseConnective> exacerbe les conflits, l'instabilité <DiscourseConnective annotation_id="24371">et</DiscourseConnective> le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21635" docOffset="149">
      <en>I thank Mr Gloser, the German Presidency and the Council for taking a similarly tough line in their resolution and speaking of 'an undesirable and irresponsible proliferation of conventional arms'.</en>
      <fr>Je remercie M. Gloser, la présidence allemande <DiscourseConnective annotation_id="24436">et</DiscourseConnective> le Conseil d'avoir adopté une attitude tout <DiscourseConnective annotation_id="24483">aussi</DiscourseConnective> ferme dans leur résolution <DiscourseConnective annotation_id="24516">et</DiscourseConnective> d'évoquer une prolifération indésirable <DiscourseConnective annotation_id="24559">et</DiscourseConnective> irresponsable des armes classiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21833" docOffset="150">
      <en>Let us carry those words through so that we really can influence what is happening in the United Nations.</en>
      <fr>Mettons ces mots <DiscourseConnective annotation_id="24615">en</DiscourseConnective> pratique <DiscourseConnective annotation_id="24627">afin d'</DiscourseConnective>influencer vraiment les Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21939" docOffset="151">
      <en>The next stage must be to engage civil society.</en>
      <fr>La prochaine étape doit être l'implication de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21987" docOffset="152">
      <en>I think we are in our present position as a result of those NGO campaigns of the mid-1990s that were finally successful in working with us to get the EU Code of Conduct.</en>
      <fr>Je pense que nous sommes dans la situation actuelle grâce aux campagnes des ONG au milieu des années 1990; celles-ci ont fini par réussir <DiscourseConnective annotation_id="24876">à</DiscourseConnective> collaborer avec nous <DiscourseConnective annotation_id="24899">pour</DiscourseConnective> arriver au code de conduite de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22157" docOffset="153">
      <en>I am very proud that experts at the Lauterpacht Centre at Cambridge University in my own constituency drew up the first draft of this treaty to be put forward to the international community.</en>
      <fr>Je suis très fier <DiscourseConnective annotation_id="24959">que</DiscourseConnective> des experts du Lauterpacht Centre de l'université de Cambridge, dans ma propre circonscription, aient rédigé le premier projet de traité <DiscourseConnective annotation_id="25100">à</DiscourseConnective> soumettre <DiscourseConnective annotation_id="25112">à</DiscourseConnective> la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22348" docOffset="154">
      <en>I appeal to parliamentarians to sign the declaration in favour of the Treaty on the controlarms.org website.</en>
      <fr>J'appelle les parlementaires <DiscourseConnective annotation_id="25173">à</DiscourseConnective> signer la déclaration <DiscourseConnective annotation_id="25197">en</DiscourseConnective> faveur du traité sur le site web controlarms.org.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22457" docOffset="155">
      <en>Our work with civil society to engage the people of this world for a strong treaty is essential.</en>
      <fr>Notre travail avec la société civile <DiscourseConnective annotation_id="25287">pour</DiscourseConnective> associer les gens <DiscourseConnective annotation_id="25310">à</DiscourseConnective> l'idée d'un traité fort est essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22554" docOffset="156">
      <en>Finally, I am very proud that my own country, the UK, together with Finland, proposed this in the United Nations <Alignment alignment="25484" annotation_id="22667">
          <DiscourseConnective annotation_id="22667" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that every single EU Member State has submitted its willing support to the UN.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25351">Enfin</DiscourseConnective>, je suis très fier <DiscourseConnective annotation_id="25376">que</DiscourseConnective> mon pays, le Royaume-Uni, ait, avec la Finlande, introduit une proposition à ce sujet aux Nations unies <Alignment alignment="3819" annotation_id="25484">
          <DiscourseConnective annotation_id="25484" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25487">que</DiscourseConnective> tous les États membres de l'UE aient fait part <DiscourseConnective annotation_id="25538">à</DiscourseConnective> l'ONU de leur soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22750" docOffset="157">
      <en>We should be proud of Europe too.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="25575">aussi</DiscourseConnective> être fiers de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22784" id="196" language="DE" name="Günter Gloser">
    <ParallelChunk annotation_id="22784" docOffset="158">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, on behalf of the Presidency of the Council I would like to express my sincere thanks to you for your contributions and suggestions but also for the initiatives you have taken on this very important matter as well as for the warnings that were sounded by some speakers.</en>
      <fr>président en exercice du Conseil. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25701">et</DiscourseConnective> Messieurs, au nom de la présidence du Conseil, je voudrais vous faire part de ma sincère reconnaissance <DiscourseConnective annotation_id="25808">pour</DiscourseConnective> vos contributions <DiscourseConnective annotation_id="25831">et</DiscourseConnective> vos suggestions, <DiscourseConnective annotation_id="25851">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25862">pour</DiscourseConnective> les initiatives que vous avez prises dans ce dossier capital, <DiscourseConnective annotation_id="25929">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="25939">pour</DiscourseConnective> les avertissements lancés par certains orateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23103" docOffset="159">
      <en>Let me just respond to two points.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="26005">simplement</DiscourseConnective> réagir <DiscourseConnective annotation_id="26023">à</DiscourseConnective> deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23138" docOffset="160">
      <en>Firstly, <Alignment alignment="30681" annotation_id="23147">
          <DiscourseConnective annotation_id="23147" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> human rights and international humanitarian law are being respected in the recipient country, arms exports can never be licensed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26038">Premièrement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="6943" annotation_id="26052">
          <DiscourseConnective annotation_id="26052" sense="Expansion.Alternative">à moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="26086">et</DiscourseConnective> le droit humanitaire international ne soient respectés dans le pays destinataire, aucune exportation d'armements ne peut être autorisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23284" docOffset="161">
      <en>I have stressed that we are engaged worldwide at various levels in promoting respect for human rights.</en>
      <fr>J'ai souligné <DiscourseConnective annotation_id="26240">que</DiscourseConnective> nous étions engagés à travers le monde <DiscourseConnective annotation_id="26283">à</DiscourseConnective> différents niveaux dans la promotion du respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23387" docOffset="162">
      <en>That is another matter which has often been on the agenda of this Parliament.</en>
      <fr>C'est là une autre question qui a souvent été inscrite <DiscourseConnective annotation_id="26411">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23465" docOffset="163">
      <en>The right to life, the prohibition of slavery, political and social participatory rights, equality before the law, freedom of speech and assembly and the prohibition of discrimination continue to be flouted in too many countries of this world.</en>
      <fr>Le droit <DiscourseConnective annotation_id="26455">à</DiscourseConnective> la vie, l'interdiction de l'esclavage, les droits de participation politique <DiscourseConnective annotation_id="26534">et</DiscourseConnective> sociale, l'égalité devant la loi, la liberté de parole <DiscourseConnective annotation_id="26592">et</DiscourseConnective> d'assemblée <DiscourseConnective annotation_id="26607">et</DiscourseConnective> l'interdiction des discriminations continuent d'être enfreints dans de trop nombreux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23709" docOffset="164">
      <en>It is <Alignment alignment="26717" annotation_id="23715">
          <DiscourseConnective annotation_id="23715" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> our duty to ensure that these violations of fundamental values are not fostered by the supply of armaments.</en>
      <fr>Il nous incombe <Alignment alignment="23715" annotation_id="26717">
          <DiscourseConnective annotation_id="26717" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="26742">que</DiscourseConnective> ces violations des valeurs fondamentales ne soient pas encouragées par la fourniture d'armements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23833" docOffset="165">
      <en>Secondly, there is the issue of embargos.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26844">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il y a la question des embargos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23875" docOffset="166">
      <en>The United Nations Security Council, the OECD and the European Union have imposed embargos on a number of countries, <Alignment alignment="27005" annotation_id="23992">
          <DiscourseConnective annotation_id="23992" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the present draft resolution of the European Parliament places special emphasis on the need to uphold the embargo against Sudan.</en>
      <fr>Le Conseil de sécurité des Nations unies, l'OCDE <DiscourseConnective annotation_id="26940">et</DiscourseConnective> l'Union européenne ont imposé des embargos sur plusieurs pays <Alignment alignment="23992" annotation_id="27005">
          <DiscourseConnective annotation_id="27005" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce projet de résolution du Parlement européen met un accent particulier sur la nécessité de respecter l'embargo à l'encontre du Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24125" docOffset="167">
      <en>It is absolutely essential that observance of embargos be made one of the key criteria for export licensing in an arms-trade treaty.</en>
      <fr>Il est absolument essentiel <DiscourseConnective annotation_id="27172">que</DiscourseConnective> le respect des embargos devienne l'un des principaux critères d'autorisation des exportations dans un traité sur le commerce des armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24258" docOffset="168">
      <en>It is no coincidence that this criteria is listed at the very start of the catalogue of criteria in the EU Code of Conduct.</en>
      <fr>Ce n'est pas une coïncidence si ce facteur est énuméré <DiscourseConnective annotation_id="27367">en</DiscourseConnective> tête du catalogue de critères dans le Code de conduite de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24382" docOffset="169">
      <en>I can assure you that we shall continue to make every effort during our presidency to secure an effective arms-trade treaty.</en>
      <fr>Je <DiscourseConnective annotation_id="27437">puis</DiscourseConnective> vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="27455">que</DiscourseConnective> nous continuerons de déployer tous les efforts possibles au cours de notre présidence <DiscourseConnective annotation_id="27545">pour</DiscourseConnective> garantir un traité efficace sur le commerce des armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24507" docOffset="170">
      <en>The key role that the European Parliament is playing in this discussion has <Alignment alignment="27670" annotation_id="24583">
          <DiscourseConnective annotation_id="24583" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been a great source of help and support.</en>
      <fr>Le rôle essentiel <DiscourseConnective annotation_id="27623">que</DiscourseConnective> le Parlement européen joue dans ce débat a <Alignment alignment="24583" annotation_id="27670">
          <DiscourseConnective annotation_id="27670" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été d'une grande aide <DiscourseConnective annotation_id="27702">et</DiscourseConnective> d'un grand soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24629" docOffset="171">
      <en>I hope we shall be able to maintain this cooperative approach throughout the subsequent presidencies.</en>
      <fr>J'espère que nous serons à <DiscourseConnective annotation_id="27752">même</DiscourseConnective> de poursuivre cette approche coopérative au cours des présidences ultérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24731" id="197" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="24731" docOffset="172">
      <en>Member of the Commission. Mr President, I thank Parliament for its support, for its initiative and for its motion for a resolution.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je remercie le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="27916">pour</DiscourseConnective> son soutien, son initiative <DiscourseConnective annotation_id="27949">et</DiscourseConnective> sa proposition de résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24863" docOffset="173">
      <en>
        <Alignment alignment="27982" annotation_id="24863">
          <DiscourseConnective annotation_id="24863" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I mentioned before, the Commission, as part of wider EU efforts, strongly supports the opening of negotiations on a legally binding arms trade treaty, within the UN framework - this is important to highlight.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6267" annotation_id="27982">
          <DiscourseConnective annotation_id="27982" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="27996">déjà</DiscourseConnective> dit, la Commission, dans le cadre des efforts plus larges de l'UE, soutient avec force l'ouverture de négociations portant sur un traité juridiquement contraignant sur le commerce des armes, dans le cadre des Nations unies, il est important de le souligner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25075" docOffset="174">
      <en>An international instrument promoting high standards of responsibility is clearly desirable <Alignment alignment="28360" annotation_id="25167">
          <DiscourseConnective annotation_id="25167" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for this enterprise to be successful, we need to build the broadest possible consensus and encourage all states to support this initiative.</en>
      <fr>Un instrument international en faveur de normes élevées de responsabilité est clairement souhaitable <Alignment alignment="25167" annotation_id="28360">
          <DiscourseConnective annotation_id="28360" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="28364">pour que</DiscourseConnective> cette entreprise réussisse, nous devons arriver au consensus le plus large possible <DiscourseConnective annotation_id="28457">et</DiscourseConnective> encourager tous les États <DiscourseConnective annotation_id="28486">à</DiscourseConnective> soutenir cette initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25312" docOffset="175">
      <en>We would wish it to be a legally binding, separate and self-standing initiative that would cover all conventional arms transfers, set out the principles defining illegal transfers, include monitoring and be broadly based.</en>
      <fr>Nous voudrions qu'elle <DiscourseConnective annotation_id="28538">soit</DiscourseConnective> juridiquement contraignante, distincte <DiscourseConnective annotation_id="28582">et</DiscourseConnective> autonome, et <DiscourseConnective annotation_id="28598">qu'</DiscourseConnective>elle couvre tous les transferts d'armes classiques, fixe les principes définissant les transferts illégaux, inclue le contrôle <DiscourseConnective annotation_id="28728">et</DiscourseConnective> ait une base large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25534" docOffset="176">
      <en>We know that it will not be easy to persuade all suppliers worldwide, <Alignment alignment="28841" annotation_id="25604">
          <DiscourseConnective annotation_id="25604" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will <Alignment alignment="28852" annotation_id="25616">
          <DiscourseConnective annotation_id="25616" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be very important for all the major arms producers to avoid having a situation such <Alignment alignment="28948" annotation_id="25710">
          <DiscourseConnective annotation_id="25710" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had with the ICC or with the mine ban treaty.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="28763">qu'</DiscourseConnective>il ne sera pas facile de persuader tous les fournisseurs au niveau mondial <Alignment alignment="25604" annotation_id="28841">
          <DiscourseConnective annotation_id="28841" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il sera <Alignment alignment="25616" annotation_id="28852">
          <DiscourseConnective annotation_id="28852" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important <DiscourseConnective annotation_id="28872">pour</DiscourseConnective> tous les grands producteurs d'armes d'éviter une situation comme celle <Alignment alignment="25710" annotation_id="28948">
          <DiscourseConnective annotation_id="28948" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons connue avec la CPI <DiscourseConnective annotation_id="28982">ou</DiscourseConnective> le traité sur l'interdiction des mines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25762" docOffset="177">
      <en>We will, <Alignment alignment="29042" annotation_id="25771">
          <DiscourseConnective annotation_id="25771" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, seek the broadest possible consensus.</en>
      <fr>Nous chercherons <Alignment alignment="25771" annotation_id="29042">
          <DiscourseConnective annotation_id="29042" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à atteindre un consensus le plus large possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25820" id="198" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="25820" docOffset="178">
      <en>I have received a motion for a resolution tabled in accordance with Rule 103(2) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu une proposition de résolution déposée sur la base de l'article 103, paragraphe 2, du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25927" docOffset="179">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25949" docOffset="180">
      <en>The vote will take place on Thursday 21 June 2007.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi, le 21 juin 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
