<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Draft Commission Regulation on REACH, as regards Annex XVII (debate)</en>
    <fr>Projet de règlement de la Commission concernant l'enregistrement, l'évaluation et l'autorisation des substances chimiques, <DiscourseConnective annotation_id="123">ainsi</DiscourseConnective> que les restrictions applicables à ces substances (REACH) conformément à l'annexe XVII (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="69" id="030" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="69" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the oral question to the Commission by Mr Ouzký and Mr Sacconi, on behalf of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety, on the draft Commission Regulation on the Registration, Evaluation, Authorisation and Restriction of Chemicals (REACH), as regards Annex XVII - B6-0230/2009).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur la question orale <DiscourseConnective annotation_id="279">à</DiscourseConnective> la Commission de MM. Ouzký <DiscourseConnective annotation_id="308">et</DiscourseConnective> Sacconi, au nom de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="385">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire, sur le projet de règlement de la Commission concernant l'enregistrement, l'évaluation <DiscourseConnective annotation_id="502">et</DiscourseConnective> l'autorisation des substances chimiques (REACH) conformément à l'annexe XVII - B6-0230/2009).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="401" id="031" name="Guido Sacconi">
    <ParallelChunk annotation_id="401" docOffset="2">
      <en>author. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, our debate today is particularly important, <Alignment alignment="21551" annotation_id="496">
          <DiscourseConnective annotation_id="496" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, for two reasons: firstly, <Alignment alignment="26003" annotation_id="534">
          <DiscourseConnective annotation_id="534" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about one of the substances that has caused most harm and deaths among citizens and workers at the plants where it is used and produced, namely asbestos.</en>
      <fr>auteur. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="646">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="12644" annotation_id="660">
          <DiscourseConnective annotation_id="660" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, notre débat d'aujourd'hui est particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="739">pour</DiscourseConnective> deux raisons: <DiscourseConnective annotation_id="758">premièrement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="3906" annotation_id="772">
          <DiscourseConnective annotation_id="772" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons de l'une des substances qui a causé le plus de dommages <DiscourseConnective annotation_id="851">et</DiscourseConnective> de décès parmi les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="882">et</DiscourseConnective> les travailleurs dans les usines où elle est utilisée <DiscourseConnective annotation_id="939">et</DiscourseConnective> produite, à savoir l'amiante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="711" docOffset="3">
      <en>Secondly, <Alignment alignment="986" annotation_id="721">
          <DiscourseConnective annotation_id="721" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are debating one of the first measures to implement the extremely significant regulation that has, in a way, marked this parliamentary term, that is to say REACH.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="972">Deuxièmement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5396" annotation_id="986">
          <DiscourseConnective annotation_id="986" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous débattons d'une des premières mesures de mise en œuvre du règlement extrêmement significatif qui a d'une certaine manière marqué cette législature, c'est-à-dire REACH.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="895" docOffset="4">
      <en>With the question we have asked and the draft resolution we will vote on today - let me say straight away to reassure the Commission and Vice-President Tajani who is here on its behalf - we are not opposing the draft implementing regulation that the Commission has adopted on this issue.</en>
      <fr>La question que nous avons posée <DiscourseConnective annotation_id="1202">et</DiscourseConnective> le projet de résolution que nous allons voter aujourd'hui - je le dis tout de suite <DiscourseConnective annotation_id="1289">pour</DiscourseConnective> rassurer la Commission <DiscourseConnective annotation_id="1317">et</DiscourseConnective> le vice-président Tajani qui est ici <DiscourseConnective annotation_id="1357">en</DiscourseConnective> son nom - ne signifient pas que nous nous opposons au projet de règlement d'exécution <DiscourseConnective annotation_id="1446">que</DiscourseConnective> la Commission a adopté sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1183" docOffset="5">
      <en>I refer to Point 2.6 of this draft measure, which provides the missing Annex 17 that should have reproduced the provisions of Annex 1 of Directive 76 - the directive on dangerous substances, which will be replaced by REACH, and <Alignment alignment="31295" annotation_id="1411">
          <DiscourseConnective annotation_id="1411" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> repealed - this Point 2.6 extends the ban on the placing on the market of asbestos fibres and products containing asbestos.</en>
      <fr>Je fais référence au point 2.6 de ce projet de mesure, qui contient l'annexe 17 manquante qui aurait dû reproduire les dispositions de l'annexe 1 de la directive 76 - la directive sur les substances dangereuses qui sera remplacée par REACH <DiscourseConnective annotation_id="1733">et</DiscourseConnective> sera <Alignment alignment="10843" annotation_id="1741">
          <DiscourseConnective annotation_id="1741" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> abrogée - ce point 2.6 étend l'interdiction <DiscourseConnective annotation_id="1790">à</DiscourseConnective> la mise sur le marché de fibres d'amiante <DiscourseConnective annotation_id="1834">et</DiscourseConnective> de produits contenant des fibres d'amiante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1545" docOffset="6">
      <en>The truth is that in this same decision, <Alignment alignment="1935" annotation_id="1586">
          <DiscourseConnective annotation_id="1586" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are exemptions, to be granted by certain Member States - for the record, there are four of them - who may keep articles marketed before 2005 on the market, as well as diaphragms containing chrysotile asbestos used in production at existing electrolysis plants.</en>
      <fr>La vérité, c'est <DiscourseConnective annotation_id="1898">que</DiscourseConnective> dans cette <DiscourseConnective annotation_id="1913">même</DiscourseConnective> décision, il y a <Alignment alignment="1647" annotation_id="1935">
          <DiscourseConnective annotation_id="1935" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> des exemptions <DiscourseConnective annotation_id="1960">à</DiscourseConnective> accorder par certains États membres - <DiscourseConnective annotation_id="2000">pour</DiscourseConnective> mémoire il y en quatre - qui peuvent laisser sur le marché des articles commercialisés <DiscourseConnective annotation_id="2092">avant</DiscourseConnective> 2005, <DiscourseConnective annotation_id="2104">ainsi</DiscourseConnective> que les diaphragmes contenant de l'amiante chrysotile utilisés dans les installations d'électrolyse existantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1862" docOffset="7">
      <en>The possibility of using these exemptions is of course subject to the Member States' compliance with all the Community rules on worker protection, effectively meaning that these plants, coming to the end of their lifecycle, do not generate problems for workers' health.</en>
      <fr>La possibilité de se prévaloir de ces exemptions est évidemment subordonnée <DiscourseConnective annotation_id="2298">à</DiscourseConnective> la conformité de ces États membres <DiscourseConnective annotation_id="2335">à</DiscourseConnective> toutes les règles communautaires en matière de protection des travailleurs, ce qui signifie en fait <DiscourseConnective annotation_id="2437">que</DiscourseConnective> ces installations qui arrivent <DiscourseConnective annotation_id="2472">à</DiscourseConnective> la fin de leur cycle de vie ne doivent générer aucun problème de santé <DiscourseConnective annotation_id="2545">pour</DiscourseConnective> les travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2132" docOffset="8">
      <en>There is a reason why we are not opposed to this: these exemptions do exist, <Alignment alignment="13354" annotation_id="2209">
          <DiscourseConnective annotation_id="2209" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must acknowledge that the Commission has provided a mechanism, so to speak, by which these exemptions will in time - in 2012, to be exact - be reviewed through reports to be made by the Member States concerned, on the basis of which the European Chemicals Agency will prepare a dossier providing for the gradual withdrawal of the exemptions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2568">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous n'y sommes pas opposés: ces exemptions existent effectivement, <Alignment alignment="5234" annotation_id="2651">
          <DiscourseConnective annotation_id="2651" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="2680">que</DiscourseConnective> la Commission a prévu un mécanisme, pour <DiscourseConnective annotation_id="2725">ainsi</DiscourseConnective> dire, selon lequel ces exemptions seront révisées d'ici un certain temps - <DiscourseConnective annotation_id="2806">en</DiscourseConnective> 2012, <DiscourseConnective annotation_id="2815">pour</DiscourseConnective> être exact - moyennant des rapports <DiscourseConnective annotation_id="2856">à</DiscourseConnective> produire par les États membres concernés, sur la base desquels l'Agence européenne des produits chimiques préparera un dossier prévoyant le retrait progressif des exemptions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2558" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="3033" annotation_id="2558">
          <DiscourseConnective annotation_id="2558" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not opposed, <Alignment alignment="43781" annotation_id="2583">
          <DiscourseConnective annotation_id="2583" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> certainly with our resolution we want to give you in the Commission a strong impetus to be a bit bolder, to go a bit further and a bit faster, shall we say, above all bearing in mind that there are already alternatives to chrysotile asbestos, at least for high-voltage plants, <Alignment alignment="56514" annotation_id="2864">
          <DiscourseConnective annotation_id="2864" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2865" annotation_id="2868">
          <Alignment alignment="25275" annotation_id="2868">
            <Alignment alignment="3421" annotation_id="2868">
              <DiscourseConnective annotation_id="2868" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> the companies concerned have launched promising research programmes to find alternatives for low-voltage plants <DiscourseConnective annotation_id="2988" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2558" annotation_id="3033">
          <DiscourseConnective annotation_id="3033" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne sommes pas contre, <Alignment alignment="2583" annotation_id="3067">
          <DiscourseConnective annotation_id="3067" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec notre résolution, notre ferme intention est de donner <DiscourseConnective annotation_id="3132">à</DiscourseConnective> la Commission une forte impulsion <DiscourseConnective annotation_id="3168">pour qu'</DiscourseConnective>elle <DiscourseConnective annotation_id="3181">soit</DiscourseConnective> un peu plus hardie, qu'elle aille un peu plus loin <DiscourseConnective annotation_id="3237">et</DiscourseConnective> un peu plus vite, dirons-nous, et, <DiscourseConnective annotation_id="3275">surtout</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3284">sans oublier qu'</DiscourseConnective>il y a <DiscourseConnective annotation_id="3307">déjà</DiscourseConnective> des solutions de remplacement à l'amiante chrysotile, <DiscourseConnective annotation_id="3366">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3375">pour</DiscourseConnective> les installations à haute tension, <Alignment alignment="2864" annotation_id="3415">
          <DiscourseConnective annotation_id="3415" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2868" annotation_id="3418">
          <DiscourseConnective annotation_id="3418" sense="Comparison.Contrast">qu'en</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait, les entreprises concernées ont lancé des programmes de recherche prometteurs afin de trouver également des solutions de remplacement pour les installations à basse tension.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2994" docOffset="10">
      <en>There are two aims to our stimulus and our input.</en>
      <fr>Notre incitation <DiscourseConnective annotation_id="3620">et</DiscourseConnective> notre contribution visent deux objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3044" docOffset="11">
      <en>The first is to set ourselves a date, a deadline - we are proposing 2015 - by which to lift these exemptions, launching a real withdrawal strategy, including measures that will <DiscourseConnective annotation_id="3221" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> be required to demolish these plants in safety and <Alignment alignment="3942" annotation_id="3277">
          <DiscourseConnective annotation_id="3277" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensure safety as regards export.</en>
      <fr>Le premier consiste <DiscourseConnective annotation_id="3685">à</DiscourseConnective> nous fixer une date, une échéance - nous proposons 2015 - pour la suppression de ces exemptions, en lançant une vraie stratégie de retrait, comprenant des mesures qui exigeront par la suite la démolition de ces usines <DiscourseConnective annotation_id="3905">en</DiscourseConnective> toute sécurité <DiscourseConnective annotation_id="3923">et</DiscourseConnective> qui garantiront <Alignment alignment="2167" annotation_id="3942">
          <DiscourseConnective annotation_id="3942" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="3964">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les exportations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3315" docOffset="12">
      <en>Lastly, the second thing we are asking the Commission - and we would appreciate a reply on this, too - concerns a point that is critical for us, namely the fact that a Community list of articles containing asbestos for which an exemption applies has not yet been adopted, <DiscourseConnective annotation_id="3587" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so we are of course asking for this as soon as possible, by 2012, to enable better control and a better understanding.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4001">Enfin</DiscourseConnective>, la deuxième chose que nous demandons à la Commission - <DiscourseConnective annotation_id="4063">et</DiscourseConnective> nous apprécierions une réponse <DiscourseConnective annotation_id="4097">à</DiscourseConnective> ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="4108">également</DiscourseConnective> - concerne un point très important <DiscourseConnective annotation_id="4153">pour</DiscourseConnective> nous, à savoir le fait <DiscourseConnective annotation_id="4181">qu'</DiscourseConnective>une liste communautaire des articles contenant de l'amiante <DiscourseConnective annotation_id="4244">et</DiscourseConnective> qui bénéficient d'une exemption n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="4287">encore</DiscourseConnective> été adoptée; nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="4322">donc</DiscourseConnective> naturellement <DiscourseConnective annotation_id="4341">que</DiscourseConnective> cela soit fait le plus rapidement possible, d'ici 2012, aux fins d'un meilleur contrôle <DiscourseConnective annotation_id="4433">et</DiscourseConnective> d'une meilleure compréhension.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3710" id="033" language="FR" name="Antonio Tajani">
    <ParallelChunk annotation_id="3710" docOffset="13">
      <en>Mr President, honourable Members, first of all may I apologise on behalf of my colleagues, Vice-President Verheugen and Mr Dimas, who unfortunately cannot be here this morning to take part in this debate.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs les députés, permettez-moi, <DiscourseConnective annotation_id="4575">tout d'abord</DiscourseConnective>, de vous présenter les excuses de mes collègues, le vice-président Verheugen <DiscourseConnective annotation_id="4665">et</DiscourseConnective> M. Dimas, qui ne peuvent <DiscourseConnective annotation_id="4693">malheureusement</DiscourseConnective> pas être là ce matin <DiscourseConnective annotation_id="4730">pour</DiscourseConnective> participer <DiscourseConnective annotation_id="4746">à</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3915" docOffset="14">
      <en>I know that Mr Verheugen has had intensive and fruitful discussions with the rapporteur, Mr Sacconi, whom I should like to thank for his excellent work - I say this on a personal level, too.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="4766">que</DiscourseConnective> M. Verheugen a eu des contacts intensifs <DiscourseConnective annotation_id="4811">et</DiscourseConnective> fructueux avec le rapporteur, M. Sacconi, <DiscourseConnective annotation_id="4856">que</DiscourseConnective> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="4869">à</DiscourseConnective> remercier <DiscourseConnective annotation_id="4881">pour</DiscourseConnective> son excellent travail, même <DiscourseConnective annotation_id="4914">à</DiscourseConnective> titre personnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4106" docOffset="15">
      <en>The Commission fully subscribes to the objective of the human health and environment professions, on the one hand, by preventing all exposure to asbestos, and, on the other, by working on a total ban on the use of asbestos, in all its forms.</en>
      <fr>La Commission souscrit entièrement <DiscourseConnective annotation_id="4968">à</DiscourseConnective> l'objectif des professions de la santé humaine <DiscourseConnective annotation_id="5017">et</DiscourseConnective> de l'environnement, <DiscourseConnective annotation_id="5040">en</DiscourseConnective> prévenant, <DiscourseConnective annotation_id="5054">d'une part</DiscourseConnective>, toute exposition <DiscourseConnective annotation_id="5083">à</DiscourseConnective> l'amiante <DiscourseConnective annotation_id="5095">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5099">d'autre part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5113">en</DiscourseConnective> travaillant <DiscourseConnective annotation_id="5128">à</DiscourseConnective> une interdiction totale de toute utilisation de l'amiante, sous toutes ses formes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4348" docOffset="16">
      <en>Within the European Union there are very strict regulations on the placing on the market, use, export and disposal of asbestos fibres.</en>
      <fr>Dans l'Union européenne, la mise sur le marché, l'utilisation, l'exportation <DiscourseConnective annotation_id="5290">et</DiscourseConnective> l'élimination des fibres d'amiante sont très strictement réglementées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4483" docOffset="17">
      <en>The placing on the market and use of all asbestos fibres have already been banned outright by Directive 1999/77/EC.</en>
      <fr>La mise sur le marché <DiscourseConnective annotation_id="5386">et</DiscourseConnective> l'utilisation de toutes les fibres d'amiante ont <DiscourseConnective annotation_id="5438">déjà</DiscourseConnective> été complètement interdites par la directive 1999/77/CE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4599" docOffset="18">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="4606" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> other uses are concerned, the Member States may permit the use of a form of chrysotile asbestos in electrolysis installations that were already in service in 1999 <Alignment alignment="5694" annotation_id="4772">
          <DiscourseConnective annotation_id="4772" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> they reach the end of their service life <Alignment alignment="18897" annotation_id="4819">
          <DiscourseConnective annotation_id="4819" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> suitable asbestos-free substitutes are provided.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5500">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les autres usages, les États membres peuvent autoriser l'utilisation d'une forme d'amiante chrysotile dans les installations d'électrolyse qui étaient <DiscourseConnective annotation_id="5670">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5675">en</DiscourseConnective> service <DiscourseConnective annotation_id="5686">en</DiscourseConnective> 1999 <Alignment alignment="4772" annotation_id="5694">
          <DiscourseConnective annotation_id="5694" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles atteignent la fin de leur vie utile, <Alignment alignment="4819" annotation_id="5751">
          <DiscourseConnective annotation_id="5751" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mise à disposition de substituts appropriés, <DiscourseConnective annotation_id="5802">sans</DiscourseConnective> amiante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4872" docOffset="19">
      <en>Four Member States use this derogation.</en>
      <fr>Quatre États membres utilisent cette dérogation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4912" docOffset="20">
      <en>A review in 2006-2007 showed that all workplace exposure limits were respected <Alignment alignment="5982" annotation_id="4991">
          <DiscourseConnective annotation_id="4991" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there was no alternative available at the time for some very specific processes.</en>
      <fr>Une révision, <DiscourseConnective annotation_id="5879">en</DiscourseConnective> 2006-2007, a démontré <DiscourseConnective annotation_id="5904">que</DiscourseConnective> toutes les limites d'exposition sur le lieu de travail étaient respectées <Alignment alignment="4991" annotation_id="5982">
          <DiscourseConnective annotation_id="5982" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5985">qu'</DiscourseConnective>il n'y avait pas d'alternative disponible <DiscourseConnective annotation_id="6030">pour</DiscourseConnective> le moment en ce qui concerne certains procédés très spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5081" docOffset="21">
      <en>This existing limit will be incorporated in Annex XVII to the REACH regulation, <Alignment alignment="22766" annotation_id="5161">
          <DiscourseConnective annotation_id="5161" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the derogation for diaphragms containing chrysotile will be reviewed again in 2011.</en>
      <fr>Cette limitation existante sera incorporée dans l'annexe XVII du règlement REACH <Alignment alignment="13508" annotation_id="6181">
          <DiscourseConnective annotation_id="6181" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la dérogation <DiscourseConnective annotation_id="6198">pour</DiscourseConnective> les diaphragmes contenant du chrysotile sera de nouveau révisée <DiscourseConnective annotation_id="6267">en</DiscourseConnective> 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5249" docOffset="22">
      <en>In June 2011 the Member States will have to report on their efforts to develop chrysotile-free diaphragms, on the measures taken to protect workers, and on the sources and the quantities of chrysotile used.</en>
      <fr>Les États membres devront faire rapport, <DiscourseConnective annotation_id="6317">en</DiscourseConnective> juin 2011, sur leurs efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="6356">à</DiscourseConnective> développer le diaphragme sans chrysotile, sur les mesures prises <DiscourseConnective annotation_id="6423">pour</DiscourseConnective> protéger les travailleurs, sur les sources <DiscourseConnective annotation_id="6471">et</DiscourseConnective> sur les quantités de chrysotile utilisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5456" docOffset="23">
      <en>The Commission will <Alignment alignment="5512" annotation_id="5476">
          <DiscourseConnective annotation_id="5476" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask the European Chemicals Agency to examine the information sent with a view to abolishing this derogation.</en>
      <fr>La Commission demandera <Alignment alignment="21591" annotation_id="6541">
          <DiscourseConnective annotation_id="6541" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'Agence européenne des produits chimiques d'examiner les informations transmises <DiscourseConnective annotation_id="6633">en vue de</DiscourseConnective> mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="6659">à</DiscourseConnective> cette dérogation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5590" docOffset="24">
      <en>Directive 87/217/EEC on the prevention and reduction of environmental pollution by asbestos provides for measures to control asbestos emissions during certain demolition, decontamination and disposal operations in order to ensure that those activities do not cause pollution by asbestos fibres or dust.</en>
      <fr>La directive 87/217/CEE concernant la prévention <DiscourseConnective annotation_id="6728">et</DiscourseConnective> la réduction de la pollution environnementale par l'amiante prévoit des mesures <DiscourseConnective annotation_id="6811">pour</DiscourseConnective> contrôler les émissions d'amiante durant certaines opérations de démolition, de décontamination <DiscourseConnective annotation_id="6912">ou</DiscourseConnective> d'élimination <DiscourseConnective annotation_id="6929">afin d'</DiscourseConnective>assurer <DiscourseConnective annotation_id="6944">que</DiscourseConnective> ces activités ne causent pas de pollution par des fibres d'amiante <DiscourseConnective annotation_id="7015">ou</DiscourseConnective> de la poussière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5893" docOffset="25">
      <en>Directive 83/477/EEC, <DiscourseConnective annotation_id="5915" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> amended by Directive 2003/18/EC, on the protection of workers from the risks related to exposure to asbestos at work, contains a series of measures to ensure adequate protection of the health of workers, where the latter are exposed to risks linked to exposure to asbestos fibres.</en>
      <fr>La directive 83/477/CEE, telle que modifiée par la directive 2003/18/CE concernant la protection des travailleurs contre les risques liés <DiscourseConnective annotation_id="7173">à</DiscourseConnective> l'exposition <DiscourseConnective annotation_id="7188">à</DiscourseConnective> l'amiante pendant le travail, contient une série de mesures <DiscourseConnective annotation_id="7250">pour</DiscourseConnective> assurer une protection adéquate de la santé des travailleurs, <DiscourseConnective annotation_id="7317">lorsqu'</DiscourseConnective>ils sont soumis aux risques liés <DiscourseConnective annotation_id="7357">à</DiscourseConnective> une exposition <DiscourseConnective annotation_id="7374">à</DiscourseConnective> des fibres d'amiante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6199" docOffset="26">
      <en>Companies must provide evidence of their ability to carry out demolition or asbestos removal work.</en>
      <fr>Les entreprises doivent fournir <DiscourseConnective annotation_id="7430">la preuve</DiscourseConnective> de leur capacité <DiscourseConnective annotation_id="7457">à</DiscourseConnective> conduire des travaux de démolition <DiscourseConnective annotation_id="7494">ou</DiscourseConnective> d'enlèvement d'amiante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6298" docOffset="27">
      <en>Prior to the demolition or asbestos removal work, they must draw up a plan specifying the measures needed to ensure that workers are not exposed to an asbestos-in-air concentration of more than 0.1 asbestos fibres per cm3 during an average eight-hour shift.</en>
      <fr>Elles doivent, préalablement aux travaux de démolition <DiscourseConnective annotation_id="7576">ou</DiscourseConnective> d'enlèvement d'amiante, établir un plan qui doit spécifier les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="7662">pour</DiscourseConnective> assurer <DiscourseConnective annotation_id="7675">que</DiscourseConnective> les travailleurs ne soient pas exposés <DiscourseConnective annotation_id="7718">à</DiscourseConnective> une concentration d'amiante en suspension dans l'air supérieure à 0,1 fibre d'amiante par cm3 pendant une durée moyenne de travail de huit heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6556" docOffset="28">
      <en>Framework Directive 2006/12/EC on waste and Directive 1999/31/EC on the landfill of waste, in concert with the Council decision on the criteria for waste acceptable in landfills, oblige the Member States to provide for the controlled disposal of asbestos fibres and equipment containing asbestos fibres.</en>
      <fr>La directive-cadre 2006/12/CE relative aux déchets <DiscourseConnective annotation_id="7918">et</DiscourseConnective> la directive 1999/31/CE concernant la mise en décharge de déchets, de concert avec la décision du Conseil sur les critères d'admission des déchets dans les décharges, obligent les États membres <DiscourseConnective annotation_id="8115">à</DiscourseConnective> assurer l'élimination contrôlée des fibres d'amiante <DiscourseConnective annotation_id="8170">et</DiscourseConnective> des équipements contenant des fibres d'amiante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6860" docOffset="29">
      <en>The Member States must ensure that the waste is recovered or destroyed without endangering human health and without requiring the use of processes or methods that could harm the environment.</en>
      <fr>Les États membres doivent assurer <DiscourseConnective annotation_id="8255">que</DiscourseConnective> les déchets soient récupérés <DiscourseConnective annotation_id="8288">ou</DiscourseConnective> éliminés <DiscourseConnective annotation_id="8300">sans</DiscourseConnective> mettre en danger la santé humaine <DiscourseConnective annotation_id="8339">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8342">sans</DiscourseConnective> exiger l'utilisation de procédés <DiscourseConnective annotation_id="8380">ou</DiscourseConnective> de méthodes qui pourraient nuire à l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7051" docOffset="30">
      <en>There are detailed requirements concerning the process for the disposal and landfill of asbestos; <Alignment alignment="31320" annotation_id="7149">
          <DiscourseConnective annotation_id="7149" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the storage area must be re-covered each day and before each compaction operation.</en>
      <fr>Il y a des exigences détaillées concernant le procédé selon lequel l'amiante doit être éliminée <DiscourseConnective annotation_id="8531">et</DiscourseConnective> mise en décharge; <Alignment alignment="7149" annotation_id="8552">
          <DiscourseConnective annotation_id="8552" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la zone de stockage doit être recouverte chaque jour <DiscourseConnective annotation_id="8618">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8621">avant</DiscourseConnective> chaque opération de compactage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7246" docOffset="31">
      <en>The landfill must be re-covered by a final layer in order to prevent the dispersion of fibres.</en>
      <fr>La décharge doit être recouverte d'une couche finale <DiscourseConnective annotation_id="8712">afin d'</DiscourseConnective>éviter une dispersion des fibres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7341" docOffset="32">
      <en>Measures must be taken to prevent any possible use of the land after the closure of the landfill.</en>
      <fr>Des mesures doivent être prises <DiscourseConnective annotation_id="8785">pour</DiscourseConnective> éviter une éventuelle utilisation du terrain <DiscourseConnective annotation_id="8835">après</DiscourseConnective> la fermeture de la décharge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7439" docOffset="33">
      <en>Any potential exports of asbestos fibres are regulated under Regulation (EC) No 689/2008, <Alignment alignment="9392" annotation_id="7529">
          <DiscourseConnective annotation_id="7529" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, since 2005, there has been only one notified case of asbestos fibres being exported from the European Union to a third country.</en>
      <fr>Les exportations éventuelles des fibres d'amiante sont réglementées par le règlement (CE) n° 689/2008 <Alignment alignment="21315" annotation_id="8972">
          <DiscourseConnective annotation_id="8972" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="8976">depuis</DiscourseConnective> 2005, un seul cas d'exportation de fibres d'amiante de l'Union européenne vers un pays tiers a été notifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7662" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="28791" annotation_id="7662">
          <DiscourseConnective annotation_id="7662" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the asbestos-related decisions appearing in Annex XVII of REACH are set to ban the manufacture of asbestos fibres within the European Union, which means that exports will be ruled out.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7662" annotation_id="9091">
          <DiscourseConnective annotation_id="9091" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les décisions relatives à l'amiante figurant dans l'annexe XVII de REACH vont interdire la fabrication des fibres d'amiante dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="9249">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="9253">en conséquence</DiscourseConnective>, les exportations seront exclues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7857" docOffset="35">
      <en>Waste containing asbestos is hazardous waste.</en>
      <fr>Les déchets contenant de l'amiante sont des déchets dangereux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7903" docOffset="36">
      <en>The Basel Convention and Regulation (EC) No 1013/2006 on shipments of waste prohibit the export of asbestos waste to countries not belonging to the OECD.</en>
      <fr>La Convention de Bâle <DiscourseConnective annotation_id="9387">et</DiscourseConnective> le règlement (CE) n° 1013/2006 concernant les transferts des déchets interdisent l'exportation des déchets d'amiante vers les pays non membres de l'OCDE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8057" docOffset="37">
      <en>As regards shipments between Member States of the European Union and of the OECD, they are subject to a prior written notification and consent procedure.</en>
      <fr>Quant au transfert entre États membres de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="9605">et</DiscourseConnective> de l'OCDE, ils sont soumis <DiscourseConnective annotation_id="9635">à</DiscourseConnective> une procédure de notification <DiscourseConnective annotation_id="9667">et</DiscourseConnective> de consentement écrits préalables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8211" docOffset="38">
      <en>To conclude, <Alignment alignment="41335" annotation_id="8224">
          <DiscourseConnective annotation_id="8224" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the light of these points, I can assure you that the Commission will examine whether there are grounds to propose other legislative measures on the controlled disposal of asbestos fibres and on the decontamination or disposal of equipment containing asbestos fibres, which go beyond the legislation in force, both for the management of waste and for the protection of workers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9705">En</DiscourseConnective> conclusion, <Alignment alignment="8224" annotation_id="9720">
          <DiscourseConnective annotation_id="9720" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> au vu de ces éléments, je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="9767">que</DiscourseConnective> la Commission examinera <DiscourseConnective annotation_id="9795">s'</DiscourseConnective>il y a lieu de proposer d'autres mesures législatives concernant l'élimination contrôlée des fibres d'amiante <DiscourseConnective annotation_id="9907">ainsi</DiscourseConnective> que la décontamination <DiscourseConnective annotation_id="9936">ou</DiscourseConnective> l'élimination des équipements contenant des fibres d'amiante, qui vont au-delà de la législation <DiscourseConnective annotation_id="10036">en</DiscourseConnective> vigueur, tant <DiscourseConnective annotation_id="10053">pour</DiscourseConnective> la gestion des déchets <DiscourseConnective annotation_id="10081">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10085">pour</DiscourseConnective> la protection des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8608" docOffset="39">
      <en>(IT) Mr President, honourable Members, <Alignment alignment="14700" annotation_id="8647">
          <DiscourseConnective annotation_id="8647" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the list of articles containing asbestos, which may be authorised on the second-hand market, it is not yet available - to answer Mr Sacconi's question immediately - <Alignment alignment="3627" annotation_id="8823">
          <DiscourseConnective annotation_id="8823" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission does plan to review the situation in 2011 in order to draw up a harmonised list valid throughout the European Union.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs, <Alignment alignment="8647" annotation_id="10173">
          <DiscourseConnective annotation_id="10173" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne la liste des articles contenant de l'amiante et qui peuvent être autorisés sur le marché de l'occasion, elle n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="10311">encore</DiscourseConnective> disponible - ceci <DiscourseConnective annotation_id="10336">pour</DiscourseConnective> répondre immédiatement à la question de M. Sacconi -, <Alignment alignment="14791" annotation_id="10395">
          <DiscourseConnective annotation_id="10395" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission prévoit de réexaminer la situation <DiscourseConnective annotation_id="10449">en</DiscourseConnective> 2011 <DiscourseConnective annotation_id="10457">pour</DiscourseConnective> dresser une liste harmonisée et valide dans toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8959" docOffset="40">
      <en>I <Alignment alignment="10541" annotation_id="8961">
          <DiscourseConnective annotation_id="8961" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope I have met your request.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="8961" annotation_id="10541">
          <DiscourseConnective annotation_id="10541" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous avons répondu à votre demande.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9001" id="035" name="Anne Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="9001" docOffset="41">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, as has already been said, in 1999 the European Union adopted a directive banning asbestos from 1 January 2005, <DiscourseConnective annotation_id="9197" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> permitting a derogation for diaphragms used for existing electrolysis cells <Alignment alignment="38232" annotation_id="9277">
          <DiscourseConnective annotation_id="9277" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> they reached the end of their service life.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, <DiscourseConnective annotation_id="10675">en</DiscourseConnective> 1999 - cela a <DiscourseConnective annotation_id="10692">déjà</DiscourseConnective> été dit - l'Union européenne avait adopté une directive interdisant l'amiante pour le 1er janvier 2005, autorisant cependant une dérogation <DiscourseConnective annotation_id="10837">pour</DiscourseConnective> les diaphragmes des cellules d'électrolyse existantes <Alignment alignment="9277" annotation_id="10896">
          <DiscourseConnective annotation_id="10896" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur fin de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9327" docOffset="42">
      <en>This derogation, which had to be re-examined before 1 January, was intended to enable the companies concerned to make plans to stop using asbestos.</en>
      <fr>Cette dérogation, qui devait être réexaminée <DiscourseConnective annotation_id="10966">avant</DiscourseConnective> le 1er janvier, devait permettre aux entreprises concernées de planifier la fin de l'usage de l'amiante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9475" docOffset="43">
      <en>Here we are today, with an 18-month delay; it is <Alignment alignment="12902" annotation_id="9524">
          <DiscourseConnective annotation_id="9524" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> time that we made progress.</en>
      <fr>Nous y sommes aujourd'hui, avec un retard de 18 mois; il serait <Alignment alignment="9524" annotation_id="11141">
          <DiscourseConnective annotation_id="11141" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout de même temps d'avancer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9562" docOffset="44">
      <en>It is true that, as part of the review of Annex XVII to REACH, the Commission is proposing to extend the current ban on the use and marketing of asbestos fibres and products containing these fibres, <Alignment alignment="11406" annotation_id="9761">
          <DiscourseConnective annotation_id="9761" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is maintaining the option for asbestos to be used in factory-based electrolysis installations, with no time limit imposed, even <DiscourseConnective annotation_id="9896" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> asbestos-free alternatives do exist and are used by many companies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11176">Certes</DiscourseConnective>, dans le cadre de la révision de l'annexe XVII de REACH, la Commission propose d'étendre l'interdiction actuelle relative à l'utilisation <DiscourseConnective annotation_id="11321">et</DiscourseConnective> à la mise sur le marché de fibres d'amiante <DiscourseConnective annotation_id="11368">et</DiscourseConnective> de produits concernant ces fibres, <Alignment alignment="9761" annotation_id="11406">
          <DiscourseConnective annotation_id="11406" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle maintient la possibilité d'utiliser de l'amiante dans les installations d'électrolyse d'usines, <DiscourseConnective annotation_id="11512">sans</DiscourseConnective> limite de temps, <DiscourseConnective annotation_id="11534">alors que</DiscourseConnective> des alternatives ne faisant pas intervenir l'amiante existent <DiscourseConnective annotation_id="11606">et</DiscourseConnective> sont utilisées par de nombreuses entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9971" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="11655" annotation_id="9971">
          <DiscourseConnective annotation_id="9971" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission is adopting a provision that permits the placing on the market of articles containing asbestos in accordance with a system that could vary from one country to another.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11752" annotation_id="11655">
          <DiscourseConnective annotation_id="11655" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission adopte une disposition qui autorise la mise sur le marché d'articles contenant de l'amiante suivant un régime qui pourrait varier d'un pays <DiscourseConnective annotation_id="11819">à</DiscourseConnective> l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10164" docOffset="46">
      <en>This is unacceptable, <Alignment alignment="20108" annotation_id="10186">
          <DiscourseConnective annotation_id="10186" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the use of this product is responsible for a large number of illnesses linked to exposure to asbestos fibres. <DiscourseConnective annotation_id="10302" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>, the number of people succumbing to these illnesses is likely to continue to rise over the next few years, <Alignment alignment="23934" annotation_id="10421">
          <DiscourseConnective annotation_id="10421" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this product was still being used up until a few years ago.</en>
      <fr>Ce n'est pas acceptable, <Alignment alignment="10186" annotation_id="11855">
          <DiscourseConnective annotation_id="11855" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'utilisation de ce produit est responsable d'un grand nombre de maladies liées <DiscourseConnective annotation_id="11939">à</DiscourseConnective> l'exposition aux fibres d'amiante, et le nombre de malades atteints devrait continuer d'augmenter dans les prochaines années, <Alignment alignment="4799" annotation_id="12067">
          <DiscourseConnective annotation_id="12067" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> raison de l'utilisation de ce produit il y a <DiscourseConnective annotation_id="12115">encore</DiscourseConnective> quelques années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10484" docOffset="47">
      <en>The effects of asbestos on health have long been known.</en>
      <fr>Les effets de l'amiante sur la santé sont connus depuis longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10540" docOffset="48">
      <en>I would add that the Commission's decision undermines certain REACH provisions, not least the principle of substitution; it is a bad signal that has been sent out to the other companies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12206">Par ailleurs</DiscourseConnective>, la décision de la Commission sape certaines dispositions de REACH, et <DiscourseConnective annotation_id="12290">notamment</DiscourseConnective> le principe de substitution; c'est un mauvais signal envoyé aux autres entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10727" docOffset="49">
      <en>The current economic crisis cannot justify this extension.</en>
      <fr>La crise économique actuelle ne peut pas justifier cette prorogation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10786" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="12454" annotation_id="10786">
          <DiscourseConnective annotation_id="10786" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this position of the Commission's, which has the backing of a majority of Member States at the Council, is inconsistent with the European Union's position, which aims to introduce a worldwide ban on asbestos.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="0" annotation_id="12454">
          <DiscourseConnective annotation_id="12454" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette position de la Commission, suivie par une majorité d'États membres au Conseil, n'est pas cohérente avec la position de l'Union européenne, qui veut aboutir à une interdiction mondiale de l'amiante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11008" docOffset="51">
      <en>I have one last point <DiscourseConnective annotation_id="11030" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> I finish: the European Trade Union Confederation is today maintaining that it was not consulted on the matter and is suggesting that only the opinion of certain companies was heard and taken on board.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="12671">enfin</DiscourseConnective>, un dernier point: la Confédération européenne des syndicats affirme aujourd'hui ne pas avoir été consultée sur le sujet <DiscourseConnective annotation_id="12798">et</DiscourseConnective> indique <DiscourseConnective annotation_id="12809">que</DiscourseConnective> seul l'avis de certaines entreprises aurait été entendu <DiscourseConnective annotation_id="12869">et</DiscourseConnective> retenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11238" docOffset="52">
      <en>The Commission, for its part, is claiming the opposite.</en>
      <fr>La Commission, <DiscourseConnective annotation_id="12895">quant à</DiscourseConnective> elle, prétend le contraire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11294" docOffset="53">
      <en>Could you shed some light on this point for us?</en>
      <fr>Est-ce que vous pouvez nous éclairer sur ce point?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11342" id="036" language="FI" name="Satu Hassi">
    <ParallelChunk annotation_id="11342" docOffset="54">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, the history of asbestos is a sad one and a cautionary tale of what can happen <Alignment alignment="25802" annotation_id="11456">
          <DiscourseConnective annotation_id="11456" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the precautionary principle is ignored.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="13014">et</DiscourseConnective> Messieurs, c'est une triste histoire que celle de l'amiante <DiscourseConnective annotation_id="13077">et</DiscourseConnective> c'est l'exemple-type de ce qui peut arriver <Alignment alignment="11098" annotation_id="13124">
          <DiscourseConnective annotation_id="13124" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> le principe de précaution est ignoré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11501" docOffset="55">
      <en>Asbestos was first used as a material that had excellent technical properties, <DiscourseConnective annotation_id="11580" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="46705" annotation_id="11584">
          <DiscourseConnective annotation_id="11584" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, later on, it was noticed that it killed people.</en>
      <fr>L'amiante a <DiscourseConnective annotation_id="13180">tout d'abord</DiscourseConnective> été utilisé <DiscourseConnective annotation_id="13205">comme</DiscourseConnective> matériau <DiscourseConnective annotation_id="13220">pour</DiscourseConnective> ses excellentes propriétés techniques, <Alignment alignment="25593" annotation_id="13264">
          <DiscourseConnective annotation_id="13264" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> on s'est aperçu <DiscourseConnective annotation_id="13285">plus tard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13295">qu'</DiscourseConnective>il tuait les gens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11638" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="13317" annotation_id="11638">
          <DiscourseConnective annotation_id="11638" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in my country, the number of deaths every year due to asbestos has still not gone down.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24520" annotation_id="13317">
          <DiscourseConnective annotation_id="13317" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans mon pays, le nombre annuel de décès dus <DiscourseConnective annotation_id="13375">à</DiscourseConnective> l'amiante n'a toujours pas diminué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11739" docOffset="57">
      <en>After all, it can take anything up to 40 years for the disease to develop.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13413">En effet</DiscourseConnective>, il peut s'écouler <DiscourseConnective annotation_id="13441">jusqu'à</DiscourseConnective> 40 années <DiscourseConnective annotation_id="13459">avant que</DiscourseConnective> la maladie ne se déclare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11814" docOffset="58">
      <en>The purpose of the resolution before us is not to quash the comitology decision to which it refers.</en>
      <fr>L'objectif de la résolution dont nous discutons n'est pas de rejeter la décision de comitologie <DiscourseConnective annotation_id="13591">à</DiscourseConnective> laquelle elle se réfère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11914" docOffset="59">
      <en>I think its most important points are paragraphs 8 and 9, which relate to the idea that the Commission should table a legislative proposal sometime this year concerning how asbestos, asbestos fibres, and equipment and structures containing them should be completely destroyed.</en>
      <fr>Je pense que les points les plus importants de cette résolution sont les paragraphes 8 <DiscourseConnective annotation_id="13705">et</DiscourseConnective> 9, relatifs <DiscourseConnective annotation_id="13720">à</DiscourseConnective> l'idée <DiscourseConnective annotation_id="13729">que</DiscourseConnective> la Commission devrait présenter cette année une proposition législative prévoyant des modalités de destruction complète de l'amiante, des fibres d'amiante <DiscourseConnective annotation_id="13888">et</DiscourseConnective> des équipements <DiscourseConnective annotation_id="13907">et</DiscourseConnective> structures qui en contiennent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12191" docOffset="60">
      <en>Of course, we still have a large number of buildings, including public buildings, ships, factories and power stations, that have structures containing asbestos, <Alignment alignment="7650" annotation_id="12352">
          <DiscourseConnective annotation_id="12352" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7656" annotation_id="12357">
          <DiscourseConnective annotation_id="12357" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, people are exposed to it <DiscourseConnective annotation_id="12395" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> buildings are being renovated, <Alignment alignment="41242" annotation_id="12431">
          <DiscourseConnective annotation_id="12431" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> no strict protective measures are taken.</en>
      <fr>Nous avons évidemment <DiscourseConnective annotation_id="13963">encore</DiscourseConnective> un grand nombre de bâtiments, y compris des bâtiments publics, des navires, des usines <DiscourseConnective annotation_id="14057">et</DiscourseConnective> des centrales électriques qui comportent des structures contenant de l'amiante <Alignment alignment="11858" annotation_id="14139">
          <DiscourseConnective annotation_id="14139" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12841" annotation_id="14143">
          <DiscourseConnective annotation_id="14143" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4628" annotation_id="14156">
          <DiscourseConnective annotation_id="14156" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des mesures strictes de protection ne sont pas prises, les personnes sont exposées <DiscourseConnective annotation_id="14242">à</DiscourseConnective> l'amiante lors de la rénovation de ces bâtiments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12475" docOffset="61">
      <en>These structures that contain asbestos need to be identified and demolished, <Alignment alignment="47890" annotation_id="12552">
          <DiscourseConnective annotation_id="12552" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> asbestos must be destroyed safely and in such a way that people will not be exposed to it again.</en>
      <fr>Ces structures qui contiennent de l'amiante doivent être identifiées <DiscourseConnective annotation_id="14363">et</DiscourseConnective> démolies, <Alignment alignment="12552" annotation_id="14376">
          <DiscourseConnective annotation_id="14376" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'amiante doit être détruit en toute sécurité <DiscourseConnective annotation_id="14425">afin que</DiscourseConnective> plus personne n'y <DiscourseConnective annotation_id="14452">soit</DiscourseConnective> exposé <DiscourseConnective annotation_id="14464">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12653" docOffset="62">
      <en>We should learn a lesson from the sad tale of asbestos and our experiences of it <Alignment alignment="50979" annotation_id="12734">
          <DiscourseConnective annotation_id="12734" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we address new and present health risks.</en>
      <fr>Nous devrions tirer la leçon de la triste <DiscourseConnective annotation_id="14518">histoire de</DiscourseConnective> l'amiante <DiscourseConnective annotation_id="14540">et</DiscourseConnective> de nos expériences <DiscourseConnective annotation_id="14562">à</DiscourseConnective> son sujet <Alignment alignment="12734" annotation_id="14574">
          <DiscourseConnective annotation_id="14574" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous occupons des risques de santé nouveaux <DiscourseConnective annotation_id="14629">et</DiscourseConnective> actuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12780" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="31996" annotation_id="12780">
          <DiscourseConnective annotation_id="12780" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, researchers into nanocarbon tubes have said that their effects on health are very much the same as those of asbestos.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5938" annotation_id="14641">
          <DiscourseConnective annotation_id="14641" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les chercheurs ont déclaré à propos des nanotubes en carbone <DiscourseConnective annotation_id="14715">que</DiscourseConnective> leurs effets sur la santé sont très similaires <DiscourseConnective annotation_id="14766">à</DiscourseConnective> ceux de l'amiante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12911" docOffset="64">
      <en>For that reason, we need to learn a lesson from our experience and act in accordance with the precautionary principle, <Alignment alignment="18784" annotation_id="13030">
          <DiscourseConnective annotation_id="13030" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="23964" annotation_id="13043">
          <DiscourseConnective annotation_id="13043" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we adopt basic legislative instruments regarding nanomaterials.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14787">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons tirer les enseignements de notre expérience <DiscourseConnective annotation_id="14858">et</DiscourseConnective> agir en conséquence en appliquant le principe de précaution, <Alignment alignment="14671" annotation_id="14922">
          <DiscourseConnective annotation_id="14922" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8843" annotation_id="14934">
          <DiscourseConnective annotation_id="14934" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous adoptons des instruments législatifs de base concernant les nanomatériaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13112" id="037" name="Vittorio Agnoletto">
    <ParallelChunk annotation_id="13112" docOffset="65">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (IT) Mr President, Mr Tajani, ladies and gentlemen, it really seems as though the thousands of deaths already caused by asbestos, and the tens of thousands of people at risk of dying in the coming years due to progressive exposure to asbestos - the latency period, we know, can be up to 15 or even 20 years - count for nothing at all.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15110">et</DiscourseConnective> Messieurs, on dirait vraiment <DiscourseConnective annotation_id="15143">que</DiscourseConnective> les milliers de décès <DiscourseConnective annotation_id="15169">déjà</DiscourseConnective> causés par l'amiante <DiscourseConnective annotation_id="15195">et</DiscourseConnective> les dizaines de milliers de personnes qui risquent de mourir dans les années à venir à cause d'une exposition progressive <DiscourseConnective annotation_id="15320">à</DiscourseConnective> l'amiante - la période de latence, nous le savons, peut être de 15, voire de 20 ans - ne comptent <DiscourseConnective annotation_id="15420">pour</DiscourseConnective> rien du tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13481" docOffset="66">
      <en>It seems as though the Eternit trial, which began in Turin concerning the events at Casale Monferrato, where there is not one family that has not suffered a loss, counts for nothing.</en>
      <fr>On dirait <DiscourseConnective annotation_id="15449">que</DiscourseConnective> le procès Eternit, qui a commencé <DiscourseConnective annotation_id="15487">à</DiscourseConnective> Turin et qui concerne les événements de Casale Monferrato, où il n'est pas de famille qui ne déplore le décès d'un proche, compte <DiscourseConnective annotation_id="15619">pour</DiscourseConnective> rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13664" docOffset="67">
      <en>Asbestos should have been banned operationally by the Member States applying the 1999 directive.</en>
      <fr>L'amiante devrait effectivement avoir été interdit par les États membres conformément à la directive de 1999.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13761" docOffset="68">
      <en>The States should have taken every possible precaution to protect exposed workers, by applying the 2003 directive, closing factories, neutralising contaminated sites and compensating the victims and local people.</en>
      <fr>Les États devraient avoir pris toutes les précautions possibles <DiscourseConnective annotation_id="15804">pour</DiscourseConnective> protéger les travailleurs exposés <DiscourseConnective annotation_id="15843">en</DiscourseConnective> appliquant la directive de 2003, en faisant fermer les usines, en neutralisant les sites contaminés <DiscourseConnective annotation_id="15946">et</DiscourseConnective> en dédommageant les victimes <DiscourseConnective annotation_id="15978">et</DiscourseConnective> les populations locales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13974" docOffset="69">
      <en>This has not happened everywhere.</en>
      <fr>Or, cela n'a pas été fait partout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14008" docOffset="70">
      <en>Little or nothing has been done.</en>
      <fr>Rien <DiscourseConnective annotation_id="16046">ou</DiscourseConnective> presque n'a été fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14041" docOffset="71">
      <en>I have already mentioned the trial in Turin, where Swiss and Belgian owners are accused.</en>
      <fr>J'ai <DiscourseConnective annotation_id="16076">déjà</DiscourseConnective> mentionné le procès de Turin, où les propriétaires suisses <DiscourseConnective annotation_id="16140">et</DiscourseConnective> belges ont été accusés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14130" docOffset="72">
      <en>Everyone knew about it, <Alignment alignment="37597" annotation_id="14154">
          <DiscourseConnective annotation_id="14154" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> little was done, and above all the industry shirked its responsibilities, working within the loopholes created by the inertia of the public authorities.</en>
      <fr>Tout le monde était au courant, <Alignment alignment="14154" annotation_id="16199">
          <DiscourseConnective annotation_id="16199" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> personne n'a rien fait <DiscourseConnective annotation_id="16227">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="16231">surtout</DiscourseConnective>, le secteur a fui ses responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="16277">en</DiscourseConnective> profitant des échappatoires créées par l'inertie des autorités publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14311" docOffset="73">
      <en>This inertia can be seen in the events in Italy, in Brioni, where asbestos has not been removed, in Porto Marghera and in Cengio, where deaths are still occurring.</en>
      <fr>Cette inertie peut être constatée à propos des événements survenus <DiscourseConnective annotation_id="16421">en</DiscourseConnective> Italie, <DiscourseConnective annotation_id="16432">à</DiscourseConnective> Brioni, où l'amiante n'a pas été enlevé, <DiscourseConnective annotation_id="16475">à</DiscourseConnective> Porto Marghera <DiscourseConnective annotation_id="16492">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16495">à</DiscourseConnective> Cengio, où l'on continue à enregistrer des décès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14475" docOffset="74">
      <en>Today the industry is asking the Commission to accept another exemption from the 2006 REACH regulation, already granted for a limited period, for chrysotile asbestos fibres.</en>
      <fr>Aujourd'hui, le secteur demande à la Commission d'accepter une exemption au règlement REACH 2006, <DiscourseConnective annotation_id="16645">déjà</DiscourseConnective> accordée <DiscourseConnective annotation_id="16659">pour</DiscourseConnective> une durée limitée <DiscourseConnective annotation_id="16682">pour</DiscourseConnective> les fibres d'amiante chrysotile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14649" docOffset="75">
      <en>It is true, low-voltage electrolysis plants do represent a limited application, <Alignment alignment="18683" annotation_id="14729">
          <DiscourseConnective annotation_id="14729" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are only a few such plants, <Alignment alignment="24876" annotation_id="14767">
          <DiscourseConnective annotation_id="14767" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> where industrialists claim it is impossible to use any alternative then the plants should be closed.</en>
      <fr>Il est vrai que les installations d'électrolyse à basse tension représentent une application limitée <Alignment alignment="22250" annotation_id="16821">
          <DiscourseConnective annotation_id="16821" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il n'existe <DiscourseConnective annotation_id="16839">que</DiscourseConnective> quelques installations de ce type, <Alignment alignment="15711" annotation_id="16878">
          <DiscourseConnective annotation_id="16878" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> là où les industriels affirment qu'il est impossible d'utiliser une solution de remplacement, ces usines devraient être fermées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14872" docOffset="76">
      <en>This may be blackmail, <Alignment alignment="17040" annotation_id="14895">
          <DiscourseConnective annotation_id="14895" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> alternatives to this process have been found in Sweden, using asbestos-free membrane technology as replacements, at low voltage, <Alignment alignment="17196" annotation_id="15028">
          <DiscourseConnective annotation_id="15028" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a similar solution has <Alignment alignment="1543" annotation_id="15055">
          <DiscourseConnective annotation_id="15055" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been adopted for the production of hydrogen.</en>
      <fr>On peut parler de chantage, <Alignment alignment="14895" annotation_id="17040">
          <DiscourseConnective annotation_id="17040" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="17046">en</DiscourseConnective> Suède, on a trouvé <DiscourseConnective annotation_id="17068">pour</DiscourseConnective> ce processus des solutions de remplacement utilisant une technologie basée sur une membrane sans amiante, <DiscourseConnective annotation_id="17179">à</DiscourseConnective> basse tension, <Alignment alignment="23640" annotation_id="17196">
          <DiscourseConnective annotation_id="17196" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une solution similaire a <Alignment alignment="15055" annotation_id="17224">
          <DiscourseConnective annotation_id="17224" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été adoptée <DiscourseConnective annotation_id="17246">pour</DiscourseConnective> la production d'hydrogène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15105" docOffset="77">
      <en>Why 'yes' in some States and 'no' in others?</en>
      <fr>Pourquoi est-ce "oui" dans certains États <DiscourseConnective annotation_id="17320">et</DiscourseConnective> "non" dans d'autres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15150" docOffset="78">
      <en>
        <Alignment alignment="17344" annotation_id="15150">
          <DiscourseConnective annotation_id="15150" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the long battle to ban PCBs there have been countless omissions and stalling techniques, supported even by the European Commission Directorate-General for Enterprise and Industry.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15150" annotation_id="17344">
          <DiscourseConnective annotation_id="17344" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans la longue bataille <DiscourseConnective annotation_id="17379">pour</DiscourseConnective> interdire les PCB, il y a eu d'innombrables omissions <DiscourseConnective annotation_id="17438">et</DiscourseConnective> des techniques de blocage soutenues <DiscourseConnective annotation_id="17477">même</DiscourseConnective> par la direction générale des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="17524">et</DiscourseConnective> de l'industrie de la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15341" docOffset="79">
      <en>In this case, too, a good example has not been set.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17571">Dans ce cas</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17583">aussi</DiscourseConnective>, le bon exemple n'a pas été montré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15393" docOffset="80">
      <en>The 1999 directive banning asbestos stipulated that the review of this authorisation should be preceded by an opinion from the scientific committee on toxicology, which was never produced.</en>
      <fr>La directive de 1999 interdisant l'amiante disposait <DiscourseConnective annotation_id="17678">que</DiscourseConnective> la révision de cette autorisation devrait être précédée d'un avis du comité scientifique consultatif <DiscourseConnective annotation_id="17783">pour</DiscourseConnective> l'examen de la toxicité, lequel n'a jamais été produit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15582" docOffset="81">
      <en>Is this how the Commission respects directives?</en>
      <fr>Est-ce <DiscourseConnective annotation_id="17851">ainsi</DiscourseConnective> que la Commission respecte les directives?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15630" docOffset="82">
      <en>Not to mention the trade unions, who say they were never even consulted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17900">Sans</DiscourseConnective> parler des syndicats, qui disent qu'ils n'ont jamais été consultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15703" docOffset="83">
      <en>The European Parliament is doing its bit to compensate for the failings of others.</en>
      <fr>Le Parlement européen fait ce qu'il peut <DiscourseConnective annotation_id="18014">pour</DiscourseConnective> compenser les manquements des autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15786" docOffset="84">
      <en>This resolution calls on the Commission to bridge, by 2009, a legislative gap on the prohibition of second-hand products containing asbestos; roof pieces, aeroplane parts and whatever else should be disposed of once and for all.</en>
      <fr>La présente résolution appelle la Commission <DiscourseConnective annotation_id="18102">à</DiscourseConnective> combler d'ici fin 2009 les lacunes législatives en matière d'interdiction des articles d'occasion contenant de l'amiante; morceaux de toiture, pièces détachées d'avion, etc., devraient être éliminés une fois <DiscourseConnective annotation_id="18312">pour</DiscourseConnective> toutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16015" docOffset="85">
      <en>Yet again, precise dates are being set for a strategy to ban all types of asbestos by 2015, <Alignment alignment="7622" annotation_id="16107">
          <DiscourseConnective annotation_id="16107" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> these objectives were already set in 1999.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18325">Mais</DiscourseConnective> une fois encore, des dates précises sont fixées <DiscourseConnective annotation_id="18378">pour</DiscourseConnective> une stratégie visant <DiscourseConnective annotation_id="18404">à</DiscourseConnective> interdire tous les types d'amiante d'ici 2015, <Alignment alignment="9422" annotation_id="18453">
          <DiscourseConnective annotation_id="18453" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces objectifs étaient <DiscourseConnective annotation_id="18480">déjà</DiscourseConnective> fixés <DiscourseConnective annotation_id="18491">en</DiscourseConnective> 1999.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16154" docOffset="86">
      <en>Ten years have gone by <Alignment alignment="9709" annotation_id="16177">
          <DiscourseConnective annotation_id="16177" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the deaths have continued.</en>
      <fr>Dix ans se sont écoulés <Alignment alignment="16177" annotation_id="18524">
          <DiscourseConnective annotation_id="18524" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des personnes continuent à mourir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16208" docOffset="87">
      <en>Among the first initiatives of this parliamentary term, the Confederal Group of the European United Left/Nordic Green Left called for the establishment of a Community fund to compensate victims and for ad hoc funds for decontamination.</en>
      <fr>Parmi les premières initiatives de cette législature, le groupe confédéral de la gauche unitaire européenne/gauche verte nordique a appelé <DiscourseConnective annotation_id="18701">à</DiscourseConnective> la création d'un fonds communautaire <DiscourseConnective annotation_id="18740">pour</DiscourseConnective> dédommager les victimes <DiscourseConnective annotation_id="18769">et</DiscourseConnective> de fonds spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="18790">pour</DiscourseConnective> la décontamination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16444" docOffset="88">
      <en>This was a specific request to the Commission, which today is <Alignment alignment="16631" annotation_id="16506">
          <DiscourseConnective annotation_id="16506" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> bowing to the will of the multinationals.</en>
      <fr>C'était une requête spécifique adressée <DiscourseConnective annotation_id="18855">à</DiscourseConnective> la Commission qui, aujourd'hui, <Alignment alignment="16506" annotation_id="18889">
          <DiscourseConnective annotation_id="18889" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">au lieu d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>y accéder, s'incline devant la volonté des multinationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16556" docOffset="89">
      <en>We need to move on, <Alignment alignment="6246" annotation_id="16576">
          <DiscourseConnective annotation_id="16576" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to practical action and commitments.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="2273" annotation_id="18971">
          <DiscourseConnective annotation_id="18971" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="19001">et</DiscourseConnective> des engagements pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16622" docOffset="90">
      <en>Only <Alignment alignment="37216" annotation_id="16627">
          <DiscourseConnective annotation_id="16627" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are in place, starting with the demands of this resolution, can we be more understanding.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="19040">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="16627" annotation_id="19044">
          <DiscourseConnective annotation_id="19044" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci seront <DiscourseConnective annotation_id="19067">en</DiscourseConnective> place, à commencer par les exigences contenues dans la présente résolution, que nous pourrons nous montrer plus compréhensifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16728" docOffset="91">
      <en>Today that willingness is not evident, <DiscourseConnective annotation_id="16767" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so we will vote against granting this exemption.</en>
      <fr>Aujourd'hui, cette volonté n'est pas évidente, <DiscourseConnective annotation_id="19244">c'est pourquoi</DiscourseConnective> nous voterons contre l'octroi de cette exemption.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16820" id="038" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="16820" docOffset="92">
      <en>Mr Bowis has the floor.</en>
      <fr>M. Bowis a la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16844" docOffset="93">
      <en>We have great affection and respect for him and are pleased to see he has recovered.</en>
      <fr>Nous avons beaucoup d'affection <DiscourseConnective annotation_id="19363">et</DiscourseConnective> de respect <DiscourseConnective annotation_id="19377">pour</DiscourseConnective> lui <DiscourseConnective annotation_id="19386">et</DiscourseConnective> nous sommes heureux de voir qu'il est guéri.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16929" id="039" name="John Bowis">
    <ParallelChunk annotation_id="16929" docOffset="94">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Mr President, you are very kind.</en>
      <fr>Monsieur le Président, vous êtres très aimable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16995" docOffset="95">
      <en>Thank you for those words.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="19488">pour</DiscourseConnective> ces paroles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17022" docOffset="96">
      <en>It is good to be back for what is my last week in this Parliament - or any parliament.</en>
      <fr>C'est bon d'être de retour <DiscourseConnective annotation_id="19533">pour</DiscourseConnective> ce qui sera ma dernière semaine dans ce Parlement - <DiscourseConnective annotation_id="19590">ou</DiscourseConnective> tout autre parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17109" docOffset="97">
      <en>After 25 years of elected politics that is an adequate sufficiency, I think.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19615">Après</DiscourseConnective> 25 années de politique à titre d'élu, je pense que cela suffit amplement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17186" docOffset="98">
      <en>I just want, on this last occasion, to say that many of us in this House have invested a lot of ourselves in the REACH process: Guido Sacconi and many colleagues have laid the foundations for a safer, better chemicals framework.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19695">En</DiscourseConnective> cette dernière occasion, je veux <DiscourseConnective annotation_id="19731">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19742">dire que</DiscourseConnective> nous sommes très nombreux dans cette Assemblée à avoir énormément investi de nous-mêmes dans le processus REACH: Guido Sacconi <DiscourseConnective annotation_id="19878">et</DiscourseConnective> de nombreux collègues ont posé les fondations d'un cadre meilleur et plus sûr pour les substances chimiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17415" docOffset="99">
      <en>My message to the next Parliament is, 'Be vigilant; keep an eye on the process'.</en>
      <fr>Mon message au prochain Parlement est le suivant: "Soyez vigilants; ne perdez pas le processus de vue".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17496" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="20094" annotation_id="17496">
          <DiscourseConnective annotation_id="17496" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="26858" annotation_id="17507">
          <DiscourseConnective annotation_id="17507" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Satu Hassi has said, we have a long history on asbestos, <Alignment alignment="28784" annotation_id="17567">
          <DiscourseConnective annotation_id="17567" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a very strong feeling that we need to watch out for that.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17496" annotation_id="20094">
          <DiscourseConnective annotation_id="20094" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="17422" annotation_id="20103">
          <DiscourseConnective annotation_id="20103" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit Satu Hassi, l'<DiscourseConnective annotation_id="20131">histoire de</DiscourseConnective> l'amiante est longue <Alignment alignment="16038" annotation_id="20164">
          <DiscourseConnective annotation_id="20164" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons le très fort sentiment <DiscourseConnective annotation_id="20201">que</DiscourseConnective> nous devons faire très attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17637" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="47131" annotation_id="17637">
          <DiscourseConnective annotation_id="17637" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was lying on my hospital bed, having my heart bypass and feeling sorry for myself, I was watching on the television the earthquake in Italy, <DiscourseConnective annotation_id="17785" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that put my problems into perspective.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23494" annotation_id="20239">
          <DiscourseConnective annotation_id="20239" sense="Temporal.Synchrony">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'étais couché sur mon lit d'hôpital après avoir subi un pontage cardiaque <DiscourseConnective annotation_id="20324">et</DiscourseConnective> m'apitoyant sur moi-même, j'ai vu <DiscourseConnective annotation_id="20361">à</DiscourseConnective> la télévision les conséquences du tremblement de terre <DiscourseConnective annotation_id="20418">en</DiscourseConnective> Italie, ce qui m'a permis de relativiser mes problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17828" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="20477" annotation_id="17828">
          <DiscourseConnective annotation_id="17828" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <Alignment alignment="22973" annotation_id="17835">
          <DiscourseConnective annotation_id="17835" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, reminded me in this context that, <DiscourseConnective annotation_id="17886" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> you have a disaster like that, asbestos can be released into the atmosphere.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17828" annotation_id="20477">
          <DiscourseConnective annotation_id="20477" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans ce contexte, cela m'a <Alignment alignment="17835" annotation_id="20510">
          <DiscourseConnective annotation_id="20510" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> rappelé, évidemment, <DiscourseConnective annotation_id="20537">que</DiscourseConnective> lors d'une telle catastrophe, de l'amiante peut être libéré dans l'atmosphère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17968" docOffset="103">
      <en>Asbestos is very often safe <Alignment alignment="38712" annotation_id="17996">
          <DiscourseConnective annotation_id="17996" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is covered.</en>
      <fr>L'amiante est très souvent inoffensif et sans danger <Alignment alignment="17996" annotation_id="20673">
          <DiscourseConnective annotation_id="20673" sense="Comparison.Contrast">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est couvert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18017" docOffset="104">
      <en>
        <Alignment alignment="20714" annotation_id="18017">
          <Alignment alignment="38661" annotation_id="18017">
            <DiscourseConnective annotation_id="18017" sense="Temporal.Synchrony">As soon as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it breaks out, that is <DiscourseConnective annotation_id="18051" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the dangers occur, <DiscourseConnective annotation_id="18075" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15920" annotation_id="18079">
          <DiscourseConnective annotation_id="18079" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the messages has to be that we need to look at the at-risk areas of our European Union to see where we should be highlighting the risk and monitoring it for the future.</en>
      <fr>Le danger survient <Alignment alignment="18017" annotation_id="20714">
          <Alignment alignment="18017" annotation_id="20714">
            <DiscourseConnective annotation_id="20714" sense="Temporal.Synchrony">dès qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il est libéré et <Alignment alignment="11068" annotation_id="20738">
          <DiscourseConnective annotation_id="20738" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'un des messages doit être <DiscourseConnective annotation_id="20781">que</DiscourseConnective> nous devons repérer les zones <DiscourseConnective annotation_id="20815">à</DiscourseConnective> risque dans toute l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="20854">pour</DiscourseConnective> voir où nous devrions mettre ce risque en lumière <DiscourseConnective annotation_id="20909">et</DiscourseConnective> le contrôler <DiscourseConnective annotation_id="20925">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18258" docOffset="105">
      <en>Having said that, I would just say thank you to my colleagues for their friendship, their support and their messages in recent weeks.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20937">Cela dit</DiscourseConnective>, je voudrais seulement remercier mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="20993">pour</DiscourseConnective> leur amitié, leur soutien <DiscourseConnective annotation_id="21024">et</DiscourseConnective> leurs messages au cours de ces dernières semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18392" docOffset="106">
      <en>I shall treasure my 10 years in this Parliament, <Alignment alignment="49243" annotation_id="18441">
          <DiscourseConnective annotation_id="18441" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I shall watch with interest <DiscourseConnective annotation_id="18473" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the next Parliament takes on the projects that perhaps we have been able to start.</en>
      <fr>Je garderai précieusement en mémoire mes dix années dans ce Parlement <Alignment alignment="22626" annotation_id="21148">
          <DiscourseConnective annotation_id="21148" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suivrai attentivement la prise en charge, par le prochain Parlement, des projets <DiscourseConnective annotation_id="21235">que</DiscourseConnective> nous avons peut-être pu commencer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18559" docOffset="107">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18570" id="040" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="18570" docOffset="108">
      <en>Thank you very much, Mr Bowis.</en>
      <fr>Merci beaucoup, Monsieur Bowis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18601" docOffset="109">
      <en>You can rest assured that many of us will always remember you and be grateful for your effort and dedication in Parliament.</en>
      <fr>Soyez assuré <DiscourseConnective annotation_id="21338">que</DiscourseConnective> nous serons nombreux <DiscourseConnective annotation_id="21363">à</DiscourseConnective> nous rappeler toujours de vous <DiscourseConnective annotation_id="21396">et</DiscourseConnective> à vous être reconnaissants de vos efforts <DiscourseConnective annotation_id="21441">et</DiscourseConnective> de votre engagement <DiscourseConnective annotation_id="21464">pour</DiscourseConnective> notre Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18725" id="041" name="Guido Sacconi">
    <ParallelChunk annotation_id="18725" docOffset="110">
      <en>author. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, my sentiments exactly.</en>
      <fr>auteur. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21533">et</DiscourseConnective> Messieurs, c'est exactement ce que je ressens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18799" docOffset="111">
      <en>I, too, would like to make a personal comment.</en>
      <fr>Je voudrais moi <DiscourseConnective annotation_id="21599">aussi</DiscourseConnective> exprimer un commentaire personnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18846" docOffset="112">
      <en>First of all, <DiscourseConnective annotation_id="18860" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, I must acknowledge that the Commission's answer to the specific questions we are asking in our resolution has been positive, for the most part.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21640">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je dois reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="21674">que</DiscourseConnective> la réponse de la Commission aux questions spécifiques que nous posons dans notre résolution est majoritairement positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19013" docOffset="113">
      <en>It will, of course, be down to the new Parliament to check and ensure that the commitments outlined are met, <DiscourseConnective annotation_id="19122" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> within the time periods provided.</en>
      <fr>Naturellement, ce sera au nouveau Parlement de contrôler <DiscourseConnective annotation_id="21857">et</DiscourseConnective> de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="21876">que</DiscourseConnective> les engagements pris soient respectés dans les délais prévus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19160" docOffset="114">
      <en>On a personal note, I would like to say two things.</en>
      <fr>Sur un plan personnel, je voudrais dire deux choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19212" docOffset="115">
      <en>Firstly, my best wishes go to Mr Bowis, with whom we have worked a great deal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21995">Premièrement</DiscourseConnective>, tous mes vœux <DiscourseConnective annotation_id="22023">à</DiscourseConnective> M. Bowis, avec qui nous avons énormément travaillé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19291" docOffset="116">
      <en>Perhaps the two of us could form a club of European Parliament observers, especially to follow those matters on which we have done so much work together, and seen great fruit, I believe.</en>
      <fr>Nous devrions peut-être, tous les deux, former un club d'observateurs du Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="22170">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22178">pour</DiscourseConnective> suivre ces sujets sur lesquels nous avons tant œuvré ensemble, <DiscourseConnective annotation_id="22246">et</DiscourseConnective> avec beaucoup de succès, je crois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19478" docOffset="117">
      <en>Secondly, I have to say, somewhat symbolically, the fact that my last speech in this House should be on REACH and its application, which has occupied my time since the beginning of this parliamentary term, <Alignment alignment="29938" annotation_id="19684">
          <DiscourseConnective annotation_id="19684" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seemed we would never come to the end of that legislative journey, well, it shows that I am a lucky man, fortunate <Alignment alignment="22630" annotation_id="19807">
          <DiscourseConnective annotation_id="19807" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to have known people like yourselves and like you, Mr President; working together we have come to a real understanding and have produced what I believe are truly significant results for European citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22284">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je dois dire, un peu symboliquement, que le fait <DiscourseConnective annotation_id="22347">que</DiscourseConnective> ma dernière intervention dans cette Assemblée concerne REACH <DiscourseConnective annotation_id="22412">et</DiscourseConnective> son application, auxquels je travaille <DiscourseConnective annotation_id="22454">depuis</DiscourseConnective> le début de cette législature, <Alignment alignment="19684" annotation_id="22492">
          <DiscourseConnective annotation_id="22492" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il semblait que ne verrions jamais la fin de cette aventure législative, montre <DiscourseConnective annotation_id="22581">que</DiscourseConnective> je suis un homme heureux, qui a de la chance <Alignment alignment="19807" annotation_id="22630">
          <DiscourseConnective annotation_id="22630" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'avoir connu des gens <DiscourseConnective annotation_id="22659">comme</DiscourseConnective> vous tous <DiscourseConnective annotation_id="22675">et</DiscourseConnective> vous-même, Monsieur le Président; en travaillant ensemble, nous sommes parvenus <DiscourseConnective annotation_id="22758">à</DiscourseConnective> une vraie compréhension <DiscourseConnective annotation_id="22784">et</DiscourseConnective> nous avons produit ce que je pense être des résultats réellement importants pour les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20017" id="042" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="20017" docOffset="118">
      <en>Thank you, Mr Sacconi.</en>
      <fr>Merci, Monsieur Sacconi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20040" docOffset="119">
      <en>Rest assured that we shall <Alignment alignment="22955" annotation_id="20067">
          <DiscourseConnective annotation_id="20067" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> miss you for your work and dedication.</en>
      <fr>Soyez certain <DiscourseConnective annotation_id="22931">que</DiscourseConnective> vous nous manquerez <Alignment alignment="4778" annotation_id="22955">
          <DiscourseConnective annotation_id="22955" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22965">pour</DiscourseConnective> votre travail <DiscourseConnective annotation_id="22984">et</DiscourseConnective> votre dévouement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20111" docOffset="120">
      <en>May I wish you luck and happiness in your future endeavours which, I am sure, will continue in the same style to which we have become accustomed here.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23005">Puis</DiscourseConnective>-je vous souhaiter chance <DiscourseConnective annotation_id="23035">et</DiscourseConnective> réussite dans vos futures entreprises, qui, j'en suis convaincu, serons du <DiscourseConnective annotation_id="23113">même</DiscourseConnective> style que celui auquel vous nous avez habitués ici.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20262" id="043" language="IT" name="Antonio Tajani">
    <ParallelChunk annotation_id="20262" docOffset="121">
      <en>Mr President, honourable Members, I too, <Alignment alignment="47739" annotation_id="20303">
          <DiscourseConnective annotation_id="20303" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> concluding this debate, would like to thank Mr Sacconi and Mr Bowis, <Alignment alignment="23299" annotation_id="20379">
          <DiscourseConnective annotation_id="20379" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do so as their old classmate, having served in this Parliament myself for so many years.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs, moi <DiscourseConnective annotation_id="23220">aussi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="20303" annotation_id="23227">
          <DiscourseConnective annotation_id="23227" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> conclure ce débat, je voudrais remercier MM. Sacconi <DiscourseConnective annotation_id="23289">et</DiscourseConnective> Bowis, <Alignment alignment="20379" annotation_id="23299">
          <DiscourseConnective annotation_id="23299" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le fais en <DiscourseConnective annotation_id="23316">tant qu'</DiscourseConnective>ancien "camarade de classe", puisque j'ai moi aussi servi ce Parlement pendant de nombreuses années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20474" docOffset="122">
      <en>I would like to thank them for the work they have done, and for participating in the various alliances that have done credit to our Parliament.</en>
      <fr>Je voudrais les remercier <DiscourseConnective annotation_id="23451">pour</DiscourseConnective> le travail qu'ils ont réalisé <DiscourseConnective annotation_id="23486">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23489">pour</DiscourseConnective> leur participation aux diverses alliances qui ont donné du crédit <DiscourseConnective annotation_id="23560">à</DiscourseConnective> notre Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20618" docOffset="123">
      <en>So, as a member of the European Parliament and today as Commissioner and Vice-President of the Commission, I thank them for the extremely valuable contribution they have made to Parliament's work, showing that there can be - despite what certain journalists have said at times - good representatives who attend and genuinely serve the institutions, which represent half a billion Europeans.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23579">Alors</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="23588">tant que</DiscourseConnective> député européen <DiscourseConnective annotation_id="23613">et</DiscourseConnective> aujourd'hui en <DiscourseConnective annotation_id="23631">tant que</DiscourseConnective> commissaire <DiscourseConnective annotation_id="23652">et</DiscourseConnective> vice-président de la Commission, je les remercie <DiscourseConnective annotation_id="23704">pour</DiscourseConnective> la contribution extrêmement valable qu'ils ont apportée aux travaux du Parlement, tout en montrant <DiscourseConnective annotation_id="23808">qu'</DiscourseConnective>il peut y avoir - contrairement à ce que disent parfois certains journalistes - des représentants sérieux qui aident <DiscourseConnective annotation_id="23928">et</DiscourseConnective> servent réellement les institutions, et qui représentent un demi milliard d'Européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21009" docOffset="124">
      <en>For that reason I wanted to thank them in this my last speech in this parliamentary term as commissioner.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24018">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je voulais les remercier <DiscourseConnective annotation_id="24058">à</DiscourseConnective> l'occasion de ma dernière intervention de cette législature en <DiscourseConnective annotation_id="24123">tant que</DiscourseConnective> commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21115" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="16832" annotation_id="21115">
          <DiscourseConnective annotation_id="21115" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was saying, I wanted to thank Mr Sacconi anyway, as a member of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety, for having brought this key issue to the table, and Mr Bowis, whose speech and comments have shown how important this subject is to all citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21115" annotation_id="24145">
          <DiscourseConnective annotation_id="24145" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le disais, je voulais de toute manière remercier M. Sacconi en <DiscourseConnective annotation_id="24217">tant que</DiscourseConnective> membre de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="24291">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire, <DiscourseConnective annotation_id="24322">pour</DiscourseConnective> avoir mis sur le tapis cette question clé, <DiscourseConnective annotation_id="24370">et</DiscourseConnective> M. Bowis, dont l'intervention <DiscourseConnective annotation_id="24403">et</DiscourseConnective> les commentaires ont montré combien ce sujet est important <DiscourseConnective annotation_id="24465">pour</DiscourseConnective> tous les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21395" docOffset="126">
      <en>I think and hope that this debate has succeeded in dispelling any doubts and concerns: the Commission will report regularly to Parliament on the application of the regulation and, let me be clear, will not compromise on protecting workers, health and the environment.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="24498">et</DiscourseConnective> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="24510">que</DiscourseConnective>, grâce à ce débat, les doutes sont levés <DiscourseConnective annotation_id="24555">et</DiscourseConnective> les préoccupations apaisées: la Commission fera régulièrement rapport au Parlement sur l'application du règlement <DiscourseConnective annotation_id="24672">et</DiscourseConnective> - je suis très clair à ce propos - elle n'acceptera aucun compromis en matière de protection des travailleurs, de santé <DiscourseConnective annotation_id="24795">et</DiscourseConnective> d'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21663" docOffset="127">
      <en>As regards the remarks made by Mrs Ferreira and Mr Agnoletto, I would point out on behalf of the Commission that the European Trade Union Confederation was consulted, <DiscourseConnective annotation_id="21830" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> chemical workers in particular have declared themselves in favour of keeping the exemption.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24815">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les remarques faites par Mme Ferreira <DiscourseConnective annotation_id="24872">et</DiscourseConnective> M. Agnoletto, je voudrais souligner, au nom de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="24937">que</DiscourseConnective> la Confédération européenne des syndicats a été consultée et que les travailleurs, <DiscourseConnective annotation_id="25024">notamment</DiscourseConnective> du secteur de la chimie, se sont déclarés eux-mêmes favorables au maintien de l'exemption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21926" docOffset="128">
      <en>I would <Alignment alignment="21429" annotation_id="21934">
          <DiscourseConnective annotation_id="21934" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to emphasise that it is not true that there are no time limits, <Alignment alignment="21200" annotation_id="22008">
          <DiscourseConnective annotation_id="22008" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the exemption is revoked <Alignment alignment="57795" annotation_id="22039">
          <DiscourseConnective annotation_id="22039" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> an alternative product becomes available.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="21934" annotation_id="25137">
          <DiscourseConnective annotation_id="25137" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="25157">qu'</DiscourseConnective>il n'est pas vrai <DiscourseConnective annotation_id="25178">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas de délais, <Alignment alignment="13843" annotation_id="25205">
          <DiscourseConnective annotation_id="25205" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'exemption est révoquée <Alignment alignment="15583" annotation_id="25238">
          <DiscourseConnective annotation_id="25238" sense="Temporal.Synchrony">dès qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un produit de remplacement devient disponible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22086" docOffset="129">
      <en>
        <Alignment alignment="8307" annotation_id="22086">
          <DiscourseConnective annotation_id="22086" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let me remind you, the Commission will conduct a general review in 2011.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22086" annotation_id="25292">
          <DiscourseConnective annotation_id="25292" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, permettez-moi de vous le rappeler, la Commission procèdera à une révision générale <DiscourseConnective annotation_id="25385">en</DiscourseConnective> 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22172" docOffset="130">
      <en>Thank you again for your comments and for all the hard work you have put in on such a sensitive issue concerning the health of workers and, I would <Alignment alignment="29408" annotation_id="22320">
          <DiscourseConnective annotation_id="22320" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> say, the health of all EU citizens.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="25400">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25407">pour</DiscourseConnective> vos commentaires <DiscourseConnective annotation_id="25429">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25432">pour</DiscourseConnective> avoir travaillé si assidument sur cette question délicate concernant la santé des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="25532">et</DiscourseConnective>, je dirais <Alignment alignment="16906" annotation_id="25546">
          <DiscourseConnective annotation_id="25546" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la santé de tous les citoyens de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22361" id="044" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="22361" docOffset="131">
      <en>To conclude the debate I have received one motion for a resolution, pursuant to Rule 108(5) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25596">Pour conclure</DiscourseConnective> ce débat, j'ai reçu une proposition de résolution, conformément <DiscourseConnective annotation_id="25674">à</DiscourseConnective> l'article 108, paragraphe 5, du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22480" docOffset="132">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22502" docOffset="133">
      <en>The vote will take place today at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="25768">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22545" docOffset="134">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22575" id="045" language="DE" name="Richard Seeber ">
    <ParallelChunk annotation_id="22575" docOffset="135">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="22575" sense="Expansion.Conjunction">Further</DiscourseConnective> reductions in asbestos in Europe must be welcomed unreservedly.</en>
      <fr>Il faut saluer sans réserve les réductions supplémentaires de la présence d'amiante <DiscourseConnective annotation_id="25898">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22647" docOffset="136">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="22647" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> the carcinogenic effects of asbestos fibres have been known for decades <Alignment alignment="19736" annotation_id="22722">
          <DiscourseConnective annotation_id="22722" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU <Alignment alignment="26002" annotation_id="22733">
          <DiscourseConnective annotation_id="22733" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> introduced a ban on the use of this harmful substance in new products in 2003, the last relics of asbestos use should now slowly disappear from Europe.</en>
      <fr>Les effets carcinogènes des fibres d'amiante étant connus <DiscourseConnective annotation_id="25967">depuis</DiscourseConnective> des décennies <Alignment alignment="4595" annotation_id="25988">
          <DiscourseConnective annotation_id="25988" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE ayant <Alignment alignment="10800" annotation_id="26002">
          <DiscourseConnective annotation_id="26002" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> décidé <DiscourseConnective annotation_id="26019">en</DiscourseConnective> 2003 d'interdire l'utilisation de cette substance nocive dans les nouveaux produits, les derniers cas d'utilisation de l'amiante devraient <DiscourseConnective annotation_id="26161">maintenant</DiscourseConnective> disparaître peu à peu d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22890" docOffset="137">
      <en>Most Member States are already choosing alternative methods.</en>
      <fr>La plupart des États membres ont <DiscourseConnective annotation_id="26237">déjà</DiscourseConnective> choisi des méthodes de remplacement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22951" docOffset="138">
      <en>Especially in the area of electrolysis plants other materials can often be used as an alternative to asbestos.</en>
      <fr>Dans le domaine des installations d'électrolyse <DiscourseConnective annotation_id="26327">notamment</DiscourseConnective>, d'autres matériaux peuvent souvent être utilisés <DiscourseConnective annotation_id="26387">à la place</DiscourseConnective> de l'amiante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23062" docOffset="139">
      <en>In the light of the increased awareness of the people of Europe of health issues and the very high standards of environmental and health protection in Europe, it is unacceptable that carcinogenic substances are still in circulation in Europe.</en>
      <fr>Compte tenu de la sensibilisation accrue des citoyens européens aux questions de santé <DiscourseConnective annotation_id="26499">et</DiscourseConnective> de normes très élevées de protection de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="26558">et</DiscourseConnective> de la santé <DiscourseConnective annotation_id="26573">en</DiscourseConnective> Europe, il est inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="26604">que</DiscourseConnective> des substances carcinogènes soient <DiscourseConnective annotation_id="26643">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26650">en</DiscourseConnective> circulation <DiscourseConnective annotation_id="26665">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
