<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Agreement between the EC and Mauritius on the short-stay visa waiver - Agreement between the EC and Seychelles on the short-stay visa waiver - Agreement between the EC and Barbados on the short-stay visa waiver - Agreement between the EC and Saint Kitts and Nevis on the short-stay visa waiver - Agreement between the EC and Antigua and Barbuda on the short-stay visa waiver - Agreement between the EC and The Bahamas on the short-stay visa waiver (debate)</en>
    <fr>Accord CE/Maurice relatif à l'exemption de visa pour les séjours de courte durée - Accord CE/Seychelles relatif à l'exemption de visa pour les séjours de courte durée - Accord CE/Barbade relatif à l'exemption de visa pour les séjours de courte durée - Accord CE/Saint-Christophe-et-Nevis relatif à l'exemption de visa <DiscourseConnective annotation_id="318">pour</DiscourseConnective> les séjours de courte durée - Accord CE/Antigua-et-Barbuda relatif à l'exemption de visa pour les séjours de courte durée - Accord CE/Bahamas relatif à l'exemption de visa pour les séjours de courte durée (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="457" id="110" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="457" docOffset="1">
      <en>The next item is the joint debate on:</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la discussion commune sur:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="495" docOffset="2">
      <en>the report by Mr Busuttil, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, on the proposal for a Council decision on the conclusion of the Agreement between the European Community and the Republic of Mauritius on the short-stay visa waiver - C7-0015/2009 -,</en>
      <fr>le rapport de Simon Busuttil, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="677">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, sur la proposition de décision du Conseil concernant la conclusion de l'accord entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="816">et</DiscourseConnective> la République de Maurice relatif à l'exemption de visa pour les séjours de courte durée - C7-0015/2009 -,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="778" docOffset="3">
      <en>the report by Mr Busuttil, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, on the proposal for a Council decision on the conclusion of the Agreement between the European Community and the Republic of Seychelles on the short-stay visa waiver - C7-0012/2009 -,</en>
      <fr>le rapport de Simon Busuttil, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="1015">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, sur la proposition de décision du Conseil concernant la conclusion de l'accord entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="1154">et</DiscourseConnective> la République des Seychelles relatif à l'exemption de visa pour les séjours de courte durée - C7-0012/2009 -,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1062" docOffset="4">
      <en>the report by Mr Busuttil, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, on the proposal for a Council decision on the conclusion of the Agreement between the European Community and Barbados on the short-stay visa waiver - C7-0017/2009 -,</en>
      <fr>le rapport de Simon Busuttil, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="1357">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, sur la proposition de décision du Conseil concernant la conclusion de l'accord entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="1496">et</DiscourseConnective> la Barbade relatif à l'exemption de visa pour les séjours de courte durée - C7-0017/2009 -,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1328" docOffset="5">
      <en>the report by Mr Busuttil, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, on the proposal for a Council decision on the conclusion of the Agreement between the European Community and the Federation of Saint Kitts and Nevis on the short-stay visa waiver - C7-0013/2009 -,</en>
      <fr>le rapport de Simon Busuttil, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="1681">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, sur la proposition de décision du Conseil concernant la conclusion de l'accord entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="1820">et</DiscourseConnective> la Fédération de Saint-Christophe-et-Nevis relatif à l'exemption de visa pour les séjours de courte durée - C7-0013/2009 -,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1625" docOffset="6">
      <en>the report by Mr Busuttil, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, on the proposal for a Council decision on the conclusion of the Agreement between the European Community and Antigua and Barbuda on the short-stay visa waiver - C7-0016/2009 -,</en>
      <fr>le rapport de Simon Busuttil, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="2037">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, sur la proposition de décision du Conseil concernant la conclusion de l'accord entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="2176">et</DiscourseConnective> Antigua-et-Barbuda relatif à l'exemption de visa pour les séjours de courte durée - C7-0016/2009 -,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1902" docOffset="7">
      <en>the report by Mr Busuttil, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, on the proposal for a Council decision on the conclusion of the Agreement between the European Community and the Commonwealth of The Bahamas on the short-stay visa waiver - C7-0014/2009 -.</en>
      <fr>le rapport de Simon Busuttil, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="2369">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, sur la proposition de décision du Conseil concernant la conclusion de l'accord entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="2508">et</DiscourseConnective> le Commonwealth des Bahamas relatif à l'exemption de visa pour les séjours de courte durée - C7-0014/2009 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2191" id="111" language="MT" name="Simon Busuttil">
    <ParallelChunk annotation_id="2191" docOffset="8">
      <en>Despite the cold being felt inside this chamber, this topic will deal with countries boasting far warmer temperatures, which is rather more ideal.</en>
      <fr>Dans le froid qui règne ici, la discussion commune qui va suivre concerne des pays qui jouissent de températures bien plus élevées et <DiscourseConnective annotation_id="2754">que</DiscourseConnective> nous leur envions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2338" docOffset="9">
      <en>These reports, <DiscourseConnective annotation_id="2353" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, consist of an agreement which provides for a short stay visa waiver between the European Union and its citizens and the citizens of six different countries - The Republic of Mauritius, The Republic of Seychelles, Barbados, The Federation of St Kitts and Nevis, the Bahamas as well as Antigua and Barbuda.</en>
      <fr>Ces rapports portent sur un accord qui prévoit <DiscourseConnective annotation_id="2824">pour</DiscourseConnective> les citoyens de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="2864">et</DiscourseConnective> les ressortissants de six pays - la République de Maurice, la République des Seychelles, la Barbade, la Fédération de Saint-Christophe-et-Nevis, le Commonwealth des Bahamas, Antigua-et-Barbuda - une exemption de visa pour les séjours de courte durée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2667" docOffset="10">
      <en>This waiver applies to European Union citizens who travel to these countries and vice-versa, that is, <Alignment alignment="9872" annotation_id="2769">
          <DiscourseConnective annotation_id="2769" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> citizens from these countries travel to the European Union.</en>
      <fr>Cette exemption vaut pour les citoyens de l'Union européenne qui se rendent dans ces pays <DiscourseConnective annotation_id="3208">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3212">réciproquement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2769" annotation_id="3228">
          <DiscourseConnective annotation_id="3228" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> les ressortissants de ces six pays se rendant sur le territoire de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2834" docOffset="11">
      <en>It is valid for a maximum stay of three months within a six month period. This waiver covers all categories of persons, meaning ordinary citizens as well as diplomats travelling for various reasons.</en>
      <fr>Elle est valable <DiscourseConnective annotation_id="3337">pour</DiscourseConnective> un séjour d'une durée maximale de trois mois au cours d'une période de six mois et pour toutes les catégories de personnes, c'est-à-dire les citoyens ordinaires <DiscourseConnective annotation_id="3503">et</DiscourseConnective> les diplomates voyageant <DiscourseConnective annotation_id="3531">pour</DiscourseConnective> quelque motif que ce soit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3033" docOffset="12">
      <en>This applies particularly to the numerous tourists who are European Union citizens <DiscourseConnective annotation_id="3116" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> who go on holiday to these six countries, <Alignment alignment="3664" annotation_id="3162">
          <DiscourseConnective annotation_id="3162" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13923" annotation_id="3166">
          <DiscourseConnective annotation_id="3166" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will be greatly facilitating things for them.</en>
      <fr>Elle concerne <DiscourseConnective annotation_id="3577">en particulier</DiscourseConnective> les nombreux touristes européens qui vont <DiscourseConnective annotation_id="3634">en</DiscourseConnective> vacances dans ces six pays <Alignment alignment="3162" annotation_id="3664">
          <DiscourseConnective annotation_id="3664" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3667">pour</DiscourseConnective> lesquels les procédures seront <Alignment alignment="97" annotation_id="3703">
          <DiscourseConnective annotation_id="3703" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup plus faciles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3220" docOffset="13">
      <en>This agreement <Alignment alignment="3749" annotation_id="3235">
          <DiscourseConnective annotation_id="3235" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, specifically excludes those who travel for work and remuneration purposes.</en>
      <fr>Cet accord exclut <Alignment alignment="2902" annotation_id="3749">
          <DiscourseConnective annotation_id="3749" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> les personnes qui se rendent dans ces pays <DiscourseConnective annotation_id="3802">pour</DiscourseConnective> y exercer une profession <DiscourseConnective annotation_id="3832">ou</DiscourseConnective> une activité rémunérée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3319" docOffset="14">
      <en>In these reports, we have included a provision that says that each of these third countries can suspend or terminate this agreement with regard to all countries of the European Union rather than excluding individual countries.</en>
      <fr>Dans ces rapports, nous avons inclus une disposition qui prévoit <DiscourseConnective annotation_id="3924">que</DiscourseConnective> chacun de ces pays tiers peut suspendre <DiscourseConnective annotation_id="3968">ou</DiscourseConnective> dénoncer cet accord <DiscourseConnective annotation_id="3991">à</DiscourseConnective> l'égard de tous les États membres de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="4049">et</DiscourseConnective> ne peut donc exclure des pays individuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3546" docOffset="15">
      <en>This was done in order to safeguard a level playing field for of all European Union citizens and, beyond that, as an expression of solidarity.</en>
      <fr>L'objectif de cette disposition est de garantir une situation équitable <DiscourseConnective annotation_id="4167">pour</DiscourseConnective> tous les citoyens de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="4212">et</DiscourseConnective>, au-delà, de marquer la solidarité des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3689" docOffset="16">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3689" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>, the European Union will do the same, meaning that the European Community can <DiscourseConnective annotation_id="3785" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> suspend or terminate an agreement on behalf of all its Member States.</en>
      <fr>L'Union européenne jouira du <DiscourseConnective annotation_id="4298">même</DiscourseConnective> droit, <DiscourseConnective annotation_id="4310">c'est-à-dire qu'</DiscourseConnective>elle pourra suspendre <DiscourseConnective annotation_id="4348">ou</DiscourseConnective> dénoncer un accord au nom de tous ses États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3860" docOffset="17">
      <en>The European Union or any of these countries can either suspend the whole agreement or parts of it, on grounds of public interest, protection of national security, public health protection, illegal immigration or in the case of a country's re-introduction of a visa obligation.</en>
      <fr>Chaque partie contractante pourra suspendre l'accord, totalement <DiscourseConnective annotation_id="4469">ou</DiscourseConnective> partiellement, <DiscourseConnective annotation_id="4487">pour</DiscourseConnective> des motifs d'intérêt public, de protection de la sécurité nationale, de protection de la santé publique, d'immigration illégale <DiscourseConnective annotation_id="4620">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4626">qu'en</DiscourseConnective> cas de réintroduction de l'obligation de visa par un pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4138" docOffset="18">
      <en>Above all, I would like to clarify, Madam President, that <Alignment alignment="4737" annotation_id="4196">
          <DiscourseConnective annotation_id="4196" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking a vote on these reports at committee level, we asked for and were given a guarantee on the part of the European Commission that full reciprocity would be ensured.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="4700">à</DiscourseConnective> préciser, Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="4734">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="8444" annotation_id="4737">
          <DiscourseConnective annotation_id="4737" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> procéder au vote sur ces rapports <DiscourseConnective annotation_id="4780">en</DiscourseConnective> commission, nous avons demandé <DiscourseConnective annotation_id="4814">et</DiscourseConnective> obtenu de la Commission européenne l'assurance d'une pleine réciprocité de ces accords.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4373" docOffset="19">
      <en>This was an essential principle for us; full reciprocity assured by these countries in the removal of their visa requirement whilst we would do the same <Alignment alignment="5050" annotation_id="4526">
          <DiscourseConnective annotation_id="4526" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Ce principe de pleine réciprocité était <DiscourseConnective annotation_id="4945">pour</DiscourseConnective> nous essentiel, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="4975">que</DiscourseConnective> ces pays lèvent leur obligation de visa <DiscourseConnective annotation_id="5019">et</DiscourseConnective> que nous procédions <DiscourseConnective annotation_id="5042">de même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="3650" annotation_id="5050">
          <DiscourseConnective annotation_id="5050" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur égard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4535" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="5093" annotation_id="4535">
          <DiscourseConnective annotation_id="4535" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we would be eliminating visa requirements on both sides.</en>
      <fr>Les obligations de visa sont <Alignment alignment="4535" annotation_id="5093">
          <DiscourseConnective annotation_id="5093" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> levées des deux côtés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4598" docOffset="21">
      <en>This agreement has been achieved in the requisite manner and once again clearly demonstrates how the European Union is capable of negotiating with one voice on an international level and by showing solidarity towards all countries.</en>
      <fr>Cet accord a été atteint de la manière requise <DiscourseConnective annotation_id="5168">et</DiscourseConnective> démontre à nouveau clairement <DiscourseConnective annotation_id="5201">que</DiscourseConnective> l'Union européenne est capable de négocier d'une seule voix sur la scène internationale <DiscourseConnective annotation_id="5293">et</DiscourseConnective> de faire preuve de solidarité vis-à-vis de tous les pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4830" docOffset="22">
      <en>I will conclude by saying that once more, this illustrates the European Union's capacity to open its doors to citizens worldwide.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5354">Pour conclure</DiscourseConnective>, je dirai <DiscourseConnective annotation_id="5378">qu'</DiscourseConnective>une fois <DiscourseConnective annotation_id="5390">de plus</DiscourseConnective>, cet accord montre la capacité de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="5451">à</DiscourseConnective> ouvrir ses portes aux citoyens du monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4960" id="112" language="FR" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="4960" docOffset="23">
      <en>Madam President, I am <Alignment alignment="1249" annotation_id="4982">
          <DiscourseConnective annotation_id="4982" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very grateful to Mr Busuttil for his excellent report.</en>
      <fr>vice- président de la Commission. - Madame la Présidente, je remercie beaucoup <Alignment alignment="4982" annotation_id="5580">
          <DiscourseConnective annotation_id="5580" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> Simon Busuttil <DiscourseConnective annotation_id="5601">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5042" docOffset="24">
      <en>The six non-EU countries - Antigua and Barbuda, the Bahamas, Barbados, Mauritius, Saint Kitts and Nevis and the Seychelles - were transferred from the negative list to the positive list of Regulation (EC) No 539/2001 pursuant to a new regulation, Regulation (EC) No 1932/2006, adopted on 21 December 2006, which confirmed that these countries fulfilled the criteria laid down in the regulation.</en>
      <fr>Les six pays tiers - Antigua-et-Barbuda, les Bahamas, la Barbade, Maurice, Saint-Christophe-et-Nevis <DiscourseConnective annotation_id="5730">et</DiscourseConnective> les Seychelles - ont été transférés de la liste négative vers la liste positive du règlement 539/2001 en vertu d'un nouveau règlement 1932/2006, adopté le 21 décembre 2006, qui a confirmé <DiscourseConnective annotation_id="5921">que</DiscourseConnective> ces pays remplissaient les critères fixés dans le règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5437" docOffset="25">
      <en>This regulation governed the implementation of the visa waiver for nationals of these countries upon the conclusion and the entry into force of a bilateral visa waiver agreement between the European Community and each of these countries.</en>
      <fr>Ce règlement a conditionné la mise en œuvre de l'exemption de l'obligation de visa <DiscourseConnective annotation_id="6069">à</DiscourseConnective> l'égard des ressortissants de ces pays <DiscourseConnective annotation_id="6110">à</DiscourseConnective> la conclusion <DiscourseConnective annotation_id="6126">et</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="6138">en</DiscourseConnective> vigueur d'un accord bilatéral d'exemption de visa entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="6222">et</DiscourseConnective> chacun de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5675" docOffset="26">
      <en>
        <Alignment alignment="10740" annotation_id="5675">
          <DiscourseConnective annotation_id="5675" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Busuttil said, it was important to ensure full reciprocity, <Alignment alignment="6317" annotation_id="5741">
          <DiscourseConnective annotation_id="5741" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> back <DiscourseConnective annotation_id="5752" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>, some of these countries were still imposing the visa requirement on citizens of one or more Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5675" annotation_id="6245">
          <DiscourseConnective annotation_id="6245" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit Simon Busuttil, il fallait assurer la pleine réciprocité, <Alignment alignment="5741" annotation_id="6317">
          <DiscourseConnective annotation_id="6317" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains de ces pays soumettaient <DiscourseConnective annotation_id="6355">encore</DiscourseConnective> à ce moment les citoyens d'un <DiscourseConnective annotation_id="6392">ou</DiscourseConnective> de plusieurs États membres à l'obligation de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5865" docOffset="27">
      <en>Due to the temporary visa regime applied by the CARICOM - the Caribbean common market - countries to nationals of several Member States during the Cricket World Cup, formal negotiations on the visa waiver only began in July 2008.</en>
      <fr>En raison du régime de visa temporaire appliqué par les pays de la CARICOM - le marché commun des Caraïbes - aux ressortissants de plusieurs États membres au cours du championnat du monde de cricket, les négociations formelles sur l'exemption de visa n'ont été ouvertes <DiscourseConnective annotation_id="6716">qu'en</DiscourseConnective> juillet 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6095" docOffset="28">
      <en>To ensure that citizens benefit from the visa waiver as soon as possible, the Commission proposed the temporary application of the agreements signed on 28 May 2009 <DiscourseConnective annotation_id="6259" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, since then, they have been applied temporarily pending completion of the procedures necessary for their formal conclusion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6736">Afin que</DiscourseConnective> les citoyens bénéficient de l'exemption de visa dans les plus brefs délais, la Commission a proposé l'application provisoire des accords qui ont été signés le 28 mai 2009, et <DiscourseConnective annotation_id="6920">depuis</DiscourseConnective> cette date, ils sont appliqués provisoirement <DiscourseConnective annotation_id="6973">en attendant</DiscourseConnective> l'achèvement des procédures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="7026">à</DiscourseConnective> leur conclusion formelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6387" docOffset="29">
      <en>Under the principle of reciprocity, the visa waiver covers all categories of persons - ordinary, diplomatic or service/official passport holders - travelling for all kinds of purposes, except for the purpose of carrying out a paid activity.</en>
      <fr>Sur la base du principe de réciprocité, l'exemption de visa concerne toutes les catégories de personnes titulaires de passeports ordinaires, diplomatiques <DiscourseConnective annotation_id="7209">ou</DiscourseConnective> de services officiels, quel que soit le motif du voyage, à l'exception de l'exercice d'une activité rémunérée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6628" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="17350" annotation_id="6628">
          <DiscourseConnective annotation_id="6628" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Busuttil said, in order to maintain equal treatment for all EU citizens, the agreements include a provision stipulating that the six non-EU countries may suspend or terminate the agreement only in respect of all the Member States of the European Community <Alignment alignment="7625" annotation_id="6890">
          <DiscourseConnective annotation_id="6890" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, reciprocally, that the Community may <DiscourseConnective annotation_id="6932" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> suspend or terminate the agreement only in respect of all of its Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7323">Afin de</DiscourseConnective> préserver l'égalité de traitement de tous les citoyens de l'Union, <Alignment alignment="6628" annotation_id="7398">
          <DiscourseConnective annotation_id="7398" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit Simon Busuttil, les accords comportent une disposition qui prévoit <DiscourseConnective annotation_id="7479">que</DiscourseConnective> les six pays tiers ne peuvent suspendre <DiscourseConnective annotation_id="7523">ou</DiscourseConnective> dénoncer l'accord <DiscourseConnective annotation_id="7544">qu'</DiscourseConnective>à l'égard des citoyens de tous les États membres de la Communauté européenne, <Alignment alignment="6890" annotation_id="7625">
          <DiscourseConnective annotation_id="7625" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7628">réciproquement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7644">que</DiscourseConnective> la Communauté ne peut le suspendre <DiscourseConnective annotation_id="7683">ou</DiscourseConnective> le dénoncer <DiscourseConnective annotation_id="7698">qu'</DiscourseConnective>à l'égard de l'ensemble de ses États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7017" docOffset="31">There you have it; I am grateful to Parliament and to Mr Busuttil for his cooperation.</ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7104" docOffset="32">
      <en>It reinforces this initiative, which will <Alignment alignment="7861" annotation_id="7146">
          <DiscourseConnective annotation_id="7146" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> make travelling easier for our fellow citizens. I would <DiscourseConnective annotation_id="7207" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> add that, in this slightly chilly Parliament, we can dream of sooner or later visiting all of these marvellous countries, such as the Seychelles and the Bahamas...</en>
      <fr>Voilà, merci au Parlement, merci à M. Busuttil pour sa coopération, qui est un soutien à cette initiative qui va <Alignment alignment="7146" annotation_id="7861">
          <DiscourseConnective annotation_id="7861" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> faciliter la mobilité de nos citoyens, et j'ajoute <DiscourseConnective annotation_id="7918">qu'en</DiscourseConnective> ce Parlement un peu froid, nous pouvons rêver de nous rendre tôt <DiscourseConnective annotation_id="7989">ou</DiscourseConnective> tard dans tous ces pays merveilleux, <DiscourseConnective annotation_id="8029">comme</DiscourseConnective> les Seychelles <DiscourseConnective annotation_id="8050">ou</DiscourseConnective> les Bahamas...</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7376" id="113" language="FR" name="Marie-Christine Vergiat">
    <ParallelChunk annotation_id="7376" docOffset="33">
      <en>Madam President, the Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left is in favour of the European Union agreements with these six countries, which are indeed dream destinations, Mr Barrot.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - Madame la Présidente, le groupe GUE/NGL se prononce <DiscourseConnective annotation_id="8148">en</DiscourseConnective> faveur des accords de l'Union européenne avec ces six États qui sont <DiscourseConnective annotation_id="8220">effectivement</DiscourseConnective>, Monsieur Barrot, des destinations de rêve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7582" docOffset="34">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7582" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> you informed us, with these agreements, citizens of these six countries and, reciprocally, EU citizens, will, in future, be exempted from the short-stay visa requirement - at least some of them will be, <Alignment alignment="8482" annotation_id="7788">
          <DiscourseConnective annotation_id="7788" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> excluded from this exemption are those who wish to work or to perform a paid activity, as an employee or as a service provider, in short.</en>
      <fr>Par ces accords, les ressortissants de ces six pays, vous nous l'avez dit, <DiscourseConnective annotation_id="8353">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8356">réciproquement</DiscourseConnective> ceux de l'Union européenne, seront <DiscourseConnective annotation_id="8406">à</DiscourseConnective> l'avenir exemptés de visa de court séjour, <DiscourseConnective annotation_id="8451">du moins</DiscourseConnective> certains d'entre eux, <Alignment alignment="2391" annotation_id="8482">
          <DiscourseConnective annotation_id="8482" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en sont exclus ceux qui veulent exercer une profession <DiscourseConnective annotation_id="8544">ou</DiscourseConnective> une activité rémunérée, <DiscourseConnective annotation_id="8571">en</DiscourseConnective> tant que salarié <DiscourseConnective annotation_id="8591">ou</DiscourseConnective> prestataire de services, <DiscourseConnective annotation_id="8619">pour</DiscourseConnective> faire court.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7932" docOffset="35">
      <en>This means that those exempted from the visa requirement are businessmen and women, sportspeople and artists - at least <DiscourseConnective annotation_id="8052" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to performing a one-off activity - journalists and trainees, among others.</en>
      <fr>Ce qui veut <DiscourseConnective annotation_id="8649">dire que</DiscourseConnective> les personnes exemptées de visa sont les femmes <DiscourseConnective annotation_id="8706">et</DiscourseConnective> les hommes d'affaires, les sportifs <DiscourseConnective annotation_id="8745">et</DiscourseConnective> les artistes, <DiscourseConnective annotation_id="8762">du moins</DiscourseConnective> pour exercer une activité ponctuelle, les journalistes <DiscourseConnective annotation_id="8826">et</DiscourseConnective> les stagiaires, en gros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8141" docOffset="36">
      <en>Let us not be fussy and let us welcome this progress, <Alignment alignment="13518" annotation_id="8195">
          <DiscourseConnective annotation_id="8195" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know all the administrative formalities that are carried out in our embassies in order to issue visas to citizens of countries of the South.</en>
      <fr>Ne faisons pas la fine bouche <DiscourseConnective annotation_id="8884">et</DiscourseConnective> félicitons-nous de cette avancée, <Alignment alignment="8195" annotation_id="8921">
          <DiscourseConnective annotation_id="8921" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> on connaît les tracasseries administratives dans nos ambassades <DiscourseConnective annotation_id="8989">pour</DiscourseConnective> la délivrance de visa <DiscourseConnective annotation_id="9016">à</DiscourseConnective> des ressortissants de pays du sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8345" docOffset="37">
      <en>I am sure, ladies and gentlemen - at least those who are left - that you have all heard about these cases of artists who are prevented from attending a festival or of sportspeople who cannot take part in competitions.</en>
      <fr>Je suis sûre, mes chers collègues, <DiscourseConnective annotation_id="9088">du moins</DiscourseConnective> pour les quelques-uns qui restent, <DiscourseConnective annotation_id="9132">que</DiscourseConnective> vous avez tous été saisis de ces cas d'artistes <DiscourseConnective annotation_id="9184">que</DiscourseConnective> l'on empêche de venir à un festival <DiscourseConnective annotation_id="9224">ou</DiscourseConnective> de ces sportifs qui ne peuvent participer <DiscourseConnective annotation_id="9269">à</DiscourseConnective> des compétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8563" docOffset="38">
      <en>We in the GUE/NGL Group are in favour of abolishing all short-stay visas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9289">À</DiscourseConnective> la GUE/NGL, nous sommes favorables à la suppression de tous les visas de court séjour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8637" docOffset="39">
      <en>They go against the free movement of persons and plunge the citizens of those countries into a vicious circle that encourages them to apply for short-stay visas <Alignment alignment="9560" annotation_id="8798">
          <DiscourseConnective annotation_id="8798" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, once they have obtained them, not to return to their countries for fear of not being able to obtain another visa. In return, we, in our countries, keep cracking down on short-stay visa holders, <Alignment alignment="9763" annotation_id="8997">
          <DiscourseConnective annotation_id="8997" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a vicious circle emerges.</en>
      <fr>Ils sont contraires à la libre circulation des personnes <DiscourseConnective annotation_id="9435">et</DiscourseConnective> font entrer les ressortissants de ces pays dans une spirale infernale qui les incite <DiscourseConnective annotation_id="9523">à</DiscourseConnective> demander des visas de court séjour <Alignment alignment="8798" annotation_id="9560">
          <DiscourseConnective annotation_id="9560" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une fois ces visas obtenus, <DiscourseConnective annotation_id="9592">à</DiscourseConnective> ne plus repartir par peur de ne pouvoir obtenir un autre visa, moyennant quoi, dans nos pays, on ne cesse de serrer la vis en ce qui concerne les visas de court séjour, <Alignment alignment="8997" annotation_id="9763">
          <DiscourseConnective annotation_id="9763" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un cercle vicieux qui s'enclenche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9027" docOffset="40">
      <en>This even leads to actual family breakdowns between migrants, who are living in our countries, and their families, who remain in their countries of origin.</en>
      <fr>Cela conduit <DiscourseConnective annotation_id="9820">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9825">à</DiscourseConnective> de vraies ruptures familiales entre les migrants qui vivent dans nos pays <DiscourseConnective annotation_id="9901">et</DiscourseConnective> leurs familles restées dans leur pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9183" docOffset="41">
      <en>We <Alignment alignment="854" annotation_id="9186">
          <DiscourseConnective annotation_id="9186" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that these agreements are a positive step in the direction of another migration policy, which would see men and women move as freely as capital and goods.</en>
      <fr>Nous considérons <Alignment alignment="10955" annotation_id="9970">
          <DiscourseConnective annotation_id="9970" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9975">que</DiscourseConnective> ces accords sont un pas positif dans le sens d'une autre politique migratoire qui verrait les hommes <DiscourseConnective annotation_id="10080">et</DiscourseConnective> les femmes circuler tout <DiscourseConnective annotation_id="10108">aussi</DiscourseConnective> librement <DiscourseConnective annotation_id="10124">que</DiscourseConnective> les capitaux <DiscourseConnective annotation_id="10141">et</DiscourseConnective> les marchandises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9359" docOffset="42">
      <en>We do have one small point - one small technical point to make - <Alignment alignment="10173" annotation_id="9424">
          <DiscourseConnective annotation_id="9424" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Commissioner.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="18" annotation_id="10173">
          <DiscourseConnective annotation_id="10173" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> une petite interrogation, Monsieur le Commissaire, petite interrogation technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9447" docOffset="43">
      <en>We noticed that the English term 'valid passport' was translated into French as 'passeport ordinaire', <Alignment alignment="9422" annotation_id="9550">
          <DiscourseConnective annotation_id="9550" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not believe that this is the same thing.</en>
      <fr>Nous avons remarqué <DiscourseConnective annotation_id="10286">que</DiscourseConnective> le terme anglais "valid passport" était traduit <DiscourseConnective annotation_id="10338">en</DiscourseConnective> français par "passeport ordinaire", <Alignment alignment="9550" annotation_id="10377">
          <DiscourseConnective annotation_id="10377" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="10393">que</DiscourseConnective> ce n'est pas la <DiscourseConnective annotation_id="10413">même</DiscourseConnective> chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9601" docOffset="44">
      <en>We would <Alignment alignment="9505" annotation_id="9610">
          <DiscourseConnective annotation_id="9610" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be delighted to have clarification on this point, <DiscourseConnective annotation_id="9670" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> we believe that the correct translation would be 'passeport en cours de validité'.</en>
      <fr>Nous serions <Alignment alignment="6586" annotation_id="10438">
          <DiscourseConnective annotation_id="10438" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> ravis d'avoir une précision sur ce point, estimant <DiscourseConnective annotation_id="10494">que</DiscourseConnective> la traduction exacte serait "passeport en cours de validité".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9759" docOffset="45">
      <en>We are <Alignment alignment="10579" annotation_id="9766">
          <DiscourseConnective annotation_id="9766" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> surprised - the word 'surprised' is perhaps a polite way of putting it - we are <Alignment alignment="5157" annotation_id="9851">
          <DiscourseConnective annotation_id="9851" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> surprised that these agreements do not apply to the outermost regions of France <Alignment alignment="2789" annotation_id="9941">
          <DiscourseConnective annotation_id="9941" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do apply to the outermost regions of Portugal.</en>
      <fr>Nous nous étonnons <Alignment alignment="6839" annotation_id="10579">
          <DiscourseConnective annotation_id="10579" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> - le terme "étonnons" est peut-être une formulation, ou <DiscourseConnective annotation_id="10641">du moins</DiscourseConnective> une formule de politesse - nous nous étonnons <Alignment alignment="9851" annotation_id="10696">
          <DiscourseConnective annotation_id="10696" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10701">que</DiscourseConnective> ces accords ne s'appliquent pas aux territoires ultramarins de la France, <Alignment alignment="9941" annotation_id="10779">
          <DiscourseConnective annotation_id="10779" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils s'appliquent aux territoires ultramarins du Portugal.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9998" id="114" name="Carlos Coelho">
    <ParallelChunk annotation_id="9998" docOffset="46">
      <en>(PT) I would just like to support Simon Busuttil's report, which endorses the European Commission's initiative, by making three brief points.</en>
      <fr>(PT) Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="10863">simplement</DiscourseConnective> soutenir le rapport de M. Busuttil, qui approuve l'initiative de la Commission européenne, <DiscourseConnective annotation_id="10965">en</DiscourseConnective> attirant l'attention sur trois points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10140" docOffset="47">
      <en>Firstly, with this decision, which facilitates movement, we are disproving the idea of a Fortress Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11007">Premièrement</DiscourseConnective>, par cette décision qui facilite la libre circulation, nous réfutons l'idée d'une Europe-forteresse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10246" docOffset="48">
      <en>Secondly, we are not throwing open the doors at random.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11121">Deuxièmement</DiscourseConnective>, nous n'ouvrons pas les portes au hasard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10302" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="11176" annotation_id="10302">
          <DiscourseConnective annotation_id="10302" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Vice-President Barrot reminded us, we are opening them in accordance with the rules.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10302" annotation_id="11176">
          <DiscourseConnective annotation_id="11176" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vient de le rappeler M. Barrot, cette ouverture se fait <DiscourseConnective annotation_id="11238">en</DiscourseConnective> conformité avec les règlements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10390" docOffset="50">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10390" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> he said, the countries have complied with the rules and can come off the negative list.</en>
      <fr>Les pays concernés satisfont aux exigences des règlements <DiscourseConnective annotation_id="11331">et</DiscourseConnective> peuvent donc être retirés de la liste négative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10481" docOffset="51">
      <en>I believe that it is important to take a European approach, and avoid 'picking and choosing' countries, accepting some and barring others.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="11391">qu'</DiscourseConnective>il est essentiel d'adopter une approche européenne <DiscourseConnective annotation_id="11445">et</DiscourseConnective> d'éviter de "sélectionner" des pays, autrement dit, d'en accepter certains <DiscourseConnective annotation_id="11523">et</DiscourseConnective> d'en exclure d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10620" docOffset="52">
      <en>Either the whole European area is accepted <Alignment alignment="17478" annotation_id="10663">
          <DiscourseConnective annotation_id="10663" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not.</en>
      <fr>C'est tout le territoire de l'Union européenne qui doit être accepté <Alignment alignment="10663" annotation_id="11618">
          <DiscourseConnective annotation_id="11618" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10677" docOffset="53">
      <en>Finally, <Alignment alignment="11633" annotation_id="10686">
          <DiscourseConnective annotation_id="10686" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Simon Busuttil and Vice-President Barrot emphasised, guarantees of reciprocity are essential in these agreements.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11626">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10686" annotation_id="11633">
          <DiscourseConnective annotation_id="11633" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont souligné MM. Busuttil <DiscourseConnective annotation_id="11667">et</DiscourseConnective> Barrot, les garanties de réciprocité sont essentielles dans ces accords.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10803" docOffset="54">
      <en>We cannot very well ask Europe to open its doors to other countries <Alignment alignment="11825" annotation_id="10871">
          <DiscourseConnective annotation_id="10871" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> these countries do not open their doors to Europe, <Alignment alignment="5033" annotation_id="10925">
          <DiscourseConnective annotation_id="10925" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is amply ensured in these agreements.</en>
      <fr>Nous ne pouvons décemment demander à l'Europe d'ouvrir ses portes <DiscourseConnective annotation_id="11809">à</DiscourseConnective> d'autres pays <Alignment alignment="458" annotation_id="11825">
          <DiscourseConnective annotation_id="11825" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces pays n'ouvrent pas la leur <DiscourseConnective annotation_id="11859">à</DiscourseConnective> l'Europe <Alignment alignment="10925" annotation_id="11870">
          <DiscourseConnective annotation_id="11870" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette réciprocité est amplement garantie dans ces accords.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10972" id="115" language="FR" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="10972" docOffset="55">
      <en>Madam President, I should like firstly to thank Mrs Vergiat and to tell her that she is perfectly right - it is <DiscourseConnective annotation_id="11084" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> 'passeports en cours de validité' - and, secondly, to say that this opportunity is one that we wish to pursue as far as possible.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Madame la Présidente, je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="12001">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier Mme Vergiat <DiscourseConnective annotation_id="12036">et</DiscourseConnective> lui <DiscourseConnective annotation_id="12043">dire qu'</DiscourseConnective>il s'agit bien de passeports en cours de validité - vous avez parfaitement raison - puis <DiscourseConnective annotation_id="12140">dire que</DiscourseConnective> cette ouverture, nous souhaitons effectivement, dans toute la mesure du possible, la poursuivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11221" docOffset="56">
      <en>I think that Mr Coelho <Alignment alignment="12285" annotation_id="11244">
          <DiscourseConnective annotation_id="11244" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> made it clear, after Mr Busuttil, that we have to be very strict as regards reciprocity <Alignment alignment="12366" annotation_id="11337">
          <DiscourseConnective annotation_id="11337" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we <Alignment alignment="18482" annotation_id="11349">
          <DiscourseConnective annotation_id="11349" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need real European solidarity: we cannot leave a Member State to the mercy of the reintroduction of visas.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="12255">que</DiscourseConnective> M. Coelho a bien souligné <Alignment alignment="11244" annotation_id="12285">
          <DiscourseConnective annotation_id="12285" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à la suite de M. Busuttil, <DiscourseConnective annotation_id="12319">qu'</DiscourseConnective>il faut être très strict sur la réciprocité <Alignment alignment="11337" annotation_id="12366">
          <DiscourseConnective annotation_id="12366" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12369">qu'</DiscourseConnective>il faut, <Alignment alignment="2142" annotation_id="12381">
          <DiscourseConnective annotation_id="12381" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une vraie solidarité européenne, qu'il ne faut pas laisser un État membre <DiscourseConnective annotation_id="12469">à</DiscourseConnective> la merci d'un rétablissement des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11461" docOffset="57">
      <en>We need real solidarity on the part of all the Member States and of the Union.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="12514">s'</DiscourseConnective>agit d'une vraie solidarité de tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="12570">et</DiscourseConnective> de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11540" docOffset="58">
      <en>I am grateful once again to Mr Busuttil for clearly identifying the problem and for offering us Parliament's support in this way.</en>
      <fr>Je remercie <DiscourseConnective annotation_id="12597">encore</DiscourseConnective> Simon Busuttil d'avoir bien cerné le problème <DiscourseConnective annotation_id="12650">et</DiscourseConnective> de nous avoir ainsi apporté le soutien du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11670" id="116" language="MT" name="Simon Busuttil">
    <ParallelChunk annotation_id="11670" docOffset="59">
      <en>I would simply like to thank all those who have intervened. This goes for my colleagues as well as for the Vice President of the European Commission, Jacques Barrot.</en>
      <fr>Permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="12720">simplement</DiscourseConnective> de remercier tous les intervenants, mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="12781">et</DiscourseConnective> le vice-président de la Commission européenne, Jacques Barrot.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11836" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="23781" annotation_id="11836">
          <DiscourseConnective annotation_id="11836" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> I had to summarise this institution's political message in a single phrase, it would clearly be that of the principle of reciprocity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11836" annotation_id="12847">
          <DiscourseConnective annotation_id="12847" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je devais résumer le message politique de cette institution d'une seule phrase, ce serait clairement celle sur le principe de réciprocité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11973" docOffset="61">
      <en>This is important to us.</en>
      <fr>C'est un principe important <DiscourseConnective annotation_id="13017">pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11998" docOffset="62">
      <en>It is of considerable significance in the agreement we have before us, in the same way that agreements with other third countries are essential.</en>
      <fr>Il revêt une importance considérable dans l'accord qui nous est présenté, <DiscourseConnective annotation_id="13102">de la même manière que</DiscourseConnective> les accords conclus avec d'autres pays tiers sont essentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12143" docOffset="63">
      <en>The Vice President of the Commission knows that there are several other third countries that are still not honouring the principle of reciprocity with regard to all the Member States of the European Union.</en>
      <fr>Le vice-président de la Commission sait <DiscourseConnective annotation_id="13227">que</DiscourseConnective> plusieurs autres pays tiers n'honorent toujours pas le principe de réciprocité <DiscourseConnective annotation_id="13310">à</DiscourseConnective> l'égard de tous les États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12349" docOffset="64">
      <en>The United States are amongst these, having recently included a number of countries into its visa waiver programme but left others out.</en>
      <fr>Les États-Unis en font partie puisqu'ils ont récemment inclus plusieurs pays dans leur programme de levée de l'obligation de visa, <DiscourseConnective annotation_id="13500">mais</DiscourseConnective> en ont exclu d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12485" docOffset="65">
      <en>Brazil, with whom negotiations have recently taken place, is another case in point.</en>
      <fr>Le Brésil, avec lequel des négociations ont été récemment entamées, constitue un autre cas de non-respect de ce principe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12569" docOffset="66">
      <en>I augur that whenever an agreement is concluded, insistence be made upon the principle of reciprocity, <Alignment alignment="21430" annotation_id="12672">
          <DiscourseConnective annotation_id="12672" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that it is these type of agreements that can serve as the foundation for this to happen elsewhere.</en>
      <fr>J'augure <DiscourseConnective annotation_id="13659">qu'</DiscourseConnective>à chaque conclusion d'un accord, le principe de réciprocité sera mis <DiscourseConnective annotation_id="13731">en</DiscourseConnective> avant <Alignment alignment="12672" annotation_id="13740">
          <DiscourseConnective annotation_id="13740" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="13752">que</DiscourseConnective> ce type d'accords peut servir de base <DiscourseConnective annotation_id="13794">pour qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="13805">en</DiscourseConnective> soit <DiscourseConnective annotation_id="13813">ainsi</DiscourseConnective> ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12785" id="117" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="12785" docOffset="67">
      <en>The joint debate is closed.</en>
      <fr>La discussion commune est close.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12813" docOffset="68">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
