<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>EC-Ukraine Agreement in relation to preservation of commitments on trade in services contained in the Partnership and Cooperation Agreement (debate)</en>
    <fr>Accord CE/Ukraine concernant le maintien des engagements relatifs au commerce des services contenus dans l'accord de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="129">et</DiscourseConnective> de coopération (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="149" id="216" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="149" docOffset="1">
      <en>The next item on the agenda is the report by Zbigniew Zaleski on behalf of the Committee on International Trade on a proposal for a Council decision on the conclusion of the Agreement in the form of an Exchange of Letters between the European Community and Ukraine in relation to preservation of commitments on trade in services contained in the Partnership and Cooperation Agreement - C6-0202/2008 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Zbigniew Zaleski, au nom de la commission du commerce international, sur une proposition de décision du Conseil relative à la conclusion d'un accord sous forme d'échange de lettres entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="405">et</DiscourseConnective> l'Ukraine concernant le maintien des engagements relatifs au commerce des services contenus dans l'accord de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="529">et</DiscourseConnective> de coopération - C6-0202/2008 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="551" id="217" name="Zbigniew Zaleski">
    <ParallelChunk annotation_id="551" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - Madam President, this report closes a certain phase in our EU-Ukraine policies.</en>
      <fr>rapporteur. - (EN) Madame la Présidente, ce rapport clôt un chapitre de nos politiques UE-Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="645" docOffset="3">
      <en>Starting with trade and service agreements, I will draw a broader vision of the future cooperation within the WTO and then within the enhanced Free Trade Area <Alignment alignment="877" annotation_id="804">
          <DiscourseConnective annotation_id="804" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is created.</en>
      <fr>En commençant avec les accords commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="707">et</DiscourseConnective> de service, je vais vous donner une idée assez large de la future coopération dans le cadre de l'OMC <DiscourseConnective annotation_id="811">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="815">ensuite</DiscourseConnective>, dans le cadre de la zone de libre échange améliorée, <Alignment alignment="804" annotation_id="877">
          <DiscourseConnective annotation_id="877" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci sera créée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="826" docOffset="4">
      <en>The report, which is short on statements, is an important step in regulating and facilitating our cooperation with our significant neighbour, Ukraine.</en>
      <fr>Le rapport, qui ne contient pas beaucoup de déclarations, est un pas important vers la réglementation <DiscourseConnective annotation_id="1013">et</DiscourseConnective> la facilitation de notre coopération avec notre importante voisine, l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="977" docOffset="5">
      <en>We are consistent and transparent in our intentions and deeds.</en>
      <fr>Nous sommes cohérents <DiscourseConnective annotation_id="1117">et</DiscourseConnective> transparents dans nos intentions <DiscourseConnective annotation_id="1153">et</DiscourseConnective> nos actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1040" docOffset="6">
      <en>There is an assumption behind them that, <Alignment alignment="41712" annotation_id="1081">
          <DiscourseConnective annotation_id="1081" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> economic conditions improve, then people may invest more energy in solving the other problems that they face - political, social and others, <Alignment alignment="44875" annotation_id="1225">
          <DiscourseConnective annotation_id="1225" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> all of these are interwoven.</en>
      <fr>Ils laissent présumer <DiscourseConnective annotation_id="1189">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="1081" annotation_id="1194">
          <DiscourseConnective annotation_id="1194" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les conditions économiques s'améliorent, <DiscourseConnective annotation_id="1238">alors</DiscourseConnective> les gens pourraient investir davantage d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="1293">pour</DiscourseConnective> résoudre d'autres problèmes auxquels ils sont confrontés - politiques, sociaux <DiscourseConnective annotation_id="1377">et</DiscourseConnective> autres, <Alignment alignment="1225" annotation_id="1388">
          <DiscourseConnective annotation_id="1388" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous ceux-ci sont interconnectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1263" docOffset="7">
      <en>Today, <Alignment alignment="1443" annotation_id="1270">
          <DiscourseConnective annotation_id="1270" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the very substance of Ukraine trembles - a minute ago I read a message that Yushchenko has dissolved the parliament - our assistance can be of crucial value, <Alignment alignment="1627" annotation_id="1433">
          <DiscourseConnective annotation_id="1433" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> cooperation limited only to the economy would not be sufficient.</en>
      <fr>Aujourd'hui, <Alignment alignment="1270" annotation_id="1443">
          <DiscourseConnective annotation_id="1443" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la substance même de l'Ukraine tremble - il y a une minute, j'ai lu un message selon lequel M. Iouchtchenko avait dissout le parlement - notre assistance peut être cruciale, <Alignment alignment="1433" annotation_id="1627">
          <DiscourseConnective annotation_id="1627" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une coopération uniquement limitée <DiscourseConnective annotation_id="1667">à</DiscourseConnective> l'économie ne suffira pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1502" docOffset="8">
      <en>We need to have a broader project, a detailed strategy, composed of various aspects.</en>
      <fr>Il nous faut un projet plus vaste, une stratégie détaillée, composée de divers aspects.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1587" docOffset="9">
      <en>The frame of our neighbourhood policy gives room for a strategy similar to the Union for the Mediterranean.</en>
      <fr>Le cadre de notre politique de voisinage nous donne la possibilité de mettre en place une stratégie similaire <DiscourseConnective annotation_id="1894">à</DiscourseConnective> celle de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="1913">pour</DiscourseConnective> la Méditerranée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1695" docOffset="10">
      <en>There is a report by Mrs Napoletano which is very much supported by the present Presidency.</en>
      <fr>Il y a un rapport de Mme Napoletano qui bénéficie du soutien important de l'actuelle présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1787" docOffset="11">
      <en>It would be advisable for the French Presidency to show more courage in promoting the proposal by a sufficient group of Members to create EURO-NEST, that is an official assembly of European and our eastern neighbours' parliaments.</en>
      <fr>Il serait souhaitable <DiscourseConnective annotation_id="2054">que</DiscourseConnective> la présidence française fasse preuve de davantage de courage <DiscourseConnective annotation_id="2119">en</DiscourseConnective> défendant la proposition auprès d'un groupe de députés suffisant <DiscourseConnective annotation_id="2187">pour</DiscourseConnective> créer EURO-NEST, une assemblée officielle rassemblant le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="2268">et</DiscourseConnective> des parlements de nos voisins de l'est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2018" docOffset="12">
      <en>We should not limit ourselves only to the nations around the basin of the Mediterranean Sea but should have a balanced vision in our neighbourhood policy.</en>
      <fr>Nous ne devrions pas seulement nous limiter aux nations qui entourent le bassin méditerranéen, <DiscourseConnective annotation_id="2406">mais</DiscourseConnective> nous devrions avoir une conception équilibrée de notre politique de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2173" docOffset="13">
      <en>We should not leave weak links in the chain of countries surrounding our Union borders.</en>
      <fr>Nous ne devrions pas laisser de maillons faibles dans la chaîne de pays qui entoure les frontières de notre Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2261" docOffset="14">
      <en>Taking the example of Barcelona as a potential candidate to be the seat, or <Alignment alignment="2687" annotation_id="2337">
          <DiscourseConnective annotation_id="2337" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it were capital, of the Mediterranean Union, I propose for the future eastern neighbour union - something like the Black Sea Union - that the city of Lublin in eastern Poland be the location for administering such a body.</en>
      <fr>En prenant l'exemple de Barcelone <DiscourseConnective annotation_id="2639">comme</DiscourseConnective> candidat potentiel <DiscourseConnective annotation_id="2664">pour</DiscourseConnective> être le siège <DiscourseConnective annotation_id="2683">ou</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2337" annotation_id="2687">
          <DiscourseConnective annotation_id="2687" sense="Temporal.Synchrony">en réalité</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la capitale de l'Union de la Méditerranée, je propose <DiscourseConnective annotation_id="2753">pour</DiscourseConnective> la future union avec nos voisins de l'est - quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="2816">comme</DiscourseConnective> l'Union de la mer Noire - <DiscourseConnective annotation_id="2848">que</DiscourseConnective> la ville de Lublin, dans l'est de la Pologne, <DiscourseConnective annotation_id="2898">soit</DiscourseConnective> le lieu de l'administration d'un tel organe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2562" docOffset="15">
      <en>Historically Lublin has proved itself by being the city of an important international union that preceded the one which we are building at the moment - or at least are trying to build.</en>
      <fr>Historiquement, Lublin <DiscourseConnective annotation_id="2971">s'</DiscourseConnective>avère être la ville d'une importante union internationale qui a précédé celle <DiscourseConnective annotation_id="3051">que</DiscourseConnective> nous sommes actuellement en train de bâtir <DiscourseConnective annotation_id="3098">ou</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3102">du moins</DiscourseConnective>, d'essayer de bâtir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2747" docOffset="16">
      <en>In conclusion, the scope of my position and proposal is that I would like to mobilise this House, the Commission and the Council to be more active in our eastern dimension.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3132">En</DiscourseConnective> conclusion, ma position <DiscourseConnective annotation_id="3159">et</DiscourseConnective> ma proposition sont les suivantes: je voudrais mobiliser cette Assemblée, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3250">et</DiscourseConnective> le Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="3265">afin qu'</DiscourseConnective>ils soient plus actifs dans notre dimension orientale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2920" docOffset="17">
      <en>Why should we do that?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2943" docOffset="18">
      <en>The answer is simple. <Alignment alignment="3361" annotation_id="2965">
          <DiscourseConnective annotation_id="2965" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we believe in our European values as being able to improve the human condition on Earth, there can be no room for passively awaiting political developments in that area.</en>
      <fr>La réponse est simple: <Alignment alignment="17848" annotation_id="3361">
          <DiscourseConnective annotation_id="3361" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous croyons que nos valeurs européennes peuvent améliorer la condition humaine sur Terre, nous ne pouvons pas attendre passivement des développements politiques dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3138" docOffset="19">
      <en>The case of Georgia is a warning to us as far <DiscourseConnective annotation_id="3184" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the future of Ukraine is concerned.</en>
      <fr>Le cas de la Géorgie est une mise en garde quant à l'avenir de l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3223" docOffset="20">
      <en>Let us not wake up to find that we are pushed away from the political and economic stage, which has been taken by another actor, or even being accused of passivity, lack of political vision and inability to resolve the conflicts in our neighbourhood.</en>
      <fr>Ne nous réveillons pas <DiscourseConnective annotation_id="3640">pour</DiscourseConnective> découvrir <DiscourseConnective annotation_id="3655">que</DiscourseConnective> nous avons été écartés de la scène politique <DiscourseConnective annotation_id="3704">et</DiscourseConnective> économique, qui a été prise d'assaut par un autre acteur, <DiscourseConnective annotation_id="3765">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3768">même que</DiscourseConnective> nous sommes accusés de passivité, de manque de vision politique <DiscourseConnective annotation_id="3841">et</DiscourseConnective> d'incapacité <DiscourseConnective annotation_id="3857">à</DiscourseConnective> résoudre les conflits dans notre voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3474" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="23919" annotation_id="3474">
          <DiscourseConnective annotation_id="3474" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we rely on the Kremlin strategy - <Alignment alignment="3960" annotation_id="3511">
          <DiscourseConnective annotation_id="3511" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> seemed to be supported by the Socialist Group during its recent delegation visit to Moscow led by Martin Schulz - then we lose out as a player on the international stage.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3474" annotation_id="3903">
          <DiscourseConnective annotation_id="3903" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous en remettons <DiscourseConnective annotation_id="3929">à</DiscourseConnective> la stratégie du Kremlin - ce <Alignment alignment="3511" annotation_id="3960">
          <DiscourseConnective annotation_id="3960" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> semblait soutenir le groupe socialiste lors de sa récente visite de délégation <DiscourseConnective annotation_id="4043">à</DiscourseConnective> Moscou, dirigée par M. Schulz - <DiscourseConnective annotation_id="4077">alors</DiscourseConnective> nous serons perdants en <DiscourseConnective annotation_id="4107">tant qu'</DiscourseConnective>acteurs de la scène internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3685" docOffset="22">
      <en>Our European citizens will be the victims of energy prices, tensions and insecurity.</en>
      <fr>Nos concitoyens européens seront les victimes des prix de l'énergie, des tensions <DiscourseConnective annotation_id="4233">et</DiscourseConnective> de l'insécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3770" docOffset="23">
      <en>To conclude, even <Alignment alignment="20510" annotation_id="3788">
          <DiscourseConnective annotation_id="3788" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Ukraine is not as efficient in democratisation <Alignment alignment="24335" annotation_id="3838">
          <DiscourseConnective annotation_id="3838" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would expect, we should not decrease our efforts to create an enhanced cooperation with her people, whose European ambitions are crucial, not only for themselves, but perhaps even more for us, the citizens of Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4253">Pour conclure</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="3788" annotation_id="4268">
          <DiscourseConnective annotation_id="4268" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Ukraine n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="4296">aussi</DiscourseConnective> efficace <DiscourseConnective annotation_id="4311">en</DiscourseConnective> matière de démocratisation <Alignment alignment="3838" annotation_id="4341">
          <DiscourseConnective annotation_id="4341" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pourrions l'espérer, nous ne devrions pas diminuer nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="4413">en vue de</DiscourseConnective> créer une coopération renforcée avec sa population, dont les ambitions européennes sont cruciales, pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="4536">pour</DiscourseConnective> elle-même, <DiscourseConnective annotation_id="4552">mais</DiscourseConnective> peut-être davantage <DiscourseConnective annotation_id="4577">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4584">pour</DiscourseConnective> nous, les citoyens de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4061" id="218" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="4061" docOffset="24">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, I would like to thank the European Parliament for promptly giving its opinion and adopting this positive report, <Alignment alignment="30116" annotation_id="4219">
          <DiscourseConnective annotation_id="4219" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important that this agreement is formalised as soon as possible after Ukrainian accession to the WTO, to avoid any legal vacuum.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, je voudrais remercier le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="4719">pour</DiscourseConnective> avoir rapidement donné son avis <DiscourseConnective annotation_id="4756">et</DiscourseConnective> adopté ce rapport positif, <Alignment alignment="4219" annotation_id="4786">
          <DiscourseConnective annotation_id="4786" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est important <DiscourseConnective annotation_id="4807">que</DiscourseConnective> cet accord <DiscourseConnective annotation_id="4822">soit</DiscourseConnective> formalisé <DiscourseConnective annotation_id="4837">aussi</DiscourseConnective> vite <DiscourseConnective annotation_id="4848">que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="4861">après</DiscourseConnective> l'adhésion de l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="4891">à</DiscourseConnective> l'OMC, <DiscourseConnective annotation_id="4900">afin d'</DiscourseConnective>éviter tout vide juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4357" docOffset="25">
      <en>Following Ukraine's accession to the WTO, this agreement preserves two very important commitments that help our international maritime operators in their activities in Ukraine.</en>
      <fr>À la suite de l'adhésion de l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="4973">à</DiscourseConnective> l'OMC, cet accord préserve deux engagements très importants qui aident nos opérateurs maritimes internationaux dans leurs activités <DiscourseConnective annotation_id="5107">en</DiscourseConnective> Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4534" docOffset="26">
      <en>The first provision ensures national treatment to nationals and companies of the Community providing international maritime transport services <Alignment alignment="5292" annotation_id="4677">
          <DiscourseConnective annotation_id="4677" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> providing international sea-river services in the inland waterways of Ukraine.</en>
      <fr>La première disposition garantit un traitement national aux ressortissants <DiscourseConnective annotation_id="5194">et</DiscourseConnective> entreprises de la Communauté qui fournissent des services de transport maritime internationaux <Alignment alignment="4677" annotation_id="5292">
          <DiscourseConnective annotation_id="5292" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils fournissent des services internationaux fluvio-maritimes sur les voies d'eau intérieures d'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4761" docOffset="27">
      <en>The second preserves the so-called Greek clause, which allows EU or Ukraine nationals or shipping companies established outside the EU or Ukraine to benefit from the provisions on maritime services, <Alignment alignment="9736" annotation_id="4960">
          <DiscourseConnective annotation_id="4960" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> their vessels are registered in the EU or Ukraine respectively.</en>
      <fr>La deuxième préserve ce que l'on appelle la clause grecque, qui permet aux ressortissants <DiscourseConnective annotation_id="5493">ou</DiscourseConnective> aux compagnies de transport maritime de l'UE et d'Ukraine établis en dehors de l'UE ou d'Ukraine de bénéficier des dispositions relatives aux services maritimes <Alignment alignment="2369" annotation_id="5657">
          <DiscourseConnective annotation_id="5657" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs navires sont enregistrés dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="5701">ou</DiscourseConnective> en Ukraine, respectivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5027" docOffset="28">
      <en>These two provisions will be integrated in the very ambitious Free Trade Agreement we are currently negotiating with Ukraine.</en>
      <fr>Ces deux dispositions seront intégrées dans le très ambitieux accord de libre échange que nous sommes actuellement en train de négocier avec l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5153" docOffset="29">
      <en>This Free Trade Agreement is referred to as a deep and comprehensive FTA <Alignment alignment="38598" annotation_id="5226">
          <DiscourseConnective annotation_id="5226" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should indeed correspond to these qualifiers.</en>
      <fr>Cet accord de libre échange est décrit <DiscourseConnective annotation_id="5923">comme</DiscourseConnective> un ALE approfondi <DiscourseConnective annotation_id="5947">et</DiscourseConnective> complet <Alignment alignment="5226" annotation_id="5958">
          <DiscourseConnective annotation_id="5958" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il devrait <DiscourseConnective annotation_id="5972">effectivement</DiscourseConnective> correspondre <DiscourseConnective annotation_id="5999">à</DiscourseConnective> ces qualificatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5279" docOffset="30">
      <en>We are keen that this should be so because of the important political and economic considerations at stake in relation to Ukraine.</en>
      <fr>Nous sommes désireux <DiscourseConnective annotation_id="6041">qu'</DiscourseConnective>il en <DiscourseConnective annotation_id="6050">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6055">ainsi</DiscourseConnective> en raison des importants aspects politiques <DiscourseConnective annotation_id="6105">et</DiscourseConnective> économiques qui sont <DiscourseConnective annotation_id="6129">en</DiscourseConnective> jeu <DiscourseConnective annotation_id="6136">en</DiscourseConnective> relation avec l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5410" docOffset="31">
      <en>The process we are engaged in is not just about trade and investment flows.</en>
      <fr>Le processus dans lequel nous sommes engagés ne concerne pas seulement des flux commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="6256">et</DiscourseConnective> d'investissements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5486" docOffset="32">
      <en>It is a sign of Ukraine's continuing political and economic integration into the global economy, and deep partnership with the EU.</en>
      <fr>C'est un signe de l'intégration politique <DiscourseConnective annotation_id="6320">et</DiscourseConnective> économique continue de l'Ukraine dans l'économie mondiale, <DiscourseConnective annotation_id="6382">et</DiscourseConnective> d'un partenariat approfondi avec l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5617" docOffset="33">
      <en>The Free Trade Agreement is one of the central elements of the broader Association Agreement we are negotiating with Ukraine in the context of the neighbourhood policy.</en>
      <fr>L'accord de libre échange est un des éléments centraux de l'accord d'association plus vaste que nous sommes en train de négocier avec l'Ukraine dans le contexte de la politique de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5786" docOffset="34">
      <en>To the extent that Ukraine can transpose, implement and enforce the EU acquis in some key areas, <DiscourseConnective annotation_id="5883" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> foreseen under the current Free Trade Agreement negotiations, the European Union should be ready to extend the internal market benefits in these areas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6615">Dans la mesure où</DiscourseConnective> l'Ukraine peut transposer, mettre en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="6676">et</DiscourseConnective> exécuter l'acquis communautaire dans certains domaines clés, tel que prévu dans le cadre des négociations de l'accord de libre échange en cours, l'Union européenne devrait être disposée <DiscourseConnective annotation_id="6865">à</DiscourseConnective> accroître les avantages du marché intérieur dans ces domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6038" docOffset="35">
      <en>This is especially valid for services where there can be most added value for both partners.</en>
      <fr>C'est particulièrement valable <DiscourseConnective annotation_id="6961">pour</DiscourseConnective> les services où une valeur ajoutée accrue est possible <DiscourseConnective annotation_id="7021">pour</DiscourseConnective> les deux partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6131" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="51" annotation_id="6131">
          <DiscourseConnective annotation_id="6131" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="6144" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> Ukraine's WTO commitments in the field of services are already very broad, the FTA and the acquis approximation process will allow us to tackle beyond-the-border barriers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14499" annotation_id="7048">
          <DiscourseConnective annotation_id="7048" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les engagements de l'Ukraine envers l'OMC dans le domaine des services étant <DiscourseConnective annotation_id="7135">déjà</DiscourseConnective> très importants, l'ALE <DiscourseConnective annotation_id="7163">et</DiscourseConnective> le processus de rapprochement de l'acquis nous permettront d'abattre les barrières transfrontalières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6324" docOffset="37">
      <en>This agreement will incentivise EU foreign direct investment in Ukraine by cutting red tape and bringing transparency as well as helping exporters and service providers on both sides, by bringing our relations closer and sharing our standards.</en>
      <fr>Cet accord encouragera l'investissement étranger direct <DiscourseConnective annotation_id="7324">en</DiscourseConnective> Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="7335">en</DiscourseConnective> réduisant la bureaucratie <DiscourseConnective annotation_id="7364">et</DiscourseConnective> en apportant la transparence, <DiscourseConnective annotation_id="7397">ainsi</DiscourseConnective> qu'en aidant les exportateurs <DiscourseConnective annotation_id="7433">et</DiscourseConnective> les prestataires de services des deux camps, <DiscourseConnective annotation_id="7481">en</DiscourseConnective> renforçant nos relations <DiscourseConnective annotation_id="7509">et</DiscourseConnective> en partageant nos normes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6568" docOffset="38">
      <en>As a consequence we should see accelerated trade flows and an increase of personal contacts that result from growing small businesses and regional supply chains.</en>
      <fr>Nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="7552">par conséquent</DiscourseConnective> assister à une accélération des flux commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="7616">et</DiscourseConnective> à une augmentation des contacts personnels résultant de la croissance des petites entreprises <DiscourseConnective annotation_id="7713">et</DiscourseConnective> des chaînes d'approvisionnement régionales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6730" docOffset="39">
      <en>This is of course a challenging and lengthy process <Alignment alignment="7826" annotation_id="6782">
          <DiscourseConnective annotation_id="6782" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission believes that this agreement will set the framework and create the incentives for this convergence to occur.</en>
      <fr>Il s'agit bien sûr d'un processus ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="7804">et</DiscourseConnective> de longue haleine, <Alignment alignment="6782" annotation_id="7826">
          <DiscourseConnective annotation_id="7826" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission pense <DiscourseConnective annotation_id="7851">que</DiscourseConnective> cet accord établira le cadre <DiscourseConnective annotation_id="7884">et</DiscourseConnective> créera les motivations nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="7922">à</DiscourseConnective> cette convergence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6910" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="7943" annotation_id="6910">
          <DiscourseConnective annotation_id="6910" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="27449" annotation_id="6915">
          <DiscourseConnective annotation_id="6915" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I stressed before, we should not forget that this process is not just about economic opportunities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6910" annotation_id="7943">
          <DiscourseConnective annotation_id="7943" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6915" annotation_id="7949">
          <DiscourseConnective annotation_id="7949" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai déjà souligné, nous ne devrions pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="8007">que</DiscourseConnective> ce processus ne concerne pas seulement les occasions économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7018" docOffset="41">
      <en>It is part of a broader test of the transformation of Ukraine and its partnership with the European Union.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="8080">s'</DiscourseConnective>inscrit dans un test plus vaste de la transformation de l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="8148">et</DiscourseConnective> de son partenariat avec l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7125" id="219" name="Zita Pleštinská">
    <ParallelChunk annotation_id="7125" docOffset="42">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (SK) <Alignment alignment="45125" annotation_id="7163">
          <DiscourseConnective annotation_id="7163" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the present turbulent domestic politics in Ukraine have weakened the country's negotiating position, they must be seen as part of a democratic process.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (SK) <Alignment alignment="7163" annotation_id="8227">
          <DiscourseConnective annotation_id="8227" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'actuelle politique intérieure agitée <DiscourseConnective annotation_id="8275">en</DiscourseConnective> Ukraine ait affaibli la position de négociation du pays, celle-ci doit être considérée <DiscourseConnective annotation_id="8365">comme</DiscourseConnective> faisant partie d'un processus démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7324" docOffset="43">
      <en>EU integration continues to be the top priority for Ukrainian foreign policy.</en>
      <fr>L'intégration européenne continue <DiscourseConnective annotation_id="8449">à</DiscourseConnective> être la priorité absolue de la politique étrangère ukrainienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7402" docOffset="44">
      <en>I welcome the report by my colleague Mr Zbigniew Zaleski.</en>
      <fr>Je salue le rapport de mon collègue, M. Zaleski.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7460" docOffset="45">
      <en>It highlights many key elements and emphasises the progress Ukraine has made since the Orange Revolution.</en>
      <fr>Il met en évidence de nombreux éléments clés <DiscourseConnective annotation_id="8609">et</DiscourseConnective> souligne les progrès accomplis par l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="8657">depuis</DiscourseConnective> la révolution orange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7566" docOffset="46">
      <en>I firmly believe that without the EU's intensive support for Ukraine's accession to the WTO, it would probably not have become a member of this important organisation in May 2008.</en>
      <fr>Je crois fermement <DiscourseConnective annotation_id="8705">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8709">sans</DiscourseConnective> le soutien intensif de l'UE en faveur de l'adhésion de l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="8779">à</DiscourseConnective> l'OMC, elle ne serait probablement pas devenue membre de cette importante organisation <DiscourseConnective annotation_id="8868">en</DiscourseConnective> mai 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7746" docOffset="47">
      <en>Just as in the case of the WTO, Ukraine now needs the EU's support once again.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8881">Tout comme</DiscourseConnective> dans le cas de l'OMC, l'Ukraine a à présent besoin une fois <DiscourseConnective annotation_id="8952">encore</DiscourseConnective> du soutien de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7825" docOffset="48">
      <en>During the 11th meeting of the EU-Ukraine Parliamentary Cooperation Committee that took place in Kiev and Krym last week, I became even more convinced that the EU must be prepared to support Ukraine's efforts, both technologically and financially.</en>
      <fr>Lors de la 11e réunion la commission parlementaire de coopération UE-Ukraine, qui a eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="9071">à</DiscourseConnective> Kiev <DiscourseConnective annotation_id="9078">et</DiscourseConnective> à Krym la semaine dernière, j'ai été <DiscourseConnective annotation_id="9118">encore</DiscourseConnective> plus convaincue <DiscourseConnective annotation_id="9141">que</DiscourseConnective> l'UE devait être prête <DiscourseConnective annotation_id="9168">à</DiscourseConnective> soutenir les efforts de l'Ukraine, tant technologiquement <DiscourseConnective annotation_id="9228">que</DiscourseConnective> financièrement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8073" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="38478" annotation_id="8073">
          <Alignment alignment="32750" annotation_id="8073">
            <DiscourseConnective annotation_id="8073" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Ukraine must implement the necessary reforms, in particular in its services sector, and hold ambitious negotiations with the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5069" annotation_id="9248">
          <Alignment alignment="8073" annotation_id="9248">
            <DiscourseConnective annotation_id="9248" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'Ukraine doit mettre en œuvre les réformes nécessaires, <DiscourseConnective annotation_id="9319">en particulier</DiscourseConnective> dans son secteur des services, <DiscourseConnective annotation_id="9365">et</DiscourseConnective> tenir des négociations ambitieuses avec l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8221" id="220" language="PT" name="Francisco Assis">
    <ParallelChunk annotation_id="8221" docOffset="50">
      <en>The conclusion of the agreement we are discussing presents an excellent opportunity to reiterate the importance of the relations that link the EU and Ukraine in many sectors.</en>
      <fr>La conclusion de l'accord dont nous discutons représente une excellente occasion de réitérer l'importance des relations qui lient l'UE <DiscourseConnective annotation_id="9549">et</DiscourseConnective> l'Ukraine dans de nombreux secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8396" docOffset="51">
      <en>These relations, which have intensified, are based on a heritage of joint values and principles and on a repeated desire to strengthen partnership and cooperation at the institutional level.</en>
      <fr>Ces relations, qui se sont intensifiées, sont fondées sur un héritage de valeurs <DiscourseConnective annotation_id="9670">et</DiscourseConnective> de principes communs, <DiscourseConnective annotation_id="9695">et</DiscourseConnective> sur un désir répété de renforcer le partenariat <DiscourseConnective annotation_id="9746">et</DiscourseConnective> la coopération au niveau institutionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8587" docOffset="52">
      <en>The European Union cannot <DiscourseConnective annotation_id="8613" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> look with admiration on the Ukrainian people's efforts to consolidate the democratic system, the Rule of Law and an open economy.</en>
      <fr>L'Union européenne ne peut que considérer avec admiration les efforts de la population ukrainienne <DiscourseConnective annotation_id="9889">en vue de</DiscourseConnective> consolider le système démocratique, l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="9951">et</DiscourseConnective> une économie ouverte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8747" docOffset="53">
      <en>These efforts have been carried out in especially demanding circumstances <Alignment alignment="4604" annotation_id="8821">
          <DiscourseConnective annotation_id="8821" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this means we have an even greater responsibility towards that country and towards ourselves.</en>
      <fr>Ces efforts ont été réalisés dans des circonstances particulièrement dures, <Alignment alignment="6101" annotation_id="10052">
          <DiscourseConnective annotation_id="10052" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela signifie que nous avons une responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="10103">encore</DiscourseConnective> plus grande envers ce pays <DiscourseConnective annotation_id="10137">et</DiscourseConnective> envers nous-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8919" docOffset="54">
      <en>We are all aware of the special nature of Ukraine, which, due to its geographical location and its history, presents a complex national reality, shot through with various tensions, and of exceptional importance on the geopolitical and geoeconomic levels.</en>
      <fr>Nous sommes tous conscients de la nature particulière de l'Ukraine, qui, en raison de sa situation géographique <DiscourseConnective annotation_id="10271">et</DiscourseConnective> de son histoire, présente une réalité nationale complexe, criblée de tensions diverses, <DiscourseConnective annotation_id="10362">et</DiscourseConnective> d'une importance exceptionnelle au niveau géopolitique <DiscourseConnective annotation_id="10420">et</DiscourseConnective> géoéconomique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9174" docOffset="55">
      <en>That is why the European Union must strive to promote forms of cooperation that contribute towards developing and stabilising such an important country, which has, <Alignment alignment="10623" annotation_id="9338">
          <Alignment alignment="44703" annotation_id="9338">
            <DiscourseConnective annotation_id="9338" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, been happening.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10438">C'est pourquoi</DiscourseConnective> l'Union européenne doit s'efforcer de favoriser des formes de coopération qui contribuent au développement <DiscourseConnective annotation_id="10560">et</DiscourseConnective> à la stabilisation d'un pays <DiscourseConnective annotation_id="10592">aussi</DiscourseConnective> important, ce qui s'est, <Alignment alignment="9338" annotation_id="10623">
          <Alignment alignment="10343" annotation_id="10623">
            <DiscourseConnective annotation_id="10623" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, produit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9363" docOffset="56">
      <en>The road already travelled <Alignment alignment="1652" annotation_id="9390">
          <DiscourseConnective annotation_id="9390" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the soundly expressed prospects, which are based on an association agreement being concluded in the near future that includes the creation of a free trade area, give strong grounds for optimism.</en>
      <fr>Le chemin <DiscourseConnective annotation_id="10651">déjà</DiscourseConnective> parcouru <Alignment alignment="9390" annotation_id="10665">
          <DiscourseConnective annotation_id="10665" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les perspectives exprimées avec bon sens, qui sont basées sur un accord d'association qui sera conclu prochainement et qui inclut la création d'une zone de libre échange, donnent de solides raisons d'être optimiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9589" docOffset="57">
      <en>On the EU side, we have an obligation not to ignore the aims expressed by very broad sectors of Ukrainian society of strengthening ties with Europe.</en>
      <fr>Du côté de l'UE, nous avons une obligation de ne pas ignorer les objectifs de renforcement des liens avec l'Europe exprimés par des pans très vastes de la société ukrainienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9738" docOffset="58">
      <en>These aims revolve around a desire for Ukraine to be part of a community of values and the political and economic organisational model that are at the heart of Europe's identity.</en>
      <fr>Ces objectifs tournent autour d'un désir de l'Ukraine de faire partie d'une communauté de valeurs <DiscourseConnective annotation_id="11158">et</DiscourseConnective> du modèle politique <DiscourseConnective annotation_id="11181">et</DiscourseConnective> économique organisationnel qui sont au cœur de l'identité de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9917" docOffset="59">
      <en>Stepping up trade, in particular in the services sector, has helped to deepen economic relations and may well decisively contribute to modernising the country.</en>
      <fr>L'intensification des échanges commerciaux, <DiscourseConnective annotation_id="11299">en particulier</DiscourseConnective> dans le secteur des services, a aidé <DiscourseConnective annotation_id="11351">à</DiscourseConnective> approfondir les relations économiques <DiscourseConnective annotation_id="11391">et</DiscourseConnective> pourrait bien contribuer de manière décisive <DiscourseConnective annotation_id="11439">à</DiscourseConnective> la modernisation du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10077" docOffset="60">
      <en>Ukraine's accession to the World Trade Organization, which deserved the EU's enthusiastic support, allowed the country to join the multilateral world trade system, which, among other aspects, is <Alignment alignment="15946" annotation_id="10272">
          <DiscourseConnective annotation_id="10272" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> enabling the country to draw closer to Europe.</en>
      <fr>L'adhésion de l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="11491">à</DiscourseConnective> l'Organisation mondiale du commerce, qui méritait le soutien enthousiaste de l'UE, a permis au pays de rejoindre le système multilatéral de commerce mondial, qui, entre autres aspects, permet <Alignment alignment="8552" annotation_id="11685">
          <DiscourseConnective annotation_id="11685" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> au pays de se rapprocher de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10324" docOffset="61">
      <en>This process of drawing nearer must be intensified, <Alignment alignment="11781" annotation_id="10376">
          <DiscourseConnective annotation_id="10376" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will not only bring benefits for the two parties directly involved, but also for the entire region.</en>
      <fr>Ce processus de rapprochement doit être intensifié, <Alignment alignment="11231" annotation_id="11781">
          <DiscourseConnective annotation_id="11781" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il aura des retombées positives <DiscourseConnective annotation_id="11818">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11832">pour</DiscourseConnective> les deux parties directement impliquées, <DiscourseConnective annotation_id="11878">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11889">pour</DiscourseConnective> toute la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10482" docOffset="62">
      <en>Ukraine is part of Europe's past and of its future.</en>
      <fr>L'Ukraine fait partie du passé de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="11954">et</DiscourseConnective> de son avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10534" docOffset="63">
      <en>Any steps, no matter how small, towards highlighting this fact deserve to be welcomed and supported.</en>
      <fr>Toute initiative, <DiscourseConnective annotation_id="11990">aussi</DiscourseConnective> petite <DiscourseConnective annotation_id="12003">soit</DiscourseConnective>-elle, visant <DiscourseConnective annotation_id="12021">à</DiscourseConnective> mettre cela en évidence mérite d'être saluée <DiscourseConnective annotation_id="12068">et</DiscourseConnective> soutenue.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10635" id="221" language="DE" name="Rebecca Harms">
    <ParallelChunk annotation_id="10635" docOffset="64">
      <en>Madam President, I would like to start the debate from the other side.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais commencer le débat par l'autre côté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10706" docOffset="65">
      <en>After the visit of the European Parliament delegation to Ukraine last week, it is very important to emphasise that Ukraine's next step towards the West, the way forward to democracy and even to integration in the European Union, will not be decided by this Parliament alone, but very much by Ukraine itself.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12152">Après</DiscourseConnective> la visite de la délégation du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="12207">en</DiscourseConnective> Ukraine la semaine dernière, il est très important de souligner <DiscourseConnective annotation_id="12274">que</DiscourseConnective> la prochaine étape de l'Ukraine vers l'Occident, la voie vers la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="12354">et même</DiscourseConnective> vers l'intégration dans l'Union européenne, ne sera pas décidée par ce Parlement seul, <DiscourseConnective annotation_id="12449">mais aussi</DiscourseConnective>, dans une très large mesure, par l'Ukraine elle-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11014" docOffset="66">
      <en>Being confronted time and again with new political crises on regular annual visits, discussing year after year whether there will be new elections again, is not the kind of development that will undergird this integration.</en>
      <fr>Être constamment confronté à de nouvelles crises politiques lors des visites annuelles régulières, discuter année <DiscourseConnective annotation_id="12628">après</DiscourseConnective> année de la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="12665">s'</DiscourseConnective>il va, une fois encore, y avoir de nouvelles élections, n'est pas le genre d'événement qui va favoriser cette intégration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11237" docOffset="67">
      <en>The members of the EU delegation to Ukraine made it clear <DiscourseConnective annotation_id="11295" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> we were there that we believe that rivalry between the exponents of the political blocs must not be allowed to continue to dominate the political agenda <Alignment alignment="6740" annotation_id="11454">
          <DiscourseConnective annotation_id="11454" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they must come to an understanding about what measures they want to take to stabilise the country.</en>
      <fr>Les membres de la délégation européenne <DiscourseConnective annotation_id="12830">en</DiscourseConnective> Ukraine ont indiqué clairement lors de leur visite que la rivalité entre les partisans des blocs politiques ne devait pas être autorisée à dominer l'agenda politique, <Alignment alignment="11236" annotation_id="13000">
          <DiscourseConnective annotation_id="13000" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13005">qu'</DiscourseConnective>ils devaient parvenir <DiscourseConnective annotation_id="13030">à</DiscourseConnective> un accord au sujet des mesures qu'ils voulaient prendre <DiscourseConnective annotation_id="13088">afin de</DiscourseConnective> stabiliser le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11562" docOffset="68">
      <en>There is still virtually no selection of political programmes and content to choose from.</en>
      <fr>Il n'y a <DiscourseConnective annotation_id="13125">encore</DiscourseConnective> presque aucune sélection de programmes politique <DiscourseConnective annotation_id="13181">et</DiscourseConnective> presque aucun contenus parmi lesquels choisir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11652" docOffset="69">
      <en>This is most alarming, <Alignment alignment="37524" annotation_id="11675">
          <DiscourseConnective annotation_id="11675" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> many Ukrainian citizens, who really fought hard to achieve a democratic process, are now avoiding Ukrainian politics with a shudder.</en>
      <fr>C'est très alarmant, <Alignment alignment="11675" annotation_id="13252">
          <DiscourseConnective annotation_id="13252" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreux citoyens ukrainiens, qui ont vraiment lutté dur <DiscourseConnective annotation_id="13316">pour</DiscourseConnective> parvenir à un processus démocratique, évitent à présent la politique ukrainienne en frémissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11816" docOffset="70">
      <en>Ripples of discontent of that magnitude need to be addressed at every visit and at every meeting with representatives of all Ukrainian blocs and parties.</en>
      <fr>Des vagues de mécontentement de cette envergure doivent être abordées lors de chaque visite <DiscourseConnective annotation_id="13509">et</DiscourseConnective> de chaque réunion avec les représentants de tous les blocs <DiscourseConnective annotation_id="13571">et</DiscourseConnective> tous les partis ukrainiens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11970" id="222" language="PL" name="Andrzej Tomasz Zapałowski">
    <ParallelChunk annotation_id="11970" docOffset="71">
      <en>Madam President, trade relations between EU countries and Ukraine are of very considerable importance because of the demographic potentials of the two partners.</en>
      <fr>Madame la Présidente, les relations commerciales entre les pays de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="13674">et</DiscourseConnective> l'Ukraine sont d'une importance très considérable en raison des potentiels démographiques des deux partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12131" docOffset="72">
      <en>The development of these relations is all the more important in that trade contacts will help to promote the pro-European strivings of the Ukrainian people.</en>
      <fr>Le développement de ces relations est d'<DiscourseConnective annotation_id="13829">autant</DiscourseConnective> plus important <DiscourseConnective annotation_id="13851">que</DiscourseConnective> ces contacts commerciaux contribueront <DiscourseConnective annotation_id="13894">à</DiscourseConnective> encourager les efforts pro-européens de la population ukrainienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12288" docOffset="73">
      <en>There are still many unresolved problems in our bilateral relations.</en>
      <fr>Il reste de nombreux problèmes non résolus dans nos relations bilatérales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12357" docOffset="74">
      <en>One of them is the question of the illegal takeover of companies by Ukrainian partners.</en>
      <fr>L'un d'eux est la question de la prise de contrôle illégale d'entreprises par des partenaires ukrainiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12445" docOffset="75">
      <en>The uncertain relations that prevail in the Ukrainian administration of justice mean that it can take many years for property to be recovered.</en>
      <fr>Les relations incertaines qui prédominent dans l'administration ukrainienne de la justice signifient <DiscourseConnective annotation_id="14245">que</DiscourseConnective> cela peut prendre de nombreuses années <DiscourseConnective annotation_id="14288">pour</DiscourseConnective> récupérer son bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12588" docOffset="76">
      <en>The political instability of our partner is <Alignment alignment="14359" annotation_id="12632">
          <DiscourseConnective annotation_id="12632" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> having a deleterious impact on our expanding cooperation.</en>
      <fr>L'instabilité politique de notre partenaire a <Alignment alignment="7074" annotation_id="14359">
          <DiscourseConnective annotation_id="14359" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un effet néfaste sur notre coopération en pleine expansion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12695" docOffset="77">
      <en>The future promises to be even more unpredictable.</en>
      <fr>L'avenir promet d'être <DiscourseConnective annotation_id="14448">encore</DiscourseConnective> plus imprévisible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12746" docOffset="78">
      <en>We hope that the authorities in Ukraine will do all they can to see that the European Union borders a Ukraine that possesses full legal and political guarantees for the development of companies and economic cooperation, especially in the services sphere.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="14488">que</DiscourseConnective> les autorités ukrainiennes feront tout ce qu'elles peuvent <DiscourseConnective annotation_id="14551">pour</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="14569">que</DiscourseConnective> l'Union européenne borde une Ukraine qui possèdent toutes les garanties juridiques <DiscourseConnective annotation_id="14656">et</DiscourseConnective> politiques <DiscourseConnective annotation_id="14670">pour</DiscourseConnective> le développement d'entreprises <DiscourseConnective annotation_id="14706">et</DiscourseConnective> d'une coopération économique, <DiscourseConnective annotation_id="14739">en particulier</DiscourseConnective> dans le secteur des services.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13001" id="223" name="Sylwester Chruszcz">
    <ParallelChunk annotation_id="13001" docOffset="79">
      <en>(PL) Madam President, political and economic relations with Ukraine are of great importance to us.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, les relations politiques <DiscourseConnective annotation_id="14836">et</DiscourseConnective> économiques avec l'Ukraine sont d'une grande importance <DiscourseConnective annotation_id="14895">pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13100" docOffset="80">
      <en>Each year we can see a rise in investment in Ukraine, <Alignment alignment="37508" annotation_id="13154">
          <DiscourseConnective annotation_id="13154" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this includes a European dimension.</en>
      <fr>Chaque année, nous assistons à une augmentation des investissements <DiscourseConnective annotation_id="14974">en</DiscourseConnective> Ukraine, <Alignment alignment="13154" annotation_id="14986">
          <DiscourseConnective annotation_id="14986" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela inclut une dimension européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13194" docOffset="81">
      <en>These investments are having a beneficial effect in many sectors - including on consumers in Ukraine - by increasing levels of consumption.</en>
      <fr>Ces investissements ont un effet bénéfique dans de nombreux secteurs - y compris sur les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="15130">en</DiscourseConnective> Ukraine - <DiscourseConnective annotation_id="15143">en</DiscourseConnective> augmentant les niveaux de consommation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13334" docOffset="82">
      <en>The involvement of foreign banks in the Ukrainian banking sector has already reached 35%.</en>
      <fr>La participation de banques étrangères au secteur bancaire ukrainien a <DiscourseConnective annotation_id="15257">déjà</DiscourseConnective> atteint 35 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13424" docOffset="83">
      <en>The services sector is of fundamental and vital importance for the Ukrainian economy.</en>
      <fr>Le secteur des services est d'une importance fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="15334">et</DiscourseConnective> vitale <DiscourseConnective annotation_id="15344">pour</DiscourseConnective> l'économie ukrainienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13510" docOffset="84">
      <en>It needs further reform and investment <Alignment alignment="31791" annotation_id="13549">
          <DiscourseConnective annotation_id="13549" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is to reach the level of development of this sector in EU countries.</en>
      <fr>Il a besoin de davantage de réformes <DiscourseConnective annotation_id="15410">et</DiscourseConnective> d'investissements <Alignment alignment="13549" annotation_id="15431">
          <DiscourseConnective annotation_id="15431" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il veut atteindre le niveau de développement de ce secteur dans les pays de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13624" docOffset="85">
      <en>The same is true of other areas of the Ukrainian economy, including the health-care and tourism sectors.</en>
      <fr>La <DiscourseConnective annotation_id="15518">même</DiscourseConnective> chose est vraie d'autres domaines de l'économie ukrainienne, dont le secteur des soins de santé <DiscourseConnective annotation_id="15619">et</DiscourseConnective> du tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13729" docOffset="86">
      <en>We need to develop and reinforce our economic relations between Ukraine and the European Union.</en>
      <fr>Nous devons développer <DiscourseConnective annotation_id="15658">et</DiscourseConnective> renforcer les relations économiques entre l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="15713">et</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13825" docOffset="87">
      <en>We must bear in mind that Ukraine is an important transit country for us from the aspect of energy security in Europe.</en>
      <fr>Nous devons garder <DiscourseConnective annotation_id="15755">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="15766">que</DiscourseConnective> l'Ukraine est un important pays de transit <DiscourseConnective annotation_id="15813">pour</DiscourseConnective> nous sur le plan de la sécurité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="15862">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13944" docOffset="88">
      <en>We <Alignment alignment="25858" annotation_id="13947">
          <DiscourseConnective annotation_id="13947" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> appreciate the efforts being made by Ukraine, including legislative efforts, linked to the expansion of economic dialogue with Europe and the recently attained WTO membership.</en>
      <fr>Nous apprécions <Alignment alignment="13947" annotation_id="15889">
          <DiscourseConnective annotation_id="15889" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les efforts accomplis par l'Ukraine, y compris les efforts législatifs, liés <DiscourseConnective annotation_id="15976">à</DiscourseConnective> l'expansion du dialogue économique avec l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="16027">et</DiscourseConnective> à la qualité de membre de l'OMC récemment obtenue.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14128" id="224" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="14128" docOffset="89">
      <en>(PL) Madam President, the draft legislative resolution we are discussing has the full support of my political group, the Union for Europe of the Nations Group.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, le projet de résolution législative dont nous débattons a le soutien <DiscourseConnective annotation_id="16177">total</DiscourseConnective> de mon groupe politique, le groupe de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="16229">pour</DiscourseConnective> l'Europe des Nations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14288" docOffset="90">
      <en>Ukraine is an interesting partner, especially in the sphere of trade, provision of services and investment.</en>
      <fr>L'Ukraine est un partenaire intéressant, <DiscourseConnective annotation_id="16297">en particulier</DiscourseConnective> dans le domaine du commerce, de la prestation de services <DiscourseConnective annotation_id="16370">et</DiscourseConnective> de l'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14396" docOffset="91">
      <en>Good cooperation between the European Union and Ukraine is very important, especially for neighbouring countries.</en>
      <fr>Une bonne coopération entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="16441">et</DiscourseConnective> l'Ukraine est très importante, <DiscourseConnective annotation_id="16475">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16483">pour</DiscourseConnective> les pays voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14510" docOffset="92">
      <en>One such country is Poland, which is linked to Ukraine by many experiences that go beyond the economic sphere.</en>
      <fr>Un de ces pays est la Pologne, qui est liée <DiscourseConnective annotation_id="16550">à</DiscourseConnective> l'Ukraine par de nombreuses expériences qui vont au-delà de la sphère économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14621" docOffset="93">
      <en>Ukraine has enormous potential for the development of tourism and leisure.</en>
      <fr>L'Ukraine a un potentiel énorme de développement du tourisme <DiscourseConnective annotation_id="16695">et</DiscourseConnective> des loisirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14696" docOffset="94">
      <en>It is a country of rich cultural traditions.</en>
      <fr>C'est un pays de riches traditions culturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14741" docOffset="95">
      <en>For Ukraine to develop properly it needs new technologies, investment, and expansion of the banking system and social communication.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16759">Pour que</DiscourseConnective> l'Ukraine se développe correctement, elle a besoin de nouvelles technologies, d'investissements <DiscourseConnective annotation_id="16864">et</DiscourseConnective> d'une expansion du système bancaire <DiscourseConnective annotation_id="16903">et</DiscourseConnective> de la communication sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14874" docOffset="96">
      <en>The European Union can help Ukraine to do this.</en>
      <fr>L'Union européenne peut aider l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="16975">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14922" docOffset="97">
      <en>Ukraine is <Alignment alignment="23023" annotation_id="14933">
          <DiscourseConnective annotation_id="14933" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an important sales market for European products.</en>
      <fr>L'Ukraine est <Alignment alignment="5434" annotation_id="17002">
          <DiscourseConnective annotation_id="17002" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un important marché de ventes <DiscourseConnective annotation_id="17038">pour</DiscourseConnective> les produits européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14987" docOffset="98">
      <en>This is something we should <Alignment alignment="17105" annotation_id="15015">
          <DiscourseConnective annotation_id="15015" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> bear in mind <Alignment alignment="17133" annotation_id="15033">
          <DiscourseConnective annotation_id="15033" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> specifying our tasks and directions for action in future cooperation.</en>
      <fr>C'est quelque chose que nous devrions <Alignment alignment="7460" annotation_id="17105">
          <DiscourseConnective annotation_id="17105" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> garder <DiscourseConnective annotation_id="17122">à</DiscourseConnective> l'esprit <Alignment alignment="9727" annotation_id="17133">
          <DiscourseConnective annotation_id="17133" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous préciserons nos tâches <DiscourseConnective annotation_id="17169">et</DiscourseConnective> nos instructions d'action dans le cadre de notre future coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15108" id="226" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="15108" docOffset="99">
      <en>(PL) Mr President, an agreement with Ukraine is an important event that has the effect of helping to rationalise relations between our two sides.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, un accord avec l'Ukraine est un événement important qui a pour effet de rationaliser les relations entre nos deux camps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15254" docOffset="100">
      <en>It is a good starting point on the way to drafting an association agreement between the EU and Ukraine.</en>
      <fr>C'est un bon point de départ sur la voie de la préparation d'un accord d'association entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="17486">et</DiscourseConnective> l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15358" docOffset="101">
      <en>Above all this agreement creates an opportunity to develop trading exchanges between us and to increase investment in a two-way system.</en>
      <fr>Cet accord crée <DiscourseConnective annotation_id="17516">surtout</DiscourseConnective> une occasion de développer les échanges commerciaux entre nous <DiscourseConnective annotation_id="17587">et</DiscourseConnective> d'accroître les investissements dans un système à double sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15494" docOffset="102">
      <en>One inordinately important area of our cooperation is the transfer of know-how in the sphere of standards, quality and the convergence of our legal and institutional heritage.</en>
      <fr>Un domaine excessivement important de notre coopération est le transfert de savoir-faire dans le domaine des normes, de la qualité <DiscourseConnective annotation_id="17784">et</DiscourseConnective> de la convergence de notre héritage juridique <DiscourseConnective annotation_id="17833">et</DiscourseConnective> institutionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15670" docOffset="103">
      <en>Youth - particularly student - exchanges will help to promote the implementation of these tasks, along with the development of scientific, cultural and tourist cooperation.</en>
      <fr>Les échanges de jeunes - <DiscourseConnective annotation_id="17877">en particulier</DiscourseConnective> d'étudiants - contribueront <DiscourseConnective annotation_id="17920">à</DiscourseConnective> favoriser la mise en œuvre de ces tâches, <DiscourseConnective annotation_id="17964">ainsi</DiscourseConnective> que le développement de la coopération scientifique, culturelle <DiscourseConnective annotation_id="18034">et</DiscourseConnective> touristique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15843" id="227" name="Zbigniew Krzysztof Kuźmiuk">
    <ParallelChunk annotation_id="15843" docOffset="104">
      <en>(PL) Mr President, I wish to draw attention in this debate to three questions that I think are important.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je voudrais attirer l'attention, dans le cadre de ce débat, sur trois questions qui sont, je pense, importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15949" docOffset="105">
      <en>Firstly, Ukraine is a key partner of the European Union in the move to diversify oil and gas supplies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18191">Premièrement</DiscourseConnective>, l'Ukraine est un partenaire clé de l'Union européenne dans la démarche visant <DiscourseConnective annotation_id="18283">à</DiscourseConnective> diversifier les approvisionnements en pétrole <DiscourseConnective annotation_id="18331">et</DiscourseConnective> en gaz.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16052" docOffset="106">
      <en>An understanding with Ukraine provides an opportunity for Europe to secure supplies of these energy media from the Black Sea and Caucasus region.</en>
      <fr>Un accord avec l'Ukraine offrira <DiscourseConnective annotation_id="18375">à</DiscourseConnective> l'Europe l'occasion de sécuriser des approvisionnements de ces énergies de la région de la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="18478">et</DiscourseConnective> du Caucase.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16198" docOffset="107">
      <en>Secondly, Ukraine's accession to the World Trade Organisation in May of this year has created additional favourable conditions for the development of economic relations with that country, especially in the sphere of service provision.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18493">Deuxièmement</DiscourseConnective>, l'adhésion de l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="18531">à</DiscourseConnective> l'Organisation mondiale du commerce <DiscourseConnective annotation_id="18569">en</DiscourseConnective> mai de cette année a créé des conditions favorables supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="18640">pour</DiscourseConnective> le développement de relations économiques avec ce pays, <DiscourseConnective annotation_id="18701">en particulier</DiscourseConnective> dans le domaine de la prestation de services.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16433" docOffset="108">
      <en>Thirdly and finally, as a result of the serious neglect of infrastructure, Ukraine needs significant financial support from the European Union, originating not only from the EU budget, but also primarily from the European Investment Bank and the European Bank for Reconstruction and Development.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18762">Troisièmement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18776">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18779">pour conclure</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18794">en</DiscourseConnective> raison du mauvais entretien des infrastructures, l'Ukraine a besoin d'une importante aide financière de l'Union européenne, provenant <DiscourseConnective annotation_id="18931">non seulement</DiscourseConnective> du budget de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="18964">mais aussi</DiscourseConnective> et <DiscourseConnective annotation_id="18978">surtout</DiscourseConnective> de la Banque européenne d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="19027">et</DiscourseConnective> de la Banque européenne <DiscourseConnective annotation_id="19054">pour</DiscourseConnective> la reconstruction <DiscourseConnective annotation_id="19077">et</DiscourseConnective> le développement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16729" id="228" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="16729" docOffset="109">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I once again thank the Parliament on behalf of the Commission for these comments, its positive opinion and the rapid adoption of this report.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je remercie une fois <DiscourseConnective annotation_id="19174">encore</DiscourseConnective> le Parlement, au nom de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="19220">pour</DiscourseConnective> ces commentaires, son avis positif <DiscourseConnective annotation_id="19260">et</DiscourseConnective> l'adoption rapide de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16913" docOffset="110">
      <en>In the short term, this helps both partners to preserve some important economic interests, with the least legal vacuum possible, following Ukraine's entry into the World Trade Organisation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19296">À</DiscourseConnective> court terme, cela aidera les deux partenaires <DiscourseConnective annotation_id="19344">à</DiscourseConnective> préserver d'importants intérêts économiques, avec le moins de vide juridique possible, à la suite de l'entrée de l'Ukraine dans l'Organisation mondiale du Commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17103" docOffset="111">
      <en>In the medium and longer term, this is only one element of the wider and very ambitious process of economic integration we are engaged in within the framework of our Association Agreement with Ukraine.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19511">À</DiscourseConnective> moyen <DiscourseConnective annotation_id="19519">et</DiscourseConnective> long terme, ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="19543">qu'</DiscourseConnective>un élément du processus plus vaste <DiscourseConnective annotation_id="19581">et</DiscourseConnective> très ambitieux d'intégration économique dans lequel nous sommes engagés dans le cadre de notre accord d'association avec l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17305" id="229" name="Zbigniew Zaleski">
    <ParallelChunk annotation_id="17305" docOffset="112">
      <en>rapporteur. - Commissioner, the maritime service agreement cannot be overestimated.</en>
      <fr>rapporteur. - (EN) Madame la Commissaire, l'accord sur les services maritimes ne peut pas être surestimé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17389" docOffset="113">
      <en>We all know how important the Black Sea route and land transit across Ukraine could be for Europe - for all of us - but without our support the future of this area is not certain.</en>
      <fr>Nous savons tous à quel point la route de la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="19877">et</DiscourseConnective> le transit terrestre par l'Ukraine pourraient être importants <DiscourseConnective annotation_id="19942">pour</DiscourseConnective> l'Europe - <DiscourseConnective annotation_id="19958">pour</DiscourseConnective> nous tous - <DiscourseConnective annotation_id="19975">mais</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="19981">sans</DiscourseConnective> notre aide, l'avenir de cette région est incertain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17569" docOffset="114">
      <en>I will now speak in Polish.</en>
      <fr>Je vais à présent m'exprimer <DiscourseConnective annotation_id="20067">en</DiscourseConnective> polonais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17597" docOffset="115">
      <en>rapporteur. - (PL) My fellow Members have mentioned the need for close cooperation <Alignment alignment="5066" annotation_id="17680">
          <DiscourseConnective annotation_id="17680" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> have emphasised the fact that Ukraine obviously belongs to Europe.</en>
      <fr>(PL) Mes collègues ont fait allusion à la nécessité d'une étroite coopération <Alignment alignment="17680" annotation_id="20158">
          <DiscourseConnective annotation_id="20158" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ont souligné le fait <DiscourseConnective annotation_id="20182">que</DiscourseConnective> l'Ukraine appartient évidemment <DiscourseConnective annotation_id="20218">à</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17751" docOffset="116">
      <en>They have gone on to talk about investment, tourism and enterprise.</en>
      <fr>Ils ont poursuivi <DiscourseConnective annotation_id="20248">en</DiscourseConnective> parlant des investissements, du tourisme <DiscourseConnective annotation_id="20292">et</DiscourseConnective> des entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17819" docOffset="117">
      <en>Of course, much depends on Ukraine itself.</en>
      <fr>Bien sûr, cela dépend beaucoup de l'Ukraine elle-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17862" docOffset="118">
      <en>That is obvious.</en>
      <fr>C'est évident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17879" docOffset="119">
      <en>Perhaps especially now, today, <Alignment alignment="36815" annotation_id="17910">
          <DiscourseConnective annotation_id="17910" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> tomorrow, in the weeks to come, the polarised Ukrainian people need help on the economic, political, scientific and social fronts.</en>
      <fr>Peut-être <DiscourseConnective annotation_id="20392">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20400">maintenant</DiscourseConnective>, aujourd'hui, <Alignment alignment="16168" annotation_id="20425">
          <DiscourseConnective annotation_id="20425" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> demain, dans les semaines <DiscourseConnective annotation_id="20454">à</DiscourseConnective> venir, la population ukrainienne polarisée a besoin d'aide sur le front économique, politique, scientifique <DiscourseConnective annotation_id="20564">et</DiscourseConnective> social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18045" docOffset="120">
      <en>Let us stop criticising so much; let us rather take sensible and constructive steps.</en>
      <fr>Arrêtons de critiquer <DiscourseConnective annotation_id="20597">autant</DiscourseConnective>, prenons <DiscourseConnective annotation_id="20613">plutôt</DiscourseConnective> des mesures sensées <DiscourseConnective annotation_id="20640">et</DiscourseConnective> constructives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18130" docOffset="121">
      <en>This is for the good of both sides: Ukraine and the EU.</en>
      <fr>C'est dans l'intérêt des deux camps: l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="20705">et</DiscourseConnective> l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18186" docOffset="122">
      <en>Thank you all very much for the debate <Alignment alignment="20759" annotation_id="18225">
          <DiscourseConnective annotation_id="18225" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> may I ask for your strong support for this report.</en>
      <fr>Je vous remercie tous beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="20745">pour</DiscourseConnective> ce débat <Alignment alignment="18225" annotation_id="20759">
          <DiscourseConnective annotation_id="20759" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais vous demander d'apporter un solide soutien <DiscourseConnective annotation_id="20817">à</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18280" id="231" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="18280" docOffset="123">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat et clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18302" docOffset="124">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18337" docOffset="125">
      <en>Written declarations (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18369" id="232" name="Bernard Wojciechowski ">
    <ParallelChunk annotation_id="18369" docOffset="126">
      <en>in writing. - The service sector is essential for the EU and the Ukrainian economies.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Le secteur des services est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="20966">pour</DiscourseConnective> les économies de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="20993">et</DiscourseConnective> de l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18455" docOffset="127">
      <en>Ukraine seems to be compelled to reform its energy sector in order to maximise production and improve quality and safety standards.</en>
      <fr>L'Ukraine semble être contrainte de réformer son secteur de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="21080">afin de</DiscourseConnective> maximiser sa production <DiscourseConnective annotation_id="21112">et</DiscourseConnective> d'améliorer ses normes de qualité <DiscourseConnective annotation_id="21149">et</DiscourseConnective> de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18587" docOffset="128">
      <en>The short-term transition hardships should <Alignment alignment="21222" annotation_id="18630">
          <DiscourseConnective annotation_id="18630" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> result in a modernised and more transparent services market.</en>
      <fr>La difficile période de transition à court terme devrait <Alignment alignment="18630" annotation_id="21222">
          <DiscourseConnective annotation_id="21222" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> aboutir <DiscourseConnective annotation_id="21239">à</DiscourseConnective> un marché des services modernisé <DiscourseConnective annotation_id="21274">et</DiscourseConnective> plus transparent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18701" docOffset="129">
      <en>
        <Alignment alignment="10397" annotation_id="18701">
          <Alignment alignment="5772" annotation_id="18701">
            <DiscourseConnective annotation_id="18701" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we should not forget about fighting corruption, which is so rampant in the Ukraine.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18701" annotation_id="21295">
          <Alignment alignment="18701" annotation_id="21295">
            <DiscourseConnective annotation_id="21295" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous ne devrions pas oublier la lutte contre la corruption, qui est particulièrement endémique <DiscourseConnective annotation_id="21404">en</DiscourseConnective> Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18804" docOffset="130">
      <en>The European Union must be ready to support Ukraine's efforts <Alignment alignment="21488" annotation_id="18866">
          <DiscourseConnective annotation_id="18866" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> Ukraine must <Alignment alignment="21508" annotation_id="18883">
          <DiscourseConnective annotation_id="18883" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> do its share of domestic reforms.</en>
      <fr>L'Union européenne doit être prête <DiscourseConnective annotation_id="21451">à</DiscourseConnective> soutenir les efforts de l'Ukraine, <Alignment alignment="18866" annotation_id="21488">
          <DiscourseConnective annotation_id="21488" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Ukraine doit <Alignment alignment="1492" annotation_id="21508">
          <DiscourseConnective annotation_id="21508" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire sa part de réformes intérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18922" docOffset="131">
      <en>There are a number of issues that we as representatives of the European Union should address: (1) strengthen the energy security of Ukraine and the EU Member States; (2) ensure a higher level of energy efficiency; (3) reconstruct and modernise the thermal power sector and reduce its negative impact on the environment; (4) increase regulating generation capacities; <Alignment alignment="21982" annotation_id="19289">
          <DiscourseConnective annotation_id="19289" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> (5) ensure a higher level of consumption of renewable energy. All of them should fall within an open and transparent energy market.</en>
      <fr>Il y a une série de questions sur lesquelles nous, représentants de l'Union européenne, devrions nous pencher: (1) renforcer la sécurité énergétique de l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="21715">et</DiscourseConnective> des États membres de l'UE; (2) garantir un niveau plus élevé d'efficacité énergétique; (3) reconstruire <DiscourseConnective annotation_id="21822">et</DiscourseConnective> moderniser le secteur de l'énergie thermique <DiscourseConnective annotation_id="21870">et</DiscourseConnective> réduire son impact négatif sur l'environnement; (4) accroître la réglementation des capacités de génération; <Alignment alignment="19289" annotation_id="21982">
          <DiscourseConnective annotation_id="21982" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> (5) garantir un niveau plus élevé de consommation d'énergie renouvelable, tout cela sur un marché énergétique ouvert et transparent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19425" docOffset="132">
      <en>We cannot handle more monopolies in such crucial sectors.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas supporter davantage de monopoles dans des secteurs <DiscourseConnective annotation_id="22189">aussi</DiscourseConnective> cruciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
