<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Nuclear test by the Democratic People's Republic of North Korea (debate)</en>
    <fr>Essai nucléaire de la Corée du Nord (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="73" id="041" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="73" docOffset="1">
      <en>The next item is the Statements by the European Union's High Representative for the Common Foreign and Security Policy and the Commission on the nuclear test by North Korea.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Haut Représentant <DiscourseConnective annotation_id="106">pour</DiscourseConnective> la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="134">et</DiscourseConnective> de sécurité commune, <DiscourseConnective annotation_id="158">et</DiscourseConnective> de la Commission sur l'essai nucléaire de la Corée du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="247" id="042" language="ES" name="Javier Solana">
    <ParallelChunk annotation_id="247" docOffset="2">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, you have asked me here this afternoon, together with the Commission, to give a brief assessment of what happened early on Monday morning, <Alignment alignment="401" annotation_id="421">
          <DiscourseConnective annotation_id="421" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the North Korean Government may have carried out a nuclear test.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="253">et</DiscourseConnective> Messieurs, vous m'avez demandé aujourd'hui, ici, avec la Commission, de fournir une brève évaluation des événements qui ont eu lieu lundi matin, <Alignment alignment="421" annotation_id="401">
          <DiscourseConnective annotation_id="401" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement nord-coréen pourrait s'être livré à un essai nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="491" docOffset="3">
      <en>I say that it was very probably a nuclear test, <Alignment alignment="543" annotation_id="539">
          <DiscourseConnective annotation_id="539" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot, from the information available to us at present, be completely certain that it was indeed that.</en>
      <fr>Je dis <DiscourseConnective annotation_id="488">qu'</DiscourseConnective>il s'est agi très probablement d'un essai nucléaire <Alignment alignment="539" annotation_id="543">
          <DiscourseConnective annotation_id="543" sense="Temporal.Synchrony">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'après les informations dont nous disposons, nous ne pouvons être tout à fait certains <DiscourseConnective annotation_id="642">qu'</DiscourseConnective>il se <DiscourseConnective annotation_id="651">soit</DiscourseConnective> bien agi de cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="649" docOffset="4">
      <en>The most likely explanation is that a nuclear device made from plutonium was detonated, plutonium no doubt coming from the Yongbyon nuclear reactor constructed in North Korea in the 1980s and 1990s.</en>
      <fr>L'explication la plus probable est <DiscourseConnective annotation_id="709">qu'</DiscourseConnective>un engin nucléaire à base de plutonium a explosé, du plutonium provenant sans aucun doute du réacteur nucléaire de Yongbyon, construit <DiscourseConnective annotation_id="847">en</DiscourseConnective> Corée du Nord au cours des années 1980 <DiscourseConnective annotation_id="889">et</DiscourseConnective> 1990.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="848" docOffset="5">
      <en>In all probability, it was a nuclear test and was <DiscourseConnective annotation_id="898" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> an act which we condemn, which we condemn in the strongest terms <Alignment alignment="1021" annotation_id="973">
          <DiscourseConnective annotation_id="973" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which we <Alignment alignment="1043" annotation_id="986">
          <DiscourseConnective annotation_id="986" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> condemn because of the degree of irresponsibility it shows on the North Korean Government's part.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="898">S'</DiscourseConnective>agissant très probablement d'un essai nucléaire, nous condamnons cet acte, nous le condamnons le plus fermement possible <Alignment alignment="973" annotation_id="1021">
          <DiscourseConnective annotation_id="1021" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le condamnons <Alignment alignment="986" annotation_id="1043">
          <DiscourseConnective annotation_id="1043" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> comme étant révélateur du degré d'irresponsabilité du gouvernement nord-coréen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1089" docOffset="6">
      <en>That nuclear test is not just a threat to the region around North Korea but also an act of aggression against stability and security across the world.</en>
      <fr>Cet essai nucléaire représente <DiscourseConnective annotation_id="1160">non seulement</DiscourseConnective> une menace <DiscourseConnective annotation_id="1185">pour</DiscourseConnective> la région proche de la Corée du Nord, <DiscourseConnective annotation_id="1228">mais aussi</DiscourseConnective> un acte d'agression contre la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="1279">et</DiscourseConnective> la sécurité dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1240" docOffset="7">
      <en>It is not inconceivable that such an act may have implications for the global arms race generally.</en>
      <fr>Il n'est pas inconcevable <DiscourseConnective annotation_id="1335">qu'</DiscourseConnective>un tel acte ait des implications sur la course aux armements dans le monde en général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1339" docOffset="8">
      <en>I would like to begin by saying that countries in the area have reacted calmly and responsibly.</en>
      <fr>Je voudrais commencer par <DiscourseConnective annotation_id="1451">dire que</DiscourseConnective> les pays de la région ont réagi calmement <DiscourseConnective annotation_id="1502">et</DiscourseConnective> de manière responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1435" docOffset="9">
      <en>I have had an opportunity, over the last 48 hours, to talk to all countries involved in the region: to South Korea, to China and to Japan.</en>
      <fr>J'ai eu l'occasion, au cours des 48 dernières heures, de parler <DiscourseConnective annotation_id="1593">à</DiscourseConnective> tous les pays de la région qui sont impliqués: la Corée du Sud, la Chine <DiscourseConnective annotation_id="1668">et</DiscourseConnective> le Japon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1574" docOffset="10">
      <en>I have <Alignment alignment="1692" annotation_id="1581">
          <DiscourseConnective annotation_id="1581" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> talked to Russia and the United States of America.</en>
      <fr>J'ai parlé <Alignment alignment="1581" annotation_id="1692">
          <DiscourseConnective annotation_id="1692" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1698">à</DiscourseConnective> la Russie <DiscourseConnective annotation_id="1710">et</DiscourseConnective> aux États-Unis d'Amérique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1637" docOffset="11">
      <en>All countries have shown the same firmness in response <DiscourseConnective annotation_id="1692" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we Europeans are showing, but also the same calmness, <DiscourseConnective annotation_id="1749" sense="Contingency.Condition">lest</DiscourseConnective> the situation get out of hand.</en>
      <fr>Tous ces pays ont fait montre dans leur réponse de la <DiscourseConnective annotation_id="1794">même</DiscourseConnective> fermeté qui est la nôtre en Europe, <DiscourseConnective annotation_id="1835">mais aussi</DiscourseConnective> du <DiscourseConnective annotation_id="1849">même</DiscourseConnective> calme, de crainte que la situation n'échappe à tout contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1785" docOffset="12">
      <en>I would like to point out very clearly that this reprehensible act came just a few days after the election as Japanese Prime Minister of Shinzo Abe, who immediately upon taking office, in a gesture which does him credit, visited Beijing, which the previous Prime Minister had not visited for years.</en>
      <fr>Je voudrais signaler très clairement <DiscourseConnective annotation_id="1953">que</DiscourseConnective> cet acte répréhensible est survenu quelques jours seulement <DiscourseConnective annotation_id="2017">après</DiscourseConnective> l'élection de M. Shinzo Abe au poste de Premier ministre du Japon, alors qu'il venait de visiter Pékin dès sa prise de fonction, dans un geste qui l'honore. Son prédécesseur n'avait plus accompli ce voyage <DiscourseConnective annotation_id="2229">depuis</DiscourseConnective> des années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2084" docOffset="13">
      <en>After Beijing, he went on to Seoul, embarking on a full tour of the countries most affected by the North Korean threat.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2248">Après</DiscourseConnective> Pékin, il s'est rendu <DiscourseConnective annotation_id="2276">à</DiscourseConnective> Séoul et a fait le tour complet des pays les plus touchés par la menace de la Corée du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2204" docOffset="14">
      <en>In the middle of that kind, good-neighbourly trip, North Korea decided to carry out its nuclear test.</en>
      <fr>Au beau milieu de ce voyage généreux, de bon voisinage, la Corée du Nord a décidé d'effectuer son essai nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2306" docOffset="15">
      <en>With regard to the condemnation expressed by all countries in the area and with responsibility being the watchword, I should highlight yesterday's meeting at the Japanese parliament, where Prime Minister Abe stated very clearly that Japan would not respond by developing nuclear weapons.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2486">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la condamnation exprimée par tous les pays de la région <DiscourseConnective annotation_id="2561">et</DiscourseConnective> avec pour mot d'ordre la responsabilité, je voudrais souligner la réunion d'hier au parlement japonais, au cours de laquelle le Premier ministre, M. Abe, a dit très clairement <DiscourseConnective annotation_id="2740">que</DiscourseConnective> le Japon ne réagirait pas en mettant au point des armes nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2594" docOffset="16">
      <en>That, I think, shows great responsibility on the part of the Japanese Government, which we should all commend.</en>
      <fr>Voilà une preuve, je pense, de la grande responsabilité du gouvernement japonais <DiscourseConnective annotation_id="2893">que</DiscourseConnective> nous devons tous louer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2705" docOffset="17">
      <en>Emphasis should <Alignment alignment="2933" annotation_id="2721">
          <DiscourseConnective annotation_id="2721" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be placed here on the constructive response by the People's Republic of China.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="2721" annotation_id="2933">
          <DiscourseConnective annotation_id="2933" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'insister sur la réponse constructive de la République populaire de Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2805" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="3019" annotation_id="2805">
          <DiscourseConnective annotation_id="2805" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will be aware, China was leading the 'Six Party Talks' which, <Alignment alignment="3086" annotation_id="2874">
          <DiscourseConnective annotation_id="2874" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> stalled since before the summer, were regarded as a positive way of trying to resolve the North Korean nuclear proliferation problem.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2805" annotation_id="3019">
          <DiscourseConnective annotation_id="3019" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la Chine menait les "négociations à six" qui, <Alignment alignment="2874" annotation_id="3086">
          <DiscourseConnective annotation_id="3086" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>au point mort <DiscourseConnective annotation_id="3108">depuis</DiscourseConnective> la fin du printemps, étaient considérées <DiscourseConnective annotation_id="3156">comme</DiscourseConnective> une manière positive d'essayer de résoudre le problème de la prolifération nucléaire de la part de la Corée du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3017" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="3279" annotation_id="3017">
          <DiscourseConnective annotation_id="3017" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, I have recently been speaking to all political leaders in the region, including the future Secretary-General of the United Nations, who is at present still in office as South Korea's Minister for Foreign Affairs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3017" annotation_id="3279">
          <DiscourseConnective annotation_id="3279" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, j'ai parlé récemment <DiscourseConnective annotation_id="3319">à</DiscourseConnective> tous les dirigeants politiques de la région, y compris au futur secrétaire général des Nations unies, qui est actuellement <DiscourseConnective annotation_id="3444">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3451">en</DiscourseConnective> charge du ministère des affaires étrangères sud-coréen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3241" docOffset="20">
      <en>I told them all that North Korea poses a threat to peace and security, not just within the region; and, I should add, not just in its nuclear activities but also in its attitude towards missile proliferation.</en>
      <fr>J'ai dit à tout le monde <DiscourseConnective annotation_id="3535">que</DiscourseConnective> la Corée du Nord représente une menace <DiscourseConnective annotation_id="3578">pour</DiscourseConnective> la paix <DiscourseConnective annotation_id="3591">et</DiscourseConnective> la sécurité, pas seulement de la région <DiscourseConnective annotation_id="3634">et</DiscourseConnective> pas seulement du fait de ses activités nucléaires, <DiscourseConnective annotation_id="3688">mais aussi</DiscourseConnective> à cause de son attitude vis-à-vis de la prolifération des missiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3450" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="3767" annotation_id="3450">
          <DiscourseConnective annotation_id="3450" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will be aware, North Korea is continuing to produce, and maybe illegally exporting to other parts of the world, technology for missiles to deliver either nuclear or conventional warheads.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3450" annotation_id="3767">
          <DiscourseConnective annotation_id="3767" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la Corée du Nord continue de produire, <DiscourseConnective annotation_id="3827">et</DiscourseConnective> peut-être d'exporter illégalement vers d'autres parties du monde, de la technologie permettant à des missiles de transporter des têtes nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="3976">ou</DiscourseConnective> conventionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3645" docOffset="22">
      <en>It is important <Alignment alignment="4008" annotation_id="3661">
          <DiscourseConnective annotation_id="3661" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to point out that this act by North Korea is an act directed against its own population.</en>
      <fr>Il importe <Alignment alignment="3661" annotation_id="4008">
          <DiscourseConnective annotation_id="4008" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de signaler <DiscourseConnective annotation_id="4030">que</DiscourseConnective> cet acte de la Corée du Nord est un acte dirigé contre sa propre population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3755" docOffset="23">
      <en>North Korea is a poor country, where most of the population go hungry and do not enjoy the living conditions we would all wish them to have; <Alignment alignment="4273" annotation_id="3896">
          <DiscourseConnective annotation_id="3896" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> their government goes on spending millions of dollars on an arms race and on achieving a nuclear capability of which it has no need whatsoever for the development and well-being of its people.</en>
      <fr>La Corée du Nord est un pays pauvre, dans lequel la majorité de la population connaît la faim <DiscourseConnective annotation_id="4205">et</DiscourseConnective> ne jouit pas des conditions de vie que nous lui souhaitons tous. <Alignment alignment="3896" annotation_id="4273">
          <DiscourseConnective annotation_id="4273" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, son gouvernement continue de consacrer des millions de dollars <DiscourseConnective annotation_id="4346">à</DiscourseConnective> la course aux armements <DiscourseConnective annotation_id="4372">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4375">à</DiscourseConnective> l'obtention d'une capacité nucléaire dont elle n'a nul besoin <DiscourseConnective annotation_id="4439">pour</DiscourseConnective> le développement <DiscourseConnective annotation_id="4461">et</DiscourseConnective> le bien-être de son peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4093" docOffset="24">
      <en>I would add that the response of the United Nations Security Council, since Monday night, has been correct, <Alignment alignment="4593" annotation_id="4201">
          <DiscourseConnective annotation_id="4201" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the reaction of the European Union's Member States has <Alignment alignment="4663" annotation_id="4265">
          <DiscourseConnective annotation_id="4265" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been extremely correct.</en>
      <fr>J'ajouterai <DiscourseConnective annotation_id="4504">que</DiscourseConnective> la réponse du Conseil de sécurité des Nations unies a été correcte <DiscourseConnective annotation_id="4575">depuis</DiscourseConnective> lundi soir <Alignment alignment="4201" annotation_id="4593">
          <DiscourseConnective annotation_id="4593" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4596">que</DiscourseConnective> la réaction des États membres de l'Union européenne a été elle <Alignment alignment="4265" annotation_id="4663">
          <DiscourseConnective annotation_id="4663" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> extrêmement correcte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4294" docOffset="25">
      <en>It is important to point out that China has <Alignment alignment="4735" annotation_id="4338">
          <DiscourseConnective annotation_id="4338" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> made constructive statements concerning its willingness to cooperate on approving a tough resolution which clearly condemns North Korea's conduct and will prove effective in avoiding proliferation of weapons of mass destruction and nuclear weapons.</en>
      <fr>Il importe de souligner <DiscourseConnective annotation_id="4715">que</DiscourseConnective> la Chine a fait <Alignment alignment="4338" annotation_id="4735">
          <DiscourseConnective annotation_id="4735" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des déclarations constructives en ce qui concerne sa bonne volonté de coopérer <DiscourseConnective annotation_id="4820">à</DiscourseConnective> l'approbation d'une résolution ferme qui condamne clairement la conduite de la Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="4915">et</DiscourseConnective> qui sera efficace <DiscourseConnective annotation_id="4936">pour</DiscourseConnective> éviter la prolifération des armes de destruction massive <DiscourseConnective annotation_id="4998">et</DiscourseConnective> des armes nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4592" docOffset="26">
      <en>I would like to say, lastly, that the European Union, which voiced its unanimous and urgent condemnation of Monday morning's act at the appropriate time, has <Alignment alignment="5165" annotation_id="4750">
          <DiscourseConnective annotation_id="4750" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to consider its commitment to and attitude towards North Korea.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5023">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="5042">dire que</DiscourseConnective> l'Union européenne, qui a condamné au moment opportun, de manière unanime <DiscourseConnective annotation_id="5125">et</DiscourseConnective> urgente l'acte posé lundi matin doit <Alignment alignment="4750" annotation_id="5165">
          <DiscourseConnective annotation_id="5165" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> considérer son engagement <DiscourseConnective annotation_id="5201">et</DiscourseConnective> son attitude vis-à-vis de la Corée du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4819" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="5248" annotation_id="4819">
          <DiscourseConnective annotation_id="4819" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said earlier, this is a poor country, with which we have increasingly tenuous relations, <Alignment alignment="5370" annotation_id="4913">
          <DiscourseConnective annotation_id="4913" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> with which we do still have a humanitarian link, to which I am sure Commissioner Benita Ferrero-Waldner will be referring.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4819" annotation_id="5248">
          <DiscourseConnective annotation_id="5248" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je viens de le dire, il <DiscourseConnective annotation_id="5278">s'</DiscourseConnective>agit d'un pays pauvre, avec lequel nous entretenons des relations de plus <DiscourseConnective annotation_id="5354">en plus</DiscourseConnective> ténues, <Alignment alignment="4913" annotation_id="5370">
          <DiscourseConnective annotation_id="5370" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec lequel nous possédons <DiscourseConnective annotation_id="5402">encore</DiscourseConnective> un lien humanitaire, dont Mme Ferrero-Waldner nous entretiendra certainement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5040" docOffset="28">
      <en>We shall be keeping a close watch on developments over the days ahead, <Alignment alignment="5556" annotation_id="5111">
          <DiscourseConnective annotation_id="5111" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I shall personally remain in touch with the political leaders of all countries in the region.</en>
      <fr>Nous suivrons de près les développements dans les jours qui viennent <Alignment alignment="5111" annotation_id="5556">
          <DiscourseConnective annotation_id="5556" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je resterai personnellement <DiscourseConnective annotation_id="5587">en</DiscourseConnective> contact avec les dirigeants politiques de tous les pays de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5209" docOffset="29">
      <en>I would like, Mr President, <Alignment alignment="5683" annotation_id="5237">
          <DiscourseConnective annotation_id="5237" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> drawing to a close, once again to condemn in the strongest terms on behalf of the European Union what was very probably a nuclear explosion carried out by North Korea.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <Alignment alignment="5237" annotation_id="5683">
          <DiscourseConnective annotation_id="5683" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> conclure, je voudrais condamner encore une fois dans les termes les plus stricts, au nom de l'Union européenne, ce qui a été très probablement une explosion nucléaire de la part de la Corée du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5412" id="043" language="ES" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="5412" docOffset="30">
      <en>Mr President, Secretary-General, High Representative of the Council,</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le secrétaire général, Monsieur le haut-représentant du Conseil,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5481" docOffset="31">
      <en>the nuclear test which North Korea claims to have conducted at Gilju on the morning of 9 October is an extremely serious matter, which I unreservedly condemn.</en>
      <fr>(EN) l'essai nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="6011">que</DiscourseConnective> la Corée du Nord revendique avoir effectué à Gilju le matin du 9 octobre est une affaire extrêmement grave, <DiscourseConnective annotation_id="6123">que</DiscourseConnective> je condamne sans réserve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5640" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="6153" annotation_id="5640">
          <DiscourseConnective annotation_id="5640" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the High Representative just said, not only does it threaten regional stability in north-east Asia, it <Alignment alignment="6287" annotation_id="5746">
          <DiscourseConnective annotation_id="5746" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> constitutes the latest in a series of challenges by Kim Jong-il to the international nuclear non-proliferation regime.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5640" annotation_id="6153">
          <DiscourseConnective annotation_id="6153" sense="Temporal.Synchrony">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le haut représentant vient de le dire, cet essai menace <DiscourseConnective annotation_id="6219">non seulement</DiscourseConnective> la stabilité du nord-est asiatique, mais il constitue <Alignment alignment="5746" annotation_id="6287">
          <DiscourseConnective annotation_id="6287" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dernier défi d'une longue série de la part de Kim Jong-il envers le régime international de non-prolifération nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5870" docOffset="33">
      <en>Following the announcement of its intention to carry out such a test last Tuesday, North Korea has proceeded in defiance of the near-unanimous advice and wishes of the international community.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6417">Après</DiscourseConnective> l'annonce de son intention d'effectuer un tel essai mardi dernier, la Corée du Nord a poursuivi au mépris du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="6540">et</DiscourseConnective> des souhaits quasi unanimes de la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6063" docOffset="34">
      <en>This action increases North Korea's international isolation <Alignment alignment="6681" annotation_id="6123">
          <DiscourseConnective annotation_id="6123" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is difficult to see how it can serve the interests of the country's long-suffering population.</en>
      <fr>Cet acte accroît l'isolement de la Corée du Nord sur la scène internationale <Alignment alignment="6123" annotation_id="6681">
          <DiscourseConnective annotation_id="6681" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> on voit mal comment il pourrait servir les intérêts de la population de ce pays, qui souffre depuis longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6225" docOffset="35">
      <en>As ever, North Korea's motives are very opaque.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6795">Comme</DiscourseConnective> toujours, les motifs de la Corée du Nord sont très opaques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6273" docOffset="36">
      <en>It does not seem unreasonable, <Alignment alignment="6888" annotation_id="6304">
          <DiscourseConnective annotation_id="6304" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to regard this as a deliberate escalation and provocation by the DPRK, possibly to test the ability of the international community to remain united.</en>
      <fr>Il n'est pas déraisonnable <Alignment alignment="6304" annotation_id="6888">
          <DiscourseConnective annotation_id="6888" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> de considérer cela <DiscourseConnective annotation_id="6917">comme</DiscourseConnective> une escalade <DiscourseConnective annotation_id="6936">et</DiscourseConnective> une provocation délibérées de la République populaire démocratique de Corée, éventuellement destinées <DiscourseConnective annotation_id="7041">à</DiscourseConnective> tester la capacité de la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="7094">à</DiscourseConnective> rester unie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6462" docOffset="37">
      <en>The European Union has spoken out very clearly in response to this nuclear test <Alignment alignment="7192" annotation_id="6542">
          <DiscourseConnective annotation_id="6542" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased to note that the international community has been swift, resolute and united in condemning these actions.</en>
      <fr>L'Union européenne s'est exprimée très clairement <DiscourseConnective annotation_id="7159">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="7170">à</DiscourseConnective> cet essai nucléaire <Alignment alignment="6542" annotation_id="7192">
          <DiscourseConnective annotation_id="7192" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis heureuse de constater <DiscourseConnective annotation_id="7225">que</DiscourseConnective> la communauté internationale a été rapide, résolue <DiscourseConnective annotation_id="7280">et</DiscourseConnective> unie dans sa condamnation de ces actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6665" docOffset="38">
      <en>The very forceful and clear-cut position of China is particularly significant and welcome.</en>
      <fr>La position très énergique <DiscourseConnective annotation_id="7350">et</DiscourseConnective> nette de la Chine est particulièrement significative <DiscourseConnective annotation_id="7406">et</DiscourseConnective> bienvenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6756" docOffset="39">
      <en>I have just come back from a trip to Singapore and Malaysia, <Alignment alignment="7471" annotation_id="6817">
          <DiscourseConnective annotation_id="6817" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can assure you that my colleagues are most concerned by this act by North Korea.</en>
      <fr>Je reviens d'un voyage <DiscourseConnective annotation_id="7443">à</DiscourseConnective> Singapour <DiscourseConnective annotation_id="7455">et</DiscourseConnective> en Malaisie, <Alignment alignment="6817" annotation_id="7471">
          <DiscourseConnective annotation_id="7471" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="7495">que</DiscourseConnective> mes collègues se sentent très concernés par cet acte de la Corée du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6904" docOffset="40">
      <en>I am pleased that we will have an opportunity to discuss the EU's response at the General Affairs Council next week.</en>
      <fr>Je suis heureuse <DiscourseConnective annotation_id="7590">que</DiscourseConnective> nous ayons l'occasion de débattre de la réponse de l'Union européenne lors du Conseil "Affaires générales" qui aura lieu la semaine prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7021" docOffset="41">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7021" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> what should we do next?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7737">Que</DiscourseConnective> devons-nous faire à présent?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7049" docOffset="42">
      <en>Over the past decade, the European Union has played an active role in support of wider international efforts to promote peace and stability on the Korean Peninsula.</en>
      <fr>Au cours de la dernière décennie, l'Union européenne a joué un rôle actif dans le soutien des efforts internationaux plus larges qui visaient <DiscourseConnective annotation_id="7912">à</DiscourseConnective> promouvoir la paix <DiscourseConnective annotation_id="7933">et</DiscourseConnective> la stabilité de la péninsule coréenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7214" docOffset="43">
      <en>Since the beginning of the humanitarian emergency in the early 1990s, we have been a major donor, delivering some EUR 345 million in assistance since 1995.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7975">Depuis</DiscourseConnective> le début de la crise humanitaire du début des années 1990, nous avons été un des principaux donateurs, avec quelque 345 millions d'euros d'aide <DiscourseConnective annotation_id="8126">depuis</DiscourseConnective> 1995.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7370" docOffset="44">
      <en>We <Alignment alignment="8150" annotation_id="7373">
          <DiscourseConnective annotation_id="7373" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> played our part in support of earlier non-proliferation efforts through the Korean Peninsula Energy Development Organisation, <Alignment alignment="8315" annotation_id="7504">
          <DiscourseConnective annotation_id="7504" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have offered political support for the six-party talks, <Alignment alignment="8385" annotation_id="7567">
          <DiscourseConnective annotation_id="7567" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not direct participants in that process.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="7373" annotation_id="8150">
          <DiscourseConnective annotation_id="8150" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> joué notre rôle dans le soutien des efforts antérieurs de non-prolifération à travers l'organisation du développement énergétique de la péninsule coréenne <Alignment alignment="7504" annotation_id="8315">
          <DiscourseConnective annotation_id="8315" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons apporté notre soutien politique aux négociations à six, <Alignment alignment="7567" annotation_id="8385">
          <DiscourseConnective annotation_id="8385" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne fassions pas partie des participants directs <DiscourseConnective annotation_id="8447">à</DiscourseConnective> ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7624" docOffset="45">
      <en>Clearly, as a global player that has done its share in the past, we should now play our part again in response to what is clearly a global problem.</en>
      <fr>De toute évidence, <DiscourseConnective annotation_id="8482">comme</DiscourseConnective> acteur mondial ayant rempli son rôle dans le passé, nous devrions à présent intervenir de nouveau <DiscourseConnective annotation_id="8586">pour</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="8600">à</DiscourseConnective> ce qui constitue clairement un problème mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7772" docOffset="46">
      <en>The international community will have to take clear action.</en>
      <fr>La communauté internationale devra agir clairement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7832" docOffset="47">
      <en>Somebody will have to talk to the North Korean regime to bring it out of its very paranoid and aggressive posture, <DiscourseConnective annotation_id="7947" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the man who I believe has been designated as the next UN Secretary-General might be the right person to do so.</en>
      <fr>Quelqu'un devra parler au régime de la Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="8756">pour</DiscourseConnective> le faire sortir de sa position paranoïaque <DiscourseConnective annotation_id="8804">et</DiscourseConnective> agressive. L'homme qui a été désigné, je crois, <DiscourseConnective annotation_id="8855">comme</DiscourseConnective> le prochain secrétaire général des Nations unies pourrait être la bonne personne <DiscourseConnective annotation_id="8942">pour</DiscourseConnective> le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8062" docOffset="48">
      <en>It is still a little early to say what action we should take, <Alignment alignment="9031" annotation_id="8124">
          <DiscourseConnective annotation_id="8124" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> various options are on the table.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="8964">encore</DiscourseConnective> un peu trop tôt <DiscourseConnective annotation_id="8987">pour</DiscourseConnective> dire quelle devrait être notre action, <Alignment alignment="8124" annotation_id="9031">
          <DiscourseConnective annotation_id="9031" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> différentes options s'offrent <DiscourseConnective annotation_id="9070">à</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8167" docOffset="49">
      <en>As a staunch advocate of multilateralism, the European Union must pay particular attention to what is decided in the United Nations.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="9081">tant qu'</DiscourseConnective>ardente avocate du multilatéralisme, l'Union européenne doit faire particulièrement attention aux décisions qui sont prises par les Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8300" docOffset="50">
      <en>In line with the Treaties, we look to the EU Member States sitting on the Security Council to take due account of EU views <DiscourseConnective annotation_id="8423" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they participate actively in these important discussions in New York.</en>
      <fr>Conformément aux Traités, nous attendons des États membres de l'Union européenne qui siègent au Conseil de sécurité qu'ils prennent dûment en considération les opinions de l'Union européenne lorsqu'ils participent activement <DiscourseConnective annotation_id="9461">à</DiscourseConnective> ces importantes discussions <DiscourseConnective annotation_id="9491">à</DiscourseConnective> New York.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8496" docOffset="51">
      <en>I am pleased to note that the negotiations within the Security Council appear to be making good and rapid progress towards a substantive and clear resolution on this matter.</en>
      <fr>Je suis heureuse de constater <DiscourseConnective annotation_id="9533">que</DiscourseConnective> les négociations au sein du Conseil de sécurité semblent bien progresser vers un règlement clair <DiscourseConnective annotation_id="9634">et</DiscourseConnective> substantiel de la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8670" docOffset="52">
      <en>With regard to humanitarian assistance, the population has suffered enormously, <DiscourseConnective annotation_id="8750" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9741" annotation_id="8754">
          <DiscourseConnective annotation_id="8754" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to keep up the humanitarian assistance to these people in the future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9665">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'aide humanitaire, la population a souffert énormément, <Alignment alignment="8754" annotation_id="9741">
          <DiscourseConnective annotation_id="9741" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="9768">que</DiscourseConnective> l'aide humanitaire soit maintenue <DiscourseConnective annotation_id="9806">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8847" docOffset="53">
      <en>They should not be put at risk and punished even more by the terrible regime.</en>
      <fr>La population ne doit pas courir de risque <DiscourseConnective annotation_id="9861">et</DiscourseConnective> être punie <DiscourseConnective annotation_id="9875">encore</DiscourseConnective> plus par ce régime terrible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8925" docOffset="54">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8936" id="045" name="José Ignacio Salafranca Sánchez-Neyra">
    <ParallelChunk annotation_id="8936" docOffset="55">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (ES) Mr President, Commissioner, Mr Solana, ladies and gentlemen, North Korea's nuclear tests are a provocation and a threat to the international community: a provocation, <Alignment alignment="10145" annotation_id="9141">
          <DiscourseConnective annotation_id="9141" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> North Korea is a dictatorial regime in the Stalinist style, Mr President, which keeps its people starved <Alignment alignment="10263" annotation_id="9254">
          <DiscourseConnective annotation_id="9254" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which should dedicate its resources to a nobler cause than nuclear proliferation, rather than taking advantage of the suspension of the six-party talks and of the fact that it is outside of the Treaty on the Non-Proliferation of Nuclear Weapons.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Monsieur Solana, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="10002">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'essai nucléaire de la Corée du Nord constitue une provocation <DiscourseConnective annotation_id="10080">et</DiscourseConnective> une menace <DiscourseConnective annotation_id="10094">pour</DiscourseConnective> la communauté internationale: une provocation <Alignment alignment="9141" annotation_id="10145">
          <DiscourseConnective annotation_id="10145" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Corée du Nord est un régime dictatorial de style stalinien, Monsieur le Président, qui affame son peuple <Alignment alignment="9254" annotation_id="10263">
          <DiscourseConnective annotation_id="10263" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui devrait consacrer ses ressources <DiscourseConnective annotation_id="10303">à</DiscourseConnective> une plus noble cause <DiscourseConnective annotation_id="10326">que</DiscourseConnective> la prolifération nucléaire, <DiscourseConnective annotation_id="10358">au lieu de</DiscourseConnective> profiter de la suspension des négociations à six <DiscourseConnective annotation_id="10418">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10421">du fait qu'</DiscourseConnective>il n'a pas signé le traité sur la non-prolifération des armes nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9504" docOffset="56">
      <en>Mr President, it is <Alignment alignment="10549" annotation_id="9524">
          <DiscourseConnective annotation_id="9524" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a threat to international security <Alignment alignment="10602" annotation_id="9564">
          <DiscourseConnective annotation_id="9564" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seriously compromises the values of peace and stability in a region of the world that is particularly sensitive, namely South-East Asia.</en>
      <fr>Monsieur le Président, cet essai constitue <Alignment alignment="9524" annotation_id="10549">
          <DiscourseConnective annotation_id="10549" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une menace <DiscourseConnective annotation_id="10570">pour</DiscourseConnective> la sécurité internationale <Alignment alignment="9564" annotation_id="10602">
          <DiscourseConnective annotation_id="10602" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il compromet sérieusement les valeurs de paix <DiscourseConnective annotation_id="10657">et</DiscourseConnective> de stabilité dans une région du monde particulièrement sensible, à savoir le sud-est asiatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9712" docOffset="57">
      <en>It is <Alignment alignment="10763" annotation_id="9718">
          <DiscourseConnective annotation_id="9718" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important that the international community react effectively and appropriately, <DiscourseConnective annotation_id="9813" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> hence it is good news, <Alignment alignment="10906" annotation_id="9840">
          <DiscourseConnective annotation_id="9840" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Solana and the Commissioner have said, that the permanent members of the Security Council and Japan have met to examine a whole list of sanctions in response to that provocation.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="9718" annotation_id="10763">
          <DiscourseConnective annotation_id="10763" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important <DiscourseConnective annotation_id="10783">que</DiscourseConnective> la communauté internationale réagisse efficacement <DiscourseConnective annotation_id="10838">et</DiscourseConnective> de manière appropriée. À cet égard, il est rassurant d'entendre, <Alignment alignment="9840" annotation_id="10906">
          <DiscourseConnective annotation_id="10906" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Solana <DiscourseConnective annotation_id="10922">et</DiscourseConnective> Mme la commissaire l'ont dit, <DiscourseConnective annotation_id="10955">que</DiscourseConnective> les membres permanents du Conseil de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="11005">et</DiscourseConnective> le Japon se sont réunis <DiscourseConnective annotation_id="11032">afin d'</DiscourseConnective>examiner toute une série de sanctions <DiscourseConnective annotation_id="11077">en</DiscourseConnective> réponse à cette provocation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10025" docOffset="58">
      <en>Mr Solana, it would be good to hear the Council's position on the list of measures or sanctions that could be applied to North Korea by the United Nations, a list of sanctions that range from the application of Chapter VII of the United Nations Charter to that of Article 41, which only provides for economic and commercial sanctions.</en>
      <fr>Monsieur Solana, il serait bon de connaître la position du Conseil en ce qui concerne la série de mesures <DiscourseConnective annotation_id="11215">ou</DiscourseConnective> de sanctions <DiscourseConnective annotation_id="11231">que</DiscourseConnective> les Nations unies pourraient appliquer <DiscourseConnective annotation_id="11274">à</DiscourseConnective> la Corée du Nord, sanctions qui vont de l'application du chapitre VII de la Charte des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="11377">à</DiscourseConnective> celle de l'article 41, qui ne prévoit que des sanctions économiques <DiscourseConnective annotation_id="11447">et</DiscourseConnective> commerciales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10360" docOffset="59">
      <en>I <Alignment alignment="11471" annotation_id="10362">
          <DiscourseConnective annotation_id="10362" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe, Mr President, that it is excellent news that, for the first time, China has been prepared to respond, within the context of the United Nations and the Security Council, appropriately and with possible sanctions.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="10362" annotation_id="11471">
          <DiscourseConnective annotation_id="11471" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur le Président, une excellente nouvelle: la Chine s'est montrée disposée, <DiscourseConnective annotation_id="11559">pour</DiscourseConnective> la première fois, <DiscourseConnective annotation_id="11582">à</DiscourseConnective> répondre dans le cadre des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="11625">et</DiscourseConnective> du Conseil de sécurité, de manière appropriée <DiscourseConnective annotation_id="11674">et</DiscourseConnective> avec d'éventuelles sanctions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10588" docOffset="60">
      <en>Mr President, this is very much a model case.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous avons là un cas d'école.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10634" docOffset="61">
      <en>We must not forget that Iran will be watching how this crisis develops extremely closely.</en>
      <fr>Nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="11787">que</DiscourseConnective> l'Iran suit de très près les développements de cette crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10724" docOffset="62">
      <en>On behalf of the European Union, Mr Solana has been involved in the resolution of Iran's nuclear escalation; it is therefore clear that the international community in general and the European Union in particular cannot remain blind, deaf and dumb in the face of this provocation, <DiscourseConnective annotation_id="11004" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> its response must be firm, effective and appropriate, in accordance with the values of peace, democratic consolidation, reconciliation and multilateralism that we in the European Union advocate.</en>
      <fr>M. Solana a été impliqué au nom de l'Union européenne dans le règlement de l'escalade nucléaire de l'Iran; il est <DiscourseConnective annotation_id="11965">donc</DiscourseConnective> clair <DiscourseConnective annotation_id="11976">que</DiscourseConnective> la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="12009">en</DiscourseConnective> général <DiscourseConnective annotation_id="12020">et</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="12042">en particulier</DiscourseConnective> ne peuvent rester aveugles, sourdes <DiscourseConnective annotation_id="12093">et</DiscourseConnective> muettes face <DiscourseConnective annotation_id="12109">à</DiscourseConnective> cette provocation. Leur réponse doit être ferme, efficace <DiscourseConnective annotation_id="12169">et</DiscourseConnective> appropriée, conformément aux valeurs de paix, de consolidation de la démocratie, de réconciliation <DiscourseConnective annotation_id="12271">et</DiscourseConnective> de multilatéralisme <DiscourseConnective annotation_id="12294">que</DiscourseConnective> nous défendons dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11203" id="046" name="Martin Schulz">
    <ParallelChunk annotation_id="11203" docOffset="63">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, this debate is being conducted against the backdrop of a difficult situation, <Alignment alignment="12441" annotation_id="11352">
          <DiscourseConnective annotation_id="11352" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do think that what Mr Solana and Commissioner Ferrero-Waldner have said shows that the European Union, in the persons of its High Representative and its Foreign Affairs Commissioner, is trying to respond to it in the right way.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12370">et</DiscourseConnective> Messieurs, ce débat a lieu dans le cadre d'une situation difficile, <Alignment alignment="11352" annotation_id="12441">
          <DiscourseConnective annotation_id="12441" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="12455">que</DiscourseConnective> ce que M. Solana <DiscourseConnective annotation_id="12476">et</DiscourseConnective> Mme Ferrero-Waldner nous ont dit montre <DiscourseConnective annotation_id="12519">que</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="12543">en</DiscourseConnective> la personne de son haut représentant <DiscourseConnective annotation_id="12583">et</DiscourseConnective> de sa commissaire des affaires étrangères, essaie d'y répondre de manière appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11586" docOffset="64">
      <en>It is only normal that our response should be one of anger.</en>
      <fr>Il est on ne peut plus normal <DiscourseConnective annotation_id="12702">que</DiscourseConnective> notre réponse <DiscourseConnective annotation_id="12720">soit</DiscourseConnective> empreinte de colère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11646" docOffset="65">
      <en>It is quite clear that what is happening is that a system that is on its last legs is trying, by means of provocation to get others to respect it and pay it attention, <DiscourseConnective annotation_id="11814" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> perhaps to reap some advantage in so doing.</en>
      <fr>Il est clair <DiscourseConnective annotation_id="12759">que</DiscourseConnective> ce système aux abois essaie, par la provocation, d'obtenir le respect <DiscourseConnective annotation_id="12833">et</DiscourseConnective> l'attention des autres, voire d'engranger un avantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11862" docOffset="66">
      <en>That is not a matter of doubt, <Alignment alignment="12927" annotation_id="11893">
          <DiscourseConnective annotation_id="11893" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the normal response is to say that this will not be allowed, that it cannot be allowed, <Alignment alignment="13024" annotation_id="11985">
          <DiscourseConnective annotation_id="11985" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that boundaries must be set, knowing full well that the choice of possible responses is limited by that fact that - to turn the argument on its head - the possession of a nuclear weapon by a regime such as this one, whose actions are so unpredictable, itself constitutes an incalculable risk.</en>
      <fr>Cela ne fait pas l'ombre d'un doute <Alignment alignment="11893" annotation_id="12927">
          <DiscourseConnective annotation_id="12927" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réponse normale consiste <DiscourseConnective annotation_id="12958">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12960">dire que</DiscourseConnective> cela ne sera pas permis, <DiscourseConnective annotation_id="12994">que</DiscourseConnective> cela ne peut être permis, <Alignment alignment="11985" annotation_id="13024">
          <DiscourseConnective annotation_id="13024" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13027">à</DiscourseConnective> tracer des frontières en sachant parfaitement <DiscourseConnective annotation_id="13075">que</DiscourseConnective> le choix des réponses possibles est limité <DiscourseConnective annotation_id="13122">par le fait que</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="13140">pour</DiscourseConnective> retourner l'argument - la détention d'une arme nucléaire par un régime <DiscourseConnective annotation_id="13216">comme</DiscourseConnective> celui-là, aux réactions <DiscourseConnective annotation_id="13246">aussi</DiscourseConnective> imprévisibles, constitue à elle seule un risque incalculable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12282" docOffset="67">
      <en>In a situation such as this, we have to think <Alignment alignment="13371" annotation_id="12328">
          <DiscourseConnective annotation_id="12328" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we act, <DiscourseConnective annotation_id="12343" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so, Commissioner Ferrero-Waldner, our group unreservedly endorses what you said about the need for a distinction to be drawn between what a delusional dictator gets up to with his armed forces <Alignment alignment="13595" annotation_id="12540">
          <DiscourseConnective annotation_id="12540" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the other side needs to do with humanitarian considerations in mind.</en>
      <fr>Dans une situation <DiscourseConnective annotation_id="13333">comme</DiscourseConnective> celle-là, nous devons réfléchir <Alignment alignment="12328" annotation_id="13371">
          <DiscourseConnective annotation_id="13371" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>agir. <DiscourseConnective annotation_id="13385">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, Madame Ferrero-Waldner, notre groupe soutient sans réserve ce que vous avez dit au sujet de la nécessité d'opérer une distinction entre ce qu'un dictateur paranoïaque vise par ses forces armées <Alignment alignment="12540" annotation_id="13595">
          <DiscourseConnective annotation_id="13595" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce que l'autre partie doit faire en ayant des considérations humanitaires <DiscourseConnective annotation_id="13672">à</DiscourseConnective> l'esprit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12618" docOffset="68">
      <en>The people should not be punished for the madness of the dictator who rules over them, <DiscourseConnective annotation_id="12705" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is for that reason that we support these measures.</en>
      <fr>Le peuple ne devrait pas être puni <DiscourseConnective annotation_id="13719">pour</DiscourseConnective> la folie du dictateur qui le dirige, c'est <DiscourseConnective annotation_id="13767">pour</DiscourseConnective> cette raison <DiscourseConnective annotation_id="13785">que</DiscourseConnective> nous soutenons ces mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12763" docOffset="69">
      <en>Secondly, we must try to reopen diplomatic channels; there is no alternative to that, <Alignment alignment="13917" annotation_id="12849">
          <DiscourseConnective annotation_id="12849" sense="Contingency.Cause.Reason">for</DiscourseConnective>
        </Alignment>, whatever this dictator does, one must try to read his behaviour and discern what chances are still open to us.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13817">Deuxièmement</DiscourseConnective>, nous devons tenter de rouvrir les canaux diplomatiques; il n'existe pas d'alternative <Alignment alignment="12849" annotation_id="13917">
          <DiscourseConnective annotation_id="13917" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, quoi que fasse ce dictateur, il faut essayer de décrypter son comportement <DiscourseConnective annotation_id="13997">et</DiscourseConnective> de discerner les chances qui nous sont <DiscourseConnective annotation_id="14039">encore</DiscourseConnective> offertes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12965" docOffset="70">
      <en>Have all the avenues been closed off whereby North Korea might be brought back to talk to the Six?</en>
      <fr>Toutes les voies ont-elles été coupées qui permettraient de ramener la Corée du Nord au dialogue avec les six?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13064" docOffset="71">
      <en>I do not believe that they have been.</en>
      <fr>Je ne le crois pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13102" docOffset="72">
      <en>Not every avenue has been closed off.</en>
      <fr>Toutes les voies n'ont pas été coupées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13140" docOffset="73">
      <en>It is still possible to make the attempt to get the North Koreans back to the negotiating table.</en>
      <fr>Il est toujours possible d'essayer de ramener la Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="14290">à</DiscourseConnective> la table des négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13237" docOffset="74">
      <en>Difficult <DiscourseConnective annotation_id="13247" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> that task might be, it is <Alignment alignment="14371" annotation_id="13280">
          <DiscourseConnective annotation_id="13280" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> clear that it is not merely fortuitous that North Korea should test a nuclear weapon at the same time <DiscourseConnective annotation_id="13387" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> South Korea's foreign minister is elected Secretary-General of the United Nations.</en>
      <fr>Aussi difficile cette tâche <DiscourseConnective annotation_id="14347">soit</DiscourseConnective>-elle, il est clair <Alignment alignment="13280" annotation_id="14371">
          <DiscourseConnective annotation_id="14371" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14381">qu'</DiscourseConnective>il n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="14397">simplement</DiscourseConnective> fortuit <DiscourseConnective annotation_id="14416">que</DiscourseConnective> la Corée du Nord teste une arme nucléaire au moment <DiscourseConnective annotation_id="14472">même</DiscourseConnective> où le ministre sud-coréen des affaires étrangères est élu secrétaire général des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13473" docOffset="75">
      <en>We have to read the signs and ask ourselves whether they were shutting the door on us, <Alignment alignment="14654" annotation_id="13560">
          <DiscourseConnective annotation_id="13560" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether the action of shutting the door might be seen as an attempt at drawing attention to themselves; I believe the latter to be the case.</en>
      <fr>Nous devons lire les signes <DiscourseConnective annotation_id="14601">et</DiscourseConnective> nous demander <DiscourseConnective annotation_id="14618">s'</DiscourseConnective>ils nous claquent la porte au nez <Alignment alignment="13560" annotation_id="14654">
          <DiscourseConnective annotation_id="14654" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14657">si</DiscourseConnective> le fait de fermer la porte ne constitue pas une tentative d'attirer l'attention sur eux. Je penche plutôt en faveur de cette dernière explication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13704" docOffset="76">
      <en>It is for that reason that we, the Socialist Group in this House, along with the international community of social democrats, take the view that we must, despite everything, carry on with dialogue, quite simply <Alignment alignment="15004" annotation_id="13915">
          <DiscourseConnective annotation_id="13915" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the end of the day, there is no alternative.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14807">C'est pourquoi</DiscourseConnective> le groupe socialiste au Parlement européen, avec la communauté internationale des sociaux démocrates, est d'avis <DiscourseConnective annotation_id="14935">que</DiscourseConnective> nous devons poursuivre le dialogue, <DiscourseConnective annotation_id="14975">malgré tout</DiscourseConnective>, tout <DiscourseConnective annotation_id="14993">simplement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13915" annotation_id="15004">
          <DiscourseConnective annotation_id="15004" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="15015">au bout du compte</DiscourseConnective>, il n'y a pas d'alternative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13972" docOffset="77">
      <en>Mr Solana, I think that the reactions to date have been level-headed, not least in North Korea's immediate vicinity; the Japanese government and the governments of the other neighbouring states have, I think, been appropriate.</en>
      <fr>Monsieur Solana, je trouve <DiscourseConnective annotation_id="15089">que</DiscourseConnective> les réactions ont été <DiscourseConnective annotation_id="15115">jusqu'à</DiscourseConnective> présent pondérées, entre autre dans les pays proches de la Corée du Nord; le gouvernement japonais <DiscourseConnective annotation_id="15222">et</DiscourseConnective> les gouvernements des autres États voisins ont adopté un comportement approprié, je crois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14199" docOffset="78">
      <en>What is not appropriate is a policy of arrogance.</en>
      <fr>Ce qui n'est pas approprié, c'est une politique d'arrogance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14249" docOffset="79">
      <en>Let me remind the House that there was a time <DiscourseConnective annotation_id="14295" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the United States of America, under the Clinton administration, reached agreement with North Korea on energy supply programmes.</en>
      <fr>Permettez-moi de rappeler à l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="15417">que</DiscourseConnective>, sous le gouvernement Clinton, les États-Unis d'Amérique sont parvenus à un accord avec la Corée du Nord sur les programmes de fourniture énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14428" docOffset="80">
      <en>I would <Alignment alignment="15588" annotation_id="14436">
          <DiscourseConnective annotation_id="14436" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> remind the House that what was known, in the 1990s, as the Kedo programme, was not intended to appease the dictator, <Alignment alignment="15720" annotation_id="14558">
          <DiscourseConnective annotation_id="14558" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> - in so far as possible - to keep the regime on-side.</en>
      <fr>Je rappellerais <Alignment alignment="14436" annotation_id="15588">
          <DiscourseConnective annotation_id="15588" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="15608">que</DiscourseConnective> ce qui était connu dans les années 1990 sous le nom de programme Kedo ne visait pas <DiscourseConnective annotation_id="15696">à</DiscourseConnective> apaiser le dictateur, <Alignment alignment="14558" annotation_id="15720">
          <DiscourseConnective annotation_id="15720" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> - dans la mesure du possible - <DiscourseConnective annotation_id="15756">à</DiscourseConnective> maintenir le régime dans le jeu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14616" docOffset="81">
      <en>The administration that succeeded Clinton's put a stop to all these efforts.</en>
      <fr>Le gouvernement qui a remplacé celui de Clinton a mis fin <DiscourseConnective annotation_id="15849">à</DiscourseConnective> tous ces efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14693" docOffset="82">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14693" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> do I have any desire to conceal, or make a secret of the fact, that our group sees this as another failure on the part of the United States and an example of its unilateral approach.</en>
      <fr>Je ne cacherai pas non plus ni ne ferai un secret <DiscourseConnective annotation_id="15919">du fait que</DiscourseConnective> notre groupe considère cela <DiscourseConnective annotation_id="15959">comme</DiscourseConnective> un nouvel échec de la part des États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="16007">et</DiscourseConnective> un exemple de son approche unilatérale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14880" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="16050" annotation_id="14880">
          <DiscourseConnective annotation_id="14880" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> that does not excuse what the North Korean dictator is doing, it does indicate that the only way to resolve international conflicts is to bring all the parties together.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14880" annotation_id="16050">
          <DiscourseConnective annotation_id="16050" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela n'excuse pas les agissements du dictateur sud-coréen, cela indique <DiscourseConnective annotation_id="16131">que</DiscourseConnective> la seule manière de résoudre les conflits internationaux consiste <DiscourseConnective annotation_id="16201">à</DiscourseConnective> rassembler toutes les parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15056" docOffset="84">
      <en>The last thing I have to say I say on my own account to all those who always recommend the development of nuclear energy as the solution to the problems of mankind; I would remind them that every nuclear power plant and every enrichment facility that is built becomes, in the hands of a criminal such as the North Korean dictator, something that puts the whole world at incalculable risk.</en>
      <fr>La dernière chose que je dirais, je voudrais la dire <DiscourseConnective annotation_id="16287">en</DiscourseConnective> mon nom propre <DiscourseConnective annotation_id="16305">à</DiscourseConnective> tous ceux qui recommandent toujours de développer l'énergie nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="16377">pour</DiscourseConnective> résoudre les problèmes de l'humanité; je leur rappellerais <DiscourseConnective annotation_id="16441">que</DiscourseConnective> chaque centrale nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="16471">et</DiscourseConnective> chaque installation d'enrichissement qui est construite devient, aux mains d'un criminel <DiscourseConnective annotation_id="16563">comme</DiscourseConnective> le dictateur nord-coréen, une arme qui fait courir des risques incalculables au monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15445" id="047" name="István Szent-Iványi">
    <ParallelChunk annotation_id="15445" docOffset="85">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, two days ago, North Korea crossed a red line.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il y a deux jours, la Corée du Nord a franchi une ligne rouge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15536" docOffset="86">
      <en>The Presidency of the European Union, in its statement, strongly condemned the nuclear test, which is unacceptable.</en>
      <fr>Dans sa déclaration, la présidence de l'Union européenne a fermement condamné l'essai nucléaire, qui est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15652" docOffset="87">
      <en>The Presidency signalled its willingness to work in close cooperation with the international community towards a decisive international response to this provocative act.</en>
      <fr>La présidence a fait part de son engagement <DiscourseConnective annotation_id="16912">à</DiscourseConnective> travailler <DiscourseConnective annotation_id="16925">en</DiscourseConnective> étroite coopération avec la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="16982">afin d'</DiscourseConnective>apporter une réponse internationale décisive <DiscourseConnective annotation_id="17034">à</DiscourseConnective> cet acte de provocation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15822" docOffset="88">
      <en>The High Representative and Commissioner Ferrero-Waldner confirmed and repeated this stance.</en>
      <fr>Le haut-représentant <DiscourseConnective annotation_id="17082">et</DiscourseConnective> la commissaire Ferrero-Waldner ont confirmé <DiscourseConnective annotation_id="17129">et</DiscourseConnective> répété cette position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15915" docOffset="89">
      <en>I am very happy about that, <Alignment alignment="17184" annotation_id="15943">
          <DiscourseConnective annotation_id="15943" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I welcome the statement, <Alignment alignment="17223" annotation_id="15972">
          <DiscourseConnective annotation_id="15972" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we expect it to be strictly implemented.</en>
      <fr>Je suis très heureux de cela <Alignment alignment="15943" annotation_id="17184">
          <DiscourseConnective annotation_id="17184" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis de cette déclaration, <Alignment alignment="15972" annotation_id="17223">
          <DiscourseConnective annotation_id="17223" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaitons qu'elle <DiscourseConnective annotation_id="17252">soit</DiscourseConnective> strictement mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16017" docOffset="90">
      <en>North Korea has always tried to negotiate using threats and intimidation.</en>
      <fr>La Corée du Nord a toujours essayé de négocier en se servant de menaces <DiscourseConnective annotation_id="17356">et</DiscourseConnective> de l'intimidation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16091" docOffset="91">
      <en>It has worked for them so far, <Alignment alignment="17422" annotation_id="16122">
          <DiscourseConnective annotation_id="16122" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must be clear that it will not work for them again.</en>
      <fr>Jusqu'à présent cela a fonctionné <DiscourseConnective annotation_id="17412">pour</DiscourseConnective> eux, <Alignment alignment="16122" annotation_id="17422">
          <DiscourseConnective annotation_id="17422" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons dire clairement <DiscourseConnective annotation_id="17455">que</DiscourseConnective> cela ne marchera plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16181" docOffset="92">
      <en>There seems to be an unprecedented international consensus on possible counter-measures against the North Korean regime.</en>
      <fr>Il semble y avoir un consensus international sans précédent quant à d'éventuelles contre-mesures vis-à-vis du régime nord-coréen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16302" docOffset="93">
      <en>Let us take this opportunity to send a clear signal that we will not tolerate acts that lead to instability and that further increase tensions.</en>
      <fr>Profitons de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="17640">pour</DiscourseConnective> adresser le signal clair <DiscourseConnective annotation_id="17670">que</DiscourseConnective> nous ne tolérerons pas des actes qui conduisent <DiscourseConnective annotation_id="17722">à</DiscourseConnective> l'instabilité <DiscourseConnective annotation_id="17738">et</DiscourseConnective> accroissent les tensions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16446" docOffset="94">
      <en>North Korea's action is a threat to regional stability <Alignment alignment="17845" annotation_id="16501">
          <DiscourseConnective annotation_id="16501" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it might trigger a regional arms race, which is highly undesirable.</en>
      <fr>L'action de la Corée du Nord constitue une menace <DiscourseConnective annotation_id="17817">pour</DiscourseConnective> la stabilité régionale <Alignment alignment="16501" annotation_id="17845">
          <DiscourseConnective annotation_id="17845" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle peut déclencher une course aux armements dans la région, chose qui est hautement indésirable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16577" docOffset="95">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="16583" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a threat to the immediate security of all <DiscourseConnective annotation_id="16630" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> North Korea succeeds in enhancing its position in the illegal arms trade with shady regimes, not to mention international terrorist organisations.</en>
      <fr>Une autre menace <DiscourseConnective annotation_id="17970">pour</DiscourseConnective> la sécurité immédiate de chacun serait que la Corée du Nord réussisse <DiscourseConnective annotation_id="18045">à</DiscourseConnective> renforcer sa position dans le commerce illégal des armes avec des régimes louches, <DiscourseConnective annotation_id="18130">sans</DiscourseConnective> parler des organisations terroristes internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16780" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="18189" annotation_id="16780">
          <DiscourseConnective annotation_id="16780" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> dealing with North Korea, we must <Alignment alignment="18253" annotation_id="16819">
          <DiscourseConnective annotation_id="16819" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> keep Iran in mind.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16780" annotation_id="18189">
          <DiscourseConnective annotation_id="18189" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous traitons avec la Corée du Nord, nous devons penser <Alignment alignment="16819" annotation_id="18253">
          <DiscourseConnective annotation_id="18253" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16843" docOffset="97">
      <en>By taking a firm stance on this matter, we <Alignment alignment="13499" annotation_id="16886">
          <DiscourseConnective annotation_id="16886" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> create incentives for Iran to return to the negotiating table.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18269">En</DiscourseConnective> adoptant une position ferme dans ce domaine, nous incitons <Alignment alignment="16886" annotation_id="18331">
          <DiscourseConnective annotation_id="18331" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="18344">à</DiscourseConnective> revenir à la table des négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16954" docOffset="98">
      <en>North Korea must refrain from further tests and unconditionally return to the six-party talks.</en>
      <fr>La Corée du Nord doit s'abstenir de tout nouvel essai <DiscourseConnective annotation_id="18437">et</DiscourseConnective> revenir sans conditions aux négociations à six.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17049" docOffset="99">
      <en>At the same time, it must be obvious to all participants that the aim of the six-party talks is to convince North Korea to abandon its military nuclear programme and provide for its participation in the NPT regime.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18488">En même temps</DiscourseConnective>, il doit être évident <DiscourseConnective annotation_id="18524">pour</DiscourseConnective> tous les participants <DiscourseConnective annotation_id="18551">que</DiscourseConnective> les négociations à six visent <DiscourseConnective annotation_id="18585">à</DiscourseConnective> convaincre la Corée du Nord d'abandonner son programme militaire nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="18662">et</DiscourseConnective> de prévoir sa participation au régime du traité sur la non-prolifération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17264" docOffset="100">
      <en>Nothing less is acceptable, <Alignment alignment="18779" annotation_id="17292">
          <DiscourseConnective annotation_id="17292" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to achieve that now; we can be flexible on modalities and specifics, <Alignment alignment="18878" annotation_id="17373">
          <DiscourseConnective annotation_id="17373" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must be firm on the principles.</en>
      <fr>C'est le moins que l'on puisse accepter <Alignment alignment="17292" annotation_id="18779">
          <DiscourseConnective annotation_id="18779" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons l'obtenir maintenant; nous pouvons être souples quant aux modalités <DiscourseConnective annotation_id="18862">et</DiscourseConnective> aux détails, <Alignment alignment="17373" annotation_id="18878">
          <DiscourseConnective annotation_id="18878" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons rester fermes sur les principes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17412" docOffset="101">
      <en>North Korea must see that a military nuclear programme is not the way to guarantee its safety and stability.</en>
      <fr>La Corée du Nord doit voir <DiscourseConnective annotation_id="18955">qu'</DiscourseConnective>un programme militaire nucléaire n'est pas la voie à suivre <DiscourseConnective annotation_id="19018">pour</DiscourseConnective> garantir la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="19044">et</DiscourseConnective> la stabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17521" docOffset="102">
      <en>We have seen in the past that North Korea can be open to limited but mutually fruitful economic cooperation with its neighbours and other partners.</en>
      <fr>Nous avons vu par le passé <DiscourseConnective annotation_id="19088">que</DiscourseConnective> la Corée du Nord peut être ouverte <DiscourseConnective annotation_id="19127">à</DiscourseConnective> une coopération économique limitée <DiscourseConnective annotation_id="19164">mais</DiscourseConnective> mutuellement bénéfique avec ses voisins <DiscourseConnective annotation_id="19209">et</DiscourseConnective> d'autres partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17669" docOffset="103">
      <en>The European Union and other donors have provided substantial humanitarian aid, <Alignment alignment="19322" annotation_id="17749">
          <DiscourseConnective annotation_id="17749" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner indicated a few minutes ago, <Alignment alignment="19380" annotation_id="17798">
          <DiscourseConnective annotation_id="17798" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have always been open to giving further assistance and continuing dialogue, but with conditions.</en>
      <fr>L'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="19253">et</DiscourseConnective> d'autres donateurs ont fourni une aide humanitaire substantielle, <Alignment alignment="17749" annotation_id="19322">
          <DiscourseConnective annotation_id="19322" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> la commissaire l'a indiqué il y a quelques minutes, <Alignment alignment="17798" annotation_id="19380">
          <DiscourseConnective annotation_id="19380" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons toujours été disposés <DiscourseConnective annotation_id="19416">à</DiscourseConnective> accorder une nouvelle aide <DiscourseConnective annotation_id="19445">et</DiscourseConnective> à poursuivre le dialogue, <DiscourseConnective annotation_id="19474">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19479">à</DiscourseConnective> certaines conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17902" docOffset="104">
      <en>The question is: why is North Korea turning its back on the international community now?</en>
      <fr>La question est: pourquoi la Corée du Nord tourne-t-elle le dos <DiscourseConnective annotation_id="19567">à</DiscourseConnective> la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="19598">maintenant</DiscourseConnective>?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17991" docOffset="105">
      <en>The answer is simple: the leaders of North Korea think they have nothing to lose.</en>
      <fr>La réponse est simple: les dirigeants nord-coréens pensent qu'ils n'ont rien <DiscourseConnective annotation_id="19687">à</DiscourseConnective> perdre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18073" docOffset="106">
      <en>They are wrong: the price they have to pay for growing international isolation and possible sanctions will increase dramatically.</en>
      <fr>Ils se trompent: le prix qu'ils ont <DiscourseConnective annotation_id="19733">à</DiscourseConnective> payer <DiscourseConnective annotation_id="19741">pour</DiscourseConnective> l'isolement international grandissant <DiscourseConnective annotation_id="19784">et</DiscourseConnective> les éventuelles sanctions augmentera de manière dramatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18203" docOffset="107">
      <en>We already know that they do not care much about the welfare of their own population, <Alignment alignment="19942" annotation_id="18289">
          <DiscourseConnective annotation_id="18289" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> through such irresponsible acts they risk losing international support and cooperation for a gradual opening-up of their country and for reforms without which the political and social structure of their country will inevitably collapse.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="19859">déjà qu'</DiscourseConnective>ils ne se préoccupent pas beaucoup du bien-être de leur propre population, <Alignment alignment="18289" annotation_id="19942">
          <DiscourseConnective annotation_id="19942" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> à travers de tels actes irresponsables ils risquent de perdre le soutien <DiscourseConnective annotation_id="20020">et</DiscourseConnective> la coopération internationale <DiscourseConnective annotation_id="20053">pour</DiscourseConnective> une ouverture progressive de leur pays <DiscourseConnective annotation_id="20097">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20100">pour</DiscourseConnective> les réformes <DiscourseConnective annotation_id="20118">sans</DiscourseConnective> lesquelles la structure politique <DiscourseConnective annotation_id="20157">et</DiscourseConnective> sociale de leur pays s'effondrera inévitablement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18530" docOffset="108">
      <en>They might understand no other argument, <Alignment alignment="20261" annotation_id="18571">
          <DiscourseConnective annotation_id="18571" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they must understand this argument.</en>
      <fr>Ils ne comprennent peut-être pas d'autre argument, <Alignment alignment="18571" annotation_id="20261">
          <DiscourseConnective annotation_id="20261" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils doivent comprendre celui-là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18611" docOffset="109">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18622" id="048" name="Gérard Onesta">
    <ParallelChunk annotation_id="18622" docOffset="110">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (FR) Mr President, I come from a country that 'deals' in nuclear technology.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - Monsieur le Président je suis ressortissant d'un pays "dealer" de technologie nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18735" docOffset="111">
      <en>It is <Alignment alignment="20437" annotation_id="18741">
          <DiscourseConnective annotation_id="18741" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very hypocritical to be surprised that this danger has resurfaced <Alignment alignment="20505" annotation_id="18817">
          <DiscourseConnective annotation_id="18817" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been spread here, there and everywhere.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18741" annotation_id="20437">
          <DiscourseConnective annotation_id="20437" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, quelle hypocrisie de <DiscourseConnective annotation_id="20468">s'</DiscourseConnective>étonner <DiscourseConnective annotation_id="20478">que</DiscourseConnective> ce danger réapparaisse <Alignment alignment="18817" annotation_id="20505">
          <DiscourseConnective annotation_id="20505" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on l'a dispersé à tout vent!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18869" docOffset="112">
      <en>That being said, I am going to focus my speech on North Korea. I could not care less about whether it has nuclear technology that is genuinely fully-developed or an appropriate vehicle for such technology.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20540">Cela dit</DiscourseConnective>, je vais centrer mon propos sur la Corée du Nord, dont je me moque bien de savoir <DiscourseConnective annotation_id="20631">si</DiscourseConnective> elle a une technologie vraiment aboutie <DiscourseConnective annotation_id="20674">en</DiscourseConnective> matière nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="20695">ou</DiscourseConnective> un vecteur approprié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19075" docOffset="113">
      <en>I am one of the very few MEPs to have stayed in North Korea.</en>
      <fr>Je suis un des rares eurodéputés <DiscourseConnective annotation_id="20753">à</DiscourseConnective> avoir séjourné <DiscourseConnective annotation_id="20770">en</DiscourseConnective> Corée du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19136" docOffset="114">
      <en>That country is not just a harsh dictatorship that plunges its people into complete poverty: during my stay there, I <Alignment alignment="20904" annotation_id="19253">
          <DiscourseConnective annotation_id="19253" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> visited one of the largest psychiatric hospitals in the world.</en>
      <fr>Ce pays n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="20806">simplement</DiscourseConnective> une dictature féroce qui plonge son peuple dans une misère totale: <DiscourseConnective annotation_id="20884">en</DiscourseConnective> le visitant j'ai <Alignment alignment="19253" annotation_id="20904">
          <DiscourseConnective annotation_id="20904" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> visité un des plus grands hôpitaux psychiatriques du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19321" docOffset="115">
      <en>It must be pointed out, <Alignment alignment="69991" annotation_id="19345">
          <Alignment alignment="20978" annotation_id="19345">
            <DiscourseConnective annotation_id="19345" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, that millions of people living there are completely out of touch with reality, unaware of the outside world.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="19345" annotation_id="20978">
          <Alignment alignment="19345" annotation_id="20978">
            <DiscourseConnective annotation_id="20978" sense="Expansion.Restatement">en effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> savoir <DiscourseConnective annotation_id="20994">que</DiscourseConnective> des millions de personnes y vivent totalement déconnectées de la réalité, en ignorant le monde extérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19463" docOffset="116">
      <en>Their lives consist in grovelling before a leader who tells them each morning that the entire world wants to overrun them.</en>
      <fr>Elles vivent prosternées devant un leader qui leur dit tous les matins <DiscourseConnective annotation_id="21175">que</DiscourseConnective> le monde entier veut les envahir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19586" docOffset="117">
      <en>In North Korea, we are confronted with a world that would appear to be very close to that of George Orwell.</en>
      <fr>Nous sommes là face à un univers qui serait très proche de celui de Georges Orwell.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19694" docOffset="118">
      <en>What sanctions should be applied under these circumstances, then, <Alignment alignment="21343" annotation_id="19760">
          <DiscourseConnective annotation_id="19760" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> dealing with a regime that is on the fringes of what is generally accepted to be reasonable behaviour <DiscourseConnective annotation_id="19867" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that could not care less about its own people, <Alignment alignment="21453" annotation_id="19918">
          <DiscourseConnective annotation_id="19918" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it let a million people die only a short time ago?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21297">Alors</DiscourseConnective>, quelles sanctions dans ces conditions, <Alignment alignment="19760" annotation_id="21343">
          <DiscourseConnective annotation_id="21343" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on s'adresse <DiscourseConnective annotation_id="21362">à</DiscourseConnective> un régime qui est <DiscourseConnective annotation_id="21382">en</DiscourseConnective> marge de la logique commune, qui se moque bien de son propre peuple <Alignment alignment="19918" annotation_id="21453">
          <DiscourseConnective annotation_id="21453" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a laissé mourir un million de personnes il y a <DiscourseConnective annotation_id="21510">encore</DiscourseConnective> très peu de temps?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19975" docOffset="119">
      <en>Block what <Alignment alignment="21549" annotation_id="19986">
          <DiscourseConnective annotation_id="19986" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are already cut off from the world?</en>
      <fr>Bloquer quoi <Alignment alignment="19986" annotation_id="21549">
          <DiscourseConnective annotation_id="21549" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils sont <DiscourseConnective annotation_id="21564">déjà</DiscourseConnective> coupés du monde?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20032" docOffset="120">
      <en>Destroy what industry <Alignment alignment="21612" annotation_id="20054">
          <DiscourseConnective annotation_id="20054" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the one they have is already in ruins?</en>
      <fr>Détruire quelle industrie <Alignment alignment="20054" annotation_id="21612">
          <DiscourseConnective annotation_id="21612" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci est <DiscourseConnective annotation_id="21631">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21636">en</DiscourseConnective> ruine?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20098" docOffset="121">
      <en>Try to starve them even more?</en>
      <fr>Essayer de les affamer davantage?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20128" docOffset="122">
      <en>That would be downright disgraceful.</en>
      <fr>Ce serait totalement indigne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20165" docOffset="123">
      <en>In my view, the only real card that we can play is China, China that created this regime, China that has kept it going, China - and this is a very interesting point to note - that was amongst the first, if not the first, to condemn this week's explosion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21710">À</DiscourseConnective> mon avis, la seule carte non virtuelle <DiscourseConnective annotation_id="21751">que</DiscourseConnective> nous pouvons jouer c'est la Chine, la Chine qui a créé ce régime, la Chine qui l'a maintenu, la Chine - il est très intéressant de le noter - qui a été parmi les premiers, <DiscourseConnective annotation_id="21927">si</DiscourseConnective> ce n'est le premier, <DiscourseConnective annotation_id="21951">à</DiscourseConnective> dénoncer l'explosion de cette semaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20420" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="21992" annotation_id="20420">
          <DiscourseConnective annotation_id="20420" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really want to be of help in this matter, I believe that we must show determination, a great deal of composure and, given that we disseminate nuclear technology, a great deal of humility, too.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20420" annotation_id="21992">
          <DiscourseConnective annotation_id="21992" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons vraiment être utiles dans cette affaire, il faut faire preuve de détermination, de beaucoup de sang-froid <DiscourseConnective annotation_id="22114">et</DiscourseConnective> je crois aussi, notamment <DiscourseConnective annotation_id="22143">parce que</DiscourseConnective> nous dispersons la technologie nucléaire, de beaucoup d'humilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20619" docOffset="125">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20630" id="049" name="Tobias Pflüger">
    <ParallelChunk annotation_id="20630" docOffset="126">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (DE) Mr President, North Korea's nuclear test is, quite clearly, deserving of condemnation, for it makes the region even less stable and, like every other of its kind, exposes the people who live there to the risk of radioactive fall-out.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'essai nucléaire de la Corée du Nord mérite de toute évidence une condamnation, <DiscourseConnective annotation_id="22342">car</DiscourseConnective> il déstabilise <DiscourseConnective annotation_id="22361">encore</DiscourseConnective> plus la région <DiscourseConnective annotation_id="22383">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22387">comme</DiscourseConnective> tout essai de ce genre, il expose la population au risque de retombées radioactives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20903" docOffset="127">
      <en>It is particularly cynical of North Korea to invest money in nuclear testing that the government could <DiscourseConnective annotation_id="21006" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> have used to feed the country's people better, <DiscourseConnective annotation_id="21061" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is good that the EU wants to carry on providing aid to this end.</en>
      <fr>Il est particulièrement cynique que la Corée du Nord investisse de l'argent dans les essais nucléaires alors qu'elle pourrait utiliser cet argent <DiscourseConnective annotation_id="22624">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22629">mieux</DiscourseConnective> nourrir la population. Il est bon <DiscourseConnective annotation_id="22669">que</DiscourseConnective> l'Union européenne souhaite continuer <DiscourseConnective annotation_id="22711">à</DiscourseConnective> fournir de l'aide dans ce but.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21133" docOffset="128">
      <en>The Russian Defence Minister has said that this nuclear test makes North Korea, the de facto ninth nuclear power, joining the USA, Russia, China, France, the United Kingdom, Israel, India and Pakistan.</en>
      <fr>Le ministre russe de la défense a dit <DiscourseConnective annotation_id="22782">que</DiscourseConnective> cet essai nucléaire fait de facto de la Corée du Nord la neuvième puissance nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="22872">après</DiscourseConnective> les États-Unis, la Russie, la Chine, la France, le Royaume Uni, Israël, l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="22957">et</DiscourseConnective> le Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21335" docOffset="129">
      <en>The situation must now be prevented from escalating further.</en>
      <fr>Il faut éviter <DiscourseConnective annotation_id="22988">à présent que</DiscourseConnective> cette situation n'aboutisse <DiscourseConnective annotation_id="23030">à</DiscourseConnective> une escalade.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21396" docOffset="130">
      <en>Those now talking of the need for military strikes are dangerous warmongers.</en>
      <fr>Ceux qui parlent de la nécessité de frappes militaires sont de dangereux bellicistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21473" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="23132" annotation_id="21473">
          <Alignment alignment="23132" annotation_id="21473">
            <DiscourseConnective annotation_id="21473" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is negotiations that will provide the solution we need, <DiscourseConnective annotation_id="21549" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the EU could certainly play a part in them, <Alignment alignment="23277" annotation_id="21597">
          <DiscourseConnective annotation_id="21597" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21600" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> Mr Solana and Commissioner Ferrero-Waldner have already indicated.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21473" annotation_id="23132">
          <Alignment alignment="21473" annotation_id="23132">
            <DiscourseConnective annotation_id="23132" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ce sont les négociations qui apporteront la solution dont nous avons besoin. L'Union européenne peut certainement y jouer un rôle, <Alignment alignment="21597" annotation_id="23277">
          <DiscourseConnective annotation_id="23277" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que M. Solana <DiscourseConnective annotation_id="23297">et</DiscourseConnective> Mme Ferrero-Waldner l'ont <DiscourseConnective annotation_id="23326">déjà</DiscourseConnective> indiqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21674" docOffset="132">
      <en>One of the North Korean government's core demands would appear to be that it should be allowed to negotiate directly with the USA.</en>
      <fr>Une des demandes essentielles de la Corée du Nord semble consister à pouvoir négocier directement avec les États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21805" docOffset="133">
      <en>Why, then, should it not be possible for the USA to conduct bilateral negotiations with North Korea directly?</en>
      <fr>Pourquoi ne serait-il pas possible aux États-Unis de mener des négociations bilatérales directes avec la Corée du Nord?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21915" docOffset="134">
      <en>That is what the US administration must do, even <Alignment alignment="23630" annotation_id="21964">
          <DiscourseConnective annotation_id="21964" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seemingly involves a superhuman effort.</en>
      <fr>C'est ce que le gouvernement américain doit faire, <Alignment alignment="21964" annotation_id="23630">
          <DiscourseConnective annotation_id="23630" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela implique apparemment un effort surhumain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22010" docOffset="135">
      <en>Calling for sanctions will only make the situation worse; those who are doing that right now must explain how they propose to prevent the sanctions hitting only the North Korean people, who are starving already.</en>
      <fr>Demander des sanctions ne fera <DiscourseConnective annotation_id="23716">qu'</DiscourseConnective>empirer la situation; ceux qui font cela à l'heure actuelle doivent expliquer comment ils proposent d'éviter que les sanctions ne frappent <DiscourseConnective annotation_id="23858">que</DiscourseConnective> la population nord-coréenne, <DiscourseConnective annotation_id="23891">déjà</DiscourseConnective> affamée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22222" docOffset="136">
      <en>The experience of imposing sanctions on India and Pakistan in the days <Alignment alignment="23965" annotation_id="22293">
          <DiscourseConnective annotation_id="22293" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were fledgling nuclear states shows that sanctions very rapidly run out of steam.</en>
      <fr>L'expérience des sanctions imposées à l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="23950">et</DiscourseConnective> au Pakistan <Alignment alignment="22293" annotation_id="23965">
          <DiscourseConnective annotation_id="23965" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils étaient de jeunes États nucléaires montre <DiscourseConnective annotation_id="24018">que</DiscourseConnective> les sanctions s'épuisent rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22385" docOffset="137">
      <en>The Nuclear Weapons Non-Proliferation Treaty was always inconsistent, but is now in serious danger; in its sixth article, the parties to it undertook - <DiscourseConnective annotation_id="22537" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I quote - 'to pursue negotiations in good faith on effective measures relating to cessation of the nuclear arms race at an early date and to nuclear disarmament, and on a treaty on general and complete disarmament under strict and effective international control', which amounts to a requirement that all nuclear weapons be disposed of.</en>
      <fr>Le traité de non-prolifération des armes nucléaires a toujours été incohérent, <DiscourseConnective annotation_id="24138">mais</DiscourseConnective> il est sérieusement menacé aujourd'hui; <DiscourseConnective annotation_id="24183">à</DiscourseConnective> l'article six, chacune des parties signataires s'engage, je cite: "<DiscourseConnective annotation_id="24252">à</DiscourseConnective> poursuivre de bonne foi des négociations sur des mesures efficaces relatives <DiscourseConnective annotation_id="24331">à</DiscourseConnective> la cessation de la course aux armements nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="24384">à</DiscourseConnective> une date rapprochée <DiscourseConnective annotation_id="24406">et</DiscourseConnective> au désarmement nucléaire, <DiscourseConnective annotation_id="24435">et</DiscourseConnective> sur un traité de désarmement général <DiscourseConnective annotation_id="24475">et</DiscourseConnective> complet sous un contrôle international strict <DiscourseConnective annotation_id="24524">et</DiscourseConnective> efficace", ce qui revient <DiscourseConnective annotation_id="24553">à</DiscourseConnective> l'élimination de toutes les armes nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22878" docOffset="138">
      <en>Europeans, too, have their own obligations where nuclear weapons are concerned.</en>
      <fr>Les Européens ont eux <DiscourseConnective annotation_id="24623">aussi</DiscourseConnective> leurs propres obligations en ce qui concerne les armes nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22958" docOffset="139">
      <en>I would remind Mr Solana that the nuclear weapons within the European Union are not held legally, contrary to what your colleague Annalisa Giannella tried to tell those of us who sit on the Committee on Foreign Affairs.</en>
      <fr>Je rappellerais à M. Solana <DiscourseConnective annotation_id="24724">que</DiscourseConnective> les armes nucléaires détenues dans l'Union européenne le sont de manière illégale, contrairement <DiscourseConnective annotation_id="24825">à</DiscourseConnective> ce que votre collègue Annalisa Giannella a tenté de dire à ceux d'entre nous qui siègent <DiscourseConnective annotation_id="24916">à</DiscourseConnective> la commission des affaires étrangères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23178" docOffset="140">
      <en>
        <Alignment alignment="24957" annotation_id="23178">
          <Alignment alignment="24957" annotation_id="23178">
            <DiscourseConnective annotation_id="23178" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the EU's Member States have committed themselves, on the basis of the Non-Proliferation Treaty, to nuclear disarmament, <Alignment alignment="25097" annotation_id="23315">
          <DiscourseConnective annotation_id="23315" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is where we come up against the problem of the double standards that are so characteristic of Western and EU policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23178" annotation_id="24957">
          <Alignment alignment="23178" annotation_id="24957">
            <DiscourseConnective annotation_id="24957" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les États membres de l'Union européenne se sont engagés, sur la base du traité de non-prolifération, au désarmement nucléaire <Alignment alignment="23315" annotation_id="25097">
          <DiscourseConnective annotation_id="25097" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est là que nous retrouvons encore une fois le problème des deux poids, deux mesures <DiscourseConnective annotation_id="25186">si</DiscourseConnective> caractéristiques de la politique occidentale <DiscourseConnective annotation_id="25234">et</DiscourseConnective> de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23441" docOffset="141">
      <en>I ask you: what nuclear power do you know of that abides by Article 6 of the Nuclear Weapons Non-Proliferation Treaty, in which nuclear disarmament is laid down as an obligation?</en>
      <fr>Je vous pose la question: quelle puissance nucléaire respecte selon vous l'article 6 du traité sur la non-prolifération des armes nucléaires, qui prévoit l'obligation du désarmement nucléaire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23620" docOffset="142">
      <en>I can tell you that the EU Member States are doing the precise opposite, in that the United Kingdom and France are not merely failing to dispose of their nuclear weapons but are <Alignment alignment="25679" annotation_id="23798">
          <DiscourseConnective annotation_id="23798" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> developing new and powerful ones.</en>
      <fr>Je peux vous <DiscourseConnective annotation_id="25466">dire que</DiscourseConnective> les États membres de l'Union européenne font exactement le contraire, <DiscourseConnective annotation_id="25545">dans la mesure où</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25563">non seulement</DiscourseConnective> le Royaume Uni <DiscourseConnective annotation_id="25592">et</DiscourseConnective> la France ne se débarrassent pas de leurs armes nucléaires, <DiscourseConnective annotation_id="25655">mais</DiscourseConnective> ils en développent <Alignment alignment="23798" annotation_id="25679">
          <DiscourseConnective annotation_id="25679" sense="Expansion.Conjunction">même</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nouvelles <DiscourseConnective annotation_id="25697">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25700">de plus</DiscourseConnective> puissantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23837" docOffset="143">
      <en>Nuclear weapons are always criminal in nature, <Alignment alignment="25769" annotation_id="23884">
          <DiscourseConnective annotation_id="23884" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the testing of them always produces misleading and dangerous results; what is interesting is the differing treatment meted out to North Korea and Iran.</en>
      <fr>Les armes nucléaires sont par nature criminelles <Alignment alignment="23884" annotation_id="25769">
          <DiscourseConnective annotation_id="25769" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs essais produisent toujours des résultats trompeurs <DiscourseConnective annotation_id="25829">et</DiscourseConnective> dangereux. Il est intéressant de relever la différence de traitement réservé <DiscourseConnective annotation_id="25909">à</DiscourseConnective> la Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="25928">et</DiscourseConnective> à l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24040" docOffset="144">
      <en>Let me spell it out: threats of military attack always have the opposite effect to that intended.</en>
      <fr>Permettez-moi de le dire tout simplement: les menaces d'attaque militaire produisent toujours l'effet inverse <DiscourseConnective annotation_id="26051">à</DiscourseConnective> l'effet escompté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24138" docOffset="145">
      <en>There are no such things as good nuclear weapons; they must be got rid of everywhere, <Alignment alignment="26148" annotation_id="24224">
          <DiscourseConnective annotation_id="24224" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all nuclear tests are worthy of condemnation and must be stopped.</en>
      <fr>Il n'existe pas de bonnes armes nucléaires, il faut s'en débarrasser partout <Alignment alignment="24224" annotation_id="26148">
          <DiscourseConnective annotation_id="26148" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les essais nucléaires méritent d'être condamnés <DiscourseConnective annotation_id="26204">et</DiscourseConnective> doivent être arrêtés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24294" id="050" name="Ģirts Valdis Kristovskis">
    <ParallelChunk annotation_id="24294" docOffset="146">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (LV) Mrs Ferrero-Waldner, Mr Solana, ladies and gentlemen, this nuclear test has undoubtedly been highly detrimental to stability, peace and security.</en>
      <fr>Madame Ferrero-Waldner, Monsieur Solana, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="26279">et</DiscourseConnective> Messieurs, cet essai nucléaire a certainement porté un grand préjudice <DiscourseConnective annotation_id="26353">à</DiscourseConnective> la stabilité, à la paix <DiscourseConnective annotation_id="26379">et</DiscourseConnective> à la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24475" docOffset="147">
      <en>We can, <DiscourseConnective annotation_id="24483" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, once again sound a warning regarding this issue <Alignment alignment="26450" annotation_id="24540">
          <DiscourseConnective annotation_id="24540" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, we can here and now condemn it.</en>
      <fr>Nous pouvons encore une fois lancer un avertissement <Alignment alignment="24540" annotation_id="26450">
          <DiscourseConnective annotation_id="26450" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons bien sûr condamner cet essai ici <DiscourseConnective annotation_id="26499">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26502">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24588" docOffset="148">
      <en>It should be said that in this situation, of course, we should voice support and appreciation to all those who have reacted speedily to the specific situation brought about by North Korea's actions.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="26522">dire que</DiscourseConnective> dans cette situation, bien sûr, nous devrions manifester notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="26602">et</DiscourseConnective> notre appréciation <DiscourseConnective annotation_id="26624">pour</DiscourseConnective> tous ceux qui ont réagi rapidement <DiscourseConnective annotation_id="26664">à</DiscourseConnective> la situation spécifique née des actes de la Corée du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24787" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="26725" annotation_id="24787">
          <Alignment alignment="26725" annotation_id="24787">
            <Alignment alignment="26725" annotation_id="24787">
              <DiscourseConnective annotation_id="24787" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="26739" annotation_id="24806">
          <DiscourseConnective annotation_id="24806" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, listening to the speeches by Mrs Ferrero-Waldner and Mr Solana, I was not really convinced that the reasons for North Korea's actions have been thoroughly analysed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24787" annotation_id="26725">
          <Alignment alignment="24787" annotation_id="26725">
            <Alignment alignment="24787" annotation_id="26725">
              <DiscourseConnective annotation_id="26725" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="24806" annotation_id="26739">
          <DiscourseConnective annotation_id="26739" sense="Comparison.Contrast">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> écoutant les discours de Mme Ferrero-Waldner <DiscourseConnective annotation_id="26787">et</DiscourseConnective> de M. Solana, je ne suis pas vraiment sûr <DiscourseConnective annotation_id="26832">que</DiscourseConnective> l'on ait analysé en profondeur les raisons des actes de la Corée du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24980" docOffset="150">
      <en>Certainly, we are all aware that North Korea is a totalitarian Communist state, <Alignment alignment="26993" annotation_id="25060">
          <DiscourseConnective annotation_id="25060" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that consequently plain common sense is perhaps not a characteristic of that regime.</en>
      <fr>Bien sûr, nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="26937">que</DiscourseConnective> la Corée du Nord est un État communiste totalitaire <Alignment alignment="25060" annotation_id="26993">
          <DiscourseConnective annotation_id="26993" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26996">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27000">par conséquent</DiscourseConnective> ce régime ne se caractérise pas par le bon sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25149" docOffset="151">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="25149" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="27076" annotation_id="25168">
          <DiscourseConnective annotation_id="25168" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would just <DiscourseConnective annotation_id="25190" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to ask some provocative questions that occurred to me a few days ago, reading the comments made in the media by Mr ElBaradei, head of the Atomic Energy Agency, our watchdog.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="25168" annotation_id="27076">
          <DiscourseConnective annotation_id="27076" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> poser quelques questions provocatrices auxquelles j'ai pensé il y a quelques jours en lisant dans les médias les commentaires de M. El Baradei, le chef de l'agence internationale de l'énergie atomique, notre observateur officiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25374" docOffset="152">
      <en>In something that I read by him, he said that <DiscourseConnective annotation_id="25420" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> double standards lie at the root of the whole problem.</en>
      <fr>Il a dit dans un de ses articles que tout le problème découle de l'existence de deux poids, deux mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25483" docOffset="153">
      <en>Here, the question I would like to put to our foreign ministers is whether they agree with these comments by Mr ElBaradei to the effect that the USA and the EU states conduct a hypocritical policy in relation to Israel on the one hand and to states such as Iran and North Korea on the other <Alignment alignment="27736" annotation_id="25774">
          <DiscourseConnective annotation_id="25774" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment>, undoubtedly, Israel can possess weapons of mass destruction, Israel can have that defence system, <Alignment alignment="27846" annotation_id="25879">
          <DiscourseConnective annotation_id="25879" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> for other states which have not signed up to the Nuclear Non-Proliferation Treaty such an option is forbidden.</en>
      <fr>Je voudrais demander <DiscourseConnective annotation_id="27443">à</DiscourseConnective> nos ministres des affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="27483">s'</DiscourseConnective>ils sont d'accord avec ces commentaires de M. El Baradei selon lequel les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="27570">et</DiscourseConnective> les États de l'Union européenne mènent une politique hypocrite <DiscourseConnective annotation_id="27636">en</DiscourseConnective> ce qui concerne Israël, <DiscourseConnective annotation_id="27663">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="27675">et</DiscourseConnective> des États <DiscourseConnective annotation_id="27688">comme</DiscourseConnective> l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="27701">et</DiscourseConnective> la Corée du Nord, <DiscourseConnective annotation_id="27722">d'autre part</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="25774" annotation_id="27736">
          <DiscourseConnective annotation_id="27736" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> Israël peut posséder des armes de destruction massive, Israël peut disposer de ce système de défense, <Alignment alignment="25879" annotation_id="27846">
          <DiscourseConnective annotation_id="27846" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27851">que</DiscourseConnective> cette option est interdite à d'autres États qui n'ont pas signé le traité sur la non-prolifération nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25994" id="051" name="Bastiaan Belder">
    <ParallelChunk annotation_id="25994" docOffset="154">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (NL) Mr President, the destabilising effects of Pyongyang's nuclear test last Monday are evident, particularly in North-East Asia, but <Alignment alignment="28111" annotation_id="26163">
          <DiscourseConnective annotation_id="26163" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> globally.</en>
      <fr>Monsieur le Président, les effets déstabilisateurs de l'essai nucléaire de Pyongyang de lundi dernier sont évidents, <DiscourseConnective annotation_id="28082">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28090">en</DiscourseConnective> Asie du nord-est, <Alignment alignment="26163" annotation_id="28111">
          <DiscourseConnective annotation_id="28111" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26178" docOffset="155">
      <en>We are now facing two nuclear crises: an acute one in North-Korea, <Alignment alignment="28229" annotation_id="26245">
          <DiscourseConnective annotation_id="26245" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> an urgent one in Iran.</en>
      <fr>Nous sommes confrontés à présent à deux crises nucléaires: une crise aiguë <DiscourseConnective annotation_id="28212">en</DiscourseConnective> Corée du Nord <Alignment alignment="26245" annotation_id="28229">
          <DiscourseConnective annotation_id="28229" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une crise urgente <DiscourseConnective annotation_id="28250">en</DiscourseConnective> Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26272" docOffset="156">
      <en>The question is whether both remain manageable without military means, <DiscourseConnective annotation_id="26343" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the attitude of two members of the UN Security Council, namely China and Russia, is of decisive importance in this respect.</en>
      <fr>La question est de savoir <DiscourseConnective annotation_id="28285">si</DiscourseConnective> elles restent gérables toutes les deux <DiscourseConnective annotation_id="28327">sans</DiscourseConnective> recourir aux moyens militaires. <DiscourseConnective annotation_id="28364">À cet égard</DiscourseConnective>, le comportement de deux membres du Conseil de sécurité des Nations unies, à savoir la Chine <DiscourseConnective annotation_id="28469">et</DiscourseConnective> la Russie, apparaît d'une importance décisive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26471" docOffset="157">
      <en>What importance do Beijing and Moscow still attach to the Non-Proliferation Treaty?</en>
      <fr>Quelle importance Pékin <DiscourseConnective annotation_id="28543">et</DiscourseConnective> Moscou attachent-ils <DiscourseConnective annotation_id="28567">encore</DiscourseConnective> au traité sur la non-prolifération?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26555" docOffset="158">
      <en>Their conduct in the Security Council will tell.</en>
      <fr>Leur conduite au sein du Conseil de sécurité nous le dira.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26604" docOffset="159">
      <en>I expect the Member States of the EU, sitting, <Alignment alignment="28777" annotation_id="26651">
          <DiscourseConnective annotation_id="26651" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do, on this high-level UN body, to insist on reminding China and Russia of their crucial responsibility in this.</en>
      <fr>J'attends des États membres de l'Union européenne présents au sein de cet organe suprême des Nations unies, <Alignment alignment="26651" annotation_id="28777">
          <DiscourseConnective annotation_id="28777" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils continuent de rappeler à la Chine <DiscourseConnective annotation_id="28818">et</DiscourseConnective> à la Russie leur responsabilité cruciale dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26772" docOffset="160">
      <en>
        <Alignment alignment="28879" annotation_id="26772">
          <DiscourseConnective annotation_id="26772" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what matters is that the international community should keep tabs on Pyongyang's trade activities, especially the maritime routes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26772" annotation_id="28879">
          <DiscourseConnective annotation_id="28879" sense="Temporal.Synchrony">En attendant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce qui compte c'est <DiscourseConnective annotation_id="28913">que</DiscourseConnective> la communauté internationale garde un œil sur les activités commerciales de Pyongyang, <DiscourseConnective annotation_id="29004">surtout</DiscourseConnective> sur les routes maritimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26914" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="29038" annotation_id="26914">
          <DiscourseConnective annotation_id="26914" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, only last week, the North Korean regime announced that it is supplying technology, materials and nuclear weapons to other countries <Alignment alignment="29190" annotation_id="27054">
          <DiscourseConnective annotation_id="27054" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it pleases.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26914" annotation_id="29038">
          <DiscourseConnective annotation_id="29038" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la semaine dernière, le régime nord-coréen annonçait <DiscourseConnective annotation_id="29101">qu'</DiscourseConnective>il fournissait de la technologie, du matériel <DiscourseConnective annotation_id="29150">et</DiscourseConnective> des armes nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="29174">à</DiscourseConnective> d'autres pays <Alignment alignment="27054" annotation_id="29190">
          <DiscourseConnective annotation_id="29190" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> bon lui semble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27069" docOffset="162">
      <en>That sort of explicit provocation cries out for a tough response from the international community.</en>
      <fr>Cette sorte de provocation explicite réclame une réponse ferme de la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27168" docOffset="163">
      <en>It is, without a doubt, <Alignment alignment="29336" annotation_id="27192">
          <DiscourseConnective annotation_id="27192" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> up to the EU Member States to adopt tough sanctions that affect the North Korean leadership whilst sparing the emaciated and brainwashed people as much as possible.</en>
      <fr>Il revient <DiscourseConnective annotation_id="29319">sans</DiscourseConnective> aucun doute <Alignment alignment="27192" annotation_id="29336">
          <DiscourseConnective annotation_id="29336" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux États membres de l'Union européenne d'adopter des sanctions dures qui fassent mal à la direction nord-coréenne <DiscourseConnective annotation_id="29457">tout en</DiscourseConnective> épargnant autant <DiscourseConnective annotation_id="29482">que</DiscourseConnective> faire se peut le peuple affamé qui subit un lavage de cerveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27362" docOffset="164">
      <en>I dare say that the Council and the Commission can imagine the enormous concern in Israel surrounding the reckless North-Korean nuclear test, which, at the same time, gives the Islamic Republic of Iran enormous encouragement to follow Pyongyang down the nuclear path, probably with actual technical and material back-up from Kim Jong-Il's terror regime.</en>
      <fr>J'ose <DiscourseConnective annotation_id="29555">dire que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="29575">et</DiscourseConnective> la Commission peuvent imaginer l'inquiétude énorme qui règne <DiscourseConnective annotation_id="29639">en</DiscourseConnective> Israël à cause de l'essai nucléaire irresponsable de la Corée du Nord, qui encourage <DiscourseConnective annotation_id="29727">en même temps</DiscourseConnective> la République islamique d'Iran <DiscourseConnective annotation_id="29772">à</DiscourseConnective> imiter Pyongyang en matière nucléaire, probablement en bénéficiant du soutien technique <DiscourseConnective annotation_id="29862">et</DiscourseConnective> matériel concret du régime terrifiant de Kim Jong-Il.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27716" docOffset="165">
      <en>The Council and the Commission claim to guarantee Israel's continued existence as a state; I urge them to translate this into political action in this twofold nuclear crisis.</en>
      <fr>Le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="29930">et</DiscourseConnective> la Commission affirment garantir l'existence continue d'Israël en <DiscourseConnective annotation_id="29999">tant qu'</DiscourseConnective>État; je les exhorte <DiscourseConnective annotation_id="30028">à</DiscourseConnective> traduire cela par une action politique dans cette double crise nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27891" id="052" name="Jan Tadeusz Masiel">
    <ParallelChunk annotation_id="27891" docOffset="166">
      <en>(PL) Mr President, it is a good thing that the world is no longer divided between the Warsaw Pact and NATO.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, c'est une bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="30154">que</DiscourseConnective> le monde ne soit plus divisé entre le Pacte de Varsovie <DiscourseConnective annotation_id="30214">et</DiscourseConnective> l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27999" docOffset="167">
      <en>It is a good thing that the former states of the Soviet bloc are today united in the European Union and NATO, or are on their way to membership.</en>
      <fr>C'est une bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="30247">que</DiscourseConnective> les anciens États du bloc soviétique soient unis aujourd'hui au sein de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="30342">et</DiscourseConnective> de l'OTAN, <DiscourseConnective annotation_id="30356">ou</DiscourseConnective> sur le point d'y adhérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28144" docOffset="168">
      <en>United, Europe is stronger and in a better position to face the issue of the day - North Korean nuclear tests.</en>
      <fr>Unie, l'Europe est plus forte <DiscourseConnective annotation_id="30415">et</DiscourseConnective> dans une meilleure position <DiscourseConnective annotation_id="30446">pour</DiscourseConnective> faire face à la question du jour - les essais nucléaires nord-coréens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28255" docOffset="169">
      <en>Fortunately, today even Russia has supported the voice of the civilised world and, like us, has condemned the nuclear tests, <Alignment alignment="30650" annotation_id="28380">
          <DiscourseConnective annotation_id="28380" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> some terrible events have been going on there such as the murder of journalists, the latest being Anna Politkovskaya.</en>
      <fr>Heureusement, aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="30549">même</DiscourseConnective> la Russie a soutenu la voix du monde civilisé <DiscourseConnective annotation_id="30600">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="30604">comme</DiscourseConnective> nous, a condamné les essais nucléaires, <Alignment alignment="28380" annotation_id="30650">
          <DiscourseConnective annotation_id="30650" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des évènements terribles y aient <DiscourseConnective annotation_id="30692">encore</DiscourseConnective> lieu <DiscourseConnective annotation_id="30704">comme</DiscourseConnective> le meurtre de journalistes, le dernier en date étant celui d'Anna Politkovskaya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28507" docOffset="170">
      <en>North Korea is today one of the last blank spots on the map of the world as regards political, economic and democratic development.</en>
      <fr>La Corée du Nord reste un des derniers points noirs aujourd'hui dans le monde <DiscourseConnective annotation_id="30869">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le développement politique, économique <DiscourseConnective annotation_id="30927">et</DiscourseConnective> démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28639" docOffset="171">
      <en>What is actually the problem with North Korea?</en>
      <fr>Quel est <DiscourseConnective annotation_id="30953">en fait</DiscourseConnective> le problème avec la Corée du Nord?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28686" docOffset="172">
      <en>Perhaps it is simply trying to attract our attention, <DiscourseConnective annotation_id="28740" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is a desperate cry for help.</en>
      <fr>Peut-être ce pays essaie-t-il <DiscourseConnective annotation_id="31026">simplement</DiscourseConnective> d'attirer notre attention par cet appel <DiscourseConnective annotation_id="31077">à</DiscourseConnective> l'aide désespéré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28778" docOffset="173">
      <en>We are pleased to note that even China has condemned Korea's proposed arms race.</en>
      <fr>Nous constatons avec plaisir <DiscourseConnective annotation_id="31126">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31130">même</DiscourseConnective> la Chine a condamné la course aux armements proposée par la Corée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28859" docOffset="174">
      <en>Today, more than ever in world history, all countries want economic development and to live in peace.</en>
      <fr>Aujourd'hui, plus <DiscourseConnective annotation_id="31220">que</DiscourseConnective> jamais dans l'histoire mondiale, tous les pays souhaitent se développer économiquement <DiscourseConnective annotation_id="31311">et</DiscourseConnective> vivre <DiscourseConnective annotation_id="31320">en</DiscourseConnective> paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28961" docOffset="175">
      <en>North Korea <DiscourseConnective annotation_id="28973" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> needs food and prosperity more than it needs weapons.</en>
      <fr>La Corée du Nord a plus besoin de denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="31384">et</DiscourseConnective> de prospérité <DiscourseConnective annotation_id="31401">que</DiscourseConnective> d'armes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29032" id="053" name="Elmar Brok">
    <ParallelChunk annotation_id="29032" docOffset="176">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, Mr Solana, ladies and gentlemen, what has happened is particularly problematic and dangerous, and for two reasons.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Monsieur Solana, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31491">et</DiscourseConnective> Messieurs, ce qui vient de se passer est particulièrement problématique <DiscourseConnective annotation_id="31566">et</DiscourseConnective> dangereux, <DiscourseConnective annotation_id="31580">pour</DiscourseConnective> deux raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29180" docOffset="177">
      <en>The first is the obvious one that a dangerous weapon has got into the hands of a dictator who is well known for his lack of concern for human life, even for the lives of his country's people, <DiscourseConnective annotation_id="29372" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> who is, then, prepared to take any risk, even that of their being wiped out.</en>
      <fr>La première est évidente: une arme dangereuse vient de tomber aux mains d'un dictateur bien connu <DiscourseConnective annotation_id="31697">pour</DiscourseConnective> son manque de considération envers la vie humaine, <DiscourseConnective annotation_id="31753">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31758">pour</DiscourseConnective> celle de son propre peuple, qui est prêt <DiscourseConnective annotation_id="31804">dès lors</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31813">à</DiscourseConnective> prendre n'importe quel risque, y compris celui de le voir disparaître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29453" docOffset="178">
      <en>This makes it extremely difficult to assess the precise degree of risk involved.</en>
      <fr>Cela rend extrêmement difficile l'évaluation du degré de risque précis qui est impliqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29534" docOffset="179">
      <en>The second point to be made is that, <Alignment alignment="32003" annotation_id="29571">
          <DiscourseConnective annotation_id="29571" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this test really does turn out to be successful and has been carried out using rocket technology, the region could see a new race to acquire and deploy weapons of mass destruction.</en>
      <fr>La deuxième raison est <DiscourseConnective annotation_id="31998">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="29571" annotation_id="32003">
          <DiscourseConnective annotation_id="32003" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il devait s'avérer que l'essai a réussi <DiscourseConnective annotation_id="32045">et</DiscourseConnective> qu'il a eu lieu grâce à la technologie des fusées, la région pourrait connaître une nouvelle course <DiscourseConnective annotation_id="32148">à</DiscourseConnective> l'acquisition <DiscourseConnective annotation_id="32164">et</DiscourseConnective> au déploiement d'armes de destruction massive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29755" docOffset="180">
      <en>I do not know what debates there will be on that subject in South Korea, in Indonesia, in the Philippines or elsewhere.</en>
      <fr>J'ignore quels seront les débats <DiscourseConnective annotation_id="32247">à</DiscourseConnective> ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="32258">en</DiscourseConnective> Corée du Sud, <DiscourseConnective annotation_id="32275">en</DiscourseConnective> Indonésie, aux Philippines <DiscourseConnective annotation_id="32305">ou</DiscourseConnective> ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29875" docOffset="181">
      <en>It <DiscourseConnective annotation_id="29878" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> needs to be borne in mind that there is an exchange of rocket technology going on between North Korea and Iran.</en>
      <fr>Il ne faut pas oublier non plus <DiscourseConnective annotation_id="32350">qu'</DiscourseConnective>il y a un échange de technologie des fusées entre la Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="32420">et</DiscourseConnective> l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29995" docOffset="182">
      <en>The Iranian Government is playing the hedgehog to our hare <Alignment alignment="32483" annotation_id="30054">
          <DiscourseConnective annotation_id="30054" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems less and less likely that it is doing this only to secure its own peaceful use of nuclear energy - far from it, it is up to much more <DiscourseConnective annotation_id="30201" sense="Expansion.Conjunction">besides</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Le gouvernement iranien joue au chat et <DiscourseConnective annotation_id="32471">à</DiscourseConnective> la souris <Alignment alignment="30054" annotation_id="32483">
          <DiscourseConnective annotation_id="32483" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il semble de moins <DiscourseConnective annotation_id="32505">en</DiscourseConnective> moins probable <DiscourseConnective annotation_id="32523">qu'</DiscourseConnective>il le fasse uniquement <DiscourseConnective annotation_id="32549">pour</DiscourseConnective> garantir sa propre utilisation pacifique de l'énergie nucléaire - bien loin de là, il vise autre chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30210" docOffset="183">
      <en>You, Mr Solana, have tried unstintingly to get things on track and conduct the talks <Alignment alignment="32772" annotation_id="30295">
          <DiscourseConnective annotation_id="30295" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Vous avez essayé sans réserve, Monsieur Solana, de mettre les choses sur les rails <DiscourseConnective annotation_id="32741">et</DiscourseConnective> de conduire les pourparlers <Alignment alignment="30295" annotation_id="32772">
          <DiscourseConnective annotation_id="32772" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30308" docOffset="184">
      <en>There are particular dangers in this alliance, <DiscourseConnective annotation_id="30355" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is why Iran is under a special responsibility to clear the decks once and for all and get stuck into some proper negotiations.</en>
      <fr>Cette alliance présente des dangers particuliers, <DiscourseConnective annotation_id="32838">c'est pourquoi</DiscourseConnective> l'Iran a <DiscourseConnective annotation_id="32862">pour</DiscourseConnective> responsabilité spéciale de tout déblayer une fois <DiscourseConnective annotation_id="32917">pour</DiscourseConnective> toutes <DiscourseConnective annotation_id="32929">et</DiscourseConnective> de se lancer dans des négociations appropriées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30491" docOffset="185">
      <en>Mr Salafranca asked what sort of sanctions we are talking about.</en>
      <fr>M. Salafranca a demandé de quelle sorte de sanctions nous discutons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30556" docOffset="186">
      <en>We have to come up with some that really will have a serious impact on this man; <Alignment alignment="33120" annotation_id="30637">
          <DiscourseConnective annotation_id="30637" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they affect the people, he will not be bothered, <Alignment alignment="33192" annotation_id="30689">
          <DiscourseConnective annotation_id="30689" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> what is needed is sanctions that hurt him personally, <DiscourseConnective annotation_id="30746" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they must be implemented and complied with.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="33061">en</DiscourseConnective> trouver qui produiront un impact sérieux sur cet homme; <Alignment alignment="30637" annotation_id="33120">
          <DiscourseConnective annotation_id="33120" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces sanctions touchent la population, il n'en aura cure. Nous devons <Alignment alignment="30689" annotation_id="33192">
          <DiscourseConnective annotation_id="33192" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> en trouver qui le frappe personnellement, qui soient mises en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="33265">et</DiscourseConnective> respectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30794" docOffset="187">
      <en>What I will say to Mr Pflüger is that we should not now be seeking refuge in blaming one party or another for making mistakes at one time or another; the USA is not to blame for the fact that we have a deranged dictator to deal with.</en>
      <fr>Je dirais <DiscourseConnective annotation_id="33290">à</DiscourseConnective> M. Pflüger <DiscourseConnective annotation_id="33303">que</DiscourseConnective> nous ne devrions pas blâmer l'une <DiscourseConnective annotation_id="33341">ou</DiscourseConnective> l'autre partie <DiscourseConnective annotation_id="33359">pour</DiscourseConnective> les fautes qui auraient été commises <DiscourseConnective annotation_id="33401">à</DiscourseConnective> un moment <DiscourseConnective annotation_id="33413">ou</DiscourseConnective> à un autre; les États-Unis ne doivent pas être blâmés <DiscourseConnective annotation_id="33470">parce que</DiscourseConnective> nous sommes aux prises avec un dictateur dérangé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31028" docOffset="188">
      <en>We should ensure that this man is not given more escape routes by this House, for he is defying every rule made by the international community, <DiscourseConnective annotation_id="31172" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="33705" annotation_id="31176">
          <DiscourseConnective annotation_id="31176" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must compel him to return to the meetings of the Six, <Alignment alignment="33751" annotation_id="31236">
          <DiscourseConnective annotation_id="31236" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="33755" annotation_id="31241">
          <DiscourseConnective annotation_id="31241" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they prove successful, he can be guaranteed security for his country, <Alignment alignment="33829" annotation_id="31314">
          <DiscourseConnective annotation_id="31314" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this must be spelled out plainly <Alignment alignment="33864" annotation_id="31351">
          <DiscourseConnective annotation_id="31351" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not to end up in 20 years' time with a world which will have 30 or 40 countries with nuclear weapons, and all set to destroy it.</en>
      <fr>Nous devons veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="33555">que</DiscourseConnective> notre Assemblée n'offre pas de nouvelles portes de sortie à cet homme <DiscourseConnective annotation_id="33629">car</DiscourseConnective> il défie toutes les règles de la communauté internationale, nous devons <Alignment alignment="31176" annotation_id="33705">
          <DiscourseConnective annotation_id="33705" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le forcer <DiscourseConnective annotation_id="33720">à</DiscourseConnective> revenir aux réunions des six <Alignment alignment="31236" annotation_id="33751">
          <DiscourseConnective annotation_id="33751" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="31241" annotation_id="33755">
          <DiscourseConnective annotation_id="33755" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles aboutissent, il pourra se voir garantir la sécurité de son pays, <Alignment alignment="31314" annotation_id="33829">
          <DiscourseConnective annotation_id="33829" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela doit être dit clairement <Alignment alignment="31351" annotation_id="33864">
          <DiscourseConnective annotation_id="33864" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne voulons pas que dans 20 ans notre monde compte 30 <DiscourseConnective annotation_id="33925">ou</DiscourseConnective> 40 pays dotés d'armes nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="33961">et</DiscourseConnective> tous prêts <DiscourseConnective annotation_id="33975">à</DiscourseConnective> le détruire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31490" id="054" name="Pasqualina Napoletano">
    <ParallelChunk annotation_id="31490" docOffset="189">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I believe that, as a European Parliament, we have no choice but to associate ourselves with the universal condemnation of the nuclear tests apparently carried out by North Korea.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="34027">et</DiscourseConnective> Messieurs, je crois <DiscourseConnective annotation_id="34050">qu'en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34056">tant que</DiscourseConnective> Parlement européen nous ne pouvons <DiscourseConnective annotation_id="34100">que</DiscourseConnective> nous associer <DiscourseConnective annotation_id="34118">à</DiscourseConnective> la condamnation unanime de ces essais nucléaires, qui auraient été effectués par la Corée du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31710" docOffset="190">
      <en>Our firm condemnation should be accompanied by a commitment by the European Union and the whole international community to try at this time to find a solution to this very grave problem by negotiation.</en>
      <fr>Notre condamnation ferme devrait s'accompagner d'un engagement de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="34304">et</DiscourseConnective> de toute la communauté internationale, <DiscourseConnective annotation_id="34346">à</DiscourseConnective> chercher, dans ces heures-ci, une solution par la négociation <DiscourseConnective annotation_id="34410">à</DiscourseConnective> ce très grave problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31912" docOffset="191">
      <en>We must persuade this dictatorship to respect the rules of international coexistence.</en>
      <fr>Nous devons convaincre cette dictature de respecter les règles de la coexistence internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31998" docOffset="192">
      <en>
        <Alignment alignment="34533" annotation_id="31998">
          <DiscourseConnective annotation_id="31998" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the international community has no choice: we must seriously find a way to achieve non-proliferation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31998" annotation_id="34533">
          <DiscourseConnective annotation_id="34533" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la communauté internationale n'a pas le choix: nous devons trouver sérieusement une manière d'aboutir à la non-prolifération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32114" docOffset="193">
      <en>I should like to say to Mr Brok that this is not a matter of blaming anyone; <Alignment alignment="34738" annotation_id="32191">
          <DiscourseConnective annotation_id="32191" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is in my view impossible not to recognise that the weakening of the Non-Proliferation Treaty, which was clearly due <Alignment alignment="34873" annotation_id="32314">
          <DiscourseConnective annotation_id="32314" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to the failure of the 2005 conference, was a fatal mistake.</en>
      <fr>Je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="34687">à</DiscourseConnective> M. Brok <DiscourseConnective annotation_id="34697">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="34706">s'</DiscourseConnective>agit pas de blâmer quiconque, <Alignment alignment="32191" annotation_id="34738">
          <DiscourseConnective annotation_id="34738" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est impossible, je crois, de ne pas reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="34794">que</DiscourseConnective> l'affaiblissement du traité sur la non-prolifération, clairement imputable <Alignment alignment="32314" annotation_id="34873">
          <DiscourseConnective annotation_id="34873" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34879">à</DiscourseConnective> l'échec de la conférence de 2005, a été une erreur fatale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32379" docOffset="194">
      <en>I <Alignment alignment="34949" annotation_id="32381">
          <DiscourseConnective annotation_id="32381" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider that any prospective emergency solution must be based on the resumption of the negotiations for the revision of the Non-Proliferation Treaty.</en>
      <fr>J'estime <Alignment alignment="32381" annotation_id="34949">
          <DiscourseConnective annotation_id="34949" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34964">que</DiscourseConnective> toute éventuelle solution d'urgence doit se baser sur la reprise des négociations <DiscourseConnective annotation_id="35050">pour</DiscourseConnective> la révision du traité sur la non-prolifération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32542" docOffset="195">
      <en>This is an obligatory task that the international community must carry out consistently, <Alignment alignment="35204" annotation_id="32631">
          <DiscourseConnective annotation_id="32631" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> only <DiscourseConnective annotation_id="32642" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> - <Alignment alignment="35240" annotation_id="32649">
          <DiscourseConnective annotation_id="32649" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> in another situation - shall we have the necessary clout to impose respect for this line of conduct upon the Pyongyang dictatorship.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="35106">s'</DiscourseConnective>agit d'une tâche obligatoire <DiscourseConnective annotation_id="35137">que</DiscourseConnective> la communauté internationale doit remplir de manière cohérente <Alignment alignment="32631" annotation_id="35204">
          <DiscourseConnective annotation_id="35204" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est que de cette manière - <Alignment alignment="32649" annotation_id="35240">
          <DiscourseConnective annotation_id="35240" sense="Comparison.Concession">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans une autre situation - que nous aurons la force nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="35312">pour</DiscourseConnective> imposer le respect de cette ligne de conduite <DiscourseConnective annotation_id="35363">à</DiscourseConnective> la dictature de Pyongyang.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32791" docOffset="196">
      <en>It must be said that this pre-emptive Iraq war has, perversely, convinced dictators that possessing nuclear weapons is a sort of safe-conduct.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="35400">dire que</DiscourseConnective> la guerre préventive contre l'Irak a convaincu de manière perverse les dictateurs <DiscourseConnective annotation_id="35491">que</DiscourseConnective> le fait de posséder des armes nucléaires constituait une sorte de sauf-conduit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32934" docOffset="197">
      <en>It is our job to convince world governments, including the rulers of authoritarian states, that this is absolutely not the case: <Alignment alignment="35727" annotation_id="33063">
          <DiscourseConnective annotation_id="33063" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will not halt rearmament.</en>
      <fr>Notre tâche est de convaincre les gouvernements du monde entier, y compris les dirigeants des États autoritaires, <DiscourseConnective annotation_id="35689">que</DiscourseConnective> cela n'est absolument pas le cas. <Alignment alignment="33063" annotation_id="35727">
          <DiscourseConnective annotation_id="35727" sense="Expansion.Alternative">Sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela nous n'arrêterons pas le réarmement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33102" docOffset="198">
      <en>Finally, Mr Solana, I should like you to explain the differences between North Korea and Iran, <DiscourseConnective annotation_id="33197" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> the two cases are too often associated with each other - <Alignment alignment="35926" annotation_id="33260">
          <DiscourseConnective annotation_id="33260" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that there lies in the differences the details of a possible solution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35774">Enfin</DiscourseConnective>, Monsieur Solana, je voudrais que vous nous expliquiez la différence entre la Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="35872">et</DiscourseConnective> l'Iran, ces deux cas étant trop souvent associés - <Alignment alignment="33260" annotation_id="35926">
          <DiscourseConnective annotation_id="35926" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="35945">que</DiscourseConnective> les détails de la solution possible résident dans les différences.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33345" id="055" name="Rebecca Harms">
    <ParallelChunk annotation_id="33345" docOffset="199">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, enough has been said about North Korea, <Alignment alignment="36114" annotation_id="33426">
          <DiscourseConnective annotation_id="33426" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> too little, I think, about how it can be an object lesson for us in Europe and for the world at large.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="36053">et</DiscourseConnective> Messieurs, on a assez parlé je crois de la Corée du Nord, <Alignment alignment="33426" annotation_id="36114">
          <DiscourseConnective annotation_id="36114" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas assez des leçons <DiscourseConnective annotation_id="36140">que</DiscourseConnective> l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="36153">et</DiscourseConnective> le reste du monde peuvent en tirer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33533" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="36192" annotation_id="33533">
          <DiscourseConnective annotation_id="33533" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> North Korea, in 1962, embarked on its nuclear programme, it was of course described as 'civil', with talk of 'atoms for peace', 'we do not want bombs' and 'we do not want weapons'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33533" annotation_id="36192">
          <DiscourseConnective annotation_id="36192" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Corée du Nord s'est lancée <DiscourseConnective annotation_id="36230">en</DiscourseConnective> 1962 dans son programme nucléaire, ce dernier était décrit bien sûr <DiscourseConnective annotation_id="36301">comme</DiscourseConnective> un programme "civil", on entendait parler "d'atomes de la paix", "nous ne voulons pas de bombes" <DiscourseConnective annotation_id="36404">et</DiscourseConnective> "nous ne voulons pas d'armes".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33719" docOffset="201">
      <en>Not long <Alignment alignment="36438" annotation_id="33728">
          <DiscourseConnective annotation_id="33728" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">afterwards</DiscourseConnective>
        </Alignment>, just <Alignment alignment="36449" annotation_id="33745">
          <DiscourseConnective annotation_id="33745" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33748" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> happened with many other countries, it came to be suspected that this was not the case.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33728" annotation_id="36438">
          <DiscourseConnective annotation_id="36438" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Peu après</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="33745" annotation_id="36449">
          <DiscourseConnective annotation_id="36449" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec de nombreux autres pays, les soupçons sont apparus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33841" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="36512" annotation_id="33841">
          <DiscourseConnective annotation_id="33841" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> Pyongyang, in 2003, after a great deal of to-ing and fro-ing, admitted that it was reprocessing for military purposes, it was established that what was described as a civil nuclear programme was being misused for military ends.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33841" annotation_id="36512">
          <DiscourseConnective annotation_id="36512" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="36519">en</DiscourseConnective> 2003, <DiscourseConnective annotation_id="36528">après</DiscourseConnective> de nombreuses allées <DiscourseConnective annotation_id="36555">et</DiscourseConnective> venues, Pyongyang admit un retraitement <DiscourseConnective annotation_id="36598">à</DiscourseConnective> des fins militaires, il fut établi <DiscourseConnective annotation_id="36635">que</DiscourseConnective> ce qui était décrit <DiscourseConnective annotation_id="36659">comme</DiscourseConnective> un programme nucléaire civil était détourné à des fins militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34074" docOffset="203">
      <en>In 2005, it was reported from Pyongyang that the country was in possession of nuclear weapons, <Alignment alignment="36791" annotation_id="34169">
          <DiscourseConnective annotation_id="34169" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the test was carried out at the beginning of this week.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36732">En</DiscourseConnective> 2005, Pyongyang annonçait posséder des armes nucléaires <Alignment alignment="34169" annotation_id="36791">
          <DiscourseConnective annotation_id="36791" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'essai a été réalisé <DiscourseConnective annotation_id="36816">en</DiscourseConnective> début de semaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34229" docOffset="204">
      <en>The only thing I can say right now is that all those who argue in favour of more widespread civil use of nuclear energy are, at the same time, ensuring that it is <DiscourseConnective annotation_id="34392" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> used for military purposes, and repeatedly paving the way for, among other things, the war in Iraq, which was claimed to be justified by the suspicion of misuse.</en>
      <fr>Tout ce <DiscourseConnective annotation_id="36845">que</DiscourseConnective> je <DiscourseConnective annotation_id="36852">puis</DiscourseConnective> dire <DiscourseConnective annotation_id="36862">maintenant</DiscourseConnective> c'est <DiscourseConnective annotation_id="36879">que</DiscourseConnective> tous ceux qui plaident pour une utilisation civile plus diffuse de l'énergie nucléaire travaillent <DiscourseConnective annotation_id="36982">en même temps</DiscourseConnective> à son utilisation <DiscourseConnective annotation_id="37014">à</DiscourseConnective> des fins militaires. Ils préparent la voie, entre autres choses, à la guerre <DiscourseConnective annotation_id="37093">en</DiscourseConnective> Irak, qui a été justifiée par les soupçons de détournement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34559" docOffset="205">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="34559" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> what was the background to that?</en>
      <fr>Quels étaient les antécédents de tout cela?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34596" docOffset="206">
      <en>The stuff had been exported to Iraq - for civilian purposes - from Europe.</en>
      <fr>Le matériel a été exporté en Irak - <DiscourseConnective annotation_id="37236">à</DiscourseConnective> des fins civiles - à partir de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34671" docOffset="207">
      <en>Why, then, does Iran possess the technology, allegedly for civilian use?</en>
      <fr>Pourquoi l'Iran possède-t-il <DiscourseConnective annotation_id="37308">alors</DiscourseConnective> la technologie soi-disant <DiscourseConnective annotation_id="37340">à</DiscourseConnective> des fins civiles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34744" docOffset="208">
      <en>There are those who represent Europe and claim that new reactor technologies could make it possible to clamp down on the military use of nuclear energy: they are lying, they know they are lying, <Alignment alignment="37585" annotation_id="34939">
          <DiscourseConnective annotation_id="34939" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they should desist from further undermining the Non-Proliferation Treaty by making civil atomic technology more widely available.</en>
      <fr>Il y a ceux qui représentent l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="37398">et</DiscourseConnective> qui disent <DiscourseConnective annotation_id="37412">que</DiscourseConnective> les technologies des nouveaux réacteurs pourraient permettre de mettre un frein <DiscourseConnective annotation_id="37496">à</DiscourseConnective> l'utilisation militaire de l'énergie nucléaire: ils mentent, ils savent qu'ils mentent <Alignment alignment="34939" annotation_id="37585">
          <DiscourseConnective annotation_id="37585" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils devraient cesser de saper <DiscourseConnective annotation_id="37618">encore</DiscourseConnective> plus le traité sur la non-prolifération <DiscourseConnective annotation_id="37665">en</DiscourseConnective> rendant la technologie atomique encore plus largement disponible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35073" id="056" name="James Hugh Allister">
    <ParallelChunk annotation_id="35073" docOffset="209">
      <en>Mr President, it is <DiscourseConnective annotation_id="35093" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> chilling to think of the possible consequences of the totalitarian, Stalinist regime in North Korea now having a nuclear capacity.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, on a froid dans le dos <DiscourseConnective annotation_id="37785">à</DiscourseConnective> la pensée des conséquences qui pourraient découler du fait que le régime staliniste totalitaire de Corée du Nord possède la capacité nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35231" docOffset="210">
      <en>Quite apart from the opportunity for direct aggressive use, an aspect which would alarm me is that North Korea may now be in the marketplace with crazed terrorist groups for the export of nuclear devices and technology.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37931">À</DiscourseConnective> côté de la possibilité d'une utilisation directe et agressive, je suis inquiet de voir la Corée du Nord capable d'exporter des engins <DiscourseConnective annotation_id="38067">et</DiscourseConnective> de la technologie nucléaires vers des groupes terroristes déments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35451" docOffset="211">
      <en>North Korea is already heavily involved in, and indeed reliant upon, multiple illegal export businesses, including drugs and, especially, counterfeit currency, <DiscourseConnective annotation_id="35611" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is on a massive scale.</en>
      <fr>La Corée du Nord est <DiscourseConnective annotation_id="38158">déjà</DiscourseConnective> lourdement impliquée dans, <DiscourseConnective annotation_id="38190">et</DiscourseConnective> compte sur, de multiples opérations d'exportation illégale à grande échelle, <DiscourseConnective annotation_id="38270">comme pour</DiscourseConnective> la drogue <DiscourseConnective annotation_id="38291">et</DiscourseConnective> la fausse monnaie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35643" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="38313" annotation_id="35643">
          <DiscourseConnective annotation_id="35643" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> it were now to be in the marketplace for selling nuclear technology, then we all have very great reason to fear, for those in the terrorist world who would seek such technology know no constraints in their lust for killing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2845" annotation_id="38313">
          <DiscourseConnective annotation_id="38313" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle se retrouvait <DiscourseConnective annotation_id="38335">maintenant</DiscourseConnective> sur le marché de la technologie nucléaire, nous aurions <DiscourseConnective annotation_id="38402">alors</DiscourseConnective> tout lieu d'être inquiets, <DiscourseConnective annotation_id="38435">car</DiscourseConnective> ceux qui dans la mouvance terroriste sont à la recherche d'une telle technologie ne connaissent aucune limite dans leur soif de tuerie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35870" docOffset="213">
      <en>I think it is a very alarming prospect that we could have rogue use by a rogue state selling nuclear technology to rogue elements.</en>
      <fr>La perspective très alarmante <DiscourseConnective annotation_id="38605">à</DiscourseConnective> mes yeux est de voir un État voyou vendre la technologie nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="38674">à</DiscourseConnective> d'autres voyous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36001" docOffset="214">
      <en>It behoves the EU, and more particularly the more relevant United Nations, to be extremely robust and resolute in handling this crisis.</en>
      <fr>Il appartient à l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="38728">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38731">plus particulièrement</DiscourseConnective> aux Nations unies de se montrer extrêmement fermes <DiscourseConnective annotation_id="38804">et</DiscourseConnective> résolues dans le traitement de cette crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36137" docOffset="215">
      <en>Mere condemnation is unlikely to be anything like enough.</en>
      <fr>Une simple condamnation est loin de suffire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36195" docOffset="216">
      <en>I have no doubt that severe sanctions will be required.</en>
      <fr>Il ne fait pas de doute <DiscourseConnective annotation_id="38920">que</DiscourseConnective> des sanctions sévères sont nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36251" id="057" name="Hubert Pirker">
    <ParallelChunk annotation_id="36251" docOffset="217">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, High Representative, by carrying out this test, North Korea has demonstrated that it cares not a whit for the Nuclear Weapons Non-Proliferation Treaty; its political leadership has <Alignment alignment="39218" annotation_id="36465">
          <DiscourseConnective annotation_id="36465" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> presented the international community with a serious and deliberate provocation, quite heedless of the fact that it would, by carrying out this test, be imperilling the peace and security of the region and of regions beyond it, and, finally, accepting the possibility of a new nuclear arms race being triggered within and beyond Asia.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Monsieur le Haut Représentant, <DiscourseConnective annotation_id="39046">en</DiscourseConnective> effectuant cet essai, la Corée du Nord a démontré <DiscourseConnective annotation_id="39099">qu'</DiscourseConnective>elle n'avait que faire du traité sur la non-prolifération des armes nucléaires; la direction politique de ce pays a <Alignment alignment="27437" annotation_id="39218">
          <DiscourseConnective annotation_id="39218" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> provoqué gravement <DiscourseConnective annotation_id="39243">et</DiscourseConnective> délibérément la communauté internationale, sans se soucier <DiscourseConnective annotation_id="39305">du fait qu'</DiscourseConnective>en se livrant à cet essai, elle mettait en péril la paix <DiscourseConnective annotation_id="39373">et</DiscourseConnective> la sécurité de sa région <DiscourseConnective annotation_id="39401">et</DiscourseConnective> des régions plus lointaines, acceptant <DiscourseConnective annotation_id="39443">enfin</DiscourseConnective> le déclenchement d'une nouvelle course aux armes nucléaires en Asie et au-delà.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36808" docOffset="218">
      <en>It has <Alignment alignment="39539" annotation_id="36815">
          <DiscourseConnective annotation_id="36815" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> - and without any regard for its own people - taken on board the inevitability of the country being completely isolated.</en>
      <fr>Ce pays a <Alignment alignment="36815" annotation_id="39539">
          <DiscourseConnective annotation_id="39539" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="39551">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39554">sans</DiscourseConnective> aucun égard <DiscourseConnective annotation_id="39571">pour</DiscourseConnective> sa propre population - accepté d'être complètement isolé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36941" docOffset="219">
      <en>We in this European Parliament must make our position abundantly and forcefully clear.</en>
      <fr>Nous devons rendre la position du Parlement européen absolument claire <DiscourseConnective annotation_id="39705">et</DiscourseConnective> nous devons le faire avec force.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37028" docOffset="220">
      <en>We must denounce in the most vigorous terms the carrying-out of this test; we must call upon North Korea's political leadership to return to the negotiating table in order to discuss the Non-Proliferation Treaty, in order to resume the six-country talks, and, ultimately, to bring about a peaceful solution to this temporary crisis.</en>
      <fr>Nous devons dénoncer cet essai de la manière la plus vigoureuse possible; nous devons exhorter la direction politique de la Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="39879">à</DiscourseConnective> revenir à la table des négociations <DiscourseConnective annotation_id="39917">afin de</DiscourseConnective> débattre du traité sur la non-prolifération, <DiscourseConnective annotation_id="39970">afin de</DiscourseConnective> renouer les négociations à six <DiscourseConnective annotation_id="40009">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="40013">en fin de compte</DiscourseConnective>, d'apporter une solution pacifique <DiscourseConnective annotation_id="40065">à</DiscourseConnective> cette crise temporaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37361" docOffset="221">
      <en>This House must <Alignment alignment="40112" annotation_id="37377">
          <DiscourseConnective annotation_id="37377" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call upon the international community and the Security Council to respond with greater firmness than they have to date.</en>
      <fr>Notre Assemblée doit <Alignment alignment="37377" annotation_id="40112">
          <DiscourseConnective annotation_id="40112" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander <DiscourseConnective annotation_id="40131">à</DiscourseConnective> la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="40162">et</DiscourseConnective> au Conseil de sécurité de répondre avec une plus grande fermeté <DiscourseConnective annotation_id="40229">que</DiscourseConnective> celle qui a été utilisée <DiscourseConnective annotation_id="40258">à</DiscourseConnective> ce jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37502" docOffset="222">
      <en>It is quite simply unacceptable that the government of North Korea should use its own money and money sent to it from elsewhere to develop nuclear weapons at the same time <Alignment alignment="40436" annotation_id="37674">
          <DiscourseConnective annotation_id="37674" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it relies on the world community to supply its starving population with food.</en>
      <fr>Il est tout <DiscourseConnective annotation_id="40281">simplement</DiscourseConnective> inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="40305">que</DiscourseConnective> le gouvernement de la Corée du Nord se serve de son argent <DiscourseConnective annotation_id="40368">et</DiscourseConnective> de celui qu'il reçoit <DiscourseConnective annotation_id="40393">pour</DiscourseConnective> mettre au point des armes nucléaires, <Alignment alignment="37674" annotation_id="40436">
          <DiscourseConnective annotation_id="40436" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il compte sur la communauté mondiale <DiscourseConnective annotation_id="40482">pour</DiscourseConnective> nourrir sa population affamée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37755" docOffset="223">
      <en>Further to what you said earlier, Mr President, I ask you to put out a written statement setting out this House's protest to the government of North Korea, to the international community, and to the Security Council, along with the demands that it makes of them.</en>
      <fr>Dans le prolongement de ce que vous avez dit il y a peu, Monsieur le Président, je vous demanderais de produire une déclaration écrite pour faire part de la protestation de notre Assemblée au gouvernement de la Corée du Nord, <DiscourseConnective annotation_id="40744">à</DiscourseConnective> la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="40775">et</DiscourseConnective> au Conseil de sécurité, avec les demandes qui leur sont adressées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38018" docOffset="224">
      <en>We cannot accept that a second test should be carried out, <DiscourseConnective annotation_id="38077" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> repeating something that was deserving of the most forthright condemnation the first time it occurred.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas accepter <DiscourseConnective annotation_id="40874">qu'</DiscourseConnective>un deuxième essai ait lieu et répète quelque chose qui méritait la plus ferme condamnation dès la première occurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38188" id="058" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="38188" docOffset="225">
      <en>Mr President, this debate is about a nuclear test by the deplorable North Korean regime.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, ce débat concerne un essai nucléaire effectué par le déplorable régime de la Corée du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38277" docOffset="226">
      <en>
        <Alignment alignment="41116" annotation_id="38277">
          <DiscourseConnective annotation_id="38277" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mr Solana has stated on more than one occasion that this is only a 'possible' nuclear test.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38277" annotation_id="41116">
          <DiscourseConnective annotation_id="41116" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur Solana a déclaré plus d'<DiscourseConnective annotation_id="41160">une fois qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="41175">s'</DiscourseConnective>agissait seulement d'un essai nucléaire "possible".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38378" docOffset="227">
      <en>In order to be clear about what we are discussing, would Mr Solana reassure us that he will be able to tell us in the very near future whether <DiscourseConnective annotation_id="38521" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> it has taken place?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41229">Pour que</DiscourseConnective> les choses soient bien claires sur l'objet du débat, M. Solana pourrait-il nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="41326">qu'</DiscourseConnective>il sera en mesure de nous dire très vite <DiscourseConnective annotation_id="41370">si</DiscourseConnective> cet essai a bien eu lieu?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38549" id="059" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="38549" docOffset="228">
      <en>Mr Matsakis, that is in no way a point of order.</en>
      <fr>Cela ne concerne nullement une motion de procédure, Monsieur Matsakis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38598" docOffset="229">
      <en>You have jumped the queue of speakers.</en>
      <fr>Vous avez dépassé tous les orateurs inscrits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38637" docOffset="230">
      <en>I would ask you not to abuse the Rules of Procedure in order to take the floor.</en>
      <fr>Je vous demanderais de ne pas abuser du règlement <DiscourseConnective annotation_id="41566">pour</DiscourseConnective> prendre la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38717" id="060" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="38717" docOffset="231">
      <en>Mr President, North Korea's latest challenge to the nuclear non-proliferation regime is clear, and deserves to be condemned in the most forceful terms.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le dernier défi en date de la Corée du Nord contre le régime de non-prolifération nucléaire est clair <DiscourseConnective annotation_id="41715">et</DiscourseConnective> mérite d'être condamné dans les termes les plus énergiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38869" docOffset="232">
      <en>We all agree on that, <Alignment alignment="41802" annotation_id="38891">
          <DiscourseConnective annotation_id="38891" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="41819" annotation_id="38898">
          <DiscourseConnective annotation_id="38898" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to find the right, smart response, directed at the authorities responsible but sparing the population.</en>
      <fr>Nous en convenons tous, <Alignment alignment="38891" annotation_id="41802">
          <DiscourseConnective annotation_id="41802" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="38898" annotation_id="41819">
          <DiscourseConnective annotation_id="41819" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> trouver la bonne réponse, intelligente, qui touche les autorités responsables <DiscourseConnective annotation_id="41907">mais</DiscourseConnective> qui épargne la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39011" docOffset="233">
      <en>We should <Alignment alignment="41951" annotation_id="39021">
          <DiscourseConnective annotation_id="39021" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stay focused on the ultimate objective, which is to achieve verifiable denuclearisation of the Korean Peninsula, as the foundation for lasting peace and stability there, given the tense armed stand-off across the demilitarised zone.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="39021" annotation_id="41951">
          <DiscourseConnective annotation_id="41951" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> rester concentrés sur l'objectif ultime, qui consiste <DiscourseConnective annotation_id="42015">à</DiscourseConnective> obtenir une dénucléarisation vérifiable de la péninsule coréenne, <DiscourseConnective annotation_id="42083">comme</DiscourseConnective> fondation d'une paix <DiscourseConnective annotation_id="42110">et</DiscourseConnective> d'une stabilité durable de la région, compte tenu de l'impasse armée et tendue dans la zone démilitarisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39259" docOffset="234">
      <en>In the end, only diplomacy can achieve this goal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42220">À</DiscourseConnective> la fin, seule la diplomatie peut parvenir à ce but.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39309" docOffset="235">
      <en>With regard to a possible analysis of the motivation for this, I am sure the reasons are manifold.</en>
      <fr>En ce qui concerne une analyse possible de la motivation, je suis sûre que les raisons sont nombreuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39408" docOffset="236">
      <en>The fact that it is misinterpreting the stance of the international community could be a result of the regime's total isolation, <Alignment alignment="42511" annotation_id="39537">
          <DiscourseConnective annotation_id="39537" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it could well <Alignment alignment="42544" annotation_id="39555">
          <DiscourseConnective annotation_id="39555" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be aimed at enforcing bilateral talks, which it has not yet achieved.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="42386">que</DiscourseConnective> ce régime interprète mal la position de la communauté internationale pourrait être le <DiscourseConnective annotation_id="42476">résultat</DiscourseConnective> de son complet isolement, <Alignment alignment="39537" annotation_id="42511">
          <DiscourseConnective annotation_id="42511" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il pourrait très bien viser <Alignment alignment="39555" annotation_id="42544">
          <DiscourseConnective annotation_id="42544" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="42550">à</DiscourseConnective> renforcer des pourparlers bilatéraux, <DiscourseConnective annotation_id="42590">qu'</DiscourseConnective>il n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="42604">encore</DiscourseConnective> obtenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39630" docOffset="237">
      <en>This week's developments will make it harder than ever to relaunch the six-party talks, <Alignment alignment="42723" annotation_id="39718">
          <DiscourseConnective annotation_id="39718" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the medium to long term, this framework remains the best chance for a lasting solution.</en>
      <fr>Les développements de cette semaine rendront encore plus difficile la relance des conversations à six, <Alignment alignment="39718" annotation_id="42723">
          <DiscourseConnective annotation_id="42723" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="42729">à</DiscourseConnective> moyen et long terme, ce cadre reste la meilleure chance d'une solution durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39814" docOffset="238">
      <en>I <Alignment alignment="42820" annotation_id="39816">
          <DiscourseConnective annotation_id="39816" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> sincerely hope that the resumption of talks will come sooner or later, even <Alignment alignment="42884" annotation_id="39902">
          <DiscourseConnective annotation_id="39902" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the outlook now is not at all promising.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="39816" annotation_id="42820">
          <DiscourseConnective annotation_id="42820" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="42837">que</DiscourseConnective> les conversations reprendront tôt <DiscourseConnective annotation_id="42875">ou</DiscourseConnective> tard, <Alignment alignment="39902" annotation_id="42884">
          <DiscourseConnective annotation_id="42884" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la perspective aujourd'hui n'est guère prometteuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39950" docOffset="239">
      <en>The European Union is not a direct participant in the six-party talks <Alignment alignment="43019" annotation_id="40020">
          <DiscourseConnective annotation_id="40020" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as a responsible global player with a clear stake in preserving regional stability, we have been profoundly supportive of this framework.</en>
      <fr>L'Union européenne n'est pas un participant direct des conversations à six <Alignment alignment="40020" annotation_id="43019">
          <DiscourseConnective annotation_id="43019" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en <DiscourseConnective annotation_id="43028">tant qu'</DiscourseConnective>acteur mondial qui a clairement intérêt <DiscourseConnective annotation_id="43076">à</DiscourseConnective> préserver la stabilité régionale, nous avons profondément soutenu ce cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40163" docOffset="240">
      <en>We have <Alignment alignment="43165" annotation_id="40171">
          <DiscourseConnective annotation_id="40171" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> signalled that we stand ready to play a more active role, <Alignment alignment="43233" annotation_id="40234">
          <DiscourseConnective annotation_id="40234" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the six-party talks find it useful.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="40171" annotation_id="43165">
          <DiscourseConnective annotation_id="43165" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> signalé <DiscourseConnective annotation_id="43183">que</DiscourseConnective> nous sommes prêts <DiscourseConnective annotation_id="43205">à</DiscourseConnective> jouer un rôle plus actif, <Alignment alignment="40234" annotation_id="43233">
          <DiscourseConnective annotation_id="43233" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les conversations à six montrent que cela est utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40273" docOffset="241">
      <en>In the end, dialogue will be the answer to this very difficult, provocative situation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43289">À</DiscourseConnective> la fin, le dialogue sera la réponse <DiscourseConnective annotation_id="43327">à</DiscourseConnective> cette situation très difficile, provocatrice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40360" docOffset="242">
      <en>North Korea's stated objective is to increase its own security; this goal could be achieved through the six-party process, which is what we would recommend.</en>
      <fr>L'objectif déclaré de la Corée du Nord consiste <DiscourseConnective annotation_id="43423">à</DiscourseConnective> accroître sa propre sécurité; cet objectif pourrait être atteint à travers le processus à six, que nous recommandons.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40517" id="061" name="Javier Solana">
    <ParallelChunk annotation_id="40517" docOffset="243">
      <en>Mr President, at the conclusion of this debate, there is a point which I think we have to underline.</en>
      <fr>Monsieur le Président, au terme de ce débat, je pense que nous devons souligner un point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40618" docOffset="244">
      <en>Not a single Member of the European Parliament has spoken out against condemnation of North Korea's behaviour.</en>
      <fr>Pas un seul député européen ne s'est opposé à la condamnation du comportement de la Corée du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40729" docOffset="245">
      <en>I think that is a very important conclusion to this important debate.</en>
      <fr>Je pense que c'est là une conclusion très importante de cet important débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40799" docOffset="246">
      <en>There may be some doubts about what to do next <Alignment alignment="40122" annotation_id="40846">
          <DiscourseConnective annotation_id="40846" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how to deal with North Korea in the future, but the fact that the test has been a source of concern for the international community - <Alignment alignment="44077" annotation_id="40984">
          <DiscourseConnective annotation_id="40984" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the international community has taken responsibility for addressing the issue - has been supported by all the Members who have spoken in this debate.</en>
      <fr>Il peut y avoir des doutes quant à ce qui devra être fait <DiscourseConnective annotation_id="43867">maintenant</DiscourseConnective> <Alignment alignment="40846" annotation_id="43878">
          <DiscourseConnective annotation_id="43878" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la manière de traiter la Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="43922">à</DiscourseConnective> l'avenir, <DiscourseConnective annotation_id="43934">mais</DiscourseConnective> tous les intervenants dans ce débat ont soutenu le fait <DiscourseConnective annotation_id="43995">que</DiscourseConnective> l'essai constitue une source d'inquiétude <DiscourseConnective annotation_id="44041">pour</DiscourseConnective> la communauté internationale - <Alignment alignment="40984" annotation_id="44077">
          <DiscourseConnective annotation_id="44077" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44080">que</DiscourseConnective> la communauté internationale a assumé la responsabilité de cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41143" docOffset="247">
      <en>I think we should be happy about that, because on issues of this nature <Alignment alignment="44925" annotation_id="41215">
          <DiscourseConnective annotation_id="41215" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of this degree of importance, the responsibilities of Members of the European Parliament are on a par with those of the members of the international community.</en>
      <fr>Je pense que nous devons nous en réjouir <DiscourseConnective annotation_id="44200">car</DiscourseConnective> sur des questions de cette nature <Alignment alignment="41215" annotation_id="44238">
          <DiscourseConnective annotation_id="44238" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ce degré d'importance, les responsabilités des députés européens sont comparables <DiscourseConnective annotation_id="44326">à</DiscourseConnective> celles des membres de la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41379" docOffset="248">
      <en>There are different conclusions we can draw as to why the test was carried out <Alignment alignment="44452" annotation_id="41458">
          <DiscourseConnective annotation_id="41458" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the consequences are for the future.</en>
      <fr>Nous pouvons tirer différentes conclusions sur les raisons de cet essai <Alignment alignment="41458" annotation_id="44452">
          <DiscourseConnective annotation_id="44452" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur ses conséquences <DiscourseConnective annotation_id="44476">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41504" docOffset="249">
      <en>Some of us have been to North Korea.</en>
      <fr>Certains d'entre nous sont allés <DiscourseConnective annotation_id="44521">en</DiscourseConnective> Corée du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41541" docOffset="250">
      <en>I have been there and talked to the country's leader on several occasions.</en>
      <fr>J'y suis allé <DiscourseConnective annotation_id="44553">et</DiscourseConnective> j'ai parlé plusieurs fois au dirigeant de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41616" docOffset="251">
      <en>In Kuala Lumpur in July, I had the opportunity to talk with the Foreign Minister <Alignment alignment="44700" annotation_id="41697">
          <DiscourseConnective annotation_id="41697" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> he told me <DiscourseConnective annotation_id="41712" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> that there was to be no return to the six-party talks.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44607">À</DiscourseConnective> Kuala Lumpur, <DiscourseConnective annotation_id="44623">en</DiscourseConnective> juillet, j'ai eu l'occasion de parler au ministre des affaires étrangères <Alignment alignment="41697" annotation_id="44700">
          <DiscourseConnective annotation_id="44700" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il m'a dit <DiscourseConnective annotation_id="44714">qu'</DiscourseConnective>il n'était pas question de revenir aux conversations à six.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41772" docOffset="252">
      <en>
        <Alignment alignment="44786" annotation_id="41772">
          <DiscourseConnective annotation_id="41772" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was almost certain <DiscourseConnective annotation_id="41797" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">by then</DiscourseConnective> that something of this nature might happen.</en>
      <fr>Il était <Alignment alignment="41772" annotation_id="44786">
          <DiscourseConnective annotation_id="44786" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> presque certain <DiscourseConnective annotation_id="44807">que</DiscourseConnective> quelque chose de ce genre pouvait arriver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41849" docOffset="253">
      <en>We have to praise the Chinese, who have been leading the six-party talks and standing their ground.</en>
      <fr>Nous devons louer les Chinois, qui ont mené les conversations à six <DiscourseConnective annotation_id="44922">et</DiscourseConnective> maintenu leur position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41949" docOffset="254">
      <en>This time, <Alignment alignment="44949" annotation_id="41960">
          <DiscourseConnective annotation_id="41960" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they unfortunately failed to convince North Korea, <Alignment alignment="45043" annotation_id="42020">
          <DiscourseConnective annotation_id="42020" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> instead of a meeting, a nuclear test has taken place.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41960" annotation_id="44949">
          <DiscourseConnective annotation_id="44949" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette fois, ils ne sont <DiscourseConnective annotation_id="44984">malheureusement</DiscourseConnective> pas parvenus <DiscourseConnective annotation_id="45013">à</DiscourseConnective> convaincre la Corée du Nord <Alignment alignment="42020" annotation_id="45043">
          <DiscourseConnective annotation_id="45043" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="45046">au lieu d'</DiscourseConnective>une réunion, nous avons eu un essai nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42078" docOffset="255">
      <en>I agree completely with those who have said that the Non-Proliferation Treaty should be reviewed.</en>
      <fr>Je suis tout à fait d'accord avec ceux qui ont dit <DiscourseConnective annotation_id="45154">qu'</DiscourseConnective>il faut revoir le traité sur la non-prolifération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42176" docOffset="256">
      <en>Mrs Napoletano made that point most coherently and vehemently.</en>
      <fr>Mme Napoletano a plaidé <DiscourseConnective annotation_id="45232">pour</DiscourseConnective> cela avec cohérence <DiscourseConnective annotation_id="45257">et</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42239" docOffset="257">
      <en>I share her concern about the fact that the last revision of the Non-Proliferation Treaty was a failure.</en>
      <fr>Je partage son inquiétude quant <DiscourseConnective annotation_id="45301">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45309">que</DiscourseConnective> la dernière révision du traité sur la non-prolifération a été un échec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42344" docOffset="258">
      <en>It was a failure on the part of everybody involved in the revision, including the nuclear powers, some of which are Member States of the European Union.</en>
      <fr>L'échec de tous ceux qui ont été impliqués dans la révision, y compris les puissances nucléaires, dont certaines sont des États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42497" docOffset="259">
      <en>The Non-Proliferation Treaty dates back to 1968.</en>
      <fr>Le traité sur la non-prolifération date de 1968.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42546" docOffset="260">
      <en>We have gone through five revisions already <Alignment alignment="45630" annotation_id="42590">
          <DiscourseConnective annotation_id="42590" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> none of them has been able to address the difficulties and loopholes involved in that Treaty.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="45604">déjà</DiscourseConnective> connu cinq révisions <Alignment alignment="42590" annotation_id="45630">
          <DiscourseConnective annotation_id="45630" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune n'a pu traiter les difficultés <DiscourseConnective annotation_id="45671">et</DiscourseConnective> les défauts de ce Traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42688" docOffset="261">
      <en>That must be said.</en>
      <fr>Il faut que cela <DiscourseConnective annotation_id="45717">soit</DiscourseConnective> dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42707" docOffset="262">
      <en>Let us <DiscourseConnective annotation_id="42714" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> point out, <DiscourseConnective annotation_id="42730" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, that North Korea is not a signatory to the Non-Proliferation Treaty.</en>
      <fr>Signalons aussi <DiscourseConnective annotation_id="45743">que</DiscourseConnective> la Corée du Nord n'a pas signé le traité sur la non-prolifération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42808" docOffset="263">
      <en>It abandoned the Non-Proliferation Treaty in 2003, and <Alignment alignment="45850" annotation_id="42863">
          <DiscourseConnective annotation_id="42863" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> is under no obligation to comply with it.</en>
      <fr>Elle en est sortie <DiscourseConnective annotation_id="45833">en</DiscourseConnective> 2003 <DiscourseConnective annotation_id="45841">et</DiscourseConnective> n'est <Alignment alignment="42863" annotation_id="45850">
          <DiscourseConnective annotation_id="45850" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas obligée de le respecter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42915" docOffset="264">
      <en>It abandoned the Non-Proliferation Treaty <Alignment alignment="45939" annotation_id="42957">
          <DiscourseConnective annotation_id="42957" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it did not want to admit inspectors, which is something that is mandatory under the Non-Proliferation Treaty.</en>
      <fr>Elle est sortie du traité sur la non-prolifération <Alignment alignment="42957" annotation_id="45939">
          <DiscourseConnective annotation_id="45939" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle ne voulait pas accepter la visite d'inspecteurs, chose obligatoire dans le traité sur la non-prolifération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43075" docOffset="265">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="43075" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> we are seeing today, <DiscourseConnective annotation_id="43099" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="46086" annotation_id="43103">
          <DiscourseConnective annotation_id="43103" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will see in the future, the Non-Proliferation Treaty needs to be revised and updated.</en>
      <fr>Nous voyons aujourd'hui, <Alignment alignment="43103" annotation_id="46086">
          <DiscourseConnective annotation_id="46086" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous verrons <DiscourseConnective annotation_id="46105">à</DiscourseConnective> l'avenir, que le traité sur la non-prolifération doit être révisé <DiscourseConnective annotation_id="46173">et</DiscourseConnective> mis à jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43195" docOffset="266">
      <en>
        <Alignment alignment="46188" annotation_id="43195">
          <DiscourseConnective annotation_id="43195" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, the Treaty was drawn up in 1968.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43195" annotation_id="46188">
          <DiscourseConnective annotation_id="46188" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, le traité a été rédigé <DiscourseConnective annotation_id="46230">en</DiscourseConnective> 1968.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43239" docOffset="267">
      <en>That is a long time ago in historical terms, <Alignment alignment="46272" annotation_id="43284">
          <DiscourseConnective annotation_id="43284" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="46275" annotation_id="43288">
          <DiscourseConnective annotation_id="43288" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to make an effort.</en>
      <fr>C'est long <DiscourseConnective annotation_id="46250">en</DiscourseConnective> termes historiques <Alignment alignment="43284" annotation_id="46272">
          <DiscourseConnective annotation_id="46272" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="43288" annotation_id="46275">
          <DiscourseConnective annotation_id="46275" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons faire un effort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43325" docOffset="268">
      <en>The Europeans can plead that these regimes be adapted to the realities of today and not to the realities of yesterday.</en>
      <fr>Les Européens peuvent plaider pour l'adaptation de ces régimes aux réalités d'aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="46409">et</DiscourseConnective> non <DiscourseConnective annotation_id="46416">à</DiscourseConnective> celles d'hier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43444" docOffset="269">
      <en>I quite agree with that.</en>
      <fr>J'en conviens aisément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43469" docOffset="270">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="43476" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> sanctions are concerned, I do not think that the Security Council can just make a statement.</en>
      <fr>En ce qui concerne les sanctions, je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="46507">que</DiscourseConnective> le Conseil de sécurité puisse se contenter d'une déclaration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43572" docOffset="271">
      <en>The Security Council has to act, <DiscourseConnective annotation_id="43605" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> other countries that are watching to see how the Security Council responds will draw the conclusion that the international community does not take an act of this nature seriously.</en>
      <fr>Le Conseil de sécurité doit agir, sans quoi d'autres pays qui observent la réaction du Conseil de sécurité tireront la conclusion <DiscourseConnective annotation_id="46703">que</DiscourseConnective> la communauté internationale ne prend pas au sérieux un acte de cette nature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43795" docOffset="272">
      <en>Remember what happened <Alignment alignment="46823" annotation_id="43818">
          <DiscourseConnective annotation_id="43818" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Pakistan did it?</en>
      <fr>Vous vous rappelez ce qui s'est passé <Alignment alignment="43818" annotation_id="46823">
          <DiscourseConnective annotation_id="46823" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Pakistan l'a fait?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43840" docOffset="273">
      <en>North Korea was watching for the international community's response to Pakistan's actions.</en>
      <fr>La Corée du Nord observait la réponse de la communauté internationale aux actions du Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43931" docOffset="274">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="43931" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> probably part of today's situation is a reflection of what happened <DiscourseConnective annotation_id="44003" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Il est probable qu'une partie de la situation actuelle est le reflet de ce qui s'est passé à l'époque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44009" docOffset="275">
      <en>That does not mean, of course, that any sanctions must target the people of North Korea, who have already suffered a great deal.</en>
      <fr>Bien sûr, cela ne signifie pas <DiscourseConnective annotation_id="47082">que</DiscourseConnective> les sanctions doivent viser le peuple nord-coréen, qui a <DiscourseConnective annotation_id="47143">déjà</DiscourseConnective> beaucoup souffert: politiquement, économiquement, quotidiennement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44138" docOffset="276">
      <en>They suffer politically, they suffer economically, they suffer in their daily lives.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47215">C'est pourquoi</DiscourseConnective> d'autres choses devront être mises en place et prises en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44223" docOffset="277">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="44223" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, other things have to be put in place and taken into account. I think the most important kinds of sanctions that should be put in place are sanctions which prevent proliferation by North Korea and prevent North Korea from passing nuclear technology on to other states which might be looking to acquire such technology <DiscourseConnective annotation_id="44551" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> they too can move in the same direction.</en>
      <fr>Je pense que le type de sanctions les plus importantes qui devraient être mises <DiscourseConnective annotation_id="47382">en</DiscourseConnective> place sont des sanctions qui empêchent la prolifération par la Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="47462">et</DiscourseConnective> qui empêchent la Corée du Nord de transférer la technologie nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="47535">à</DiscourseConnective> d'autres États qui pourraient chercher <DiscourseConnective annotation_id="47576">à</DiscourseConnective> acquérir une telle technologie leur permettant à eux <DiscourseConnective annotation_id="47631">aussi</DiscourseConnective> d'aller dans la <DiscourseConnective annotation_id="47653">même</DiscourseConnective> direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44600" docOffset="278">
      <en>This is probably the most important step that the United Nations Security Council can take.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="47672">s'</DiscourseConnective>agit probablement de la démarche la plus importante <DiscourseConnective annotation_id="47726">que</DiscourseConnective> le Conseil de sécurité puisse adopter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44692" docOffset="279">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="44699" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> diplomacy is concerned, everybody in this House will agree that diplomacy is what we like to do.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47769">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la diplomatie, tout le monde ici admettra <DiscourseConnective annotation_id="47830">que</DiscourseConnective> nous aimons nous adonner à la diplomatie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44799" docOffset="280">
      <en>We Europeans like to solve complex, difficult problems with what we value most: our minds, our intelligence, our diplomacy.</en>
      <fr>Nous, les Européens, nous aimons résoudre les problèmes complexes et difficiles <DiscourseConnective annotation_id="47956">à</DiscourseConnective> l'aide de ce que nous plaçons au premier plan: notre esprit, notre intelligence, notre diplomatie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44923" docOffset="281">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="44923" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> there is no doubt that this problem is indeed complex and difficult.</en>
      <fr>Il ne fait pas de doute <DiscourseConnective annotation_id="48081">que</DiscourseConnective> ce problème est <DiscourseConnective annotation_id="48101">effectivement</DiscourseConnective> complexe <DiscourseConnective annotation_id="48124">et</DiscourseConnective> difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44996" id="062" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="44996" docOffset="282">
      <en>
        <Alignment alignment="48138" annotation_id="44996">
          <DiscourseConnective annotation_id="44996" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we proceed to the next item, Mr Pflüger has requested the floor to make a personal statement pursuant to Rule 145 of our Rules of Procedure.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44996" annotation_id="48138">
          <DiscourseConnective annotation_id="48138" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> passer au point suivant de l'ordre du jour, M. Pflüger a demandé la parole <DiscourseConnective annotation_id="48222">pour</DiscourseConnective> un fait personnel conformément <DiscourseConnective annotation_id="48258">à</DiscourseConnective> l'article 145 du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45144" docOffset="283">
      <en>According to this Rule, Mr Pflüger, you may speak for three minutes, on the understanding that you may only make observations relating to opinions that have been attributed to you or correct observations that you may have made in the course of the debate.</en>
      <fr>Conformément <DiscourseConnective annotation_id="48301">à</DiscourseConnective> cet article, Monsieur Pflüger, vous avez la parole pendant trois minutes, étant entendu <DiscourseConnective annotation_id="48391">que</DiscourseConnective> vous ne pouvez faire d'observations que sur des opinions qui vous ont été attribuées <DiscourseConnective annotation_id="48480">ou</DiscourseConnective> corriger des observations <DiscourseConnective annotation_id="48509">que</DiscourseConnective> vous avez pu faire au cours du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45400" id="063" name="Tobias Pflüger">
    <ParallelChunk annotation_id="45400" docOffset="284">
      <en>(DE) Mr President, further to Mr Brok's statement, in which he implied that I had laid responsibility for North Korea's nuclear test at the door of the USA, any such insinuation is utterly false.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, à la suite de la déclaration de M. Brok, selon laquelle j'aurais imputé la responsabilité de l'essai nucléaire nord-coréen aux États-Unis d'Amérique, je voudrais dire que toute insinuation de ce genre est complètement fausse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45596" docOffset="285">
      <en>
        <Alignment alignment="48805" annotation_id="45596">
          <Alignment alignment="48805" annotation_id="45596">
            <DiscourseConnective annotation_id="45596" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the issue - and Mrs Napoletano raised something similar - of those governments - the USA, but also, and to an increasing degree, the EU, among them - that believe they have to use nuclear weapons to defend themselves against attack is something that calls for serious discussion in this House.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45596" annotation_id="48805">
          <Alignment alignment="45596" annotation_id="48805">
            <DiscourseConnective annotation_id="48805" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la question - <DiscourseConnective annotation_id="48833">et</DiscourseConnective> Mme Napoletano a soulevé quelque chose de similaire - des gouvernements - dont les États-Unis, <DiscourseConnective annotation_id="48931">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48942">et</DiscourseConnective> dans une plus large mesure l'Union européenne - qui pensent devoir se servir des armes nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="49043">pour</DiscourseConnective> se défendre contre une attaque mérite d'être sérieusement discutée par notre Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45907" docOffset="286">
      <en>For that reason, Mr Brok is quite wrong to make that insinuation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49136">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, M. Brok a tort de faire une telle insinuation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45973" docOffset="287">
      <en>Atomic warfare is threatened not only by the USA, but also by Jacques Chirac, <Alignment alignment="49299" annotation_id="46051">
          <DiscourseConnective annotation_id="46051" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why this issue has to receive serious consideration, <DiscourseConnective annotation_id="46116" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> why Mr Brok is wrong to imply what he did.</en>
      <fr>La guerre atomique est une menace <DiscourseConnective annotation_id="49233">que</DiscourseConnective> les États-Unis font peser sur le monde, <DiscourseConnective annotation_id="49277">mais aussi</DiscourseConnective> M. Chirac, <Alignment alignment="46051" annotation_id="49299">
          <DiscourseConnective annotation_id="49299" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est pour cela que cette question doit être prise sérieusement en considération. M. Brok a tort avec ses sous-entendus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46163" id="064" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="46163" docOffset="288">
      <en>I fear that Mr Brok has not been able to hear you.</en>
      <fr>Je crains <DiscourseConnective annotation_id="49433">que</DiscourseConnective> M. Brok ne vous ait pas entendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46214" docOffset="289">
      <en>I hope that someone will pass on to him what was said.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="49479">que</DiscourseConnective> quelqu'un lui transmettra ce qui a été dit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46269" id="065" name="Elmar Brok">
    <ParallelChunk annotation_id="46269" docOffset="290">
      <en>(DE) Mr President, <Alignment alignment="49555" annotation_id="46288">
          <DiscourseConnective annotation_id="46288" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I might be permitted to make a brief comment, it has to be said that those who are ready to give it out have to be willing to take it as well.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, <Alignment alignment="46288" annotation_id="49555">
          <DiscourseConnective annotation_id="49555" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le permettez, je voudrais faire un <DiscourseConnective annotation_id="49598">bref</DiscourseConnective> commentaire, ceux qui sont prompts <DiscourseConnective annotation_id="49638">à</DiscourseConnective> la critique doivent aussi accepter d'être critiqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46434" docOffset="291">
      <en>Mr Pflüger has made an accusation, to which I have responded, <Alignment alignment="49751" annotation_id="46496">
          <DiscourseConnective annotation_id="46496" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> he should accept that.</en>
      <fr>M. Pflüger a porté une accusation <DiscourseConnective annotation_id="49727">à</DiscourseConnective> laquelle j'ai répondu <Alignment alignment="46496" annotation_id="49751">
          <DiscourseConnective annotation_id="49751" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il doit l'accepter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46523" docOffset="292">
      <en>This is a political statement rather than an insinuation.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="49777">s'</DiscourseConnective>agit d'une déclaration politique <DiscourseConnective annotation_id="49812">plutôt que d'</DiscourseConnective>une insinuation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46581" id="066" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="46581" docOffset="293">
      <en>Mr Brok, nobody is going to take any measures against you.</en>
      <fr>Monsieur Brok, personne ne prendra de mesure à votre encontre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46640" docOffset="294">
      <en>You have made a comment, <Alignment alignment="49935" annotation_id="46665">
          <DiscourseConnective annotation_id="46665" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Pflüger has seen fit to respond to it, <DiscourseConnective annotation_id="46711" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> that is the end of the story.</en>
      <fr>Vous avez fait un commentaire <Alignment alignment="46665" annotation_id="49935">
          <DiscourseConnective annotation_id="49935" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Pflüger a jugé bon d'y répondre, l'histoire finit là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46745" docOffset="295">
      <en>That concludes this item.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
