<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>2.</en>
    <fr>2.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Azerbaijan: freedom of expression</en>
    <fr>Azerbaïdjan: liberté d'expression</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="37" id="849" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="37" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on seven motions for a resolution on freedom of expression in Azerbaijan.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur les sept propositions de résolution sur la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="138">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="139" id="252" language="IT" name="Fiorello Provera">
    <ParallelChunk annotation_id="139" docOffset="3">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, Europe has embarked on an interesting Eastern Partnership project, which has met with support and encouraging collaboration from six countries: Armenia, Belarus, Georgia, Moldova, Ukraine and Azerbaijan.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="186">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'Europe s'est engagée dans un projet de partenariat oriental intéressant, qui a bénéficié du soutien <DiscourseConnective annotation_id="302">et</DiscourseConnective> de la collaboration encourageante de six pays: l'Arménie, le Belarus, la Géorgie, la Moldavie, l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="410">et</DiscourseConnective> l'Azerbaïdjan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="379" docOffset="4">
      <en>This operation is improving the relationship between the European Union and these countries and may lead to democratic and economic development of the area, albeit to a varying extent depending on the history of each country.</en>
      <fr>Cette initiative permet d'améliorer les relations entre ces pays et l'Union européenne et pourrait favoriser le développement démocratique <DiscourseConnective annotation_id="567">et</DiscourseConnective> économique de la région, <DiscourseConnective annotation_id="595">bien que</DiscourseConnective> l'étendue de ce développement puisse varier en fonction de l'<DiscourseConnective annotation_id="665">histoire de</DiscourseConnective> chaque pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="605" docOffset="5">
      <en>Given this intelligent political strategy, in my view, it is inappropriate to hold this urgent debate on two young bloggers sentenced following events for which proceedings are still ongoing <Alignment alignment="12796" annotation_id="796">
          <DiscourseConnective annotation_id="796" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we overlook other situations that are truly tragic, such as the recent massacre of 57 people who had come together to support a presidential election candidate in the Philippines.</en>
      <fr>Compte tenu de cette stratégie politique intelligente, je pense qu'il n'est pas opportun que nous ayons de toute urgence ce débat sur deux jeunes blogueurs condamnés à la suite d'évènements <DiscourseConnective annotation_id="880">pour</DiscourseConnective> lesquels une procédure est toujours en cours, <Alignment alignment="8104" annotation_id="931">
          <DiscourseConnective annotation_id="931" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous fermons les yeux sur d'autres affaires qui sont véritablement tragiques, <DiscourseConnective annotation_id="1019">comme</DiscourseConnective> le récent massacre de 57 personnes qui s'étaient rassemblées <DiscourseConnective annotation_id="1086">pour</DiscourseConnective> soutenir un candidat aux élections présidentielles aux Philippines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="982" docOffset="6">
      <en>All parliamentary groups, with the exception of ours, support a motion for a resolution on Azerbaijan that is harsh and out of step with the partnership initiatives that we have undertaken.</en>
      <fr>Tous les groupes parlementaires, <DiscourseConnective annotation_id="1192">à</DiscourseConnective> l'exception du nôtre, ont soutenu une proposition de résolution sévère sur l'Azerbaïdjan qui n'est pas dans l'esprit des initiatives de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="1342">que</DiscourseConnective> nous avons entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1172" docOffset="7">
      <en>I am convinced that the strong views contained in the resolution put to the vote today may not only lead to the Azerbaijani Government stiffening relations with Europe, but may <Alignment alignment="10890" annotation_id="1349">
          <DiscourseConnective annotation_id="1349" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a counterproductive effect on the case of these two young people, in that this resolution could jeopardise the granting of a pardon.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="1388">que</DiscourseConnective> les fortes opinions contenues dans la résolution soumise aujourd'hui au vote pourraient <DiscourseConnective annotation_id="1480">non seulement</DiscourseConnective> entraîner un durcissement des relations du gouvernement azerbaïdjanais avec l'Europe, <Alignment alignment="1589" annotation_id="1580">
          <DiscourseConnective annotation_id="1580" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir un effet contre-productif sur l'affaire de ces deux jeunes, <DiscourseConnective annotation_id="1657">vu que</DiscourseConnective> la résolution pourrait compromettre leurs chances d'être graciés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1492" docOffset="8">
      <en>In this regard, I would like to remind you of the decision, adopted yesterday in plenary, whereby we rejected a resolution on the Aminatou Haidar case <Alignment alignment="52552" annotation_id="1643">
          <DiscourseConnective annotation_id="1643" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13158" annotation_id="1646">
          <DiscourseConnective annotation_id="1646" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to compromise the ongoing diplomatic negotiations.</en>
      <fr>Je voudrais vous rappeler, <DiscourseConnective annotation_id="1757">à cet égard</DiscourseConnective>, la décision adoptée hier <DiscourseConnective annotation_id="1795">en</DiscourseConnective> séance plénière, aux termes de laquelle nous avons rejeté une résolution sur l'affaire Aminatou Haidar <Alignment alignment="11892" annotation_id="1901">
          <Alignment alignment="18937" annotation_id="1901">
            <DiscourseConnective annotation_id="1901" sense="Temporal.Synchrony">de manière à</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ne pas compromettre les négociations diplomatiques en cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1704" docOffset="9">
      <en>I feel that it is <Alignment alignment="9504" annotation_id="1722">
          <DiscourseConnective annotation_id="1722" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contradictory that in the same session, two resolutions are being put to the vote, one on Belarus and the other on Azerbaijan, both very different in tone, <Alignment alignment="11397" annotation_id="1883">
          <DiscourseConnective annotation_id="1883" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> these two countries are part of the same Eastern Partnership.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="1984">qu'</DiscourseConnective>il est <Alignment alignment="4076" annotation_id="1994">
          <DiscourseConnective annotation_id="1994" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> contradictoire <DiscourseConnective annotation_id="2015">que</DiscourseConnective> pendant une <DiscourseConnective annotation_id="2031">même</DiscourseConnective> session, deux résolutions soient soumises au vote, l'une sur le Belarus <DiscourseConnective annotation_id="2108">et</DiscourseConnective> l'autre sur l'Azerbaïdjan, avec un ton très différent, <Alignment alignment="20145" annotation_id="2166">
          <DiscourseConnective annotation_id="2166" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces deux pays font partie du <DiscourseConnective annotation_id="2205">même</DiscourseConnective> Partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1950" id="254" language="PL" name="Lidia Joanna Geringer de Oedenberg">
    <ParallelChunk annotation_id="1950" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="12368" annotation_id="1950">
          <DiscourseConnective annotation_id="1950" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on 11 November this year, Europe marked the anniversary of the end of the First World War, in Azerbaijan, a sentence of several years' imprisonment was passed on some journalists who had dared to write about the country's widespread corruption and unemployment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22486" annotation_id="2232">
          <DiscourseConnective annotation_id="2232" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le 11 novembre dernier, l'Europe a célébré l'anniversaire de la fin de la première Guerre mondiale, <DiscourseConnective annotation_id="2341">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan, plusieurs journalistes qui avaient osé écrire des articles au sujet de la corruption généralisée <DiscourseConnective annotation_id="2454">et</DiscourseConnective> du taux de chômage élevé dans le pays ont été condamnés <DiscourseConnective annotation_id="2513">à</DiscourseConnective> plusieurs années de prison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2218" docOffset="11">
      <en>The journalists were officially charged with spreading hooliganism and terrorism.</en>
      <fr>Ces journalistes ont officiellement été reconnus coupables de propagation du hooliganisme <DiscourseConnective annotation_id="2633">et</DiscourseConnective> du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2300" docOffset="12">
      <en>In the ranking produced by Freedom House, Azerbaijan has the status of 'Not Free'.</en>
      <fr>Au sein du classement élaboré par Freedom House, l'Azerbaïdjan est classé comme un pays "non libre".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2383" docOffset="13">
      <en>Reporters Without Borders say Azerbaijan is in 146th place out of 175 countries surveyed in terms of freedom of speech.</en>
      <fr>Selon Reporters sans frontières, l'Azerbaïdjan se classe <DiscourseConnective annotation_id="2809">à</DiscourseConnective> la 146e position sur les 175 pays ayant fait l'objet d'une enquête sur la liberté d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2503" docOffset="14">
      <en>Disturbing signals are <Alignment alignment="2939" annotation_id="2526">
          <DiscourseConnective annotation_id="2526" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> coming from analyses conducted by the Economist Intelligence Unit, which has evaluated Azerbaijan on the question of political freedoms.</en>
      <fr>Des signaux dérangeants émanent <Alignment alignment="20077" annotation_id="2939">
          <DiscourseConnective annotation_id="2939" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'analyses réalisées par l'Economist Intelligence Unit, qui a évalué l'Azerbaïdjan sur la question des libertés politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2668" docOffset="15">
      <en>In this context, last year's refusal by the authorities in Azerbaijan to grant concessions to foreign media, such as the BBC and Radio Free Europe, should not surprise anyone.</en>
      <fr>Dans un tel contexte, le refus des autorités azerbaïdjanaises, l'année dernière, d'accorder des concessions aux médias étrangers, <DiscourseConnective annotation_id="3203">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3213">à</DiscourseConnective> la BBC <DiscourseConnective annotation_id="3222">et</DiscourseConnective> à Radio Free Europe, ne devrait surprendre personne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2844" docOffset="16">
      <en>I think the time has come for the European Union to review its approach to Azerbaijan and, taking advantage of the participation of Baku in the European Neighbourhood and Partnership Policy, to begin to exert greater pressure on the authorities there.</en>
      <fr>Je pense que le temps est venu <DiscourseConnective annotation_id="3309">que</DiscourseConnective> l'Union européenne revoie son attitude envers l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="3373">et</DiscourseConnective>, en profitant de la participation de Bakou <DiscourseConnective annotation_id="3419">à</DiscourseConnective> la politique européenne de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="3458">et</DiscourseConnective> de partenariat, qu'elle commence <DiscourseConnective annotation_id="3494">à</DiscourseConnective> exercer davantage de pression sur les autorités du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3096" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="12799" annotation_id="3096">
          <Alignment alignment="3565" annotation_id="3096">
            <DiscourseConnective annotation_id="3096" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I would like to add my voice to the appeal of my political group for the unconditional release of the imprisoned journalists and adequate revision of Azerbaijani law.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="3096" annotation_id="3565">
          <Alignment alignment="3096" annotation_id="3565">
            <DiscourseConnective annotation_id="3565" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> apporter mon soutien <DiscourseConnective annotation_id="3599">à</DiscourseConnective> l'appel de mon groupe politique visant <DiscourseConnective annotation_id="3640">à</DiscourseConnective> obtenir la libération sans conditions des journalistes emprisonnés <DiscourseConnective annotation_id="3709">ainsi</DiscourseConnective> qu'une révision adéquate du droit azerbaïdjanais.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3276" id="256" name="Marietje Schaake">
    <ParallelChunk annotation_id="3276" docOffset="18">
      <en>author. - Mr President, Azerbaijan is signatory to a number of partnerships with the EU.</en>
      <fr>auteure. - (EN) Monsieur le Président, l'Azerbaïdjan est partie <DiscourseConnective annotation_id="3829">à</DiscourseConnective> un certain nombre de partenariats avec l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3365" docOffset="19">
      <en>It is active in the neighbourhood policy as well as in the Eastern Partnership.</en>
      <fr>Il participe activement <DiscourseConnective annotation_id="3900">à</DiscourseConnective> la politique de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="3928">ainsi</DiscourseConnective> qu'au partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3445" docOffset="20">
      <en>This does not only relate to trade.</en>
      <fr>Ces accords ne concernent pas uniquement les échanges commerciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3481" docOffset="21">
      <en>Azerbaijan has <Alignment alignment="39945" annotation_id="3496">
          <DiscourseConnective annotation_id="3496" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> signed up to respect democracy, human rights and the rule of law.</en>
      <fr>En signant, l'Azerbaïdjan s'est <Alignment alignment="8136" annotation_id="4061">
          <DiscourseConnective annotation_id="4061" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> engagé <DiscourseConnective annotation_id="4078">à</DiscourseConnective> respecter la démocratie, les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="4127">et</DiscourseConnective> l'état de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3567" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="24153" annotation_id="3567">
          <DiscourseConnective annotation_id="3567" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, currently, these are all under serious threat with the present regime.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16226" annotation_id="4147">
          <DiscourseConnective annotation_id="4147" sense="Comparison.Contrast">Autant</DiscourseConnective>
        </Alignment> de principes qui sont aujourd'hui grandement menacés par le régime actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3647" docOffset="23">
      <en>Today we highlight the case of Emin Milli and Adnan Hajizade, which represents a crackdown on free media, free expression and civil society that is much deeper and wider than the case of merely two bloggers, <Alignment alignment="4476" annotation_id="3855">
          <DiscourseConnective annotation_id="3855" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have been called.</en>
      <fr>Nous mettons aujourd'hui en exergue le cas d'Emin Milli <DiscourseConnective annotation_id="4285">et</DiscourseConnective> d'Adnan Hajizade, qui constitue une répression <DiscourseConnective annotation_id="4335">à</DiscourseConnective> l'encontre des médias libres, de la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="4394">et</DiscourseConnective> de la société civile qui va bien plus loin qu'une simple affaire de blogueurs, <Alignment alignment="18201" annotation_id="4476">
          <DiscourseConnective annotation_id="4476" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on les a appelés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3881" docOffset="24">
      <en>They did indeed use new media like Facebook and Twitter for their youth organisation's work, <Alignment alignment="51499" annotation_id="3974">
          <DiscourseConnective annotation_id="3974" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fact is that we do not even know why they are imprisoned <Alignment alignment="21574" annotation_id="4039">
          <DiscourseConnective annotation_id="4039" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> evidence to defend their case has not been admitted in the trial, <DiscourseConnective annotation_id="4108" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the trial did not meet international standards - and, indeed, looks fabricated.</en>
      <fr>Ils se sont <DiscourseConnective annotation_id="4512">en effet</DiscourseConnective> servis des nouveaux médias <DiscourseConnective annotation_id="4548">comme</DiscourseConnective> Facebook <DiscourseConnective annotation_id="4563">et</DiscourseConnective> Twitter <DiscourseConnective annotation_id="4574">pour</DiscourseConnective> les activités de leur organisation de jeunes, <Alignment alignment="20993" annotation_id="4625">
          <DiscourseConnective annotation_id="4625" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4630">le fait est que</DiscourseConnective> nous ne savons <DiscourseConnective annotation_id="4661">même</DiscourseConnective> pas pourquoi ils ont été incarcérés, <Alignment alignment="4039" annotation_id="4703">
          <DiscourseConnective annotation_id="4703" sense="Temporal.Synchrony">vu que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les preuves <DiscourseConnective annotation_id="4722">à</DiscourseConnective> leur décharge n'ont pas été admises au procès et que ce dernier n'était pas conforme aux normes internationales - <DiscourseConnective annotation_id="4838">et</DiscourseConnective> paraissait <DiscourseConnective annotation_id="4852">d'ailleurs</DiscourseConnective> monté de toutes pièces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4192" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="11151" annotation_id="4192">
          <DiscourseConnective annotation_id="4192" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot rely on the Azerbaijani Government to stay true to its commitment to democracy, human rights and the rule of the law through the various agreements it has itself signed with the EU, then Europe cannot consider Azerbaijan to be a credible partner at all; this is <Alignment alignment="17627" annotation_id="4467">
          <DiscourseConnective annotation_id="4467" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> true of trade relations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6181" annotation_id="4887">
          <DiscourseConnective annotation_id="4887" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons pas faire confiance au gouvernement azerbaïdjanais pour qu'il respecte ses engagements en faveur de la démocratie, des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="5043">et</DiscourseConnective> de l'état de droit grâce aux différents accords qu'il a lui-même conclu avec l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="5129">alors</DiscourseConnective>, celle-ci ne peut sûrement pas considérer l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="5191">comme</DiscourseConnective> un partenaire crédible. Il en va <Alignment alignment="4467" annotation_id="5230">
          <DiscourseConnective annotation_id="5230" sense="Expansion.Conjunction">de même</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour les relations commerciales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4497" docOffset="26">
      <en>This resolution urges the Azerbaijani Government to adhere to its own promises and to start building its legitimacy in the international community by respecting its own citizens, granting them democratic and human rights and allowing for respect of the rule of law.</en>
      <fr>Cette résolution enjoint le gouvernement azerbaïdjanais de respecter ses propres promesses <DiscourseConnective annotation_id="5362">et</DiscourseConnective> de commencer à gagner de la légitimité au sein de la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="5444">en</DiscourseConnective> respectant ses propres citoyens, en leur accordant des droits humains et démocratiques et en garantissant le respect de l'état de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4763" docOffset="27">
      <en>Yesterday, we awarded the Sakharov Prize in this House of the European people, <Alignment alignment="14510" annotation_id="4842">
          <DiscourseConnective annotation_id="4842" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we saw a very impressive speech by the laureate, Mr Kovalev, who said that fear can only be met by freedom of thought, <Alignment alignment="44856" annotation_id="4965">
          <DiscourseConnective annotation_id="4965" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> freedom of thought can only be expressed <Alignment alignment="17331" annotation_id="5010">
          <DiscourseConnective annotation_id="5010" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> freedom of expression is actually guaranteed <Alignment alignment="32245" annotation_id="5060">
          <DiscourseConnective annotation_id="5060" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5943" annotation_id="5064">
          <DiscourseConnective annotation_id="5064" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we listen to those people who are simply addressing issues such as opposition to their government, which we, as Europeans, have to guarantee in partnership with Azerbaijan in all areas.</en>
      <fr>Hier, dans cette Assemblée des peuples européens, nous avons décerné le prix Sakharov, <Alignment alignment="18701" annotation_id="5671">
          <DiscourseConnective annotation_id="5671" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons assisté à un discours très impressionnant du lauréat, M. Kovalev, qui a expliqué <DiscourseConnective annotation_id="5766">que</DiscourseConnective> seule la liberté de penser pouvait répondre <DiscourseConnective annotation_id="5814">à</DiscourseConnective> la peur, <Alignment alignment="12115" annotation_id="5825">
          <DiscourseConnective annotation_id="5825" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la liberté de penser ne pouvait être exprimée que <Alignment alignment="23802" annotation_id="5882">
          <DiscourseConnective annotation_id="5882" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la liberté d'expression était réellement garantie <Alignment alignment="5060" annotation_id="5940">
          <DiscourseConnective annotation_id="5940" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11535" annotation_id="5943">
          <DiscourseConnective annotation_id="5943" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous écoutons ceux qui abordent tout <DiscourseConnective annotation_id="5988">simplement</DiscourseConnective> des sujets tels <DiscourseConnective annotation_id="6015">que</DiscourseConnective> l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="6032">à</DiscourseConnective> leur gouvernement, ce <DiscourseConnective annotation_id="6056">que</DiscourseConnective> nous, Européens, devons garantir, <DiscourseConnective annotation_id="6094">en</DiscourseConnective> partenariat avec l'Azerbaïdjan dans tous les domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5255" id="258" language="DE" name="Ulrike Lunacek">
    <ParallelChunk annotation_id="5255" docOffset="28">
      <en>Mr President, the previous speaker has already mentioned some of the details of this resolution.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le précédent orateur a <DiscourseConnective annotation_id="6198">déjà</DiscourseConnective> mentionné quelques détails de cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5352" docOffset="29">
      <en>The resolution was prompted among other things by an incident in July 2009 in which two young bloggers, Emin Milli and Adnan Hajizade, were attacked in a restaurant, went to the police to report the incident and were <Alignment alignment="3738" annotation_id="5569">
          <DiscourseConnective annotation_id="5569" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> arrested themselves.</en>
      <fr>Celle-ci a été rendue nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="6284">notamment</DiscourseConnective> par un incident, <DiscourseConnective annotation_id="6311">en</DiscourseConnective> juillet 2009, lors duquel deux jeunes blogueurs, Emin Milli <DiscourseConnective annotation_id="6374">et</DiscourseConnective> Adnan Hajizade, ont été attaqués dans un restaurant, se sont rendus <DiscourseConnective annotation_id="6445">à</DiscourseConnective> la police <DiscourseConnective annotation_id="6457">pour</DiscourseConnective> signaler l'incident <DiscourseConnective annotation_id="6482">et</DiscourseConnective> ont <Alignment alignment="5569" annotation_id="6489">
          <DiscourseConnective annotation_id="6489" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> été eux-mêmes arrêtés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5595" docOffset="30">
      <en>They were prosecuted <Alignment alignment="6541" annotation_id="5616">
          <DiscourseConnective annotation_id="5616" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, according to all the international observers, including Amnesty International, the court proceedings were far from fair.</en>
      <fr>Ils ont été poursuivis <Alignment alignment="5616" annotation_id="6541">
          <DiscourseConnective annotation_id="6541" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, selon tous les observateurs internationaux, dont Amnesty International, leur procès a été tout sauf équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5742" docOffset="31">
      <en>
        <Alignment alignment="12410" annotation_id="5742">
          <DiscourseConnective annotation_id="5742" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the video which was apparently taken in the restaurant, which clearly showed who had been attacked <Alignment alignment="43004" annotation_id="5854">
          <DiscourseConnective annotation_id="5854" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the attackers were other people and not these two bloggers, was not played.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5742" annotation_id="6656">
          <DiscourseConnective annotation_id="6656" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la vidéo qui a, semble-t-il, été prise dans le restaurant, qui montre clairement qui a été attaqué <Alignment alignment="5854" annotation_id="6768">
          <DiscourseConnective annotation_id="6768" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui confirme <DiscourseConnective annotation_id="6784">que</DiscourseConnective> les agresseurs sont d'autres personnes, <DiscourseConnective annotation_id="6828">et</DiscourseConnective> non pas les deux blogueurs, n'a pas été diffusée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5939" docOffset="32">
      <en>It is therefore clear that the judgment does not meet the criteria required by a state under the rule of law.</en>
      <fr>Il apparaît <DiscourseConnective annotation_id="6893">donc</DiscourseConnective> clairement <DiscourseConnective annotation_id="6909">que</DiscourseConnective> le jugement ne répond pas aux critères requis par un État régi par la primauté du de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6049" docOffset="33">
      <en>I very much hope that all the evidence will have to be presented in the second trial <Alignment alignment="7231" annotation_id="6134">
          <DiscourseConnective annotation_id="6134" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it takes place.</en>
      <fr>J'espère de tout cœur <DiscourseConnective annotation_id="7027">que</DiscourseConnective> toutes les pièces seront présentées lors du second procès, <Alignment alignment="6134" annotation_id="7090">
          <DiscourseConnective annotation_id="7090" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci aura lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6155" docOffset="34">
      <en>I am pleased that we have succeeded in introducing a resolution which is supported by almost all the groups.</en>
      <fr>Je suis heureuse <DiscourseConnective annotation_id="7135">que</DiscourseConnective> nous soyons parvenus <DiscourseConnective annotation_id="7160">à</DiscourseConnective> présenter une résolution soutenue par la quasi-totalité des groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6264" docOffset="35">
      <en>I regret that Mr Provera's group is not joining us and <DiscourseConnective annotation_id="6319" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> is emphasising that we should wait for the case to resolve itself and to make use of the diplomatic channels.</en>
      <fr>Je regrette <DiscourseConnective annotation_id="7243">que</DiscourseConnective> le groupe de M. Provera ne nous ait pas rejoints <DiscourseConnective annotation_id="7296">et</DiscourseConnective> préfère souligner <DiscourseConnective annotation_id="7317">que</DiscourseConnective> nous devrions attendre <DiscourseConnective annotation_id="7344">que</DiscourseConnective> l'affaire se résolve d'elle-même <DiscourseConnective annotation_id="7381">et</DiscourseConnective> que nous devrions passer par les voies diplomatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6437" docOffset="36">
      <en>Mr Provera, I believe that it is necessary for Parliament, which is in partnership with the Parliament of Azerbaijan, to express itself clearly.</en>
      <fr>Monsieur Provera, je pense <DiscourseConnective annotation_id="7465">qu'</DiscourseConnective>il est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="7486">que</DiscourseConnective> le Parlement, qui a conclu un partenariat avec le Parlement azerbaïdjanais, s'exprime clairement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6582" docOffset="37">
      <en>Human rights represent a fundamental issue.</en>
      <fr>Les droits de l'homme sont un thème essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6626" docOffset="38">
      <en>Mrs Schaake referred yesterday to the Sakharov Prize.</en>
      <fr>Mme Schaake a fait référence hier au prix Sakharov.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6680" docOffset="39">
      <en>We must speak out in support of freedom of thought in all parts of the world and ensure that it is protected.</en>
      <fr>Nous devons nous faire entendre <DiscourseConnective annotation_id="7719">pour</DiscourseConnective> défendre la liberté de penser partout dans le monde <DiscourseConnective annotation_id="7776">et</DiscourseConnective> garantir la protection de ce droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6790" docOffset="40">
      <en>President Aliyev has often said how important the rights of every journalist are <Alignment alignment="7901" annotation_id="6871">
          <DiscourseConnective annotation_id="6871" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they must be defended by the state.</en>
      <fr>Le président Aliyev a souvent évoqué l'importance des droits de tous les journalistes <Alignment alignment="6871" annotation_id="7901">
          <DiscourseConnective annotation_id="7901" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la nécessité qu'ils soient défendus par l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6916" docOffset="41">
      <en>It is our job to remind everyone of this and I very much hope that in future, there will be another resolution on partnership between the Parliament of Azerbaijan and the European Parliament, <Alignment alignment="8159" annotation_id="7108">
          <DiscourseConnective annotation_id="7108" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> unfortunately this was unsuccessful two weeks ago.</en>
      <fr>Il est de notre devoir de le rappeler à tout le monde <DiscourseConnective annotation_id="8006">et</DiscourseConnective> j'espère sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="8030">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, une autre résolution sur le partenariat entre le Parlement azerbaïdjanais <DiscourseConnective annotation_id="8119">et</DiscourseConnective> le Parlement européen verra le jour, <Alignment alignment="7108" annotation_id="8159">
          <DiscourseConnective annotation_id="8159" sense="Temporal.Synchrony">vu que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons échoué sur ce point il y a deux semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7162" id="260" name="Joe Higgins">
    <ParallelChunk annotation_id="7162" docOffset="42">
      <en>author. - Mr President, I welcome the attention drawn to the appalling and consistent crushing of human rights in Azerbaijan: no freedom for the media, dozens of journalists jailed, some beaten, some even killed in recent years.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Monsieur le Président, je me félicite que l'on attire l'attention sur la répression consternante <DiscourseConnective annotation_id="8331">et</DiscourseConnective> continue des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="8365">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan: aucune liberté <DiscourseConnective annotation_id="8396">pour</DiscourseConnective> les médias, des douzaines de journalistes emprisonnés, dont certains battus, voire <DiscourseConnective annotation_id="8484">même</DiscourseConnective> tués, ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7391" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="18768" annotation_id="7391">
          <DiscourseConnective annotation_id="7391" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must ask why the regime of Mr Aliyev is implementing such horrific repression.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7844" annotation_id="8517">
          <DiscourseConnective annotation_id="8517" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons chercher à savoir pourquoi le régime de M. Aliyev applique une politique de répression <DiscourseConnective annotation_id="8621">si</DiscourseConnective> horrible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7477" docOffset="44">
      <en>The reason of course is to try and cover up the regime of enormous corruption which exists in that country.</en>
      <fr>La raison, bien entendu, est qu'il essaie de dissimuler la corruption monstrueuse qui existe dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7585" docOffset="45">
      <en>The ruling elite has enriched itself fabulously, especially in the oil and gas industry, <Alignment alignment="26990" annotation_id="7674">
          <DiscourseConnective annotation_id="7674" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> 90% of the population of Azerbaijan live in acute poverty and have seen no benefit from the natural resources of their country.</en>
      <fr>L'élite au pouvoir s'est extraordinairement enrichie, particulièrement dans l'industrie du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="8840">et</DiscourseConnective> du gaz, <Alignment alignment="10184" annotation_id="8851">
          <DiscourseConnective annotation_id="8851" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> 90 % de la population azerbaïdjanaise vit dans la pauvreté la plus totale <DiscourseConnective annotation_id="8936">et</DiscourseConnective> ne retire aucun bénéfice des ressources naturelles de son pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7808" docOffset="46">
      <en>Western governments and multinational corporations act, <Alignment alignment="16596" annotation_id="7864">
          <DiscourseConnective annotation_id="7864" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> usual, with great hypocrisy in this regard.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7864" annotation_id="9003">
          <DiscourseConnective annotation_id="9003" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'habitude, les gouvernements occidentaux <DiscourseConnective annotation_id="9051">et</DiscourseConnective> les multinationales font preuve d'une incroyable hypocrisie <DiscourseConnective annotation_id="9114">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7911" docOffset="47">
      <en>They routinely deal with the regime to facilitate doing business, <Alignment alignment="7976" annotation_id="7977">
          <DiscourseConnective annotation_id="7977" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the corporations make massive profits from the exploitation of the natural resources properly belonging to the people of Azerbaijan.</en>
      <fr>Ils traitent régulièrement avec le régime <DiscourseConnective annotation_id="9169">pour</DiscourseConnective> faciliter les affaires <Alignment alignment="7977" annotation_id="9197">
          <DiscourseConnective annotation_id="9197" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les multinationales retirent des profits énormes de l'exploitation des ressources naturelles qui appartiennent <DiscourseConnective annotation_id="9311">en réalité</DiscourseConnective> au peuple d'Azerbaïdjan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8114" docOffset="48">
      <en>Western governments should be asked why they do not demand that the oil-well be used to transform the lives of the people, instead of propping up this regime.</en>
      <fr>Il faudrait demander aux gouvernements occidentaux pourquoi ils n'exigent pas <DiscourseConnective annotation_id="9425">que</DiscourseConnective> les puits de pétrole soient utilisés <DiscourseConnective annotation_id="9466">de manière à</DiscourseConnective> transformer la vie du peuple, <DiscourseConnective annotation_id="9509">plutôt qu'</DiscourseConnective>à entretenir ce régime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8273" docOffset="49">
      <en>Members of the European Parliament, quite correctly, are harsh in their condemnation of the crushing of the right to dissent and to demonstrate freely in Azerbaijan, <Alignment alignment="3605" annotation_id="8439">
          <DiscourseConnective annotation_id="8439" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I cannot let this opportunity pass to <Alignment alignment="36420" annotation_id="8481">
          <DiscourseConnective annotation_id="8481" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> condemn the disgraceful repression of protests by the Danish police in Copenhagen in recent days, who arrested up to 1 000 entirely peaceful protestors, handcuffed them and left them lying for hours in the cold.</en>
      <fr>Les députés du Parlement européen, à juste titre, condamnent avec beaucoup de véhémence la répression du droit <DiscourseConnective annotation_id="9654">à</DiscourseConnective> la dissidence <DiscourseConnective annotation_id="9670">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9673">à</DiscourseConnective> la liberté de manifestation <DiscourseConnective annotation_id="9703">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan, <Alignment alignment="18931" annotation_id="9719">
          <DiscourseConnective annotation_id="9719" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux pas laisser passer cette occasion de condamner <Alignment alignment="8481" annotation_id="9780">
          <DiscourseConnective annotation_id="9780" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la répression honteuse, par la police danoise, des manifestations qui ont eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="9872">à</DiscourseConnective> Copenhague ces derniers jours, la police ayant arrêté près de 1 000 manifestants totalement pacifiques, en les menottant <DiscourseConnective annotation_id="9995">et</DiscourseConnective> en les laissant des heures dans le froid.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8698" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="26080" annotation_id="8698">
          <DiscourseConnective annotation_id="8698" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I protested and demanded the release of some CWI colleagues, the police themselves told me that it was preventive arrest, preventive detention.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16516" annotation_id="10040">
          <DiscourseConnective annotation_id="10040" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me suis insurgé <DiscourseConnective annotation_id="10067">et</DiscourseConnective> que j'ai exigé la libération de certains collègues du CWI, la police elle-même m'a dit <DiscourseConnective annotation_id="10157">qu'</DiscourseConnective>il s'agissait d'arrestations préventives et de détentions préventives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8847" docOffset="51">
      <en>What goes for Azerbaijan should certainly go for a Member State of the European Union as well.</en>
      <fr>Ce qui est valable <DiscourseConnective annotation_id="10250">pour</DiscourseConnective> l'Azerbaïdjan devrait sans aucun doute l'être aussi <DiscourseConnective annotation_id="10307">pour</DiscourseConnective> un État membre de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8942" id="262" language="PL" name="Ryszard Antoni Legutko">
    <ParallelChunk annotation_id="8942" docOffset="52">
      <en>Mr President, in Azerbaijan, for fairly mild and delicate criticism of the government, two people have gone to prison <Alignment alignment="10500" annotation_id="9060">
          <DiscourseConnective annotation_id="9060" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> being given stiff sentences.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="10373">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan, <DiscourseConnective annotation_id="10389">pour</DiscourseConnective> des critiques somme toute légères <DiscourseConnective annotation_id="10428">et</DiscourseConnective> délicates du gouvernement, deux personnes ont été envoyées en prison <Alignment alignment="17198" annotation_id="10500">
          <DiscourseConnective annotation_id="10500" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir écopé de sévères condamnations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9095" docOffset="53">
      <en>What does this mean?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10544">Que</DiscourseConnective> faut-il en conclure?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9116" docOffset="54">
      <en>Firstly, that the country does not have good legal institutions, <Alignment alignment="45395" annotation_id="9181">
          <DiscourseConnective annotation_id="9181" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not look like such institutions are going to arise.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10569">Premièrement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10583">que</DiscourseConnective> ce pays ne dispose pas d'institutions juridiques adéquates, <Alignment alignment="9181" annotation_id="10647">
          <DiscourseConnective annotation_id="10647" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne semble pas devoir changer de sitôt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9245" docOffset="55">
      <en>Secondly, that Azerbaijan has an authoritarian system which is taking control of more and more areas of political life.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10694">Deuxièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10708">que</DiscourseConnective> l'Azerbaïdjan possède un système autoritaire qui <DiscourseConnective annotation_id="10761">s'</DiscourseConnective>empare <DiscourseConnective annotation_id="10770">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10778">en plus de</DiscourseConnective> domaines de la vie politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9365" docOffset="56">
      <en>Every concession is punished.</en>
      <fr>Chaque concession est punie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9395" docOffset="57">
      <en>What can we do in this situation?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10848">Que</DiscourseConnective> pouvons-nous faire dans une telle situation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9429" docOffset="58">
      <en>We should certainly intervene in every specific case of the violation of justice, <DiscourseConnective annotation_id="9511" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we are doing in this debate.</en>
      <fr>Nous devons clairement intervenir <DiscourseConnective annotation_id="10931">dans tous les cas</DiscourseConnective> concrets de violations de la justice, et c'est ce que nous faisons dans ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9543" docOffset="59">
      <en>Such interventions have quite often been successful.</en>
      <fr>Ces interventions se sont bien souvent soldées par des réussites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9596" docOffset="60">
      <en>It is significantly more difficult to force institutional change.</en>
      <fr>Il est bien plus difficile de réclamer des changements institutionnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9662" docOffset="61">
      <en>To date, the efforts of the EU in this area have been unsatisfactory, partly <Alignment alignment="19162" annotation_id="9739">
          <DiscourseConnective annotation_id="9739" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are still lenient towards some tyrants and vociferous in our criticism of others.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11169">À</DiscourseConnective> ce jour, les efforts entrepris par l'UE dans ce domaine n'ont pas porté leurs fruits, <DiscourseConnective annotation_id="11257">notamment</DiscourseConnective> <Alignment alignment="22088" annotation_id="11267">
          <DiscourseConnective annotation_id="11267" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous faisons preuve de laxisme vis-à-vis de certains tyrans <DiscourseConnective annotation_id="11337">et</DiscourseConnective> véhémence dans nos critiques à l'égard d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9832" docOffset="62">
      <en>The representatives of Memorial mentioned this several times in this House.</en>
      <fr>Les représentants de Mémorial ont mentionné ce fait à plusieurs reprises au sein de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9908" docOffset="63">
      <en>We <Alignment alignment="1698" annotation_id="9911">
          <DiscourseConnective annotation_id="9911" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have problems in part <Alignment alignment="24274" annotation_id="9938">
          <DiscourseConnective annotation_id="9938" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the process of coming out of authoritarianism is very difficult, arduous and prolonged.</en>
      <fr>Nous rencontrons <Alignment alignment="9911" annotation_id="11504">
          <DiscourseConnective annotation_id="11504" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des problèmes, <Alignment alignment="17677" annotation_id="11529">
          <DiscourseConnective annotation_id="11529" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le processus d'abandon d'un régime autoritaire est très difficile, long <DiscourseConnective annotation_id="11605">et</DiscourseConnective> complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10034" docOffset="64">
      <en>It is a very pessimistic conclusion, <Alignment alignment="15588" annotation_id="10071">
          <DiscourseConnective annotation_id="10071" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I close with this thought: in spite of everything, we should not cease in our efforts, and should be consistent in exerting pressure.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="11621">s'</DiscourseConnective>agit là d'une conclusion très pessimiste, <Alignment alignment="21802" annotation_id="11665">
          <DiscourseConnective annotation_id="11665" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je conclurai avec cette pensée: <DiscourseConnective annotation_id="11702">malgré tout</DiscourseConnective>, nous ne devons pas baisser les bras <DiscourseConnective annotation_id="11751">et</DiscourseConnective> nous devons continuer <DiscourseConnective annotation_id="11776">à</DiscourseConnective> faire pression sans relâche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10209" id="264" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="10209" docOffset="65">
      <en>author. - Mr President, at the beginning of this year, the European Union made a statement on freedom and media in Azerbaijan.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="11830">en</DiscourseConnective> début d'année, l'Union européenne a publié une déclaration sur la liberté des médias <DiscourseConnective annotation_id="11918">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10336" docOffset="66">
      <en>I regret the fact that, <Alignment alignment="11469" annotation_id="10360">
          <DiscourseConnective annotation_id="10360" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> concern on media freedom was expressed during the regular meeting with Azerbaijani parliamentarians, there has been no feedback.</en>
      <fr>Je déplore le fait <DiscourseConnective annotation_id="11953">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="21263" annotation_id="11957">
          <DiscourseConnective annotation_id="11957" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">malgré que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des craintes au sujet de la liberté des médias aient été exprimées pendant les réunions régulières avec les parlementaires azerbaïdjanais, il n'y ait eu aucune réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10495" docOffset="67">
      <en>The European Parliament <Alignment alignment="16135" annotation_id="10519">
          <DiscourseConnective annotation_id="10519" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> has to take a stand.</en>
      <fr>Le Parlement européen doit <Alignment alignment="4130" annotation_id="12164">
          <DiscourseConnective annotation_id="12164" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10550" docOffset="68">
      <en>This is, by the way, going to be our last resolution adopted in 2009.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="12190">s'</DiscourseConnective>agira, au passage, de la dernière résolution que nous adopterons <DiscourseConnective annotation_id="12257">en</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10620" docOffset="69">
      <en>The main concern of the EPP Group, and I am happy that all factions share the same concern, is the deterioration of media freedom in that country.</en>
      <fr>La principale crainte du groupe PPE, <DiscourseConnective annotation_id="12303">et</DiscourseConnective> je pense pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="12323">dire que</DiscourseConnective> tous les groupes la partagent <DiscourseConnective annotation_id="12362">également</DiscourseConnective>, concerne la détérioration de la liberté des médias dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10767" docOffset="70">
      <en>The widespread practice of harassment, persecution and conviction of opposition journalists is alarming.</en>
      <fr>Le recours banalisé au harcèlement, aux persécutions <DiscourseConnective annotation_id="12491">et</DiscourseConnective> à la condamnation de journalistes opposants est alarmant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10872" docOffset="71">
      <en>We call on Azerbaijani authorities to release the journalists in jail without further delay.</en>
      <fr>Nous enjoignons les autorités azerbaïdjanaises de libérer les journalistes emprisonnés <DiscourseConnective annotation_id="12639">sans</DiscourseConnective> plus attendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10965" docOffset="72">
      <en>This <Alignment alignment="30199" annotation_id="10970">
          <DiscourseConnective annotation_id="10970" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> concerns two young bloggers.</en>
      <fr>Cela inclut <Alignment alignment="20037" annotation_id="12671">
          <DiscourseConnective annotation_id="12671" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les deux jeunes blogueurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11004" docOffset="73">
      <en>The second problem is a recent decision by Azerbaijani authorities to cancel the FM radio licences of several international radio stations like Radio Free Europe, Voice of America, BBC World Service and others, depriving listeners in this country of valuable and independent sources of information.</en>
      <fr>Le deuxième problème concerne une décision récemment prise par les autorités azerbaïdjanaises visant <DiscourseConnective annotation_id="12809">à</DiscourseConnective> retirer les licences radio FM de plusieurs stations radio internationales, <DiscourseConnective annotation_id="12886">notamment</DiscourseConnective> Radio Free Europe, Voice of America, BBC World Service <DiscourseConnective annotation_id="12951">et</DiscourseConnective> d'autres, privant ainsi les auditeurs de ce pays de sources d'informations précieuses <DiscourseConnective annotation_id="13040">et</DiscourseConnective> indépendantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11303" docOffset="74">
      <en>Here I ask colleagues to agree to an oral amendment to paragraph 7 of the resolution: namely, not only to voice regret at the situation, but also to urge the Azerbaijani Government to cancel its decision and renew FM licences for the radio stations mentioned.</en>
      <fr>Je demande à mes collègues de se mettre d'accord sur un amendement oral du paragraphe 7 de la résolution: celui-ci viserait à ne pas se contenter d'exprimer nos regrets vis-à-vis de cette situation, <DiscourseConnective annotation_id="13257">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13262">à</DiscourseConnective> enjoindre le gouvernement azerbaïdjanais de revenir sur sa décision <DiscourseConnective annotation_id="13332">et</DiscourseConnective> de renouveler les licences FM des stations de radio mentionnées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11563" docOffset="75">
      <en>Variety, freedom and independence of information are key to a robust civil society, <Alignment alignment="28340" annotation_id="11647">
          <DiscourseConnective annotation_id="11647" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Sergei Kovalev told us yesterday in this Chamber.</en>
      <fr>La variété, la liberté <DiscourseConnective annotation_id="13423">et</DiscourseConnective> l'indépendance de l'information sont des caractéristiques essentielles <DiscourseConnective annotation_id="13497">pour</DiscourseConnective> une société civile solide, <Alignment alignment="9469" annotation_id="13529">
          <DiscourseConnective annotation_id="13529" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> Sergeï Kovalev nous l'a expliqué ici-même hier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11700" docOffset="76">
      <en>This applies fully to the EU's relations with Azerbaijan too.</en>
      <fr>Cela s'applique <DiscourseConnective annotation_id="13599">aussi</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="13610">à</DiscourseConnective> fait aux relations de l'UE avec l'Azerbaïdjan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11762" id="266" name="Laima Liucija Andrikienė">
    <ParallelChunk annotation_id="11762" docOffset="77">
      <en>on behalf of the PPE Group. - Mr President, Azerbaijan is an important partner of the European Union.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'Azerbaïdjan est un partenaire important <DiscourseConnective annotation_id="13724">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11864" docOffset="78">
      <en>It is certainly an essential partner in efforts to ensure European energy security.</en>
      <fr>Il est de toute évidence un partenaire essentiel dans le cadre des efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="13831">à</DiscourseConnective> assurer la sécurité énergétique de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11948" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="2303" annotation_id="11948">
          <DiscourseConnective annotation_id="11948" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, no matter how important oil and gas are, they are not everything.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11948" annotation_id="13878">
          <DiscourseConnective annotation_id="13878" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le pétrole <DiscourseConnective annotation_id="13900">et</DiscourseConnective> le gaz ont beau être importants, ils sont loin de suffire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12023" docOffset="80">
      <en>Azerbaijan has made commitments to work for a democratic and pluralistic society, <Alignment alignment="14056" annotation_id="12105">
          <DiscourseConnective annotation_id="12105" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> enshrined in the Partnership and Cooperation Agreement and the Eastern Partnership policy, in which Azerbaijan intends to participate fully.</en>
      <fr>L'Azerbaïdjan s'est engagé <DiscourseConnective annotation_id="13989">à</DiscourseConnective> travailler afin de créer une société démocratique <DiscourseConnective annotation_id="14041">et</DiscourseConnective> pluraliste, <Alignment alignment="10745" annotation_id="14056">
          <DiscourseConnective annotation_id="14056" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiqué dans l'accord de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="14099">et</DiscourseConnective> de coopération <DiscourseConnective annotation_id="14117">et</DiscourseConnective> dans la politique de partenariat oriental, auxquels l'Azerbaïdjan entend participer activement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12249" docOffset="81">
      <en>We should applaud steps in the right direction taken by President Aliyev, <Alignment alignment="50522" annotation_id="12323">
          <DiscourseConnective annotation_id="12323" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to free 119 prisoners, including five journalists, at the end of 2007.</en>
      <fr>Nous devrions nous féliciter <DiscourseConnective annotation_id="14245">que</DiscourseConnective> le président Aliyev ait pris des initiatives dans la bonne direction, comme <Alignment alignment="12323" annotation_id="14325">
          <DiscourseConnective annotation_id="14325" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> la libération de 119 prisonniers, dont cinq journalistes, fin 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12407" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="53636" annotation_id="12407">
          <DiscourseConnective annotation_id="12407" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the situation of media freedom is only getting worse.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12407" annotation_id="14405">
          <DiscourseConnective annotation_id="14405" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la situation de la liberté des médias ne fait <DiscourseConnective annotation_id="14462">qu'</DiscourseConnective>empirer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12470" docOffset="83">
      <en>We have a number of cases to support this claim, such as the situation of bloggers, the licences of the BBC, Radio Free Europe, etc. We must not shy away from reminding Azerbaijan that people must have the right to speak out freely, even <Alignment alignment="6374" annotation_id="12708">
          <DiscourseConnective annotation_id="12708" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this means having critical views towards their governments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14474">À</DiscourseConnective> l'appui de cette constatation, nous pouvons mentionner diverses affaires, dont celle des blogueurs et celle des licences de la BBC, de Radio Free Europe, etc. Nous ne devons pas hésiter <DiscourseConnective annotation_id="14662">à</DiscourseConnective> rappeler à l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="14689">que</DiscourseConnective> les citoyens doivent avoir le droit de s'exprimer librement, <Alignment alignment="633" annotation_id="14754">
          <DiscourseConnective annotation_id="14754" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela signifie être critiques envers leur gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12771" docOffset="84">
      <en>That is the basic principle of a democratic society, <Alignment alignment="58800" annotation_id="12824">
          <DiscourseConnective annotation_id="12824" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a democratic Azerbaijan has to be an aim just as important as...</en>
      <fr>Tel est le principe fondamental d'une société démocratique, <Alignment alignment="1145" annotation_id="14877">
          <DiscourseConnective annotation_id="14877" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un Azerbaïdjan démocratique doit être un objectif <DiscourseConnective annotation_id="14930">aussi</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="14946">que</DiscourseConnective>...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12893" docOffset="85">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12929" id="268" language="LT" name="Vilija Blinkevičiūtė">
    <ParallelChunk annotation_id="12929" docOffset="86">
      <en>Freedom of expression is a fundamental human right and a cornerstone of democracy.</en>
      <fr>au nom du groupe S&amp;D. - (LT) La liberté d'expression est un droit de l'homme fondamental <DiscourseConnective annotation_id="15087">et</DiscourseConnective> l'une des bases de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13012" docOffset="87">
      <en>Azerbaijan ratified the European Convention on Human Rights and has undertaken to observe the provisions of Article 10 of this convention, which is devoted to freedom of expression and information.</en>
      <fr>L'Azerbaïdjan a ratifié la Convention européenne des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="15195">et</DiscourseConnective> s'est engagé <DiscourseConnective annotation_id="15211">à</DiscourseConnective> respecter les dispositions de l'article 10 de cette convention, consacré <DiscourseConnective annotation_id="15286">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="15312">et</DiscourseConnective> d'information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13210" docOffset="88">
      <en>This Article establishes every person's right to freely express their opinion, receive and share information, without let or hindrance from governing institutions.</en>
      <fr>Cet article consacre le droit de tout individu <DiscourseConnective annotation_id="15377">à</DiscourseConnective> exprimer librement ses opinions, à recevoir <DiscourseConnective annotation_id="15423">et</DiscourseConnective> à partager les informations, <DiscourseConnective annotation_id="15455">sans</DiscourseConnective> aucune entrave <DiscourseConnective annotation_id="15475">ou</DiscourseConnective> contrainte de la part du gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13374" docOffset="89">
      <en>Azerbaijan <Alignment alignment="15537" annotation_id="13385">
          <DiscourseConnective annotation_id="13385" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has made a commitment not to flout human rights and not to impinge on individual freedoms and to safeguard the principles of democracy in its country by participating in the implementation of the European Neighbourhood Policy and the Eastern Partnership initiative.</en>
      <fr>L'Azerbaïdjan s'est <Alignment alignment="13385" annotation_id="15537">
          <DiscourseConnective annotation_id="15537" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> engagé <DiscourseConnective annotation_id="15554">à</DiscourseConnective> respecter les droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="15589">à</DiscourseConnective> ne pas empiéter sur les libertés individuelles <DiscourseConnective annotation_id="15638">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15641">à</DiscourseConnective> préserver les principes de la démocratie dans le pays <DiscourseConnective annotation_id="15697">en</DiscourseConnective> participant <DiscourseConnective annotation_id="15712">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre de la politique européenne de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="15771">et</DiscourseConnective> à l'initiative de partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13656" docOffset="90">
      <en>
        <Alignment alignment="26306" annotation_id="13656">
          <DiscourseConnective annotation_id="13656" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, recently in Azerbaijan, the right to freedom of expression and freedom of association has increasingly come under threat <Alignment alignment="35716" annotation_id="13786">
          <DiscourseConnective annotation_id="13786" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> media activities are restricted.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6993" annotation_id="15814">
          <DiscourseConnective annotation_id="15814" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces derniers temps, <DiscourseConnective annotation_id="15845">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan, le droit <DiscourseConnective annotation_id="15870">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="15896">et</DiscourseConnective> à la liberté d'association est de plus <DiscourseConnective annotation_id="15938">en plus</DiscourseConnective> menacé <Alignment alignment="13786" annotation_id="15953">
          <DiscourseConnective annotation_id="15953" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les activités des médias sont restreintes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13823" docOffset="91">
      <en>There is growing violence against journalists and civil society activists.</en>
      <fr>Il y a <DiscourseConnective annotation_id="16006">de plus</DiscourseConnective> en plus de violences perpétrées à l'encontre des journalistes <DiscourseConnective annotation_id="16076">et</DiscourseConnective> des militants de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13898" docOffset="92">
      <en>I would like to urge Azerbaijan to take into account the European Parliament's proposals and encouragement to improve the human rights protection system and to ensure respect for media freedoms.</en>
      <fr>Je voudrais enjoindre l'Azerbaïdjan de tenir compte des propositions du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="16206">et</DiscourseConnective> de son encouragement <DiscourseConnective annotation_id="16230">à</DiscourseConnective> améliorer le système de protection des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="16289">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16292">à</DiscourseConnective> garantir le respect de la liberté des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14093" id="270" language="PL" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="14093" docOffset="93">
      <en>Mr President, Azerbaijan has appeared once again on the agenda of the European Parliament.</en>
      <fr>Monsieur le Président, voici à nouveau l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="16393">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14184" docOffset="94">
      <en>We spoke about Azerbaijan in the last parliamentary term, <Alignment alignment="26756" annotation_id="14242">
          <DiscourseConnective annotation_id="14242" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we adopted three resolutions, including one about freedom of the media there.</en>
      <fr>Nous avions déjà parlé de l'Azerbaïdjan lors de la dernière législature, <Alignment alignment="10354" annotation_id="16507">
          <DiscourseConnective annotation_id="16507" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avions adopté trois résolutions, dont une concernant la liberté des médias dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14325" docOffset="95">
      <en>We <Alignment alignment="47528" annotation_id="14328">
          <DiscourseConnective annotation_id="14328" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> spoke about the Southern Caucasus, again including Azerbaijan.</en>
      <fr>Nous avions <Alignment alignment="11287" annotation_id="16621">
          <DiscourseConnective annotation_id="16621" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> parlé du Caucase du Sud, qui englobe une fois encore l'Azerbaïdjan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14396" docOffset="96">
      <en>We are interested in Azerbaijan and have a great deal of goodwill for the country.</en>
      <fr>Nous nous intéressons <DiscourseConnective annotation_id="16721">à</DiscourseConnective> l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="16737">et</DiscourseConnective> nous éprouvons beaucoup de bonne volonté <DiscourseConnective annotation_id="16781">à</DiscourseConnective> l'égard de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14479" docOffset="97">
      <en>It is trying to find its way step-by-step, and, indeed, is moving ever nearer to the western world, and not to the east.</en>
      <fr>Celui-ci tente de tracer sa route étape par étape <DiscourseConnective annotation_id="16853">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="16857">effectivement</DiscourseConnective>, il se rapproche de plus <DiscourseConnective annotation_id="16896">en plus de</DiscourseConnective> l'Ouest, <DiscourseConnective annotation_id="16916">et</DiscourseConnective> non de l'Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14600" docOffset="98">
      <en>We should appreciate this.</en>
      <fr>Nous devrions en tenir compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14627" docOffset="99">
      <en>I think that we look upon Azerbaijan with a great deal of goodwill, and <DiscourseConnective annotation_id="14699" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> on the authorities there.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="16973">que</DiscourseConnective> nous considérons l'Azerbaïdjan, <DiscourseConnective annotation_id="17009">ainsi</DiscourseConnective> que les autorités du pays, avec beaucoup de bienveillance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14730" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="34491" annotation_id="14730">
          <DiscourseConnective annotation_id="14730" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that goodwill must not order us not to speak out about things we do not like.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6743" annotation_id="17074">
          <DiscourseConnective annotation_id="17074" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette bienveillance ne doit pas nous empêcher de nous exprimer au sujet de ce qui nous déplaît.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14817" docOffset="101">
      <en>Certainly, a situation in which two bloggers are locked up <Alignment alignment="11146" annotation_id="14876">
          <DiscourseConnective annotation_id="14876" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they say what they think about the authorities is something which should not take place.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17181">En effet</DiscourseConnective>, une situation dans laquelle deux blogueurs se retrouvent emprisonnés <Alignment alignment="14876" annotation_id="17260">
          <DiscourseConnective annotation_id="17260" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ont dit ce qu'ils pensaient au sujet des autorités est une situation qui ne devrait pas exister.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14973" docOffset="102">
      <en>We should support the pro-European tendencies of the Azerbaijani authorities, <Alignment alignment="23846" annotation_id="15051">
          <DiscourseConnective annotation_id="15051" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the time, a political discussion is going on there about whether to be closer to the European Union or to Russia.</en>
      <fr>Nous devons soutenir les tendances pro-européennes des autorités azerbaïdjanaises, <Alignment alignment="10396" annotation_id="17453">
          <DiscourseConnective annotation_id="17453" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> pendant que nous parlons, un débat politique a lieu là-bas pour savoir <DiscourseConnective annotation_id="17528">s'</DiscourseConnective>il vaut mieux que le pays se rapproche de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="17591">ou</DiscourseConnective> de la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15177" docOffset="103">
      <en>In so doing, we should support all those who want to be closer to the western world. <Alignment alignment="29607" annotation_id="15262">
          <DiscourseConnective annotation_id="15262" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="50017" annotation_id="15271">
          <DiscourseConnective annotation_id="15271" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> supporting them, we must talk about the values which make up that world - freedom of the press and freedom of expression are a fundamental value, <Alignment alignment="32089" annotation_id="15422">
          <DiscourseConnective annotation_id="15422" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should make this very plain.</en>
      <fr>Ce faisant, nous devons soutenir tous ceux qui veulent se rapprocher du monde occidental, <Alignment alignment="15262" annotation_id="17698">
          <DiscourseConnective annotation_id="17698" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15271" annotation_id="17703">
          <DiscourseConnective annotation_id="17703" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> les soutenant, nous devons parler des valeurs qui constituent ce monde: la liberté de la presse <DiscourseConnective annotation_id="17802">et</DiscourseConnective> la liberté d'expression représentent une valeur fondamentale <Alignment alignment="15422" annotation_id="17866">
          <DiscourseConnective annotation_id="17866" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons être très clairs <DiscourseConnective annotation_id="17898">là-dessus</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15458" docOffset="104">
      <en>Azerbaijan is certainly not in an easy position, <Alignment alignment="17969" annotation_id="15507">
          <DiscourseConnective annotation_id="15507" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Russia is trying to rebuild its area of political and economic influence, <Alignment alignment="29500" annotation_id="15589">
          <DiscourseConnective annotation_id="15589" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="34871" annotation_id="15593">
          <DiscourseConnective annotation_id="15593" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> helping the Azerbaijani authorities to draw nearer to the EU, we must speak out about the country's deficiencies.</en>
      <fr>L'Azerbaïdjan n'est sûrement pas dans une situation facile, <Alignment alignment="15507" annotation_id="17969">
          <DiscourseConnective annotation_id="17969" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Russie cherche <DiscourseConnective annotation_id="17991">à</DiscourseConnective> rétablir sa zone d'influence politique <DiscourseConnective annotation_id="18032">et</DiscourseConnective> économique, <Alignment alignment="11622" annotation_id="18047">
          <DiscourseConnective annotation_id="18047" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13773" annotation_id="18052">
          <DiscourseConnective annotation_id="18052" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aidons les autorités azerbaïdjanaises <DiscourseConnective annotation_id="18103">à</DiscourseConnective> se rapprocher de l'UE, nous devons aborder les lacunes du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15712" id="272" language="SK" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="15712" docOffset="105">
      <en>Freedom of expression is a very important feature of a democratic society.</en>
      <fr>au nom du groupe EFD. - (SK) La liberté d'expression est une caractéristique très importante de toute société démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15787" docOffset="106">
      <en>It is therefore correct that the EU monitors very carefully any actions aimed at intimidating those who openly criticise the mistakes of government officials.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="18300">donc</DiscourseConnective> juste <DiscourseConnective annotation_id="18311">que</DiscourseConnective> l'UE surveille de très près les actes visant <DiscourseConnective annotation_id="18360">à</DiscourseConnective> intimider ceux qui critiquent ouvertement les erreurs des responsables gouvernementaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15946" docOffset="107">
      <en>From this perspective, I understand the challenge of the European Parliament to the Azerbaijan office expressing disquiet over the results of a police investigation mounted against young people who make satirical references to visible shortcomings in the political life of the country.</en>
      <fr>De ce point de vue, je comprends pourquoi le Parlement européen doit exprimer au gouvernement azerbaïdjanais ses préoccupations vis-à-vis d'une enquête de police lancée à l'encontre de jeunes qui ont fait des références satiriques <DiscourseConnective annotation_id="18681">à</DiscourseConnective> des lacunes visibles de la vie politique du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16232" docOffset="108">
      <en>I agree that we cannot ignore the clearly unfavourable signals coming from Azerbaijan <Alignment alignment="18842" annotation_id="16318">
          <DiscourseConnective annotation_id="16318" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not doubt the criticism of the political environment in Azerbaijan, <Alignment alignment="28957" annotation_id="16395">
          <DiscourseConnective annotation_id="16395" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="45537" annotation_id="16401">
          <DiscourseConnective annotation_id="16401" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> feel that there has been no emphatic criticism from the European Parliament concerning the current events in the Philippines, where 57 political hostages have been murdered.</en>
      <fr>Je comprends <DiscourseConnective annotation_id="18746">que</DiscourseConnective> nous ne puissions ignorer les signaux clairement défavorables qui proviennent d'Azerbaïdjan <Alignment alignment="15247" annotation_id="18842">
          <DiscourseConnective annotation_id="18842" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne conteste pas les critiques faites à l'encontre du contexte politique <DiscourseConnective annotation_id="18920">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan, <Alignment alignment="23718" annotation_id="18936">
          <DiscourseConnective annotation_id="18936" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <Alignment alignment="6269" annotation_id="18950">
          <DiscourseConnective annotation_id="18950" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18960">que</DiscourseConnective> le Parlement européen n'a pas émis de critiques véhémentes concernant les évènements qui se produisent actuellement aux Philippines, où 57 prisonniers politiques ont été assassinés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16580" docOffset="109">
      <en>In my opinion, we should address all issues that shake the democratic world.</en>
      <fr>Selon moi, nous devrions nous attaquer à tous les problèmes qui ébranlent le monde démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16657" id="274" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="16657" docOffset="110">
      <en>(DE) Mr President, following the first European elections in 1979, I had the honour of working with Otto von Habsburg, who is now seriously ill, to establish the human rights tradition of the European Parliament, including these topical and urgent debates on a Thursday afternoon.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, à la suite des premières élections européennes de 1979, j'ai eu l'honneur de travailler avec Otto von Habsburg, qui est aujourd'hui gravement malade, <DiscourseConnective annotation_id="19421">afin de</DiscourseConnective> mettre en place le rôle traditionnel de défenseur des droits de l'homme du Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="19524">notamment</DiscourseConnective> par le biais de ces débats thématiques urgents qui ont lieu le jeudi après-midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16938" docOffset="111">
      <en>I was elected to the European Parliament in 1994 <Alignment alignment="24730" annotation_id="16987">
          <DiscourseConnective annotation_id="16987" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I had the honour of working with Mr Schulz and others to further develop this human rights tradition, which we are rightly proud of.</en>
      <fr>J'ai été élu au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="19650">en</DiscourseConnective> 1994 <Alignment alignment="18686" annotation_id="19658">
          <DiscourseConnective annotation_id="19658" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai eu l'honneur de travailler avec M. Schulz <DiscourseConnective annotation_id="19708">et</DiscourseConnective> d'autres personnes <DiscourseConnective annotation_id="19730">en vue de</DiscourseConnective> développer davantage la tradition des droits de l'homme, dont nous sommes, à juste titre, fiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17124" docOffset="112">
      <en>For this reason I was shocked <Alignment alignment="54537" annotation_id="17154">
          <DiscourseConnective annotation_id="17154" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Provera said with reference to Mr Schulz, who did not deserve this, that the case should not be taken up and almost repeated the threats made by the regime in Azerbaijan to civil rights activists in the country by saying that they will have to put up with it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19837">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'ai été choqué <Alignment alignment="23524" annotation_id="19868">
          <DiscourseConnective annotation_id="19868" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Provera a dit, <DiscourseConnective annotation_id="19894">en</DiscourseConnective> faisant référence <DiscourseConnective annotation_id="19915">à</DiscourseConnective> M. Schulz, qui n'a pas mérité cela, <DiscourseConnective annotation_id="19953">que</DiscourseConnective> nous ne devons pas nous occuper de cette affaire, <DiscourseConnective annotation_id="20007">et</DiscourseConnective> lorsqu'il a presque reproduit les menaces faites par le régime azerbaïdjanais aux militants de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="20123">en</DiscourseConnective> déclarant <DiscourseConnective annotation_id="20136">qu'</DiscourseConnective>ils devront faire avec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17422" docOffset="113">
      <en>The human rights prize has already been mentioned today.</en>
      <fr>Le prix des droits de l'homme a <DiscourseConnective annotation_id="20195">déjà</DiscourseConnective> été mentionné aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17479" docOffset="114">
      <en>I remember well that <Alignment alignment="1430" annotation_id="17500">
          <DiscourseConnective annotation_id="17500" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we expressed our support for Andrei Sakharov, Vytautas Landsbergis and other campaigners for civil rights, people said at the time: Please do not get involved.</en>
      <fr>Je me rappelle très <DiscourseConnective annotation_id="20247">bien que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="995" annotation_id="20257">
          <DiscourseConnective annotation_id="20257" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons témoigné notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="20299">à</DiscourseConnective> Andrei Sakharov, à Vytautas Landsbergis <DiscourseConnective annotation_id="20341">et</DiscourseConnective> à d'autres défenseurs des droits de l'homme, les gens ont dit, <DiscourseConnective annotation_id="20407">à</DiscourseConnective> l'époque: "Ne vous mêlez pas de cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17665" docOffset="115">
      <en>We will make use of the diplomatic channels <DiscourseConnective annotation_id="17709" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> you are causing more harm than good.</en>
      <fr>Nous utiliserons les voies diplomatiques, vous faites plus de mal <DiscourseConnective annotation_id="20513">que</DiscourseConnective> de bien".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17750" docOffset="116">
      <en>Now we know that it was decisive for these people that Parliament spoke out clearly on their behalf.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20527">Or</DiscourseConnective>, nous le savons aujourd'hui, le fait que le Parlement ait clairement pris position <DiscourseConnective annotation_id="20613">pour</DiscourseConnective> ces gens-là a été décisif <DiscourseConnective annotation_id="20644">pour</DiscourseConnective> eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17851" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="13796" annotation_id="17851">
          <DiscourseConnective annotation_id="17851" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mr Schulz, ladies and gentlemen, let us continue our tradition of independence on a Thursday afternoon.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17851" annotation_id="20654">
          <DiscourseConnective annotation_id="20654" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur Schulz, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="20696">et</DiscourseConnective> Messieurs, perpétuons notre tradition d'indépendance du jeudi après-midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17966" docOffset="118">
      <en>I would like to ask the group chairs to give us some freedom to act.</en>
      <fr>Je voudrais demander aux présidents des groupes de nous laisser une certaine marge de manœuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18035" docOffset="119">
      <en>This has nothing to do with party politics.</en>
      <fr>Cela n'a rien <DiscourseConnective annotation_id="20883">à</DiscourseConnective> voir avec les politiques de partis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18079" docOffset="120">
      <en>During the last session, one Member said that <Alignment alignment="4553" annotation_id="18125">
          <DiscourseConnective annotation_id="18125" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were just about to hold meetings with China, we could not talk about China.</en>
      <fr>Pendant la session précédente, un député a dit, <Alignment alignment="13855" annotation_id="20969">
          <DiscourseConnective annotation_id="20969" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous allions entamer une série de réunions avec la Chine, que nous ne pouvions pas parler de la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18207" docOffset="121">
      <en>Today it was a different subject, the Western Sahara.</en>
      <fr>Aujourd'hui, il s'agissait d'un sujet différent, le Sahara occidental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18261" docOffset="122">
      <en>Perhaps this is justified in individual cases, <Alignment alignment="3168" annotation_id="18308">
          <DiscourseConnective annotation_id="18308" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am seriously concerned about our human rights work.</en>
      <fr>Peut-être que dans certains cas, cette attitude est justifiée, <Alignment alignment="1728" annotation_id="21216">
          <DiscourseConnective annotation_id="21216" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis sérieusement préoccupé au sujet de nos activités de défense des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18366" docOffset="123">
      <en>Ladies and gentlemen, the case of Azerbaijan demonstrates how important it is to be discerning here.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21321">et</DiscourseConnective> Messieurs, le cas de l'Azerbaïdjan prouve à quel point il est important, ici, de faire preuve de discernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18467" docOffset="124">
      <en>The country was a Soviet satellite state.</en>
      <fr>Cet État était un pays satellite de l'Union soviétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18509" docOffset="125">
      <en>Monocultures were established, the country was destroyed and subjected to a brutal regime.</en>
      <fr>Des monocultures ont été créées, le pays a été détruit <DiscourseConnective annotation_id="21546">et</DiscourseConnective> soumis <DiscourseConnective annotation_id="21556">à</DiscourseConnective> un régime brutal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18600" docOffset="126">
      <en>Now it is slowly beginning to become more democratic.</en>
      <fr>Aujourd'hui, il commence doucement <DiscourseConnective annotation_id="21611">à</DiscourseConnective> se démocratiser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18654" docOffset="127">
      <en>As a member of the Council of Europe, it has committed to human rights <Alignment alignment="28432" annotation_id="18725">
          <DiscourseConnective annotation_id="18725" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must help it to continue along this route.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="21633">tant que</DiscourseConnective> membre du Conseil de l'Europe, il s'est engagé <DiscourseConnective annotation_id="21689">à</DiscourseConnective> respecter les droits de l'homme <Alignment alignment="18725" annotation_id="21723">
          <DiscourseConnective annotation_id="21723" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons l'aider <DiscourseConnective annotation_id="21746">à</DiscourseConnective> persévérer sur cette voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18775" docOffset="128">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18786" id="276" name="Cristian Dan Preda">
    <ParallelChunk annotation_id="18786" docOffset="129">
      <en>(RO) I, too, support what Mr Posselt said earlier.</en>
      <fr>(RO) Je suis, moi <DiscourseConnective annotation_id="21812">aussi</DiscourseConnective>, d'accord avec les propos tenus tout à l'heure par M. Posselt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18837" docOffset="130">
      <en>At the same time, I would ask for the Azerbaijani Government to respect the right of freedom of expression of every citizen and to immediately drop the charges against the two young men, accused on the basis of fabricated evidence, <Alignment alignment="48851" annotation_id="19069">
          <DiscourseConnective annotation_id="19069" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Lunacek mentioned earlier.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21881">En même temps</DiscourseConnective>, je voudrais demander au gouvernement azerbaïdjanais de respecter le droit <DiscourseConnective annotation_id="21970">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression de tous les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="22017">et</DiscourseConnective> d'abandonner immédiatement les charges à l'encontre de deux jeunes gens accusés sur la base de preuves montées de toutes pièces, <Alignment alignment="19069" annotation_id="22149">
          <DiscourseConnective annotation_id="22149" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme Lunacek l'a indiqué tout à l'heure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19103" docOffset="131">
      <en>I believe that this action must be taken urgently <Alignment alignment="22260" annotation_id="19153">
          <DiscourseConnective annotation_id="19153" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation with regard to press freedom in this country has deteriorated sharply, <Alignment alignment="30102" annotation_id="19246">
          <DiscourseConnective annotation_id="19246" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is <Alignment alignment="15067" annotation_id="19252">
          <DiscourseConnective annotation_id="19252" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> indicated by the latest reports from the Council of Europe and OSCE.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="22204">que</DiscourseConnective> cette action doit être entreprise de toute urgence, <Alignment alignment="3316" annotation_id="22260">
          <DiscourseConnective annotation_id="22260" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'état de la liberté de la presse dans ce pays s'est brutalement détérioré, <Alignment alignment="5170" annotation_id="22340">
          <DiscourseConnective annotation_id="22340" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'indiquent <Alignment alignment="1428" annotation_id="22358">
          <DiscourseConnective annotation_id="22358" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les derniers rapports du Conseil de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="22413">et</DiscourseConnective> de l'OSCE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19326" docOffset="132">
      <en>I <Alignment alignment="17388" annotation_id="19328">
          <DiscourseConnective annotation_id="19328" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that the Azerbaijani Government must take this action urgently <Alignment alignment="57819" annotation_id="19402">
          <DiscourseConnective annotation_id="19402" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must respect the commitments arising from both the European Neighbourhood Policy and the Eastern Partnership.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="8549" annotation_id="22436">
          <DiscourseConnective annotation_id="22436" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22446">que</DiscourseConnective> le gouvernement azerbaïdjanais doit prendre cette mesure de toute urgence, <Alignment alignment="21857" annotation_id="22525">
          <DiscourseConnective annotation_id="22525" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il doit respecter ses engagements au titre de la politique européenne de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="22612">et</DiscourseConnective> du partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19523" docOffset="133">
      <en>I will conclude by saying that I, too, was shocked by the turn of events today with regard to Mrs Haidar, all the more <DiscourseConnective annotation_id="19642" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <Alignment alignment="20484" annotation_id="19645">
          <DiscourseConnective annotation_id="19645" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the suffering she is going through could be avoided through good cooperation between the Moroccan and Spanish authorities.</en>
      <fr>Je terminerai <DiscourseConnective annotation_id="22654">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="22664">que</DiscourseConnective> j'ai été moi <DiscourseConnective annotation_id="22681">aussi</DiscourseConnective> choqué, aujourd'hui, par la tournure des évènements <DiscourseConnective annotation_id="22739">en</DiscourseConnective> ce qui concerne Mme Haidar, surtout quand on sait <Alignment alignment="19645" annotation_id="22792">
          <DiscourseConnective annotation_id="22792" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qu'elle endure en ce moment aurait pu être évité par une coopération adéquate entre le Maroc <DiscourseConnective annotation_id="22892">et</DiscourseConnective> les autorités espagnoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19771" docOffset="134">
      <en>I believe that our resolution would not have done any harm, but actually a lot of good.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="22930">que</DiscourseConnective> notre résolution n'aurait fait aucun mal, <DiscourseConnective annotation_id="22976">mais</DiscourseConnective> aurait <DiscourseConnective annotation_id="22988">plutôt</DiscourseConnective> fait beaucoup de bien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19859" id="278" name="Tadeusz Zwiefka">
    <ParallelChunk annotation_id="19859" docOffset="135">
      <en>(PL) Mr President, I would like to quote from Article 47 of the Constitution of Azerbaijan: 'Everyone may enjoy freedom of thought and speech.'</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je voudrais citer l'article 47 de la constitution de l'Azerbaïdjan: "Chaque individu a le droit à la liberté de pensée <DiscourseConnective annotation_id="23165">et</DiscourseConnective> d'expression".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20003" docOffset="136">
      <en>Unfortunately, they are only empty words, for the constitution is not respected.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23183">Malheureusement</DiscourseConnective>, ces mots sont vides de sens, <DiscourseConnective annotation_id="23229">car</DiscourseConnective> la constitution n'est pas respectée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20084" docOffset="137">
      <en>For over five years, I have been a member of the EU-Southern Caucasus Parliamentary Cooperation Committees.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23270">Depuis</DiscourseConnective> plus de cinq ans, je suis membre des commissions de coopération parlementaire UE-Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20192" docOffset="138">
      <en>I visited Azerbaijan during every joint parliamentary session.</en>
      <fr>J'ai visité l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="23400">à</DiscourseConnective> chaque session parlementaire commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20255" docOffset="139">
      <en>In one of the documents, there is a point about the violation of the principles of freedom of speech, and about how journalists and publishers end up in prison, often on fabricated charges, <DiscourseConnective annotation_id="20445" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that they are not given medical help <Alignment alignment="37149" annotation_id="20486">
          <DiscourseConnective annotation_id="20486" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are ill.</en>
      <fr>Dans l'un des documents, il est question de la violation des principes de liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="23535">et</DiscourseConnective> de la manière dont les journalistes <DiscourseConnective annotation_id="23574">et</DiscourseConnective> éditeurs finissent <DiscourseConnective annotation_id="23596">en</DiscourseConnective> prison, souvent sous de faux prétextes, sans recevoir d'aide médicale <Alignment alignment="20486" annotation_id="23669">
          <DiscourseConnective annotation_id="23669" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont malades.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20505" docOffset="140">
      <en>We have a case of a journalist who died <Alignment alignment="26294" annotation_id="20545">
          <DiscourseConnective annotation_id="20545" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he did not receive medical assistance.</en>
      <fr>Nous avons le cas d'un journaliste qui est décédé <Alignment alignment="20545" annotation_id="23744">
          <DiscourseConnective annotation_id="23744" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'a pas reçu l'aide médicale nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20592" docOffset="141">
      <en>I had the opportunity to visit Azeri prisons.</en>
      <fr>J'ai eu l'occasion de visiter les prisons azerbaïdjanaises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20638" docOffset="142">
      <en>The standards which are found there are far different from those to which we are accustomed in Europe.</en>
      <fr>Les conditions rencontrées dans ces prisons sont très loin de celles auxquelles nous sommes habitués <DiscourseConnective annotation_id="23953">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20741" docOffset="143">
      <en>It is good, <Alignment alignment="43993" annotation_id="20753">
          <DiscourseConnective annotation_id="20753" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we keep on saying that in Azerbaijan, the principles enshrined in the constitution should be respected.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="20753" annotation_id="23971">
          <DiscourseConnective annotation_id="23971" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> juste <DiscourseConnective annotation_id="23982">que</DiscourseConnective> nous continuions <DiscourseConnective annotation_id="24003">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24005">dire qu'</DiscourseConnective>en Azerbaïdjan, les principes consacrés dans la constitution doivent être respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20873" id="280" name="Paweł Samecki">
    <ParallelChunk annotation_id="20873" docOffset="144">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, Azerbaijan is important to the European Union as an energy producer and transit country, and <DiscourseConnective annotation_id="21008" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> as a contributor to regional stability in the Southern Caucasus.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, l'Azerbaïdjan est important <DiscourseConnective annotation_id="24181">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne en <DiscourseConnective annotation_id="24208">tant que</DiscourseConnective> producteur d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="24238">et</DiscourseConnective> en tant que pays de transit de l'énergie, <DiscourseConnective annotation_id="24283">ainsi</DiscourseConnective> qu'en tant que contributeur <DiscourseConnective annotation_id="24317">à</DiscourseConnective> la stabilité régionale dans le Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21078" docOffset="145">
      <en>Azerbaijan is one of the six partner countries under the Eastern Partnership, <Alignment alignment="34396" annotation_id="21156">
          <DiscourseConnective annotation_id="21156" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we attach great importance to respect for the common values underpinning this relationship.</en>
      <fr>L'Azerbaïdjan est l'un des six pays partenaires au titre du partenariat oriental, <Alignment alignment="5621" annotation_id="24448">
          <DiscourseConnective annotation_id="24448" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous attachons énormément d'importance au respect des valeurs communes sous-tendant cette relation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21252" docOffset="146">
      <en>A partnership and cooperation agreement has been in place for 10 years.</en>
      <fr>Un accord de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="24576">et</DiscourseConnective> de coopération a été conclu il y a 10 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21324" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="33551" annotation_id="21324">
          <DiscourseConnective annotation_id="21324" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Azerbaijan has expressed its interest in building closer relations with the European Union by concluding an association agreement to replace it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4998" annotation_id="24622">
          <DiscourseConnective annotation_id="24622" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Azerbaïdjan a déclaré vouloir renforcer ses relations avec l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="24713">en</DiscourseConnective> concluant un accord d'association visant <DiscourseConnective annotation_id="24757">à</DiscourseConnective> remplacer le précédent accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21478" docOffset="148">
      <en>Following the decision of the EU Foreign Affairs Ministers in September to start preparations for concluding such agreements with the Southern Caucasus countries, discussions on the negotiation directives, including for Azerbaijan, are now ongoing.</en>
      <fr>À la suite de la décision des ministres européens des affaires étrangères, <DiscourseConnective annotation_id="24865">en</DiscourseConnective> septembre, d'entamer les préparations de la conclusion d'accords de ce type avec les pays du Caucase du Sud, des discussions sur les directives de négociation, <DiscourseConnective annotation_id="25028">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25038">pour</DiscourseConnective> l'Azerbaïdjan, ont été entamées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21727" docOffset="149">
      <en>In line with the Council's decision, the start of negotiations for all the Southern Caucasus countries will be conditional on sufficient progress in meeting the necessary political conditions, namely the rule of law and respect for human rights, the principles of the market economy, as well as sustainable development and good governance.</en>
      <fr>Conformément à la décision du Conseil, la date de début des négociations <DiscourseConnective annotation_id="25149">pour</DiscourseConnective> tous les pays du Caucase du Sud dépendra des progrès effectués <DiscourseConnective annotation_id="25217">pour</DiscourseConnective> réunir les conditions politiques nécessaires, à savoir l'application de l'état de droit <DiscourseConnective annotation_id="25310">et</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme, l'adhésion aux principes de l'économie de marché <DiscourseConnective annotation_id="25396">ainsi</DiscourseConnective> qu'un développement durable <DiscourseConnective annotation_id="25430">et</DiscourseConnective> une bonne gouvernance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22067" docOffset="150">
      <en>Each year, we draw an in-depth and balanced assessment setting out progress made by each partner country to implement their action plans under the European Neighbourhood Policy.</en>
      <fr>Chaque année, nous réalisons une évaluation approfondie <DiscourseConnective annotation_id="25512">et</DiscourseConnective> équilibrée présentant les progrès accomplis par les pays partenaires <DiscourseConnective annotation_id="25584">pour</DiscourseConnective> mettre en œuvre leurs plans d'action au titre de la politique européenne de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22245" docOffset="151">
      <en>We have just started the preparatory work for the 2009 report.</en>
      <fr>Nous venons de commencer les travaux préparatoires du rapport 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22308" docOffset="152">
      <en>I do not want to pre-empt our report but would like to make a few remarks, particularly on the situation regarding fundamental freedoms and human rights.</en>
      <fr>Je ne veux pas préjuger du contenu de notre rapport, <DiscourseConnective annotation_id="25797">mais</DiscourseConnective> je voudrais néanmoins apporter quelques remarques, <DiscourseConnective annotation_id="25853">notamment</DiscourseConnective> sur la situation relative aux libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="25916">et</DiscourseConnective> aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22462" docOffset="153">
      <en>In our 2008 report, we stated that 'Azerbaijan has made good progress in economic development, but continues to show a poor record of respect for human rights and fundamental freedoms, democracy and the rule of law'.</en>
      <fr>Dans notre rapport 2008, nous avons indiqué <DiscourseConnective annotation_id="25986">que</DiscourseConnective> "L'Azerbaïdjan a fait de gros progrès <DiscourseConnective annotation_id="26028">en</DiscourseConnective> termes de développement économique, <DiscourseConnective annotation_id="26067">mais</DiscourseConnective> affiche toujours de piètres performances en matière de respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="26157">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales, de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="26202">et</DiscourseConnective> d'état de droit".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22679" docOffset="154">
      <en>Since then, we have unfortunately seen some negative developments, including changes to the Constitution, the abolition of limits on the mandate of the Head of State, as well as the detention and subsequent condemnation of two bloggers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26223">Depuis</DiscourseConnective> lors, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="26247">malheureusement</DiscourseConnective> constaté certains faits négatifs, <DiscourseConnective annotation_id="26297">notamment</DiscourseConnective> des modifications apportées <DiscourseConnective annotation_id="26335">à</DiscourseConnective> la constitution, la suppression des restrictions du mandat du chef d'État, <DiscourseConnective annotation_id="26412">ainsi</DiscourseConnective> que l'arrestation <DiscourseConnective annotation_id="26436">et</DiscourseConnective> la condamnation de deux blogueurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22916" docOffset="155">
      <en>Negative developments <Alignment alignment="31015" annotation_id="22938">
          <DiscourseConnective annotation_id="22938" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include the continued persecution of human rights defenders, opposition activists and journalists, in addition to further deterioration of media freedom.</en>
      <fr>Parmi les faits négatifs, on peut <Alignment alignment="22938" annotation_id="26508">
          <DiscourseConnective annotation_id="26508" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> citer la persécution continuelle des défenseurs des droits de l'homme, des militants de l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="26619">et</DiscourseConnective> des journalistes, <DiscourseConnective annotation_id="26640">ainsi</DiscourseConnective> que la poursuite de la détérioration de la liberté des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23097" docOffset="156">
      <en>The European Union has, in its various contacts, taken up these issues at all levels with the authorities and will continue to do so.</en>
      <fr>Dans le cadre de ses différents contacts, l'Union européenne a abordé ces questions, <DiscourseConnective annotation_id="26794">à</DiscourseConnective> tous les niveaux, avec les autorités <DiscourseConnective annotation_id="26833">et</DiscourseConnective> continuera <DiscourseConnective annotation_id="26847">à</DiscourseConnective> le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23231" docOffset="157">
      <en>At the same time, the Commission is mobilising a wide range of tools to assist Azerbaijan to meet the challenges of a new agreement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26859">En même temps</DiscourseConnective>, la Commission mobilise une large gamme d'instruments <DiscourseConnective annotation_id="26927">afin d'</DiscourseConnective>aider l'Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="26954">à</DiscourseConnective> relever les défis inhérents à un nouvel accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23364" docOffset="158">
      <en>We are using assistance under the ENPI instrument.</en>
      <fr>Nous utilisons l'aide au titre de l'instrument européen de voisinage et de partenariat (IEVP).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23415" docOffset="159">
      <en>We provide targeted support under the comprehensive institution-building programme.</en>
      <fr>Nous apportons une aide ciblée dans le cadre du programme global de renforcement des institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23499" docOffset="160">
      <en>This will have important elements related to the rule of law and independence of the judiciary.</en>
      <fr>Cette aide comportera d'importantes composantes relatives <DiscourseConnective annotation_id="27256">à</DiscourseConnective> l'état de droit <DiscourseConnective annotation_id="27274">et</DiscourseConnective> à l'indépendance du pouvoir judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23595" docOffset="161">
      <en>Azerbaijan will <Alignment alignment="26119" annotation_id="23611">
          <DiscourseConnective annotation_id="23611" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> benefit from assistance under the European initiative for democracy and human rights.</en>
      <fr>L'Azerbaïdjan bénéficiera <Alignment alignment="4288" annotation_id="27343">
          <DiscourseConnective annotation_id="27343" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une aide au titre de l'initiative européenne <DiscourseConnective annotation_id="27400">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="27419">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23702" docOffset="162">
      <en>Lastly, under the existing partnership and cooperation agreement, we are proposing to set up a subcommittee dedicated to justice, freedom and security, and human rights and democracy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27445">Enfin</DiscourseConnective>, aux termes de l'accord de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="27490">et</DiscourseConnective> de coopération actuel, nous proposons la création d'un sous-comité consacré <DiscourseConnective annotation_id="27569">à</DiscourseConnective> la justice, à la liberté <DiscourseConnective annotation_id="27596">et</DiscourseConnective> à la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="27613">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="27644">et</DiscourseConnective> à la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23886" docOffset="163">
      <en>This will constitute an important and additional forum for communicating our messages.</en>
      <fr>Ce sous-comité représentera un forum supplémentaire important <DiscourseConnective annotation_id="27726">pour</DiscourseConnective> diffuser nos messages.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23973" id="281" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="23973" docOffset="164">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23995" docOffset="165">
      <en>The vote will take place at the end of the debate.</en>
      <fr>Le vote aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="27791">à</DiscourseConnective> la fin du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
