<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Seventh Human Rights Council of the United Nations (debate)</en>
    <fr>Septième Conseil des droits de l'homme des Nations unies (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="60" id="327" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="60" docOffset="1">
      <en>The next item is the Council and Commission statements on the Seventh Human Rights Council of the United Nations.</en>
      <fr>(EN) Le prochain sujet porte sur les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="126">et</DiscourseConnective> de la Commission au sujet du septième Conseil des droits de l'homme des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="174" id="328" name="Janez Lenarčič">
    <ParallelChunk annotation_id="174" docOffset="2">
      <en>President-in-Office of the Council. - I am pleased to have been given an opportunity to talk to you about the Human Rights Council.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="226">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) Je me réjouis de cette possibilité de parler du Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="306" docOffset="3">
      <en>By placing this item on the agenda for the plenary, the European Parliament has confirmed the importance that Europe as a whole gives to the Human Rights Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="336">En</DiscourseConnective> inscrivant ce thème <DiscourseConnective annotation_id="359">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour de la session plénière, le Parlement européen a confirmé l'importance <DiscourseConnective annotation_id="447">que</DiscourseConnective> l'Europe entière accorde au Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="469" docOffset="4">
      <en>It is a central, global body for the protection of human rights.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="513">s'</DiscourseConnective>agit d'un organisme mondial central <DiscourseConnective annotation_id="551">pour</DiscourseConnective> la protection des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="534" docOffset="5">
      <en>The European Union is a firm advocate of an effective Human Rights Council.</en>
      <fr>L'Union européenne défend fermement l'efficacité du Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="610" docOffset="6">
      <en>We have worked very hard to ensure that, in its final form, it offers a firm basis for a fast and efficient response to the most serious human rights violations.</en>
      <fr>Nous avons travaillé très dur <DiscourseConnective annotation_id="706">afin que</DiscourseConnective>, dans sa forme finale, il offre une base solide <DiscourseConnective annotation_id="763">pour</DiscourseConnective> apporter une réponse rapide <DiscourseConnective annotation_id="796">et</DiscourseConnective> efficace aux plus graves violations des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="772" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="858" annotation_id="772">
          <DiscourseConnective annotation_id="772" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, in December last year the final institutional package for the Human Rights Council was adopted and now is the time for the Council to be fully operational.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="772" annotation_id="858">
          <DiscourseConnective annotation_id="858" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, <DiscourseConnective annotation_id="880">en</DiscourseConnective> décembre dernier, le paquet institutionnel final du Conseil des droits de l'homme a été adopté; il est <DiscourseConnective annotation_id="986">maintenant</DiscourseConnective> temps <DiscourseConnective annotation_id="1003">que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="1018">soit</DiscourseConnective> pleinement opérationnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="940" docOffset="8">
      <en>The sixth session of the Council which took place in September and December last year produced many important results, which I am not going to list here.</en>
      <fr>La sixième session du Conseil qui s'est déroulée <DiscourseConnective annotation_id="1097">en</DiscourseConnective> septembre <DiscourseConnective annotation_id="1110">et</DiscourseConnective> décembre derniers a produit de nombreux résultats importants, <DiscourseConnective annotation_id="1175">que</DiscourseConnective> je n'énumérerai pas ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1094" docOffset="9">
      <en>It is our ambition to continue this work at the seventh and eighth working sessions.</en>
      <fr>Nous avons l'intention de poursuivre ce travail lors des septième <DiscourseConnective annotation_id="1270">et</DiscourseConnective> huitième sessions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1179" docOffset="10">
      <en>The seventh session will take place next month <Alignment alignment="4877" annotation_id="1226">
          <DiscourseConnective annotation_id="1226" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be very busy.</en>
      <fr>La septième session aura lieu le mois prochain <Alignment alignment="4797" annotation_id="1339">
          <DiscourseConnective annotation_id="1339" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sera très dense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1252" docOffset="11">
      <en>Together with the eighth session, to take place in the first two weeks of June, it is to debate the extension of 25 special rapporteurs' mandates, regular reports by special rapporteurs and several disturbing human rights situations in some countries with regard to certain topics.</en>
      <fr>Le débat, qui continuera lors de la huitième session pendant les deux premières semaines de juin, portera sur l'extension du mandat des 25 rapporteurs, les rapports réguliers par les rapporteurs spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="1563">et</DiscourseConnective> plusieurs situations inquiétantes pour les droits de l'homme dans quelques pays, concernant certains sujets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1534" docOffset="12">
      <en>From the point of view of the European Union, the extension of mandates for the special rapporteurs for Burma/Myanmar, the Democratic Republic of Congo, the Democratic Peoples' Republic of Korea, and Somalia is of crucial importance for the seventh session of the Human Rights Council.</en>
      <fr>Du point de vue de l'Union européenne, l'extension des mandats des rapporteurs spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="1763">pour</DiscourseConnective> la Birmanie/le Myanmar, la République démocratique du Congo, la République démocratique populaire de Corée <DiscourseConnective annotation_id="1875">et</DiscourseConnective> la Somalie, est d'une importance fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="1924">pour</DiscourseConnective> la septième session du Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1820" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="1983" annotation_id="1820">
          <Alignment alignment="20024" annotation_id="1820">
            <DiscourseConnective annotation_id="1820" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the European Union will use every opportunity offered by the Council to draw attention to the worrying state of human rights in other places around the world.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="729" annotation_id="1983">
          <Alignment alignment="4668" annotation_id="1983">
            <DiscourseConnective annotation_id="1983" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'Union européenne utilisera toutes les possibilités offertes par le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="2070">pour</DiscourseConnective> attirer l'attention sur l'état inquiétant des droits de l'homme dans d'autres régions du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1992" docOffset="14">
      <en>To that effect it will get involved in interactive dialogues with individual special rapporteurs and with the High Commissioner for Human Rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2171">À</DiscourseConnective> cet effet, il engagera des dialogues interactifs individuels avec les rapporteurs spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="2264">et</DiscourseConnective> avec le Haut commissaire aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2138" docOffset="15">
      <en>Interactive dialogues are a significant new instrument of the Council, <Alignment alignment="2400" annotation_id="2209">
          <DiscourseConnective annotation_id="2209" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union will continue striving to consolidate it <Alignment alignment="5433" annotation_id="2273">
          <DiscourseConnective annotation_id="2273" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the key means offered by regular Council sessions to address individual issues.</en>
      <fr>Les dialogues interactifs constituent un nouvel instrument de poids pour le Conseil, <Alignment alignment="6361" annotation_id="2400">
          <DiscourseConnective annotation_id="2400" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne va continuer de se battre <DiscourseConnective annotation_id="2448">pour</DiscourseConnective> le consolider en <Alignment alignment="3" annotation_id="2470">
          <DiscourseConnective annotation_id="2470" sense="Temporal.Synchrony">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> moyen clé offert par les sessions ordinaires <DiscourseConnective annotation_id="2524">pour</DiscourseConnective> traiter les problèmes individuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2363" docOffset="16">
      <en>Ladies and gentlemen, <Alignment alignment="26754" annotation_id="2385">
          <DiscourseConnective annotation_id="2385" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, for the period of its Presidency of the Council of the European Union, Slovenia has listed intercultural dialogue as one of its priorities.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="2573">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="2385" annotation_id="2587">
          <DiscourseConnective annotation_id="2587" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la Slovénie a inscrit le dialogue interculturel au nombre de ses priorités <DiscourseConnective annotation_id="2683">pour</DiscourseConnective> la période de sa présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2538" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="14798" annotation_id="2538">
          <DiscourseConnective annotation_id="2538" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are pleased that this issue will <DiscourseConnective annotation_id="2585" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be given due attention at the seventh session of the Human Rights Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2538" annotation_id="2717">
          <DiscourseConnective annotation_id="2717" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes heureux <DiscourseConnective annotation_id="2752">que</DiscourseConnective> ce sujet bénéficie de l'attention qu'il mérite lors de la septième session du Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2665" docOffset="18">
      <en>The invitation sent to the High Representative of the Alliance of Civilisations, Mr Sampaio, to attend the session indicates an enhanced awareness that the activities of the Alliance of Civilisations help to strengthen religious tolerance, which is <Alignment alignment="14300" annotation_id="2914">
          <DiscourseConnective annotation_id="2914" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the European Union's priorities in the human rights area.</en>
      <fr>L'invitation <DiscourseConnective annotation_id="2878">à</DiscourseConnective> assister à la session adressée au Haut représentant de l'Alliance des civilisations, M. Sampaio, indique une conscience aiguë <DiscourseConnective annotation_id="3006">du fait que</DiscourseConnective> les activités de l'Alliance des civilisations ont aidé <DiscourseConnective annotation_id="3073">à</DiscourseConnective> renforcer la tolérance religieuse, qui constitue <Alignment alignment="17434" annotation_id="3124">
          <DiscourseConnective annotation_id="3124" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une priorité de l'Union européenne dans le domaine des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2984" docOffset="19">
      <en>Allow me to present another very important development within the framework of the Human Rights Council, namely the introduction of a universal periodic review, to which the European Union attaches great importance.</en>
      <fr>Permettez-moi de vous présenter un autre développement très important dans le cadre du Conseil des droits de l'homme. Je veux parler de l'introduction d'un examen périodique universel, auquel l'Union européenne attache une grande importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3200" docOffset="20">
      <en>This instrument should offer a means of reviewing the human rights situation in all the Member States under the same conditions.</en>
      <fr>Cet instrument devrait fournir un moyen d'étudier la situation des droits de l'homme dans tous les États membres et dans les mêmes conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3329" docOffset="21">
      <en>Members of the European Union which will already be subject to this mechanism by the spring (April and May) are currently making thorough preparations for this review.</en>
      <fr>Les membres de l'Union européenne qui auront <DiscourseConnective annotation_id="3638">déjà</DiscourseConnective> été soumis <DiscourseConnective annotation_id="3654">à</DiscourseConnective> ce mécanisme (en avril <DiscourseConnective annotation_id="3679">et</DiscourseConnective> mai) sont actuellement en train de se préparer sérieusement <DiscourseConnective annotation_id="3742">en vue de</DiscourseConnective> cet examen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3497" docOffset="22">
      <en>We will strive for maximum transparency and efficiency in that process.</en>
      <fr>Nous veillerons <DiscourseConnective annotation_id="3780">à</DiscourseConnective> assurer une transparence <DiscourseConnective annotation_id="3807">et</DiscourseConnective> une efficacité maximales dans ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3569" docOffset="23">
      <en>The method by which this periodic review is going to be conducted will have a significant effect on the credibility of the Human Rights Council as a whole.</en>
      <fr>La méthode qui présidera <DiscourseConnective annotation_id="3879">à</DiscourseConnective> cet examen aura un effet significatif sur la crédibilité du Conseil des droits de l'homme dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3725" id="329" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="3725" docOffset="24">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I welcome this opportunity to address Parliament on the subject of the Seventh Session of the Human Rights Council.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je me réjouis de cette possibilité d'évoquer devant le Parlement le sujet de la septième session du Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3883" docOffset="25">
      <en>Let me start by putting the Human Rights Council in what I believe to be the appropriate context.</en>
      <fr>Si vous le voulez bien, je commencerai par replacer le Conseil des droits de l'homme dans ce qui me semble être le contexte adéquat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3981" docOffset="26">
      <en>I have said this before, <Alignment alignment="4345" annotation_id="4006">
          <DiscourseConnective annotation_id="4006" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important to keep it in mind: the Council is a work in progress.</en>
      <fr>J'ai déjà eu l'occasion de le dire, <Alignment alignment="4006" annotation_id="4345">
          <DiscourseConnective annotation_id="4345" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est important de le garder <DiscourseConnective annotation_id="4380">à</DiscourseConnective> l'esprit: le Conseil est un organisme <DiscourseConnective annotation_id="4420">en</DiscourseConnective> perpétuelle évolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4081" docOffset="27">
      <en>This becomes clear <Alignment alignment="4471" annotation_id="4100">
          <DiscourseConnective annotation_id="4100" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> one looks at the past year and a half of its activities.</en>
      <fr>Cela apparaît clairement <Alignment alignment="4100" annotation_id="4471">
          <DiscourseConnective annotation_id="4471" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on considère ses activités des dix-huit mois écoulés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4162" docOffset="28">
      <en>Despite a rocky start, with deep divisions over the Lebanon crisis and a negotiating environment which continues to be difficult for the European Union, important results have been achieved.</en>
      <fr>En dépit d'un départ laborieux, avec de profondes divisions au sujet de la crise libanaise <DiscourseConnective annotation_id="4621">et</DiscourseConnective> un environnement de négociations <DiscourseConnective annotation_id="4657">encore</DiscourseConnective> difficile <DiscourseConnective annotation_id="4674">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, d'importants résultats ont été obtenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4353" docOffset="29">
      <en>I am thinking here, particularly, of the innovation of human rights pledges submitted by candidates for election; the ability to hold special sessions on urgent human rights situations, a far cry from the annual ritual of its predecessor, the Commission on Human Rights; the development of 'interactive dialogues' with UN special procedures, a very public means of focusing attention on human rights violations; and, finally, the adoption of the all-important institution-building package by consensus.</en>
      <fr>Je pense en particulier à l'innovation consistant à demander aux candidats à l'élection de s'engager en faveur des droits de l'homme, à la possibilité de convoquer des sessions extraordinaires sur les situations d'urgence dans le domaine des droits de l'homme, aux antipodes du rituel annuel de son prédécesseur, la Commission des droits de l'homme; je pense également au développement des "dialogues interactifs" avec les procédures spéciales de l'ONU, un moyen d'attirer très ostensiblement l'attention sur les violations des droits de l'homme; et enfin, à l'adoption par consensus du paquet de renforcement des institutions, de la plus grande importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4856" docOffset="30">
      <en>The President of the Council, Ambasador Costea, was in Brussels last week to brief the Council and Parliament on preparations for the Seventh Session.</en>
      <fr>Le président du conseil, Monsieur l'Ambassadeur Costea, était <DiscourseConnective annotation_id="5459">à</DiscourseConnective> Bruxelles la semaine dernière <DiscourseConnective annotation_id="5491">pour</DiscourseConnective> informer le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="5516">et</DiscourseConnective> le Parlement sur les préparations <DiscourseConnective annotation_id="5553">en vue de</DiscourseConnective> la Septième session.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5007" docOffset="31">
      <en>He described the Council as being 'better than expected and worse than hoped for'.</en>
      <fr>Il a décrit le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="5607">comme</DiscourseConnective> étant "meilleur <DiscourseConnective annotation_id="5629">que</DiscourseConnective> prévu <DiscourseConnective annotation_id="5639">et</DiscourseConnective> pire <DiscourseConnective annotation_id="5647">qu'</DiscourseConnective>on l'espérait".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5090" docOffset="32">
      <en>This may sound cynical, perhaps reflecting the reality of day-to-day UN work, <Alignment alignment="5768" annotation_id="5168">
          <DiscourseConnective annotation_id="5168" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think it <Alignment alignment="29108" annotation_id="5183">
          <DiscourseConnective annotation_id="5183" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> sets the tone accurately.</en>
      <fr>Ces paroles peuvent sembler cyniques, reflétant peut-être la réalité quotidienne du travail de l'ONU, <Alignment alignment="5168" annotation_id="5768">
          <DiscourseConnective annotation_id="5768" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'elles donnent <Alignment alignment="11215" annotation_id="5799">
          <DiscourseConnective annotation_id="5799" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien le ton.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5214" docOffset="33">
      <en>There is both good and bad in the Council, <Alignment alignment="5853" annotation_id="5257">
          <DiscourseConnective annotation_id="5257" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is making progress and is, <Alignment alignment="19162" annotation_id="5291">
          <DiscourseConnective annotation_id="5291" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on the right path.</en>
      <fr>Le Conseil a du bon <DiscourseConnective annotation_id="5838">et</DiscourseConnective> du mauvais, <Alignment alignment="5257" annotation_id="5853">
          <DiscourseConnective annotation_id="5853" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il fait des progrès, <DiscourseConnective annotation_id="5879">et</DiscourseConnective> il est <Alignment alignment="5291" annotation_id="5889">
          <DiscourseConnective annotation_id="5889" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur la bonne voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5321" docOffset="34">
      <en>Priorities for the Seventh Session fall between addressing urgent human rights situations effectively - increasingly, the standard by which the Council should be judged - and continuing to implement the institution-building reforms. On the human rights situation, effective follow-up to the special session on Burma/Myanmar is paramount.</en>
      <fr>Les priorités qui seront traitées lors de la Septième session iront de la gestion efficace des urgences en matière de droits de l'homme - le critère <DiscourseConnective annotation_id="6062">en</DiscourseConnective> fonction duquel le Conseil sera de plus en plus souvent jugé à l'avenir - à la poursuite de la mise en œuvre des réformes dans le renforcement des institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5659" docOffset="35">
      <en>Amongst other priorities, the human rights violations in Sri Lanka and Kenya should <DiscourseConnective annotation_id="5743" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be addressed in this session.</en>
      <fr>Concernant la situation des droits de l'homme, un suivi efficace de la session extraordinaire sur la Birmanie/le Myanmar est de toute première importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5778" docOffset="36">
      <en>Implementing the institutional reforms is, arguably, just as important, given their impact on the future success of the Council.</en>
      <fr>À l'évidence, la mise en œuvre de réformes institutionnelles est tout <DiscourseConnective annotation_id="6451">aussi</DiscourseConnective> essentielle, étant donné son incidence sur le succès futur du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5907" docOffset="37">
      <en>Here, agreeing criteria for the election of members of the Advisory Committee and the transparent appointment of suitably qualified candidates for the special procedure mandates to be renewed are key concerns of the Seventh Session.</en>
      <fr>En l'occurrence, l'acceptation des critères relatifs <DiscourseConnective annotation_id="6581">à</DiscourseConnective> l'élection des membres du Comité consultatif <DiscourseConnective annotation_id="6628">et</DiscourseConnective> la nomination transparente de candidats justifiant de qualifications idoines lors du renouvellement des mandats de procédures spéciales, sont également des questions clés dans le programme de la Septième session.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6140" docOffset="38">
      <en>Finally, let me make a couple of comments on the universal periodic review, or the UPR, <Alignment alignment="16810" annotation_id="6228">
          <DiscourseConnective annotation_id="6228" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is known.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6844">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais faire quelques commentaires sur l'examen périodique universel, <DiscourseConnective annotation_id="6926">ou</DiscourseConnective> EPU, <Alignment alignment="6228" annotation_id="6934">
          <DiscourseConnective annotation_id="6934" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on l'appelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6244" docOffset="39">
      <en>The President reported this week that the states under review in the April and May sessions are taking their responsibilities seriously.</en>
      <fr>Le Président a fait savoir cette semaine <DiscourseConnective annotation_id="6995">que</DiscourseConnective> les États soumis à l'examen en avril <DiscourseConnective annotation_id="7036">et</DiscourseConnective> mai prennent leurs responsabilités au sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6381" docOffset="40">
      <en>I hope <DiscourseConnective annotation_id="6388" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Je l'espère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6392" docOffset="41">
      <en>The early sessions of the UPR are likely to set the tone for the remainder.</en>
      <fr>Les premières sessions des EPU vont probablement donner le ton <DiscourseConnective annotation_id="7162">pour</DiscourseConnective> les suivantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6468" docOffset="42">
      <en>It is, <Alignment alignment="7189" annotation_id="6475">
          <DiscourseConnective annotation_id="6475" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, vital that the EU Member States being reviewed lead the way with frank critiques of their human rights records.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="6475" annotation_id="7189">
          <DiscourseConnective annotation_id="7189" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> vital <DiscourseConnective annotation_id="7200">que</DiscourseConnective> les États membres examinés donnent l'exemple <DiscourseConnective annotation_id="7249">en</DiscourseConnective> faisant une critique honnête de leurs réalisations en matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6598" docOffset="43">
      <en>This should be no beauty pageant.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="7342">s'</DiscourseConnective>agit pas d'un concours de beauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6632" docOffset="44">
      <en>
        <Alignment alignment="17209" annotation_id="6632">
          <DiscourseConnective annotation_id="6632" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I see an important role for the European Union in the 'outcome sessions' of the UPR.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5880" annotation_id="7378">
          <DiscourseConnective annotation_id="7378" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je vois un rôle important de l'Union européenne dans les "sessions de décision" de l'EPU.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6730" docOffset="45">
      <en>The UPR is, more than anything else, about the international community cooperating with states under review to achieve concrete human rights improvements after a genuine self-analysis of failings and needs.</en>
      <fr>Plus <DiscourseConnective annotation_id="7483">que</DiscourseConnective> toute autre chose, l'EPU est un instrument de coopération entre la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="7580">et</DiscourseConnective> les États objets de l'examen qui vise à obtenir des améliorations concrètes des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="7682">après</DiscourseConnective> une auto-analyse sincère des faiblesses <DiscourseConnective annotation_id="7728">et</DiscourseConnective> des besoins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6937" docOffset="46">
      <en>The European Commission and the Member States should not be slow in offering technical assistance where it is merited in these outcome sessions.</en>
      <fr>La Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="7769">et</DiscourseConnective> les États-membres ne devraient pas tarder dans l'apport d'une assistance technique aux régions qui le méritent lors de ces sessions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7082" docOffset="47">
      <en>To do so would show our genuine commitment to the promotion of human rights in an important public setting.</en>
      <fr>De cette manière, nous ferions preuve de notre authentique engagement <DiscourseConnective annotation_id="7975">à</DiscourseConnective> promouvoir les droits de l'homme dans un cadre public important.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7190" id="330" name="Laima Liucija Andrikienė">
    <ParallelChunk annotation_id="7190" docOffset="48">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Mr President, Parliament is sending a delegation to the Seventh Session of the United Nations Human Rights Council.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le Parlement envoie une délégation <DiscourseConnective annotation_id="8100">à</DiscourseConnective> la septième session du Conseil des droits de l'homme des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7339" docOffset="49">
      <en>The delegation will be mandated to voice Parliament's concerns on the HRC's work and will report to the Subcommittee on Human Rights during its visit.</en>
      <fr>La délégation aura le mandat d'exprimer les inquiétudes du Parlement sur le travail du CDH <DiscourseConnective annotation_id="8265">et</DiscourseConnective> rendra compte <DiscourseConnective annotation_id="8282">à</DiscourseConnective> la sous-commission des droits de l'homme durant sa visite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7490" docOffset="50">
      <en>We see the Seventh Session of the HRC as a crucial one, <Alignment alignment="31052" annotation_id="7546">
          <DiscourseConnective annotation_id="7546" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be the first to examine a large range of substantial issues under the new working methods stemming from the institution-building reforms package adopted in 2006 and 2007.</en>
      <fr>Cette septième session nous semble cruciale <Alignment alignment="2579" annotation_id="8387">
          <DiscourseConnective annotation_id="8387" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sera la première <DiscourseConnective annotation_id="8411">à</DiscourseConnective> examiner une large palette de questions sensibles en appliquant les nouvelles méthodes de travail découlant du paquet de réformes de renforcement des institutions adopté <DiscourseConnective annotation_id="8583">en</DiscourseConnective> 2006 <DiscourseConnective annotation_id="8591">et</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7733" docOffset="51">
      <en>The credibility of the HRC rests on the implementation of these reforms and mechanisms, <Alignment alignment="8688" annotation_id="7821">
          <DiscourseConnective annotation_id="7821" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our goal is to strengthen the Council's ability to address human rights violations around the world, especially the most urgent ones.</en>
      <fr>La crédibilité du CDH est tributaire de la mise en œuvre de ces réformes <DiscourseConnective annotation_id="8673">et</DiscourseConnective> mécanismes, <Alignment alignment="7821" annotation_id="8688">
          <DiscourseConnective annotation_id="8688" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre objectif est de renforcer la capacité du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="8746">à</DiscourseConnective> gérer les violations des droits de l'homme partout dans le monde, et tout particulièrement les cas les plus urgents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7959" docOffset="52">
      <en>We pay tribute to the positive results of the HRC, in particular the developments in the implementation of the universal periodic review, and the review of special procedures, as well as to the positive achievements of the Human Rights Council Presidency.</en>
      <fr>Nous rendons hommage aux résultats positifs du CDH, <DiscourseConnective annotation_id="8917">notamment</DiscourseConnective> la progression dans la mise en œuvre de l'examen périodique universel <DiscourseConnective annotation_id="8997">et</DiscourseConnective> l'examen des procédures spéciales, <DiscourseConnective annotation_id="9035">ainsi</DiscourseConnective> que les réalisations positives de la présidence du Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8215" docOffset="53">
      <en>We welcome the participation of civil society and human rights defenders, as well as the special procedures, which are at the core of the UN human rights machinery, <Alignment alignment="9311" annotation_id="8380">
          <DiscourseConnective annotation_id="8380" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> play a critical role, especially in the Human Rights Council.</en>
      <fr>Nous saluons la participation de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="9174">et</DiscourseConnective> des défenseurs des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="9215">ainsi</DiscourseConnective> que les procédures spéciales qui sont au cœur de l'appareil onusien des droits de l'homme <Alignment alignment="8380" annotation_id="9311">
          <DiscourseConnective annotation_id="9311" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> jouent un rôle vital, <DiscourseConnective annotation_id="9336">surtout</DiscourseConnective> dans le Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8446" docOffset="54">
      <en>At the same time, we condemn certain decisions of the Human Rights Council, such as that not to renew the mandates of the special rapporteurs on Belarus and Cuba.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="9391">même</DiscourseConnective> temps, nous condamnons certaines décisions du Conseil des droits de l'homme, qui a <DiscourseConnective annotation_id="9479">par exemple</DiscourseConnective> décidé de ne pas renouveler les mandats des rapporteurs spéciaux sur la Biélorussie <DiscourseConnective annotation_id="9575">et</DiscourseConnective> Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8609" docOffset="55">
      <en>Taking into account the lessons of the past, we stress the importance of competitive elections being held in all regions, in order to provide real choice among UN members.</en>
      <fr>Compte tenu des leçons du passé, nous soulignons l'importance d'organiser des élections compétitives dans toutes les régions, <DiscourseConnective annotation_id="9710">afin de</DiscourseConnective> proposer un véritable choix parmi les membres de l'ONU.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8781" docOffset="56">
      <en>The reason is that, to our regret, some countries with problematic human rights records have so far been elected.</en>
      <fr>La raison en est <DiscourseConnective annotation_id="9791">qu'</DiscourseConnective>à notre grand regret, certains pays ayant un passé problématique dans le domaine des droits de l'homme ont été élus jusqu'à présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8895" docOffset="57">
      <en>Once again, I call on the Council, Commission and Member States to continue to press for the establishment of membership criteria for election to the United Nations Human Rights Council, including the issuing of permanent invitations for special procedures.</en>
      <fr>Une nouvelle fois, j'appelle le Conseil, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9982">et</DiscourseConnective> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="10003">à</DiscourseConnective> continuer de faire pression <DiscourseConnective annotation_id="10033">pour</DiscourseConnective> l'établissement de critères pour la participation aux élections du Conseil des droits de l'homme des Nations unies, y compris l'émission d'invitations permanentes <DiscourseConnective annotation_id="10201">pour</DiscourseConnective> les procédures spéciales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9153" docOffset="58">
      <en>Speaking about EU involvement, we recognise the active role of the EU and its Member States in the first year of work of the HRC.</en>
      <fr>En parlant de l'implication de l'UE, nous reconnaissons le rôle actif de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="10310">et</DiscourseConnective> de ses États membres durant la première année de fonctionnement du CDH.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9283" docOffset="59">
      <en>It is very important for the EU to speak with one voice <Alignment alignment="16819" annotation_id="9339">
          <DiscourseConnective annotation_id="9339" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> addressing human rights issues, <Alignment alignment="35002" annotation_id="9376">
          <DiscourseConnective annotation_id="9376" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we call on the Commission and Council to adopt a common position <Alignment alignment="10576" annotation_id="9445">
          <DiscourseConnective annotation_id="9445" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9448" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to ensure EU Member States automatically sign and ratify all international human rights instruments.</en>
      <fr>Il est très important <DiscourseConnective annotation_id="10407">que</DiscourseConnective> l'UE s'exprime d'une seule voix <Alignment alignment="4789" annotation_id="10443">
          <DiscourseConnective annotation_id="10443" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle traite les problèmes des droits de l'homme, <Alignment alignment="2066" annotation_id="10499">
          <DiscourseConnective annotation_id="10499" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous appelons la Commission <DiscourseConnective annotation_id="10530">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="10544">à</DiscourseConnective> adopter une position commune, <Alignment alignment="7746" annotation_id="10576">
          <DiscourseConnective annotation_id="10576" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> garantir que tous les États membres de l'UE signent <DiscourseConnective annotation_id="10641">et</DiscourseConnective> ratifient automatiquement tous les instruments internationaux relatifs aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9552" docOffset="60">
      <en>Last but not least, the EU should make more effective use of aid and political support to the countries in question <DiscourseConnective annotation_id="9668" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <Alignment alignment="24483" annotation_id="9671">
          <DiscourseConnective annotation_id="9671" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> to give them incentives to cooperate with the Human Rights Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10738">Enfin</DiscourseConnective>, autre élément essentiel, l'UE devrait faire un usage plus efficace de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="10822">et</DiscourseConnective> du soutien politique apportés aux pays <DiscourseConnective annotation_id="10864">en</DiscourseConnective> question, <Alignment alignment="9671" annotation_id="10877">
          <DiscourseConnective annotation_id="10877" sense="Temporal.Synchrony">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> les inciter <DiscourseConnective annotation_id="10902">à</DiscourseConnective> coopérer avec le Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9742" id="331" name="Józef Pinior">
    <ParallelChunk annotation_id="9742" docOffset="61">
      <en>on behalf of the PSE Group. - Mr President, the United Nations Human Rights Council is one of the most interesting areas in the field of human rights for the European Parliament.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (EN) Monsieur le Président, le Conseil des droits de l'homme est l'un des domaines les plus intéressants <DiscourseConnective annotation_id="11081">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="11108">en</DiscourseConnective> matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9921" docOffset="62">
      <en>We closely monitor the activities of that Council, <Alignment alignment="11191" annotation_id="9972">
          <DiscourseConnective annotation_id="9972" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament sends its missions to Geneva twice a year.</en>
      <fr>Nous suivons de près les activités de ce Conseil, <Alignment alignment="9972" annotation_id="11191">
          <DiscourseConnective annotation_id="11191" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen envoie des missions <DiscourseConnective annotation_id="11236">à</DiscourseConnective> Genève deux fois par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10043" docOffset="63">
      <en>I would like to make three remarks.</en>
      <fr>Je voudrais faire trois remarques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10079" docOffset="64">
      <en>First, I would like to pay tribute to the positive achievements of the Council Presidency <Alignment alignment="20516" annotation_id="10169">
          <DiscourseConnective annotation_id="10169" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, I would like to stress the importance of support from the European Union and, equally, of candidates with high standards of integrity for the elections of the new President of the Council, to be held on 23 June 2008.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11298">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je souhaiterais rendre hommage aux réalisations positives de la présidence du Conseil, <Alignment alignment="10169" annotation_id="11399">
          <DiscourseConnective annotation_id="11399" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11402">par ailleurs</DiscourseConnective>, j'aimerais souligner l'importance du soutien apporté par l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="11493">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11496">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11502">du fait que</DiscourseConnective> les candidats présentent des critères d'intégrité élevés <DiscourseConnective annotation_id="11571">pour</DiscourseConnective> les élections du nouveau président du Conseil, qui se tiendront le 23 juin 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10409" docOffset="65">
      <en>Second, I would like to stress that special procedures are at the core of the United Nations human rights machinery, playing a critical role, especially in the Human Rights Council, civil society and democratic states.</en>
      <fr>En deuxième lieu, je voudrais faire ressortir <DiscourseConnective annotation_id="11703">que</DiscourseConnective> les procédures spéciales sont au cœur de l'appareil des droits de l'homme des Nations unies, et qu'elles jouent un rôle essentiel, <DiscourseConnective annotation_id="11838">en particulier</DiscourseConnective> au sein du Conseil des droits de l'homme, de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="11916">et</DiscourseConnective> des États démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10628" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="11944" annotation_id="10628">
          <DiscourseConnective annotation_id="10628" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the EU States need to monitor and pressure Council members to fulfil their responsibilities to promote human rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10628" annotation_id="11944">
          <DiscourseConnective annotation_id="11944" sense="Expansion.Restatement">Notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les États de l'UE doivent surveiller les membres du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="12015">et</DiscourseConnective> les enjoindre <DiscourseConnective annotation_id="12032">à</DiscourseConnective> respecter leurs engagements <DiscourseConnective annotation_id="12062">à</DiscourseConnective> promouvoir les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10760" docOffset="67">
      <en>The European Parliament has to condemn the Council decisions not to renew the mandate of the Special Rapporteurs on Belarus and Cuba.</en>
      <fr>Il faut que le Parlement européen condamne les décisions du Conseil de ne pas renouveler le mandat des rapporteurs spéciaux sur la Biélorussie <DiscourseConnective annotation_id="12241">et</DiscourseConnective> Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10894" docOffset="68">
      <en>We should welcome the renewal of the country mandates of the Special Rapporteur on Sudan and of the independent experts on Liberia, Haiti and Burundi.</en>
      <fr>Nous devrions saluer le renouvellement des mandats du rapporteur spécial sur le Soudan <DiscourseConnective annotation_id="12337">et</DiscourseConnective> des experts indépendants sur le Libéria, Haïti <DiscourseConnective annotation_id="12387">et</DiscourseConnective> le Burundi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11045" docOffset="69">
      <en>Third, much legitimate criticism of the Council centres on its disappointing treatment of specific country situations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12402">Troisièmement</DiscourseConnective>, les critiques ô combien légitimes du Conseil convergent sur son traitement décevant de situations spécifiques à certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11164" docOffset="70">
      <en>Particularly one-sided international sympathy for the Palestinian cause and the agonised efforts of Islamic states led the Council to address the Middle East conflict, <Alignment alignment="12729" annotation_id="11332">
          <DiscourseConnective annotation_id="11332" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there was repeated criticism of only one state - Israel - ignoring violations by Hezbollah and some Palestinian factions.</en>
      <fr>La sympathie internationale extrêmement partiale <DiscourseConnective annotation_id="12593">pour</DiscourseConnective> la cause palestinienne <DiscourseConnective annotation_id="12621">et</DiscourseConnective> les efforts désespérés des États islamiques ont amené le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="12689">à</DiscourseConnective> s'occuper du conflit au Moyen-Orient, <Alignment alignment="11332" annotation_id="12729">
          <DiscourseConnective annotation_id="12729" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> des critiques répétées ont été adressées <DiscourseConnective annotation_id="12775">à</DiscourseConnective> un seul pays, Israël, négligeant les violations de la part du Hezbollah <DiscourseConnective annotation_id="12849">et</DiscourseConnective> de certaines factions palestiniennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11458" docOffset="71">
      <en>The challenge is to build the political will for the Council members to effectively address such a situation in a just manner.</en>
      <fr>Notre défi est de construire une volonté politique garantissant <DiscourseConnective annotation_id="12954">que</DiscourseConnective> les membres du Conseil traitent la situation avec équité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11585" id="332" name="Hélène Flautre">
    <ParallelChunk annotation_id="11585" docOffset="72">
      <en>, on behalf of the Verts/ALE Group. - (FR) Mr President, on the eve of the Seventh Human Rights Council, Parliament wishes to send a message of support, vigilance and mobilisation.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (FR) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="13074">à</DiscourseConnective> la veille de la septième session du Conseil des droits de l'homme, le Parlement souhaite vous envoyer un message de soutien, de vigilance <DiscourseConnective annotation_id="13214">et</DiscourseConnective> de mobilisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11766" docOffset="73">
      <en>The Council is the only international body that actually fights human rights violations, and particularly that responds to emergencies, to human rights crises, but also that works long term with the special rapporteurs and in an interactive dialogue with NGOs.</en>
      <fr>C'est la seule instance internationale <DiscourseConnective annotation_id="13273">effectivement</DiscourseConnective> à combattre les violations des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="13337">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13340">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13350">à</DiscourseConnective> réagir aux urgences, aux crises des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="13407">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13418">à</DiscourseConnective> travailler sur le long terme avec les rapporteurs spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="13479">et</DiscourseConnective> dans un dialogue interactif avec les ONG.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12027" docOffset="74">
      <en>The Council is unique and is at a difficult turning point in its history.</en>
      <fr>Le Conseil est unique <DiscourseConnective annotation_id="13546">et</DiscourseConnective> il se trouve <DiscourseConnective annotation_id="13562">à</DiscourseConnective> un tournant délicat de son histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12101" docOffset="75">
      <en>One year will not be enough to establish its effectiveness.</en>
      <fr>Un an ne suffira pas <DiscourseConnective annotation_id="13622">pour</DiscourseConnective> établir son efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12161" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="13651" annotation_id="12161">
          <Alignment alignment="13651" annotation_id="12161">
            <DiscourseConnective annotation_id="12161" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it may be enough to discredit it, <Alignment alignment="13704" annotation_id="12214">
          <DiscourseConnective annotation_id="12214" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there have been many attempts to weaken and divert it, <Alignment alignment="13719" annotation_id="12273">
          <DiscourseConnective annotation_id="12273" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8749" annotation_id="13651">
          <Alignment alignment="12161" annotation_id="13651">
            <DiscourseConnective annotation_id="13651" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, cela peut suffire <DiscourseConnective annotation_id="13681">pour</DiscourseConnective> le décrédibiliser <Alignment alignment="2996" annotation_id="13704">
          <DiscourseConnective annotation_id="13704" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <Alignment alignment="12273" annotation_id="13719">
          <DiscourseConnective annotation_id="13719" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les tentatives d'affaiblissement <DiscourseConnective annotation_id="13756">et</DiscourseConnective> d'instrumentalisation sont nombreuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12285" docOffset="77">
      <en>I would first like to mention the situation of Mrs Sigma Huda, Special Rapporteur on trafficking in persons.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="13810">d'abord</DiscourseConnective> parler de la situation de Mme Sigma Huda, rapporteure spéciale sur la traite des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12394" docOffset="78">
      <en>She is in prison in deplorable conditions in Bangladesh.</en>
      <fr>Elle est emprisonnée dans des conditions déplorables au Bangladesh.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12451" docOffset="79">
      <en>Next, concerning these same special rapporteurs, the Advisory Committee's proposals will finally be decided by the President as a last resort.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13982">Ensuite</DiscourseConnective>, concernant ces mêmes rapporteurs spéciaux, les propositions du Comité consultatif seront <DiscourseConnective annotation_id="14080">finalement</DiscourseConnective> tranchées par le président <DiscourseConnective annotation_id="14118">en</DiscourseConnective> dernier ressort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12594" docOffset="80">
      <en>That gives you an idea of just how important his role is, <Alignment alignment="16247" annotation_id="12652">
          <DiscourseConnective annotation_id="12652" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to salute the excellence of the work done by President Costea, and at the same time draw your attention to the fact that he will be replaced in June.</en>
      <fr>C'est dire toute l'importance de son rôle, <Alignment alignment="13598" annotation_id="14181">
          <DiscourseConnective annotation_id="14181" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais saluer l'excellence du travail du président Costea, <DiscourseConnective annotation_id="14248">en même temps que</DiscourseConnective> je tiens à attirer votre attention: <DiscourseConnective annotation_id="14302">en</DiscourseConnective> juin il sera remplacé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12819" docOffset="81">
      <en>That is why the EU has to remain attentive and proactive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14328">C'est pourquoi</DiscourseConnective> l'Union doit rester attentive <DiscourseConnective annotation_id="14373">et</DiscourseConnective> doit rester proactive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12877" docOffset="82">
      <en>Its action is decisive.</en>
      <fr>Son action est décisive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12901" docOffset="83">
      <en>We saw it in Gaza.</en>
      <fr>On l'a vu <DiscourseConnective annotation_id="14434">à</DiscourseConnective> Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12920" docOffset="84">
      <en>The EU's abstention waters down the message considerably, and weakens the Council itself.</en>
      <fr>L'abstention de l'Union affaiblit considérablement le message, elle affaiblit le Conseil lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13010" docOffset="85">
      <en>
        <Alignment alignment="14541" annotation_id="13010">
          <DiscourseConnective annotation_id="13010" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14551" annotation_id="13019">
          <DiscourseConnective annotation_id="13019" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU takes the initiative of a special session and throws its whole weight behind it, the Council grows and achieves results.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13010" annotation_id="14541">
          <DiscourseConnective annotation_id="14541" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="493" annotation_id="14551">
          <DiscourseConnective annotation_id="14551" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union prend l'initiative d'une session spéciale <DiscourseConnective annotation_id="14609">et</DiscourseConnective> qu'elle met alors tout son poids dans la balance, le Conseil grandit, il parvient à des résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13152" docOffset="86">
      <en>To do this, our Member States need to strengthen their transregional alliances to convince others and prevent any block reaction that would send the Council back into the throes of political contingencies.</en>
      <fr>Et, <DiscourseConnective annotation_id="14715">pour ce faire</DiscourseConnective>, nos États membres doivent renforcer leurs alliances transrégionales <DiscourseConnective annotation_id="14798">pour</DiscourseConnective> convaincre <DiscourseConnective annotation_id="14814">et</DiscourseConnective> éviter toute réaction en bloc qui renverrait le Conseil dans les affres des contingences politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13358" docOffset="87">
      <en>We <Alignment alignment="14936" annotation_id="13361">
          <DiscourseConnective annotation_id="13361" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call upon our governments to step up their efforts and set an example.</en>
      <fr>Nous interpellons <Alignment alignment="13361" annotation_id="14936">
          <DiscourseConnective annotation_id="14936" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos États <DiscourseConnective annotation_id="14951">pour qu'</DiscourseConnective>ils intensifient leurs efforts <DiscourseConnective annotation_id="14990">et</DiscourseConnective> qu'ils se montrent exemplaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13442" docOffset="88">
      <en>Set an example by appointing an independent expert <Alignment alignment="35360" annotation_id="13493">
          <DiscourseConnective annotation_id="13493" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they participate in the assessment of another government as part of the UPR and by themselves being open to criticism and self-criticism, and set an example for the election of new members.</en>
      <fr>Exemplaires, en nommant un expert indépendant, <Alignment alignment="13493" annotation_id="15072">
          <DiscourseConnective annotation_id="15072" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils participent <DiscourseConnective annotation_id="15095">à</DiscourseConnective> l'examen d'un autre État dans le cadre de l'UPR, ouverts eux-mêmes <DiscourseConnective annotation_id="15164">à</DiscourseConnective> la critique et à l'autocritique, exemplaires aussi <DiscourseConnective annotation_id="15217">pour</DiscourseConnective> l'élection des nouveaux membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13688" docOffset="89">
      <en>A standing invitation to the special procedures should be a criterion of prime importance for EU Member States.</en>
      <fr>L'invitation permanente faite aux procédures spéciales devrait être un critère primordial <DiscourseConnective annotation_id="15345">pour</DiscourseConnective> les États de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13800" id="333" name="Richard Howitt">
    <ParallelChunk annotation_id="13800" docOffset="90">
      <en>Mr President, I commend this resolution to you.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'appuie cette résolution auprès de vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13848" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="40631" annotation_id="13848">
          <DiscourseConnective annotation_id="13848" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I commend the work of the Parliament's delegation to Geneva where, as well as holding our own EU representatives to account, we work with them to engage in dialogue with countries in other regions of the world, demonstrating Europe's strength and solidarity in upholding human rights and international humanitarian law.</en>
      <fr>Je félicite <Alignment alignment="13848" annotation_id="15460">
          <DiscourseConnective annotation_id="15460" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour son travail la délégation de Genève, où, <DiscourseConnective annotation_id="15515">en plus</DiscourseConnective> des responsabilités confiées à nos propres représentants de l'UE, nous travaillons avec eux <DiscourseConnective annotation_id="15615">pour</DiscourseConnective> engager un dialogue avec des pays d'autres régions du globe, démontrant la puissance <DiscourseConnective annotation_id="15705">et</DiscourseConnective> la solidarité de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="15734">en</DiscourseConnective> matière de défense des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="15778">et</DiscourseConnective> du droit humanitaire international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14176" docOffset="92">
      <en>I am grateful for the inclusion of my amendments in the text supporting the call for a special session on violence against women and for the signature and ratification by all our countries of all international human rights instruments.</en>
      <fr>J'exprime ma reconnaissance <DiscourseConnective annotation_id="15845">pour</DiscourseConnective> l'inclusion de mes amendements dans le texte qui soutient une demande de session extraordinaire sur les violences envers les femmes <DiscourseConnective annotation_id="15982">et</DiscourseConnective> sur la signature <DiscourseConnective annotation_id="16002">et</DiscourseConnective> la ratification par tous nos pays de tous les instruments internationaux des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14412" docOffset="93">
      <en>I call for Europe's support, in particular, for the renewal of the mandate of the Special Representative on Business and Human Rights.</en>
      <fr>J'appelle l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="16120">à</DiscourseConnective> soutenir, <DiscourseConnective annotation_id="16132">en particulier</DiscourseConnective>, le renouvellement du mandat du représentant spécial <DiscourseConnective annotation_id="16200">pour</DiscourseConnective> les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="16221">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14547" docOffset="94">
      <en>
        <Alignment alignment="18573" annotation_id="14547">
          <DiscourseConnective annotation_id="14547" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> having just returned from Gaza, I would like to commend to you paragraph 34 in particular.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14547" annotation_id="16247">
          <DiscourseConnective annotation_id="16247" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> étant tout juste de retour de Gaza, je voudrais attirer votre attention tout particulièrement sur le paragraphe 34.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14642" docOffset="95">
      <en>This is a state of siege, with mediaeval conditions being imposed on the people of Gaza.</en>
      <fr>Nous sommes en présence d'un état de siège, avec des conditions médiévales imposées aux habitants de Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14731" docOffset="96">
      <en>Today we will identify it as a clear breach of human rights.</en>
      <fr>Aujourd'hui nous allons identifier cela <DiscourseConnective annotation_id="16515">comme</DiscourseConnective> une atteinte manifeste aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14792" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="25757" annotation_id="14792">
          <DiscourseConnective annotation_id="14792" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> even Tony Blair cannot get Israel to allow the import of equipment to stop 40 000 litres of untreated human waste poisoning the water supply, it is time for Europe to act.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14792" annotation_id="16567">
          <DiscourseConnective annotation_id="16567" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> Tony Blair lui-même ne parvient pas <DiscourseConnective annotation_id="16606">à</DiscourseConnective> faire accepter à Israël l'importation de l'équipement nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="16673">pour</DiscourseConnective> empêcher 40 000 litres d'eaux usées d'empoisonner les réserves d'eau, il est temps <DiscourseConnective annotation_id="16761">pour</DiscourseConnective> l'Europe d'agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14967" docOffset="98">
      <en>European troops under a new mandate could help supervise the reopening of the borders <Alignment alignment="16892" annotation_id="15053">
          <DiscourseConnective annotation_id="15053" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="15058" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I now ask for your support, European countries can achieve agreement on all sides in the UN Human Rights Council to seek enforcement of international humanitarian law.</en>
      <fr>Avec un nouveau mandat, les troupes européennes pourraient aider à superviser la réouverture des frontières, <Alignment alignment="12002" annotation_id="16892">
          <DiscourseConnective annotation_id="16892" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous demande à présent votre soutien pour que les pays d'Europe parviennent à un accord général au Conseil des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="17027">pour</DiscourseConnective> viser l'application du droit humanitaire international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15229" docOffset="99">
      <en>We, as Europe, can take the initiative, <Alignment alignment="27050" annotation_id="15269">
          <DiscourseConnective annotation_id="15269" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> was suggested by the Slovenian Presidency at our Human Rights Subcommittee in Brussels only last week.</en>
      <fr>Nous, en <DiscourseConnective annotation_id="17097">tant qu'</DiscourseConnective>Europe, pouvons en prendre l'initiative, <Alignment alignment="15269" annotation_id="17146">
          <DiscourseConnective annotation_id="17146" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il l'a été suggéré par la Présidence slovène au sein de notre sous-commission des droits de l'homme la semaine dernière <DiscourseConnective annotation_id="17275">encore</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15375" docOffset="100">
      <en>We can propose a balanced text that recognises that both terrorist rocket attacks as well as the collective punishment of the blockade both break the fourth Geneva Convention.</en>
      <fr>Nous pouvons proposer un texte équilibré disant <DiscourseConnective annotation_id="17331">que</DiscourseConnective> les attaques terroristes au lance-roquette comme les répressions collectives du blocus contreviennent l'un comme l'autre à la Convention de Genève.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15551" docOffset="101">
      <en>In doing so, we can achieve a consensus in Geneva which can make a real difference to the humanitarian crisis suffered by the people of Gaza.</en>
      <fr>De la sorte, nous pouvons atteindre un consensus <DiscourseConnective annotation_id="17532">à</DiscourseConnective> Genève qui peut vraiment faire la différence dans la crise humanitaire dont souffre la population de Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15693" id="334" name="Eija-Riitta Korhola">
    <ParallelChunk annotation_id="15693" docOffset="102">
      <en>(FI) Mr President, a critical examination of the old mechanisms and ways of working and the establishment of new practices have inspired much hope in the ability of the Human Rights Council to act as an effective body which focuses on how human rights violations are dealt with and allows political situations to fall clearly within the competence of the UN bodies.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'examen critique des anciens mécanismes <DiscourseConnective annotation_id="17705">et</DiscourseConnective> modes de travail <DiscourseConnective annotation_id="17725">et</DiscourseConnective> l'instauration de nouvelles pratiques ont suscité beaucoup d'espoir dans la capacité du Conseil des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="17846">à</DiscourseConnective> agir <DiscourseConnective annotation_id="17853">comme</DiscourseConnective> un organe efficace, qui veille <DiscourseConnective annotation_id="17890">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="17895">que</DiscourseConnective> les violations des droits de l'homme soient traitées <DiscourseConnective annotation_id="17952">et</DiscourseConnective> contribue à ce que les situations politiques soient mises entre les mains des organes compétents des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16059" docOffset="103">
      <en>The credibility of the Human Rights Council <Alignment alignment="18126" annotation_id="16103">
          <DiscourseConnective annotation_id="16103" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> depends on the new special procedure mandate holders who are to be appointed in March.</en>
      <fr>La crédibilité du Conseil des droits de l'homme dépend <Alignment alignment="16103" annotation_id="18126">
          <DiscourseConnective annotation_id="18126" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des nouveaux détenteurs de mandat de procédure spéciale qui seront nommés <DiscourseConnective annotation_id="18206">en</DiscourseConnective> mars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16195" docOffset="104">
      <en>It is hugely important that expertise, impartiality, independence and objectivity are the crucial factors.</en>
      <fr>Il est extrêmement important <DiscourseConnective annotation_id="18244">que</DiscourseConnective> l'expertise, l'impartialité, l'indépendance <DiscourseConnective annotation_id="18292">et</DiscourseConnective> l'objectivité comptent comme facteurs vitaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16302" docOffset="105">
      <en>Like many others here, in the current situation I too would like the decision of the Human Rights Council not to extend the mandates of the special rapporteurs on Belarus and Cuba to be reconsidered.</en>
      <fr>À l'instar de beaucoup d'autres ici, dans la situation actuelle je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="18417">aussi</DiscourseConnective> que la décision du Conseil des droits de l'homme de ne pas prolonger les mandats des rapporteurs spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="18529">pour</DiscourseConnective> la Biélorussie <DiscourseConnective annotation_id="18549">et</DiscourseConnective> Cuba, <DiscourseConnective annotation_id="18558">soit</DiscourseConnective> reconsidérée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16502" docOffset="106">
      <en>The EU Member States should <Alignment alignment="18613" annotation_id="16530">
          <DiscourseConnective annotation_id="16530" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> try to guarantee that the mandate of the independent expert on the Democratic Republic of Congo is extended.</en>
      <fr>Les États membres de l'UE devraient <Alignment alignment="16530" annotation_id="18613">
          <DiscourseConnective annotation_id="18613" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> essayer de garantir <DiscourseConnective annotation_id="18643">que</DiscourseConnective> le mandat de l'expert indépendant <DiscourseConnective annotation_id="18681">pour</DiscourseConnective> la République démocratique du Congo <DiscourseConnective annotation_id="18722">soit</DiscourseConnective> prolongé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16644" id="335" name="Janez Lenarčič">
    <ParallelChunk annotation_id="16644" docOffset="107">
      <en>President-in-Office of the Council. - I would like to thank the Members who took part in this debate and offered their opinions, which will undoubtedly help the Presidency of the Council in its preparations for the seventh session of the Human Rights Council.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="18747">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) Je voudrais remercier les députés qui ont participé <DiscourseConnective annotation_id="18830">à</DiscourseConnective> ce débat <DiscourseConnective annotation_id="18841">et</DiscourseConnective> fait part de leurs opinions, ce qui aidera indubitablement la présidence du Conseil dans sa préparation <DiscourseConnective annotation_id="18948">à</DiscourseConnective> la septième session du Conseil des droits de l'homme</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16904" docOffset="108">
      <en>I would like to stress <DiscourseConnective annotation_id="16927" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> that I strongly agree with the statement by Mrs Andrikienregarding the need for the European Union to appear unified, speaking with one voice, at the Human Rights Council.</en>
      <fr>Je voudrais insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="19036">que</DiscourseConnective> j'adhère totalement <DiscourseConnective annotation_id="19060">à</DiscourseConnective> la déclaration de Madame Andrikienconcernant la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="19120">pour</DiscourseConnective> l'Europe d'apparaître unifiée, parlant d'une seule voix au Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17113" docOffset="109">
      <en>I would <Alignment alignment="19227" annotation_id="17121">
          <DiscourseConnective annotation_id="17121" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to draw attention to the fact that the Presidency is <Alignment alignment="25275" annotation_id="17184">
          <DiscourseConnective annotation_id="17184" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hoping for good cooperation with the European Parliament delegation.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="17121" annotation_id="19227">
          <DiscourseConnective annotation_id="19227" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> attirer votre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="19273">que</DiscourseConnective> la présidence espère <Alignment alignment="17184" annotation_id="19298">
          <DiscourseConnective annotation_id="19298" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une bonne coopération avec la délégation du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17258" docOffset="110">
      <en>The importance of the European Union's role in the promotion and protection of human rights is indisputable, which is why we would like to have the best possible cooperation of this revered assembly.</en>
      <fr>L'importance du rôle de l'Union européenne dans la promotion <DiscourseConnective annotation_id="19429">et</DiscourseConnective> la défense des droits de l'homme est indéniable, <DiscourseConnective annotation_id="19481">c'est pourquoi</DiscourseConnective> nous voudrions parvenir <DiscourseConnective annotation_id="19520">à</DiscourseConnective> la coopération la plus étendue possible de la part de cette honorable assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17458" docOffset="111">
      <en>I would like to end by saying that the seventh session of the Human Rights Council will start with the meeting of ministers, which will be addressed, on behalf of the Presidency of the Council of the European Union, by the President of the General Affairs and External Relations Council, Minister Dimitrij Rupel.</en>
      <fr>J'aimerais conclure <DiscourseConnective annotation_id="19623">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="19633">que</DiscourseConnective> la septième session du Conseil des droits de l'homme commencera par la réunion des ministres, au cours de laquelle le président du Conseil Affaires générales <DiscourseConnective annotation_id="19795">et</DiscourseConnective> relations extérieures, Monsieur le Ministre Dimitrij Rupel, s'exprimera au nom de la présidence du Conseil de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17771" docOffset="112">
      <en>A number of other high representatives, perhaps even the Secretary-General of the United Nations, will be taking part.</en>
      <fr>Un certain nombre d'autres hauts représentants, peut-être <DiscourseConnective annotation_id="19986">même</DiscourseConnective> le Secrétaire général des Nations unies, y participeront également.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17890" id="336" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="17890" docOffset="113">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, the European Union is a very important body that has to go in the right direction and lead the Human Rights Council in that direction.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, l'Union européenne est un organe très important qui doit prendre la bonne direction <DiscourseConnective annotation_id="20198">et</DiscourseConnective> y guider le Conseil des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18067" docOffset="114">
      <en>The Council has yet to prove itself as an effective human rights organ within the United Nations; that much is clear.</en>
      <fr>Le Conseil doit <DiscourseConnective annotation_id="20260">cependant</DiscourseConnective> lui-même faire ses preuves <DiscourseConnective annotation_id="20297">en</DiscourseConnective> tant qu'organe efficace des droits de l'homme au sein des Nations unies, c'est plus qu'évident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18185" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="38385" annotation_id="18185">
          <DiscourseConnective annotation_id="18185" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="28671" annotation_id="18194">
          <DiscourseConnective annotation_id="18194" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said before, it is too early to pass a final judgment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18185" annotation_id="20396">
          <DiscourseConnective annotation_id="20396" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18194" annotation_id="20407">
          <DiscourseConnective annotation_id="20407" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="20425">déjà</DiscourseConnective> dit, il est trop tôt <DiscourseConnective annotation_id="20451">pour</DiscourseConnective> établir un jugement définitif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18254" docOffset="116">
      <en>
        <Alignment alignment="20487" annotation_id="18254">
          <DiscourseConnective annotation_id="18254" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to do that at this stage might even hinder its future progress.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5815" annotation_id="20487">
          <DiscourseConnective annotation_id="20487" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, faire cela <DiscourseConnective annotation_id="20508">à</DiscourseConnective> ce stade pourrait <DiscourseConnective annotation_id="20528">même</DiscourseConnective> entraver sa progression future.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18326" docOffset="117">
      <en>That is why it is important that the human rights community continues to support the Human Rights Council, albeit with a critical eye.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20565">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est important <DiscourseConnective annotation_id="20597">que</DiscourseConnective> la communauté des droits de l'homme continue de soutenir le Conseil des droits de l'homme, tout en conservant un regard critique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18461" docOffset="118">
      <en>In that vein, I am pleased that a delegation of the European Parliament will be attending part of the Seventh Session to assess its work at first hand.</en>
      <fr>Dans cet esprit, je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="20762">qu'</DiscourseConnective>une délégation du Parlement européen assiste à la Septième session <DiscourseConnective annotation_id="20832">pour</DiscourseConnective> évaluer son travail de première main.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18613" docOffset="119">
      <en>Like Ms Andrikienė, I think that the European Union will have to strive to speak with one voice on this issue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20875">Tout comme</DiscourseConnective> Madame Andrikienė, je pense <DiscourseConnective annotation_id="20914">que</DiscourseConnective> l'Union européenne devra s'efforcer de parler d'une seule voix sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18724" docOffset="120">
      <en>Voting patterns of EU members on the Council are very harmonised, <Alignment alignment="3877" annotation_id="18790">
          <DiscourseConnective annotation_id="18790" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the more harmonised they are, the more important our voice will be.</en>
      <fr>Les mécanismes de vote des membres de l'UE sont bien harmonisés, <Alignment alignment="9557" annotation_id="21060">
          <DiscourseConnective annotation_id="21060" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus ils le seront, plus notre voix sera importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18862" docOffset="121">
      <en>Concerning the criteria for membership, so far it has proved impossible to draw up such criteria.</en>
      <fr>Concernant les critères d'appartenance des membres, <DiscourseConnective annotation_id="21168">jusqu'à</DiscourseConnective> présent il s'est avéré impossible de les formuler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18960" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="29487" annotation_id="18960">
          <DiscourseConnective annotation_id="18960" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the pledges on human rights commitments will be important steps towards more responsibility for the candidate countries and, <Alignment alignment="21403" annotation_id="19094">
          <DiscourseConnective annotation_id="19094" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have said <DiscourseConnective annotation_id="19109" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>, this is an important step.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18960" annotation_id="21227">
          <DiscourseConnective annotation_id="21227" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les déclarations sur les engagements en faveur des droits de l'homme seront importantes pour évoluer vers des responsabilités accrues de la part des pays candidats; <Alignment alignment="19094" annotation_id="21403">
          <DiscourseConnective annotation_id="21403" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que je l'ai déjà dit, il <DiscourseConnective annotation_id="21434">s'</DiscourseConnective>agit là d'une étape importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19144" docOffset="123">
      <en>Concerning the special procedures, the EU is fighting actively to extend existing mandates and establish the new ones we deem necessary.</en>
      <fr>En ce qui concerne les procédures spéciales, l'UE se bat activement <DiscourseConnective annotation_id="21536">pour</DiscourseConnective> l'extension des mandats existants <DiscourseConnective annotation_id="21575">et</DiscourseConnective> la création de nouveaux mandats que nous estimons nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19281" docOffset="124">
      <en>Finally, let me say a word on Belarus and Cuba.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21641">Enfin</DiscourseConnective>, si vous le permettez, je dirai quelques mots sur la Biélorussie <DiscourseConnective annotation_id="21712">et</DiscourseConnective> Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19329" docOffset="125">
      <en>The Council can be criticised for not continuing the mandates for those countries, <Alignment alignment="4640" annotation_id="19412">
          <DiscourseConnective annotation_id="19412" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this was a compromise made necessary to save many of the other country and thematic mandates that are currently being reviewed.</en>
      <fr>Le Conseil peut être critiqué <DiscourseConnective annotation_id="21751">pour</DiscourseConnective> ne pas prolonger les mandats sur ces pays, <Alignment alignment="19412" annotation_id="21799">
          <DiscourseConnective annotation_id="21799" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="21807">s'</DiscourseConnective>agit d'un compromis devenu nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="21847">pour</DiscourseConnective> sauver de nombreux autres mandats thématiques <DiscourseConnective annotation_id="21898">et</DiscourseConnective> géographiques qui sont actuellement examinés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19544" docOffset="126">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="19544" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>, for instance on Sudan.</en>
      <fr>C'est le cas <DiscourseConnective annotation_id="21960">par exemple</DiscourseConnective> de celui sur le Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19578" docOffset="127">
      <en>It is regrettable to lose the mandate of the Expert Group on Darfur, <Alignment alignment="22137" annotation_id="19647">
          <DiscourseConnective annotation_id="19647" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this was unfortunately unavoidable in order to save that of the Special Representative on Sudan.</en>
      <fr>Il est regrettable de perdre le mandat du groupe d'experts sur le Darfour, <Alignment alignment="19647" annotation_id="22071">
          <DiscourseConnective annotation_id="22071" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela était <DiscourseConnective annotation_id="22087">malheureusement</DiscourseConnective> inévitable <DiscourseConnective annotation_id="22114">afin de</DiscourseConnective> sauver celui du représentant spécial sur le Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19748" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="32256" annotation_id="19748">
          <DiscourseConnective annotation_id="19748" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order to achieve consensus, the European Union sometimes has to be prepared to make difficult compromises.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19748" annotation_id="22174">
          <DiscourseConnective annotation_id="22174" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="22190">afin de</DiscourseConnective> parvenir à un consensus, l'Union européenne doit parfois être prête <DiscourseConnective annotation_id="22266">à</DiscourseConnective> faire des compromis difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19869" docOffset="129">
      <en>
        <Alignment alignment="18146" annotation_id="19869">
          <DiscourseConnective annotation_id="19869" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, again, on the whole, we are a very strong motor and body in this area, <Alignment alignment="22402" annotation_id="19945">
          <DiscourseConnective annotation_id="19945" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to go on working to ensure that the Human Rights Council really works and goes in the right direction.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19869" annotation_id="22300">
          <DiscourseConnective annotation_id="22300" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, encore une fois, notre ensemble constitue un moteur <DiscourseConnective annotation_id="22358">et</DiscourseConnective> un organe très puissant dans ce domaine, <Alignment alignment="19945" annotation_id="22402">
          <DiscourseConnective annotation_id="22402" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons continuer <DiscourseConnective annotation_id="22427">à</DiscourseConnective> travailler afin de garantir <DiscourseConnective annotation_id="22457">que</DiscourseConnective> le Conseil des droits de l'homme fonctionne réellement <DiscourseConnective annotation_id="22516">et</DiscourseConnective> va dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20060" docOffset="130">
      <en>The European Parliament is a very, very strong tool to help us on that path.</en>
      <fr>Le Parlement européen est un outil très, très puissant <DiscourseConnective annotation_id="22602">pour</DiscourseConnective> nous aider dans cette voie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20137" id="337" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="20137" docOffset="131">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(EN) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20159" docOffset="132">
      <en>The vote will take place on Thursday 21 February 2008.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le jeudi 21 février 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
