<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Joint Undertaking for the European air traffic management system (SESAR) (debate)</en>
    <fr>Entreprise commune <DiscourseConnective annotation_id="19">pour</DiscourseConnective> le système européen de gestion du trafic aérien (SESAR) (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="82" id="037" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="82" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mrs Hennicot-Schoepges on behalf of the Committee on Industry, Research and Energy on the proposal for a Council regulation on the establishment of a Joint Undertaking to develop the new generation European air traffic management system (SESAR) - C6-0002/2006 -</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Mme Hennicot-Schoepges, au nom de la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="206">et</DiscourseConnective> de l'énergie, sur la proposition de règlement du Conseil relative au projet de réalisation du système européen de nouvelle génération pour la gestion du trafic aérien (SESAR) et à la constitution de l'entreprise commune SESAR - C6-0002/2006 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="375" id="038" language="FR" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="375" docOffset="2">
      <en>Madam President, ladies and gentlemen, the report by Mrs Hennicot-Schoepges on which you are invited to give an opinion is a thorough-going, high-quality report.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="519">et</DiscourseConnective> Messieurs les membres du Parlement, le rapport de Mme Hennicot-Schoepges, sur lequel vous êtes amenés <DiscourseConnective annotation_id="624">à</DiscourseConnective> vous prononcer, est un rapport très complet, un rapport d'une grande qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="537" docOffset="3">
      <en>I wish to thank Mrs Hennicot-Schoepges and the Committee on Industry, Research and Energy, together with Mr Bradbourn, the Committee on Transport and Tourism and the Committee on Legal Affairs, for their support for the Commission's proposal on SESAR, a major European project.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="713">à</DiscourseConnective> remercier Mme Hennicot-Schoepges <DiscourseConnective annotation_id="748">et</DiscourseConnective> la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="797">et</DiscourseConnective> de l'énergie, <DiscourseConnective annotation_id="814">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="820">que</DiscourseConnective> M. Bradbourn, la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="867">et</DiscourseConnective> du tourisme, <DiscourseConnective annotation_id="883">et</DiscourseConnective> la commission des affaires juridiques, <DiscourseConnective annotation_id="925">pour</DiscourseConnective> le soutien apporté à la proposition de la Commission sur ce grand projet européen qu'est SESAR.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="815" docOffset="4">
      <en>Your report, Mrs Hennicot-Schoepges, coincides with the Commission's position, <DiscourseConnective annotation_id="894" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we support most of your amendments.</en>
      <fr>Votre rapport, Madame, rejoint la position de la Commission, qui est en mesure de soutenir la plupart de vos amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="934" docOffset="5">
      <en>I shall not go into the details of the debate on all of the amendments that have been tabled, but limit myself <DiscourseConnective annotation_id="1045" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> to a few general remarks.</en>
      <fr>Je ne vais pas rentrer dans le détail de la discussion de tous les amendements proposés. Je me bornerai <DiscourseConnective annotation_id="1252">à</DiscourseConnective> quelques remarques de nature générale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1079" docOffset="6">
      <en>First of all, I note that Parliament and the Commission take the same view of the strategic importance of major technological and industrial programmes like SESAR and GALILEO.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1293">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je constate <DiscourseConnective annotation_id="1319">que</DiscourseConnective> pour les grands programmes technologiques <DiscourseConnective annotation_id="1365">et</DiscourseConnective> industriels <DiscourseConnective annotation_id="1380">comme</DiscourseConnective> SESAR <DiscourseConnective annotation_id="1392">ou</DiscourseConnective> GALILEO, le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="1417">et</DiscourseConnective> la Commission partagent la <DiscourseConnective annotation_id="1447">même</DiscourseConnective> vision de l'importance stratégique de telles initiatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1255" docOffset="7">
      <en>SESAR is a vital programme for the competitiveness of the European aviation industry.</en>
      <fr>SESAR est un programme essentiel <DiscourseConnective annotation_id="1543">pour</DiscourseConnective> la compétitivité du secteur aéronautique européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1341" docOffset="8">
      <en>It forms part of the Community's technological innovation programme, which lies at the heart of the Lisbon Strategy.</en>
      <fr>Il s'insère dans l'effort d'innovation technologique de la Communauté qui est au cœur de la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1458" docOffset="9">
      <en>In a sector as crucial for the European economy as this one, it is vital that public bodies and the private sector pool their resources to build together what will become the most efficient, most reliable and safest air traffic control infrastructure in the world.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="1731">que</DiscourseConnective>, dans un secteur <DiscourseConnective annotation_id="1752">aussi</DiscourseConnective> critique <DiscourseConnective annotation_id="1767">pour</DiscourseConnective> l'économie européenne, institutions publiques <DiscourseConnective annotation_id="1818">et</DiscourseConnective> secteur privé mettent en commun leurs ressources <DiscourseConnective annotation_id="1870">pour</DiscourseConnective> bâtir ensemble ce qui deviendra l'infrastructure du contrôle aérien la plus efficace, la plus fiable, la plus sûre au monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1723" docOffset="10">
      <en>This public-private partnership requires a clear division of roles, together with transparent procedures, <Alignment alignment="2108" annotation_id="1829">
          <Alignment alignment="2114" annotation_id="1829">
            <DiscourseConnective annotation_id="1829" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> potential conflicts of interest can be pre-empted.</en>
      <fr>Ce partenariat entre le public <DiscourseConnective annotation_id="2031">et</DiscourseConnective> le privé nécessité une répartition claire des rôles des uns et des autres <Alignment alignment="1829" annotation_id="2108">
          <DiscourseConnective annotation_id="2108" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="1829" annotation_id="2114">
          <DiscourseConnective annotation_id="2114" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des procédures transparentes permettant de se prémunir de conflits d'intérêt potentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1888" docOffset="11">
      <en>The Commission <Alignment alignment="2231" annotation_id="1903">
          <DiscourseConnective annotation_id="1903" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcomes the amendments tabled by Parliament along these lines.</en>
      <fr>La Commission accueille <Alignment alignment="1903" annotation_id="2231">
          <DiscourseConnective annotation_id="2231" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorablement les amendements proposés par le Parlement qui vont dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1977" docOffset="12">
      <en>As regards some of Parliament's means of intervention, there is a matter of principle at stake.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2315">En</DiscourseConnective> ce qui concerne certaines modalités d'intervention du Parlement européen, nous avons affaire <DiscourseConnective annotation_id="2411">à</DiscourseConnective> une question de principe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2073" docOffset="13">
      <en>SESAR is a partnership between the public and private sectors, <Alignment alignment="2486" annotation_id="2136">
          <DiscourseConnective annotation_id="2136" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the essential prerequisite for private sector participation is that the programme is managed as a business.</en>
      <fr>SESAR est un partenariat entre public <DiscourseConnective annotation_id="2477">et</DiscourseConnective> privé <Alignment alignment="2136" annotation_id="2486">
          <DiscourseConnective annotation_id="2486" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la condition sine qua non de la participation du secteur privé est <DiscourseConnective annotation_id="2556">que</DiscourseConnective> le programme <DiscourseConnective annotation_id="2573">soit</DiscourseConnective> géré dans une logique d'entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2248" docOffset="14">
      <en>
        <Alignment alignment="2614" annotation_id="2248">
          <DiscourseConnective annotation_id="2248" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, and Mrs Hennicot-Schoepges highlighted this point very well in her report, voting rights in the Administrative Board of the SESAR joint undertaking must be balanced and weighted in proportion to financial contribution, which is one of the sound principles of good management in any private business.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2248" annotation_id="2614">
          <DiscourseConnective annotation_id="2614" sense="Expansion.Conjunction">D'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="2626">et</DiscourseConnective> Mme Hennicot-Schoepges l'a très bien souligné dans son rapport, les droits de vote au sein du conseil d'administration de l'entreprise commune SESAR doivent être équilibrés, pondérés, <DiscourseConnective annotation_id="2813">en</DiscourseConnective> fonction de la participation financière, ce qui est un principe sain de bonne gestion de toute entreprise privée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2561" docOffset="15">
      <en>It is accordingly difficult to accept Parliament's amendment aimed at gaining representation for Parliament on the Administrative Board.</en>
      <fr>Il me paraît <DiscourseConnective annotation_id="2943">dès lors</DiscourseConnective> difficile d'accepter l'amendement proposé par le Parlement, qui vise <DiscourseConnective annotation_id="3021">à</DiscourseConnective> obtenir une représentation parlementaire au sein du conseil d'administration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2698" docOffset="16">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2698" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> Parliament is the Community's main budgetary control authority, it cannot perform its monitoring duties and, at the same time, sit even as a simple observer on a Board that it is charged with monitoring.</en>
      <fr>Le Parlement qui est la principale instance de contrôle budgétaire de l'ensemble communautaire ne peut pas à la fois assurer ce contrôle <DiscourseConnective annotation_id="3238">et</DiscourseConnective> dans le <DiscourseConnective annotation_id="3249">même</DiscourseConnective> temps siéger en tant <DiscourseConnective annotation_id="3275">même que</DiscourseConnective> simple observateur au sein du Conseil d'administration <DiscourseConnective annotation_id="3339">qu'</DiscourseConnective>il est amené <DiscourseConnective annotation_id="3355">à</DiscourseConnective> contrôler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2905" docOffset="17">
      <en>On a similar theme, the industry is keen for the choice of executive director to be based on objective criteria of experience and technical knowledge, rather than on political criteria. It is important to acknowledge that the SESAR joint undertaking is an instrument for managing a technological research and development programme and has no regulatory-type role.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="3376">même</DiscourseConnective> ordre d'idées, l'industrie tient à ce que le choix du directeur exécutif <DiscourseConnective annotation_id="3454">soit</DiscourseConnective> fait selon des critères objectifs d'expérience, de connaissances techniques, <DiscourseConnective annotation_id="3536">plutôt que</DiscourseConnective> sur des critères politiques Il est important de reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="3607">que</DiscourseConnective> l'entreprise commune SESAR est un instrument de gestion d'un programme de recherche <DiscourseConnective annotation_id="3695">et</DiscourseConnective> développement technologique <DiscourseConnective annotation_id="3726">et</DiscourseConnective> n'a aucun rôle de type réglementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3269" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="3767" annotation_id="3269">
          <DiscourseConnective annotation_id="3269" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it would make no sense for Parliament to be directly involved in the process of selecting an executive director of the SESAR joint undertaking.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3269" annotation_id="3767">
          <DiscourseConnective annotation_id="3767" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la participation directe du Parlement au processus de sélection du directeur exécutif de l'entreprise commune SESAR n'a pas de raison d'être.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3427" docOffset="19">
      <en>The Commission does support, <Alignment alignment="3948" annotation_id="3456">
          <DiscourseConnective annotation_id="3456" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, all amendments aimed at ensuring that Parliament be kept properly and continuously informed about the SESAR programme.</en>
      <fr>La Commission soutient <Alignment alignment="3456" annotation_id="3948">
          <DiscourseConnective annotation_id="3948" sense="Comparison.Contrast">en revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les amendements qui permettent de garantir la bonne information, l'information continue du Parlement sur le programme SESAR.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3584" docOffset="20">
      <en>Madam President, I am delighted with Parliament's work.</en>
      <fr>Voilà, Madame la Présidente, je me félicite du travail du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3640" docOffset="21">
      <en>I am convinced that a few differences of opinion will not hamper our joint efforts to make this programme a success for the EU.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="4177">que</DiscourseConnective> ces quelques différences de point de vue ne viendront pas entraver nos efforts communs <DiscourseConnective annotation_id="4268">pour</DiscourseConnective> faire de ce programme un succès <DiscourseConnective annotation_id="4305">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3768" docOffset="22">
      <en>I should like to add that the whole of our environmental policy will receive a further boost, <Alignment alignment="4421" annotation_id="3862">
          <DiscourseConnective annotation_id="3862" sense="Contingency.Cause.Reason">insofar as</DiscourseConnective>
        </Alignment> SESAR means aircraft being able to take off on time and not needing to be stacked, with the result that energy will be saved <Alignment alignment="4558" annotation_id="3998">
          <DiscourseConnective annotation_id="3998" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> needless carbon emissions prevented.</en>
      <fr>Et j'ajoute <DiscourseConnective annotation_id="4342">que</DiscourseConnective> toute notre politique environnementale trouvera là un appui supplémentaire <Alignment alignment="3862" annotation_id="4421">
          <DiscourseConnective annotation_id="4421" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> SESAR, ce sont des avions qui peuvent décoller à l'heure, éviter de tourner dans le ciel et, <DiscourseConnective annotation_id="4518">par conséquent</DiscourseConnective>, économiser de l'énergie <Alignment alignment="3998" annotation_id="4558">
          <DiscourseConnective annotation_id="4558" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> éviter des émissions de carbone inutiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4039" docOffset="23">
      <en>This is why, from all points of view - passenger safety, energy saving and environmental quality - SESAR is an absolutely vital project.</en>
      <fr>Voilà pourquoi SESAR, <DiscourseConnective annotation_id="4625">à</DiscourseConnective> tous égards, pour la sécurité des passagers, pour les économies d'énergie, pour la qualité de l'environnement, est un projet tout à fait essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4176" id="040" name="Erna Hennicot-Schoepges ">
    <ParallelChunk annotation_id="4176" docOffset="24">
      <en>rapporteur. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, we are today examining a report aimed at establishing a joint undertaking to develop the new generation European air traffic management system (SESAR).</en>
      <fr>rapporteur. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, nous examinons aujourd'hui un rapport dont l'objet est la constitution d'une entreprise commune <DiscourseConnective annotation_id="4950">pour</DiscourseConnective> la réalisation du système européen de nouvelle génération pour la gestion du trafic aérien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4397" docOffset="25">
      <en>As the technical arm of the single European sky, SESAR is tasked with adapting air traffic control to new technologies, ensuring the safety and regulation of flights, organising air navigation services and defining the respective roles and responsibilities of surveillance authorities and service providers.</en>
      <fr>SESAR est le volet technique du ciel unique européen qui doit adapter le contrôle du trafic aérien aux nouvelles technologies, assurer la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="5194">et</DiscourseConnective> la régularité des vols, organiser les services de navigation aérienne <DiscourseConnective annotation_id="5267">et</DiscourseConnective> définir les rôles <DiscourseConnective annotation_id="5288">et</DiscourseConnective> responsabilités entre les autorités de surveillance <DiscourseConnective annotation_id="5343">et</DiscourseConnective> les prestataires de service.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4705" docOffset="26">
      <en>
        <Alignment alignment="5375" annotation_id="4705">
          <DiscourseConnective annotation_id="4705" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you said, Commissioner, the project is, on various levels, of paramount importance to the future of European civil aviation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4705" annotation_id="5375">
          <DiscourseConnective annotation_id="5375" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez dit, Monsieur le Commissaire, le projet revêt, <DiscourseConnective annotation_id="5440">à</DiscourseConnective> différents niveaux, une importance capitale <DiscourseConnective annotation_id="5486">pour</DiscourseConnective> le futur secteur de l'aviation civile européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4833" docOffset="27">
      <en>It is <Alignment alignment="5547" annotation_id="4839">
          <DiscourseConnective annotation_id="4839" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the joint infrastructure projects identified by the 1994 European Council.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="4839" annotation_id="5547">
          <DiscourseConnective annotation_id="5547" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> un des projets communs d'infrastructure identifiés par le Conseil européen de 1994.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4926" docOffset="28">
      <en>We have already lost a good deal of time.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="5653">déjà</DiscourseConnective> perdu pas mal de temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4968" docOffset="29">
      <en>SESAR will be indispensable, given the fact that air transport, which contributes some EUR 220 billion to the European GDP and employs 3.1 million people, is set to more than double in the next 20 years.</en>
      <fr>SESAR sera indispensable pour faire face à l'augmentation du trafic aérien qui devrait plus <DiscourseConnective annotation_id="5774">que</DiscourseConnective> doubler dans les vingt prochaines années et qui contribue à hauteur de 220 milliards d'euros au PIB européen <DiscourseConnective annotation_id="5887">et</DiscourseConnective> emploie 3,1 millions de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5172" docOffset="30">
      <en>Given that, because of its old age, the reliability of the control equipment, whose technology dates back to the 1970s in some cases, can no longer be guaranteed, SESAR will have a major impact on safety.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5925">Étant donné que</DiscourseConnective> la vétusté des équipements de contrôle dont la technologie date, <DiscourseConnective annotation_id="6006">pour</DiscourseConnective> certains, des années 70, ne permet plus d'<DiscourseConnective annotation_id="6053">en</DiscourseConnective> garantir la fiabilité, l'impact de SESAR pour la sécurité est considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5377" docOffset="31">
      <en>The same goes for the environment.</en>
      <fr>Il en va <DiscourseConnective annotation_id="6141">de même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6149">pour</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5412" docOffset="32">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5412" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective> the project is up and running, it will be possible to make appreciable savings on fuel, due, on the one hand, to the optimisation of trajectories and better use of air space and, on the other, to a reduction in stacking.</en>
      <fr>La réalisation de ce projet va permettre des économies de carburants conséquentes, grâce, <DiscourseConnective annotation_id="6261">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6273">à</DiscourseConnective> l'optimisation des trajectoires <DiscourseConnective annotation_id="6307">et</DiscourseConnective> à une meilleure utilisation de l'espace aérien <DiscourseConnective annotation_id="6357">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6361">d'autre part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6375">à</DiscourseConnective> la réduction des files d'attente pour les avions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5638" docOffset="33">
      <en>The Commission estimates that greenhouse gas will be reduced by 4% to 6% per flight. Passengers will <Alignment alignment="6542" annotation_id="5739">
          <DiscourseConnective annotation_id="5739" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> see their waiting times at airports reduced <Alignment alignment="6527" annotation_id="5788">
          <Alignment alignment="6527" annotation_id="5788">
            <DiscourseConnective annotation_id="5788" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</en>
      <fr>La Commission estime la réduction des gaz à effet de serre de 4 <DiscourseConnective annotation_id="6491">à</DiscourseConnective> 6 % par vol. Les usagers verront, <Alignment alignment="5788" annotation_id="6527">
          <Alignment alignment="5788" annotation_id="6527">
            <DiscourseConnective annotation_id="6527" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <Alignment alignment="5739" annotation_id="6542">
          <DiscourseConnective annotation_id="6542" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, leur temps d'attente aux aéroports réduit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5801" docOffset="34">
      <en>The Commission is proposing the establishment of a joint undertaking. It is to get off the ground quickly, even before the end of the definition phase, which runs from 2005 to 2007, and is to receive some EUR 60 million in cofinancing from the Community budget and Eurocontrol.</en>
      <fr>La Commission propose la création d'une entreprise commune qui devra être mise sur pied rapidement, <DiscourseConnective annotation_id="6692">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6698">même</DiscourseConnective> la fin de la phase de définition qui s'étale déjà de 2005 <DiscourseConnective annotation_id="6761">à</DiscourseConnective> 2007 <DiscourseConnective annotation_id="6768">et</DiscourseConnective> qui est cofinancée à hauteur de 60 millions d'euros par le budget communautaire <DiscourseConnective annotation_id="6851">et</DiscourseConnective> Eurocontrol.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6079" docOffset="35">
      <en>Between 2008 and 2013, the joint undertaking will take charge of the development phase with a budget of EUR 300 million per year divided between three partners - the Commission, Eurocontrol and a consortium of private businesses.</en>
      <fr>De 2008 <DiscourseConnective annotation_id="6875">à</DiscourseConnective> 2013, l'entreprise commune assurera la phase de développement <DiscourseConnective annotation_id="6939">à</DiscourseConnective> raison d'un budget de 300 millions d'euros par an répartis entre trois partenaires: la Commission, Eurocontrol <DiscourseConnective annotation_id="7052">et</DiscourseConnective> un groupement d'industries.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6309" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="7083" annotation_id="6309">
          <DiscourseConnective annotation_id="6309" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> comes the deployment phase, which will be taken charge of by the industry <DiscourseConnective annotation_id="6388" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which is predicted to last from 2014 to 2020.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6309" annotation_id="7083">
          <DiscourseConnective annotation_id="7083" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le déploiement sera assuré par l'industrie, la phase de déploiement <DiscourseConnective annotation_id="7160">s'</DiscourseConnective>étalant, selon les prévisions, de 2014 <DiscourseConnective annotation_id="7201">à</DiscourseConnective> 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6438" docOffset="37">
      <en>This first public-private partnership in the field of civil aviation will bring numerous job opportunities.</en>
      <fr>Ce premier partenariat public-privé dans le domaine de l'aviation civile fournira de nombreuses opportunités d'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6546" docOffset="38">
      <en>It will <Alignment alignment="7336" annotation_id="6554">
          <DiscourseConnective annotation_id="6554" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a major research and development project that may extend into markets outside the Union, provided this does not delay its entry into force.</en>
      <fr>Ce sera <Alignment alignment="6554" annotation_id="7336">
          <DiscourseConnective annotation_id="7336" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un grand projet de recherche <DiscourseConnective annotation_id="7371">et</DiscourseConnective> de développement qui pourra déboucher sur des marchés en dehors de l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="7450">à condition de</DiscourseConnective> ne pas retarder l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="7490">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6702" docOffset="39">
      <en>The enhanced cooperation procedure between our two parliamentary committees reflects the relevance of this project to two areas, namely research and transport networks.</en>
      <fr>La procédure de coopération renforcée entre nos deux commissions parlementaires reflète le double intérêt de ce projet, à savoir la recherche <DiscourseConnective annotation_id="7644">et</DiscourseConnective> les réseaux de transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6871" docOffset="40">
      <en>The Commission based its project on Article 171, meaning that Parliament was not involved in codecision.</en>
      <fr>La Commission a basé son projet sur l'article 171 et le Parlement a ainsi été évincé de la codécision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6976" docOffset="41">
      <en>I should like to mention, <Alignment alignment="7788" annotation_id="7002">
          <DiscourseConnective annotation_id="7002" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the positive spirit of collaboration with the Commission and to say that Parliament will keep a close eye on events <Alignment alignment="7921" annotation_id="7127">
          <DiscourseConnective annotation_id="7127" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it will do all it can to help even <Alignment alignment="7972" annotation_id="7171">
          <DiscourseConnective annotation_id="7171" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not represented on the Administrative Board.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="7002" annotation_id="7788">
          <DiscourseConnective annotation_id="7788" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> relever la bonne collaboration avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7848">et dire que</DiscourseConnective> le Parlement restera très attentif à la suite des événements <Alignment alignment="7127" annotation_id="7921">
          <DiscourseConnective annotation_id="7921" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7924">qu'</DiscourseConnective>il emploiera tous les moyens dont il dispose <Alignment alignment="7171" annotation_id="7972">
          <DiscourseConnective annotation_id="7972" sense="Contingency.Condition">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'est pas représenté au conseil d'administration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7225" docOffset="42">
      <en>The amendments that we have introduced clarify the text as regards potential conflicts of interest.</en>
      <fr>Les modifications <DiscourseConnective annotation_id="8050">que</DiscourseConnective> nous avons apportées clarifient le texte sur la question des conflits d'intérêts potentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7325" docOffset="43">
      <en>We <Alignment alignment="8158" annotation_id="7328">
          <DiscourseConnective annotation_id="7328" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> asked the Commission to produce a new document dealing solely with the third phase in order to dispel a significant proportion of the doubts raised by the first project.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="3368" annotation_id="8158">
          <DiscourseConnective annotation_id="8158" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé à la Commission de produire un nouveau document traitant exclusivement de la troisième phase, <DiscourseConnective annotation_id="8266">de façon à</DiscourseConnective> lever une bonne part des doutes suscités par le premier projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7503" docOffset="44">
      <en>SESAR is a project that will serve the citizens' interests, that will place the European civil aviation industry at the cutting edge of progress <Alignment alignment="8470" annotation_id="7648">
          <DiscourseConnective annotation_id="7648" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that will enhance our competitiveness.</en>
      <fr>SESAR est un projet qui sert l'intérêt du citoyen, qui mettra l'industrie de l'aviation civile européenne <DiscourseConnective annotation_id="8447">à</DiscourseConnective> la pointe du progrès <Alignment alignment="7648" annotation_id="8470">
          <DiscourseConnective annotation_id="8470" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> améliorera notre compétitivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7691" docOffset="45">
      <en>The industry's interest in the project justifies its financial involvement, <Alignment alignment="8579" annotation_id="7767">
          <DiscourseConnective annotation_id="7767" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the distribution of voting rights will have to prevent any cumbersome administrative procedures.</en>
      <fr>L'intérêt de l'industrie à ce projet justifie sa participation financière <Alignment alignment="7767" annotation_id="8579">
          <DiscourseConnective annotation_id="8579" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la répartition des droits de vote devra éviter toute lourdeur administrative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7868" docOffset="46">
      <en>Parliament believes it has done the right thing in keeping open the possibility of creating a levy given that the industry's contribution, supported by figures, has yet to be confirmed.</en>
      <fr>Le Parlement a cru bien faire <DiscourseConnective annotation_id="8690">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8693">maintenant</DiscourseConnective> la possibilité de la création d'une redevance <DiscourseConnective annotation_id="8750">vu qu'</DiscourseConnective>à ce jour, la participation de l'industrie n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="8809">encore</DiscourseConnective> confirmée chiffres à l'appui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8054" docOffset="47">
      <en>All that remains, Commissioner, is to express the hope that SESAR suffers neither the delays that affected Galileo, nor the debacle that beset Airbus, <Alignment alignment="8959" annotation_id="8205">
          <DiscourseConnective annotation_id="8205" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it shows that European research, Eurocontrol's know-how and the capacities of the industries concerned can come together in the interests of progress.</en>
      <fr>Reste <DiscourseConnective annotation_id="8852">à</DiscourseConnective> souhaiter, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="8890">que</DiscourseConnective> SESAR ne subira ni les retards de Galileo ni la débâcle d'Airbus <Alignment alignment="8205" annotation_id="8959">
          <DiscourseConnective annotation_id="8959" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8962">qu'</DiscourseConnective>il apportera <DiscourseConnective annotation_id="8978">la preuve que</DiscourseConnective> la recherche européenne, le savoir-faire d'Eurocontrol <DiscourseConnective annotation_id="9047">et</DiscourseConnective> les capacités des industries concernées peuvent <DiscourseConnective annotation_id="9098">s'</DiscourseConnective>associer <DiscourseConnective annotation_id="9109">pour</DiscourseConnective> le progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8365" docOffset="48">
      <en>Finally, it goes without saying, Commissioner, that the Member States will have to be prepared to organise the distribution of air traffic control on the basis of technological development.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9126">Enfin</DiscourseConnective>, il va de soi, Monsieur le Commissaire <DiscourseConnective annotation_id="9171">que</DiscourseConnective> les États membres devront se préparer <DiscourseConnective annotation_id="9213">à</DiscourseConnective> organiser la répartition du contrôle aérien conformément <DiscourseConnective annotation_id="9272">à</DiscourseConnective> l'évolution technologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8555" docOffset="49">
      <en>To conclude, I should like to thank all those who contributed and, primarily, Mr Bradbourn, my co-rapporteur.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9301">Pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais remercier tous les collègues <DiscourseConnective annotation_id="9357">et</DiscourseConnective> en premier lieu mon corapporteur M. Bradbourn.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8665" id="041" name="Philip Bradbourn ">
    <ParallelChunk annotation_id="8665" docOffset="50">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Transport and Tourism. - Mr President, the SESAR project is one which will greatly benefit not just Europe's aviation sectors, but the consumer as well.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="9460">et</DiscourseConnective> du tourisme. - (EN) Monsieur le Président, le projet SESAR apportera de grands avantages <DiscourseConnective annotation_id="9552">non seulement</DiscourseConnective> au secteur européen de l'aéronautique, <DiscourseConnective annotation_id="9605">mais aussi</DiscourseConnective> aux consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8863" docOffset="51">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8863" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> SESAR is launched, airline efficiency will be improved, with more direct routing, less congestion in the skies and greater reliability for passengers.</en>
      <fr>Le lancement de SESAR permettra aux compagnies aériennes d'améliorer leur efficacité: routes plus directes, ciel moins encombré <DiscourseConnective annotation_id="9763">et</DiscourseConnective> fiabilité accrue <DiscourseConnective annotation_id="9783">pour</DiscourseConnective> les passagers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9019" docOffset="52">
      <en>The environment will <Alignment alignment="9831" annotation_id="9040">
          <DiscourseConnective annotation_id="9040" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> benefit from the system, <Alignment alignment="9853" annotation_id="9070">
          <DiscourseConnective annotation_id="9070" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will shorten routes and reduce stacking and <Alignment alignment="9936" annotation_id="9125">
          <DiscourseConnective annotation_id="9125" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> reduce the CO2 emissions caused by aviation.</en>
      <fr>L'environnement bénéficiera <Alignment alignment="9040" annotation_id="9831">
          <DiscourseConnective annotation_id="9831" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> du système, <Alignment alignment="9070" annotation_id="9853">
          <DiscourseConnective annotation_id="9853" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci permettra de raccourcir les trajets <DiscourseConnective annotation_id="9902">et</DiscourseConnective> de réduire les tours de piste, <Alignment alignment="9125" annotation_id="9936">
          <DiscourseConnective annotation_id="9936" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de réduire les émissions de CO2 dues aux transports aériens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9175" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="10002" annotation_id="9175">
          <DiscourseConnective annotation_id="9175" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it strikes me that, with such an important project, it is unacceptable, given that the original single skies legislation was dealt with under codecision, for the implementation process only to be carried out under the consultation procedure.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9175" annotation_id="10002">
          <DiscourseConnective annotation_id="10002" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10013">alors qu'</DiscourseConnective>initialement la législation sur le ciel unique faisait l'objet d'une procédure de codécision, je suis frappé <DiscourseConnective annotation_id="10131">par le fait que</DiscourseConnective> la mise en œuvre d'un projet aussi important se fasse <DiscourseConnective annotation_id="10201">simplement</DiscourseConnective> par le biais de la procédure de consultation; cela est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9426" docOffset="54">
      <en>That surely raises the question as to why the Commission feels it can pick and choose about <DiscourseConnective annotation_id="9518" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> to involve the only democratically elected EU institution in the development of such proposals.</en>
      <fr>Cela soulève immédiatement la question de savoir pourquoi la Commission estime qu'elle peut décider à sa seule discrétion dans quels cas il faut impliquer l'unique institution démocratiquement élue de l'UE dans le développement de telles propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9619" docOffset="55">
      <en>More worryingly, the Commission and Eurocontrol are attempting to accrue to themselves 60% of the voting rights on the Administrative Board.</en>
      <fr>Plus préoccupant encore, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="10572">et</DiscourseConnective> Eurocontrol essaient de porter <DiscourseConnective annotation_id="10606">à</DiscourseConnective> 60 % leurs droits de vote au conseil d'administration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9760" docOffset="56">
      <en>The SESAR project should be driven by industry, not by bureaucrats.</en>
      <fr>Le projet SESAR devrait être dirigé par l'industrie, non par des bureaucrates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9828" docOffset="57">
      <en>We cannot expect industry to pay for the development of a project <DiscourseConnective annotation_id="9894" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it will have little control over its direction.</en>
      <fr>Nous ne pouvons attendre de l'industrie qu'elle paie <DiscourseConnective annotation_id="10795">pour</DiscourseConnective> le développement d'un projet sur la direction duquel elle aura peu de contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9947" docOffset="58">
      <en>That is why I and the co-rapporteur on the lead committee, on behalf of our group, have tabled an amendment to reduce voting rights, to give industry <Alignment alignment="11105" annotation_id="10097">
          <DiscourseConnective annotation_id="10097" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the air navigation service providers the incentive to be involved from the outset.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10880">C'est pourquoi</DiscourseConnective> le corapporteur de la commission de l'industrie, de la recherche et de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="10976">et</DiscourseConnective> moi-même avons déposé au nom de notre groupe un amendement visant <DiscourseConnective annotation_id="11045">à</DiscourseConnective> réduire les droits de vote, <DiscourseConnective annotation_id="11075">afin d'</DiscourseConnective>encourager l'industrie <Alignment alignment="10097" annotation_id="11105">
          <DiscourseConnective annotation_id="11105" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prestataires de services de navigation aérienne <DiscourseConnective annotation_id="11160">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11162">s'</DiscourseConnective>impliquer dès le départ dans le projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10184" docOffset="59">
      <en>The SESAR project can help shape the future of European aviation.</en>
      <fr>Le projet SESAR revêt une importance capitale pour l'avenir de l'aviation civile européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10250" docOffset="60">
      <en>It can be a positive force for change <Alignment alignment="11341" annotation_id="10288">
          <DiscourseConnective annotation_id="10288" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is given the support of all players in the sectors on a fair and equal basis.</en>
      <fr>Il peut être la force motrice du changement <Alignment alignment="10288" annotation_id="11341">
          <DiscourseConnective annotation_id="11341" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il reçoit le soutien de tous les acteurs des secteurs concernés sur la base de l'équité <DiscourseConnective annotation_id="11431">et</DiscourseConnective> de l'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10372" docOffset="61">
      <en>I <Alignment alignment="11448" annotation_id="10374">
          <DiscourseConnective annotation_id="10374" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the House to support our amendment to give this important project just the direction it needs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10374" annotation_id="11448">
          <DiscourseConnective annotation_id="11448" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'appelle l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="11486">à</DiscourseConnective> soutenir notre amendement <DiscourseConnective annotation_id="11514">pour</DiscourseConnective> donner à cet important projet l'orientation dont il a besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10487" id="042" name="Reinhard Rack">
    <ParallelChunk annotation_id="10487" docOffset="62">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Mr President, over the coming years, we will see more traffic on land, on water, and - above all - in the air as well, <DiscourseConnective annotation_id="10644" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> more traffic means new problems, and more of them.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Monsieur le Président, au cours des prochaines années, le trafic routier, fluvio-maritime <DiscourseConnective annotation_id="11703">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11706">surtout</DiscourseConnective> aérien va <DiscourseConnective annotation_id="11724">s'</DiscourseConnective>intensifier, ce qui va créer des problèmes nouveaux <DiscourseConnective annotation_id="11778">et</DiscourseConnective> plus nombreux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10699" docOffset="63">
      <en>The increase in quantity must be managed, the associated health and environment issues must be satisfactorily addressed, <DiscourseConnective annotation_id="10820" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> all that will cost a lot of money.</en>
      <fr>Cette évolution doit être gérée, de même que les problèmes de santé <DiscourseConnective annotation_id="11864">et</DiscourseConnective> d'environnement y afférents doivent être résolus de manière satisfaisante. Tout cela va coûter beaucoup d'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10859" docOffset="64">
      <en>What we need to deal with the issues I have just mentioned is above all intelligent solutions, new technologies and better logistics, <DiscourseConnective annotation_id="10993" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is on these things that we actually ought to be concentrating today.</en>
      <fr>Ce qu'il nous faut <DiscourseConnective annotation_id="12000">avant</DiscourseConnective> tout, ce sont des solutions intelligentes, des nouvelles technologies, une meilleure logistique et il est donc important de se concentrer maintenant sur ces éléments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11069" docOffset="65">
      <en>Unfortunately, <DiscourseConnective annotation_id="11084" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, we have not got that far yet.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12173">Malheureusement</DiscourseConnective>, nous n'en sommes pas <DiscourseConnective annotation_id="12211">encore</DiscourseConnective> bien loin dans nos travaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11122" docOffset="66">
      <en>A number of things are already in the pipeline, <Alignment alignment="12268" annotation_id="11170">
          <DiscourseConnective annotation_id="11170" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, and one that springs to mind is Galileo.</en>
      <fr>Certains projets sont <Alignment alignment="11170" annotation_id="12268">
          <DiscourseConnective annotation_id="12268" sense="Comparison.Contrast">certes</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12275">déjà</DiscourseConnective> sur les rails, <DiscourseConnective annotation_id="12295">notamment</DiscourseConnective>, le programme Galileo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11219" docOffset="67">
      <en>At present, <Alignment alignment="12328" annotation_id="11231">
          <DiscourseConnective annotation_id="11231" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are still concentrating on preparatory matters such as: how the administrative organisation should be structured, what we should do about Eurocontrol, how to involve the private business sector in our project, and much else <Alignment alignment="12579" annotation_id="11466">
          <DiscourseConnective annotation_id="11466" sense="Expansion.Conjunction">besides</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11231" annotation_id="12328">
          <DiscourseConnective annotation_id="12328" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous en sommes toujours aux travaux préparatoires et il faut encore régler de nombreuses questions concernant la structure de l'organisation administrative, l'avenir d'Eurocontrol, l'association du secteur privé au projet, <DiscourseConnective annotation_id="12562">et</DiscourseConnective> bien d'autres <Alignment alignment="11466" annotation_id="12579">
          <DiscourseConnective annotation_id="12579" sense="Expansion.Conjunction">encore</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11475" docOffset="68">
      <en>I would like to say a few things of an admonitory nature about public-private partnerships; it is right and proper that we should discuss these and focus on potential conflicts of interest, <Alignment alignment="12800" annotation_id="11665">
          <DiscourseConnective annotation_id="11665" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should be doing much more to get the business sector actually involved in our project.</en>
      <fr>J'ai quelques mises en garde à formuler au sujet des partenariats public-privé. Discuter de ces partenariats <DiscourseConnective annotation_id="12696">et</DiscourseConnective> se concentrer sur les problèmes de conflits d'intérêts potentiels est une chose importante <DiscourseConnective annotation_id="12790">et</DiscourseConnective> bonne, <Alignment alignment="11665" annotation_id="12800">
          <DiscourseConnective annotation_id="12800" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions faire beaucoup plus <DiscourseConnective annotation_id="12839">pour</DiscourseConnective> une réelle participation du secteur privé dans notre projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11759" docOffset="69">
      <en>It has to be said, <DiscourseConnective annotation_id="11778" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, that previous experience with PPP models has scarcely ever been really successful.</en>
      <fr>Force est de constater <DiscourseConnective annotation_id="12928">que</DiscourseConnective> nos expériences avec les modèles de PPP ont rarement été une véritable réussite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11869" docOffset="70">
      <en>One exception I would point to - not least <Alignment alignment="13058" annotation_id="11912">
          <DiscourseConnective annotation_id="11912" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will be kicking off its successor in a few weeks' time - is the Marco Polo programme, where we managed to come up with the right mix of incentives for the private sector and the public interest, <Alignment alignment="13230" annotation_id="12118">
          <DiscourseConnective annotation_id="12118" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the sort of thing we should concentrate on this time - more so than we did before.</en>
      <fr>L'exception qui me vient en tête - <DiscourseConnective annotation_id="13048">notamment</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11912" annotation_id="13058">
          <DiscourseConnective annotation_id="13058" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous allons démarrer avec son successeur dans quelques semaines - est le programme Marco Polo, pour lequel nous sommes parvenus à bien combiner l'intérêt général <Alignment alignment="12118" annotation_id="13230">
          <DiscourseConnective annotation_id="13230" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les incitations <DiscourseConnective annotation_id="13249">pour</DiscourseConnective> le secteur privé. Il serait bon que nous nous concentrions <DiscourseConnective annotation_id="13313">maintenant</DiscourseConnective> sur ce genre de choses et plus <DiscourseConnective annotation_id="13355">que</DiscourseConnective> nous ne l'avons fait jusqu'à présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12213" docOffset="71">
      <en>Quite apart from all that, I want to say how very grateful I am to both rapporteurs for the work they have put in, <Alignment alignment="947" annotation_id="12328">
          <DiscourseConnective annotation_id="12328" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that I hope that we will, despite the question as to whether this House should exercise codecision or only be consulted on this issue, head for our goal with concentration and in unity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13397">Ceci dit</DiscourseConnective>, je remercie vivement les deux rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="13449">pour</DiscourseConnective> le travail accompli <Alignment alignment="12328" annotation_id="13474">
          <DiscourseConnective annotation_id="13474" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="13486">que</DiscourseConnective> malgré nos discussions sur l'opportunité d'appliquer la procédure de codécision <DiscourseConnective annotation_id="13570">ou</DiscourseConnective> uniquement la procédure de consultation du Parlement par rapport <DiscourseConnective annotation_id="13638">à</DiscourseConnective> cette matière, nous poursuivrons notre objectif avec concentration <DiscourseConnective annotation_id="13707">et</DiscourseConnective> unité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12518" docOffset="72">
      <en>Perhaps we will manage to tighten up the timetables a bit.</en>
      <fr>Peut-être parviendrons-nous <DiscourseConnective annotation_id="13745">à</DiscourseConnective> respecter un peu plus rigoureusement le calendrier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12577" docOffset="73">
      <en>That would have a very, very beneficial effect.</en>
      <fr>Cela nous serait vraiment très profitable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12625" id="043" name="Britta Thomsen">
    <ParallelChunk annotation_id="12625" docOffset="74">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (DA) Mr President, I should like to thank the rapporteur for her sterling work on the report on a common European air traffic management system, SESAR.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (DA) Monsieur le Président, je remercie le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="13920">pour</DiscourseConnective> le travail exceptionnel effectué sur le rapport relatif à la réalisation du projet SESAR, le système européen de nouvelle génération pour la gestion du trafic aérien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12807" docOffset="75">
      <en>I agree that there is a need to develop a new generation of European air traffic system <DiscourseConnective annotation_id="12895" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we might guarantee safe and smoothly flowing air traffic in Europe over the next 20 years.</en>
      <fr>Le développement d'un tel système est sans aucun doute nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="14158">pour</DiscourseConnective> garantir un trafic aérien européen sûr <DiscourseConnective annotation_id="14202">et</DiscourseConnective> fluide pour les 20 prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12994" docOffset="76">
      <en>The current air traffic control systems are outdated and governed unduly by specific local conditions.</en>
      <fr>Les systèmes actuels de contrôle du trafic aérien sont vétustes <DiscourseConnective annotation_id="14307">et</DiscourseConnective> trop fortement régis par les contraintes locales spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13097" docOffset="77">
      <en>They are, <Alignment alignment="14384" annotation_id="13107">
          <DiscourseConnective annotation_id="13107" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, not especially suited to a rapid, reliable and economically sustainable development of air traffic in Europe.</en>
      <fr>Ils ne sont <Alignment alignment="13107" annotation_id="14384">
          <DiscourseConnective annotation_id="14384" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas particulièrement adaptés <DiscourseConnective annotation_id="14422">à</DiscourseConnective> un développement rapide, fiable <DiscourseConnective annotation_id="14456">et</DiscourseConnective> économiquement durable du trafic aérien <DiscourseConnective annotation_id="14499">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13228" docOffset="78">
      <en>
        <Alignment alignment="37785" annotation_id="13228">
          <DiscourseConnective annotation_id="13228" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, SESAR is basically a sound initiative, which will make the air traffic management system in Europe more efficient.</en>
      <fr>Fondamentalement, SESAR est <Alignment alignment="13228" annotation_id="14538">
          <DiscourseConnective annotation_id="14538" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une initiative judicieuse qui rendra le système de gestion du trafic aérien <DiscourseConnective annotation_id="14619">en</DiscourseConnective> Europe plus efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13354" docOffset="79">
      <en>SESAR will mean safer and more efficient transport than is offered under current air traffic control systems, and at a reasonable price.</en>
      <fr>SESAR permettra un transport plus sûr <DiscourseConnective annotation_id="14682">et</DiscourseConnective> plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="14699">et</DiscourseConnective> ce, <DiscourseConnective annotation_id="14706">à</DiscourseConnective> un coût raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13491" docOffset="80">
      <en>
        <Alignment alignment="14729" annotation_id="13491">
          <DiscourseConnective annotation_id="13491" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14729" annotation_id="13497">
          <DiscourseConnective annotation_id="13497" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it comes to environmental considerations, the Commission proposal sheds insufficient light on the challenges posed by increasing air traffic over the next few years in Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13491" annotation_id="14729">
          <Alignment alignment="13497" annotation_id="14729">
            <DiscourseConnective annotation_id="14729" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, en ce qui concerne les aspects environnementaux, la proposition de la Commission ne met pas suffisamment l'accent sur les défis que va poser l'accroissement du trafic aérien dans les prochaines années <DiscourseConnective annotation_id="14942">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13682" docOffset="81">
      <en>SESAR must not merely guarantee the safe management of air traffic.</en>
      <fr>Le système SESAR ne doit pas seulement garantir une gestion sûre du trafic aérien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13750" docOffset="82">
      <en>The environmental advantages must <Alignment alignment="38190" annotation_id="13784">
          <DiscourseConnective annotation_id="13784" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be present.</en>
      <fr>Il doit <Alignment alignment="13784" annotation_id="15044">
          <DiscourseConnective annotation_id="15044" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> présenter des avantages sur le plan environnemental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13801" docOffset="83">
      <en>I am therefore able to support the amendments emphasising that SESAR must lead to more energy-efficient air routes that require less fuel to be used and are kind to the environment.</en>
      <fr>Je soutiens <DiscourseConnective annotation_id="15119">donc</DiscourseConnective> les amendements qui insistent sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="15166">que</DiscourseConnective> le système SESAR doit viser la multiplication des itinéraires aériens qui offrent une plus grande efficacité énergétique, permettent une réduction de la consommation de kérosène <DiscourseConnective annotation_id="15348">et</DiscourseConnective> garantissent un meilleur respect de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13983" docOffset="84">
      <en>Another important consideration is that it be made clear what benefit the Member States are to gain from SESAR, that is to say in terms of property rights to the material and non-material assets created through the SESAR Joint Undertaking.</en>
      <fr>Il importe également de préciser quels seront, pour les États membres, les bénéfices <DiscourseConnective annotation_id="15489">en</DiscourseConnective> termes de droits de propriété sur les biens corporels <DiscourseConnective annotation_id="15546">et</DiscourseConnective> incorporels créés par l'entreprise commune SESAR.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14223" docOffset="85">
      <en>At the moment, it is not clear what is to happen regarding the rights of ownership of the assets produced through the SESAR Joint Undertaking <Alignment alignment="15750" annotation_id="14365">
          <DiscourseConnective annotation_id="14365" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ownership of SESAR is at some point transferred to industry.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15599">Pour</DiscourseConnective> l'instant, la situation n'est pas claire quant à ce qu'il adviendra des droits de propriété sur les biens produits par l'entreprise commune SESAR <Alignment alignment="14365" annotation_id="15750">
          <DiscourseConnective annotation_id="15750" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="15775">en</DiscourseConnective> deviendra propriétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14435" docOffset="86">
      <en>It is therefore crucial for the knowledge and assets created through SESAR continuously to be accessible to the constituent members for the purposes of their own, non-commercial product development.</en>
      <fr>Il est crucial <DiscourseConnective annotation_id="15817">que</DiscourseConnective> les connaissances <DiscourseConnective annotation_id="15839">et</DiscourseConnective> les biens créés restent toujours accessibles aux membres constitutifs <DiscourseConnective annotation_id="15912">afin qu'</DiscourseConnective>ils puissent poursuivre le développement de produits non commerciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14634" docOffset="87">
      <en>We do not want to end up in a situation in which all the Member States have standardised their technology in a European air traffic management system <DiscourseConnective annotation_id="14784" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>, at the same time, the rights to this technology are owned by a private undertaking.</en>
      <fr>Nous ne voulons pas aboutir <DiscourseConnective annotation_id="16018">à</DiscourseConnective> une situation où tous les États membres auraient certes standardisé leur technologie dans un système européen de gestion du trafic aérien, <DiscourseConnective annotation_id="16159">mais</DiscourseConnective> où les droits relatifs <DiscourseConnective annotation_id="16187">à</DiscourseConnective> cette technologie seraient détenus par une entreprise privée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14875" docOffset="88">
      <en>I would again thank Mrs Hennicot-Schoepges for her report and hope that, through our joint efforts, we can launch SESAR within the planned timescale.</en>
      <fr>Je remercie à nouveau Mme Hennicot-Schoepges <DiscourseConnective annotation_id="16296">pour</DiscourseConnective> son rapport <DiscourseConnective annotation_id="16313">et</DiscourseConnective> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="16325">que</DiscourseConnective> grâce à nos efforts communs, nous pourrons lancer le système SESAR dans les délais prévus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15025" id="044" name="Fiona Hall">
    <ParallelChunk annotation_id="15025" docOffset="89">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, I would like to thank the rapporteur for her work.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE.- (EN) Monsieur le Président, je voudrais remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="16508">pour</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15121" docOffset="90">
      <en>We need a new-generation air traffic management system for Europe to improve air transport safety and environmental performance.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une nouvelle génération d'infrastructures de gestion du trafic aérien <DiscourseConnective annotation_id="16616">pour</DiscourseConnective> améliorer la sécurité des transports aériens <DiscourseConnective annotation_id="16666">et</DiscourseConnective> les performances en matière d'environnement <DiscourseConnective annotation_id="16713">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15250" docOffset="91">
      <en>SESAR will deliver what the archaic and fragmented current air traffic control technologies are incapable of.</en>
      <fr>SESAR pourra faire ce que les technologies archaïques <DiscourseConnective annotation_id="16778">et</DiscourseConnective> fragmentées utilisées à l'heure actuelle pour le contrôle du trafic aérien ne peuvent pas assurer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15360" docOffset="92">
      <en>The SESAR joint undertaking must be established now in such a way that we avoid unnecessary problems and delays further down the line.</en>
      <fr>Nous devons créer <DiscourseConnective annotation_id="16898">maintenant</DiscourseConnective> l'entreprise commune SESAR <DiscourseConnective annotation_id="16936">de manière à</DiscourseConnective> éviter la survenue de tout problème <DiscourseConnective annotation_id="16985">et</DiscourseConnective> retard inutiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15495" docOffset="93">
      <en>The approach of a public-private joint undertaking is still quite a new one <Alignment alignment="17090" annotation_id="15571">
          <DiscourseConnective annotation_id="15571" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the Commission will be up-front and transparent on lessons learned from the Galileo joint undertaking.</en>
      <fr>L'entreprise commune publique-privée est une forme d'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="17069">encore</DiscourseConnective> très nouvelle <Alignment alignment="15571" annotation_id="17090">
          <DiscourseConnective annotation_id="17090" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="17102">que</DiscourseConnective> la Commission se montrera franche <DiscourseConnective annotation_id="17140">et</DiscourseConnective> transparente en matière d'enseignements tirés de l'entreprise commune Galileo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15690" docOffset="94">
      <en>The SESAR joint undertaking needs to be reviewed periodically to make sure that the teething troubles experienced by Galileo are not repeated.</en>
      <fr>SESAR doit faire l'objet d'une évaluation régulière afin de garantir <DiscourseConnective annotation_id="17291">que</DiscourseConnective> les erreurs de jeunesse produites avec Galileo ne se répètent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15833" docOffset="95">
      <en>Parliament, as well as the Council, should be kept informed and consulted on issues such as the accession of new members and the appointment of the executive director.</en>
      <fr>Le Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="17376">de même que</DiscourseConnective> le Conseil, devraient être tenus au courant <DiscourseConnective annotation_id="17432">et</DiscourseConnective> consultés sur des questions telles <DiscourseConnective annotation_id="17470">que</DiscourseConnective> l'adhésion de nouveaux membres <DiscourseConnective annotation_id="17505">et</DiscourseConnective> la nomination du directeur exécutif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16001" docOffset="96">
      <en>It was strongly felt in committee that the appointment of the executive director must be made following an open competition and on criteria of competence and experience.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17545">En</DiscourseConnective> commission, il est clairement ressorti <DiscourseConnective annotation_id="17587">que</DiscourseConnective> la nomination du directeur exécutif doit se faire sur la base d'une compétition ouverte <DiscourseConnective annotation_id="17679">et</DiscourseConnective> sur des critères de compétence <DiscourseConnective annotation_id="17713">et</DiscourseConnective> d'expérience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16171" docOffset="97">
      <en>In no way should it be a political appointment or a perk.</en>
      <fr>Cette nomination ne doit <DiscourseConnective annotation_id="17755">en</DiscourseConnective> aucun cas être basée sur des motifs politiques <DiscourseConnective annotation_id="17805">ou</DiscourseConnective> représenter un avantage accessoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16229" docOffset="98">
      <en>The committee <Alignment alignment="17860" annotation_id="16243">
          <DiscourseConnective annotation_id="16243" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stressed the ongoing importance of Eurocontrol.</en>
      <fr>La commission a <Alignment alignment="16243" annotation_id="17860">
          <DiscourseConnective annotation_id="17860" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligné l'importance actuelle d'Eurocontrol.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16296" docOffset="99">
      <en>Its involvement is essential, given its experience and expertise.</en>
      <fr>Son implication est essentielle, étant donné son expérience <DiscourseConnective annotation_id="17976">et</DiscourseConnective> son expertise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16362" docOffset="100">
      <en>Finally, on the issue of where the joint undertaking should be located, I agree with the original Commission proposal that for practical reasons the seat should be in Brussels.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17994">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18001">quant à</DiscourseConnective> la question de la localisation de l'entreprise commune, j'approuve la proposition originale de la Commission selon laquelle le siège devrait être situé <DiscourseConnective annotation_id="18161">à</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="18173">pour</DiscourseConnective> des raisons pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16539" docOffset="101">
      <en>Opening up the seat as a discussion point would unnecessarily waste time and could prolong the establishment phase of the joint undertaking.</en>
      <fr>Faire du siège un sujet de débat serait une perte de temps inutile <DiscourseConnective annotation_id="18268">et</DiscourseConnective> pourrait prolonger la phase de déploiement de l'entreprise commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16680" docOffset="102">
      <en>This is a point which will not be lost on those MEPs who deplore the waste of time, money and energy caused by the failure to locate Parliament permanently in Brussels.</en>
      <fr>C'est un point qui ne sera pas négligé par les députés qui déplorent la perte de temps, d'argent <DiscourseConnective annotation_id="18436">et</DiscourseConnective> d'énergie causée par l'impossibilité d'avoir pu établir le Parlement de manière permanente <DiscourseConnective annotation_id="18530">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16849" id="045" name="Eva Lichtenberger">
    <ParallelChunk annotation_id="16849" docOffset="103">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="18614" annotation_id="16940">
          <DiscourseConnective annotation_id="16940" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is used properly and enters into effect as soon as possible, SESAR will be able to make an important contribution to reducing the gases that are detrimental to climate.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="18600">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="16940" annotation_id="18614">
          <DiscourseConnective annotation_id="18614" sense="Contingency.Condition">à condition d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>être utilisé correctement <DiscourseConnective annotation_id="18654">et</DiscourseConnective> d'entrer en vigueur rapidement, le système SESAR pourra contribuer de manière importante <DiscourseConnective annotation_id="18746">à</DiscourseConnective> réduire les gaz à effet de serre qui perturbent le climat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17115" docOffset="104">
      <en>It will be possible, by means of good cooperation with weather services and proper arrangement of flying altitudes and speeds, to reduce not only the numbers of aircraft circling over cities <DiscourseConnective annotation_id="17306" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> waiting to land, <Alignment alignment="19033" annotation_id="17329">
          <DiscourseConnective annotation_id="17329" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19033" annotation_id="17333">
          <DiscourseConnective annotation_id="17333" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the condensation trails that more recent research highlights more emphatically as causes of climate problems.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="18813">à</DiscourseConnective> une bonne coopération avec les services météorologiques <DiscourseConnective annotation_id="18871">et</DiscourseConnective> une bonne gestion des altitudes <DiscourseConnective annotation_id="18906">et</DiscourseConnective> vitesses de vol, il sera possible de réduire <DiscourseConnective annotation_id="18954">non seulement</DiscourseConnective> le nombre d'avions en trajectoire d'attente au-dessus des villes <Alignment alignment="17329" annotation_id="19033">
          <Alignment alignment="3781" annotation_id="19033">
            <DiscourseConnective annotation_id="19033" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les traînées de condensation qui, selon de récentes recherches, apparaissent <DiscourseConnective annotation_id="19121">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19129">en plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19137">comme</DiscourseConnective> également responsables de problèmes climatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17448" docOffset="105">
      <en>Its efficient functioning is dependent on, among other things, the creation of regions of airspace that are well suited to helping to saving on fuel; it is unfortunate, <DiscourseConnective annotation_id="17617" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, that work on these is progressing very, very slowly, <Alignment alignment="5742" annotation_id="17678">
          <DiscourseConnective annotation_id="17678" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is an area in which Austria, like its northern and eastern neighbours, has work to do.</en>
      <fr>Le fonctionnement efficace du système dépendra, entre autres, de l'établissement de blocs d'espace aérien judicieux permettant des économies de carburant. <DiscourseConnective annotation_id="19347">Malheureusement</DiscourseConnective>, la progression dans ce domaine est très lente <Alignment alignment="17678" annotation_id="19410">
          <DiscourseConnective annotation_id="19410" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Autriche - <DiscourseConnective annotation_id="19426">tout comme</DiscourseConnective> ses voisins du Nord <DiscourseConnective annotation_id="19457">et</DiscourseConnective> de l'Est - ferait bien d'activer les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17774" docOffset="106">
      <en>The organisational form was a major topic of discussion in our committee, <DiscourseConnective annotation_id="17848" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I do not believe that Eurocontrol should under any circumstances be marginalised.</en>
      <fr>La forme organisationnelle du système a été au centre des discussions de notre commission. Personnellement, je pense <DiscourseConnective annotation_id="19622">qu'</DiscourseConnective>il ne faut <DiscourseConnective annotation_id="19636">en</DiscourseConnective> aucun cas mettre Eurocontrol en marge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17934" docOffset="107">
      <en>There needs to be some central body to defend the public interest - which includes, and must in our view include, such things as climate protection - <Alignment alignment="901" annotation_id="18084">
          <DiscourseConnective annotation_id="18084" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Eurocontrol is probably better suited to doing that than the votes of industry alone, <DiscourseConnective annotation_id="18174" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> industry's participation in this area can be ensured by other means.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un organisme central <DiscourseConnective annotation_id="19719">pour</DiscourseConnective> défendre l'intérêt général qui inclut - <DiscourseConnective annotation_id="19764">et</DiscourseConnective> doit inclure selon nous - des éléments tels <DiscourseConnective annotation_id="19811">que</DiscourseConnective> la protection du climat <Alignment alignment="20301" annotation_id="19839">
          <DiscourseConnective annotation_id="19839" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> Eurocontrol y parviendra probablement <DiscourseConnective annotation_id="19880">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19886">que</DiscourseConnective> les droits de vote de la seule industrie. La participation de l'industrie dans ce domaine peut être assurée par d'autres moyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18247" id="046" name="Jaromír Kohlíček">
    <ParallelChunk annotation_id="18247" docOffset="108">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (CS) Ladies and gentlemen, air traffic above Europe is gradually beginning to come up against restrictions arising from the large concentration of airports <Alignment alignment="20187" annotation_id="18437">
          <DiscourseConnective annotation_id="18437" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the need to cope with ever more aeroplanes taking off.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="20061">et</DiscourseConnective> Messieurs, le trafic aérien atteint progressivement ses limites en Europe en raison de la grande concentration d'aéroports <Alignment alignment="18437" annotation_id="20187">
          <DiscourseConnective annotation_id="20187" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la nécessité de gérer le décollage d'un nombre croissant d'avions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18496" docOffset="109">
      <en>Some of these problems have already been solved by means of the International Civil Aviation Organisation agreement and other legislation adopted at various levels.</en>
      <fr>Certains de ces problèmes ont <DiscourseConnective annotation_id="20290">déjà</DiscourseConnective> été résolus par la convention de l'Organisation de l'aviation civile internationale <DiscourseConnective annotation_id="20379">ainsi</DiscourseConnective> que par d'autres législations adoptées <DiscourseConnective annotation_id="20424">à</DiscourseConnective> différents niveaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18661" docOffset="110">
      <en>The issue of air traffic is solved mainly by means of an international convention on managing medium height air traffic above central Europe, which has yet to enter completely into force.</en>
      <fr>La problématique du trafic aérien est principalement réglée par le biais d'une convention internationale sur la gestion du trafic aérien à moyenne altitude au-dessus de l'Europe centrale, convention qui doit <DiscourseConnective annotation_id="20654">maintenant</DiscourseConnective> devenir pleinement opérationnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18849" docOffset="111">
      <en>The SESAR programme should pave the way for significant progress in this matter.</en>
      <fr>Le projet SESAR devrait ouvrir la voie vers des progrès significatifs dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18930" docOffset="112">
      <en>I should like to take this opportunity to raise two questions.</en>
      <fr>Permettez-moi de profiter de mon temps de parole <DiscourseConnective annotation_id="20836">pour</DiscourseConnective> soulever deux questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18993" docOffset="113">
      <en>The first concerns the funding of the projects.</en>
      <fr>La première concerne le financement des projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19041" docOffset="114">
      <en>I feel that we should be very wary of using private capital, <Alignment alignment="21020" annotation_id="19102">
          <DiscourseConnective annotation_id="19102" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is one of the key projects in this area.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="20928">que</DiscourseConnective> nous devrions nous montrer très prudents par rapport à l'utilisation de capitaux privés <Alignment alignment="19102" annotation_id="21020">
          <DiscourseConnective annotation_id="21020" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="21032">s'</DiscourseConnective>agit d'un projet clé dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19156" docOffset="115">
      <en>It is important, in my view, that the lion's share of the funding should not come from the private sector. Funding should, <DiscourseConnective annotation_id="19279" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>, come from Eurocontrol charges and from the EU budget.</en>
      <fr>Selon moi, il importe <DiscourseConnective annotation_id="21094">que</DiscourseConnective> la part du lion ne provienne pas du secteur privé et que le financement <DiscourseConnective annotation_id="21170">soit</DiscourseConnective> assuré par Eurocontrol <DiscourseConnective annotation_id="21198">et</DiscourseConnective> par le budget européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19341" docOffset="116">
      <en>A second question which is certainly important and has long been left unresolved is the definition of the parts of the air fleet to which the new air traffic system will apply.</en>
      <fr>Ma seconde question, capitale <DiscourseConnective annotation_id="21255">et</DiscourseConnective> depuis longtemps en suspens, concerne la définition des éléments de la flotte aérienne auxquels s'appliquera le nouveau système de gestion du trafic aérien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19518" docOffset="117">
      <en>The question of differentiating between aircraft and ultralights remains.</en>
      <fr>La question de la différenciation entre avions <DiscourseConnective annotation_id="21462">et</DiscourseConnective> appareils ultralégers n'est toujours pas réglée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19592" docOffset="118">
      <en>There is a different classification in force in Europe to that in the United States.</en>
      <fr>La classification <DiscourseConnective annotation_id="21532">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="21543">en</DiscourseConnective> Europe n'est pas la <DiscourseConnective annotation_id="21566">même que</DiscourseConnective> celle applicable aux États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19677" docOffset="119">
      <en>I should <Alignment alignment="21622" annotation_id="19686">
          <DiscourseConnective annotation_id="19686" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> recommend that the determining factor be defined in the charter of the joint undertaking as an aircraft standby weight of 600 kg.</en>
      <fr>Je recommande <Alignment alignment="19686" annotation_id="21622">
          <DiscourseConnective annotation_id="21622" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21627">que</DiscourseConnective> la charte de l'entreprise commune définisse <DiscourseConnective annotation_id="21675">comme</DiscourseConnective> critère déterminant un aéronef d'un poids à vide de 600 kg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19826" docOffset="120">
      <en>I believe that harmonising the definition in this way will be beneficial for future negotiations relating not only to air traffic but also to air transport as a whole.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="21750">qu'</DiscourseConnective>harmoniser <DiscourseConnective annotation_id="21764">ainsi</DiscourseConnective> la définition sera bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="21799">pour</DiscourseConnective> les futures négociations relatives au trafic aérien <DiscourseConnective annotation_id="21856">mais aussi</DiscourseConnective> au transport aérien dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19994" docOffset="121">
      <en>To conclude, I wish to say that my group firmly supports the SESAR project.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21906">Pour conclure</DiscourseConnective>, je souligne <DiscourseConnective annotation_id="21933">que</DiscourseConnective> mon groupe soutient fermement le projet SESAR.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20070" id="047" name="Mieczysław Edmund Janowski">
    <ParallelChunk annotation_id="20070" docOffset="122">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, I would like to thank the rapporteur for her work.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, je remercie le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="22062">pour</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20170" docOffset="123">
      <en>The problems of air traffic, which is currently growing at a rate of approximately 5% annually, demand a solution that is quick, comprehensive and effective but at the same time caters for the long-term perspective.</en>
      <fr>Les problèmes posés par le trafic aérien, qui augmente actuellement d'environ 5% par an, exigent une solution rapide, globale <DiscourseConnective annotation_id="22206">et</DiscourseConnective> efficace, <DiscourseConnective annotation_id="22219">tout en</DiscourseConnective> tenant compte de la perspective à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20386" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="22273" annotation_id="20386">
          <DiscourseConnective annotation_id="20386" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the necessary steps are not taken immediately, Europe's airspace will soon be in gridlock.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20386" annotation_id="22273">
          <DiscourseConnective annotation_id="22273" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les mesures nécessaires ne sont pas prises immédiatement, l'espace aérien de l'Europe sera <DiscourseConnective annotation_id="22367">bientôt</DiscourseConnective> totalement saturé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20480" docOffset="125">
      <en>It is therefore good that we are implementing the joint undertaking SESAR, which will serve aviation management and safe operation of European airports.</en>
      <fr>La création de l'entreprise commune SESAR, qui assurera la gestion de la navigation aérienne <DiscourseConnective annotation_id="22487">et</DiscourseConnective> la sécurité des aéroports européens, est <DiscourseConnective annotation_id="22531">donc</DiscourseConnective> une bonne chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20633" docOffset="126">
      <en>I am pleased by the news that the measures will improve the punctuality of connections and air safety, as well as having a positive effect on the environment.</en>
      <fr>Je suis ravi d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="22578">que</DiscourseConnective> les mesures adoptées amélioreront la ponctualité des liaisons <DiscourseConnective annotation_id="22644">et</DiscourseConnective> la sécurité aérienne et auront <DiscourseConnective annotation_id="22678">parallèlement</DiscourseConnective> un impact positif sur l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20792" docOffset="127">
      <en>This undertaking should provide jobs for many highly-qualified people.</en>
      <fr>Cette entreprise devrait créer de nombreux emplois hautement qualifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20863" docOffset="128">
      <en>The cofinancing of this project by the European Union and the private sector is a very important issue.</en>
      <fr>Le cofinancement de ce projet par l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="22856">et</DiscourseConnective> le secteur privé est très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20967" docOffset="129">
      <en>I hope this project is approved, <Alignment alignment="22933" annotation_id="21000">
          <DiscourseConnective annotation_id="21000" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it deserves implementation.</en>
      <fr>J'espère que ce projet sera approuvé <Alignment alignment="21000" annotation_id="22933">
          <DiscourseConnective annotation_id="22933" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa mise en œuvre vaut la peine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21031" docOffset="130">
      <en>It should, <Alignment alignment="22977" annotation_id="21042">
          <DiscourseConnective annotation_id="21042" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, stimulate compatible solutions in other parts of the world.</en>
      <fr>Il doit <Alignment alignment="21042" annotation_id="22977">
          <DiscourseConnective annotation_id="22977" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> favoriser l'adoption de solutions compatibles dans d'autres parties du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21111" docOffset="131">
      <en>We should <Alignment alignment="23076" annotation_id="21121">
          <DiscourseConnective annotation_id="21121" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> continue to search for radically innovative solutions, <Alignment alignment="23151" annotation_id="21181">
          <DiscourseConnective annotation_id="21181" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, airborne air hubs.</en>
      <fr>Il importe <Alignment alignment="21121" annotation_id="23076">
          <DiscourseConnective annotation_id="23076" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de poursuivre la recherche de solutions radicalement innovantes, <Alignment alignment="21181" annotation_id="23151">
          <DiscourseConnective annotation_id="23151" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des plates-formes aériennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21213" id="048" language="EL" name="Georgios Karatzaferis">
    <ParallelChunk annotation_id="21213" docOffset="132">
      <en>Mr President, Commissioner, the SESAR is a very good idea, <Alignment alignment="23282" annotation_id="21272">
          <DiscourseConnective annotation_id="21272" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will, <Alignment alignment="23293" annotation_id="21286">
          <DiscourseConnective annotation_id="21286" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, need to tell us directly something that not even you know: what will its scope be?</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, le projet SESAR est une excellente idée, <Alignment alignment="21272" annotation_id="23282">
          <DiscourseConnective annotation_id="23282" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il va <Alignment alignment="21286" annotation_id="23293">
          <DiscourseConnective annotation_id="23293" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> falloir que vous nous apportiez une réponse directe à la question suivante: quelle sera sa portée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21378" docOffset="133">
      <en>Where is Europe's airspace on the southeast side?</en>
      <fr>Jusqu'où <DiscourseConnective annotation_id="23411">s'</DiscourseConnective>étend l'espace aérien de l'Europe au Sud-Est?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21428" docOffset="134">
      <en>Do we know?</en>
      <fr>Le savons-nous?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21440" docOffset="135">
      <en>We need to determine this space.</en>
      <fr>Nous devons déterminer cet espace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21473" docOffset="136">
      <en>A few months ago a Turkish military aeroplane shot down a Greek military aeroplane southwest of Rhodes in European airspace, <Alignment alignment="23644" annotation_id="21598">
          <DiscourseConnective annotation_id="21598" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> a passenger aeroplane from Egypt was flying overhead within eye contact.</en>
      <fr>Il y a quelques mois, un avion militaire turc a abattu un avion militaire grec au sud-ouest de Rhodes, dans l'espace aérien européen, <Alignment alignment="21598" annotation_id="23644">
          <DiscourseConnective annotation_id="23644" sense="Comparison.Contrast">tandis qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un avion civil venant d'Égypte volait juste au-dessus, à très courte distance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21677" docOffset="137">
      <en>Can you imagine what might have happened?</en>
      <fr>Imaginez-vous ce qui aurait pu se produire!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21719" docOffset="138">
      <en>How, <Alignment alignment="23786" annotation_id="21724">
          <DiscourseConnective annotation_id="21724" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, shall we determine its scope, <DiscourseConnective annotation_id="21765" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the Turkish FIR rather than the Nicosia FIR apply <DiscourseConnective annotation_id="21820" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> you pass over the northern section of Cyprus, which is a member of the European Union.</en>
      <fr>Comment, <Alignment alignment="21724" annotation_id="23786">
          <DiscourseConnective annotation_id="23786" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, allons-nous définir la portée de ce système, dès lors que la région d'information de vol (FIR) de la Turquie et non celle de Nicosie s'appliquera aux survols de la partie nord de Chypre, qui est membre de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21912" docOffset="139">
      <en>First determine the scope <DiscourseConnective annotation_id="21938" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="24054" annotation_id="21942">
          <DiscourseConnective annotation_id="21942" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> we shall welcome the SESAR which, in all events, is designed to speed up passenger movements.</en>
      <fr>Définissons <DiscourseConnective annotation_id="24033">d'abord</DiscourseConnective> cette portée <Alignment alignment="21942" annotation_id="24054">
          <DiscourseConnective annotation_id="24054" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> saluer l'arrivée de ce système conçu <DiscourseConnective annotation_id="24100">pour</DiscourseConnective> accélérer les mouvements de passagers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22041" docOffset="140">
      <en>Fine, we shall succeed in the air, <Alignment alignment="24199" annotation_id="22076">
          <DiscourseConnective annotation_id="22076" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what is happening on the ground <DiscourseConnective annotation_id="22112" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>, for various bottles, perfumes and so on, we delay another half an hour <Alignment alignment="24337" annotation_id="22189">
          <Alignment alignment="24352" annotation_id="22189">
            <DiscourseConnective annotation_id="22189" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> someone does not take an extra gramme of deodorant.</en>
      <fr>Nous allons être performants dans les airs, fort bien. <Alignment alignment="22076" annotation_id="24199">
          <DiscourseConnective annotation_id="24199" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24204">qu'en</DiscourseConnective> est-il au sol où, <DiscourseConnective annotation_id="24228">pour</DiscourseConnective> des bouteilles, parfums <DiscourseConnective annotation_id="24257">et</DiscourseConnective> autres produits, nous provoquons des retards d'une demi-heure supplémentaire <Alignment alignment="22189" annotation_id="24337">
          <DiscourseConnective annotation_id="24337" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'assurer <Alignment alignment="22189" annotation_id="24352">
          <DiscourseConnective annotation_id="24352" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> personne n'emporte un gramme de déodorant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22249" docOffset="141">
      <en>This is all stupid and ridiculous.</en>
      <fr>C'est totalement stupide <DiscourseConnective annotation_id="24424">et</DiscourseConnective> ridicule.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22284" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="24437" annotation_id="22284">
          <DiscourseConnective annotation_id="22284" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you want to determine something properly, go the whole way.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22284" annotation_id="24437">
          <DiscourseConnective annotation_id="24437" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous voulez établir correctement un système, il faut l'établir à tous niveaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22347" id="049" name="Emanuel Jardim Fernandes">
    <ParallelChunk annotation_id="22347" docOffset="143">
      <en>(PT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, in view of its contribution to employment and to doubling GNI in the next two decades, the new generation European air traffic management system (SESAR) will be one of the priorities of the EU and its Member States and a vital factor in meeting the challenges of the decades ahead.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="24581">et</DiscourseConnective> Messieurs, compte tenu de sa contribution <DiscourseConnective annotation_id="24626">à</DiscourseConnective> l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="24637">et</DiscourseConnective> au doublement du RNB au cours des prochaines décennies, le système européen de nouvelle génération pour la gestion du trafic aérien (SESAR) sera l'une des priorités de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="24813">et</DiscourseConnective> de ses États membres <DiscourseConnective annotation_id="24837">et</DiscourseConnective> une condition indispensable <DiscourseConnective annotation_id="24868">pour</DiscourseConnective> pouvoir répondre aux défis des prochaines décennies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22684" docOffset="144">
      <en>It will deliver security and fluidity in air transport at European and world level, and improve the functioning of the market, competitiveness, environmental impact management and European cohesion.</en>
      <fr>Il garantira la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="24951">et</DiscourseConnective> la fluidité du transport aérien à l'échelle européenne <DiscourseConnective annotation_id="25009">et</DiscourseConnective> mondiale <DiscourseConnective annotation_id="25021">et</DiscourseConnective> améliorera le fonctionnement du marché, la compétitivité, la gestion de l'impact environnemental <DiscourseConnective annotation_id="25121">ainsi</DiscourseConnective> que la cohésion européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22883" docOffset="145">
      <en>I should like to mention some important points.</en>
      <fr>Quelques remarques importantes <DiscourseConnective annotation_id="25186">à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22931" docOffset="146">
      <en>Firstly, the legal basis should not only be Article 161, but should be based on both Articles 161 and 163, with a view to increasing and enhancing Parliament's involvement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25197">Premièrement</DiscourseConnective>, la base juridique ne doit pas être uniquement l'article 161. Le règlement doit avoir comme base <DiscourseConnective annotation_id="25307">à</DiscourseConnective> la fois l'article 161 <DiscourseConnective annotation_id="25331">et</DiscourseConnective> l'article 163 <DiscourseConnective annotation_id="25348">afin d'</DiscourseConnective>augmenter <DiscourseConnective annotation_id="25365">et</DiscourseConnective> d'améliorer la participation du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23104" docOffset="147">
      <en>Secondly, <Alignment alignment="25425" annotation_id="23114">
          <DiscourseConnective annotation_id="23114" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you suggested, Commissioner, with a view to delivering efficient air traffic management and technology, without placing too great a burden on the taxpayer, private initiative, the industry, the operators and the scientific community should be guaranteed a role in the management model, <DiscourseConnective annotation_id="23403" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> an absolutely central role should be given to the Commission and Eurocontrol, which are the partners with the biggest public responsibility in terms of financial contribution and participation in the vote.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25411">Deuxièmement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="23114" annotation_id="25425">
          <DiscourseConnective annotation_id="25425" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez suggéré, Monsieur le Commissaire, pour obtenir une technologie et une gestion efficace du trafic aérien, <DiscourseConnective annotation_id="25548">sans</DiscourseConnective> imposer une charge trop importante au contribuable, il importe que le modèle de gestion garantisse un rôle <DiscourseConnective annotation_id="25660">à</DiscourseConnective> l'initiative privée, à l'industrie, aux opérateurs <DiscourseConnective annotation_id="25713">et</DiscourseConnective> à la communauté scientifique. Par ailleurs, un rôle primordial doit être attribué <DiscourseConnective annotation_id="25798">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="25814">et</DiscourseConnective> à Eurocontrol, qui sont les partenaires ayant la plus grosse responsabilité publique <DiscourseConnective annotation_id="25902">en</DiscourseConnective> termes de contribution financière <DiscourseConnective annotation_id="25939">et</DiscourseConnective> de participation au vote.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23613" id="050" name="Seán Ó Neachtain">
    <ParallelChunk annotation_id="23613" docOffset="148">
      <en>Mr President, the European Union had to develop this system of air traffic control, bringing together the 40 different networks currently in place in the EU, as a result of the projected increase in the volume of air traffic.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, dans la perspective de l'augmentation prévue du volume du trafic aérien, l'Union européenne se devait de développer ce système de contrôle du trafic aérien pour réunir les 40 différents réseaux actuellement <DiscourseConnective annotation_id="26203">en</DiscourseConnective> place dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23839" docOffset="149">
      <en>That is why I believe the SESAR system to be of tremendous importance, <Alignment alignment="26297" annotation_id="23910">
          <DiscourseConnective annotation_id="23910" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I congratulate both rapporteurs on their work.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26223">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je pense que le système SESAR revêt une extrême importance <Alignment alignment="23910" annotation_id="26297">
          <DiscourseConnective annotation_id="26297" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je félicite les deux rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="26333">pour</DiscourseConnective> leur travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23961" docOffset="150">
      <en>As an aside, I do not believe that an EU-US open skies arrangement will be possible in the near future, owing to the outcome of the recent elections in the United States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26352">À propos</DiscourseConnective>, suite au <DiscourseConnective annotation_id="26371">résultat</DiscourseConnective> des récentes élections aux États-Unis, je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="26435">qu'</DiscourseConnective>un accord UE-États-Unis en matière de ciel ouvert <DiscourseConnective annotation_id="26488">soit</DiscourseConnective> possible dans un proche avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24132" docOffset="151">
      <en>European governments will <Alignment alignment="26561" annotation_id="24158">
          <DiscourseConnective annotation_id="24158" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to strike individual agreements with the American Government in this area.</en>
      <fr>Les gouvernements européens devront <Alignment alignment="24158" annotation_id="26561">
          <DiscourseConnective annotation_id="26561" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> souscrire des accords individuels avec le gouvernement américain dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24248" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="26658" annotation_id="24248">
          <DiscourseConnective annotation_id="24248" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a member of the Irish Government has signalled that this is the route it will have to take in order to put in place an aviation agreement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24248" annotation_id="26658">
          <DiscourseConnective annotation_id="26658" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un membre du gouvernement irlandais a signalé <DiscourseConnective annotation_id="26714">qu'</DiscourseConnective>il devrait procéder de la sorte <DiscourseConnective annotation_id="26749">pour</DiscourseConnective> introduire un accord en matière de transport aérien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24395" docOffset="153">
      <en>I would <Alignment alignment="26819" annotation_id="24403">
          <DiscourseConnective annotation_id="24403" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like it to be put on record that any such arrangement should guarantee the future of Shannon Airport in the west of Ireland, in its present form, owing to its importance to that region as a vital economic hub.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="24403" annotation_id="26819">
          <DiscourseConnective annotation_id="26819" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> déclarer <DiscourseConnective annotation_id="26838">que</DiscourseConnective> tout arrangement de ce type devrait garantir l'avenir de l'aéroport de Shannon dans l'ouest de l'Irlande, sous sa forme actuelle, compte tenu de son importance de pôle économique vital <DiscourseConnective annotation_id="27027">pour</DiscourseConnective> cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24618" id="051" language="FR" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="24618" docOffset="154">
      <en>Mr President, I must thank the speakers who have all shown Parliament's interest in the SESAR project, which will have a highly beneficial effect not only on air transport, but also in terms of environmental quality and energy savings.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Monsieur le Président, je tiens à remercier les orateurs qui ont tous manifesté l'intérêt du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="27193">pour</DiscourseConnective> ce projet SESAR dont les incidences seront très profitables au transport aérien <DiscourseConnective annotation_id="27278">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27289">en</DiscourseConnective> matière de qualité de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="27330">et</DiscourseConnective> d'économies d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24854" docOffset="155">
      <en>I should like to say to Mr Bradbourn that we have chosen the legal basis that we felt was most suitable for the purpose of this regulation.</en>
      <fr>Je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="27373">à</DiscourseConnective> M. Bradbourn <DiscourseConnective annotation_id="27388">que</DiscourseConnective> nous avons choisi la base légale qui nous semblait la mieux adaptée <DiscourseConnective annotation_id="27460">à</DiscourseConnective> l'objet de ce règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24994" docOffset="156">
      <en>The objective at hand is to set up a joint undertaking charged with managing a technological research and development programme.</en>
      <fr>Il s'agit de créer une entreprise commune qui ait en charge de gérer un programme de recherche <DiscourseConnective annotation_id="27582">et</DiscourseConnective> de développement technologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25123" docOffset="157">
      <en>This legal basis is Article 171 of the Treaty, <Alignment alignment="27663" annotation_id="25170">
          <DiscourseConnective annotation_id="25170" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Fernandez has just said, <Alignment alignment="27711" annotation_id="25201">
          <DiscourseConnective annotation_id="25201" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this has been confirmed by Parliament's Committee on Legal Affairs and by the Commission.</en>
      <fr>Cette base légale est l'article 171 du traité <Alignment alignment="25170" annotation_id="27663">
          <DiscourseConnective annotation_id="27663" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vient de le dire d'ailleurs M. Fernandez, <Alignment alignment="25201" annotation_id="27711">
          <DiscourseConnective annotation_id="27711" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a été confirmée par la commission des affaires juridiques du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="27790">et</DiscourseConnective> par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25295" docOffset="158">
      <en>I wish to stress the point, <Alignment alignment="27843" annotation_id="25323">
          <DiscourseConnective annotation_id="25323" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned by Mr Rack, that this is an example of a good public-private partnership (PPP), with, of course, the support not only of Eurocontrol - something on which you insisted - but also of the whole air transport industry, which of course will be the main beneficiary and is <DiscourseConnective annotation_id="25603" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> very interested in seeing SESAR get off the ground.</en>
      <fr>Je veux souligner le fait, que <Alignment alignment="25323" annotation_id="27843">
          <DiscourseConnective annotation_id="27843" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit M. Rash, nous avons là un exemple de bon partenariat public privé (PPP) avec, bien sûr, la présence d'Eurocontrol sur laquelle vous avez insisté, <DiscourseConnective annotation_id="28003">mais aussi</DiscourseConnective> la présence de toute l'industrie du transport aérien - qui sera évidemment la première bénéficiaire, <DiscourseConnective annotation_id="28115">et</DiscourseConnective> qui est très intéressée par la mise au point de SESAR.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25665" docOffset="159">
      <en>Even <Alignment alignment="28185" annotation_id="25670">
          <DiscourseConnective annotation_id="25670" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> this procedure provides for consultation with Parliament, rather than codecision, it goes without saying, Mr President, that I shall make it my business to keep Parliament regularly updated, in a most transparent way. <Alignment alignment="28435" annotation_id="25895">
          <DiscourseConnective annotation_id="25895" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Hennicot-Schoepges, the rapporteur, emphasised, we must of course do everything to prevent any delay to the programmes in question.</en>
      <fr>Évidemment, <Alignment alignment="15338" annotation_id="28185">
          <DiscourseConnective annotation_id="28185" sense="Comparison.Contrast">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agit, en l'occurrence, d'une procédure qui prévoit la consultation du Parlement et non la codécision, il va de soi, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="28336">que</DiscourseConnective> je m'attacherai <DiscourseConnective annotation_id="28356">à</DiscourseConnective> informer régulièrement et d'une manière très transparente le Parlement, car, <Alignment alignment="25895" annotation_id="28435">
          <DiscourseConnective annotation_id="28435" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a souligné le rapporteur, Mme Erna Hennicot-Schoepges, il va de soi qu'il faut veiller <DiscourseConnective annotation_id="28530">à</DiscourseConnective> éviter tout retard dans les programmes concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26034" docOffset="160">
      <en>This is what I wanted to say. I extend a warm vote of thanks to Parliament for the invaluable help it has given us in implementing this project which, <DiscourseConnective annotation_id="26185" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I said before, should give the EU the best possible air navigation system.</en>
      <fr>Voilà ce que je souhaitais ajouter, en remerciant vivement le Parlement de l'appui précieux qu'il nous apporte <DiscourseConnective annotation_id="28693">pour</DiscourseConnective> mener à bien ce projet qui, je le répète, devrait doter l'Union européenne du meilleur système possible de navigation aérienne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26263" id="052" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="26263" docOffset="161">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26285" docOffset="162">
      <en>The vote will take place today at 11.30 a.m.</en>
      <fr>Le vote aura lieu aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="28876">à</DiscourseConnective> 11h30.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
