<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>The state of play of the Euromed Free Trade Area (debate)</en>
    <fr>État du projet de zone de libre-échange euro-méditerranéenne (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="58" id="461" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="58" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the oral question to the Commission on the state of play of the Euromed 2010 Free Trade Area (FTA) by Vital Moreira, on behalf of the Committee on International Trade - B7-0222/2009)</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur la question orale <DiscourseConnective annotation_id="124">à</DiscourseConnective> la Commission sur l'état du projet de zone de libre-échange euro-méditerranéenne 2010 (ZLE) de Vital Moreira, au nom de la commission du commerce international - B7-0222/2009)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="272" id="462" language="PT" name="Vital Moreira">
    <ParallelChunk annotation_id="272" docOffset="2">
      <en>Mr President, Commissioner, this question was drafted and proposed <Alignment alignment="9555" annotation_id="339">
          <DiscourseConnective annotation_id="339" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we knew that Mrs Ashton would cease to be Trade Commissioner.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, cette question a été rédigée <DiscourseConnective annotation_id="379">et</DiscourseConnective> soumise <Alignment alignment="25606" annotation_id="390">
          <DiscourseConnective annotation_id="390" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir <DiscourseConnective annotation_id="406">que</DiscourseConnective> Mme Ashton ne serait plus commissaire au commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="408" docOffset="3">
      <en>We <Alignment alignment="22840" annotation_id="411">
          <DiscourseConnective annotation_id="411" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that the Commission will be in a position to respond to our question.</en>
      <fr>Nous espérons <Alignment alignment="4626" annotation_id="475">
          <DiscourseConnective annotation_id="475" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="485">que</DiscourseConnective> la Commission sera <DiscourseConnective annotation_id="508">en</DiscourseConnective> mesure de répondre <DiscourseConnective annotation_id="530">à</DiscourseConnective> notre question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="499" docOffset="4">
      <en>Her remit, <Alignment alignment="16137" annotation_id="510">
          <DiscourseConnective annotation_id="510" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> previously mentioned, is the current situation of the Euro-Mediterranean Free Trade Area, initially planned for 2010.</en>
      <fr>Mme Ashton est chargée, <Alignment alignment="510" annotation_id="572">
          <DiscourseConnective annotation_id="572" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionné précédemment, de l'état actuel de la zone de libre-échange euro-méditerranéenne, initialement planifiée <DiscourseConnective annotation_id="692">pour</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="631" docOffset="5">
      <en>
        <Alignment alignment="703" annotation_id="631">
          <Alignment alignment="703" annotation_id="631">
            <DiscourseConnective annotation_id="631" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, one of the projects which came out of the Barcelona Process, launched in 1955, was the creation of a free trade area in the Mediterranean region in 2010, which was supposed to be established on a regional basis, and include a North-South network and a South-South network.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="631" annotation_id="703">
          <Alignment alignment="3927" annotation_id="703">
            <DiscourseConnective annotation_id="703" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'un des projets issus du processus de Barcelone, lancé <DiscourseConnective annotation_id="771">en</DiscourseConnective> 1955, était la création d'une zone de libre-échange dans la région méditerranéenne <DiscourseConnective annotation_id="857">en</DiscourseConnective> 2010, dont l'établissement était censé se faire sur une base régionale, <DiscourseConnective annotation_id="932">et</DiscourseConnective> inclure un réseau Nord-Sud <DiscourseConnective annotation_id="962">et</DiscourseConnective> un réseau Sud-Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="913" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="984" annotation_id="913">
          <DiscourseConnective annotation_id="913" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this objective remains very distant, <Alignment alignment="1029" annotation_id="964">
          <DiscourseConnective annotation_id="964" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have the following questions:</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8406" annotation_id="984">
          <DiscourseConnective annotation_id="984" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on est très loin de cet objectif, <Alignment alignment="964" annotation_id="1029">
          <DiscourseConnective annotation_id="1029" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais poser les questions suivantes:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1000" docOffset="7">
      <en>Does the Commission believe that the creation of the Euro-Mediterranean free trade area in 2010 was a realistic prospect from the very beginning?</en>
      <fr>La Commission pense-t-elle <DiscourseConnective annotation_id="1102">que</DiscourseConnective> la création d'une zone de libre échange euro-méditerranéenne <DiscourseConnective annotation_id="1167">en</DiscourseConnective> 2010 était un projet réaliste dès le départ?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1146" docOffset="8">
      <en>Can the Commission back up its response with sound reasons?</en>
      <fr>La Commission peut-elle fonder ses réponses sur des motifs solides?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1206" docOffset="9">
      <en>Secondly, Parliament is aware that a new Euro-Mediterranean road map will be adopted in the near future, possibly along with a new mechanism to facilitate trade and investment in the region.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1283">Deuxièmement</DiscourseConnective>, le Parlement est conscient <DiscourseConnective annotation_id="1324">qu'</DiscourseConnective>une nouvelle feuille de route euro-méditerranéenne sera adoptée très prochainement, probablement assortie d'un nouveau mécanisme visant <DiscourseConnective annotation_id="1463">à</DiscourseConnective> faciliter le commerce <DiscourseConnective annotation_id="1487">et</DiscourseConnective> les investissements dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1397" docOffset="10">
      <en>Can the Commission provide further details about the practical aspects and implications of such a mechanism?</en>
      <fr>La Commission peut-elle fournir de plus amples détails concernant les aspects <DiscourseConnective annotation_id="1604">et</DiscourseConnective> les implications pratiques d'un tel mécanisme?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1506" docOffset="11">
      <en>Thirdly, can the Commission explain the current status of the Agadir Agreement, the EU's contribution to the rewording of this agreement and, in more general terms, the South-South dimension of the Barcelona Process: Union for the Mediterranean?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1654">Troisièmement</DiscourseConnective>, la Commission peut-elle nous éclairer sur l'état actuel de l'accord d'Agadir, sur la contribution de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="1775">à</DiscourseConnective> la refonte de cet accord <DiscourseConnective annotation_id="1802">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1806">en</DiscourseConnective> termes plus généraux, sur la dimension Sud-Sud du processus de Barcelone: l'Union <DiscourseConnective annotation_id="1891">pour</DiscourseConnective> la Méditerranée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1752" docOffset="12">
      <en>Fourthly, can the Commission tell us how it incorporated the recommendations contained in the sustainability impact assessment carried out by the University of Manchester, with a view to considering social cohesion and sustainable development in the negotiations, <DiscourseConnective annotation_id="2016" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> recommended in that study?</en>
      <fr>Quatrièmement, la Commission peut-elle nous dire comment elle a intégré les recommandations contenues dans l'évaluation d'impact de la durabilité menée par l'université de Manchester, visant <DiscourseConnective annotation_id="2104">à</DiscourseConnective> prendre en considération la cohésion sociale <DiscourseConnective annotation_id="2151">et</DiscourseConnective> le développement durable dans les négociations, conformément aux recommandations de cette étude?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2046" docOffset="13">
      <en>Fifthly, can the Commission explain to Parliament what was at issue in the renegotiation of the EU-Syria Association Agreement <DiscourseConnective annotation_id="2173" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> it was put on hold in 2004?</en>
      <fr>Cinquièmement, la Commission peut-elle expliquer au Parlement quel était l'enjeu de la renégociation de l'accord d'association UE-Syrie, gelée <DiscourseConnective annotation_id="2394">en</DiscourseConnective> 2004?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2207" docOffset="14">
      <en>Sixthly, can the Commission tell us about its negotiations with Libya, the purpose of these negotiations and their current status?</en>
      <fr>Sixièmement, la Commission peut-elle nous parler de ses négociations avec la Libye, de l'objectif de ces négociations <DiscourseConnective annotation_id="2521">et</DiscourseConnective> de leur état actuel?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2338" docOffset="15">
      <en>Seventhly, several Mediterranean countries have expressed an interest in increasing and/or extending their trade agreements with the European Union.</en>
      <fr>Septièmement, plusieurs pays méditerranéens ont exprimé leur intérêt <DiscourseConnective annotation_id="2614">à</DiscourseConnective> accroître et/ou élargir leurs accords commerciaux avec l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2487" docOffset="16">
      <en>Can the Commission, first and foremost, tell Parliament about this new generation of association agreements?</en>
      <fr>La Commission peut-elle <DiscourseConnective annotation_id="2715">tout d'abord</DiscourseConnective> informer le Parlement sur cette nouvelle génération d'accords d'association?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2596" docOffset="17">
      <en>Can the Commission, secondly, inform Parliament whether, in the light of the new powers on trade matters granted to Parliament by the Treaty of Lisbon, the Commission will take any prior resolution by Parliament into account <DiscourseConnective annotation_id="2821" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> negotiating these new agreements?</en>
      <fr>La Commission peut-elle <DiscourseConnective annotation_id="2829">ensuite</DiscourseConnective> dire au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="2855">si</DiscourseConnective>, au vu des nouveaux pouvoirs en matière de questions commerciales octroyés au Parlement par le traité de Lisbonne, elle tiendra compte d'une des résolutions préalables du Parlement pour négocier ces nouveaux accords?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2860" docOffset="18">
      <en>Those are my questions, Mr President, Commissioner.</en>
      <fr>Voici mes questions, Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2912" docOffset="19">
      <en>Given the current relevance of the Barcelona Process and the area south of the EU, we believe that an answer to these questions is extremely pertinent and timely.</en>
      <fr>Étant donné l'importance actuelle du processus de Barcelone <DiscourseConnective annotation_id="3204">et</DiscourseConnective> la zone sud de l'UE, nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="3241">qu'</DiscourseConnective>une réponse <DiscourseConnective annotation_id="3256">à</DiscourseConnective> ces questions est extrêmement importante <DiscourseConnective annotation_id="3299">et</DiscourseConnective> opportune.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3075" id="463" language="IT" name="Antonio Tajani">
    <ParallelChunk annotation_id="3075" docOffset="20">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, Mr Moreira, I am answering on behalf of Commissioner Ashton.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="3345">et</DiscourseConnective> Messieurs, Monsieur Moreira, je réponds au nom de la commissaire Ashton.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3172" docOffset="21">
      <en>With regard to the Euromed Free Trade Area, its creation by 2010 was a realistic objective, <Alignment alignment="37432" annotation_id="3264">
          <DiscourseConnective annotation_id="3264" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> within the next year we will have made considerable progress towards this, <Alignment alignment="3597" annotation_id="3343">
          <DiscourseConnective annotation_id="3343" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> there clearly still remains much to be done to fully realise the potential of economic integration in the Euromed area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3421">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la zone de libre-échange euro-méditerranéenne, sa création <DiscourseConnective annotation_id="3499">pour</DiscourseConnective> 2010 était un objectif réaliste, <Alignment alignment="2525" annotation_id="3537">
          <DiscourseConnective annotation_id="3537" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'ici l'année prochaine, nous aurons beaucoup progressé, <Alignment alignment="26292" annotation_id="3597">
          <DiscourseConnective annotation_id="3597" sense="Comparison.Contrast">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il reste bien entendu beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="3635">à</DiscourseConnective> faire <DiscourseConnective annotation_id="3643">afin de</DiscourseConnective> concrétiser pleinement le potentiel de l'intégration économique dans la zone euro-méditerranéenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3472" docOffset="22">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3472" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>, progress has been made in the North-South dimension.</en>
      <fr>Des progrès ont été réalisés tout particulièrement dans la dimension Nord-Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3540" docOffset="23">
      <en>The European Union has concluded bilateral association agreements with all of our Mediterranean partners apart from Syria, and these focus essentially on trade in goods.</en>
      <fr>L'Union européenne a conclu des accords d'association bilatéraux avec tous nos partenaires méditerranéens, excepté la Syrie, <DiscourseConnective annotation_id="3954">et</DiscourseConnective> ils couvrent essentiellement le commerce des produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3710" docOffset="24">
      <en>Other bilateral negotiations are <Alignment alignment="4051" annotation_id="3743">
          <DiscourseConnective annotation_id="3743" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> under way to further promote trade in agricultural products, services and the freedom of establishment, and to create a binding dispute settlement mechanism.</en>
      <fr>D'autres négociations bilatérales sont <Alignment alignment="12250" annotation_id="4051">
          <DiscourseConnective annotation_id="4051" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4061">en</DiscourseConnective> cours afin de promouvoir davantage le commerce des produits agricoles, les services <DiscourseConnective annotation_id="4148">et</DiscourseConnective> la liberté d'établissement, <DiscourseConnective annotation_id="4179">et</DiscourseConnective> de créer un mécanisme contraignant de règlement des différends.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3914" docOffset="25">
      <en>Some of these negotiations have already ended <Alignment alignment="4296" annotation_id="3960">
          <DiscourseConnective annotation_id="3960" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> others are set to conclude by 2010.</en>
      <fr>Certaines de ces négociations sont <DiscourseConnective annotation_id="4281">déjà</DiscourseConnective> terminées <Alignment alignment="3960" annotation_id="4296">
          <DiscourseConnective annotation_id="4296" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres doivent prendre fin d'ici 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4000" docOffset="26">
      <en>With regard to the fresh negotiations between the European Union and our Mediterranean partners and the role of the European Parliament, I can tell you that, again with reference to the North-South dimension, we expect to reach an agreement at the Euro-Mediterranean Trade Ministerial Conference on 9 December on a Euro-Mediterranean trade road map beyond 2010, reflecting the objective of gradually transforming the current Euromed association agreements into comprehensive, wide-ranging free trade agreements.</en>
      <fr>Quant aux négociations récentes entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="4397">et</DiscourseConnective> nos partenaires méditerranéens <DiscourseConnective annotation_id="4431">et</DiscourseConnective> le rôle du Parlement européen, je peux vous dire, toujours <DiscourseConnective annotation_id="4493">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la dimension Nord-Sud, que nous espérons conclure un accord lors de la conférence ministérielle sur le commerce euro-méditerranéen du 9 décembre sur une feuille de route euro-méditerranéenne au-delà de 2010, reflétant l'objectif visant <DiscourseConnective annotation_id="4748">à</DiscourseConnective> transformer progressivement les accords d'association euro-méditerranéens actuels <DiscourseConnective annotation_id="4832">en</DiscourseConnective> accords de libre-échange exhaustifs et de grande envergure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4512" docOffset="27">
      <en>We are not talking about negotiating new association agreements, but <Alignment alignment="46150" annotation_id="4581">
          <DiscourseConnective annotation_id="4581" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> extending and strengthening current ones in order to tackle issues such as trade facilitation, technical barriers and sanitary and phytosanitary matters, as well as public procurement, competition, intellectual property rights, trade and issues relating to sustainable development and transparency.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="4901">s'</DiscourseConnective>agit pas de nouveaux accords d'association, <DiscourseConnective annotation_id="4947">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="813" annotation_id="4952">
          <DiscourseConnective annotation_id="4952" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'élargir <DiscourseConnective annotation_id="4969">et</DiscourseConnective> de renforcer les accords existants <DiscourseConnective annotation_id="5007">afin d'</DiscourseConnective>aborder des questions telles <DiscourseConnective annotation_id="5043">que</DiscourseConnective> la facilitation du commerce, les obstacles techniques <DiscourseConnective annotation_id="5101">et</DiscourseConnective> les questions sanitaires <DiscourseConnective annotation_id="5129">et</DiscourseConnective> phytosanitaires, <DiscourseConnective annotation_id="5149">ainsi</DiscourseConnective> que les marchés publics, la concurrence, les droits de propriété intellectuelle, le commerce <DiscourseConnective annotation_id="5248">et</DiscourseConnective> les questions liées au développement durable <DiscourseConnective annotation_id="5296">et</DiscourseConnective> à la transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4888" docOffset="28">
      <en>Bilateral negotiations will be tailored to the situation of each Southern Mediterranean partner.</en>
      <fr>Des négociations bilatérales seront adaptées <DiscourseConnective annotation_id="5363">à</DiscourseConnective> la situation de chaque partenaire du sud de la Méditerranée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4985" docOffset="29">
      <en>Morocco might be the first Mediterranean country with which we launch negotiations next year.</en>
      <fr>Le Maroc pourrait être le premier pays méditerranéen avec lequel nous entamerons des négociations l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5079" docOffset="30">
      <en>Following the entry into force of the Treaty of Lisbon, Parliament will obviously have an enhanced role in matters of trade.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5543">Après</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="5558">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne, le Parlement jouera bien entendu un rôle plus important dans les questions commerciales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5204" docOffset="31">
      <en>The Commission is ready to work closely with you on the future negotiations which I have just mentioned.</en>
      <fr>La Commission est prête <DiscourseConnective annotation_id="5705">à</DiscourseConnective> collaborer étroitement avec vous sur les négociations futures <DiscourseConnective annotation_id="5769">que</DiscourseConnective> je viens d'évoquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5309" docOffset="32">
      <en>The Euromed Free Trade Area <Alignment alignment="4864" annotation_id="5337">
          <DiscourseConnective annotation_id="5337" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has a South-South dimension.</en>
      <fr>La zone de libre-échange euro-méditerranéenne comporte <Alignment alignment="16555" annotation_id="5848">
          <DiscourseConnective annotation_id="5848" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une dimension Sud-Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5371" docOffset="33">
      <en>Our Mediterranean partners are creating a network of free trade agreements among themselves, <Alignment alignment="5967" annotation_id="5464">
          <DiscourseConnective annotation_id="5464" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Agadir Agreement, in force since 2007, is <Alignment alignment="37662" annotation_id="5514">
          <DiscourseConnective annotation_id="5514" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> open to other Mediterranean countries.</en>
      <fr>Nos partenaires méditerranéens créent un réseau d'accords de libre-échange entre eux, <Alignment alignment="11627" annotation_id="5967">
          <DiscourseConnective annotation_id="5967" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accord d'Agadir, <DiscourseConnective annotation_id="5989">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="6000">depuis</DiscourseConnective> 2007, est <Alignment alignment="12405" annotation_id="6017">
          <DiscourseConnective annotation_id="6017" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ouvert <DiscourseConnective annotation_id="6034">à</DiscourseConnective> d'autres pays méditerranéens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5558" docOffset="34">
      <en>Israel and Turkey have <Alignment alignment="39509" annotation_id="5581">
          <DiscourseConnective annotation_id="5581" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> signed free trade agreements with the Mediterranean partners, <Alignment alignment="6173" annotation_id="5648">
          <DiscourseConnective annotation_id="5648" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> other agreements are still on the table.</en>
      <fr>Israël <DiscourseConnective annotation_id="6073">et</DiscourseConnective> la Turquie ont <Alignment alignment="15124" annotation_id="6091">
          <DiscourseConnective annotation_id="6091" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> signé des accords de libre-échange avec les partenaires méditerranéens, <Alignment alignment="6747" annotation_id="6173">
          <DiscourseConnective annotation_id="6173" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres accords sont <DiscourseConnective annotation_id="6206">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6213">en</DiscourseConnective> cours de négociation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5695" docOffset="35">
      <en>It is too early for a full assessment of the current Agadir Agreement.</en>
      <fr>Une estimation complète de l'actuel accord d'Agadir est prématurée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5766" docOffset="36">
      <en>Trade between the four partners has increased, <Alignment alignment="6365" annotation_id="5813">
          <DiscourseConnective annotation_id="5813" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> to a lesser degree than was initially expected.</en>
      <fr>Le commerce entre les quatre partenaires s'est intensifié, <Alignment alignment="5813" annotation_id="6365">
          <DiscourseConnective annotation_id="6365" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans une moindre mesure <DiscourseConnective annotation_id="6394">que</DiscourseConnective> celle initialement prévue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5870" docOffset="37">
      <en>This may be for several reasons, such as the existence of non-tariff barriers, lack of complementarity between the different markets, lack of a regional market capable of attracting investors and last, but not least, the fact that businesses are not sufficiently aware of the opportunities that these agreements offer.</en>
      <fr>Plusieurs causes peuvent l'expliquer: l'existence de barrières non tarifaires, l'absence de complémentarité entre les différents marchés, l'absence d'un marché régional capable d'attirer les investisseurs, <DiscourseConnective annotation_id="6631">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6634">enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6641">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6644">surtout</DiscourseConnective>, le fait <DiscourseConnective annotation_id="6661">que</DiscourseConnective> les entreprises ne sont pas suffisamment conscientes des opportunités offertes par ces accords.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6189" docOffset="38">
      <en>The Euromed Trade road map beyond 2010 should help solve this problem.</en>
      <fr>La feuille de route du commerce euro-méditerranéen au-delà de 2010 devrait aider à résoudre ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6260" docOffset="39">
      <en>It <Alignment alignment="6880" annotation_id="6263">
          <DiscourseConnective annotation_id="6263" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contains a series of practical short-term proposals, one of which is the Euro-Mediterranean trade and investment facilitation mechanism.</en>
      <fr>Elle contient <Alignment alignment="2075" annotation_id="6880">
          <DiscourseConnective annotation_id="6880" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une série de propositions pratiques à court terme, l'une d'entre elles étant le mécanisme de facilitation du commerce <DiscourseConnective annotation_id="7008">et</DiscourseConnective> des investissements euro-méditerranéens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6405" docOffset="40">
      <en>The creation of this mechanism will provide free, up to date, comprehensive and easily accessible information on trade, investment conditions and regulation in the Euromed region, with the aim of helping businesses, particularly SMEs, operate in Euro-Mediterranean markets.</en>
      <fr>La création de ce mécanisme fournira des informations gratuites, <DiscourseConnective annotation_id="7117">à</DiscourseConnective> jour, exhaustives <DiscourseConnective annotation_id="7137">et</DiscourseConnective> facilement accessibles sur le commerce, les conditions <DiscourseConnective annotation_id="7195">et</DiscourseConnective> les réglementations en matière d'investissement dans la région euro-méditerranéenne, <DiscourseConnective annotation_id="7283">afin d'</DiscourseConnective>aider les entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="7313">en particulier</DiscourseConnective> les PME, à opérer sur les marchés euro-méditerranéens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6679" docOffset="41">
      <en>With regard to sustainability, as with all of our free trade areas, the Commission carried out a sustainability impact assessment, which was completed in December 2007 <DiscourseConnective annotation_id="6847" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which is, and will be, used in both current and future negotiations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7383">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la durabilité, <DiscourseConnective annotation_id="7417">comme</DiscourseConnective> c'est le cas dans toutes nos zones de libre-échange, la Commission a mené une évaluation d'impact de la durabilité, achevée <DiscourseConnective annotation_id="7547">en</DiscourseConnective> décembre 2007 qui est, <DiscourseConnective annotation_id="7573">et</DiscourseConnective> sera, utilisée <DiscourseConnective annotation_id="7591">à</DiscourseConnective> la fois dans les négociations actuelles <DiscourseConnective annotation_id="7633">et</DiscourseConnective> futures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6920" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="7678" annotation_id="6920">
          <Alignment alignment="64152" annotation_id="6920">
            <DiscourseConnective annotation_id="6920" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, regarding questions of trade, the Stability Pact highlighted the importance of the long transition periods which were set out in the association agreements for the elimination of industrial tariffs by Southern Mediterranean countries, and the need to lay down similar transition periods in current negotiations on agricultural projects.</en>
      <fr>Quant aux questions commerciales <Alignment alignment="6920" annotation_id="7678">
          <Alignment alignment="9320" annotation_id="7678">
            <DiscourseConnective annotation_id="7678" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le pacte de stabilité a souligné l'importance des longues périodes de transition établies dans les accords d'association <DiscourseConnective annotation_id="7815">pour</DiscourseConnective> l'élimination des tarifs industriels par les pays du sud de la Méditerranée, <DiscourseConnective annotation_id="7897">et</DiscourseConnective> le besoin d'instaurer des périodes de transition similaires dans le cadre des négociations actuelles sur des projets agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7272" docOffset="43">
      <en>It is <Alignment alignment="57812" annotation_id="7278">
          <DiscourseConnective annotation_id="7278" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> evident that we need to take into account the level of development of our Southern Mediterranean partners in ongoing talks on services and establishment.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="7278" annotation_id="8035">
          <DiscourseConnective annotation_id="8035" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> évident <DiscourseConnective annotation_id="8049">que</DiscourseConnective> nous devons tenir compte du niveau de développement de nos partenaires du sud de la Méditerranée dans les discussions en cours sur les services <DiscourseConnective annotation_id="8197">et</DiscourseConnective> l'établissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7437" docOffset="44">
      <en>
        <Alignment alignment="49871" annotation_id="7437">
          <Alignment alignment="8217" annotation_id="7437">
            <DiscourseConnective annotation_id="7437" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, in a large number of these countries, the Commission supports fiscal reform programmes which can help lessen the negative effects of the fall in tariff revenue reported in the sustainability impact assessment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1529" annotation_id="8217">
          <Alignment alignment="19471" annotation_id="8217">
            <DiscourseConnective annotation_id="8217" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, dans la plupart de ces pays, la Commission soutient des programmes de réforme fiscale qui peuvent aider à réduire les effets négatifs de la chute des recettes tarifaires mentionnés dans l'évaluation d'impact de la durabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7660" docOffset="45">
      <en>As for the agreement with Syria which I referred to earlier, in 2008, the Commission launched a review of the draft association agreement in order to determine whether, prior to its conclusion, technical amendments or updates were required.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8453">Quant à</DiscourseConnective> l'accord avec la Syrie <DiscourseConnective annotation_id="8484">que</DiscourseConnective> j'ai évoqué précédemment, la Commission a lancé <DiscourseConnective annotation_id="8536">en</DiscourseConnective> 2008 un examen du projet d'accord d'association <DiscourseConnective annotation_id="8587">afin d'</DiscourseConnective>établir la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="8615">ou</DiscourseConnective> non d'amendements <DiscourseConnective annotation_id="8636">ou</DiscourseConnective> de mises à jour techniques <DiscourseConnective annotation_id="8666">avant</DiscourseConnective> sa conclusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7901" docOffset="46">
      <en>One round of talks sufficed, <Alignment alignment="8713" annotation_id="7930">
          <DiscourseConnective annotation_id="7930" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we agreed with Syria the amendments necessary to take account of the accession to the European Union of Romania and Bulgaria and the tariff changes introduced in both Syria and the Union <Alignment alignment="49494" annotation_id="8121">
          <DiscourseConnective annotation_id="8121" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> talks were suspended in 2004.</en>
      <fr>Un tour de table a suffi, <Alignment alignment="14057" annotation_id="8713">
          <DiscourseConnective annotation_id="8713" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons convenu avec la Syrie des amendements nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="8777">pour</DiscourseConnective> prendre en considération l'accession <DiscourseConnective annotation_id="8819">à</DiscourseConnective> l'Union européenne de la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="8855">et</DiscourseConnective> de la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="8873">et</DiscourseConnective> les changements tarifaires introduits <DiscourseConnective annotation_id="8914">à</DiscourseConnective> la fois en Syrie <DiscourseConnective annotation_id="8933">et</DiscourseConnective> dans l'Union <Alignment alignment="25795" annotation_id="8949">
          <DiscourseConnective annotation_id="8949" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gel des discussions <DiscourseConnective annotation_id="8979">en</DiscourseConnective> 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8157" docOffset="47">
      <en>The deal was sealed in December 2008.</en>
      <fr>L'accord a été signé <DiscourseConnective annotation_id="9009">en</DiscourseConnective> décembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8195" docOffset="48">
      <en>Last month, we announced that the Union is now ready to sign.</en>
      <fr>Le mois dernier, nous avons annoncé <DiscourseConnective annotation_id="9063">que</DiscourseConnective> l'Union était <DiscourseConnective annotation_id="9081">maintenant</DiscourseConnective> prête <DiscourseConnective annotation_id="9098">à</DiscourseConnective> signer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8257" docOffset="49">
      <en>Syria has postponed the conclusion of the agreement in order to analyse its economic implications.</en>
      <fr>La Syrie a reporté la conclusion de l'accord <DiscourseConnective annotation_id="9153">afin d'</DiscourseConnective>analyser ses implications économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8356" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="20092" annotation_id="8356">
          <Alignment alignment="9199" annotation_id="8356">
            <DiscourseConnective annotation_id="8356" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, as far <DiscourseConnective annotation_id="8382" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> negotiations with Libya are concerned, they were launched in November 2008 in Brussels to conclude a framework agreement centring on an ambitious free trade agreement regarding goods, services and freedom of establishment, as well as regulatory cooperation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2167" annotation_id="9199">
          <Alignment alignment="7344" annotation_id="9199">
            <DiscourseConnective annotation_id="9199" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, en ce qui concerne les négociations avec la Libye, elles ont été lancées <DiscourseConnective annotation_id="9286">à</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="9298">en</DiscourseConnective> novembre 2008 <DiscourseConnective annotation_id="9315">afin de</DiscourseConnective> conclure un accord-cadre centré sur un ambitieux accord de libre-échange en matière de produits, services <DiscourseConnective annotation_id="9429">et</DiscourseConnective> liberté d'établissement, <DiscourseConnective annotation_id="9457">ainsi</DiscourseConnective> que de coopération réglementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8643" docOffset="51">
      <en>Concluding this agreement with Libya will be the final piece of the puzzle.</en>
      <fr>La conclusion de cet accord avec la Libye sera la dernière pièce du puzzle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8719" docOffset="52">
      <en>At that point, <Alignment alignment="46365" annotation_id="8734">
          <Alignment alignment="9573" annotation_id="8734">
            <DiscourseConnective annotation_id="8734" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Union will have concluded free trade agreements with all of our Mediterranean neighbours, even <Alignment alignment="45902" annotation_id="8842">
          <DiscourseConnective annotation_id="8842" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> Libya is not covered by the European neighbourhood policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16767" annotation_id="9573">
          <Alignment alignment="8734" annotation_id="9573">
            <DiscourseConnective annotation_id="9573" sense="Expansion.Restatement">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'Union aura alors conclu des accords de libre-échange avec tous ses voisins européens, <Alignment alignment="22679" annotation_id="9673">
          <DiscourseConnective annotation_id="9673" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Libye n'est pas couverte par la politique européenne de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8908" docOffset="53">
      <en>The conclusion of this trade agreement will provide EU exporters with new export opportunities in Libya and a more favourable regulatory environment, in particular, in the service sectors and in the oil and natural gas markets.</en>
      <fr>La conclusion de cet accord commercial fournira aux exportateurs de l'UE de nouvelles possibilités d'exportation vers la Libye <DiscourseConnective annotation_id="9878">et</DiscourseConnective> un environnement réglementaire plus favorable, <DiscourseConnective annotation_id="9928">en particulier</DiscourseConnective>, dans les secteurs des services <DiscourseConnective annotation_id="9975">et</DiscourseConnective> sur les marchés du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="10005">et</DiscourseConnective> du gaz naturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9136" docOffset="54">
      <en>Naturally, negotiations with Tripoli are still at an early stage <Alignment alignment="43133" annotation_id="9201">
          <DiscourseConnective annotation_id="9201" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need more time <Alignment alignment="10137" annotation_id="9223">
          <DiscourseConnective annotation_id="9223" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can reach an agreement.</en>
      <fr>Bien entendu, les négociations avec Tripoli n'en sont <DiscourseConnective annotation_id="10078">encore qu'</DiscourseConnective>au début <Alignment alignment="27179" annotation_id="10097">
          <DiscourseConnective annotation_id="10097" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous faut un délai supplémentaire <Alignment alignment="28777" annotation_id="10137">
          <DiscourseConnective annotation_id="10137" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> conclure un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9257" docOffset="55">
      <en>During this process, the Commission will pay particular attention to capacity-building in trade and related issues within the Libyan administration.</en>
      <fr>Au cours de ce processus, la Commission sera particulièrement attentive au développement de capacité <DiscourseConnective annotation_id="10267">en</DiscourseConnective> matière de commerce <DiscourseConnective annotation_id="10290">et</DiscourseConnective> aux questions connexes au sein de l'administration libyenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9406" docOffset="56">
      <en>A sustainability impact assessment is currently being finalised for Libya as well.</en>
      <fr>Une évaluation d'impact de la durabilité est actuellement en cours de finalisation <DiscourseConnective annotation_id="10437">pour</DiscourseConnective> la Libye <DiscourseConnective annotation_id="10451">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9489" id="464" language="EL" name="Georgios Papastamkos">
    <ParallelChunk annotation_id="9489" docOffset="57">
      <en>Mr President, we support the strategically important Euromed partnership and the consolidation of political, economic and cultural cooperation and peace, security and stability in the area in general.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous soutenons le partenariat euro-méditerranéen, important d'un point de vue stratégique, la consolidation de la coopération politique, économique <DiscourseConnective annotation_id="10633">et</DiscourseConnective> culturelle <DiscourseConnective annotation_id="10647">ainsi</DiscourseConnective> que la paix, la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="10678">et</DiscourseConnective> la stabilité dans la zone <DiscourseConnective annotation_id="10707">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9690" docOffset="58">
      <en>We call on the ministers to adopt a road map for implementing the Euromed Free Trade Area at the forthcoming conference.</en>
      <fr>Nous demandons aux ministres d'adopter une feuille de route <DiscourseConnective annotation_id="10779">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre de la zone de libre-échange euro-méditerranéenne lors de la prochaine conférence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9811" docOffset="59">
      <en>The bilateral approach must be accompanied by a regional approach.</en>
      <fr>L'approche bilatérale doit être accompagnée d'une approche régionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9878" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="10953" annotation_id="9878">
          <DiscourseConnective annotation_id="9878" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, over and above the North-South dimension, I consider the South-South economic regional integration to which both the Chairman of the Committee on International Trade, Mr Moreira, and Commissioner Tajani referred, to be especially important.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9878" annotation_id="10953">
          <DiscourseConnective annotation_id="10953" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au-delà de la dimension Nord-Sud, je considère que l'intégration économique régionale Sud-Sud, <DiscourseConnective annotation_id="11057">à</DiscourseConnective> laquelle le président de la commission du commerce international, M. Moreira, <DiscourseConnective annotation_id="11137">et</DiscourseConnective> le commissaire Tajani se sont référés, revêt une importance toute particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10130" docOffset="61">
      <en>I would particularly emphasise the need to incorporate social and environmental privileges and plant health standards which need to accompany the opening of the markets.</en>
      <fr>Je voudrais particulièrement insister sur le besoin d'intégrer des privilèges sociaux <DiscourseConnective annotation_id="11306">et</DiscourseConnective> environnementaux <DiscourseConnective annotation_id="11326">et</DiscourseConnective> d'établir des normes de santé <DiscourseConnective annotation_id="11359">pour</DiscourseConnective> accompagner l'ouverture des marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10300" docOffset="62">
      <en>We must <Alignment alignment="19916" annotation_id="10308">
          <DiscourseConnective annotation_id="10308" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> address certain serious matters relating to imports of agricultural products into the European Union.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="3040" annotation_id="11413">
          <DiscourseConnective annotation_id="11413" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aborder certaines questions graves concernant les importations de produits agricoles dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10415" docOffset="63">
      <en>I personally am in favour of strengthening the Barcelona Process: union for the Mediterranean and of the programmes announced within its framework in strategic sectors, such as cooperation between small and medium-sized enterprises and exploitation of renewable energy sources.</en>
      <fr>Personnellement, je suis <DiscourseConnective annotation_id="11558">pour</DiscourseConnective> le renforcement du processus de Barcelone: l'Union <DiscourseConnective annotation_id="11614">pour</DiscourseConnective> la Méditerranée <DiscourseConnective annotation_id="11635">et</DiscourseConnective> des programmes annoncés dans son cadre <DiscourseConnective annotation_id="11677">pour</DiscourseConnective> les secteurs stratégiques, tels <DiscourseConnective annotation_id="11714">que</DiscourseConnective> la coopération entre les petites <DiscourseConnective annotation_id="11751">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises <DiscourseConnective annotation_id="11775">et</DiscourseConnective> l'exploitation des sources d'énergie renouvelable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10693" docOffset="64">
      <en>Finally, I should like to place particular emphasis on the development of sea corridors and on the proposal submitted by Greece last summer about setting up a transport observatory in the eastern Mediterranean based in Greece.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11829">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais tout particulièrement mettre l'accent sur le développement de couloirs maritimes <DiscourseConnective annotation_id="11929">et</DiscourseConnective> sur la proposition présentée par la Grèce l'été dernier concernant la mise en place d'un observatoire des transports dans la zone méditerranéenne orientale, basé <DiscourseConnective annotation_id="12094">en</DiscourseConnective> Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10920" id="465" language="FR" name="Kader Arif">
    <ParallelChunk annotation_id="10920" docOffset="65">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I should like to thank Mr Moreira for his speech.</en>
      <fr>au nom du groupe S&amp;D. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="12202">à</DiscourseConnective> remercier Vital Moreira <DiscourseConnective annotation_id="12228">pour</DiscourseConnective> l'intervention qui a été la sienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11020" docOffset="66">
      <en>On 9 December, the Euro-Mediterranean trade ministers will meet to debate the revival of our economic and trade cooperation.</en>
      <fr>Le 9 décembre prochain, les ministres euro-méditerranéens du commerce vont se réunir <DiscourseConnective annotation_id="12354">pour</DiscourseConnective> débattre de la relance de notre coopération économique <DiscourseConnective annotation_id="12414">et</DiscourseConnective> commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11145" docOffset="67">
      <en>Firstly, I would like us all to be clear about something: <Alignment alignment="2663" annotation_id="11203">
          <DiscourseConnective annotation_id="11203" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the aim of the free trade area was indeed to benefit all of the partners, from the North and from the South, setting 2010 as the date on which it will be introduced was neither realistic nor even desirable, given that there are still huge disparities in development terms between the north and the south sides of the Mediterranean.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12430">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je souhaiterais que nous fassions ensemble un constat qui <DiscourseConnective annotation_id="12502">soit</DiscourseConnective> lucide. <Alignment alignment="962" annotation_id="12515">
          <DiscourseConnective annotation_id="12515" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'objectif de la zone de libre-échange était bien de profiter à tous les partenaires, du nord <DiscourseConnective annotation_id="12612">comme</DiscourseConnective> du sud, fixer son avènement <DiscourseConnective annotation_id="12646">à</DiscourseConnective> 2010 n'était ni réaliste, ni <DiscourseConnective annotation_id="12677">même</DiscourseConnective> souhaitable, au regard des différences de développement <DiscourseConnective annotation_id="12738">encore</DiscourseConnective> béantes entre rives nord <DiscourseConnective annotation_id="12770">et</DiscourseConnective> sud de la Méditerranée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11538" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="12797" annotation_id="11538">
          <DiscourseConnective annotation_id="11538" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, some people are still advocating the fact that, to make progress with the Euro-Mediterranean Partnership - which I would remind you is made up of three pillars: politics, economics, and society and culture - we simply need to brush aside the political difficulties in order to make headway with the economic and trade aspect.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24128" annotation_id="12797">
          <DiscourseConnective annotation_id="12797" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certains n'ont cessé de prôner le fait <DiscourseConnective annotation_id="12850">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="12855">pour</DiscourseConnective> faire progresser le processus euro-méditerranéen - composé, je le rappelle, des trois piliers: politique, économique, social <DiscourseConnective annotation_id="12985">et</DiscourseConnective> culturel -, il fallait, face aux difficultés politiques, <DiscourseConnective annotation_id="13045">simplement</DiscourseConnective> les écarter <DiscourseConnective annotation_id="13068">pour</DiscourseConnective> progresser sur le volet économique <DiscourseConnective annotation_id="13108">et</DiscourseConnective> commercial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11874" docOffset="69">
      <en>
        <Alignment alignment="21736" annotation_id="11874">
          <DiscourseConnective annotation_id="11874" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will have gathered, I do not believe in this magical and pernicious view that trade alone can help us progress towards harmonious integration, peace and stability.</en>
      <fr>Cette vision magique <DiscourseConnective annotation_id="13144">et</DiscourseConnective> pernicieuse selon laquelle le commerce à lui seul permet de progresser vers l'intégration harmonieuse, la paix <DiscourseConnective annotation_id="13258">et</DiscourseConnective> la stabilité, <Alignment alignment="11874" annotation_id="13275">
          <DiscourseConnective annotation_id="13275" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'aurez compris, je n'y crois pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12045" docOffset="70">
      <en>I believe in it even less <Alignment alignment="13346" annotation_id="12071">
          <DiscourseConnective annotation_id="12071" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the facts speak for themselves.</en>
      <fr>J'y crois d'<DiscourseConnective annotation_id="13333">autant</DiscourseConnective> moins <Alignment alignment="7456" annotation_id="13346">
          <DiscourseConnective annotation_id="13346" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les faits parlent d'eux mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12109" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="45696" annotation_id="12109">
          <DiscourseConnective annotation_id="12109" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Union for the Mediterranean, in brushing aside the political conflicts, was supposed to revive stagnant Euro-Mediterranean cooperation with so-called concrete and visible projects.</en>
      <fr>L'Union <DiscourseConnective annotation_id="13389">pour</DiscourseConnective> la Méditerranée, <Alignment alignment="12109" annotation_id="13411">
          <DiscourseConnective annotation_id="13411" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="13424">en</DiscourseConnective> écartant les conflits politiques, était censée, par des projets dits concrets <DiscourseConnective annotation_id="13505">et</DiscourseConnective> visibles, relancer la coopération euro-méditerranéenne stagnante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12307" docOffset="72">
      <en>Today, it is the Union for the Mediterranean that is stagnating, <Alignment alignment="14399" annotation_id="12372">
          <DiscourseConnective annotation_id="12372" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the political disputes that have gone unmentioned have come back to haunt it.</en>
      <fr>Aujourd'hui, c'est l'Union <DiscourseConnective annotation_id="13601">pour</DiscourseConnective> la Méditerranée qui stagne, <Alignment alignment="12372" annotation_id="13634">
          <DiscourseConnective annotation_id="13634" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les contentieux politiques passés sous silence se rappellent brutalement <DiscourseConnective annotation_id="13710">à</DiscourseConnective> elle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12454" docOffset="73">
      <en>I am among those who are fiercely attached to the spirit of the Barcelona Process, who believe that progress is not measured solely by trade statistics, which are, incidentally, still too unfavourable to our partners from the South, to their populations.</en>
      <fr>Je fais partie de ceux qui restent farouchement attachés <DiscourseConnective annotation_id="13775">à</DiscourseConnective> l'esprit de Barcelone, de ceux qui pensent <DiscourseConnective annotation_id="13820">que</DiscourseConnective> le progrès ne se mesure pas seulement à l'aune statistique commerciale, au demeurant <DiscourseConnective annotation_id="13909">encore</DiscourseConnective> trop défavorable <DiscourseConnective annotation_id="13933">à</DiscourseConnective> nos partenaires du sud, <DiscourseConnective annotation_id="13959">à</DiscourseConnective> leurs populations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12709" docOffset="74">
      <en>Trade for trade's sake - no, I definitely do not believe in it.</en>
      <fr>Le commerce <DiscourseConnective annotation_id="13992">pour</DiscourseConnective> le commerce, non, définitivement, je n'y crois pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12773" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="58983" annotation_id="12773">
          <Alignment alignment="14049" annotation_id="12773">
            <DiscourseConnective annotation_id="12773" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, trade that is focused on development and aimed at reducing the gap between rich and poor, at ensuring that prosperity really is shared and that regional integration exists - yes, I can conceive of that.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27128" annotation_id="14049">
          <Alignment alignment="12773" annotation_id="14049">
            <DiscourseConnective annotation_id="14049" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le commerce mis au service du développement avec, pour objectif, la réduction des écarts de richesse, la prospérité réellement partagée <DiscourseConnective annotation_id="14197">ou</DiscourseConnective> l'intégration régionale, oui, je le conçois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12995" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="27592" annotation_id="12995">
          <DiscourseConnective annotation_id="12995" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the negotiations still need to be steered in this direction.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12995" annotation_id="14245">
          <DiscourseConnective annotation_id="14245" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14250">encore</DiscourseConnective> faut-il que les négociations soient orientées <DiscourseConnective annotation_id="14303">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13065" docOffset="77">
      <en>That is why, at this next meeting, I ask that we all be ambitious, that we not just discuss technical matters to do with the removal of barriers to trade, as though that were the aim.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14315">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, lors de cette prochaine rencontre, je nous appelle à être collectivement ambitieux, à ne pas nous contenter de simples discussions techniques avec les suppressions des barrières au commerce <DiscourseConnective annotation_id="14521">comme</DiscourseConnective> c'est l'objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13249" docOffset="78">
      <en>It is unacceptable to go on thinking that way.</en>
      <fr>Il n'est plus acceptable que cette logique persiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13296" docOffset="79">
      <en>Regional integration, particularly in terms of the South-South network, the solutions to be adopted for the economic crisis - which is having a severe impact with its associated job losses - human, social and environmental considerations, and the human rights issue must sustain the discussions and become our main concerns once again.</en>
      <fr>L'intégration régionale, particulièrement dans son volet Sud-Sud, les réponses <DiscourseConnective annotation_id="14677">à</DiscourseConnective> apporter <DiscourseConnective annotation_id="14688">à</DiscourseConnective> la crise économique qui frappe durement avec son corollaire de pertes d'emplois, les considérations de développement humain, social <DiscourseConnective annotation_id="14822">et</DiscourseConnective> environnemental <DiscourseConnective annotation_id="14841">et</DiscourseConnective> la question des droits de l'homme doivent alimenter les discussions <DiscourseConnective annotation_id="14912">et</DiscourseConnective> revenir au cœur de nos préoccupations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13632" id="466" language="IT" name="Niccolò Rinaldi">
    <ParallelChunk annotation_id="13632" docOffset="80">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, in view of the time of day, I hope you will permit me to begin with a quotation from 'A Thousand and One Nights', <Alignment alignment="15134" annotation_id="13796">
          <DiscourseConnective annotation_id="13796" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are discussing the Arab world.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15011">et</DiscourseConnective> Messieurs, vu l'heure, j'espère que vous me permettrez de commencer par une citation extraite des "Mille <DiscourseConnective annotation_id="15119">et</DiscourseConnective> une nuits", <Alignment alignment="15696" annotation_id="15134">
          <DiscourseConnective annotation_id="15134" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons du monde arabe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13836" docOffset="81">
      <en>In these fables, we read: 'Nor gain nor honour comes to him who idly stays at home.</en>
      <fr>Dans ce conte, il est dit: "celui qui demeure oisivement chez lui n'en tirera ni profit ni honneur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13920" docOffset="82">
      <en>Oft have I seen a stagnant pool corrupt with standing still: <Alignment alignment="15337" annotation_id="13981">
          <DiscourseConnective annotation_id="13981" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> water run, 'tis sweet, but else grows quickly putrefied'.</en>
      <fr>J'ai souvent vu l'eau stagnante d'un étang moisir par immobilité: <Alignment alignment="13981" annotation_id="15337">
          <DiscourseConnective annotation_id="15337" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'eau courante est douce, l'eau stagnante devient rapidement putride."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14042" docOffset="83">
      <en>This gives a feel of the heritage of the great Arab tradition, which invites us to rouse ourselves from a certain inertia and to relaunch the Euro-Mediterranean integration process in the best way possible, taking two factors into account.</en>
      <fr>Cela donne une idée de l'héritage de la grande tradition arabe, <DiscourseConnective annotation_id="15475">et</DiscourseConnective> nous invite <DiscourseConnective annotation_id="15490">à</DiscourseConnective> sortir d'une certaine inertie <DiscourseConnective annotation_id="15522">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15525">à</DiscourseConnective> relancer le processus d'intégration euro-méditerranéenne le <DiscourseConnective annotation_id="15587">mieux</DiscourseConnective> possible, en tenant compte de deux facteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14282" docOffset="84">
      <en>The first factor is time.</en>
      <fr>Le premier facteur est le temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14308" docOffset="85">
      <en>Today, 50% of the southern Mediterranean population is under 18, <Alignment alignment="33987" annotation_id="14373">
          <DiscourseConnective annotation_id="14373" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in less than 30 years, we will have a free trade area that will be made up of nearly a billion consumers and citizens.</en>
      <fr>Aujourd'hui, 50 % de la population du sud de la Méditerranée a moins de 18 ans, <Alignment alignment="13991" annotation_id="15751">
          <DiscourseConnective annotation_id="15751" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans moins de 30 ans, nous aurons une zone de libre-échange avoisinant un milliard de consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="15854">et</DiscourseConnective> de citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14496" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="15870" annotation_id="14496">
          <DiscourseConnective annotation_id="14496" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we do not have much time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3276" annotation_id="15870">
          <DiscourseConnective annotation_id="15870" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous n'avons pas beaucoup de temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14533" docOffset="87">
      <en>The second factor is the nature of the trade agreements that we wish to offer these countries.</en>
      <fr>Le second facteur est la nature des accords commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="15972">que</DiscourseConnective> nous souhaitons proposer à ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14628" docOffset="88">
      <en>As liberal democrats, we want to see trade agreements without bureaucratic structures or centralism, <Alignment alignment="52111" annotation_id="14729">
          <DiscourseConnective annotation_id="14729" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want them to remove control of resources and wealth from some oligarchic structures currently holding sway in the partner countries.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="16016">tant que</DiscourseConnective> démocrates libéraux, nous voulons des accords commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="16083">sans</DiscourseConnective> structures bureaucratiques <DiscourseConnective annotation_id="16115">et</DiscourseConnective> décentralisés, <Alignment alignment="26440" annotation_id="16133">
          <DiscourseConnective annotation_id="16133" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaitons qu'ils enlèvent le contrôle des ressources <DiscourseConnective annotation_id="16195">et</DiscourseConnective> de la richesse <DiscourseConnective annotation_id="16213">à</DiscourseConnective> certaines structures oligarchiques actuellement dominantes dans certains pays partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14869" id="467" language="FR" name="Yannick Jadot">
    <ParallelChunk annotation_id="14869" docOffset="89">
      <en>Mr President, after 15 years of negotiating the trade aspect of the Barcelona Process, we have very serious doubts about whether the negotiation of a Euromed-type free trade agreement is the right solution to the social, political and economic problems in the region.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="16359">après</DiscourseConnective> quinze ans de négociations du volet commercial du processus de Barcelone, nous avons de très sérieux doutes sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="16485">que</DiscourseConnective> la négociation d'un accord de libre-échange de type Euromed <DiscourseConnective annotation_id="16549">soit</DiscourseConnective> la bonne réponse aux problèmes sociaux, politiques <DiscourseConnective annotation_id="16605">et</DiscourseConnective> économiques qui sont présents dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15137" docOffset="90">
      <en>The impact assessment, as has been said, above all revealed that there were some potentially very serious negative impacts, whether social, environmental or in terms of regional integration.</en>
      <fr>L'étude d'impact, cela a été dit, a <DiscourseConnective annotation_id="16690">surtout</DiscourseConnective> révélé <DiscourseConnective annotation_id="16705">qu'</DiscourseConnective>il y avait potentiellement de très graves impacts négatifs, qu'ils soient sociaux, environnementaux <DiscourseConnective annotation_id="16808">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16811">en</DiscourseConnective> termes d'intégration régionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15328" docOffset="91">
      <en>In this context, Mr President, Commissioner, we believe that the proposal being made by the Commission - the road map for 2010 and beyond - is too one-sided, with its bilateral free trade agreement aspect, to be along the right lines.</en>
      <fr>Dans ce contexte, Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="16925">que</DiscourseConnective> la proposition qui est portée par la Commission, le feuille de route <DiscourseConnective annotation_id="16998">pour</DiscourseConnective> 2010 <DiscourseConnective annotation_id="17008">et</DiscourseConnective> au-delà, est trop univoque, avec son aspect d'accords commerciaux bilatéraux de libre-échange, <DiscourseConnective annotation_id="17106">pour</DiscourseConnective> aller dans le bon sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15563" docOffset="92">
      <en>We support the draft resolution that is being debated today, not least <Alignment alignment="32064" annotation_id="15634">
          <DiscourseConnective annotation_id="15634" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it asks all these questions relating to social impacts, environmental impacts and impacts on regional integration, <Alignment alignment="7480" annotation_id="15757">
          <DiscourseConnective annotation_id="15757" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> above all because, in paragraph 10, it calls for the aims of the trade agreements to be revisited, particularly in view of these social and environmental issues, <Alignment alignment="17505" annotation_id="15923">
          <DiscourseConnective annotation_id="15923" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="17505" annotation_id="15927">
          <DiscourseConnective annotation_id="15927" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> above all because, by revisiting these agreements, we could perhaps think about reintegrating the trade aspect into the overall Barcelona Process.</en>
      <fr>Nous soutenons le projet de résolution qui est aujourd'hui discuté, <DiscourseConnective annotation_id="17203">notamment</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15634" annotation_id="17213">
          <DiscourseConnective annotation_id="17213" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il pose toutes ces questions d'impacts sociaux, d'impacts environnementaux, d'impacts sur l'intégration régionale, <Alignment alignment="15757" annotation_id="17337">
          <DiscourseConnective annotation_id="17337" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17340">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17348">parce que</DiscourseConnective>, dans son paragraphe 10, il invite <DiscourseConnective annotation_id="17393">à</DiscourseConnective> revisiter les objectifs des accords commerciaux, <DiscourseConnective annotation_id="17444">notamment</DiscourseConnective> au regard de ces enjeux sociaux, environnementaux, <Alignment alignment="9302" annotation_id="17505">
          <Alignment alignment="1241" annotation_id="17505">
            <DiscourseConnective annotation_id="17505" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">et puis</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17513">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17521">parce qu'</DiscourseConnective>on pourrait peut-être imaginer <DiscourseConnective annotation_id="17561">qu'en</DiscourseConnective> revisitant ces accords, on pourrait réintégrer l'aspect commercial dans le processus global de Barcelone.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16079" id="468" language="ES" name="Willy Meyer">
    <ParallelChunk annotation_id="16079" docOffset="93">
      <en>Mr President, my group considers that it is impossible to separate the part of the Euromed project that is concerned with trade, immigration or funding from the political part.</en>
      <fr>Monsieur le Président, mon groupe considère <DiscourseConnective annotation_id="17717">qu'</DiscourseConnective>il est impossible de séparer le volet du projet euro-méditerranéen lié au commerce, à l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="17820">ou</DiscourseConnective> au financement du volet politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16256" docOffset="94">
      <en>Our group is <Alignment alignment="17858" annotation_id="16269">
          <DiscourseConnective annotation_id="16269" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> against the European Union giving Israel and the Kingdom of Morocco this elevated status, <Alignment alignment="17981" annotation_id="16369">
          <DiscourseConnective annotation_id="16369" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are both turbulent areas that are incompatible with a union for peace based on international law.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4381" annotation_id="17858">
          <DiscourseConnective annotation_id="17858" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, notre groupe <DiscourseConnective annotation_id="17887">s'</DiscourseConnective>oppose à ce que l'Union européenne confère à Israël <DiscourseConnective annotation_id="17941">et</DiscourseConnective> au Royaume du Maroc ce statut élevé, <Alignment alignment="3597" annotation_id="17981">
          <DiscourseConnective annotation_id="17981" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agit dans les deux cas de zones instables, incompatibles avec une union <DiscourseConnective annotation_id="18067">pour</DiscourseConnective> la paix basée sur le droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16480" docOffset="95">
      <en>We think that the European Union and the European Commission should be much more exacting with regard to the values that can lead us towards a project for shared peace and security.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="18127">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="18150">et</DiscourseConnective> la Commission européenne devraient être plus exigeantes quant aux valeurs qui peuvent nous mener <DiscourseConnective annotation_id="18250">à</DiscourseConnective> un projet de paix <DiscourseConnective annotation_id="18270">et</DiscourseConnective> de sécurité partagées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16662" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="57369" annotation_id="16662">
          <DiscourseConnective annotation_id="16662" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a Saharan leader is currently on hunger strike on the Spanish island of Lanzarote <Alignment alignment="51226" annotation_id="16757">
          <DiscourseConnective annotation_id="16757" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Kingdom of Morocco will not allow her to enter the occupied territories.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14389" annotation_id="18296">
          <DiscourseConnective annotation_id="18296" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un chef saharien fait actuellement une grève de la faim sur l'île espagnole de Lanzarote <Alignment alignment="17452" annotation_id="18398">
          <DiscourseConnective annotation_id="18398" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Royaume du Maroc ne lui permet pas de pénétrer sur les territoires occupés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16842" docOffset="97">
      <en>This is an important point, which will require the European institutions to adopt a firm stance in relation to the Kingdom of Morocco.</en>
      <fr>C'est un point capital, sur lequel les institutions européennes devront adopter une position ferme <DiscourseConnective annotation_id="18586">à</DiscourseConnective> l'égard du Royaume du Maroc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16977" docOffset="98">
      <en>I believe that the Union for the Mediterranean is not only about trade, but also about defending international law and human rights.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="18626">que</DiscourseConnective> l'Union <DiscourseConnective annotation_id="18638">pour</DiscourseConnective> la Méditerranée ne doit pas seulement concerner le commerce, <DiscourseConnective annotation_id="18704">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18709">également</DiscourseConnective> défendre le droit international <DiscourseConnective annotation_id="18751">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17110" id="469" name="William Dartmouth">
    <ParallelChunk annotation_id="17110" docOffset="99">
      <en>on behalf of the EFD Group. - Mr President, the UK Independence Party opposes the Euromed agreement, <Alignment alignment="18884" annotation_id="17211">
          <DiscourseConnective annotation_id="17211" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is why: the Euromed agreement will offer significant trade concessions, and even subsidies, to non-Member States.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le Parti pour l'indépendance du Royaume-Uni s'oppose à l'accord euro-méditerranéen, <Alignment alignment="17211" annotation_id="18884">
          <DiscourseConnective annotation_id="18884" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> voici pourquoi: il offrira d'importantes concessions commerciales, voire des subventions, <DiscourseConnective annotation_id="18977">à</DiscourseConnective> des États non membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17334" docOffset="100">
      <en>This is bound to be at the direct or indirect cost of the British taxpayer.</en>
      <fr>Ce sera forcément au détriment direct <DiscourseConnective annotation_id="19040">ou</DiscourseConnective> indirect du contribuable britannique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17410" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="53469" annotation_id="17410">
          <DiscourseConnective annotation_id="17410" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19091" annotation_id="17420">
          <DiscourseConnective annotation_id="17420" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner's representative spoke on Euromed to the Committee on International Trade, of which I am honoured to be a member amongst other people here, he said - and I quote here directly - 'there is no question of implementing all the EU regulations'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11801" annotation_id="19081">
          <DiscourseConnective annotation_id="19081" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="1144" annotation_id="19091">
          <DiscourseConnective annotation_id="19091" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le représentant de la commissaire s'est exprimé sur l'accord euro-méditerranéen devant la commission du commerce international, dont j'ai l'honneur d'être membre avec d'autres personnes ici, il a déclaré - <DiscourseConnective annotation_id="19305">et</DiscourseConnective> je cite - "il n'est pas question d'appliquer toutes les réglementations de l'UE."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17683" docOffset="102">
      <en>He went on to say the application of the EU regulations will be intelligent and selective.</en>
      <fr>Il a ajouté que l'application des réglementations de l'UE sera intelligente <DiscourseConnective annotation_id="19466">et</DiscourseConnective> sélective.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17774" docOffset="103">
      <en>
        <Alignment alignment="19480" annotation_id="17774">
          <Alignment alignment="19480" annotation_id="17774">
            <DiscourseConnective annotation_id="17774" sense="Comparison.Contrast">By contrast</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we in the UK put up with, <Alignment alignment="40539" annotation_id="17813">
          <DiscourseConnective annotation_id="17813" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> indeed our economy suffers from, all the EU regulations being applied and, <DiscourseConnective annotation_id="17892" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>, being applied to us in a way which is both unintelligent and universal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6970" annotation_id="19480">
          <Alignment alignment="2571" annotation_id="19480">
            <DiscourseConnective annotation_id="19480" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, au Royaume-Uni, nous subissons, <Alignment alignment="7299" annotation_id="19525">
          <DiscourseConnective annotation_id="19525" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19528">en réalité</DiscourseConnective> notre économie en souffre, l'application de toutes les réglementations de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="19618">et</DiscourseConnective>, qui plus est, d'une manière à la fois non intelligente <DiscourseConnective annotation_id="19677">et</DiscourseConnective> universelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17974" docOffset="104">
      <en>We are not even permitted to have the kind of light bulbs that we would like.</en>
      <fr>Nous ne sommes <DiscourseConnective annotation_id="19708">même</DiscourseConnective> pas autorisés <DiscourseConnective annotation_id="19727">à</DiscourseConnective> utiliser le type d'ampoules d'éclairage <DiscourseConnective annotation_id="19769">que</DiscourseConnective> nous voulons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18052" docOffset="105">
      <en>
        <Alignment alignment="19787" annotation_id="18052">
          <DiscourseConnective annotation_id="18052" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not just light bulbs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10841" annotation_id="19787">
          <DiscourseConnective annotation_id="19787" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne <DiscourseConnective annotation_id="19798">s'</DiscourseConnective>agit pas uniquement d'ampoules d'éclairage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18084" docOffset="106">
      <en>After Lisbon, we in the UK will be ruled to a greater or lesser extent by the three amigos: the President of the Commission, the newly appointed President of the Council - who must surely be Tintin's grandfather - and, more crucially, the High Representative, Mrs Cathy Ashton, who, in her mature 30s, was one of four paid officials of the far left CND.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19844">Après</DiscourseConnective> Lisbonne, nous, citoyens du Royaume-Uni, serons dirigés dans une plus <DiscourseConnective annotation_id="19920">ou</DiscourseConnective> moins grande mesure par les trois "compères": le président de la Commission, le président récemment élu du Conseil - certainement le grand-père de Tintin - <DiscourseConnective annotation_id="20079">et</DiscourseConnective>, plus gravement, par la haute représentante, Mme Cathy Ashton, qui, trentenaire, était l'une des quatre fonctionnaires rémunérées de la CND d'extrême gauche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18438" docOffset="107">
      <en>This is a serious matter, <Alignment alignment="16431" annotation_id="18464">
          <DiscourseConnective annotation_id="18464" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are the people we are stuck with, <DiscourseConnective annotation_id="18508" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> the Euromed countries will not have to put up with the three amigos at all.</en>
      <fr>C'est grave, <Alignment alignment="6662" annotation_id="20253">
          <DiscourseConnective annotation_id="20253" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tandis que nous sommes "coincés" avec ces dirigeants, les pays euro-méditerranéens, eux, n'auront absolument pas les à supporter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18588" docOffset="108">
      <en>There is <Alignment alignment="20394" annotation_id="18597">
          <DiscourseConnective annotation_id="18597" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the matter of human rights.</en>
      <fr>Parlons <Alignment alignment="12597" annotation_id="20394">
          <DiscourseConnective annotation_id="20394" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18630" docOffset="109">
      <en>In this instance, I have to ask what is going on here.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20423">À ce propos</DiscourseConnective>, je me dois de demander: <DiscourseConnective annotation_id="20460">que</DiscourseConnective> se passe-t-il?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18685" docOffset="110">
      <en>Syria and Libya, of all countries, have been offered trade concessions and even subsidies to be paid for by us, <Alignment alignment="24110" annotation_id="18797">
          <DiscourseConnective annotation_id="18797" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> where are the safeguards on human rights?</en>
      <fr>Parmi tous les pays, la Syrie <DiscourseConnective annotation_id="20509">et</DiscourseConnective> la Libye, se sont vu offrir des concessions commerciales <DiscourseConnective annotation_id="20569">et même</DiscourseConnective> des subventions payées par nous, <Alignment alignment="1792" annotation_id="20610">
          <DiscourseConnective annotation_id="20610" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> où est la protection des droits de l'homme?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18843" docOffset="111">
      <en>Nowhere to be seen for these two countries, both of which have a long and frankly despicable record.</en>
      <fr>Nulle part dans ces deux pays, tous deux ayant un passé long <DiscourseConnective annotation_id="20720">et</DiscourseConnective> franchement méprisable dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18944" docOffset="112">
      <en>As someone who was a teenager in the 1960s, I have to say that the proposers of this part of the resolution must have been smoking something, <Alignment alignment="2969" annotation_id="19086">
          <DiscourseConnective annotation_id="19086" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are opposed to this resolution in all its parts.</en>
      <fr>J'étais un adolescent dans les années 60 et je me dois de <DiscourseConnective annotation_id="20821">dire que</DiscourseConnective> les auteurs de cette partie de la résolution étaient certainement sous l'influence du haschisch. Nous sommes <Alignment alignment="27946" annotation_id="20939">
          <DiscourseConnective annotation_id="20939" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> opposés <DiscourseConnective annotation_id="20952">à</DiscourseConnective> cette résolution dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19141" id="470" name="Jörg Leichtfried">
    <ParallelChunk annotation_id="19141" docOffset="113">
      <en>(DE) Mr President, free trade can be a good thing, where it does not simply stop at free trade.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, le libre-échange peut être une bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="21061">s'</DiscourseConnective>il ne s'arrête pas <DiscourseConnective annotation_id="21082">simplement</DiscourseConnective> au libre-échange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19237" docOffset="114">
      <en>Agreements like this one are about much more than that, <Alignment alignment="21168" annotation_id="19293">
          <DiscourseConnective annotation_id="19293" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they need to be.</en>
      <fr>Des accords tels <DiscourseConnective annotation_id="21128">que</DiscourseConnective> celui-ci sont beaucoup plus larges, <Alignment alignment="4323" annotation_id="21168">
          <DiscourseConnective annotation_id="21168" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il doit <DiscourseConnective annotation_id="21179">en</DiscourseConnective> être ainsi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19314" docOffset="115">
      <en>They must not just be about setting up a free trade area, <Alignment alignment="48315" annotation_id="19372">
          <DiscourseConnective annotation_id="19372" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they must <Alignment alignment="21279" annotation_id="19386">
          <DiscourseConnective annotation_id="19386" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be about lasting effects.</en>
      <fr>Ils ne doivent pas se contenter d'établir une zone de libre-échange, <Alignment alignment="19372" annotation_id="21263">
          <DiscourseConnective annotation_id="21263" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> en prévoir <Alignment alignment="12828" annotation_id="21279">
          <DiscourseConnective annotation_id="21279" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les effets durables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19417" docOffset="116">
      <en>They must be about bringing about development.</en>
      <fr>Ils doivent apporter le développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19464" docOffset="117">
      <en>They must be about providing security.</en>
      <fr>Ils doivent fournir la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19503" docOffset="118">
      <en>They must be about creating prosperity for all.</en>
      <fr>Ils doivent créer la prospérité <DiscourseConnective annotation_id="21410">pour</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19551" docOffset="119">
      <en>That is much more important than ensuring that pure liberalisation takes place, that markets are opened up <DiscourseConnective annotation_id="19658" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that a few people benefit at the end of the process.</en>
      <fr>C'est bien plus important <DiscourseConnective annotation_id="21447">que</DiscourseConnective> garantir l'instauration d'une libéralisation pure et simple, l'ouverture des marchés, <DiscourseConnective annotation_id="21537">de sorte qu'</DiscourseConnective>en fin de parcours, seuls quelques privilégiés en tirent avantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19715" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="21616" annotation_id="19715">
          <DiscourseConnective annotation_id="19715" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to make trade freer, the aim of all these efforts - both here and in our neighbouring countries to the south - must be to combat unemployment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10694" annotation_id="21616">
          <DiscourseConnective annotation_id="21616" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons rendre le commerce plus libre, l'objectif de tous ces efforts - ici <DiscourseConnective annotation_id="21700">et</DiscourseConnective> dans nos pays voisins du Sud - doit consister <DiscourseConnective annotation_id="21749">à</DiscourseConnective> combattre le chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19869" docOffset="121">
      <en>These efforts must aim to create more opportunities, in particular for women, young people and the rural population.</en>
      <fr>Ces efforts doivent viser <DiscourseConnective annotation_id="21799">à</DiscourseConnective> la création <DiscourseConnective annotation_id="21813">de plus</DiscourseConnective> d'opportunités, <DiscourseConnective annotation_id="21837">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21852">pour</DiscourseConnective> les femmes, les jeunes <DiscourseConnective annotation_id="21880">et</DiscourseConnective> la population rurale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19986" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="21905" annotation_id="19986">
          <DiscourseConnective annotation_id="19986" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is our aim, then we are on the right track.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19986" annotation_id="21905">
          <DiscourseConnective annotation_id="21905" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tel est notre objectif, <DiscourseConnective annotation_id="21932">alors</DiscourseConnective> nous sommes sur la bonne voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20038" docOffset="123">
      <en>
        <Alignment alignment="42865" annotation_id="20038">
          <DiscourseConnective annotation_id="20038" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> our aim is just to liberalise, open up, and enable a few people to make profits, we are on the wrong track.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16463" annotation_id="21969">
          <DiscourseConnective annotation_id="21969" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre objectif consiste uniquement <DiscourseConnective annotation_id="22007">à</DiscourseConnective> libéraliser, ouvrir, <DiscourseConnective annotation_id="22030">et</DiscourseConnective> permettre à quelques privilégiés de faire des bénéfices, alors nous sommes sur la mauvaise voie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20149" id="471" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="20149" docOffset="124">
      <en>(PL) Mr President, the fundamental objective of the Mediterranean Association Agreements is principally for the European Union to enter into closer cooperation, chiefly in the area of trade, with Mediterranean states, and <Alignment alignment="38453" annotation_id="20371">
          <DiscourseConnective annotation_id="20371" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to restructure the economies of these states.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, l'objectif fondamental des accords d'association méditerranéens consiste essentiellement <DiscourseConnective annotation_id="22247">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="22271">à</DiscourseConnective> tisser une coopération plus étroite, principalement <DiscourseConnective annotation_id="22325">en</DiscourseConnective> matière de commerce, avec les États méditerranéens, <DiscourseConnective annotation_id="22380">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="27836" annotation_id="22383">
          <DiscourseConnective annotation_id="22383" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22393">à</DiscourseConnective> restructurer les économies de ces États.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20422" docOffset="125">
      <en>In this way, the EU can help the Arab world transform itself into a region of prosperity, <DiscourseConnective annotation_id="20512" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that will create the conditions for closer cooperation and the opportunity to achieve stability in the region.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22436">Ainsi</DiscourseConnective>, l'UE peut aider le monde arabe à devenir une région prospère, permettant de la sorte une coopération plus étroite <DiscourseConnective annotation_id="22557">et</DiscourseConnective> fournissant l'occasion d'asseoir une stabilité dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20627" docOffset="126">
      <en>We must make every effort to accelerate the process which was begun in Barcelona, paying particular attention to questions concerning democracy, maintenance of the rule of law, values, human dignity and economic and social development.</en>
      <fr>Nous devons nous efforcer d'accélérer le processus lancé <DiscourseConnective annotation_id="22680">à</DiscourseConnective> Barcelone, en étant particulièrement attentifs aux questions concernant la démocratie, le maintien de l'État de droit, des valeurs, de la dignité humaine <DiscourseConnective annotation_id="22836">et</DiscourseConnective> du développement économique <DiscourseConnective annotation_id="22867">et</DiscourseConnective> social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20863" docOffset="127">
      <en>Strengthening intercultural dialogue will <Alignment alignment="46973" annotation_id="20905">
          <DiscourseConnective annotation_id="20905" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> play an important role in this context.</en>
      <fr>Le renforcement du dialogue interculturel jouera <Alignment alignment="24552" annotation_id="22927">
          <DiscourseConnective annotation_id="22927" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un rôle important dans ce contexte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20950" docOffset="128">
      <en>In my opinion, liberalising the trade of agricultural products in the Euro-Mediterranean area can contribute to beneficial trade exchange, on condition that the EU concentrates mainly on the export of cereals, meat and milk, and on the import of fruit and vegetables from Mediterranean states.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22973">À</DiscourseConnective> mon avis, la libéralisation du commerce des produits agricoles dans la zone euro-méditerranéenne peut contribuer <DiscourseConnective annotation_id="23088">à</DiscourseConnective> des échanges commerciaux bénéfiques, <DiscourseConnective annotation_id="23127">à condition que</DiscourseConnective> l'UE se concentre essentiellement sur les exportations de céréales, de viande <DiscourseConnective annotation_id="23221">et</DiscourseConnective> de lait, <DiscourseConnective annotation_id="23233">et</DiscourseConnective> sur l'importation de fruits <DiscourseConnective annotation_id="23264">et</DiscourseConnective> légumes en provenance des États méditerranéens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21244" docOffset="129">
      <en>Realisation of such an exceptionally ambitious plan of action as the Euro-Mediterranean partnership will require great effort and many compromises from the states which participate in the process.</en>
      <fr>La réalisation d'un plan d'action <DiscourseConnective annotation_id="23349">si</DiscourseConnective> exceptionnellement ambitieux tel que le partenariat euro-méditerranéen exigera beaucoup d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="23450">et</DiscourseConnective> de nombreux compromis de la part des États participant au processus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21441" id="472" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="21441" docOffset="130">
      <en>Mr President, a few weeks ago, I was at the meeting of the Delegation for relations with Canada.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, il y a quelques semaines, j'ai assisté <DiscourseConnective annotation_id="23589">à</DiscourseConnective> la réunion de la délégation <DiscourseConnective annotation_id="23619">pour</DiscourseConnective> les relations avec le Canada.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21538" docOffset="131">
      <en>They were discussing a free trade agreement which the European Union was conducting with Canada.</en>
      <fr>Ils y ont discuté d'un accord de libre-échange <DiscourseConnective annotation_id="23701">que</DiscourseConnective> l'Union européenne était en train de négocier avec le Canada.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21635" docOffset="132">
      <en>Prior to that, we here in Parliament were discussing a free trade agreement with South Korea.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23767">Avant</DiscourseConnective> cela, nous ici au sein du Parlement, avions discuté d'un accord de libre-échange avec la Corée du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21729" docOffset="133">
      <en>Tonight we are discussing a free trade agreement in the Euromed.</en>
      <fr>Ce soir, nous débattons d'un accord de libre-échange dans la zone euro-méditerranéenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21794" docOffset="134">
      <en>Could the Commission answer how many free trade agreements we are negotiating <Alignment alignment="24066" annotation_id="21872">
          <DiscourseConnective annotation_id="21872" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> have negotiated up to now?</en>
      <fr>La Commission peut-elle nous dire combien d'accords de libre-échange nous sommes en train de négocier <Alignment alignment="6043" annotation_id="24066">
          <DiscourseConnective annotation_id="24066" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> avons négociés <DiscourseConnective annotation_id="24084">jusqu'à</DiscourseConnective> présent?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21902" docOffset="135">
      <en>Secondly, where is the net benefit to the European Union countries?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24101">Deuxièmement</DiscourseConnective>, quel est le bénéfice net <DiscourseConnective annotation_id="24140">pour</DiscourseConnective> les pays de l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21970" docOffset="136">
      <en>Thirdly, where are the opportunities for businesses and entrepreneurs from a job creation and economic point of view?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24177">Troisièmement</DiscourseConnective>, où sont les opportunités <DiscourseConnective annotation_id="24217">pour</DiscourseConnective> les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="24238">et</DiscourseConnective> les entrepreneurs <DiscourseConnective annotation_id="24259">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la création d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="24300">et</DiscourseConnective> l'aspect économique?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22088" docOffset="137">
      <en>Finally, I am not necessarily agreeing with the points made by the Earl of Dartmouth, <Alignment alignment="24389" annotation_id="22174">
          <DiscourseConnective annotation_id="22174" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to hear his core question answered, leaving aside the personalities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24324">Enfin</DiscourseConnective>, je ne suis forcément d'accord avec le comte de Dartmouth, <Alignment alignment="6963" annotation_id="24389">
          <DiscourseConnective annotation_id="24389" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais avoir une réponse à sa question cruciale, tout en laissant de côté les aspects personnels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22260" id="473" name="Diane Dodds">
    <ParallelChunk annotation_id="22260" docOffset="138">
      <en>Mr President, this debate has been about the liberalisation of trade, <Alignment alignment="24574" annotation_id="22330">
          <DiscourseConnective annotation_id="22330" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I stand before this House tonight as a European who believes in the cooperation of nations, but not as one who believes in the federalism of the current project.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, ce débat concerne la libéralisation du commerce, <Alignment alignment="3798" annotation_id="24574">
          <DiscourseConnective annotation_id="24574" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me présente devant cette Assemblée ce soir <DiscourseConnective annotation_id="24623">comme</DiscourseConnective> une Européenne qui croit <DiscourseConnective annotation_id="24654">en</DiscourseConnective> la coopération des nations, <DiscourseConnective annotation_id="24685">mais</DiscourseConnective> qui ne croit pas <DiscourseConnective annotation_id="24707">en</DiscourseConnective> le fédéralisme du projet actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22496" docOffset="139">
      <en>For the United Kingdom, Lisbon will decrease our powers to control trade and exercise trade with whomsoever we will.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24743">Pour</DiscourseConnective> le Royaume-Uni, Lisbonne signifie la réduction de nos pouvoirs en matière de contrôle du commerce <DiscourseConnective annotation_id="24846">et</DiscourseConnective> d'exercice du commerce avec qui que ce <DiscourseConnective annotation_id="24888">soit</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22613" docOffset="140">
      <en>
        <Alignment alignment="24894" annotation_id="22613">
          <DiscourseConnective annotation_id="22613" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the diminution of our democracy, both in the United Kingdom and in Europe, is apparent with the events of last week where we had the appointment of a President and the anointing of a High Representative of Foreign Affairs who has never held elected office, but who will speak for the people of Europe on foreign affairs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28289" annotation_id="24894">
          <DiscourseConnective annotation_id="24894" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la diminution de notre démocratie, à la fois au Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="24964">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24967">en</DiscourseConnective> Europe, ressort des événements de la semaine dernière qui a vu la nomination d'un président <DiscourseConnective annotation_id="25062">et</DiscourseConnective> la consécration d'un haut représentant pour les affaires étrangères qui n'a jamais exercé de mandat, <DiscourseConnective annotation_id="25166">mais</DiscourseConnective> qui s'exprimera au nom du peuple européen en matière d'affaires étrangères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22947" docOffset="141">
      <en>Surely this is not a situation that the Commission can stand over, <Alignment alignment="25330" annotation_id="23014">
          <DiscourseConnective annotation_id="23014" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be interesting to hear its views.</en>
      <fr>Il est évident que cela n'est pas une situation <DiscourseConnective annotation_id="25295">que</DiscourseConnective> la Commission puisse différer, <Alignment alignment="13906" annotation_id="25330">
          <DiscourseConnective annotation_id="25330" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il serait intéressant d'entendre son point de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23061" id="474" name="João Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="23061" docOffset="142">
      <en>(PT) Mr President, <Alignment alignment="25412" annotation_id="23080">
          <DiscourseConnective annotation_id="23080" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> considering the establishment of a Euro-Mediterranean free trade area, we should remember to bear two things in mind.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, <Alignment alignment="21045" annotation_id="25412">
          <DiscourseConnective annotation_id="25412" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous envisageons la création d'une zone de libre-échange euro-méditerranéenne, nous devrions garder deux choses <DiscourseConnective annotation_id="25532">à</DiscourseConnective> l'esprit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23203" docOffset="143">
      <en>One is a general point which applies to countries in the southern and eastern Mediterranean, as well as most developing countries with which the European Union wishes to establish similar agreements, particularly the countries bound by the common agricultural policy.</en>
      <fr>La première est une <DiscourseConnective annotation_id="25564">remarque</DiscourseConnective> générale qui s'applique aux pays du sud <DiscourseConnective annotation_id="25613">et</DiscourseConnective> de l'est de la Méditerranée, <DiscourseConnective annotation_id="25645">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la plupart des pays en voie de développement avec lesquels l'Union européenne souhaite établir des accords similaires, <DiscourseConnective annotation_id="25775">en particulier</DiscourseConnective> les pays liés par la politique agricole commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23471" docOffset="144">
      <en>The words of the Dominican Lacordaire are apt here: 'Between the weak and the strong, between the rich and the poor, between the lord and the slave, it is freedom which oppresses and the law which sets free.'</en>
      <fr>Les termes du dominicain Lacordaire sont de mise ici: "Entre le fort <DiscourseConnective annotation_id="25908">et</DiscourseConnective> le faible, entre le riche <DiscourseConnective annotation_id="25937">et</DiscourseConnective> le pauvre, entre le maître <DiscourseConnective annotation_id="25967">et</DiscourseConnective> le serviteur, c'est la liberté qui opprime <DiscourseConnective annotation_id="26013">et</DiscourseConnective> la loi qui affranchit."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23680" docOffset="145">
      <en>We simply cannot ignore the obvious and important socio-economic parallels at play here, nor the vast differences in the stage of development in production systems between countries north and south of the Mediterranean.</en>
      <fr>Nous ne pouvons tout <DiscourseConnective annotation_id="26061">simplement</DiscourseConnective> pas ignorer les équivalences socio-économiques évidentes <DiscourseConnective annotation_id="26129">et</DiscourseConnective> importantes qui sont <DiscourseConnective annotation_id="26153">en</DiscourseConnective> jeu ici, ni les grandes différences évolutives du développement des systèmes de production entre les pays du nord <DiscourseConnective annotation_id="26270">et</DiscourseConnective> du sud de la Méditerranée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23900" docOffset="146">
      <en>The liberalisation of trade, particularly in vulnerable sectors such as agriculture and fishing, has certainly been an exacerbating factor in the current economic and social crisis, due to the pressure which it has placed on weaker production systems, employment and social rights, due to the increase in dependency, which is especially severe <Alignment alignment="26678" annotation_id="24244">
          <DiscourseConnective annotation_id="24244" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to food, compromising the free development and sovereignty of every country.</en>
      <fr>La libéralisation du commerce, particulièrement dans les secteurs vulnérables tels <DiscourseConnective annotation_id="26383">que</DiscourseConnective> l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="26401">et</DiscourseConnective> la pêche, a certainement été un facteur déterminant de la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="26479">et</DiscourseConnective> sociale actuelle, vu la pression <DiscourseConnective annotation_id="26515">qu'</DiscourseConnective>elle a exercé sur les systèmes de production plus faibles, l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="26586">et</DiscourseConnective> les droits sociaux, provoquée par une dépendance croissante, particulièrement importante <Alignment alignment="24244" annotation_id="26678">
          <DiscourseConnective annotation_id="26678" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="26688">s'</DiscourseConnective>agit de l'alimentation, compromettant le développement libre <DiscourseConnective annotation_id="26751">et</DiscourseConnective> la souveraineté de chaque pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24335" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="26786" annotation_id="24335">
          <DiscourseConnective annotation_id="24335" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> already mentioned, we can still remember the situation in Palestine and the Western Sahara, <Alignment alignment="43463" annotation_id="24430">
          <DiscourseConnective annotation_id="24430" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is one that we should not ignore in this debate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23736" annotation_id="26786">
          <DiscourseConnective annotation_id="26786" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a <DiscourseConnective annotation_id="26799">déjà</DiscourseConnective> été dit, nous devons toujours garder à l'esprit la situation en Palestine <DiscourseConnective annotation_id="26878">et</DiscourseConnective> dans le Sahara occidental, <Alignment alignment="8329" annotation_id="26908">
          <DiscourseConnective annotation_id="26908" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne pas l'ignorer dans le cadre de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24486" id="475" name="Jörg Leichtfried">
    <ParallelChunk annotation_id="24486" docOffset="148">
      <en>(DE) Mr President, I think I can say my piece in even less than a minute.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je pense que mon intervention ne prendra <DiscourseConnective annotation_id="27024">même</DiscourseConnective> pas une minute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24560" docOffset="149">
      <en>I, too, have a question for the Commissioner.</en>
      <fr>Moi <DiscourseConnective annotation_id="27049">aussi</DiscourseConnective>, j'ai une question <DiscourseConnective annotation_id="27074">à</DiscourseConnective> poser au commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24606" docOffset="150">
      <en>We are agreed that free trade agreements and trade agreements should not be limited to trade, <Alignment alignment="27218" annotation_id="24700">
          <DiscourseConnective annotation_id="24700" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="21345" annotation_id="24704">
          <DiscourseConnective annotation_id="24704" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have other objectives that ultimately benefit us all.</en>
      <fr>Nous sommes d'accord <DiscourseConnective annotation_id="27119">que</DiscourseConnective> les accords de libre-échange <DiscourseConnective annotation_id="27152">et</DiscourseConnective> les accords commerciaux ne doivent pas se limiter au commerce, <Alignment alignment="14102" annotation_id="27218">
          <DiscourseConnective annotation_id="27218" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> doivent <Alignment alignment="3480" annotation_id="27231">
          <DiscourseConnective annotation_id="27231" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> comporter d'autres objectifs dont nous pourrons tous bénéficier <DiscourseConnective annotation_id="27301">en fin de compte</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24763" docOffset="151">
      <en>To what extent does this process mean that both we and our partners will enjoy more democracy, more human rights and a more equitable distribution of wealth?</en>
      <fr>Dans quelle mesure ce processus signifie-t-il <DiscourseConnective annotation_id="27365">que</DiscourseConnective> nous <DiscourseConnective annotation_id="27374">et</DiscourseConnective> nos partenaires jouirons <DiscourseConnective annotation_id="27402">de plus</DiscourseConnective> de démocratie, d'un plus grand respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="27471">et</DiscourseConnective> d'une répartition plus équitable des richesses?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24921" docOffset="152">
      <en>Is there already some of this to be seen, <Alignment alignment="27543" annotation_id="24963">
          <DiscourseConnective annotation_id="24963" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> will it take some time yet?</en>
      <fr>Est-ce <DiscourseConnective annotation_id="27529">déjà</DiscourseConnective> visible, <Alignment alignment="24963" annotation_id="27543">
          <DiscourseConnective annotation_id="27543" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> faut-il <DiscourseConnective annotation_id="27554">encore</DiscourseConnective> plus de temps?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24994" docOffset="153">
      <en>
        <Alignment alignment="28417" annotation_id="24994">
          <DiscourseConnective annotation_id="24994" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> so, how long will it take?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13525" annotation_id="27576">
          <DiscourseConnective annotation_id="27576" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas, combien de temps?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25024" id="476" name="Kader Arif">
    <ParallelChunk annotation_id="25024" docOffset="154">
      <en>(FR) Mr President, I had not anticipated having to respond to Mrs Dodds <Alignment alignment="27675" annotation_id="25096">
          <DiscourseConnective annotation_id="25096" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would just like to tell her that she should read the Treaty of Lisbon <Alignment alignment="27757" annotation_id="25172">
          <DiscourseConnective annotation_id="25172" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="62848" annotation_id="25181">
          <DiscourseConnective annotation_id="25181" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is one committee that will be strengthened by the Treaty of Lisbon, it is the Committee on International Trade.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je n'avais prévu de répondre <DiscourseConnective annotation_id="27663">à</DiscourseConnective> Mme Dodds <Alignment alignment="29191" annotation_id="27675">
          <DiscourseConnective annotation_id="27675" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais juste lui <DiscourseConnective annotation_id="27702">dire qu'</DiscourseConnective>il faudrait qu'elle lise le traité de Lisbonne <Alignment alignment="29962" annotation_id="27757">
          <DiscourseConnective annotation_id="27757" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25181" annotation_id="27768">
          <DiscourseConnective annotation_id="27768" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a bien une commission qui sera renforcée par le traité de Lisbonne, c'est la commission du commerce international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25302" docOffset="155">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="25302" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective> I can say that, <Alignment alignment="32621" annotation_id="25328">
          <DiscourseConnective annotation_id="25328" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> that time comes, the European Parliament will have slightly more influence in the months or years ahead.</en>
      <fr>Cela permettra de <DiscourseConnective annotation_id="27908">dire qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="25328" annotation_id="27916">
          <DiscourseConnective annotation_id="27916" sense="Temporal.Synchrony">à ce moment-là</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Parlement européen pèsera un peu plus dans les mois à venir <DiscourseConnective annotation_id="27995">ou</DiscourseConnective> dans les années à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25438" docOffset="156">
      <en>Mr Moreira put some very precise questions to the commissioner.</en>
      <fr>M. Moreira a posé des questions très précises <DiscourseConnective annotation_id="28069">à</DiscourseConnective> M. le commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25502" docOffset="157">
      <en>I heard Mr Tajani answer: Libya and Syria.</en>
      <fr>J'ai entendu M. Tajani répondre: Libye <DiscourseConnective annotation_id="28129">et</DiscourseConnective> Syrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25545" docOffset="158">
      <en>There was one issue that was, all the same, disposed of very quickly, <DiscourseConnective annotation_id="25615" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that was the whole human rights issue, on which there has been no precise response.</en>
      <fr>Il y a une question qui est <DiscourseConnective annotation_id="28167">quand même</DiscourseConnective> évacuée très rapidement, c'est toute la question des droits de l'homme, sur laquelle il n'y a pas eu de réponse précise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25703" docOffset="159">
      <en>I very much want there to be progress in the negotiations with Libya and Syria <Alignment alignment="28385" annotation_id="25782">
          <DiscourseConnective annotation_id="25782" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, precise answers must be given to the EU's questions, enquiries and requests regarding human rights.</en>
      <fr>Je veux <DiscourseConnective annotation_id="28307">bien qu'</DiscourseConnective>il y ait des avancées sur les négociations avec la Libye <DiscourseConnective annotation_id="28372">et</DiscourseConnective> la Syrie, <Alignment alignment="25782" annotation_id="28385">
          <DiscourseConnective annotation_id="28385" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faudrait, <DiscourseConnective annotation_id="28403">en même temps</DiscourseConnective>, avoir des réponses précises quant aux questionnements, aux interrogations, aux demandes de l'Union européenne en ce qui concerne la question des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25905" docOffset="160">
      <en>My second point is that I feel it is impossible to talk about the Euro-Mediterranean area without raising the Israel-Palestine issue, <Alignment alignment="28722" annotation_id="26039">
          <DiscourseConnective annotation_id="26039" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we see products being imported today from the occupied territories.</en>
      <fr>Deuxième point: il me semble qu'il est impossible de parler de la zone euro-méditerranéenne <DiscourseConnective annotation_id="28674">sans</DiscourseConnective> évoquer la question israélo-palestinienne, <Alignment alignment="20801" annotation_id="28722">
          <DiscourseConnective annotation_id="28722" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on voit aujourd'hui l'importation de produits des territoires occupés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26112" docOffset="161">
      <en>I would <Alignment alignment="42115" annotation_id="26120">
          <DiscourseConnective annotation_id="26120" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="25661" annotation_id="26130">
          <DiscourseConnective annotation_id="26130" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to know where the Commission stands on this issue.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="23453" annotation_id="28810">
          <DiscourseConnective annotation_id="28810" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir <Alignment alignment="9040" annotation_id="28821">
          <DiscourseConnective annotation_id="28821" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la position de la Commission sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26191" id="477" language="IT" name="Antonio Tajani">
    <ParallelChunk annotation_id="26191" docOffset="162">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, first of all, I would like to stress that Commissioner Ashton's absence is not due to the post that she will take up from 1 December, but to other institutional commitments relating to her current post.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="28912">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="28926">tout d'abord</DiscourseConnective>, je voudrais insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="28973">que</DiscourseConnective> l'absence de la commissaire Ashton n'est pas due au poste <DiscourseConnective annotation_id="29035">qu'</DiscourseConnective>elle occupera à partir du 1er décembre, <DiscourseConnective annotation_id="29078">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29083">à</DiscourseConnective> d'autres engagements institutionnels liés <DiscourseConnective annotation_id="29127">à</DiscourseConnective> son poste actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26430" docOffset="163">
      <en>I will attempt to answer your questions, where possible.</en>
      <fr>Je vais tenter de répondre à vos questions, dans la mesure du possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26487" docOffset="164">
      <en>Any answers that I am unable to provide will be supplied to all Members in writing, <Alignment alignment="61332" annotation_id="26571">
          <DiscourseConnective annotation_id="26571" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will forward your questions to Commissioner Ashton and her staff.</en>
      <fr>Les réponses <DiscourseConnective annotation_id="29232">que</DiscourseConnective> je ne pourrai pas fournir le seront par écrit <DiscourseConnective annotation_id="29282">à</DiscourseConnective> tous les députés, <Alignment alignment="6324" annotation_id="29302">
          <DiscourseConnective annotation_id="29302" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je transmettrai vos questions <DiscourseConnective annotation_id="29340">à</DiscourseConnective> la commissaire Ashton <DiscourseConnective annotation_id="29364">et</DiscourseConnective> à son personnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26642" docOffset="165">
      <en>I would emphasise that the European Commission's commitment to human rights has always been at the heart of its every action.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="29406">que</DiscourseConnective> l'engagement de la Commission européenne envers les droits de l'homme a toujours été au cœur de toutes ses actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26768" docOffset="166">
      <en>With regard to my department too, namely transport, we have always made every effort in all of our initiatives in Africa to give priority to ensuring political stability and respect for human rights and the rules.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29526">En</DiscourseConnective> ce qui concerne mon département <DiscourseConnective annotation_id="29561">également</DiscourseConnective>, à savoir les transports, nous nous sommes toujours efforcés dans toutes nos initiatives <DiscourseConnective annotation_id="29660">en</DiscourseConnective> Afrique de donner la priorité <DiscourseConnective annotation_id="29693">à</DiscourseConnective> la garantie d'une stabilité politique <DiscourseConnective annotation_id="29733">et</DiscourseConnective> du respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="29769">et</DiscourseConnective> des règlements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26982" docOffset="167">
      <en>This commitment is part of the European Commission's political project.</en>
      <fr>Cet engagement fait partie du projet politique de la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27054" docOffset="168">
      <en>
        <Alignment alignment="39188" annotation_id="27054">
          <DiscourseConnective annotation_id="27054" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the free trade agreements always contain cooperation clauses.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16821" annotation_id="29864">
          <DiscourseConnective annotation_id="29864" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les accords de libre-échange contiennent toujours des clauses de coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27129" docOffset="169">
      <en>I would <Alignment alignment="29964" annotation_id="27137">
          <DiscourseConnective annotation_id="27137" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> reassure all Members that the Commission never underestimates the importance of respect for human rights and its obligation to remind countries with which negotiations are under way of this issue.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="28914" annotation_id="29964">
          <DiscourseConnective annotation_id="29964" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> rassurer tous les députés et leur <DiscourseConnective annotation_id="30007">dire que</DiscourseConnective> la Commission ne sous-estime jamais l'importance du respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="30098">et</DiscourseConnective> son obligation de le rappeler aux pays avec lesquels des négociations sont <DiscourseConnective annotation_id="30176">en</DiscourseConnective> cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27344" docOffset="170">
      <en>Situations are continuously monitored, <Alignment alignment="25429" annotation_id="27383">
          <DiscourseConnective annotation_id="27383" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="30246" annotation_id="27387">
          <DiscourseConnective annotation_id="27387" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the case for countries which have requested membership of the European Union, there is all the more reason for it to be continued for the negotiating countries.</en>
      <fr>Les situations font constamment l'objet de surveillance, <Alignment alignment="836" annotation_id="30243">
          <DiscourseConnective annotation_id="30243" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29232" annotation_id="30246">
          <DiscourseConnective annotation_id="30246" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas <DiscourseConnective annotation_id="30262">pour</DiscourseConnective> les pays ayant demandé leur adhésion <DiscourseConnective annotation_id="30304">à</DiscourseConnective> l'Union européenne, ça l'est d'<DiscourseConnective annotation_id="30337">autant</DiscourseConnective> plus <DiscourseConnective annotation_id="30349">pour</DiscourseConnective> les pays en négociation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27559" docOffset="171">
      <en>As for Syria, the association agreement broadly follows the pattern of the other Euro-Mediterranean agreements <Alignment alignment="65316" annotation_id="27670">
          <DiscourseConnective annotation_id="27670" sense="Contingency.Cause.Reason">insofar as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it requires regular political, economic and social dialogue and cooperation in many sectors.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30379">Quant à</DiscourseConnective> la Syrie, l'accord d'association suit largement le modèle des autres accords euro-méditerranéens <Alignment alignment="2673" annotation_id="30484">
          <DiscourseConnective annotation_id="30484" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> il exige un dialogue <DiscourseConnective annotation_id="30523">et</DiscourseConnective> une coopération continus au niveau politique, économique <DiscourseConnective annotation_id="30583">et</DiscourseConnective> social dans de nombreux secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27774" docOffset="172">
      <en>It lays down the progressive creation of a free trade area over a maximum of 12 years <Alignment alignment="14366" annotation_id="27860">
          <DiscourseConnective annotation_id="27860" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, it contains more wide-ranging and substantive provisions in a vast number of sectors, such as trade-related provisions not covered in other Euro-Mediterranean association agreements.</en>
      <fr>Il établit la création progressive d'une zone de libre-échange dans un délai maximal de 12 ans <Alignment alignment="27860" annotation_id="30715">
          <DiscourseConnective annotation_id="30715" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="30719">simultanément</DiscourseConnective>, contient plus de mesures étendues <DiscourseConnective annotation_id="30768">et</DiscourseConnective> substantielles dans un grand nombre de domaines, telles <DiscourseConnective annotation_id="30827">que</DiscourseConnective> des mesures liées au commerce non couvertes par d'autres accords d'association euro-méditerranéens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28066" docOffset="173">
      <en>I am thinking of the abolition of the global tariff on agricultural products, the provisions concerning technical barriers to trade, sanitary and phytosanitary measures, trade facilitation, the right of establishment and services, public procurement and, lastly, the trade dispute settlement mechanism.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="30940">à</DiscourseConnective> l'abolition du tarif global sur les produits agricoles, aux mesures concernant les obstacles techniques au commerce, aux mesures sanitaires <DiscourseConnective annotation_id="31082">et</DiscourseConnective> phytosanitaires, à la facilitation du commerce, au droit d'établissement <DiscourseConnective annotation_id="31158">et</DiscourseConnective> aux services, aux marchés publics <DiscourseConnective annotation_id="31195">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="31199">enfin</DiscourseConnective>, au mécanisme de règlement des différends commerciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28369" docOffset="174">
      <en>With regard to Libya, following a difficult period of relations with the international community, this country has taken steps to normalise political and economic relations with its foreign partners.</en>
      <fr>La Libye, <DiscourseConnective annotation_id="31270">quant à</DiscourseConnective> elle, <DiscourseConnective annotation_id="31284">après</DiscourseConnective> avoir connu des relations difficiles avec la communauté internationale, a pris des mesures <DiscourseConnective annotation_id="31381">pour</DiscourseConnective> régulariser les relations politiques <DiscourseConnective annotation_id="31423">et</DiscourseConnective> économiques avec ses partenaires étrangers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28569" docOffset="175">
      <en>Even during a trip to Libya as Commissioner for Transport, I noticed the desire to reverse a trend which had always existed in the past.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31470">Même</DiscourseConnective> au cours de mon voyage en Libye en <DiscourseConnective annotation_id="31510">tant que</DiscourseConnective> commissaire aux transports, j'ai remarqué le désir d'inverser une tendance qui a toujours existé dans le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28706" docOffset="176">
      <en>I would say that Libya always agrees to the objectives and the general content of the draft legal texts on trade in goods, services and the right of establishment, trade rules, including rules concerning public procurement, and regulatory cooperation in a range of sectors of the Community acquis.</en>
      <fr>Je dirais <DiscourseConnective annotation_id="31641">que</DiscourseConnective> la Libye approuve toujours les objectifs <DiscourseConnective annotation_id="31686">et</DiscourseConnective> le contenu général des projets de textes juridiques en matière de commerce de produits, de services <DiscourseConnective annotation_id="31789">et</DiscourseConnective> de droit d'établissement, de règles commerciales, y compris de règles concernant les marchés publics, <DiscourseConnective annotation_id="31894">et</DiscourseConnective> de coopération dans une série de secteurs de l'acquis communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29004" docOffset="177">
      <en>Libya has <Alignment alignment="11423" annotation_id="29014">
          <DiscourseConnective annotation_id="29014" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agreed to uphold other clauses, <Alignment alignment="32032" annotation_id="29051">
          <DiscourseConnective annotation_id="29051" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I repeat that the Commission will, in any case, continue to be vigilant.</en>
      <fr>La Libye a <Alignment alignment="29014" annotation_id="31977">
          <DiscourseConnective annotation_id="31977" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> accepté de faire respecter d'autres clauses, <Alignment alignment="27885" annotation_id="32032">
          <DiscourseConnective annotation_id="32032" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je répète <DiscourseConnective annotation_id="32047">que</DiscourseConnective> la Commission continuera, <DiscourseConnective annotation_id="32077">quoiqu'</DiscourseConnective>il advienne, <DiscourseConnective annotation_id="32097">à</DiscourseConnective> être vigilante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29128" docOffset="178">
      <en>I hope to have been as thorough as possible in answering your questions.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="32124">que</DiscourseConnective> mes réponses à vos questions ont été suffisamment exhaustives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29201" docOffset="179">
      <en>
        <Alignment alignment="32191" annotation_id="29201">
          <Alignment alignment="32191" annotation_id="29201">
            <DiscourseConnective annotation_id="29201" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, as for the exact number of free trade agreements being negotiated by the Commission, we will provide clearer and more complete answers in writing via Commissioner Ashton's staff.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12502" annotation_id="32191">
          <Alignment alignment="29201" annotation_id="32191">
            <DiscourseConnective annotation_id="32191" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, en ce qui concerne le nombre exact des accords de libre-échange négociés par la Commission, le personnel de la commissaire Ashton fournira des réponses plus claires <DiscourseConnective annotation_id="32370">et</DiscourseConnective> plus complètes par écrit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29399" id="478" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="29399" docOffset="180">
      <en>I have received five motions for resolutiontabled in accordance with Rule 115(5) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu, conformément à l'article 115, paragraphe 5, du règlement, cinq propositions de résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29507" docOffset="181">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29529" docOffset="182">
      <en>The vote will take place on Wednesday, 25 November 2009.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mercredi 25 novembre 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
