<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Ombudsman's 2005 annual report (debate)</en>
    <fr>Rapport annuel du Médiateur (2005) (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="40" id="007" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="40" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Andreas Schwab, on behalf of the Committee on Petitions, on the annual report on the European Ombudsman's activities in 2005.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de M. Schwab, au nom de la commission des pétitions, sur le rapport annuel relatif aux activités du Médiateur européen <DiscourseConnective annotation_id="197">en</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="197" id="008" name="Nikiforos Diamandouros">
    <ParallelChunk annotation_id="197" docOffset="2">
      <en>Ombudsman. Mr President, I wish to thank you for this opportunity to address Parliament and to present the annual report for 2005, a year in which the Office of the European Ombudsman celebrated an important milestone: its tenth year of operation.</en>
      <fr>médiateur. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais vous remercier de me donner la chance de m'adresser au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="324">et</DiscourseConnective> de présenter le rapport annuel <DiscourseConnective annotation_id="358">pour</DiscourseConnective> 2005, une année au cours de laquelle le bureau du Médiateur européen a célébré un anniversaire important: sa dixième année d'activité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="445" docOffset="3">
      <en>The annual report records our progress in handling complaints, promoting good administration and making the Ombudsman's work better known to citizens.</en>
      <fr>Le rapport annuel fait état des progrès que nous avons réalisés dans la gestion des plaintes, dans la promotion d'une bonne administration <DiscourseConnective annotation_id="637">et</DiscourseConnective> dans la sensibilisation des citoyens au travail du Médiateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="596" docOffset="4">
      <en>In total, 3920 complaints were received, a 5% increase compared to the previous year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="702">Au total</DiscourseConnective>, nous avons reçu 3 920 plaintes, une augmentation de 5% par rapport <DiscourseConnective annotation_id="779">à</DiscourseConnective> l'année précédente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="682" docOffset="5">
      <en>I note that a rise in complaints does not necessarily result from worsening administrative behaviour by the European Union's institutions; <Alignment alignment="1109" annotation_id="821">
          <DiscourseConnective annotation_id="821" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it may <Alignment alignment="994" annotation_id="836">
          <DiscourseConnective annotation_id="836" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reflect citizens' increased general awareness of matters European and growing knowledge about their rights and about how to exercise those rights.</en>
      <fr>Je signale <DiscourseConnective annotation_id="812">qu'</DiscourseConnective>une augmentation du nombre de plaintes n'est pas nécessairement le <DiscourseConnective annotation_id="882">résultat</DiscourseConnective> d'une moins bonne conduite administrative de la part des institutions de l'Union européenne. Cela peut <Alignment alignment="836" annotation_id="994">
          <DiscourseConnective annotation_id="994" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiquer que les citoyens européens prennent davantage conscience des affaires européennes <DiscourseConnective annotation_id="1091">et</DiscourseConnective> connaissent de <Alignment alignment="821" annotation_id="1109">
          <DiscourseConnective annotation_id="1109" sense="Expansion.Restatement">mieux</DiscourseConnective>
        </Alignment> en mieux leurs droits <DiscourseConnective annotation_id="1137">et</DiscourseConnective> la manière de les exercer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="988" docOffset="6">
      <en>This general awareness was <Alignment alignment="1195" annotation_id="1015">
          <DiscourseConnective annotation_id="1015" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> observed during 2005 in the participation of citizens in the debate about the future of the European Union and the Constitution.</en>
      <fr>Cette prise de conscience a <Alignment alignment="1015" annotation_id="1195">
          <DiscourseConnective annotation_id="1195" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été observée <DiscourseConnective annotation_id="1218">en</DiscourseConnective> 2005 <DiscourseConnective annotation_id="1226">à</DiscourseConnective> travers la participation des citoyens au débat sur l'avenir de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1310">et</DiscourseConnective> sur la Constitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1149" docOffset="7">
      <en>To contribute to the furthering of this general awareness, I made intensive efforts to inform citizens about their rights and to spread the word about the positive results that have been achieved in defence of those rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1334">Pour</DiscourseConnective> accroître encore cette prise de conscience, j'ai entrepris des efforts intensifs <DiscourseConnective annotation_id="1420">en vue d'</DiscourseConnective>informer nos concitoyens de leurs droits <DiscourseConnective annotation_id="1470">et</DiscourseConnective> de diffuser largement les résultats positifs qui ont été obtenus dans la défense de ces droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1373" docOffset="8">
      <en>All in all, I and my staff gave over 170 public lectures, presentations and press interviews, in addition to meeting with ombudsmen, public officials and other interlocutors in the Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1569">Au total</DiscourseConnective>, mon personnel <DiscourseConnective annotation_id="1593">et</DiscourseConnective> moi-même avons donné plus de 170 conférences publiques, présentations <DiscourseConnective annotation_id="1666">et</DiscourseConnective> interviews avec la presse, <DiscourseConnective annotation_id="1696">en plus de</DiscourseConnective> rencontres avec les médiateurs, agents publics <DiscourseConnective annotation_id="1754">et</DiscourseConnective> autres interlocuteurs au sein des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1569" docOffset="9">
      <en>A particular feature of these communication activities in 2005 was a series of events to mark the tenth anniversary of the Ombudsman, directed at specific target groups, namely, civil society, academia, the press and the institutions themselves, including a reception in honour of the European Parliament on 27 September, which was addressed by President Borrell Fontelles himself.</en>
      <fr>Une des caractéristiques de ces activités de communication de 2005 a été une série de manifestations marquant le dixième anniversaire du Médiateur, dirigées vers des groupes cibles spécifiques, à savoir la société civile, le monde universitaire, la presse <DiscourseConnective annotation_id="2062">et</DiscourseConnective> les institutions elles-mêmes. Parmi ces activités, une réception <DiscourseConnective annotation_id="2130">en</DiscourseConnective> l'honneur du Parlement européen, lors de laquelle le président Borrell Fontelles lui-même a pris la parole, s'est tenue le 27 septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1951" docOffset="10">
      <en>During 2005, I was able to assist over 75% of the people who complained to me. This assistance took the form of opening an inquiry, transferring the case to a competent body, or advising on where to turn for a prompt and effective solution to the problem.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2270">En</DiscourseConnective> 2005, j'ai pu aider plus de 75% des plaignants <DiscourseConnective annotation_id="2320">en</DiscourseConnective> ouvrant une enquête, en transférant l'affaire <DiscourseConnective annotation_id="2369">à</DiscourseConnective> un organe compétent <DiscourseConnective annotation_id="2391">ou</DiscourseConnective> en donnant des conseils au plaignant sur les organes <DiscourseConnective annotation_id="2447">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2449">même</DiscourseConnective> de trouver une solution rapide <DiscourseConnective annotation_id="2485">et</DiscourseConnective> efficace <DiscourseConnective annotation_id="2497">à</DiscourseConnective> son problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2207" docOffset="11">
      <en>I closed 312 inquiries during the year.</en>
      <fr>J'ai clôturé 312 enquêtes au cours de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2247" docOffset="12">
      <en>In 36% of the cases, the inquiry revealed no maladministration.</en>
      <fr>Dans 36% des cas, l'enquête n'a révélé aucune mauvaise administration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2311" docOffset="13">
      <en>Such a finding is not always negative for the complainant, who at least has the benefit of a full explanation from the institutional body involved.</en>
      <fr>Une telle conclusion n'est pas toujours négative <DiscourseConnective annotation_id="2684">pour</DiscourseConnective> le plaignant, qui reçoit <DiscourseConnective annotation_id="2714">au moins</DiscourseConnective> une explication complète de la part de l'organe institutionnel impliqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2459" docOffset="14">
      <en>
        <Alignment alignment="2796" annotation_id="2459">
          <DiscourseConnective annotation_id="2459" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, even <Alignment alignment="2806" annotation_id="2477">
          <DiscourseConnective annotation_id="2477" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no maladministration I may identify an opportunity for the institutional body to improve the quality of its administration in the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2459" annotation_id="2796">
          <DiscourseConnective annotation_id="2796" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="2477" annotation_id="2806">
          <DiscourseConnective annotation_id="2806" sense="Temporal.Synchrony">même en</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'absence de mauvaise administration, je peux identifier une occasion <DiscourseConnective annotation_id="2884">pour</DiscourseConnective> l'organe institutionnel d'améliorer, <DiscourseConnective annotation_id="2926">à</DiscourseConnective> l'avenir, la qualité de son administration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2629" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="2972" annotation_id="2629">
          <DiscourseConnective annotation_id="2629" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> so, I make a further remark in closing my decision.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2629" annotation_id="2972">
          <DiscourseConnective annotation_id="2972" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tel est le cas, je fais une <DiscourseConnective annotation_id="3003">remarque</DiscourseConnective> supplémentaire lors de la clôture de ma décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2684" docOffset="16">
      <en>Wherever I find maladministration, I try if possible to achieve a positive-sum outcome that satisfies both the complainant and the institution.</en>
      <fr>En cas de mauvaise administration, j'essaye <DiscourseConnective annotation_id="3106">si</DiscourseConnective> possible de parvenir à une issue positive qui satisfasse tant le plaignant <DiscourseConnective annotation_id="3184">que</DiscourseConnective> l'institution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2828" docOffset="17">
      <en>In 30% of cases my inquiry has resulted either in the institution concerned settling the case to the satisfaction of the complainant, or in a friendly solution.</en>
      <fr>Dans 30% des cas, mon enquête a abouti à un règlement satisfaisant pour le plaignant de l'affaire par l'institution concernée <DiscourseConnective annotation_id="3329">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3332">à</DiscourseConnective> une solution à l'amiable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2989" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="3360" annotation_id="2989">
          <DiscourseConnective annotation_id="2989" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> a friendly solution is not possible, I close the case with a critical remark or make a draft recommendation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2989" annotation_id="3360">
          <DiscourseConnective annotation_id="3360" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une solution à l'amiable n'est pas possible, je clôture l'affaire avec une <DiscourseConnective annotation_id="3442">remarque</DiscourseConnective> critique <DiscourseConnective annotation_id="3460">ou</DiscourseConnective> propose un projet de recommandation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3103" docOffset="19">
      <en>One of the draft recommendations accepted in 2005 was a case in which the Commission granted ex gratia compensation to a complainant whose project it had cancelled at extremely short notice.</en>
      <fr>Un des projets de recommandation accepté <DiscourseConnective annotation_id="3541">en</DiscourseConnective> 2005 concernait une affaire dans laquelle la Commission a versé une compensation à titre gracieux <DiscourseConnective annotation_id="3642">à</DiscourseConnective> un plaignant dont elle avait annulé le projet au tout dernier moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3294" docOffset="20">
      <en>The Commission agreed to pay EUR 56 000, the largest such settlement ever secured by the Ombudsman.</en>
      <fr>La Commission a accepté de payer 56 000 euros, le plus gros règlement jamais obtenu par le Médiateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3394" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="3816" annotation_id="3394">
          <DiscourseConnective annotation_id="3394" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> a Community institutional body fails to respond satisfactorily to a draft recommendation, the Ombudsman's ultimate weapon is a special report to Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3394" annotation_id="3816">
          <DiscourseConnective annotation_id="3816" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un organe institutionnel communautaire ne peut répondre de manière satisfaisante <DiscourseConnective annotation_id="3900">à</DiscourseConnective> un projet de recommandation, l'arme ultime du Médiateur est un rapport spécial au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3554" docOffset="22">
      <en>Three special reports were made in 2005: on the Council's continuing practice of legislating in camera; on the Commission's responsibility for children of its officials with special educational needs; and on the nature of information provided by OLAF to the Ombudsman during a previous enquiry.</en>
      <fr>Trois rapports spéciaux ont été rédigés <DiscourseConnective annotation_id="4035">en</DiscourseConnective> 2005: sur la pratique toujours en cours du Conseil consistant <DiscourseConnective annotation_id="4100">à</DiscourseConnective> légiférer <DiscourseConnective annotation_id="4112">à</DiscourseConnective> huis clos, sur la responsabilité de la Commission vis-à-vis des enfants de ses fonctionnaires ayant des besoins éducatifs spéciaux, <DiscourseConnective annotation_id="4246">et</DiscourseConnective> sur la nature des informations fournies par l'OLAF au Médiateur au cours d'une enquête réalisée précédemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3849" docOffset="23">
      <en>I am grateful to Parliament for its support as expressed in its resolutions of 4 and 6 April 2006, based on the Hammerstein Mintz and De Rossa reports respectively and concerning the first two of these special reports.</en>
      <fr>Je sais gré au Parlement du soutien <DiscourseConnective annotation_id="4395">qu'</DiscourseConnective>il a exprimé dans ses résolutions des 4 <DiscourseConnective annotation_id="4438">et</DiscourseConnective> 6 avril 2006, basées respectivement sur les rapports Hammerstein Mintz <DiscourseConnective annotation_id="4512">et</DiscourseConnective> De Rossa <DiscourseConnective annotation_id="4524">et</DiscourseConnective> concernant les deux premiers de ces rapports spéciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4068" docOffset="24">
      <en>I would now like to say a few words about my priorities for the future.</en>
      <fr>Je voudrais à présent dire quelques mots au sujet de mes priorités <DiscourseConnective annotation_id="4649">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4140" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="4664" annotation_id="4140">
          <DiscourseConnective annotation_id="4140" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> indicated before, the first priority is to promote a citizen-centred approach by the EU institutions and bodies in all their activities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4140" annotation_id="4664">
          <DiscourseConnective annotation_id="4664" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai indiqué précédemment, ma première priorité est de promouvoir l'adoption d'une approche axée sur le citoyen par les institutions <DiscourseConnective annotation_id="4806">et</DiscourseConnective> organes de l'UE dans toutes leurs activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4280" docOffset="26">
      <en>To that end I seek every opportunity to reach out to EU institutions, to encourage best practice and promote friendly solutions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4854">À</DiscourseConnective> cet effet, je saisis toutes les occasions d'établir le dialogue avec les institutions de l'UE, d'encourager les meilleures pratiques <DiscourseConnective annotation_id="4989">et</DiscourseConnective> de promouvoir les règlements à l'amiable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4409" docOffset="27">
      <en>The active cooperation of the institutions and bodies is essential to the success of the Ombudsman's work for citizens.</en>
      <fr>La coopération active des institutions <DiscourseConnective annotation_id="5073">et</DiscourseConnective> organes est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="5100">à</DiscourseConnective> la réussite du travail du Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="5138">pour</DiscourseConnective> les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4529" docOffset="28">
      <en>The annual report contains many examples of the institutions taking prompt action to settle cases brought to their attention and responding positively to my proposals and recommendations.</en>
      <fr>Le rapport annuel regorge d'exemples montrant des institutions entreprenant des actions rapides <DiscourseConnective annotation_id="5253">en vue de</DiscourseConnective> régler les affaires portées <DiscourseConnective annotation_id="5291">à</DiscourseConnective> leur attention <DiscourseConnective annotation_id="5308">et</DiscourseConnective> répondant positivement <DiscourseConnective annotation_id="5334">à</DiscourseConnective> mes propositions <DiscourseConnective annotation_id="5353">et</DiscourseConnective> recommandations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4717" docOffset="29">
      <en>During visits to the institutions and bodies, I underlined the value of reacting promptly and constructively to complaints.</en>
      <fr>Lors des mes visites aux institutions <DiscourseConnective annotation_id="5411">et</DiscourseConnective> organes, j'ai souligné l'intérêt de réagir rapidement <DiscourseConnective annotation_id="5468">et</DiscourseConnective> de manière constructive aux plaintes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4841" docOffset="30">
      <en>The ultimate goal for all of us must be to ensure the best possible service to the citizen.</en>
      <fr>L'objectif ultime de chacun d'entre nous doit être d'assurer le meilleur service possible au citoyen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4933" docOffset="31">
      <en>The Commission has already taken constructive steps to improve its service to citizens by overhauling its system of handling the Ombudsman's inquiries resulting from complaints.</en>
      <fr>La Commission a <DiscourseConnective annotation_id="5627">déjà</DiscourseConnective> pris des mesures constructives <DiscourseConnective annotation_id="5663">en vue d'</DiscourseConnective>améliorer son service aux citoyens <DiscourseConnective annotation_id="5707">en</DiscourseConnective> réformant son système de gestion des enquêtes ouvertes par le Médiateur à la suite de plaintes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5111" docOffset="32">
      <en>In its communication of November 2005 the Commission outlined the new procedure to apply henceforth.</en>
      <fr>Dans sa communication de novembre 2005, la Commission a exposé la nouvelle procédure <DiscourseConnective annotation_id="5891">à</DiscourseConnective> appliquer à l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5212" docOffset="33">
      <en>Commissioner Wallström's idea in designing the new procedure was to give individual Commissioners greater ownership of cases, <Alignment alignment="6057" annotation_id="5338">
          <DiscourseConnective annotation_id="5338" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> fully maintaining the valuable role of the Secretariat-General.</en>
      <fr>L'idée de la commissaire Wallström lorsqu'elle a conçu la nouvelle procédure était que chaque commissaire s'approprie davantage les affaires, <Alignment alignment="5338" annotation_id="6057">
          <DiscourseConnective annotation_id="6057" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6065">maintenant</DiscourseConnective> totalement le rôle précieux du secrétariat général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5408" docOffset="34">
      <en>I am particularly grateful for her efforts in bringing that concept to fruition and for her continuing commitment to its proper implementation.</en>
      <fr>Je lui suis particulièrement reconnaissant <DiscourseConnective annotation_id="6171">pour</DiscourseConnective> ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="6188">en vue de</DiscourseConnective> concrétiser ce concept <DiscourseConnective annotation_id="6221">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6224">pour</DiscourseConnective> son engagement continu dans sa mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5552" docOffset="35">
      <en>The new procedure allows individual Commissioners to get involved in cases at an early stage, <Alignment alignment="6379" annotation_id="5646">
          <DiscourseConnective annotation_id="5646" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> options still remain open.</en>
      <fr>La nouvelle procédure permet à chaque commissaire d'être impliqué dans les affaires <DiscourseConnective annotation_id="6359">à</DiscourseConnective> un stade précoce, <Alignment alignment="5646" annotation_id="6379">
          <DiscourseConnective annotation_id="6379" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les options sont <DiscourseConnective annotation_id="6404">encore</DiscourseConnective> ouvertes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5678" docOffset="36">
      <en>The speed of the new procedure already bore fruit in a case in which I found that the Commission's response to a citizen's infringement complaint had been unsatisfactory.</en>
      <fr>La rapidité de la nouvelle procédure a <DiscourseConnective annotation_id="6460">déjà</DiscourseConnective> porté ses fruits dans une affaire <DiscourseConnective annotation_id="6499">pour</DiscourseConnective> laquelle je jugeais insatisfaisante la réaction de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="6569">à</DiscourseConnective> la plainte d'un citoyen pour infraction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5849" docOffset="37">
      <en>I held a meeting with Commissioner McCreevy and learned from him that the Commission had taken steps to resolve that particular issue.</en>
      <fr>J'ai rencontré le commissaire McCreevy, qui m'a appris <DiscourseConnective annotation_id="6667">que</DiscourseConnective> la Commission avait pris des mesures afin de résoudre ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5984" docOffset="38">
      <en>I believe that the successful resolution of that case illustrates the value both of the Ombudsman's role in promoting good administration in the infringement procedure and of the concept of greater ownership of cases by individual Commissioners.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="6747">que</DiscourseConnective> la résolution fructueuse de cette affaire illustre l'utilité du rôle du Médiateur dans la promotion d'une bonne administration dans les procédures d'infraction d'une part, <DiscourseConnective annotation_id="6923">et</DiscourseConnective> du concept d'une plus grande appropriation des affaires par chaque commissaire d'autre part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6230" docOffset="39">
      <en>I wish to thank the Commission for that in the presence of Vice-President Wallström.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="7028">à en</DiscourseConnective> remercier la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7057">en</DiscourseConnective> présence de la vice-présidente Wallström.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6315" docOffset="40">
      <en>I have <Alignment alignment="7107" annotation_id="6322">
          <DiscourseConnective annotation_id="6322" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> revisited the question of the Ombudsman's Statute by submitting to President Borrell Fontelles in July considered proposals for revision, in response to earlier resolutions on the Ombudsman's annual report by this House.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="6322" annotation_id="7107">
          <DiscourseConnective annotation_id="7107" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> réexaminé la question du statut du Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="7162">en</DiscourseConnective> présentant <DiscourseConnective annotation_id="7176">en</DiscourseConnective> juillet au président Borrell Fontelles des propositions mûrement réfléchies <DiscourseConnective annotation_id="7255">en vue d'</DiscourseConnective>une révision de ce statut, <DiscourseConnective annotation_id="7291">en</DiscourseConnective> réponse aux résolutions relatives au rapport annuel du Médiateur formulées précédemment par cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6548" docOffset="41">
      <en>Overall the Statute continues to provide a good framework for the Ombudsman's investigations and for effective cooperation with the institutions to promote good administration and fight maladministration.</en>
      <fr>Dans l'ensemble, le statut est toujours un cadre adéquat <DiscourseConnective annotation_id="7460">pour</DiscourseConnective> les enquêtes du Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="7491">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7494">pour</DiscourseConnective> une coopération efficace avec les institutions <DiscourseConnective annotation_id="7546">en vue de</DiscourseConnective> promouvoir une bonne administration <DiscourseConnective annotation_id="7592">et</DiscourseConnective> de lutter contre la mauvaise administration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6753" docOffset="42">
      <en>The changes I propose are <Alignment alignment="7676" annotation_id="6779">
          <DiscourseConnective annotation_id="6779" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> limited both in number and scope.</en>
      <fr>Les changements que je propose sont <Alignment alignment="6779" annotation_id="7676">
          <DiscourseConnective annotation_id="7676" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> limités tant par leur nombre <DiscourseConnective annotation_id="7720">que</DiscourseConnective> par leur portée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6823" docOffset="43">
      <en>My principal objective is to ensure that citizens can have full confidence in the Ombudsman's power to find the truth <DiscourseConnective annotation_id="6941" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> hearing witnesses or inspecting documents.</en>
      <fr>Mon objectif principal est de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="7786">que</DiscourseConnective> les citoyens puissent avoir entièrement confiance dans la capacité du Médiateur de découvrir la vérité lors de l'audition de témoins <DiscourseConnective annotation_id="7923">ou</DiscourseConnective> de l'inspection de documents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6989" docOffset="44">
      <en>I should <Alignment alignment="7968" annotation_id="6998">
          <DiscourseConnective annotation_id="6998" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to cooperate with Parliament to ensure that citizens' complaints about violations of the fundamental rights mentioned in the Charter can be brought before the Court of Justice if an important issue of principle cannot be resolved in any other way.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="6998" annotation_id="7968">
          <DiscourseConnective annotation_id="7968" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> coopérer avec le Parlement afin de garantir <DiscourseConnective annotation_id="8022">que</DiscourseConnective> les plaintes des citoyens relatives à des violations des droits fondamentaux mentionnés dans la Charte puissent être portées devant la Cour de justice <DiscourseConnective annotation_id="8177">si</DiscourseConnective> une question de principe importante ne peut être résolue <DiscourseConnective annotation_id="8237">autrement</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7256" docOffset="45">
      <en>Parliament already has full rights as an institution to initiate cases before the Court.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="8251">tant qu'</DiscourseConnective>institution, le Parlement a <DiscourseConnective annotation_id="8287">déjà</DiscourseConnective> entièrement le droit de saisir la Cour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7345" docOffset="46">
      <en>In this context, it would be useful for the Ombudsman to have the power to intervene in such cases, a power that has already been given to the European Data Protection Supervisor, with whom I have developed a close working relationship.</en>
      <fr>Dans ce contexte, il serait utile <DiscourseConnective annotation_id="8366">que</DiscourseConnective> le Médiateur ait le pouvoir d'intervenir dans ces affaires, un pouvoir qui a <DiscourseConnective annotation_id="8447">déjà</DiscourseConnective> été conféré au Contrôleur européen de la protection des données, avec qui j'ai développé une étroite relation de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7582" docOffset="47">
      <en>I look forward to working with Mr Guardans Cambó and Mrs Matsouka <DiscourseConnective annotation_id="7648" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they embark upon the process of drawing up a report and opinion concerning this proposed vision in the Committee on Constitutional Affairs and the Committee on Petitions respectively.</en>
      <fr>Je me réjouis de travailler avec M. Guardans Cambó <DiscourseConnective annotation_id="8625">et</DiscourseConnective> Mme Matsouka, qui se lancent dans la rédaction d'un rapport <DiscourseConnective annotation_id="8688">et</DiscourseConnective> d'un avis concernant ce projet au sein, respectivement, de la commission des affaires constitutionnelles <DiscourseConnective annotation_id="8796">et</DiscourseConnective> de la commission des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7835" docOffset="48">
      <en>My third priority is to deepen my close cooperation with ombudsmen in the Member States through the European Network of Ombudsmen.</en>
      <fr>Ma troisième priorité est de renforcer mon étroite collaboration avec les médiateurs des États membres via le réseau européen des médiateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7966" docOffset="49">
      <en>The aim is to promote good administration throughout the Union in order that citizens can enjoy their rights under European law.</en>
      <fr>L'objectif est de promouvoir une bonne administration dans toute l'Union <DiscourseConnective annotation_id="9046">afin que</DiscourseConnective> nos concitoyens puissent jouir de leurs droits conformément au droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8095" docOffset="50">
      <en>I am delighted that the Committee on Petitions participates in the Network as a full member and was represented at the meeting of national ombudsmen that took place in The Hague in September 2005.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="9147">que</DiscourseConnective> la commission des pétitions prenne part au réseau en <DiscourseConnective annotation_id="9204">tant que</DiscourseConnective> membre à part entière <DiscourseConnective annotation_id="9235">et</DiscourseConnective> qu'elle ait été représentée <DiscourseConnective annotation_id="9266">à</DiscourseConnective> la réunion des médiateurs nationaux qui <DiscourseConnective annotation_id="9308">s'</DiscourseConnective>est tenue <DiscourseConnective annotation_id="9320">à</DiscourseConnective> La Haye <DiscourseConnective annotation_id="9330">en</DiscourseConnective> septembre 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8292" docOffset="51">
      <en>Next week, a similar meeting for regional ombudsmen in the European Union, with whom I have made a commitment to meet every two years, will be held in London.</en>
      <fr>La semaine prochaine, une réunion similaire <DiscourseConnective annotation_id="9393">pour</DiscourseConnective> les médiateurs régionaux de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="9446">que</DiscourseConnective> je me suis engagé <DiscourseConnective annotation_id="9468">à</DiscourseConnective> rencontrer tous les deux ans, se tiendra <DiscourseConnective annotation_id="9511">à</DiscourseConnective> Londres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8451" docOffset="52">
      <en>I should like to thank the members of the Committee on Petitions, and <Alignment alignment="9590" annotation_id="8521">
          <Alignment alignment="9590" annotation_id="8521">
            <DiscourseConnective annotation_id="8521" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> this year's rapporteur Mr Schwab, for their support and constructive proposals <DiscourseConnective annotation_id="8614" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> set out in Parliament's report.</en>
      <fr>Je voudrais remercier les membres de la commission des pétitions <DiscourseConnective annotation_id="9587">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15618" annotation_id="9590">
          <Alignment alignment="8521" annotation_id="9590">
            <DiscourseConnective annotation_id="9590" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le rapporteur de cette année, M. Schwab, <DiscourseConnective annotation_id="9646">pour</DiscourseConnective> leur soutien <DiscourseConnective annotation_id="9664">et</DiscourseConnective> leurs propositions constructives présentées dans le rapport du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8649" docOffset="53">
      <en>I have already mentioned today many of the matters on which the report contains wise advice to the Ombudsman.</en>
      <fr>J'ai <DiscourseConnective annotation_id="9746">déjà</DiscourseConnective> abordé aujourd'hui de nombreux thèmes au sujet desquels le rapport contient de sages conseils <DiscourseConnective annotation_id="9845">pour</DiscourseConnective> le Médiateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8759" docOffset="54">
      <en>I am committed to improving the information given to Parliament and citizens about the services provided by me and by the European Network of Ombudsmen.</en>
      <fr>Je me suis engagé <DiscourseConnective annotation_id="9882">à</DiscourseConnective> améliorer les informations fournies au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="9933">et</DiscourseConnective> à nos concitoyens concernant les services proposés par moi-même <DiscourseConnective annotation_id="10000">et</DiscourseConnective> par le réseau européen des médiateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8912" docOffset="55">
      <en>I have already asked to appear before the Committee on Petitions whenever I submit a special report to this House.</en>
      <fr>J'ai <DiscourseConnective annotation_id="10047">déjà</DiscourseConnective> demandé <DiscourseConnective annotation_id="10060">à</DiscourseConnective> me présenter devant la commission des pétitions chaque fois que je remets un rapport spécial <DiscourseConnective annotation_id="10155">à</DiscourseConnective> cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9027" docOffset="56">
      <en>Next year, I intend to put an interactive guide on our website to help complainants find the appropriate ombudsman to deal with, be it at European, national or regional level.</en>
      <fr>L'année prochaine, j'ai l'intention de placer un guide interactif sur notre site internet <DiscourseConnective annotation_id="10264">afin d'</DiscourseConnective>aider les plaignants à trouver le médiateur approprié <DiscourseConnective annotation_id="10325">à</DiscourseConnective> contacter, que ce <DiscourseConnective annotation_id="10345">soit</DiscourseConnective> au niveau européen, national <DiscourseConnective annotation_id="10379">ou</DiscourseConnective> régional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9203" docOffset="57">
      <en>I believe this will be of great benefit to citizens and help address the concerns rightly expressed in Mr Schwab's report about the large percentage of inadmissible complaints.</en>
      <fr>Je pense que ce guide sera très utile <DiscourseConnective annotation_id="10430">à</DiscourseConnective> nos concitoyens <DiscourseConnective annotation_id="10448">et</DiscourseConnective> permettra de répondre aux préoccupations très justement exprimées dans le rapport de M. Schwab au sujet du pourcentage élevé de plaintes irrecevables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9380" docOffset="58">
      <en>Last year we successfully consolidated the Office of the European Ombudsman and moved firmly in the direction of enhancing the institution's ability to deal effectively with complaints and inquiries from citizens of the enlarged European Union.</en>
      <fr>L'année dernière, nous avons consolidé avec succès le bureau du Médiateur européen <DiscourseConnective annotation_id="10685">et</DiscourseConnective> nous nous sommes fermement dirigés vers un renforcement de la capacité de l'institution de traiter efficacement les plaintes <DiscourseConnective annotation_id="10813">et</DiscourseConnective> les enquêtes des citoyens de l'Union européenne élargie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9625" docOffset="59">
      <en>To that end, we could always count upon the support of two of Parliament's most senior officials who are about to retire or have just retired - Mr Priestley and Mr Garzón Clariana.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10873">Pour ce faire</DiscourseConnective>, nous avons toujours pu compter sur le soutien de deux des plus anciens fonctionnaires du Parlement, qui sont sur le point de prendre leur retraite <DiscourseConnective annotation_id="11035">ou</DiscourseConnective> viennent juste de le faire - M. Priestley <DiscourseConnective annotation_id="11080">et</DiscourseConnective> M. Garzón Clariana.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9806" docOffset="60">
      <en>Their wise counsel and assistance to the Ombudsman have been invaluable and will long be remembered.</en>
      <fr>Les sages conseils <DiscourseConnective annotation_id="11122">et</DiscourseConnective> l'aide qu'ils ont offerts au Médiateur ont été inestimables <DiscourseConnective annotation_id="11185">et</DiscourseConnective> resteront longtemps dans nos mémoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9907" docOffset="61">
      <en>I believe that the relationship of goodwill, trust and understanding built up over the last decade between the European Ombudsman and EU institutions constitutes a precious resource for improving the quality of public administration in Europe to the benefit of citizens.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="11236">que</DiscourseConnective> la relation de bonne volonté, de confiance <DiscourseConnective annotation_id="11283">et</DiscourseConnective> de compréhension bâtie au cours de la dernière décennie entre le Médiateur européen <DiscourseConnective annotation_id="11370">et</DiscourseConnective> les institutions de l'UE constitue un bien précieux <DiscourseConnective annotation_id="11425">en vue d'</DiscourseConnective>améliorer la qualité de l'administration publique <DiscourseConnective annotation_id="11484">en</DiscourseConnective> Europe dans l'intérêt de nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10178" docOffset="62">
      <en>It is enormously reassuring to me, both personally and institutionally, to know that in this regard the European Parliament and its Committee on Petitions are vital partners for the European Ombudsman.</en>
      <fr>Il est extrêmement rassurant <DiscourseConnective annotation_id="11558">pour</DiscourseConnective> moi, sur le plan personnel <DiscourseConnective annotation_id="11590">et</DiscourseConnective> institutionnel, de savoir <DiscourseConnective annotation_id="11619">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="11622">à cet égard</DiscourseConnective>, le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="11657">et</DiscourseConnective> sa commission des pétitions sont des partenaires vitaux <DiscourseConnective annotation_id="11716">pour</DiscourseConnective> le Médiateur européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10380" docOffset="63">
      <en>I intend to make the most of that partnership in seeking to contribute to the deepening of a service culture to the benefit of EU citizens.</en>
      <fr>J'ai l'intention de tirer le meilleur de ce partenariat <DiscourseConnective annotation_id="11800">en</DiscourseConnective> tentant de contribuer au renforcement d'une culture axée sur le service, dans l'intérêt des citoyens de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10520" docOffset="64">
      <en>Thank you for your attention.</en>
      <fr>Je vous remercie de votre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10550" docOffset="65">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10561" id="009" name="Andreas Schwab ">
    <ParallelChunk annotation_id="10561" docOffset="66">
      <en>rapporteur. - (DE) Mr President, Mr Diamandouros, Commissioner Wallström, ladies and gentlemen, I am glad that you have all managed to get up so early and be present here for the debate on the report on the 2005 report from the European Ombudsman.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) Monsieur le Président, Monsieur Diamandouros, Madame Wallström, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12061">et</DiscourseConnective> Messieurs, je me réjouis de constater <DiscourseConnective annotation_id="12102">que</DiscourseConnective> vous avez tous réussi <DiscourseConnective annotation_id="12128">à</DiscourseConnective> vous lever de <DiscourseConnective annotation_id="12144">si</DiscourseConnective> bonne heure <DiscourseConnective annotation_id="12159">et</DiscourseConnective> à participer au débat sur le rapport 2005 du Médiateur européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10809" docOffset="67">
      <en>I would like to start by thanking you, Mr Diamandouros, most warmly for the constructive contribution you have made in the shape of your annual report, on which I have had the privilege of reporting to this House on behalf of the Committee on Petitions, <DiscourseConnective annotation_id="11063" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would like, in so doing, <Alignment alignment="62520" annotation_id="11094">
          <DiscourseConnective annotation_id="11094" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to thank all the Members of this House who, by their amendments and personal comments, have played a constructive part in the report's gestation, especially our coordinator Mr Atkins and my predecessor from last year, Mr Mavrommatis.</en>
      <fr>Je tiens tout d'abord à vous remercier chaleureusement, Monsieur Diamandouros, <DiscourseConnective annotation_id="12306">pour</DiscourseConnective> la contribution constructive que vous avez apportée sous la forme de votre rapport annuel, <DiscourseConnective annotation_id="12402">pour</DiscourseConnective> lequel j'ai eu le privilège d'être rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="12453">pour</DiscourseConnective> cette Assemblée au nom de la commission des pétitions. Je voudrais, au passage, <Alignment alignment="18563" annotation_id="12538">
          <DiscourseConnective annotation_id="12538" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier tous les députés de cette Assemblée qui, par leurs amendements <DiscourseConnective annotation_id="12621">et</DiscourseConnective> leurs commentaires personnels, ont joué un rôle constructif dans la gestation du rapport, tout particulièrement notre coordinateur, M. Atkins, <DiscourseConnective annotation_id="12767">et</DiscourseConnective> mon prédécesseur de l'année dernière, M. Mavrommatis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11333" docOffset="68">
      <en>I am glad that you started by highlighting the need for the Ombudsman's status to be specified in rather clearer terms in view of the increasing workload with which the public present you, and I am most obliged to you for having actually done that again today.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="12838">que</DiscourseConnective> vous ayez <DiscourseConnective annotation_id="12852">tout d'abord</DiscourseConnective> souligné le besoin de préciser le statut du Médiateur en termes plus clairs, face <DiscourseConnective annotation_id="12947">à</DiscourseConnective> la charge de travail croissante <DiscourseConnective annotation_id="12981">que</DiscourseConnective> vous soumettent les citoyens. Je vous suis particulièrement reconnaissant de l'avoir fait une nouvelle fois en ce jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11594" docOffset="69">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="11594" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective> we should try to draw the demarcation lines between the functions of the different European institutions <Alignment alignment="13169" annotation_id="11705">
          <DiscourseConnective annotation_id="11705" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> sharply and distinctly as possible, the deliberations on your letter to our President, Mr Borrell, may well bring us to a satisfactory outcome.</en>
      <fr>Compte tenu de la nécessité de tracer des lignes de démarcation <Alignment alignment="11705" annotation_id="13169">
          <DiscourseConnective annotation_id="13169" sense="Temporal.Synchrony">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nettes <DiscourseConnective annotation_id="13182">et</DiscourseConnective> distinctes <DiscourseConnective annotation_id="13196">que</DiscourseConnective> possible entre les fonctions des différentes institutions européennes, les considérations figurant dans votre lettre adressée <DiscourseConnective annotation_id="13326">à</DiscourseConnective> notre président, M. Borrell, pourraient bien nous amener <DiscourseConnective annotation_id="13385">à</DiscourseConnective> un <DiscourseConnective annotation_id="13390">résultat</DiscourseConnective> satisfaisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11852" docOffset="70">
      <en>The European Ombudsman is an important European institution, being particularly relevant to Europe's development and with a special importance in the eyes of the European public.</en>
      <fr>Le Médiateur européen représente une institution européenne importante, particulièrement utile au développement de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="13537">et</DiscourseConnective> porteuse d'une signification spéciale aux yeux du public européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12031" docOffset="71">
      <en>He exists to bring the European Union closer to its citizens and to make it transparent.</en>
      <fr>Il existe <DiscourseConnective annotation_id="13617">pour</DiscourseConnective> rapprocher l'Union européenne de ses citoyens <DiscourseConnective annotation_id="13668">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13671">pour</DiscourseConnective> la rendre transparente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12120" docOffset="72">
      <en>It is to him that Europe's citizens can turn in order to complain <Alignment alignment="56116" annotation_id="12186">
          <DiscourseConnective annotation_id="12186" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the institutions do not do their jobs properly; that gives him a very personal relationship with Europe, one that cannot be the same everywhere, <DiscourseConnective annotation_id="12336" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is what makes his position so special.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="13706">à</DiscourseConnective> lui <DiscourseConnective annotation_id="13712">que</DiscourseConnective> les citoyens européens peuvent adresser leurs plaintes <Alignment alignment="12186" annotation_id="13771">
          <DiscourseConnective annotation_id="13771" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les institutions européennes ne font pas leur travail de manière adéquate. Cette position lui confère une relation très personnelle avec l'Europe, une relation qui ne peut être identique partout, d'où la spécificité de sa fonction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12384" docOffset="73">
      <en>It is this idea - the idea that European policy should be shaped more by practical considerations and by reference to the interests of the public - that we should, in future, take more to heart.</en>
      <fr>C'est cette idée - l'idée <DiscourseConnective annotation_id="14037">que</DiscourseConnective> la politique européenne doit être davantage forgée par des considérations pratiques <DiscourseConnective annotation_id="14125">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14128">en</DiscourseConnective> référence aux intérêts des citoyens - <DiscourseConnective annotation_id="14169">que</DiscourseConnective> nous devons, <DiscourseConnective annotation_id="14186">à</DiscourseConnective> l'avenir, <DiscourseConnective annotation_id="14198">mieux</DiscourseConnective> prendre <DiscourseConnective annotation_id="14212">en</DiscourseConnective> considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12579" docOffset="74">
      <en>We must focus our policies more closely on the public and <DiscourseConnective annotation_id="12637" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> show them that they and their concerns - be these major or minor, important or trivial - are taken seriously, <DiscourseConnective annotation_id="12755" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we will accomplish that firstly by making a better job of communicating what European policy is all about, and secondly, by way of greater transparency - two important points from among those I have made about your annual report.</en>
      <fr>Nous devons centrer plus étroitement nos politiques sur le public <DiscourseConnective annotation_id="14296">et</DiscourseConnective> lui montrer ainsi que ses préoccupations - qu'elles soient majeures <DiscourseConnective annotation_id="14367">ou</DiscourseConnective> mineures, importantes <DiscourseConnective annotation_id="14392">ou</DiscourseConnective> triviales - ont été prises au sérieux. Nous y parviendrons, <DiscourseConnective annotation_id="14455">premièrement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14469">en</DiscourseConnective> communiquant plus efficacement sur les tenants et les aboutissants de la politique européenne <DiscourseConnective annotation_id="14566">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14570">deuxièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14584">en</DiscourseConnective> renforçant la transparence - deux remarques importantes parmi celles que j'ai formulées concernant votre rapport annuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12989" docOffset="75">
      <en>The Committee on Petitions has received the European Ombudsman's annual report, which discusses his activities over the past year, <DiscourseConnective annotation_id="13120" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that leads me to thank you for doing a splendid job of work.</en>
      <fr>La commission des pétitions a reçu le rapport annuel du Médiateur européen, lequel traite des activités menées par ce dernier durant l'année écoulée. Ce qui m'amène <DiscourseConnective annotation_id="14873">à</DiscourseConnective> vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="14890">pour</DiscourseConnective> votre travail fantastique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13185" docOffset="76">
      <en>You have been in office since 1 April 2003, <Alignment alignment="80791" annotation_id="13229">
          <DiscourseConnective annotation_id="13229" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> your labours are being crowned with success.</en>
      <fr>Vous êtes <DiscourseConnective annotation_id="14932">en</DiscourseConnective> poste <DiscourseConnective annotation_id="14941">depuis</DiscourseConnective> le 1er avril 2003 <Alignment alignment="13229" annotation_id="14966">
          <DiscourseConnective annotation_id="14966" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vos travaux sont couronnés de succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13278" docOffset="77">
      <en>I believe that the report that this House has produced is a very balanced one; I have endeavoured to examine the Members' amendments and, where I thought it possible, to incorporate them.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="15016">que</DiscourseConnective> le rapport produit par cette Assemblée est très sensé. Je me suis efforcé d'examiner les amendements des députés <DiscourseConnective annotation_id="15133">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15137">lorsque</DiscourseConnective> cela m'a paru possible, de les incorporer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13466" docOffset="78">
      <en>I believe that the report is comprehensible to the public, <DiscourseConnective annotation_id="13525" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is the most important thing, <Alignment alignment="15280" annotation_id="13563">
          <DiscourseConnective annotation_id="13563" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, following the vote in committee, I assumed that not all the amendments could be re-submitted, <DiscourseConnective annotation_id="13662" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I will, for that reason, be recommending to my group that it should reject them.</en>
      <fr>Le rapport me paraît être compréhensible <DiscourseConnective annotation_id="15229">pour</DiscourseConnective> le public, c'est la chose la plus importante. <Alignment alignment="13563" annotation_id="15280">
          <DiscourseConnective annotation_id="15280" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à la suite du vote <DiscourseConnective annotation_id="15310">en</DiscourseConnective> commission, j'ai supposé <DiscourseConnective annotation_id="15338">que</DiscourseConnective> tous les amendements ne pourraient pas être déposés une deuxième fois - raison <DiscourseConnective annotation_id="15421">pour</DiscourseConnective> laquelle je recommanderai <DiscourseConnective annotation_id="15452">à</DiscourseConnective> mon groupe de les rejeter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13747" docOffset="79">
      <en>For that I ask your understanding.</en>
      <fr>Je vous demande de faire preuve de compréhension <DiscourseConnective annotation_id="15530">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13782" docOffset="80">
      <en>We have spent a long time trying to compromise on this point.</en>
      <fr>Nous avons passé beaucoup de temps <DiscourseConnective annotation_id="15577">à</DiscourseConnective> parvenir un compromis sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13844" docOffset="81">
      <en>You have already set out the most important points from your report.</en>
      <fr>Vous avez <DiscourseConnective annotation_id="15625">déjà</DiscourseConnective> exposé les principaux éléments de votre rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13913" docOffset="82">
      <en>The year 2005 saw a large number of complaints - the largest, indeed, ever made to the Ombudsman - <DiscourseConnective annotation_id="14012" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the first thing that indicates is that more and more people are taking an active interest in the EU and in the way it works.</en>
      <fr>Un nombre élevé de plaintes ont été déposées <DiscourseConnective annotation_id="15724">en</DiscourseConnective> 2005 - le plus élevé jamais soumis au Médiateur -, ce qui indique <DiscourseConnective annotation_id="15793">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15806">que</DiscourseConnective> les citoyens sont <DiscourseConnective annotation_id="15828">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15836">en plus</DiscourseConnective> nombreux à s'intéresser activement <DiscourseConnective annotation_id="15879">à</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="15900">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15903">à</DiscourseConnective> son fonctionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14141" docOffset="83">
      <en>What is shocking, though - and this is something to which you referred - is the continuing large number of complaints - amounting to some 70% of those made - that are not actually within your remit, very often <Alignment alignment="110338" annotation_id="14351">
          <DiscourseConnective annotation_id="14351" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the people making them do not know with any certainty to whom they actually need to address themselves, <DiscourseConnective annotation_id="14463" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is for that reason that I very much welcome your statement to the effect that you want an online form set up on your homepage as a guide to the right institution; that would certainly be useful to all those who want to contact you online.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15925">Toutefois</DiscourseConnective>, ce qui choque, vous y avez fait allusion, c'est le nombre de plaintes toujours aussi élevé ne relevant pas de votre champ d'action - elles en représentent environ 70% -, bien souvent <Alignment alignment="14351" annotation_id="16119">
          <DiscourseConnective annotation_id="16119" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les personnes qui les déposent ne savent absolument pas <DiscourseConnective annotation_id="16185">à</DiscourseConnective> qui s'adresser. C'est <DiscourseConnective annotation_id="16209">pour</DiscourseConnective> cette raison <DiscourseConnective annotation_id="16227">que</DiscourseConnective> je salue chaleureusement votre demande de création d'un formulaire en ligne sur votre page d'accueil <DiscourseConnective annotation_id="16332">pour</DiscourseConnective> diriger les visiteurs vers l'institution compétente.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="14710" docOffset="85">
      <en>It follows, then, that the powers and responsibilities of the institutions need to be demarcated even more clearly in order that the public may understand who, in the European Union, is responsible for dealing with what, <Alignment alignment="107388" annotation_id="14931">
          <DiscourseConnective annotation_id="14931" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you can help to make the tangled undergrowth of institutions and their powers more transparent, something that is, of course, in the first instance a task for Parliament and for its Members in the electoral districts in the relevant regions, <Alignment alignment="123763" annotation_id="15177">
          <DiscourseConnective annotation_id="15177" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> you can play your part too.</en>
      <fr>Il s'ensuit <DiscourseConnective annotation_id="16495">que</DiscourseConnective> les prérogatives <DiscourseConnective annotation_id="16516">et</DiscourseConnective> les responsabilités des institutions doivent être déterminées <DiscourseConnective annotation_id="16581">plus précisément</DiscourseConnective> encore, <DiscourseConnective annotation_id="16606">pour que</DiscourseConnective> le public puisse comprendre qui, dans l'Union européenne, est responsable de telle ou telle question, <Alignment alignment="14931" annotation_id="16717">
          <DiscourseConnective annotation_id="16717" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous pouvez contribuer <DiscourseConnective annotation_id="16743">à</DiscourseConnective> apporter plus de transparence dans cet enchevêtrement d'institutions <DiscourseConnective annotation_id="16814">et</DiscourseConnective> de pouvoirs. Cette tâche relève principalement, bien entendu, du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="16892">et</DiscourseConnective> de ses députés dans les circonscriptions électorales des régions concernées, <Alignment alignment="15177" annotation_id="16972">
          <DiscourseConnective annotation_id="16972" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous pouvez jouer un rôle vous <DiscourseConnective annotation_id="17008">aussi</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15209" docOffset="86">
      <en>We extend a very warm welcome to the European Network of Ombudsmen and similar bodies, which take quite different forms from one Member State to another, <Alignment alignment="115461" annotation_id="15363">
          <DiscourseConnective annotation_id="15363" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have, for that reason, particularly highlighted their public information events.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons grandement du Réseau européen des médiateurs <DiscourseConnective annotation_id="17082">et</DiscourseConnective> des organes similaires, lesquels revêtent des formes très différentes d'un État membre <DiscourseConnective annotation_id="17172">à</DiscourseConnective> un autre <Alignment alignment="15363" annotation_id="17183">
          <DiscourseConnective annotation_id="17183" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons, <DiscourseConnective annotation_id="17198">pour</DiscourseConnective> cette raison, particulièrement mis en lumière leurs évènements d'information publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15451" docOffset="87">
      <en>Turning to the substance of the various complaints, they focus primarily on a lack of transparency, <DiscourseConnective annotation_id="15551" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="17410" annotation_id="15555">
          <DiscourseConnective annotation_id="15555" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in that the report repeats the Ombudsman's demands - made in his special report on the subject - for all meetings of the Council in its legislative capacity to be open to the public, you have served the cause of democracy and transparency in Europe well.</en>
      <fr>En ce qui concerne la substance des diverses plaintes, celles-ci portent essentiellement sur le manque de transparence. <Alignment alignment="15555" annotation_id="17410">
          <DiscourseConnective annotation_id="17410" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="17420">puisque</DiscourseConnective> le rapport répète les demandes formulées par le Médiateur - dans le cadre de son rapport spécial consacré à ce sujet - <DiscourseConnective annotation_id="17547">quant à</DiscourseConnective> l'ouverture au public de toutes les réunions du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="17611">en</DiscourseConnective> sa qualité législative, vous avez bien servi la cause de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="17685">et</DiscourseConnective> de la transparence <DiscourseConnective annotation_id="17707">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15814" docOffset="88">
      <en>We <Alignment alignment="17746" annotation_id="15817">
          <DiscourseConnective annotation_id="15817" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="33336" annotation_id="15823">
          <DiscourseConnective annotation_id="15823" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, need more transparency <Alignment alignment="17781" annotation_id="15854">
          <DiscourseConnective annotation_id="15854" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the democratic functioning of the European Union is to be guaranteed, <DiscourseConnective annotation_id="15927" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> hence, in our report - and in saying this, I am perhaps addressing you, Commissioner Wallström, more than anyone else - we call for the 'europa.eu' Internet portal to be redesigned as a means of access to all the institutions and for a clear guide to the various European institutions - rather than a catalogue of all the European Union's activities - to be positioned on the homepage.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15823" annotation_id="17718">
          <DiscourseConnective annotation_id="17718" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons nous <Alignment alignment="15817" annotation_id="17746">
          <DiscourseConnective annotation_id="17746" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> améliorer notre transparence <Alignment alignment="15854" annotation_id="17781">
          <DiscourseConnective annotation_id="17781" sense="Contingency.Condition">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> garantir le fonctionnement démocratique de l'Union européenne. Partant, notre rapport - <DiscourseConnective annotation_id="17874">et</DiscourseConnective> je m'adresse peut-être à vous, Madame la Commissaire Wallström, plus <DiscourseConnective annotation_id="17946">qu'</DiscourseConnective>à n'importe qui d'autre <DiscourseConnective annotation_id="17973">en</DiscourseConnective> disant cela -, réclame que l'on fasse du portail internet "europa.eu" une porte d'accès <DiscourseConnective annotation_id="18064">à</DiscourseConnective> l'ensemble des institutions <DiscourseConnective annotation_id="18094">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18097">que</DiscourseConnective> l'on propose un guide clair présentant les diverses institutions européennes sur la page d'accueil - au lieu d'un catalogue exhaustif des activités de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16317" docOffset="89">
      <en>Finally, I should like to give voice to another thought, namely that it was in January that you presented your annual report for the past year, <Alignment alignment="18414" annotation_id="16461">
          <DiscourseConnective annotation_id="16461" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is only now - in November of the following year - that we are debating it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18272">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais vous faire part d'une autre réflexion: c'est <DiscourseConnective annotation_id="18336">en</DiscourseConnective> janvier <DiscourseConnective annotation_id="18347">que</DiscourseConnective> vous avez présenté votre rapport annuel <DiscourseConnective annotation_id="18391">pour</DiscourseConnective> l'année dernière, <Alignment alignment="16461" annotation_id="18414">
          <DiscourseConnective annotation_id="18414" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est seulement <DiscourseConnective annotation_id="18435">maintenant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18447">en</DiscourseConnective> novembre de l'année suivante, <DiscourseConnective annotation_id="18480">que</DiscourseConnective> nous en discutons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16543" docOffset="90">
      <en>We in the Committee on Petitions should endeavour to discuss these reports as soon as possible <Alignment alignment="18600" annotation_id="16638">
          <DiscourseConnective annotation_id="16638" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are published.</en>
      <fr>Notre commission des pétitions doit s'efforcer d'examiner ces rapports dans les meilleurs délais <Alignment alignment="16638" annotation_id="18600">
          <DiscourseConnective annotation_id="18600" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur publication.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16664" id="010" name="Margot Wallström">
    <ParallelChunk annotation_id="16664" docOffset="91">
      <en>Vice-President of the Commission. Mr President, first I would like to congratulate the rapporteur, Mr Schwab, for his work on the European Ombudsman's report on his activities in 2005.</en>
      <fr>vice-présidente de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="18700">d'abord</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur, M. Schwab, <DiscourseConnective annotation_id="18744">pour</DiscourseConnective> son travail sur le rapport relatif aux activités du Médiateur européen <DiscourseConnective annotation_id="18820">en</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16849" docOffset="92">
      <en>This is an important report from Parliament on the general principles, the state of play and future development of cooperation between the Ombudsman and other EU institutions.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="18832">s'</DiscourseConnective>agit d'un rapport important du Parlement sur les principes généraux, la situation actuelle <DiscourseConnective annotation_id="18925">et</DiscourseConnective> l'évolution future de la coopération entre le Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="18984">et</DiscourseConnective> les autres institutions de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17025" docOffset="93">
      <en>I would <Alignment alignment="19032" annotation_id="17033">
          <DiscourseConnective annotation_id="17033" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to congratulate the Ombudsman, Mr Diamandouros, on his annual report.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="17033" annotation_id="19032">
          <DiscourseConnective annotation_id="19032" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> féliciter le Médiateur, M. Diamandouros, <DiscourseConnective annotation_id="19083">pour</DiscourseConnective> son rapport annuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17113" docOffset="94">
      <en>I am happy, as always, to hear Mr Diamandouros confirm his commitment to ensuring the highest standards of administration in the European institutions, <DiscourseConnective annotation_id="17265" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is a commitment the Commission shares.</en>
      <fr>Je suis heureuse, <DiscourseConnective annotation_id="19126">comme</DiscourseConnective> toujours, d'entendre M. Diamandouros confirmer sa volonté de garantir le meilleur niveau d'administration au sein des institutions européennes. C'est une volonté partagée par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17313" docOffset="95">
      <en>I entirely support Mr Schwab in his endorsement of the role of the Ombudsman as an external monitoring mechanism for sound administration.</en>
      <fr>Je suis entièrement d'accord avec M. Schwab: le rôle du Médiateur est d'être un mécanisme de contrôle externe <DiscourseConnective annotation_id="19432">en vue de</DiscourseConnective> garantir une administration de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17452" docOffset="96">
      <en>Through his work, the Ombudsman contributes to the promotion of good administration.</en>
      <fr>Par son travail, le Médiateur contribue <DiscourseConnective annotation_id="19522">à</DiscourseConnective> la promotion d'une bonne administration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17537" docOffset="97">
      <en>I am convinced that, through their cooperation with the Ombudsman, EU institutions are helped in fostering a citizen-oriented approach to their daily work.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="19584">que</DiscourseConnective> la coopération des institutions de l'UE avec le Médiateur les encourage à adopter dans leur travail quotidien une approche axée sur les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17693" docOffset="98">
      <en>That means ensuring greater transparency of the EU decision-making process and working to develop best practices to meet citizens' expectations and safeguard their rights.</en>
      <fr>Cela implique d'assurer une transparence accrue au processus décisionnel de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="19815">et</DiscourseConnective> de s'atteler <DiscourseConnective annotation_id="19831">à</DiscourseConnective> développer les meilleures pratiques <DiscourseConnective annotation_id="19869">en vue de</DiscourseConnective> répondre aux attentes des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="19914">et</DiscourseConnective> de garantir leurs droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17865" docOffset="99">
      <en>This is about bridging the gap between institutions and EU citizens.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="19946">s'</DiscourseConnective>agit de combler le fossé entre les institutions <DiscourseConnective annotation_id="19996">et</DiscourseConnective> les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17934" docOffset="100">
      <en>I would like to comment on three specific points in the report.</en>
      <fr>Je voudrais commenter trois points précis du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17998" docOffset="101">
      <en>Firstly, I think that the cooperation between the Ombudsman and the Commission has developed well in recent years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20077">Premièrement</DiscourseConnective>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="20100">que</DiscourseConnective> la coopération entre le Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="20138">et</DiscourseConnective> la Commission s'est bien développée ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18113" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="20199" annotation_id="18113">
          <DiscourseConnective annotation_id="18113" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> pointed out in the report, the Commission uses a new internal procedure empowering each Commissioner to adopt and transmit communications to the Ombudsman.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18113" annotation_id="20199">
          <DiscourseConnective annotation_id="20199" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport le souligne, la Commission utilise une nouvelle procédure interne permettant à chaque commissaire d'adopter <DiscourseConnective annotation_id="20324">et</DiscourseConnective> de transmettre des communications au Médiateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18272" docOffset="103">
      <en>I am happy that both the Ombudsman and Mr Schwab welcome this innovation in their reports.</en>
      <fr>Je suis heureuse <DiscourseConnective annotation_id="20392">que</DiscourseConnective> tant le Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="20414">que</DiscourseConnective> M. Schwab saluent cette innovation dans leurs rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18363" docOffset="104">
      <en>
        <Alignment alignment="20474" annotation_id="18363">
          <Alignment alignment="20474" annotation_id="18363">
            <DiscourseConnective annotation_id="18363" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Commission has adapted its internal rules to speed up the handling of its replies to the Ombudsman.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18363" annotation_id="20474">
          <Alignment alignment="18363" annotation_id="20474">
            <DiscourseConnective annotation_id="20474" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la Commission a adapté son règlement intérieur <DiscourseConnective annotation_id="20531">afin d'</DiscourseConnective>accélérer la gestion de ses réponses au Médiateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18480" docOffset="105">
      <en>The Commission will continue to develop its cooperation with the Ombudsman.</en>
      <fr>La Commission continuera <DiscourseConnective annotation_id="20614">à</DiscourseConnective> développer sa coopération avec le Médiateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18556" docOffset="106">
      <en>The rapporteur suggests that a similar empowering procedure be introduced for the handling of petitions.</en>
      <fr>Le rapporteur suggère <DiscourseConnective annotation_id="20683">qu'</DiscourseConnective>une procédure favorisant une autonomie accrue similaire <DiscourseConnective annotation_id="20742">soit</DiscourseConnective> introduite <DiscourseConnective annotation_id="20758">pour</DiscourseConnective> la gestion des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18661" docOffset="107">
      <en>
        <Alignment alignment="20789" annotation_id="18661">
          <DiscourseConnective annotation_id="18661" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission will continue to work closely with the Committee on Petitions, that is not a possibility that the Commission envisages.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18661" annotation_id="20789">
          <DiscourseConnective annotation_id="20789" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle continuera <DiscourseConnective annotation_id="20813">à</DiscourseConnective> collaborer étroitement avec la commission des pétitions, ce n'est toutefois pas une possibilité <DiscourseConnective annotation_id="20911">que</DiscourseConnective> la Commission envisage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18802" docOffset="108">
      <en>The Committee on Petitions and the European Ombudsman have distinct roles, each with its own value to citizens.</en>
      <fr>La commission des pétitions <DiscourseConnective annotation_id="20967">et</DiscourseConnective> le Médiateur européen ont des rôles distincts qui ont chacun leur propre intérêt <DiscourseConnective annotation_id="21051">pour</DiscourseConnective> nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18914" docOffset="109">
      <en>Secondly, the report mentions the Europa website.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21073">Deuxièmement</DiscourseConnective>, le rapport fait allusion au site internet Europa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18964" docOffset="110">
      <en>It is one of the most visited websites in the world <Alignment alignment="21191" annotation_id="19016">
          <DiscourseConnective annotation_id="19016" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has become quite complex to navigate.</en>
      <fr>C'est un des sites internet les plus visités au monde <Alignment alignment="19016" annotation_id="21191">
          <DiscourseConnective annotation_id="21191" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est devenu assez complexe d'y naviguer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19061" docOffset="111">
      <en>It is in that light that the Commission is well on its way towards refurbishing its own part of the Europa portal.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="21243">pour</DiscourseConnective> cette raison <DiscourseConnective annotation_id="21261">que</DiscourseConnective> la Commission est bien engagée dans la rénovation de la partie du portail Europa qui lui est consacrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19176" docOffset="112">
      <en>The ultimate objective is to transform the Europa website into a more user-friendly, well-structured and coherent web portal.</en>
      <fr>L'objectif ultime est de transformer le site internet Europa <DiscourseConnective annotation_id="21430">en</DiscourseConnective> un portail plus convivial, <DiscourseConnective annotation_id="21460">mieux</DiscourseConnective> structuré <DiscourseConnective annotation_id="21476">et</DiscourseConnective> plus cohérent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19302" docOffset="113">
      <en>It will be multilingual at appropriate levels <Alignment alignment="21537" annotation_id="19348">
          <DiscourseConnective annotation_id="19348" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the presentation will be more oriented to citizens and communication.</en>
      <fr>Il sera multilingue aux niveaux appropriés <Alignment alignment="19348" annotation_id="21537">
          <DiscourseConnective annotation_id="21537" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la présentation sera davantage orientée vers les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="21598">et</DiscourseConnective> la communication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19422" docOffset="114">
      <en>Thirdly, and finally, the decision to revise the Ombudsman's statute rests with the European Parliament, with the approval of the Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21619">Troisièmement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21633">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21636">pour terminer</DiscourseConnective>, la décision de réviser le statut du Médiateur incombe au Parlement, avec l'approbation du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19561" docOffset="115">
      <en>The Commission is, <Alignment alignment="122248" annotation_id="19580">
          <DiscourseConnective annotation_id="19580" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, consulted and closely follows developments relating to the proposal, including those in the committees concerned.</en>
      <fr>La Commission est <Alignment alignment="2336" annotation_id="21768">
          <DiscourseConnective annotation_id="21768" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> consultée <DiscourseConnective annotation_id="21788">et</DiscourseConnective> suit de près les développements relatifs <DiscourseConnective annotation_id="21832">à</DiscourseConnective> la proposition, y compris ceux intervenant au sein des commissions concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19703" docOffset="116">
      <en>The Commission is currently examining the proposal in detail, <Alignment alignment="21973" annotation_id="19765">
          <DiscourseConnective annotation_id="19765" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been in contact with the Ombudsman's office to seek clarification on some aspects of the proposal.</en>
      <fr>La Commission examine actuellement la proposition <DiscourseConnective annotation_id="21963">en</DiscourseConnective> détail <Alignment alignment="3911" annotation_id="21973">
          <DiscourseConnective annotation_id="21973" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> est entrée <DiscourseConnective annotation_id="21987">en</DiscourseConnective> contact avec le bureau du Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="22026">afin d'</DiscourseConnective>obtenir des précisions sur certains aspects de la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19872" docOffset="117">
      <en>In conclusion, I understand that next year the Ombudsman intends to include a few star cases in his annual report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22096">En</DiscourseConnective> conclusion, je crois comprendre <DiscourseConnective annotation_id="22131">que</DiscourseConnective>, l'année prochaine, le Médiateur a l'intention d'inclure quelques affaires modèles dans son rapport annuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19987" docOffset="118">
      <en>These are, <Alignment alignment="22254" annotation_id="19998">
          <DiscourseConnective annotation_id="19998" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I understand it, cases where the handling of complaints by the EU institutions has been exemplary, regardless of whether maladministration occurred.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="22246">s'</DiscourseConnective>agit, <Alignment alignment="19998" annotation_id="22254">
          <DiscourseConnective annotation_id="22254" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai bien compris, d'affaires dans lesquelles la gestion des plaintes par les institutions de l'UE a été exemplaire, <DiscourseConnective annotation_id="22374">qu'</DiscourseConnective>il y ait eu mauvaise administration <DiscourseConnective annotation_id="22413">ou</DiscourseConnective> non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20150" docOffset="119">
      <en>I think that is an excellent initiative <Alignment alignment="22466" annotation_id="20190">
          <DiscourseConnective annotation_id="20190" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="22483" annotation_id="20196">
          <DiscourseConnective annotation_id="20196" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> look forward to seeing next year's report.</en>
      <fr>Je pense que c'est une excellente initiative <Alignment alignment="20190" annotation_id="22466">
          <DiscourseConnective annotation_id="22466" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis <Alignment alignment="20196" annotation_id="22483">
          <DiscourseConnective annotation_id="22483" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de lire le rapport de l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20244" id="011" language="EL" name="Manolis Mavrommatis">
    <ParallelChunk annotation_id="20244" docOffset="120">
      <en>Mr President, Madam Wallström, Mr Diamandouros, ladies and gentlemen, I should like, first of all, to congratulate the rapporteur, my honourable friend Andreas Schwab, on the extraordinary effort he has made in his report to illustrate that, year on year, the institution of the European Ombudsman is becoming extremely important to European citizens, thanks to the work being carried out by the European Ombudsman.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame Wallström, Monsieur Diamandouros, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="22607">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais, <DiscourseConnective annotation_id="22634">avant</DiscourseConnective> toute chose, féliciter le rapporteur, mon honorable ami Andreas Schwab, <DiscourseConnective annotation_id="22712">pour</DiscourseConnective> l'effort extraordinaire auquel il a consenti dans son rapport <DiscourseConnective annotation_id="22779">afin d'</DiscourseConnective>illustrer l'importance majeure que revêt d'année <DiscourseConnective annotation_id="22835">en</DiscourseConnective> année l'institution du Médiateur européen <DiscourseConnective annotation_id="22880">pour</DiscourseConnective> les citoyens européens, grâce au travail accompli par ce dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20660" docOffset="121">
      <en>I <Alignment alignment="22963" annotation_id="20662">
          <DiscourseConnective annotation_id="20662" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to express my thanks to Mr Diamandouros, <Alignment alignment="23000" annotation_id="20713">
          <DiscourseConnective annotation_id="20713" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new facts that he brings to light in the position he holds are reference points for the trust that the citizens place in the institutions.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="20662" annotation_id="22963">
          <DiscourseConnective annotation_id="22963" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier M. Diamandouros, <Alignment alignment="20713" annotation_id="23000">
          <DiscourseConnective annotation_id="23000" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les nouveaux faits <DiscourseConnective annotation_id="23023">qu'</DiscourseConnective>il présente à sa fonction sont autant de preuves de la confiance <DiscourseConnective annotation_id="23091">que</DiscourseConnective> les citoyens accordent aux institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20864" docOffset="122">
      <en>I acted as rapporteur for the annual report on the activities of the European Ombudsman in 2004 <Alignment alignment="23246" annotation_id="20960">
          <DiscourseConnective annotation_id="20960" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wish to point out that, compared with that year, during which complaints rose by 53% over the previous year, in 2005 the Ombudsman received a total of 3 920 complaints, <Alignment alignment="23457" annotation_id="21135">
          <DiscourseConnective annotation_id="21135" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> an increase in the order of 5%.</en>
      <fr>J'ai officié en <DiscourseConnective annotation_id="23152">tant que</DiscourseConnective> rapporteur sur le rapport annuel relatif aux activités du Médiateur européen <DiscourseConnective annotation_id="23238">en</DiscourseConnective> 2004 <Alignment alignment="20960" annotation_id="23246">
          <DiscourseConnective annotation_id="23246" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="23258">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="23270">qu'en</DiscourseConnective> comparaison avec l'année en question, durant laquelle les plaintes avaient progressé de 53% par rapport à l'année précédente, le Médiateur a reçu <DiscourseConnective annotation_id="23422">en</DiscourseConnective> 2005 un <DiscourseConnective annotation_id="23433">total</DiscourseConnective> de 3920 plaintes, <Alignment alignment="21135" annotation_id="23457">
          <DiscourseConnective annotation_id="23457" sense="Expansion.Restatement">soit</DiscourseConnective>
        </Alignment> une augmentation de l'ordre de 5%.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21182" docOffset="123">
      <en>This does not mean that there are more cases of maladministration on the part of the institutions of the European Union, <Alignment alignment="23626" annotation_id="21303">
          <DiscourseConnective annotation_id="21303" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the citizens are more informed as to their rights.</en>
      <fr>Cette évolution ne dénote pas une hausse du nombre de cas de mauvaise gestion de la part des institutions de l'Union européenne, <Alignment alignment="21303" annotation_id="23626">
          <DiscourseConnective annotation_id="23626" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> indique <DiscourseConnective annotation_id="23639">que</DiscourseConnective> les citoyens sont <DiscourseConnective annotation_id="23661">mieux</DiscourseConnective> informés de leurs droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21363" docOffset="124">
      <en>An important factor for the efficacy of the institution of the Ombudsman is its cooperation with the institutions of the European Union.</en>
      <fr>La coopération de l'institution du Médiateur européen avec les institutions de l'Union européenne constitue un important facteur de son efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21500" docOffset="125">
      <en>I would refer by way of example to the regular updates and meetings between Mr Diamandouros and the Committee on Petitions and its bureau.</en>
      <fr>Je citerai comme exemples les mises à jour <DiscourseConnective annotation_id="23884">et</DiscourseConnective> les réunions régulières entre M. Diamandouros <DiscourseConnective annotation_id="23933">et</DiscourseConnective> la commission des pétitions <DiscourseConnective annotation_id="23964">et</DiscourseConnective> son bureau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21639" docOffset="126">
      <en>The Ombudsman's annual report illustrates, among other things, the efforts being made by the Ombudsman and the Commission, of course, to broaden and further strengthen the network of national and regional ombudsmen, by developing exchanges of information for best practices.</en>
      <fr>Le rapport annuel du Médiateur illustre <DiscourseConnective annotation_id="24019">notamment</DiscourseConnective> les efforts déployés par ce dernier <DiscourseConnective annotation_id="24065">et</DiscourseConnective> par la Commission, bien évidemment, <DiscourseConnective annotation_id="24104">pour</DiscourseConnective> élargir <DiscourseConnective annotation_id="24117">et</DiscourseConnective> renforcer <DiscourseConnective annotation_id="24130">encore</DiscourseConnective> le réseau de médiateurs nationaux <DiscourseConnective annotation_id="24171">et</DiscourseConnective> régionaux, <DiscourseConnective annotation_id="24185">en</DiscourseConnective> intensifiant les échanges d'information touchant aux meilleures pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21914" docOffset="127">
      <en>The participation of the Committee on Petitions of the European Parliament in this network is important and would facilitate practical cooperation between the European institutions and the national and regional ombudsmen and would allow regular contacts with the committees on petitions of the national parliaments and with the ombudsmen of the Member States to be increased.</en>
      <fr>La participation de la commission des pétitions du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="24333">à</DiscourseConnective> ce réseau est importante. Elle faciliterait la coopération pratique entre les institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="24438">et</DiscourseConnective> les médiateurs nationaux <DiscourseConnective annotation_id="24466">et</DiscourseConnective> régionaux <DiscourseConnective annotation_id="24479">et</DiscourseConnective> permettrait d'intensifier les contacts réguliers avec les commissions des pétitions des parlements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="24591">et</DiscourseConnective> les médiateurs des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22290" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="24628" annotation_id="22290">
          <DiscourseConnective annotation_id="22290" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we compare the Ombudsman's reports for 2004 and 2005, we see that the result was positive, <DiscourseConnective annotation_id="22384" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we can concentrate on the points in which the Committee on Petitions is particularly interested.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22290" annotation_id="24628">
          <DiscourseConnective annotation_id="24628" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous comparons les rapports 2004 <DiscourseConnective annotation_id="24664">et</DiscourseConnective> 2005 du Médiateur, nous constatons <DiscourseConnective annotation_id="24702">que</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="24709">résultat</DiscourseConnective> est positif, ce qui nous permet de nous concentrer sur les points qui intéressent particulièrement la commission des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22489" docOffset="129">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="22489" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>, we can see in this way the essential role he plays <Alignment alignment="24912" annotation_id="22553">
          <DiscourseConnective annotation_id="22553" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the progress made within one year.</en>
      <fr>De surcroît, nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="24872">ainsi</DiscourseConnective> voir le rôle essentiel qu'il joue <Alignment alignment="21488" annotation_id="24912">
          <DiscourseConnective annotation_id="24912" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les progrès accomplis <DiscourseConnective annotation_id="24937">en</DiscourseConnective> une année.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22592" id="012" name="Proinsias De Rossa">
    <ParallelChunk annotation_id="22592" docOffset="130">
      <en>on behalf of the PSE Group. - I too want to thank Mr Schwab, and my colleagues in other political groups as well, for the considerable amount of work they have put into this report.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (EN) Je voudrais moi <DiscourseConnective annotation_id="24996">aussi</DiscourseConnective> remercier M. Schwab <DiscourseConnective annotation_id="25022">ainsi</DiscourseConnective> que mes collègues d'autres groupes politiques <DiscourseConnective annotation_id="25074">pour</DiscourseConnective> la quantité considérable de travail qu'ils ont investie dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22774" docOffset="131">
      <en>The Ombudsman's report, particularly the executive summary, is, I believe, an excellent example of how to present our work to the citizens.</en>
      <fr>Le rapport du Médiateur, <DiscourseConnective annotation_id="25177">en particulier</DiscourseConnective> le résumé, est selon moi un excellent exemple de la manière de présenter notre travail <DiscourseConnective annotation_id="25279">à</DiscourseConnective> nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22914" docOffset="132">
      <en>It is clear, concise and to the point.</en>
      <fr>Il est clair, concis <DiscourseConnective annotation_id="25319">et</DiscourseConnective> pertinent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22953" docOffset="133">
      <en>Transparency is, I believe, the key to European democracy and its main building block.</en>
      <fr>La transparence est, je pense, la clé de la démocratie européenne <DiscourseConnective annotation_id="25399">et</DiscourseConnective> sa principale composante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23040" docOffset="134">
      <en>I welcome the increased awareness of the European Ombudsman's role, reflected in the increased numbers taking their complaints to him.</en>
      <fr>Je me réjouis de la prise de conscience croissante du rôle du Médiateur européen, reflétée par le nombre croissant de personnes qui portent plainte auprès de lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23175" docOffset="135">
      <en>I am not at all concerned about the fact that many of these are not directly his responsibility.</en>
      <fr>Je ne suis pas du tout inquiet <DiscourseConnective annotation_id="25622">du fait que</DiscourseConnective> beaucoup de ces plaintes ne relèvent pas directement de sa responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23272" docOffset="136">
      <en>That is a reflection of his success in bringing his office to the notice of the public and perhaps also an indication of the inadequacies of other institutions in making clear who they are <Alignment alignment="25878" annotation_id="23461">
          <DiscourseConnective annotation_id="23461" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how to access them.</en>
      <fr>Cela montre qu'il a réussi <DiscourseConnective annotation_id="25736">à</DiscourseConnective> faire connaître son bureau au public <DiscourseConnective annotation_id="25775">et</DiscourseConnective> cela montre peut-être <DiscourseConnective annotation_id="25800">aussi</DiscourseConnective> l'incapacité d'autres institutions <DiscourseConnective annotation_id="25841">à</DiscourseConnective> indiquer clairement qui elles sont <Alignment alignment="23461" annotation_id="25878">
          <DiscourseConnective annotation_id="25878" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment entrer <DiscourseConnective annotation_id="25896">en</DiscourseConnective> contact avec elles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23485" docOffset="137">
      <en>I believe we should not expect citizens to find their way through the maze of EU institutions.</en>
      <fr>Je crois que nous ne devons pas attendre de nos concitoyens qu'ils s'y retrouvent dans le labyrinthe des institutions de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23580" docOffset="138">
      <en>They have more important things to be doing with their lives.</en>
      <fr>Ils ont des choses plus importantes <DiscourseConnective annotation_id="26082">à</DiscourseConnective> faire de leur vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23642" docOffset="139">
      <en>
        <Alignment alignment="26103" annotation_id="23642">
          <DiscourseConnective annotation_id="23642" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have a complaint to make, they will reach for the nearest known vehicle available to them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23642" annotation_id="26103">
          <DiscourseConnective annotation_id="26103" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils veulent déposer une plainte, ils se rendent auprès du véhicule connu le plus proche mis <DiscourseConnective annotation_id="26202">à</DiscourseConnective> leur disposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23743" docOffset="140">
      <en>I think that the citizen's right to make a complaint is a good thing.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="26231">que</DiscourseConnective> le droit des citoyens de porter plainte est une bonne chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23813" docOffset="141">
      <en>The action of the Ombudsman in referring those cases for which he does not have direct responsibility to the appropriate institution is an excellent way of dealing with such complaints.</en>
      <fr>L'action du Médiateur consistant <DiscourseConnective annotation_id="26329">à</DiscourseConnective> transmettre les affaires dont il n'est pas directement responsable <DiscourseConnective annotation_id="26398">à</DiscourseConnective> l'institution appropriée est une excellente manière de traiter ces plaintes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23999" docOffset="142">
      <en>I believe it should be followed by other institutions.</en>
      <fr>Je pense que cet exemple devrait être suivi par d'autres institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24054" docOffset="143">
      <en>One final point: ten years after the initiation of the Ombudsman's statute, there is clearly a need for a review.</en>
      <fr>Un dernier point: dix ans <DiscourseConnective annotation_id="26574">après</DiscourseConnective> la mise en place du statut du Médiateur, une révision est manifestement nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24168" docOffset="144">
      <en>I welcome the Ombudsman's initiative in that regard <Alignment alignment="26711" annotation_id="24220">
          <DiscourseConnective annotation_id="24220" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I look forward to debating it in Parliament in the near future.</en>
      <fr>Je salue l'initiative du Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="26699">à cet égard</DiscourseConnective> <Alignment alignment="41283" annotation_id="26711">
          <DiscourseConnective annotation_id="26711" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis de débattre prochainement de ce sujet au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24288" docOffset="145">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24299" id="013" name="Diana Wallis">
    <ParallelChunk annotation_id="24299" docOffset="146">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, I too should like to thank the Ombudsman both for his report and for his interesting presentation today.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE . - (EN) Monsieur le Président, je voudrais moi <DiscourseConnective annotation_id="26869">aussi</DiscourseConnective> remercier le Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="26898">pour</DiscourseConnective> son rapport <DiscourseConnective annotation_id="26915">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26918">pour</DiscourseConnective> son exposé intéressant d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24449" docOffset="147">
      <en>I would <Alignment alignment="26973" annotation_id="24457">
          <DiscourseConnective annotation_id="24457" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank Mr Schwab for his very competent report and analysis of the Ombudsman's report.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="3447" annotation_id="26973">
          <DiscourseConnective annotation_id="26973" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier M. Schwab <DiscourseConnective annotation_id="27003">pour</DiscourseConnective> son rapport <DiscourseConnective annotation_id="27020">et</DiscourseConnective> son analyse du rapport du Médiateur très satisfaisants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24556" docOffset="148">
      <en>There is little to say <Alignment alignment="27112" annotation_id="24579">
          <DiscourseConnective annotation_id="24579" sense="Expansion.Exception">except</DiscourseConnective>
        </Alignment> that everything seems to be going well in the sense that our citizens are more aware of the Ombudsman's activities.</en>
      <fr>Il n'y a pas grand-chose <DiscourseConnective annotation_id="27104">à</DiscourseConnective> dire, <Alignment alignment="4458" annotation_id="27112">
          <DiscourseConnective annotation_id="27112" sense="Expansion.Exception">excepté que</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout semble bien fonctionner <DiscourseConnective annotation_id="27153">dans le sens où</DiscourseConnective> nos concitoyens sont davantage conscients des activités du Médiateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24702" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="27239" annotation_id="24702">
          <DiscourseConnective annotation_id="24702" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the numbers of complaints are rising owing to an increasing awareness of what is possible and an awareness of Europe, then that is helping to bring our citizens closer to us.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24702" annotation_id="27239">
          <DiscourseConnective annotation_id="27239" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nombre de plaintes augmente en raison d'une plus grande prise de conscience de ce qui est possible <DiscourseConnective annotation_id="27344">et</DiscourseConnective> de l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="27360">alors</DiscourseConnective> cela contribue <DiscourseConnective annotation_id="27381">à</DiscourseConnective> rapprocher nos concitoyens de nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24880" docOffset="150">
      <en>That is what we should be all about.</en>
      <fr>Cela devrait être notre objectif <DiscourseConnective annotation_id="27452">à</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24917" docOffset="151">
      <en>Reports of this type help give us a snapshot of what is going on and of how we can do things better in the future, <Alignment alignment="96457" annotation_id="25032">
          <DiscourseConnective annotation_id="25032" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this report sets out many of those lessons.</en>
      <fr>Des rapports de ce type nous donnent un instantané de la situation actuelle <DiscourseConnective annotation_id="27536">et</DiscourseConnective> de la manière dont nous pouvons améliorer les choses <DiscourseConnective annotation_id="27592">à</DiscourseConnective> l'avenir, <Alignment alignment="25032" annotation_id="27604">
          <DiscourseConnective annotation_id="27604" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce rapport contient plusieurs de ces leçons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25080" docOffset="152">
      <en>I want to centre my remarks on an issue already mentioned by other speakers, which is that <Alignment alignment="99732" annotation_id="25171">
          <DiscourseConnective annotation_id="25171" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to be citizen-centred then we have to ensure that our citizens can make a complaint easily, perhaps via a one-stop shop.</en>
      <fr>Je voudrais axer mes remarques sur une question <DiscourseConnective annotation_id="27700">déjà</DiscourseConnective> abordée par d'autres orateurs, à savoir <Alignment alignment="25171" annotation_id="27745">
          <DiscourseConnective annotation_id="27745" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons adopter une approche axée sur les citoyens, nous devons faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="27836">que</DiscourseConnective> nos concitoyens puissent porter plainte facilement, peut-être via un guichet unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25303" docOffset="153">
      <en>Simply having a good website may not be the answer.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27925">Simplement</DiscourseConnective> avoir un bon site internet n'est peut-être pas la solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25355" docOffset="154">
      <en>At present there are a lot of people dealing with complaints, problems and issues.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27996">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, de nombreuses personnes s'occupent des plaintes, des problèmes <DiscourseConnective annotation_id="28079">et</DiscourseConnective> des questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25438" docOffset="155">
      <en>We have the Ombudsman's very good service, Parliament's Committee on Petitions, the Commission itself, which accepts complaints, and ourselves as MEPs, who receive constituents' case-work, as well as SOLVIT and EUROJUST.</en>
      <fr>Nous avons l'excellent service du Médiateur, la commission des pétitions du Parlement, la Commission elle-même, qui accepte des plaintes, <DiscourseConnective annotation_id="28235">et</DiscourseConnective> nous-mêmes en <DiscourseConnective annotation_id="28252">tant que</DiscourseConnective> députés européens, qui recevons les affaires de nos administrés, <DiscourseConnective annotation_id="28326">ainsi</DiscourseConnective> que SOLVIT <DiscourseConnective annotation_id="28343">et</DiscourseConnective> EUROJUST.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25659" docOffset="156">
      <en>I fear that some EU citizens who apply to one of these bodies only to be referred to another will fall by the wayside and give up.</en>
      <fr>Je crains <DiscourseConnective annotation_id="28366">que</DiscourseConnective> certains des citoyens de l'UE qui s'adressent <DiscourseConnective annotation_id="28416">à</DiscourseConnective> un de ces organes <DiscourseConnective annotation_id="28436">pour</DiscourseConnective> se voir renvoyer vers un autre n'abandonnent <DiscourseConnective annotation_id="28486">en</DiscourseConnective> cours de route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25790" docOffset="157">
      <en>We need to think about ways in which we can bring these various strands together <Alignment alignment="28578" annotation_id="25871">
          <Alignment alignment="28578" annotation_id="25871">
            <DiscourseConnective annotation_id="25871" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> our citizens feel that their issues are being answered promptly <Alignment alignment="28673" annotation_id="25943">
          <DiscourseConnective annotation_id="25943" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they are being directed to the right recipient.</en>
      <fr>Nous devons réfléchir à des moyens de rassembler ces différents éléments <Alignment alignment="25871" annotation_id="28578">
          <Alignment alignment="25871" annotation_id="28578">
            <DiscourseConnective annotation_id="28578" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nos concitoyens aient le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="28622">que</DiscourseConnective> leurs problèmes sont pris <DiscourseConnective annotation_id="28652">en</DiscourseConnective> charge rapidement <Alignment alignment="25943" annotation_id="28673">
          <DiscourseConnective annotation_id="28673" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28676">qu'</DiscourseConnective>ils sont dirigés vers le bon destinataire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26000" docOffset="158">
      <en>That is something we should think about for the future.</en>
      <fr>C'est une chose à laquelle nous devons réfléchir <DiscourseConnective annotation_id="28771">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26056" docOffset="159">
      <en>Thank you again for your report.</en>
      <fr>Je vous remercie à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="28813">pour</DiscourseConnective> votre rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26089" id="014" name="David Hammerstein Mintz">
    <ParallelChunk annotation_id="26089" docOffset="160">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (ES) Mr President, I would like to thank the Ombudsman and also Mr Schwab, for his thorough, complete and positive report.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (ES) Monsieur le Président, je voudrais remercier le Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="28930">et</DiscourseConnective> M. Schwab, <DiscourseConnective annotation_id="28944">pour</DiscourseConnective> son rapport approfondi, complet <DiscourseConnective annotation_id="28981">et</DiscourseConnective> positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26248" docOffset="161">
      <en>I would like to begin by expressing my agreement with Mrs Wallis's proposal and with the proposal for a European one-stop shop for the citizens' complaints.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="29002">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29015">à</DiscourseConnective> exprimer mon accord avec la proposition de Mme Wallis <DiscourseConnective annotation_id="29071">et</DiscourseConnective> avec la proposition de centralisation des plaintes des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26405" docOffset="162">
      <en>This one-stop shop could bring together SOLVIT, the European Ombudsman and the Committee on Petitions and would be responsible for channelling the citizens' complaints to the appropriate institution.</en>
      <fr>Ce point centralisé pourrait regrouper SOLVIT, le Médiateur européen <DiscourseConnective annotation_id="29208">et</DiscourseConnective> la commission des pétitions. Il serait responsable de la transmission des plaintes des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="29307">à</DiscourseConnective> l'institution compétente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26605" docOffset="163">
      <en>We cannot expect the public to be able to navigate such a complicated labyrinth as the European Union.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas attendre du public qu'il <DiscourseConnective annotation_id="29380">soit</DiscourseConnective> en mesure de s'orienter dans un labyrinthe <DiscourseConnective annotation_id="29428">aussi</DiscourseConnective> complexe <DiscourseConnective annotation_id="29443">que</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26708" docOffset="164">
      <en>My only regret about the report, which in general is very positive, is its consideration of the third special report by the Ombudsman, which was going to be a report on OLAF <Alignment alignment="29650" annotation_id="26882">
          <DiscourseConnective annotation_id="26882" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which has been blocked by the Conference of Presidents.</en>
      <fr>Mon seul regret concernant le rapport, qui est <DiscourseConnective annotation_id="29514">globalement</DiscourseConnective> très positif, réside dans sa prise en considération du troisième rapport spécial du Médiateur, qui devait porter sur l'OLAF <Alignment alignment="29482" annotation_id="29650">
          <DiscourseConnective annotation_id="29650" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui a été bloqué par la Conférence des présidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26942" docOffset="165">
      <en>Some of the wording of the Schwab report appears to legitimise this House's Conference of Presidents' attempts to hinder the Ombudsman's work of monitoring European bodies, including OLAF.</en>
      <fr>Certaines formulations du rapport Schwab légitiment les tentatives de la Conférence des présidents de cette Assemblée d'entraver les travaux de surveillance des organes de l'Union européenne, OLAF inclus, menés par le Médiateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27131" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="29945" annotation_id="27131">
          <Alignment alignment="29945" annotation_id="27131">
            <DiscourseConnective annotation_id="27131" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we should thank the Ombudsman for some of his efforts, such as those relating to the environment, where there is great popular concern.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="36273" annotation_id="29945">
          <Alignment alignment="0" annotation_id="29945">
            <DiscourseConnective annotation_id="29945" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> remercier le Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="29983">pour</DiscourseConnective> certains de ses efforts, <DiscourseConnective annotation_id="30013">notamment</DiscourseConnective> ceux en matière d'environnement, sujet auquel s'intéresse particulièrement la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27281" docOffset="167">
      <en>I would especially like to mention the case of the industrial port of Granadilla, in the Canary Islands, where the Ombudsman has tried to ensure more rigorous application of the Habitat Directive, with a degree of success.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="30122">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30132">à</DiscourseConnective> citer le cas du port industriel de Granadilla, aux îles Canaries, où le Médiateur s'est efforcé d'assurer une application plus rigoureuse de la directive Habitats, <DiscourseConnective annotation_id="30298">et</DiscourseConnective> il y est relativement bien parvenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27504" docOffset="168">
      <en>It is <Alignment alignment="30348" annotation_id="27510">
          <DiscourseConnective annotation_id="27510" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to highlight the special report on the transparency of the Council <Alignment alignment="30408" annotation_id="27592">
          <DiscourseConnective annotation_id="27592" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> acting as legislator, a report that I personally was involved in preparing.</en>
      <fr>Soulignons <Alignment alignment="47604" annotation_id="30348">
          <DiscourseConnective annotation_id="30348" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport spécial sur la transparence du Conseil <Alignment alignment="43627" annotation_id="30408">
          <DiscourseConnective annotation_id="30408" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci agit en <DiscourseConnective annotation_id="30433">tant que</DiscourseConnective> législateur, un rapport <DiscourseConnective annotation_id="30466">à</DiscourseConnective> la préparation duquel j'ai personnellement participé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27673" docOffset="169">
      <en>We can see that there is slow, gradual, but real progress in this area.</en>
      <fr>Dans ce domaine, les progrès sont lents et progressifs, <DiscourseConnective annotation_id="30578">mais</DiscourseConnective> ils sont réels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27745" docOffset="170">
      <en>I would like to end by making it clear that the role of Parliament's Committee on Petitions in no way clashes with the role of the Ombudsman, <Alignment alignment="30742" annotation_id="27887">
          <DiscourseConnective annotation_id="27887" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="30770" annotation_id="27891">
          <DiscourseConnective annotation_id="27891" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> their roles are complementary.</en>
      <fr>Je voudrais terminer <DiscourseConnective annotation_id="30620">en</DiscourseConnective> indiquant clairement <DiscourseConnective annotation_id="30644">que</DiscourseConnective> le rôle de la commission des pétitions du Parlement ne s'oppose en rien au rôle du médiateur, <Alignment alignment="52815" annotation_id="30742">
          <DiscourseConnective annotation_id="30742" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que leurs fonctions sont <Alignment alignment="27035" annotation_id="30770">
          <DiscourseConnective annotation_id="30770" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> complémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27929" docOffset="171">
      <en>The Ombudsman monitors the European institutions in their day-to-day work, <Alignment alignment="30876" annotation_id="28004">
          <DiscourseConnective annotation_id="28004" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Committee on Petitions plays the role of direct intermediary between the citizens and the body of Community law.</en>
      <fr>Le Médiateur contrôle les institutions européennes dans leurs travaux quotidiens, <Alignment alignment="30368" annotation_id="30876">
          <DiscourseConnective annotation_id="30876" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la commission des pétitions joue le rôle d'intermédiaire direct entre les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="30969">et</DiscourseConnective> l'entité de droit communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28127" docOffset="172">
      <en>There should be more fluid day-to-day cooperation between them, with more information and more contact.</en>
      <fr>Il doit exister une coopération quotidienne plus fluide entre eux, avec une intensification des échanges <DiscourseConnective annotation_id="31110">et</DiscourseConnective> des contacts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28231" docOffset="173">
      <en>Thank you for your report, Mr Schwab, and thank you, Mr Diamandouros, for your very intensive, wide-ranging and important work.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="31133">pour</DiscourseConnective> votre rapport, Monsieur Schwab, <DiscourseConnective annotation_id="31170">et</DiscourseConnective> merci à vous, Monsieur Diamandouros, <DiscourseConnective annotation_id="31210">pour</DiscourseConnective> votre travail très intensif, très complet <DiscourseConnective annotation_id="31257">et</DiscourseConnective> capital.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28359" id="015" name="Willy Meyer Pleite">
    <ParallelChunk annotation_id="28359" docOffset="174">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (ES) Mr President, I too would like to thank the Ombudsman, Mr Diamandouros, and our rapporteur, Mr Schwab, <Alignment alignment="31420" annotation_id="28501">
          <DiscourseConnective annotation_id="28501" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are both working to try to improve the way we respond to the European citizens' complaints, administrative or of any other kind.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (ES) Monsieur le Président, je voudrais moi <DiscourseConnective annotation_id="31341">aussi</DiscourseConnective> remercier le Médiateur, M. Diamandouros, <DiscourseConnective annotation_id="31388">et</DiscourseConnective> notre rapporteur, M. Schwab, <Alignment alignment="47087" annotation_id="31420">
          <DiscourseConnective annotation_id="31420" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous deux œuvrent à l'amélioration de notre mode de réponse aux plaintes des citoyens européens, qu'elles soient de nature administrative <DiscourseConnective annotation_id="31562">ou</DiscourseConnective> autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28643" docOffset="175">
      <en>
        <Alignment alignment="31572" annotation_id="28643">
          <Alignment alignment="31572" annotation_id="28643">
            <DiscourseConnective annotation_id="28643" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I believe that the time has come to take concrete initiatives to make such improvements.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28643" annotation_id="31572">
          <Alignment alignment="28643" annotation_id="31572">
            <DiscourseConnective annotation_id="31572" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="31593">que</DiscourseConnective> le temps est venu de prendre des initiatives concrètes <DiscourseConnective annotation_id="31652">afin d'</DiscourseConnective>apporter ces améliorations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28741" docOffset="176">
      <en>Some interesting ones have already been mentioned, such as the online form and the better demarcation of the competences of the different bodies, <Alignment alignment="31854" annotation_id="28887">
          <DiscourseConnective annotation_id="28887" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that we should be <DiscourseConnective annotation_id="28919" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective> more ambitious.</en>
      <fr>Certaines, intéressantes, ont <DiscourseConnective annotation_id="31717">déjà</DiscourseConnective> été mentionnées, <DiscourseConnective annotation_id="31739">notamment</DiscourseConnective> le formulaire en ligne <DiscourseConnective annotation_id="31772">et</DiscourseConnective> l'amélioration de la démarcation entre les compétences des différents organes, <Alignment alignment="28887" annotation_id="31854">
          <DiscourseConnective annotation_id="31854" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="31868">que</DiscourseConnective> nous devons être plus ambitieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28942" docOffset="177">
      <en>We should move toward a code of good administrative conduct for all of the European institutions, <Alignment alignment="32020" annotation_id="29040">
          <DiscourseConnective annotation_id="29040" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the one-stop shop, which Mr Hammerstein mentioned, can <Alignment alignment="32098" annotation_id="29099">
          <DiscourseConnective annotation_id="29099" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be important.</en>
      <fr>Nous devons aller dans le sens d'un code de bonne conduite administrative <DiscourseConnective annotation_id="31979">pour</DiscourseConnective> toutes les institutions européennes <Alignment alignment="29040" annotation_id="32020">
          <DiscourseConnective annotation_id="32020" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le point centralisé, mentionné par M. Hammerstein, peut être important lui <Alignment alignment="29099" annotation_id="32098">
          <DiscourseConnective annotation_id="32098" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29118" docOffset="178">
      <en>The reports note that 24% of complaints relate to a lack of transparency.</en>
      <fr>Les rapports indiquent <DiscourseConnective annotation_id="32128">que</DiscourseConnective> 24% des plaintes se rapportent <DiscourseConnective annotation_id="32163">à</DiscourseConnective> un manque de transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29192" docOffset="179">
      <en>I believe that we must make an effort to promote a public debate in Europe on how close a relationship citizens have with the institutions and to ensure that those institutions act in an entirely transparent fashion.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="32201">que</DiscourseConnective> nous devons faire l'effort de promouvoir un débat public européen sur l'étroitesse des relations entre les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="32321">et</DiscourseConnective> les institutions <DiscourseConnective annotation_id="32341">et</DiscourseConnective> de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="32360">que</DiscourseConnective> ces dernières agissent dans la plus stricte transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29409" docOffset="180">
      <en>In this regard, I would like to mention another problem that the members of the Committee on Petitions should resolve.</en>
      <fr>Je tiens, <DiscourseConnective annotation_id="32432">à cet égard</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="32445">à</DiscourseConnective> signaler un autre problème <DiscourseConnective annotation_id="32474">que</DiscourseConnective> les membres de la commission des pétitions doivent résoudre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29528" docOffset="181">
      <en>Many of the citizens' complaints received relate to large works, large infrastructures, that are carried out in the European Union without the mandatory environmental impact study.</en>
      <fr>Nombre de plaintes transmises par les citoyens se rapportent aux grands travaux, aux grandes infrastructures, réalisés dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="32682">sans</DiscourseConnective> l'étude d'impact environnemental requise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29709" docOffset="182">
      <en>Sometimes the European Commission is late in issuing a report, <Alignment alignment="45694" annotation_id="29772">
          <DiscourseConnective annotation_id="29772" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the damage caused by certain absolutely monumental works is already irreversible.</en>
      <fr>Parfois, la Commission européenne publie un rapport avec retard, <Alignment alignment="29772" annotation_id="32794">
          <DiscourseConnective annotation_id="32794" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les dommages causés par certains travaux absolument monumentaux sont <DiscourseConnective annotation_id="32867">déjà</DiscourseConnective> irréversibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29860" docOffset="183">
      <en>I believe that the European Commission must act much more quickly, in order to prevent that damage from having an horrendous environmental impact.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="32896">que</DiscourseConnective> la Commission doit agir beaucoup plus rapidement, <DiscourseConnective annotation_id="32950">afin d'</DiscourseConnective>empêcher les dommages de nuire à l'environnement d'une manière épouvantable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30007" docOffset="184">
      <en>To this end, I believe that we should all do our bit to create speedy assessment mechanisms for these kinds of works, in order to prevent that damage.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="33043">que</DiscourseConnective> nous devons tous, <DiscourseConnective annotation_id="33065">à</DiscourseConnective> cette fin, contribuer <DiscourseConnective annotation_id="33089">à</DiscourseConnective> la mise en place de mécanismes d'évaluation rapide <DiscourseConnective annotation_id="33142">pour</DiscourseConnective> ces travaux, <DiscourseConnective annotation_id="33160">de manière à</DiscourseConnective> prévenir ces dommages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30158" docOffset="185">
      <en>I believe that the European Network of Ombudsmen is important, <Alignment alignment="55413" annotation_id="30221">
          <DiscourseConnective annotation_id="30221" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it may be the key to providing many solutions that can prevent complaints from the citizens of Europe and, where necessary, improve the way we respond to them.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="33205">que</DiscourseConnective> le Réseau européen des médiateurs est important, <Alignment alignment="30221" annotation_id="33258">
          <DiscourseConnective annotation_id="33258" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il peut être le moyen d'apporter de nombreuses solutions susceptibles de prévenir les plaintes de citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="33379">et</DiscourseConnective>, le cas échéant, d'améliorer la manière de les traiter.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30389" id="016" name="Marcin Libicki">
    <ParallelChunk annotation_id="30389" docOffset="186">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, I am, in a sense, wearing two hats today.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je porte aujourd'hui deux casquettes, pourrait-on dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30480" docOffset="187">
      <en>
        <Alignment alignment="33517" annotation_id="30480">
          <DiscourseConnective annotation_id="30480" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you said, I am speaking on behalf of the Union for the Europe of the Nations Group as well as in my capacity as Chairman of the Committee on Petitions, which makes me particularly qualified to speak on this matter.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30480" annotation_id="33517">
          <DiscourseConnective annotation_id="33517" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez déclaré, je parle au nom du groupe de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="33581">pour</DiscourseConnective> l'Europe des Nations, <DiscourseConnective annotation_id="33608">ainsi</DiscourseConnective> qu'à titre de président de la commission des pétitions, ce qui me rend particulièrement qualifié <DiscourseConnective annotation_id="33711">pour</DiscourseConnective> aborder le sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30698" docOffset="188">
      <en>I would, of course, like to thank Mr Schwab for his report, which was very well prepared and subsequently adopted in our committee, <DiscourseConnective annotation_id="30830" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I <Alignment alignment="33862" annotation_id="30836">
          <DiscourseConnective annotation_id="30836" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> fully agree with everything Mr Schwab has said.</en>
      <fr>Je voudrais, bien évidemment, remercier M. Schwab <DiscourseConnective annotation_id="33784">pour</DiscourseConnective> le rapport, très bien conçu, que notre commission a <DiscourseConnective annotation_id="33841">par la suite</DiscourseConnective> adopté. <Alignment alignment="30836" annotation_id="33862">
          <DiscourseConnective annotation_id="33862" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis parfaitement d'accord avec l'ensemble des propos de M. Schwab.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30894" docOffset="189">
      <en>I would particularly like to thank Mr Diamandouros.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="33961">en particulier</DiscourseConnective> remercier M. Diamandouros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30946" docOffset="190">
      <en>He does his job extremely well <Alignment alignment="34041" annotation_id="30977">
          <DiscourseConnective annotation_id="30977" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is fully appreciated <Alignment alignment="34070" annotation_id="31007">
          <DiscourseConnective annotation_id="31007" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="31011" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> I may remind you, he has been re-elected to his post by a majority of over ninety percent of the votes cast.</en>
      <fr>Il s'acquitte à merveille de sa tâche <Alignment alignment="30977" annotation_id="34041">
          <DiscourseConnective annotation_id="34041" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela se sait parfaitement <Alignment alignment="31007" annotation_id="34070">
          <DiscourseConnective annotation_id="34070" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a - je me permets de vous le rappeler -, été réélu <DiscourseConnective annotation_id="34131">à</DiscourseConnective> son poste avec une majorité <DiscourseConnective annotation_id="34161">de plus</DiscourseConnective> de 90 % des votes exprimés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31123" docOffset="191">
      <en>I very much appreciate the contact that Mr Diamandouros has with the European public, outside of his main work as Ombudsman.</en>
      <fr>J'apprécie grandement les contacts noués par M. Diamandouros avec le public européen, en dehors de sa mission principale de médiateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31248" docOffset="192">
      <en>He has attended over 170 meetings.</en>
      <fr>Il a participé à plus de 170 réunions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31283" docOffset="193">
      <en>I myself was present at one of these meetings in Poland, which was attended by over 150 people who had come to see who he was, what he had to say <Alignment alignment="34547" annotation_id="31429">
          <DiscourseConnective annotation_id="31429" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what message the European Ombudsman himself had for them.</en>
      <fr>J'ai personnellement assisté <DiscourseConnective annotation_id="34400">à</DiscourseConnective> l'une de ces réunions <DiscourseConnective annotation_id="34424">en</DiscourseConnective> Pologne, suivie par plus de 150 personnes qui avaient fait le déplacement <DiscourseConnective annotation_id="34501">pour</DiscourseConnective> voir qui il était, ce qu'il avait <DiscourseConnective annotation_id="34540">à</DiscourseConnective> dire <Alignment alignment="31429" annotation_id="34547">
          <DiscourseConnective annotation_id="34547" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quel message le Médiateur européen avait <DiscourseConnective annotation_id="34591">pour</DiscourseConnective> eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31491" docOffset="194">
      <en>This is one of the achievements of Mr Diamandouros' hands-on approach.</en>
      <fr>C'est l'une des réussites de l'approche pratique adoptée par M. Diamandouros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31562" docOffset="195">
      <en>
        <Alignment alignment="79850" annotation_id="31562">
          <DiscourseConnective annotation_id="31562" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> everyone has already mentioned, I would like to say that the active involvement of the European Ombudsman is closely linked to, shapes and reflects a greater awareness of the rights of the European Union citizens, <DiscourseConnective annotation_id="31779" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that they are more aware of these rights precisely thanks to the activities of the European Ombudsman.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31562" annotation_id="34679">
          <DiscourseConnective annotation_id="34679" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacun l'a <DiscourseConnective annotation_id="34696">déjà</DiscourseConnective> signalé, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="34719">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34721">dire que</DiscourseConnective> l'implication active du Médiateur européen entraîne <DiscourseConnective annotation_id="34782">et</DiscourseConnective> reflète une meilleure sensibilisation aux droits des citoyens de l'Union européenne, à laquelle elle est étroitement liée, et <DiscourseConnective annotation_id="34911">que</DiscourseConnective> les citoyens sont plus conscients de ces droits grâce aux activités du Médiateur européen <DiscourseConnective annotation_id="35005">précisément</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31886" docOffset="196">
      <en>The Committee on Petitions, of which I am the chairman, works closely with the European Ombudsman.</en>
      <fr>La commission des pétitions, <DiscourseConnective annotation_id="35047">que</DiscourseConnective> je préside, travaille en étroite collaboration avec le Médiateur européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31985" docOffset="197">
      <en>We have similar competences, <Alignment alignment="35168" annotation_id="32014">
          <DiscourseConnective annotation_id="32014" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not identical.</en>
      <fr>Nous disposons de compétences similaires, <Alignment alignment="32014" annotation_id="35168">
          <DiscourseConnective annotation_id="35168" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne sont pas identiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32042" docOffset="198">
      <en>It is therefore important to be aware of the differences between the competences of the Ombudsman and those of the Committee on Petitions.</en>
      <fr>Il importe <DiscourseConnective annotation_id="35214">par conséquent</DiscourseConnective> de garder à l'esprit les différences entre les compétences du Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="35301">et</DiscourseConnective> celles de la commission des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32181" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="35343" annotation_id="32181">
          <DiscourseConnective annotation_id="32181" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the President will allow me to extend my speech by a few more seconds, I would like to draw your attention to one more matter.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32181" annotation_id="35343">
          <DiscourseConnective annotation_id="35343" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le président veut bien me permettre de prolonger mon intervention de quelques secondes, je voudrais attirer votre attention sur une autre question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32311" docOffset="200">
      <en>The Committee on Petitions is a European Parliament body.</en>
      <fr>La commission des pétitions est un organe du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32369" docOffset="201">
      <en>It is <Alignment alignment="35566" annotation_id="32375">
          <DiscourseConnective annotation_id="32375" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very regrettable that the European Parliament and its bodies sometimes bypass our committee in their dealings with the Ombudsman.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="32375" annotation_id="35566">
          <DiscourseConnective annotation_id="35566" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> particulièrement regrettable <DiscourseConnective annotation_id="35600">que</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="35626">et</DiscourseConnective> ses instances passent parfois outre à notre commission <DiscourseConnective annotation_id="35684">lorsqu'</DiscourseConnective>ils traitent avec le Médiateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32515" docOffset="202">
      <en>There was an instance of this on 15 March 2006, <Alignment alignment="35764" annotation_id="32563">
          <DiscourseConnective annotation_id="32563" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament signed a new agreement with the Ombudsman over the heads of the committee which I chair, <DiscourseConnective annotation_id="32681" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which was not involved in this process.</en>
      <fr>Ce fut <DiscourseConnective annotation_id="35730">notamment</DiscourseConnective> le cas le 15 mars 2006, <Alignment alignment="32563" annotation_id="35764">
          <DiscourseConnective annotation_id="35764" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen a signé un nouvel accord avec le Médiateur sans passer par la commission <DiscourseConnective annotation_id="35867">que</DiscourseConnective> je préside, qui n'a pas participé <DiscourseConnective annotation_id="35905">à</DiscourseConnective> cette procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32725" id="017" name="Witold Tomczak">
    <ParallelChunk annotation_id="32725" docOffset="203">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (PL) Mr President, the Ombudsman's 2005 report indicates that a growing number of citizens are dissatisfied with the European Union's bodies.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le rapport 2005 du Médiateur indique <DiscourseConnective annotation_id="35984">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35988">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35996">en plus de</DiscourseConnective> citoyens sont mécontents des organes de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32901" docOffset="204">
      <en>There is a striking lack of transparency concerning their activities and a lack of effective control over the way we spend our money.</en>
      <fr>Leurs activités se caractérisent par un manque de transparence criant <DiscourseConnective annotation_id="36137">et</DiscourseConnective> par l'absence d'un contrôle efficace de nos dépenses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33035" docOffset="205">
      <en>The infringement of citizens' right to information is particularly damaging.</en>
      <fr>Le non-respect du droit <DiscourseConnective annotation_id="36218">à</DiscourseConnective> l'information des citoyens est particulièrement préjudiciable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33112" docOffset="206">
      <en>A glaring example of this was the campaign to promote the so-called Constitution for Europe.</en>
      <fr>La campagne de promotion de ce que l'on appelle la "Constitution <DiscourseConnective annotation_id="36348">pour</DiscourseConnective> l'Europe" en est un illustre exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33205" docOffset="207">
      <en>In March of last year I addressed a complaint to the European Ombudsman regarding the use of EUR 8 million to promote the European Constitution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36391">En</DiscourseConnective> mars de l'année dernière, j'ai adressé une plainte au Médiateur européen concernant l'utilisation de 8 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="36514">pour</DiscourseConnective> promouvoir la Constitution européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33350" docOffset="208">
      <en>This funding was only available to supporters of the Constitution.</en>
      <fr>Ce financement n'était disponible <DiscourseConnective annotation_id="36592">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36596">pour</DiscourseConnective> les partisans de la Constitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33417" docOffset="209">
      <en>This fact was confirmed by a European Commission spokesman on 16 February 2005.</en>
      <fr>Ce fait a été confirmé par un porte-parole de la Commission européenne le 16 février 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33497" docOffset="210">
      <en>In response to questions from the media on whether European Union money could be used to fund a campaign organised by opponents of the European Constitution, he said, <DiscourseConnective annotation_id="33664" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I quote: 'The Commission is treating the European Constitution like its baby and cares about its ratification' and the 'European Union's Office for Official Publications is not going to print pamphlets written by opponents of the Constitution.'</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36726">En</DiscourseConnective> réponse aux questions posées par les médias, qui souhaitaient savoir <DiscourseConnective annotation_id="36798">si</DiscourseConnective> les fonds européens pourraient servir <DiscourseConnective annotation_id="36839">à</DiscourseConnective> financer une campagne organisée par les opposants <DiscourseConnective annotation_id="36891">à</DiscourseConnective> la Constitution européenne, il a affirmé, je cite: "La Commission traite la Constitution européenne <DiscourseConnective annotation_id="36993">comme</DiscourseConnective> son propre enfant <DiscourseConnective annotation_id="37017">et</DiscourseConnective> veille <DiscourseConnective annotation_id="37027">à</DiscourseConnective> sa ratification" <DiscourseConnective annotation_id="37046">et</DiscourseConnective> "L'Office de publications officielles des Communautés européennes n'a pas l'intention d'imprimer des pamphlets rédigés par des opposants <DiscourseConnective annotation_id="37186">à</DiscourseConnective> la Constitution".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33913" docOffset="211">
      <en>These frank statements by Commissioner Wallström's spokesman explicitly show that opponents of the Constitution did not, and still do not, have any opportunity to present their views.</en>
      <fr>Ces déclarations franches faites par le porte-parole de la commissaire Wallström démontrent explicitement <DiscourseConnective annotation_id="37312">que</DiscourseConnective> les opposants <DiscourseConnective annotation_id="37330">à</DiscourseConnective> la Constitution n'ont pas disposé, <DiscourseConnective annotation_id="37367">et</DiscourseConnective> ne disposent toujours pas, de la possibilité de présenter leurs points de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34097" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="37449" annotation_id="34097">
          <DiscourseConnective annotation_id="34097" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, before the referendum in Spain, the European Commission spent EUR 1 million on printing 5 million pro-constitutional pamphlets and stickers, which were handed out in public places.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34097" annotation_id="37449">
          <DiscourseConnective annotation_id="37449" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="37462">avant</DiscourseConnective> le référendum <DiscourseConnective annotation_id="37482">en</DiscourseConnective> Espagne, la Commission a consacré 1 million d'euros <DiscourseConnective annotation_id="37537">à</DiscourseConnective> l'impression de 5 millions de pamphlets <DiscourseConnective annotation_id="37579">et</DiscourseConnective> d'autocollants favorables à la Constitution qui ont été distribués dans les lieux publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34291" docOffset="213">
      <en>There was a deliberate move to avoid providing information on the negative aspects of the European Constitution.</en>
      <fr>La communication d'informations concernant les aspects négatifs de la Constitution européenne a été délibérément évitée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34404" docOffset="214">
      <en>This was <Alignment alignment="40972" annotation_id="34413">
          <DiscourseConnective annotation_id="34413" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a blatant infringement of the European citizens' fundamental right to equal access to information.</en>
      <fr>Il s'agissait, <Alignment alignment="34413" annotation_id="37809">
          <DiscourseConnective annotation_id="37809" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'une infraction flagrante au droit fondamental des citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="37896">à</DiscourseConnective> un accès équitable <DiscourseConnective annotation_id="37917">à</DiscourseConnective> l'information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34522" docOffset="215">
      <en>
        <Alignment alignment="37934" annotation_id="34522">
          <DiscourseConnective annotation_id="34522" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">After</DiscourseConnective>
        </Alignment> investigating my complaint for a year, the European Ombudsman decided that the European Commission did not infringe the citizens' right to equal access to information.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34522" annotation_id="37934">
          <DiscourseConnective annotation_id="37934" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir examiné ma plainte pendant une année, le Médiateur européen a conclu <DiscourseConnective annotation_id="38015">que</DiscourseConnective> la Commission européenne n'avait pas enfreint le droit des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="38087">à</DiscourseConnective> bénéficier d'un accès équitable <DiscourseConnective annotation_id="38121">à</DiscourseConnective> l'information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34696" docOffset="216">
      <en>In that case, who did?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38138">Dans ce cas</DiscourseConnective>, qui l'a fait?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34719" docOffset="217">
      <en>
        <Alignment alignment="38165" annotation_id="34719">
          <DiscourseConnective annotation_id="34719" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> they see their credibility collapsing and disintegrating, the European Union institutions resort ever more frequently to mendacious propaganda and to funding and imposing a single, 'true' vision of European unity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34719" annotation_id="38165">
          <DiscourseConnective annotation_id="38165" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles voient leur crédibilité s'effondrer <DiscourseConnective annotation_id="38214">et</DiscourseConnective> se désintégrer, les institutions de l'Union européenne recourent <DiscourseConnective annotation_id="38282">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38290">en plus</DiscourseConnective> fréquemment <DiscourseConnective annotation_id="38310">à</DiscourseConnective> une propagande mensongère, d'une part, <DiscourseConnective annotation_id="38351">ainsi</DiscourseConnective> qu'au financement <DiscourseConnective annotation_id="38375">et</DiscourseConnective> à l'imposition d'une seule vision "authentique" de l'unité européenne, d'autre part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34938" docOffset="218">
      <en>I appreciate the Ombudsman's efforts in the fight to achieve transparency concerning the work of the European institutions, <Alignment alignment="38601" annotation_id="35062">
          <DiscourseConnective annotation_id="35062" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is still a long way to go.</en>
      <fr>J'apprécie les efforts déployés par le Médiateur dans le cadre de la lutte <DiscourseConnective annotation_id="38538">pour</DiscourseConnective> la transparence des travaux des institutions européennes, <Alignment alignment="46998" annotation_id="38601">
          <DiscourseConnective annotation_id="38601" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il reste <DiscourseConnective annotation_id="38615">encore</DiscourseConnective> beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="38631">à</DiscourseConnective> faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35099" docOffset="219">
      <en>Dinners with representatives of the bodies the Ombudsman are investigating are not enough to increase the credibility and authority of his office.</en>
      <fr>Les dîners avec des représentants des organes sur lesquels le Médiateur enquête ne suffisent pas <DiscourseConnective annotation_id="38737">à</DiscourseConnective> augmenter la crédibilité <DiscourseConnective annotation_id="38764">et</DiscourseConnective> l'autorité de sa fonction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35246" docOffset="220">
      <en>This office should be a real Ombudsman defending our rights, an Ombudsman who speaks out for the truth and defends the citizens from the ills of the European Union machine.</en>
      <fr>Cette dernière doit être celle d'un véritable Médiateur qui défend nos droits, d'un Médiateur qui œuvre <DiscourseConnective annotation_id="38898">pour</DiscourseConnective> la vérité <DiscourseConnective annotation_id="38913">et</DiscourseConnective> défend les citoyens contre les maux de la machine de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35419" docOffset="221">
      <en>
        <Alignment alignment="61330" annotation_id="35419">
          <DiscourseConnective annotation_id="35419" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, such work requires courage and autonomy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35419" annotation_id="38989">
          <DiscourseConnective annotation_id="38989" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette fonction nécessite courage <DiscourseConnective annotation_id="39033">et</DiscourseConnective> autonomie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35469" id="018" name="Robert Atkins">
    <ParallelChunk annotation_id="35469" docOffset="222">
      <en>Mr President, I congratulate Mr Schwab.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je félicite M. Schwab.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35509" docOffset="223">
      <en>He has produced a jolly good report <Alignment alignment="36426" annotation_id="35545">
          <DiscourseConnective annotation_id="35545" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am delighted to be part of it.</en>
      <fr>Il a produit un très bon rapport <Alignment alignment="65459" annotation_id="39131">
          <DiscourseConnective annotation_id="39131" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis ravi d'y avoir participé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35582" docOffset="224">
      <en>The Ombudsman has been signally successful in his activities, <Alignment alignment="64305" annotation_id="35644">
          <DiscourseConnective annotation_id="35644" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> ironically his success has provoked more interest.</en>
      <fr>Les activités du Médiateur ont manifestement été couronnées de succès <Alignment alignment="35644" annotation_id="39238">
          <DiscourseConnective annotation_id="39238" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ironiquement, ce succès a suscité davantage d'intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35699" docOffset="225">
      <en>That, <Alignment alignment="39305" annotation_id="35705">
          <DiscourseConnective annotation_id="35705" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is actually good news for the task of the Committee on Petitions, to which the Ombudsman reports <Alignment alignment="39413" annotation_id="35811">
          <DiscourseConnective annotation_id="35811" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whose joint work with him is so important.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="35705" annotation_id="39305">
          <DiscourseConnective annotation_id="39305" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> une bonne nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="39334">pour</DiscourseConnective> la commission des pétitions, <DiscourseConnective annotation_id="39368">à</DiscourseConnective> laquelle le Médiateur présente son rapport <Alignment alignment="35811" annotation_id="39413">
          <DiscourseConnective annotation_id="39413" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont le travail conjoint avec celui-ci est <DiscourseConnective annotation_id="39459">si</DiscourseConnective> important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35858" docOffset="226">
      <en>I agree entirely with Diana Wallis that is essential that EU citizens are made more aware of the facilities for the redress of grievances, particularly those that exist through the auspices of the Ombudsman and the Committee on Petitions.</en>
      <fr>Je suis entièrement d'accord avec Mme Wallis: il est essentiel de sensibiliser les citoyens de l'UE aux mécanismes permettant d'obtenir réparation, <DiscourseConnective annotation_id="39621">en particulier</DiscourseConnective> ceux existant sous les auspices du Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="39681">et</DiscourseConnective> de la commission des pétitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36097" docOffset="227">
      <en>I, with everyone else, congratulate Mr Diamandouros on his achievements, especially, <Alignment alignment="39819" annotation_id="36182">
          <DiscourseConnective annotation_id="36182" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may say so, on his determination, past, present and future, in explaining the use of his powers to the new Member States and encouraging them to use his services.</en>
      <fr>Je me joins à tous mes collègues pour féliciter M. Diamandouros <DiscourseConnective annotation_id="39780">pour</DiscourseConnective> ses réalisations, <DiscourseConnective annotation_id="39803">en particulier</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="36182" annotation_id="39819">
          <DiscourseConnective annotation_id="39819" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je <DiscourseConnective annotation_id="39825">puis</DiscourseConnective> dire, <DiscourseConnective annotation_id="39836">pour</DiscourseConnective> sa détermination passée, présente <DiscourseConnective annotation_id="39875">et</DiscourseConnective> future <DiscourseConnective annotation_id="39885">à</DiscourseConnective> expliquer l'utilisation de ses pouvoirs aux nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="39954">et</DiscourseConnective> à les encourager <DiscourseConnective annotation_id="39974">à</DiscourseConnective> utiliser ses services.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36350" docOffset="228">
      <en>We have plans to do the same on behalf of the Committee on Petitions <Alignment alignment="40073" annotation_id="36419">
          <DiscourseConnective annotation_id="36419" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I should say that the combination of a Commissioner from Sweden, where the Ombudsman originated, and an Ombudsman from Greece, where democracy originated, is a powerful and influential one.</en>
      <fr>Nous envisageons d'en faire <DiscourseConnective annotation_id="40027">de même</DiscourseConnective> au nom de la commission des pétitions <Alignment alignment="36419" annotation_id="40073">
          <DiscourseConnective annotation_id="40073" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois <DiscourseConnective annotation_id="40084">dire que</DiscourseConnective> la combinaison d'une commissaire provenant de Suède, d'où la fonction de médiateur est originaire, <DiscourseConnective annotation_id="40192">et</DiscourseConnective> d'un médiateur provenant de Grèce, d'où la démocratie est originaire, est une combinaison puissante <DiscourseConnective annotation_id="40295">et</DiscourseConnective> influente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36613" docOffset="229">
      <en>I am particularly interested in the Ombudsman's special reports.</en>
      <fr>Je suis particulièrement intéressé par les rapports spéciaux du Médiateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36678" docOffset="230">
      <en>He will know that I am the rapporteur manqué for one such report, relating to OLAF.</en>
      <fr>Il doit savoir <DiscourseConnective annotation_id="40399">que</DiscourseConnective> je suis le rapporteur manqué d'un de ces rapports, celui relatif <DiscourseConnective annotation_id="40468">à</DiscourseConnective> l'OLAF.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36762" docOffset="231">
      <en>He must know, <Alignment alignment="40494" annotation_id="36776">
          <DiscourseConnective annotation_id="36776" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> must this House, that I will not allow this issue to go away.</en>
      <fr>Il doit savoir, <Alignment alignment="36776" annotation_id="40494">
          <DiscourseConnective annotation_id="40494" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette Assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="40522">que</DiscourseConnective> je ne permettrai pas que cette question ne soit pas résolue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36841" docOffset="232">
      <en>Transparency and open dealing must be paramount <Alignment alignment="40655" annotation_id="36889">
          <DiscourseConnective annotation_id="36889" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this report must and will be dealt with <DiscourseConnective annotation_id="36933" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the judicial process is completed.</en>
      <fr>La transparence <DiscourseConnective annotation_id="40603">et</DiscourseConnective> la négociation ouverte doivent être prioritaires <Alignment alignment="36889" annotation_id="40655">
          <DiscourseConnective annotation_id="40655" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce rapport doit être <DiscourseConnective annotation_id="40679">et</DiscourseConnective> sera pris en charge au terme de la procédure judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36973" docOffset="233">
      <en>
        <Alignment alignment="40739" annotation_id="36973">
          <DiscourseConnective annotation_id="36973" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the chairman said, the Committee on Petitions is of increasing importance and must soon cease to be the Cinderella committee at the end of the list of limited significance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36973" annotation_id="40739">
          <DiscourseConnective annotation_id="40739" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le président l'a dit, la commission des pétitions est <DiscourseConnective annotation_id="40799">de plus</DiscourseConnective> en plus importante <DiscourseConnective annotation_id="40826">et</DiscourseConnective> doit cesser d'être la commission Cendrillon, en fin de liste, d'une importance limitée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37149" docOffset="234">
      <en>The activities of the Ombudsman and the Petitions Committee are many, various and growing exponentially.</en>
      <fr>Les activités du Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="40944">et</DiscourseConnective> de la commission des pétitions sont nombreuses, variées <DiscourseConnective annotation_id="41003">et</DiscourseConnective> croissent de manière exponentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37254" docOffset="235">
      <en>They must be recognised by Parliament and the Conference of Presidents and given the authority they deserve.</en>
      <fr>Elles doivent être reconnues par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="41088">et</DiscourseConnective> par la Conférence des présidents <DiscourseConnective annotation_id="41124">et</DiscourseConnective> recevoir l'autorité qu'elles méritent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37363" docOffset="236">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37374" id="019" name="Inés Ayala Sender">
    <ParallelChunk annotation_id="37374" docOffset="237">
      <en>(ES) Mr President, I would like to begin by congratulating Mr Diamandouros on his detailed report, which proposes a way forward and improvements in the relationship between the citizens and the European Administration.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je tiens tout d'abord à féliciter M. Diamandouros <DiscourseConnective annotation_id="41263">pour</DiscourseConnective> son rapport détaillé, qui propose d'améliorer la relation entre les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="41345">et</DiscourseConnective> l'administration européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37593" docOffset="238">
      <en>I would <Alignment alignment="108788" annotation_id="37601">
          <DiscourseConnective annotation_id="37601" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to congratulate Commissioner Wallström and thank her for her tireless efforts to facilitate communications between the citizen and the European institutions and implement quick, simpler and interactive solutions.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="37601" annotation_id="41389">
          <DiscourseConnective annotation_id="41389" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> féliciter la commissaire Wallström <DiscourseConnective annotation_id="41430">et</DiscourseConnective> la remercier <DiscourseConnective annotation_id="41446">pour</DiscourseConnective> ses efforts incessants visant <DiscourseConnective annotation_id="41481">à</DiscourseConnective> faciliter la communication entre les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="41529">et</DiscourseConnective> les institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="41561">et</DiscourseConnective> à mettre en œuvre des solutions rapides, plus simples <DiscourseConnective annotation_id="41618">et</DiscourseConnective> interactives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37824" docOffset="239">
      <en>I would <Alignment alignment="41647" annotation_id="37832">
          <DiscourseConnective annotation_id="37832" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, like to congratulate Mr Schwab in particular on the in-depth way in which he has dealt with these issues, which may seem routine <Alignment alignment="41800" annotation_id="37978">
          <DiscourseConnective annotation_id="37978" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which certainly represent progress on the road towards 'more Europe'.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="37832" annotation_id="41647">
          <DiscourseConnective annotation_id="41647" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien entendu, féliciter M. Schwab <DiscourseConnective annotation_id="41692">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41707">pour</DiscourseConnective> la minutie avec laquelle il a traité ces questions. Celles-ci peuvent paraître banales, <Alignment alignment="37978" annotation_id="41800">
          <DiscourseConnective annotation_id="41800" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles représentent sans aucun doute une avancée sur la voie du "plus d'Europe".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38052" docOffset="240">
      <en>I am particularly pleased with the progress in the work of mediation and response to the citizens' demands <DiscourseConnective annotation_id="38159" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am particularly pleased and interested to note the friendly solutions proposed.</en>
      <fr>Je me réjouis particulièrement de l'avancée des travaux de médiation <DiscourseConnective annotation_id="41954">et</DiscourseConnective> de la réaction aux requêtes des citoyens. Je suis <DiscourseConnective annotation_id="42007">également</DiscourseConnective> ravie des solutions courtoises proposées, dont je prends note avec intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38245" docOffset="241">
      <en>I would <Alignment alignment="42105" annotation_id="38253">
          <DiscourseConnective annotation_id="38253" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> urge Mr Diamandouros to develop a format for the peaceful settlement of disputes that serves as a model for Europe in general.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="38253" annotation_id="42105">
          <DiscourseConnective annotation_id="42105" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> inviter M. Diamandouros <DiscourseConnective annotation_id="42139">à</DiscourseConnective> concevoir un modèle général de règlement <DiscourseConnective annotation_id="42182">à</DiscourseConnective> l'amiable des litiges valable dans toute l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38385" docOffset="242">
      <en>I am sure that the democracy enjoyed by both the Administration and the citizens will be increased by means of a better and more transparent administration.</en>
      <fr>Je suis certaine <DiscourseConnective annotation_id="42252">que</DiscourseConnective> la démocratie dont bénéficient l'administration <DiscourseConnective annotation_id="42304">et</DiscourseConnective> les citoyens se trouvera renforcée par une gestion plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="42372">et</DiscourseConnective> plus transparente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38542" docOffset="243">
      <en>I am <Alignment alignment="42408" annotation_id="38547">
          <DiscourseConnective annotation_id="38547" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> delighted with the explicit proposal to offer the Internet sites for all of the institutions in all of the Union's official languages.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="38547" annotation_id="42408">
          <DiscourseConnective annotation_id="42408" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la proposition explicite de présenter les sites internet de toutes les institutions dans toutes les langues officielles de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38687" docOffset="244">
      <en>Given his constructive approach, I share Mr Schwab's concern about the need to improve cooperation, with no obstacles or misunderstandings, between Parliament and the European Ombudsman, <DiscourseConnective annotation_id="38874" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> preventing any overlapping between them: the Committee on Petitions and the Ombudsman are still seeking their own directions, <DiscourseConnective annotation_id="39006" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is therefore positive that the Committee on Petitions should participate in the European Network of Ombudsmen.</en>
      <fr>Compte tenu de son approche constructive, je partage la préoccupation de M. Schwab concernant le besoin d'améliorer la coopération, <DiscourseConnective annotation_id="42688">sans</DiscourseConnective> obstacles ni malentendus, entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="42738">et</DiscourseConnective> le Médiateur européen, en empêchant tout chevauchement entre eux: la commission des pétitions <DiscourseConnective annotation_id="42835">et</DiscourseConnective> le Médiateur cherchent <DiscourseConnective annotation_id="42861">encore</DiscourseConnective> leur voie; on peut <DiscourseConnective annotation_id="42887">par conséquent</DiscourseConnective> se réjouir <DiscourseConnective annotation_id="42913">que</DiscourseConnective> la commission des pétitions participe au Réseau européen des médiateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39124" docOffset="245">
      <en>Finally, perhaps <Alignment alignment="43014" annotation_id="39141">
          <DiscourseConnective annotation_id="39141" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am not aware of the scale of the issue, I am rather concerned that the future of the Ombudsman appears to lie in the courts, <Alignment alignment="43123" annotation_id="39276">
          <DiscourseConnective annotation_id="39276" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that that does not mean that improving information and, particularly, the efforts to achieve the peaceful settlement of disputes will be abandoned early.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42990">Enfin</DiscourseConnective>, peut-être est-ce <Alignment alignment="39141" annotation_id="43014">
          <DiscourseConnective annotation_id="43014" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ignore l'ampleur du problème, je crains <DiscourseConnective annotation_id="43066">que</DiscourseConnective> l'avenir du Médiateur ne se situe dans les tribunaux <Alignment alignment="46243" annotation_id="43123">
          <DiscourseConnective annotation_id="43123" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère donc <DiscourseConnective annotation_id="43140">que</DiscourseConnective> l'on ne délaissera pas précocement le processus d'amélioration de l'information ni, <DiscourseConnective annotation_id="43228">en particulier</DiscourseConnective>, les efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="43263">à</DiscourseConnective> régler les différends à l'amiable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39441" docOffset="246">
      <en>The proposed judicialisation is not the best way to improve relations between the citizens and the European public Administration, <DiscourseConnective annotation_id="39572" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would refer to the existing examples that have already been mentioned.</en>
      <fr>La judiciarisation proposée n'est pas la meilleure manière d'améliorer les relations entre les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="43404">et</DiscourseConnective> l'administration publique européenne; je renvoie aux exemples existants mentionnés auparavant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39649" docOffset="247">
      <en>I truly believe that the European citizens' confidence in their Ombudsman will depend on a greater capacity to settle disputes peacefully.</en>
      <fr>Je pense sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="43523">que</DiscourseConnective> la confiance des citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="43563">en</DiscourseConnective> leur Médiateur dépendra du renforcement des capacités <DiscourseConnective annotation_id="43620">à</DiscourseConnective> résoudre les litiges à l'amiable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39788" id="020" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="39788" docOffset="248">
      <en>Mr President, I wish to thank Mr Diamandouros for his report, and Mr Schwab for the report we are debating today.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais remercier M. Diamandouros <DiscourseConnective annotation_id="43722">pour</DiscourseConnective> son rapport <DiscourseConnective annotation_id="43739">et</DiscourseConnective> M. Schwab <DiscourseConnective annotation_id="43752">pour</DiscourseConnective> le rapport dont nous débattons aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39902" docOffset="249">
      <en>I share his concerns that it is a little late in the day to be debating this issue, <Alignment alignment="43891" annotation_id="39986">
          <DiscourseConnective annotation_id="39986" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I suppose it is better late than never!</en>
      <fr>Je partage ses inquiétudes: il est un peu tard dans la journée <DiscourseConnective annotation_id="43864">pour</DiscourseConnective> débattre de ce sujet, <Alignment alignment="39986" annotation_id="43891">
          <DiscourseConnective annotation_id="43891" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suppose qu'il vaut <DiscourseConnective annotation_id="43918">mieux</DiscourseConnective> tard <DiscourseConnective annotation_id="43929">que</DiscourseConnective> jamais!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40030" docOffset="250">
      <en>The Ombudsman is the watchdog of the system.</en>
      <fr>Le Médiateur est le gendarme du système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40075" docOffset="251">
      <en>I would prefer to think of him as a Rottweiler, which is what we need, rather than a tamer breed!</en>
      <fr>Je préfère l'imaginer <DiscourseConnective annotation_id="44004">comme</DiscourseConnective> un Rottweiler, qui est ce dont nous avons besoin, <DiscourseConnective annotation_id="44060">plutôt que</DiscourseConnective> comme un chien d'une race plus soumise!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40173" docOffset="252">
      <en>My Irish colleagues will giggle at the 'Rottweiler' description <Alignment alignment="44190" annotation_id="40237">
          <DiscourseConnective annotation_id="40237" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> politically speaking we have one of those in our national parliament.</en>
      <fr>Mes collègues irlandais vont pouffer de rire à la description du "Rottweiler", <Alignment alignment="40237" annotation_id="44190">
          <DiscourseConnective annotation_id="44190" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, politiquement parlant, nous en avons un exemplaire au sein de notre parlement national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40315" docOffset="253">
      <en>The Ombudsman has an important role to play <Alignment alignment="44324" annotation_id="40359">
          <DiscourseConnective annotation_id="40359" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not share the concerns of those who maintain that 70% of complaints fall outside his remit.</en>
      <fr>Le Médiateur a un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="44316">à</DiscourseConnective> jouer <Alignment alignment="40359" annotation_id="44324">
          <DiscourseConnective annotation_id="44324" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne partage pas les inquiétudes de ceux qui soutiennent <DiscourseConnective annotation_id="44385">que</DiscourseConnective> 70% des plaintes ne relèvent pas de sa compétence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40460" docOffset="254">
      <en>
        <Alignment alignment="44440" annotation_id="40460">
          <DiscourseConnective annotation_id="40460" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> others have said, this reflects the fact that there is a huge amount of frustration <Alignment alignment="44523" annotation_id="40547">
          <DiscourseConnective annotation_id="40547" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> people need somewhere to turn.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40460" annotation_id="44440">
          <DiscourseConnective annotation_id="44440" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres l'ont dit, cela reflète le fait <DiscourseConnective annotation_id="44487">qu'</DiscourseConnective>il y a énormément de frustration <Alignment alignment="40547" annotation_id="44523">
          <DiscourseConnective annotation_id="44523" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la population a besoin d'une personne vers qui se tourner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40582" docOffset="255">
      <en>It is important to underline that.</en>
      <fr>Il est important de le souligner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40617" docOffset="256">
      <en>I am pleased that the Ombudsman, in his wisdom, does not turn them away, but actually assists them.</en>
      <fr>Je suis ravie <DiscourseConnective annotation_id="44637">que</DiscourseConnective> le Médiateur, dans sa grande sagesse, ne les éconduise pas <DiscourseConnective annotation_id="44700">mais</DiscourseConnective> les aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40717" docOffset="257">
      <en>He should continue to do that.</en>
      <fr>Il devrait continuer <DiscourseConnective annotation_id="44736">à</DiscourseConnective> le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40748" docOffset="258">
      <en>Others might not agree, <Alignment alignment="44792" annotation_id="40772">
          <DiscourseConnective annotation_id="40772" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is part of his job, <Alignment alignment="44830" annotation_id="40801">
          <DiscourseConnective annotation_id="40801" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need that flexibility.</en>
      <fr>D'autres ne sont peut-être pas de cet avis, <Alignment alignment="40772" annotation_id="44792">
          <DiscourseConnective annotation_id="44792" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela fait partie de son travail, <Alignment alignment="40801" annotation_id="44830">
          <DiscourseConnective annotation_id="44830" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette flexibilité est nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40831" docOffset="259">
      <en>I compliment the Ombudsman for trying to promote his work.</en>
      <fr>Je félicite le Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="44892">pour</DiscourseConnective> essayer de promouvoir son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40890" docOffset="260">
      <en>There is an onus on all of us in this House to help him in that regard, even <Alignment alignment="45026" annotation_id="40967">
          <DiscourseConnective annotation_id="40967" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I regard my own office - and I think other colleagues feel similarly - as a one-stop shop.</en>
      <fr>Il est de notre responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="44963">à</DiscourseConnective> tous au sein de cette Assemblée de l'aider dans cette tâche, <Alignment alignment="40967" annotation_id="45026">
          <DiscourseConnective annotation_id="45026" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je considère mon propre Bureau - <DiscourseConnective annotation_id="45067">et</DiscourseConnective> je pense que c'est le cas d'autres collègues <DiscourseConnective annotation_id="45115">également</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="45127">comme</DiscourseConnective> un guichet unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41061" docOffset="261">
      <en>At the end of the day, I hope MEPs are the first port of call for citizens who have problems.</en>
      <fr>Au final, j'espère que les députés européens sont le premier port d'escale des citoyens qui ont des problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41155" docOffset="262">
      <en>Mrs Wallis' proposal to set up a one-stop shop is a good one, but let us not forget that we as elected representatives are <Alignment alignment="45409" annotation_id="41278">
          <DiscourseConnective annotation_id="41278" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> here to obtain information for citizens.</en>
      <fr>La proposition de Mme Wallis de mettre en place un guichet unique est bonne, <DiscourseConnective annotation_id="45340">mais</DiscourseConnective> n'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="45360">que</DiscourseConnective>, en <DiscourseConnective annotation_id="45368">tant que</DiscourseConnective> représentants élus, nous sommes <Alignment alignment="41278" annotation_id="45409">
          <DiscourseConnective annotation_id="45409" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ici <DiscourseConnective annotation_id="45423">pour</DiscourseConnective> obtenir des informations <DiscourseConnective annotation_id="45453">pour</DiscourseConnective> nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41324" docOffset="263">
      <en>The Ombudsman should bear in mind that we in this House often experience as much frustration as the public <Alignment alignment="45600" annotation_id="41431">
          <DiscourseConnective annotation_id="41431" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to getting information from the Commission.</en>
      <fr>Le Médiateur devrait garder <DiscourseConnective annotation_id="45503">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="45514">que</DiscourseConnective> nous connaissons, au sein de cette Assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="45564">autant</DiscourseConnective> de frustration <DiscourseConnective annotation_id="45586">que</DiscourseConnective> le public <Alignment alignment="41431" annotation_id="45600">
          <DiscourseConnective annotation_id="45600" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="45610">s'</DiscourseConnective>agit d'obtenir des informations de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41489" docOffset="264">
      <en>There is a duty on administrators to see themselves as servants of the public <Alignment alignment="45746" annotation_id="41567">
          <DiscourseConnective annotation_id="41567" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not as protectors of the system.</en>
      <fr>Les administrateurs ont le devoir de se considérer <DiscourseConnective annotation_id="45713">comme</DiscourseConnective> étant au service du public <Alignment alignment="41567" annotation_id="45746">
          <DiscourseConnective annotation_id="45746" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> non <DiscourseConnective annotation_id="45753">comme</DiscourseConnective> des protecteurs du système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41604" docOffset="265">
      <en>
        <Alignment alignment="45787" annotation_id="41604">
          <DiscourseConnective annotation_id="41604" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, we will have to train people and change their culture.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41604" annotation_id="45787">
          <DiscourseConnective annotation_id="45787" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire, nous formerons les gens <DiscourseConnective annotation_id="45826">et</DiscourseConnective> changerons leur culture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41673" docOffset="266">
      <en>I would be interested to know whether the Ombudsman has looked into the attitudes of those who are at the root of problems.</en>
      <fr>Je voudrais bien savoir <DiscourseConnective annotation_id="45878">si</DiscourseConnective> le Médiateur a examiné l'attitude de ceux qui sont <DiscourseConnective annotation_id="45932">à</DiscourseConnective> l'origine des problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41797" docOffset="267">
      <en>
        <Alignment alignment="45959" annotation_id="41797">
          <Alignment alignment="45959" annotation_id="41797">
            <Alignment alignment="45959" annotation_id="41797">
              <DiscourseConnective annotation_id="41797" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, in the complaints he has upheld, is a bad attitude evident among administrators?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41797" annotation_id="45959">
          <Alignment alignment="41797" annotation_id="45959">
            <Alignment alignment="41797" annotation_id="45959">
              <DiscourseConnective annotation_id="45959" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, dans les plaintes qu'il a traitées, y avait-il une mauvaise attitude évidente parmi les administrateurs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41894" docOffset="268">
      <en>
        <Alignment alignment="46084" annotation_id="41894">
          <DiscourseConnective annotation_id="41894" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> so, we should do something about that.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41894" annotation_id="46084">
          <DiscourseConnective annotation_id="46084" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tel est le cas, nous devrions y remédier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41936" docOffset="269">
      <en>I wish to thank all those involved again, <Alignment alignment="46192" annotation_id="41978">
          <DiscourseConnective annotation_id="41978" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope the Ombudsman's workload increases exponentially, <Alignment alignment="46283" annotation_id="42039">
          <DiscourseConnective annotation_id="42039" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should.</en>
      <fr>Je voudrais remercier une fois encore les personnes impliquées <Alignment alignment="41978" annotation_id="46192">
          <DiscourseConnective annotation_id="46192" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que la charge de travail du Médiateur va s'accroître de manière exponentielle, <Alignment alignment="42039" annotation_id="46283">
          <DiscourseConnective annotation_id="46283" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il convient.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42053" id="021" name="Thijs Berman">
    <ParallelChunk annotation_id="42053" docOffset="270">
      <en>(NL) Mr President, the European Ombudsman's annual report reveals that a quarter of complaints come from citizens who experience a lack of transparency on the part of the European institutions.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, le rapport annuel du Médiateur européen révèle <DiscourseConnective annotation_id="46377">qu'</DiscourseConnective>un quart des plaintes émanent de citoyens reprochant aux institutions européennes un manque de transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42247" docOffset="271">
      <en>Whilst these complaints are not always justified, of course - <Alignment alignment="46552" annotation_id="42309">
          <DiscourseConnective annotation_id="42309" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is <Alignment alignment="46568" annotation_id="42315">
          <DiscourseConnective annotation_id="42315" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned in this extensive report - this is still a large proportion, <Alignment alignment="46627" annotation_id="42391">
          <DiscourseConnective annotation_id="42391" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="42395" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> there is much room for improvement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46489">Si</DiscourseConnective> ces plaintes ne sont pas toujours justifiées, bien entendu, <Alignment alignment="42309" annotation_id="46552">
          <DiscourseConnective annotation_id="46552" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'indique <Alignment alignment="42315" annotation_id="46568">
          <DiscourseConnective annotation_id="46568" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce rapport complet, ce pourcentage demeure élevé <Alignment alignment="42391" annotation_id="46627">
          <DiscourseConnective annotation_id="46627" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous reste fort à faire <DiscourseConnective annotation_id="46657">pour</DiscourseConnective> améliorer la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42434" docOffset="272">
      <en>The rapporteur is right to point out that, according to the Treaty of Nice, every European institution must seek to be as open and accessible as possible.</en>
      <fr>Le rapporteur a raison de signaler <DiscourseConnective annotation_id="46721">qu'en</DiscourseConnective> vertu du traité de Nice, chaque institution européenne doit s'efforcer d'être <DiscourseConnective annotation_id="46805">aussi</DiscourseConnective> ouverte <DiscourseConnective annotation_id="46819">et</DiscourseConnective> accessible <DiscourseConnective annotation_id="46833">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42589" docOffset="273">
      <en>The bulk of the complaints are directed at the Commission, of course, <Alignment alignment="46914" annotation_id="42659">
          <DiscourseConnective annotation_id="42659" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are most closely involved with the citizens, <Alignment alignment="46981" annotation_id="42717">
          <DiscourseConnective annotation_id="42717" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is in actual fact mainly the Council of Ministers that is causing the delays.</en>
      <fr>La majeure partie des plaintes concernent la Commission, bien sûr, <Alignment alignment="42659" annotation_id="46914">
          <DiscourseConnective annotation_id="46914" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci est la plus étroitement en rapport avec les citoyens, <Alignment alignment="42717" annotation_id="46981">
          <DiscourseConnective annotation_id="46981" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="46990">en réalité</DiscourseConnective>, c'est le Conseil de ministres qui est généralement à l'origine des retards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42807" docOffset="274">
      <en>In the old-fashioned culture of paternalistic power and the top-down approach, openness can wait.</en>
      <fr>Dans la vieille culture du pouvoir paternaliste <DiscourseConnective annotation_id="47126">et</DiscourseConnective> de l'approche descendante, l'ouverture n'est pas de mise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42905" docOffset="275">
      <en>
        <Alignment alignment="47187" annotation_id="42905">
          <DiscourseConnective annotation_id="42905" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, confidence is a key condition <DiscourseConnective annotation_id="42949" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> policy is to be effective, <Alignment alignment="26332" annotation_id="42979">
          <DiscourseConnective annotation_id="42979" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the world needs a strong EU that is carried by its citizens, <Alignment alignment="47350" annotation_id="43044">
          <DiscourseConnective annotation_id="43044" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is more at stake than a little governing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10149" annotation_id="47187">
          <DiscourseConnective annotation_id="47187" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la confiance est une condition indispensable <DiscourseConnective annotation_id="47243">à</DiscourseConnective> l'efficacité de la politique <Alignment alignment="42979" annotation_id="47274">
          <DiscourseConnective annotation_id="47274" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le monde a besoin d'une Union européenne forte, portée par ses citoyens, <Alignment alignment="43044" annotation_id="47350">
          <DiscourseConnective annotation_id="47350" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les enjeux dépassent largement la simple gestion administrative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43100" docOffset="276">
      <en>Would Europe want to stand up for globalisation of a different kind, social, sustainable and fair development?</en>
      <fr>L'Europe défendra-t-elle une mondialisation différente, un développement social, durable <DiscourseConnective annotation_id="47508">et</DiscourseConnective> équitable?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43211" docOffset="277">
      <en>Only <Alignment alignment="47573" annotation_id="43216">
          <DiscourseConnective annotation_id="43216" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe commits to this can the EU truly gain confidence.</en>
      <fr>L'Europe ne pourra susciter de véritable confiance <Alignment alignment="43216" annotation_id="47573">
          <DiscourseConnective annotation_id="47573" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle s'y engage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43276" docOffset="278">
      <en>Only a Europe, though, that offers openness in every decision will be given it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47597">Toutefois</DiscourseConnective>, seule une Europe faisant preuve d'ouverture dans chacune de ses décisions pourra saisir cette chance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43356" docOffset="279">
      <en>
        <Alignment alignment="47710" annotation_id="43356">
          <DiscourseConnective annotation_id="43356" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to boost Europeans' confidence in their own European Union permanently, openness and accessibility are absolute political priorities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43356" annotation_id="47710">
          <DiscourseConnective annotation_id="47710" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons renforcer la confiance des Européens dans leur propre Union européenne de manière permanente, la transparence <DiscourseConnective annotation_id="47836">et</DiscourseConnective> l'accessibilité constituent des priorités politiques absolues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43501" docOffset="280">
      <en>I would urge Europe to throw the doors open wide.</en>
      <fr>J'appelle l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="47921">à</DiscourseConnective> ouvrir grand ses portes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43551" id="022" name="Andreas Schwab">
    <ParallelChunk annotation_id="43551" docOffset="281">
      <en>(DE) Mr President, on a point of order, I would like to comment on what my esteemed colleague Mrs McGuinness said.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, c'est une motion de procédure. Je voudrais commenter les propos de mon honorable collègue Mme McGuinness.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43666" docOffset="282">
      <en>The Rottweiler dogs to which she referred come from the town in which I was born, <DiscourseConnective annotation_id="43748" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43752" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> I regard myself as a Rottweiler.</en>
      <fr>Les chiens rottweiler, auxquels l'intéressée a fait référence, proviennent de ma ville de naissance. Dès lors, je me considère <DiscourseConnective annotation_id="48209">comme</DiscourseConnective> un Rottweiler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43788" docOffset="283">
      <en>
        <Alignment alignment="42236" annotation_id="43788">
          <DiscourseConnective annotation_id="43788" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can assist you, Mr Diamandouros, in Rottweiler-like fashion, I shall be very happy to do so.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43788" annotation_id="48230">
          <DiscourseConnective annotation_id="48230" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux vous aider, Monsieur Diamandouros, <DiscourseConnective annotation_id="48276">à</DiscourseConnective> la manière d'un rottweiler, je le ferai avec plaisir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43886" id="023" name="Richard Seeber">
    <ParallelChunk annotation_id="43886" docOffset="284">
      <en>(DE) Mr President, Madam Vice-President of the Commission, Mr Diamandouros, Mr Schwab, I would particularly like to thank the latter two of you for the splendid work that has been done, and to express the hope that Mr Schwab can continue to have as firm a bite - not least where politics are concerned - as the well-known breed of dogs from his home town of Rottweil.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Vice-présidente de la Commission, Monsieur Diamandouros, Monsieur Schwab, je tiens tout particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="48475">à</DiscourseConnective> remercier les deux derniers cités <DiscourseConnective annotation_id="48511">pour</DiscourseConnective> le splendide travail effectué <DiscourseConnective annotation_id="48546">et</DiscourseConnective> exprimer l'espoir de voir M. Schwab rester <DiscourseConnective annotation_id="48592">aussi</DiscourseConnective> mordant - <DiscourseConnective annotation_id="48608">surtout</DiscourseConnective> sur le plan politique -, puisque cette célèbre race de chiens provient de sa ville de Rottweil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44254" docOffset="285">
      <en>In any case, I wish him every success in that.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48712">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, je lui souhaite bonne chance <DiscourseConnective annotation_id="48761">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44301" docOffset="286">
      <en>You, too, Mr Diamandouros, have an important part to play, particularly <DiscourseConnective annotation_id="44373" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> you are, in my view, the relay that connects the public to the European institutions; it is to you that citizens turn with any concerns they may have with them, <DiscourseConnective annotation_id="44540" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> your role is to settle grievances <DiscourseConnective annotation_id="44578" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> you do try to find solutions.</en>
      <fr>Vous <DiscourseConnective annotation_id="48779">aussi</DiscourseConnective>, Monsieur Diamandouros, avez un important rôle <DiscourseConnective annotation_id="48832">à</DiscourseConnective> jouer, <DiscourseConnective annotation_id="48841">d'autant plus que</DiscourseConnective> vous servez, selon moi, de lien entre le public et les institutions européennes. C'est <DiscourseConnective annotation_id="48946">à</DiscourseConnective> vous <DiscourseConnective annotation_id="48953">que</DiscourseConnective> les citoyens soumettent les problèmes qu'ils peuvent avoir avec ces dernières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44612" docOffset="287">
      <en>Last year saw 3 920 submissions made, <Alignment alignment="49185" annotation_id="44650">
          <DiscourseConnective annotation_id="44650" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in 75% of cases, it proved possible to offer the complainants a solution by setting investigations in motion or referring them onward to the relevant departments; that really is a very high percentage.</en>
      <fr>Votre rôle est de résoudre les litiges et vous vous efforcez réellement de trouver des solutions. L'année dernière, 3920 demandes ont été présentées <Alignment alignment="44650" annotation_id="49185">
          <DiscourseConnective annotation_id="49185" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans 75% des cas, il s'est avéré possible de proposer une solution aux plaignants: <DiscourseConnective annotation_id="49272">soit</DiscourseConnective> une enquête était ouverte, soit les intéressés étaient dirigés vers les services compétents.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="44857" docOffset="289">
      <en>The Commission, too, has a very important part to play in this, in that it keeps on trying, by means of various transparency initiatives, to demonstrate how open it is, <Alignment alignment="62959" annotation_id="45026">
          <DiscourseConnective annotation_id="45026" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can do no other than encourage it in that, and you, Madam Vice-President, in carrying on down this road.</en>
      <fr>La Commission a, elle <DiscourseConnective annotation_id="49432">aussi</DiscourseConnective>, un rôle capital <DiscourseConnective annotation_id="49455">à</DiscourseConnective> jouer, <DiscourseConnective annotation_id="49464">car</DiscourseConnective> elle s'efforce toujours, au moyen de diverses initiatives de transparence, de démontrer son ouverture <Alignment alignment="45026" annotation_id="49570">
          <DiscourseConnective annotation_id="49570" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="49584">que</DiscourseConnective> l'encourager, <DiscourseConnective annotation_id="49602">ainsi</DiscourseConnective> que vous, Madame la Vice-présidente, <DiscourseConnective annotation_id="49645">à</DiscourseConnective> poursuivre sur cette voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45137" docOffset="290">
      <en>The fact is that, <Alignment alignment="49691" annotation_id="45155">
          <DiscourseConnective annotation_id="45155" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, great institutions - not only the Commission, but also those in the business world - have a tendency to become self-sufficient and to acquire a life of their own into which it is difficult for outsiders to get an insight, <Alignment alignment="49916" annotation_id="45389">
          <DiscourseConnective annotation_id="45389" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> press on with your transparency initiative, I beg you.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49674">Le fait est que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="45155" annotation_id="49691">
          <DiscourseConnective annotation_id="49691" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, les grandes institutions, pas uniquement la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="49769">mais aussi</DiscourseConnective> celles du monde économique, ont tendance <DiscourseConnective annotation_id="49821">à</DiscourseConnective> devenir autosuffisants <DiscourseConnective annotation_id="49846">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="49849">à</DiscourseConnective> mener une existence propre <DiscourseConnective annotation_id="49878">que</DiscourseConnective> les profanes ont du mal <DiscourseConnective annotation_id="49906">à</DiscourseConnective> cerner. <Alignment alignment="45389" annotation_id="49916">
          <DiscourseConnective annotation_id="49916" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je vous prie de poursuivre votre initiative de transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45447" docOffset="291">
      <en>What I would like to say to our Polish friend is that I think it extremely hypocritical to accuse the Commission of providing only such information on the constitutional treaty as shows it in a favourable light.</en>
      <fr>Je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="50004">à</DiscourseConnective> notre ami polonais <DiscourseConnective annotation_id="50025">qu'</DiscourseConnective>il me semble extrêmement hypocrite d'accuser la Commission de ne communiquer au sujet du Traité constitutionnel <DiscourseConnective annotation_id="50140">que</DiscourseConnective> des informations montrant ce dernier sous <DiscourseConnective annotation_id="50186">un jour</DiscourseConnective> favorable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45659" docOffset="292">
      <en>The publications I have seen were all kept relatively objective and were a necessary means of informing the public as to what this is all about.</en>
      <fr>Les publications que j'ai vues étaient toutes relativement objectives <DiscourseConnective annotation_id="50275">et</DiscourseConnective> constituaient un outil nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="50312">à</DiscourseConnective> l'information du public <DiscourseConnective annotation_id="50338">à</DiscourseConnective> son propos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45804" docOffset="293">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45815" docOffset="294">
      <en>It really is hypocritical to demand, on the one hand, more information, and, on the other, to ask that some of it be curtailed.</en>
      <fr>Il est très hypocrite d'exiger davantage d'informations <DiscourseConnective annotation_id="50427">d'un côté</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="50437">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="50441">de l'autre</DiscourseConnective>, de demander <DiscourseConnective annotation_id="50465">que</DiscourseConnective> celles-ci soient partiellement expurgées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45943" docOffset="295">
      <en>That is why we must press on together down this road in order to be able to build a Europe in which we can all share.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50511">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons tous progresser ensemble sur cette voie, pour pouvoir construire une Europe <DiscourseConnective annotation_id="50614">que</DiscourseConnective> nous pourrons tous partager.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46061" docOffset="296">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46072" id="024" name="Lidia Joanna Geringer de Oedenberg">
    <ParallelChunk annotation_id="46072" docOffset="297">
      <en>(PL) Mr President, the 2005 report allows us to conclude that the European Ombudsman is successfully achieving the aims of increasing the effectiveness of his institution in the field of good administrative practice and adherence to the principles of the rule of law and human rights.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, le rapport 2005 nous permet de conclure <DiscourseConnective annotation_id="50734">que</DiscourseConnective> le Médiateur européen réussit à atteindre les objectifs d'amélioration de l'efficacité de son institution dans le domaine des bonnes pratiques administratives <DiscourseConnective annotation_id="50897">et</DiscourseConnective> de l'application des principes de l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="50950">et</DiscourseConnective> des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46357" docOffset="298">
      <en>At this point, we should say a word of thanks to Professor Diamandouros, who is in charge of this institution.</en>
      <fr>Il convient <DiscourseConnective annotation_id="50988">à</DiscourseConnective> ce stade de remercier le professeur Diamandouros, responsable de cette institution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46468" docOffset="299">
      <en>The public nature of the Ombudsman's activities deserves praise.</en>
      <fr>Le caractère public des activités du Médiateur est digne d'éloge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46533" docOffset="300">
      <en>
        <Alignment alignment="2377" annotation_id="46533">
          <DiscourseConnective annotation_id="46533" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is worrying that 70% of all complaints lodged still remain outside of the scope of competence of the Ombudsman.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46533" annotation_id="51140">
          <DiscourseConnective annotation_id="51140" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est inquiétant de constater <DiscourseConnective annotation_id="51182">que</DiscourseConnective> 70% des plaintes déposées ne relèvent pas des compétences du Médiateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46662" docOffset="301">
      <en>This is nearly always a result of the fact that the essence of the complaints are not directed against the bodies or institutions of the European Union.</en>
      <fr>Cette situation résulte presque systématiquement <DiscourseConnective annotation_id="51307">du fait que</DiscourseConnective> la teneur des réclamations ne concerne pas les organes <DiscourseConnective annotation_id="51374">ou</DiscourseConnective> les institutions de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46815" docOffset="302">
      <en>It shows that the division of competences between the institutions and the decision-making processes are still unclear to many European Union citizens.</en>
      <fr>Elle démontre <DiscourseConnective annotation_id="51431">que</DiscourseConnective> la répartition des compétences entre les institutions <DiscourseConnective annotation_id="51489">et</DiscourseConnective> les processus décisionnels restent mal comprise par de nombreux citoyens de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46967" docOffset="303">
      <en>It is therefore vital to define and clearly delineate the role of the Ombudsman and the European Parliament's Committee on Petitions in a way that is clear to the citizens of the European Union.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="51595">par conséquent</DiscourseConnective> capital de définir <DiscourseConnective annotation_id="51629">et</DiscourseConnective> de délimiter clairement le rôle du Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="51677">et</DiscourseConnective> de la commission des pétitions du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="51733">pour qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="51744">soit</DiscourseConnective> compris des citoyens de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47162" docOffset="304">
      <en>Last year, the number of complaints rose by 5% over the previous year.</en>
      <fr>L'année dernière, le nombre de plaintes a augmenté de 5% par rapport à l'année précédente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47233" docOffset="305">
      <en>This may reflect the fact that the Ombudsman's activities are more widely acknowledged, <Alignment alignment="51977" annotation_id="47321">
          <DiscourseConnective annotation_id="47321" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> it may be linked to the fact that not all European Member States have this type of institution, which means that many people go to the European Ombudsman with problems involving national, regional and local administrative bodies.</en>
      <fr>Cette évolution dénote peut-être une augmentation de la notoriété des activités du Médiateur <Alignment alignment="47321" annotation_id="51977">
          <DiscourseConnective annotation_id="51977" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="51988">que</DiscourseConnective> tous les États membres de l'Union européenne ne disposent pas de ce type d'institution, ce qui signifie <DiscourseConnective annotation_id="52096">que</DiscourseConnective> de nombreuses personnes adressent au Médiateur européen des problèmes impliquant des instances administratives nationales, régionales <DiscourseConnective annotation_id="52234">et</DiscourseConnective> locales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47554" docOffset="306">
      <en>The Ombudsman must increase its efforts to provide the public with reliable information.</en>
      <fr>Le Médiateur doit intensifier ses efforts afin de communiquer au public des informations fiables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47643" docOffset="307">
      <en>Citizens must have easy access to information in their own mother tongues.</en>
      <fr>Les citoyens doivent avoir aisément accès <DiscourseConnective annotation_id="52386">à</DiscourseConnective> des informations dans leur langue maternelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47718" docOffset="308">
      <en>This will allow them to feel that they are card-carrying citizens of the European Union, whose welfare is important <Alignment alignment="136216" annotation_id="47834">
          <DiscourseConnective annotation_id="47834" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whose voices count.</en>
      <fr>Cela leur permettra de se sentir citoyens à part entière de l'Union européenne, dont le bien-être est important <Alignment alignment="47834" annotation_id="52546">
          <DiscourseConnective annotation_id="52546" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont les voix comptent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47858" docOffset="309">
      <en>Finally, I would like to congratulate the rapporteur, Mr Schwab, on an excellent report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52573">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais féliciter le rapporteur, M. Schwab, <DiscourseConnective annotation_id="52628">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47947" docOffset="310">
      <en>I think that he will continue in his role as a watchdog, or indeed a rottweiler, of the law.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="52665">qu'</DiscourseConnective>il conservera son rôle de chien de garde - <DiscourseConnective annotation_id="52711">ou</DiscourseConnective> de rottweiler si vous préférez - de la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48040" id="025" name="Marie Panayotopoulos-Cassiotou">
    <ParallelChunk annotation_id="48040" docOffset="311">
      <en>(EL) Mr President, eleven months after the celebration of the tenth anniversary of the institution of the European Ombudsman, the annual report for the 10th year is being approved today.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, onze mois <DiscourseConnective annotation_id="52796">après</DiscourseConnective> la célébration du dixième anniversaire de l'institution du Médiateur européen, le rapport annuel de la dixième année est approuvé aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48227" docOffset="312">
      <en>I congratulate Mr Diamandouros on his worthy representation and effective conduct of the role of defender of transparency and honest administration in the European Union.</en>
      <fr>Je félicite M. Diamandouros pour sa présentation de qualité <DiscourseConnective annotation_id="53005">et</DiscourseConnective> pour sa gestion efficace du rôle de défenseur de la transparence <DiscourseConnective annotation_id="53073">et</DiscourseConnective> de la bonne gestion dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48398" docOffset="313">
      <en>Perhaps next year we shall examine his annual report in Parliament earlier and more quickly and the Committee on Petitions, as the competent committee, will be in direct contact with the Ombudsman, <Alignment alignment="53351" annotation_id="48596">
          <DiscourseConnective annotation_id="48596" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can be informed about the procedure for the signing of interinstitutional agreements between him and the European Parliament.</en>
      <fr>Peut-être examinerons-nous son rapport annuel plus tôt <DiscourseConnective annotation_id="53176">et</DiscourseConnective> plus rapidement au Parlement l'année prochaine <DiscourseConnective annotation_id="53226">et</DiscourseConnective> peut-être la commission des pétitions, qui est la commission compétente, sera-t-elle <DiscourseConnective annotation_id="53314">en</DiscourseConnective> contact direct avec le Médiateur, <Alignment alignment="48596" annotation_id="53351">
          <DiscourseConnective annotation_id="53351" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> être informée de la procédure de signature des accords interinstitutionnels entre ce dernier <DiscourseConnective annotation_id="53457">et</DiscourseConnective> le Parlement européen?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48733" docOffset="314">
      <en>Paragraph 6 of the Schwab report justifiably expresses our regret about the signing of a new agreement with effect from 1 April 2006, <DiscourseConnective annotation_id="48867" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective> <Alignment alignment="53643" annotation_id="48882">
          <DiscourseConnective annotation_id="48882" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report for 2005 had been approved.</en>
      <fr>Le paragraphe 6 du rapport Schwab exprime à juste titre nos regrets concernant la signature d'un nouvel accord qui a pris effet le 1er avril 2006, c'est-à-dire <Alignment alignment="48882" annotation_id="53643">
          <DiscourseConnective annotation_id="53643" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'approbation du rapport 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48928" docOffset="315">
      <en>The Ombudsman <Alignment alignment="53695" annotation_id="48942">
          <DiscourseConnective annotation_id="48942" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> submitted on 11 July a proposal for the adaptation of his statute.</en>
      <fr>Le Médiateur a <Alignment alignment="48942" annotation_id="53695">
          <DiscourseConnective annotation_id="53695" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> soumis le 11 juillet une proposition de modification de son statut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49014" docOffset="316">
      <en>Paragraph 13 of the Schwab report welcomes the fact.</en>
      <fr>Le paragraphe 13 du rapport Schwab s'en félicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49067" docOffset="317">
      <en>
        <Alignment alignment="53823" annotation_id="49067">
          <DiscourseConnective annotation_id="49067" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I should like to comment that the issues which he touches on in his request are particularly sensitive <Alignment alignment="53933" annotation_id="49179">
          <DiscourseConnective annotation_id="49179" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> his arguments are particularly weak.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="49067" annotation_id="53823">
          <DiscourseConnective annotation_id="53823" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="53843">à</DiscourseConnective> indiquer <DiscourseConnective annotation_id="53854">que</DiscourseConnective> les questions <DiscourseConnective annotation_id="53872">qu'</DiscourseConnective>il aborde dans sa requête sont particulièrement sensibles <Alignment alignment="49179" annotation_id="53933">
          <DiscourseConnective annotation_id="53933" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses arguments particulièrement faibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49220" docOffset="318">
      <en>The ban on intervention in cases pending before the courts is something which cannot be contested on the basis of the Treaties.</en>
      <fr>L'interdiction d'intervenir dans les dossiers pendants devant les tribunaux est incontestable sur la base des Traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49348" docOffset="319">
      <en>Community servants must be bound by professional secrecy.</en>
      <fr>Les fonctionnaires communautaires doivent être tenus par le secret professionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49406" docOffset="320">
      <en>We have competent institutions for examining human rights; <Alignment alignment="54262" annotation_id="49465">
          <DiscourseConnective annotation_id="49465" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we too, as a parliament controlled by the citizens, have the jurisdiction to investigate and file complaints.</en>
      <fr>Nous disposons d'institutions compétentes en matière d'examen des droits de l'homme. <Alignment alignment="49465" annotation_id="54262">
          <DiscourseConnective annotation_id="54262" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons nous <DiscourseConnective annotation_id="54289">aussi</DiscourseConnective>, en <DiscourseConnective annotation_id="54299">tant que</DiscourseConnective> parlement contrôlé par les citoyens, le pouvoir d'enquêter <DiscourseConnective annotation_id="54367">et</DiscourseConnective> de porter plainte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49579" docOffset="321">
      <en>There is a plethora of extrajudicial procedures.</en>
      <fr>Il existe une pléthore de procédures extrajudiciaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49628" docOffset="322">
      <en>The Ombudsman has numerous duties <Alignment alignment="54491" annotation_id="49662">
          <DiscourseConnective annotation_id="49662" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> one can only hope that he has time with the staff in his department, which fortunately is constantly increasing - from 38 to 51 and 57 in 2006 - to respond to the increased number of complaints.</en>
      <fr>Le Médiateur a de nombreux devoirs à accomplir <Alignment alignment="49662" annotation_id="54491">
          <DiscourseConnective annotation_id="54491" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> on ne peut <DiscourseConnective annotation_id="54505">qu'</DiscourseConnective>espérer <DiscourseConnective annotation_id="54516">qu'</DiscourseConnective>il dispose du temps nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="54550">pour</DiscourseConnective> répondre au nombre croissant de plaintes, avec les effectifs de son administration, qui, heureusement, augmentent en permanence - ils sont passés de 38 <DiscourseConnective annotation_id="54707">à</DiscourseConnective> 51, puis à 57 <DiscourseConnective annotation_id="54723">en</DiscourseConnective> 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49861" docOffset="323">
      <en>
        <Alignment alignment="54743" annotation_id="49861">
          <DiscourseConnective annotation_id="49861" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="54732" annotation_id="49865">
          <DiscourseConnective annotation_id="49865" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Ombudsman condemns the lack of transparency in the work of the Council, we call on him in Amendment 1 - which I call on you to support - to check, not after specific complaints from citizens, but on his own initiative, the transparency with which EPSO recruitment competitions are carried out and the recruitment methods of the European agencies, including his own department.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="49865" annotation_id="54732">
          <DiscourseConnective annotation_id="54732" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="49861" annotation_id="54743">
          <DiscourseConnective annotation_id="54743" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Médiateur condamne le manque de transparence dans les travaux du Conseil, nous l'invitons à l'amendement 1, <DiscourseConnective annotation_id="54857">que</DiscourseConnective> je vous demande de soutenir, <DiscourseConnective annotation_id="54890">à</DiscourseConnective> contrôler, non pas <DiscourseConnective annotation_id="54911">après</DiscourseConnective> des plaintes particulières de citoyens, <DiscourseConnective annotation_id="54957">mais</DiscourseConnective> sur sa propre initiative, la transparence des concours de recrutement organisés par l'EPSO <DiscourseConnective annotation_id="55053">et</DiscourseConnective> les méthodes de recrutement des agences de l'Union européenne, de sa propre administration <DiscourseConnective annotation_id="55147">notamment</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50255" docOffset="324">
      <en>This is an issue which touches on the sensitivity mainly of the new Europeans, who take part in competitions and interviews in their thousands and do not have the right to find out why they failed.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="55161">s'</DiscourseConnective>agit d'une question tenant particulièrement à cœur aux nouveaux Européens, qui participent aux concours <DiscourseConnective annotation_id="55267">et</DiscourseConnective> aux entrevues par milliers <DiscourseConnective annotation_id="55297">et</DiscourseConnective> n'ont pas le droit de savoir pourquoi ils ont échoué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50453" docOffset="325">
      <en>My thanks <Alignment alignment="55366" annotation_id="50463">
          <DiscourseConnective annotation_id="50463" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to the Commissioner for highlighting the intention of the Ombudsman to use his time praising the Commission.</en>
      <fr>Je remercie <Alignment alignment="50463" annotation_id="55366">
          <DiscourseConnective annotation_id="55366" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la commissaire d'avoir mis en lumière l'intention du Médiateur de consacrer son temps à faire l'éloge de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50577" id="026" name="Nikiforos Diamandouros">
    <ParallelChunk annotation_id="50577" docOffset="326">
      <en>Ombudsman. Mr President, I should like to thank very warmly all the Members of this august House for their very encouraging words.</en>
      <fr>médiateur. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais remercier très chaleureusement tous les membres de cette auguste Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="55624">pour</DiscourseConnective> leurs paroles très encourageantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50708" docOffset="327">
      <en>I take heart from the support I have from this particular body, whose cooperation I value enormously.</en>
      <fr>Je me réjouis du soutien de cet organe particulier, dont j'apprécie énormément la coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50810" docOffset="328">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="50812" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> commit myself and my staff to trying to move forward, to doing more of the same and to doing more of what I am asked to do.</en>
      <fr>Mon personnel <DiscourseConnective annotation_id="55773">et</DiscourseConnective> moi-même nous engageons <DiscourseConnective annotation_id="55800">à</DiscourseConnective> essayer d'aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="55823">avant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="55830">à</DiscourseConnective> poursuivre dans ce sens <DiscourseConnective annotation_id="55856">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="55859">à</DiscourseConnective> travailler encore plus dur <DiscourseConnective annotation_id="55888">à</DiscourseConnective> ce qui nous est demandé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50941" docOffset="329">
      <en>It is not possible for me to cover all the remarks that have been made, but let me address some of the issues.</en>
      <fr>Il ne m'est pas possible de couvrir toutes les remarques qui ont été faites, <DiscourseConnective annotation_id="55992">mais</DiscourseConnective> permettez-moi me pencher sur quelques-uns des thèmes abordés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51052" docOffset="330">
      <en>Firstly, I am very grateful for the support I have received concerning the Statute.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="56059">Premièrement</DiscourseConnective>, je suis très reconnaissant du soutien que j'ai reçu au sujet du statut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51136" docOffset="331">
      <en>With the permission of Mrs Panayotopoulos-Cassiotou, I would like to clarify two points concerning this, which I will do in Greek, <Alignment alignment="56269" annotation_id="51267">
          <DiscourseConnective annotation_id="51267" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> she addressed me in Greek.</en>
      <fr>Avec la permission de Mme Panayotopoulos-Cassiotou, je voudrais clarifier deux points <DiscourseConnective annotation_id="56231">à cet égard</DiscourseConnective>, ce <DiscourseConnective annotation_id="56247">que</DiscourseConnective> je ferai <DiscourseConnective annotation_id="56260">en</DiscourseConnective> grec, <Alignment alignment="31839" annotation_id="56269">
          <DiscourseConnective annotation_id="56269" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle s'est adressée à moi <DiscourseConnective annotation_id="56302">en</DiscourseConnective> grec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51300" docOffset="332">
      <en>(EL) Mr President, Mrs Panayotopoulos, I wish to assure you that the European Personnel Selection Office is already within the European Ombudsman's mandate <Alignment alignment="56497" annotation_id="51456">
          <DiscourseConnective annotation_id="51456" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this is a matter of particular concern to us, which we are monitoring very, very closely.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Madame Panayotopoulos, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="56371">à</DiscourseConnective> vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="56386">que</DiscourseConnective> l'Office européen de sélection du personnel est d'ores et <DiscourseConnective annotation_id="56448">déjà</DiscourseConnective> inclus dans le mandat du Médiateur européen <Alignment alignment="51456" annotation_id="56497">
          <DiscourseConnective annotation_id="56497" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="56500">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="56506">s'</DiscourseConnective>agit d'une question qui nous intéresse particulièrement, <DiscourseConnective annotation_id="56565">que</DiscourseConnective> nous suivons de très, très près.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51555" docOffset="333">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="51562" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> my recommendations are concerned, I <Alignment alignment="56651" annotation_id="51601">
          <DiscourseConnective annotation_id="51601" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to assure you that the request I make ...</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="56602">En</DiscourseConnective> ce qui concerne mes recommandations, je tiens <Alignment alignment="45520" annotation_id="56651">
          <DiscourseConnective annotation_id="56651" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="56661">à</DiscourseConnective> vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="56676">que</DiscourseConnective> ma requête ...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51653" docOffset="334">
      <en>(The speaker was cut off by the President, who drew his attention to a problem with the interpretation)</en>
      <fr>(Le président interrompt l'orateur et attire son attention sur un problème d'interprétation)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51757" docOffset="335">
      <en>I apologise, Mr President. I did not realise there was a problem with the interpretation.</en>
      <fr>(EN) Veuillez m'excuser, Monsieur le Président, je n'ai pas réalisé qu'il y avait un problème avec l'interprétation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51847" docOffset="336">
      <en>I thought it was an attempt to test my ability to speak in my native tongue!</en>
      <fr>Je pensais qu'il s'agissait d'une tentative de tester ma capacité de parler dans ma langue maternelle!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51924" docOffset="337">
      <en>With the President's permission I would like very briefly to assure Mrs Panayotopoulos-Cassiotou and the House that the European Personnel Selection Office is already within the Ombudsman's mandate <Alignment alignment="57218" annotation_id="52122">
          <DiscourseConnective annotation_id="52122" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we devote a great deal of time to questions concerning recruitment.</en>
      <fr>Avec la permission du président, je voudrais très brièvement assurer <DiscourseConnective annotation_id="57077">à</DiscourseConnective> Mme Panayotopoulos-Cassiotou <DiscourseConnective annotation_id="57108">et</DiscourseConnective> à cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="57129">que</DiscourseConnective> le Bureau européen de sélection du personnel fait <DiscourseConnective annotation_id="57183">déjà</DiscourseConnective> partie du mandat du Médiateur <Alignment alignment="52122" annotation_id="57218">
          <DiscourseConnective annotation_id="57218" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous consacrons beaucoup de temps aux questions relatives au recrutement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52194" docOffset="338">
      <en>On the Statute, I want to make it absolutely plain that the Ombudsman is not, under any circumstances, asking for the right to initiate cases before the Court.</en>
      <fr>En ce qui concerne le statut, je veux être absolument clair: le Médiateur ne demande <DiscourseConnective annotation_id="57384">en</DiscourseConnective> aucun cas le droit de porter des affaires devant la Cour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52354" docOffset="339">
      <en>That is clearly not for us to do.</en>
      <fr>Ce n'est clairement pas notre rôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52388" docOffset="340">
      <en>The Court and the Ombudsman are separate.</en>
      <fr>La Cour <DiscourseConnective annotation_id="57489">et</DiscourseConnective> le Médiateur sont deux choses distinctes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52430" docOffset="341">
      <en>What we are asking for is the right to intervene before the Court, <Alignment alignment="60371" annotation_id="52497">
          <DiscourseConnective annotation_id="52497" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> that right has been given to the European Data Protection Supervisor in cases of major violations of fundamental rights.</en>
      <fr>Ce que nous demandons, c'est le droit d'intervenir devant la Cour, <Alignment alignment="52497" annotation_id="57601">
          <DiscourseConnective annotation_id="57601" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce droit a été conféré au Contrôleur européen de la protection des données <DiscourseConnective annotation_id="57682">en</DiscourseConnective> cas de violations majeures des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52621" docOffset="342">
      <en>That is a fundamental difference.</en>
      <fr>C'est une différence fondamentale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52655" docOffset="343">
      <en>I repeat, we are under no circumstances seeking to have access to the Court in a way that would <Alignment alignment="57865" annotation_id="52751">
          <Alignment alignment="57865" annotation_id="52751">
            <DiscourseConnective annotation_id="52751" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> go beyond my mandate.</en>
      <fr>Je le répète: nous ne cherchons <DiscourseConnective annotation_id="57804">en</DiscourseConnective> aucun cas <DiscourseConnective annotation_id="57817">à</DiscourseConnective> avoir accès <DiscourseConnective annotation_id="57831">à</DiscourseConnective> la Cour d'une manière qui irait <Alignment alignment="52751" annotation_id="57865">
          <Alignment alignment="52751" annotation_id="57865">
            <DiscourseConnective annotation_id="57865" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> au-delà de notre mandat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52781" docOffset="344">
      <en>I appreciate the encouragement concerning a Single Code <Alignment alignment="57951" annotation_id="52837">
          <DiscourseConnective annotation_id="52837" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am working with Commissioner Wallström to see whether that would be possible; she referred to that in her own remarks.</en>
      <fr>J'apprécie l'encouragement concernant un code unique <Alignment alignment="52837" annotation_id="57951">
          <DiscourseConnective annotation_id="57951" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je travaille avec la commissaire Wallström <DiscourseConnective annotation_id="57997">pour</DiscourseConnective> voir <DiscourseConnective annotation_id="58007">si</DiscourseConnective> cela est possible, elle y a fait référence dans ses propres remarques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52962" docOffset="345">
      <en>I wish to thank Sir Robert Atkins in particular for his determination to see that all the special reports submitted to this House by the Ombudsman will be dealt with eventually.</en>
      <fr>Je voudrais remercier Sir Atkins <DiscourseConnective annotation_id="58114">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="58129">pour</DiscourseConnective> sa détermination <DiscourseConnective annotation_id="58151">à</DiscourseConnective> voir tous les rapports spéciaux présentés par le Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="58212">à</DiscourseConnective> cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="58230">finalement</DiscourseConnective> traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53140" docOffset="346">
      <en>I hope that will be done.</en>
      <fr>J'espère que cela sera fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53166" docOffset="347">
      <en>The one-stop shop idea is a very important one.</en>
      <fr>L'idée du guichet unique est très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53214" docOffset="348">
      <en>I would very much look forward to working with Mrs Wallström and with other institutions and perhaps launching a brainstorming and reflection procedure about that idea, <Alignment alignment="58505" annotation_id="53383">
          <Alignment alignment="58505" annotation_id="53383">
            <DiscourseConnective annotation_id="53383" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can serve citizens better.</en>
      <fr>Je me réjouis vraiment de travailler avec Mme Wallström <DiscourseConnective annotation_id="58381">et</DiscourseConnective> avec d'autres institutions, <DiscourseConnective annotation_id="58412">et</DiscourseConnective> peut-être de lancer une procédure de brainstorming <DiscourseConnective annotation_id="58466">et</DiscourseConnective> de réflexion concernant cette idée, <Alignment alignment="53383" annotation_id="58505">
          <Alignment alignment="61627" annotation_id="58505">
            <DiscourseConnective annotation_id="58505" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions <DiscourseConnective annotation_id="58529">mieux</DiscourseConnective> servir nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53421" docOffset="349">
      <en>I want to stress that the European Ombudsman and the Committee on Petitions are complementary organisations; I am very grateful to that committee <Alignment alignment="58736" annotation_id="53567">
          <DiscourseConnective annotation_id="53567" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will work with it constantly with a view to moving forward.</en>
      <fr>Je veux insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="58588">que</DiscourseConnective> le Médiateur européen <DiscourseConnective annotation_id="58614">et</DiscourseConnective> la commission des pétitions sont des organisations complémentaires. Je suis très reconnaissant envers cette commission <Alignment alignment="53567" annotation_id="58736">
          <DiscourseConnective annotation_id="58736" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous collaborerons avec elle <DiscourseConnective annotation_id="58768">en vue d'</DiscourseConnective>aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="58788">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53634" docOffset="350">
      <en>Lastly, I have a few comments to make <Alignment alignment="114485" annotation_id="53672">
          <DiscourseConnective annotation_id="53672" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="58795">Pour terminer</DiscourseConnective>, j'ai quelques commentaires <DiscourseConnective annotation_id="58837">à</DiscourseConnective> faire <Alignment alignment="53672" annotation_id="58845">
          <DiscourseConnective annotation_id="58845" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous me le permettez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53682" docOffset="351">
      <en>The inadmissibles are indeed very important <Alignment alignment="58929" annotation_id="53726">
          <DiscourseConnective annotation_id="53726" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we shall try to reduce them.</en>
      <fr>Le nombre de plaintes irrecevables est <DiscourseConnective annotation_id="58909">en effet</DiscourseConnective> très élevé <Alignment alignment="53726" annotation_id="58929">
          <DiscourseConnective annotation_id="58929" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous essayerons de le réduire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53759" docOffset="352">
      <en>
        <Alignment alignment="58963" annotation_id="53759">
          <DiscourseConnective annotation_id="53759" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will continue to help all citizens who come to us for the wrong reason by using the Network of Ombudsmen of the European Union as a mechanism of transferring complaints to them, <Alignment alignment="59183" annotation_id="53944">
          <DiscourseConnective annotation_id="53944" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> helping those citizens and in a sense trying to apply subsidiarity in non-judicial mechanisms.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="53759" annotation_id="58963">
          <DiscourseConnective annotation_id="58963" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="58986">à</DiscourseConnective> aider tous les citoyens qui viennent vers nous <DiscourseConnective annotation_id="59035">pour</DiscourseConnective> de mauvaises raisons <DiscourseConnective annotation_id="59061">en</DiscourseConnective> utilisant le réseau des médiateurs de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="59121">comme</DiscourseConnective> un mécanisme de transfert des plaintes vers eux, aidant <Alignment alignment="53944" annotation_id="59183">
          <DiscourseConnective annotation_id="59183" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces citoyens <DiscourseConnective annotation_id="59202">et</DiscourseConnective>, dans un sens, essayant d'appliquer la subsidiarité dans des mécanismes non judiciaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54047" docOffset="353">
      <en>We work with our colleagues at national and regional level to serve citizens better, which includes the transfer of inadmissibles.</en>
      <fr>Nous collaborons avec nos collègues au niveau national <DiscourseConnective annotation_id="59349">et</DiscourseConnective> régional <DiscourseConnective annotation_id="59361">afin de</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="59369">mieux</DiscourseConnective> servir nos concitoyens, ce qui inclut le transfert des plaintes non recevables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54178" docOffset="354">
      <en>I thank Mrs McGuinness very much for her very laudatory remarks.</en>
      <fr>Je remercie vivement Mme McGuinness <DiscourseConnective annotation_id="59491">pour</DiscourseConnective> ses remarques très élogieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54243" docOffset="355">
      <en>I view myself as an external mechanism of control over the administration <Alignment alignment="59603" annotation_id="54317">
          <DiscourseConnective annotation_id="54317" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="54321" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="112186" annotation_id="54332">
          <DiscourseConnective annotation_id="54332" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> everything else fails, yes, I will <Alignment alignment="59676" annotation_id="54370">
          <DiscourseConnective annotation_id="54370" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to act as a Rottweiler.</en>
      <fr>Je me considère <DiscourseConnective annotation_id="59543">comme</DiscourseConnective> un mécanisme de contrôle externe sur l'administration <Alignment alignment="54317" annotation_id="59603">
          <DiscourseConnective annotation_id="59603" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la raison pour laquelle, <Alignment alignment="54332" annotation_id="59637">
          <DiscourseConnective annotation_id="59637" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le reste échoue, oui je devrai <Alignment alignment="54370" annotation_id="59676">
          <DiscourseConnective annotation_id="59676" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> agir <DiscourseConnective annotation_id="59691">comme</DiscourseConnective> un Rottweiler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54404" docOffset="356">
      <en>Leaving aside the Irish overtones of that - I do not want to get into theological implications here, or divinity - I think that is, <Alignment alignment="59865" annotation_id="54536">
          <DiscourseConnective annotation_id="54536" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the ultimate step.</en>
      <fr>Laissant de côté les accents irlandais de cela - je ne veux pas entrer ici dans des implications théologiques, <DiscourseConnective annotation_id="59823">ou</DiscourseConnective> dans la divinité -, je pense que c'est <Alignment alignment="54536" annotation_id="59865">
          <DiscourseConnective annotation_id="59865" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'étape ultime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54564" docOffset="357">
      <en>The first step, on which I am working very closely with the Commission, with the Secretary-General of the Commission and with Mrs Wallström, is to reach out to the institutions, to reach out to the Commission, and help them understand what their obligations are.</en>
      <fr>La <DiscourseConnective annotation_id="59894">première étape</DiscourseConnective>, sur laquelle je travaille en étroite collaboration avec la Commission, avec le secrétaire général de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="60025">et</DiscourseConnective> avec Mme Wallström, est d'entrer en contact avec les institutions, d'entrer en contact avec la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="60135">et</DiscourseConnective> de les aider à comprendre quelles sont leurs obligations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54827" docOffset="358">
      <en>It is <Alignment alignment="60206" annotation_id="54833">
          <DiscourseConnective annotation_id="54833" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> to help them realise that a change of culture is extraordinarily important <Alignment alignment="60299" annotation_id="54915">
          <DiscourseConnective annotation_id="54915" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European institutions, including the Commission, are <Alignment alignment="60365" annotation_id="54975">
          <Alignment alignment="60365" annotation_id="54975">
            <DiscourseConnective annotation_id="54975" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> to understand that the institutions exist to serve the citizen and not the other way round.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="60199">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="17255" annotation_id="60206">
          <DiscourseConnective annotation_id="60206" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
        </Alignment> de les aider à réaliser <DiscourseConnective annotation_id="60238">qu'</DiscourseConnective>un changement de culture est extraordinairement important <Alignment alignment="54915" annotation_id="60299">
          <DiscourseConnective annotation_id="60299" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les institutions européennes, la Commission y compris, veulent <Alignment alignment="54975" annotation_id="60365">
          <Alignment alignment="21984" annotation_id="60365">
            <DiscourseConnective annotation_id="60365" sense="Comparison.Contrast">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> comprendre <DiscourseConnective annotation_id="60384">que</DiscourseConnective> les institutions existent <DiscourseConnective annotation_id="60414">pour</DiscourseConnective> servir les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="60439">et</DiscourseConnective> pas l'inverse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55075" docOffset="359">
      <en>Thank you very much for giving me the time to make these clarifications.</en>
      <fr>Je vous remercie de m'avoir laissé <DiscourseConnective annotation_id="60492">le temps de</DiscourseConnective> clarifier ces points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55148" docOffset="360">
      <en>Once again, I want to thank this House for its very encouraging and very warm reactions to my report.</en>
      <fr>Une fois <DiscourseConnective annotation_id="60535">encore</DiscourseConnective>, je voudrais remercier cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="60581">pour</DiscourseConnective> ses réactions très encourageantes <DiscourseConnective annotation_id="60620">et</DiscourseConnective> très chaleureuses <DiscourseConnective annotation_id="60641">à</DiscourseConnective> mon rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55250" docOffset="361">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="55261" id="250" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55261" docOffset="362">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55283" docOffset="363">
      <en>Voting will take place today at 12.00.</en>
      <fr>Le vote aura lieu aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="60724">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55322" docOffset="364">
      <en>Written statement (Rule 142)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="55351" id="030" name="András Gyürk">
    <ParallelChunk annotation_id="55351" docOffset="365">
      <en>(HU) I wish to draw attention to a matter concerning Mr Diamandouros's report on his activities in 2005, on which the European Parliament has already adopted a resolution this year.</en>
      <fr>(HU) Je voudrais attirer votre attention sur une question concernant le rapport de M. Diamandouros concernant les activités déployées par ce dernier <DiscourseConnective annotation_id="60919">en</DiscourseConnective> 2005, sur lequel le Parlement européen a précédemment adopté une résolution cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55533" docOffset="366">
      <en>In 2005, the European Ombudsman submitted a special report to Parliament, <Alignment alignment="61085" annotation_id="55607">
          <DiscourseConnective annotation_id="55607" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he had found an unjustified discrimination with regard to funds for members of EU staff with children with special educational needs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="61011">En</DiscourseConnective> 2005, le Médiateur européen a présenté au Parlement un rapport spécial <Alignment alignment="55607" annotation_id="61085">
          <DiscourseConnective annotation_id="61085" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il avait identifié une discrimination injustifiée au niveau des fonds destinés aux fonctionnaires européens dont les enfants connaissent des besoins éducatifs particuliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="55749" docOffset="367">
      <en>In his draft recommendation, he asked the European Commission to take the necessary steps to ensure that parents, whose children are excluded from the European Schools because of their degree of disability, should not be required to contribute to the educational costs of their children.</en>
      <fr>Dans son projet de recommandation, il demandait à la Commission européenne d'entreprendre les démarches nécessaires afin de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="61401">que</DiscourseConnective> les parents dont les enfants sont exclus des écoles européennes en raison de leur degré de handicap ne soient pas contraints de contribuer aux frais d'enseignement de leurs enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56037" docOffset="368">
      <en>Parliament's resolution on the matter requested that the Commission respect the principle of equal treatment.</en>
      <fr>La résolution du Parlement sur le sujet demandait <DiscourseConnective annotation_id="61637">à</DiscourseConnective> la Commission de respecter le principe de l'égalité de traitement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56147" docOffset="369">
      <en>The necessary steps were not taken, <Alignment alignment="61735" annotation_id="56183">
          <DiscourseConnective annotation_id="56183" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="61763" annotation_id="56192">
          <DiscourseConnective annotation_id="56192" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> unfortunately in the course of school enrolment this autumn, it once again happened that a pupil with special educational needs was refused admission.</en>
      <fr>Les démarches requises n'ont <Alignment alignment="56183" annotation_id="61735">
          <DiscourseConnective annotation_id="61735" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas été effectuées <Alignment alignment="56192" annotation_id="61763">
          <DiscourseConnective annotation_id="61763" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="61772">malheureusement</DiscourseConnective>, lors des inscriptions scolaires de cet automne, un enfant ayant des besoins éducatifs spéciaux s'est une nouvelle fois vu refuser son inscription.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56349" docOffset="370">
      <en>This practice, which violates respect for human rights, has led to several families living apart and having to leave Brussels, and often the European institutions as well.</en>
      <fr>Cette pratique, qui viole les droits de l'homme, a amené plusieurs familles à se séparer <DiscourseConnective annotation_id="62025">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="62028">à</DiscourseConnective> quitter Bruxelles, <DiscourseConnective annotation_id="62049">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="62055">que</DiscourseConnective> les institutions européennes bien souvent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56521" docOffset="371">
      <en>As laid down in the Charter of Fundamental Rights and in the EU Treaty, the right to education, equal treatment and the prohibition against any form of discrimination constitute the founding principles of Community law.</en>
      <fr>Conformément <DiscourseConnective annotation_id="62115">à</DiscourseConnective> la Charte des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="62151">et</DiscourseConnective> au traité sur l'UE, le droit <DiscourseConnective annotation_id="62183">à</DiscourseConnective> l'enseignement, l'égalité de traitement <DiscourseConnective annotation_id="62225">et</DiscourseConnective> l'interdiction de toute forme de discrimination constituent les principes fondamentaux du droit communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="56741" docOffset="372">
      <en>I <Alignment alignment="62350" annotation_id="56743">
          <DiscourseConnective annotation_id="56743" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> request that, having regard to the Ombudsman's recommendation and Parliament's resolution on this matter, the European Commission create the conditions for equal educational opportunities for children with special educational needs, in line with European principles.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="56743" annotation_id="62350">
          <DiscourseConnective annotation_id="62350" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="62365">à</DiscourseConnective> la Commission européenne, vu la recommandation du Médiateur <DiscourseConnective annotation_id="62427">et</DiscourseConnective> la résolution adoptée par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="62469">à</DiscourseConnective> ce sujet, de créer des conditions d'égalité des chances en matière d'enseignement <DiscourseConnective annotation_id="62553">pour</DiscourseConnective> les enfants ayant des besoins éducatifs particuliers, conformément aux principes européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
