<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Free Trade Agreement with the Gulf Cooperation Council (debate)</en>
    <fr>Accord de libre échange avec le Conseil de coopération du Golfe (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="64" id="359" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="64" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the oral question to the Commission by Helmuth Markov, on behalf of the Committee on International Trade, on the recent developments in negotiations on the free trade agreement between the European Union and the Gulf Cooperation Council - B6-0020/2008).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur la question orale <DiscourseConnective annotation_id="127">à</DiscourseConnective> la Commission sur l'évolution récente des négociations sur l'accord de libre-échange entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="239">et</DiscourseConnective> le Conseil de coopération du Golfe, de Helmuth Markov, au nom de la commission du commerce international - B6-0020/2008).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="349" id="360" name="Androula Vassiliou">
    <ParallelChunk annotation_id="349" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, some may say that negotiations on the Free Trade Agreement with the countries of the Gulf Cooperation Council have lasted for 17 years.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, certains pourraient <DiscourseConnective annotation_id="438">dire que</DiscourseConnective> les négociations sur l'accord de libre-échange avec les pays du conseil de coopération du Golfe ont duré 17 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="530" docOffset="3">
      <en>
        <Alignment alignment="560" annotation_id="530">
          <Alignment alignment="6042" annotation_id="530">
            <DiscourseConnective annotation_id="530" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is only since 2002 that the substance has been discussed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21945" annotation_id="560">
          <Alignment alignment="14961" annotation_id="560">
            <DiscourseConnective annotation_id="560" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="581">qu'</DiscourseConnective>à partir de 2002 <DiscourseConnective annotation_id="601">que</DiscourseConnective> la substance de l'accord a été discutée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="600" docOffset="4">
      <en>We the Commission, <Alignment alignment="676" annotation_id="619">
          <DiscourseConnective annotation_id="619" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10350" annotation_id="623">
          <DiscourseConnective annotation_id="623" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the representatives of the Member States in the Council, hope to finish the negotiations sooner rather than later.</en>
      <fr>Les membres de la Commission, <Alignment alignment="619" annotation_id="676">
          <DiscourseConnective annotation_id="676" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="623" annotation_id="681">
          <DiscourseConnective annotation_id="681" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les représentants des États membres du Conseil, espèrent conclure ces négociations le plus tôt possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="743" docOffset="5">
      <en>We know that the FTA will contribute to the deepening of relations between our regions.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="808">que</DiscourseConnective> l'ALE contribuera <DiscourseConnective annotation_id="830">à</DiscourseConnective> approfondir les relations entre nos régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="831" docOffset="6">
      <en>The FTA negotiations were conducted at an accelerated pace in 2007, culminating in Commissioner Mandelson's visit to Doha in December 2007, which gave a significant political push.</en>
      <fr>Les négociations sur l'accord de libre-échange ont été menées <DiscourseConnective annotation_id="939">à</DiscourseConnective> un rythme accéléré <DiscourseConnective annotation_id="960">en</DiscourseConnective> 2007, avec <DiscourseConnective annotation_id="974">en</DiscourseConnective> point d'orgue la visite de M. Mandelson <DiscourseConnective annotation_id="1017">à</DiscourseConnective> Doha <DiscourseConnective annotation_id="1024">en</DiscourseConnective> décembre 2007, donnant ainsi une impulsion politique significative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1012" docOffset="7">
      <en>We have made good progress on all chapters and are closer than ever to an agreement.</en>
      <fr>Nous avons fait de grands progrès concernant l'ensemble des chapitres <DiscourseConnective annotation_id="1165">et</DiscourseConnective> sommes plus proches <DiscourseConnective annotation_id="1188">que</DiscourseConnective> jamais de parvenir <DiscourseConnective annotation_id="1211">à</DiscourseConnective> un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1097" docOffset="8">
      <en>There are, <Alignment alignment="1231" annotation_id="1108">
          <DiscourseConnective annotation_id="1108" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, some outstanding issues which are important to guarantee real preferential access for the EU to the GCC market and no discrimination compared to others.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="8561" annotation_id="1231">
          <DiscourseConnective annotation_id="1231" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines questions en suspens qui sont importantes <DiscourseConnective annotation_id="1293">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="1307">à</DiscourseConnective> l'UE un véritable accès préférentiel au marché du conseil de coopération du Golfe <DiscourseConnective annotation_id="1391">et</DiscourseConnective> l'absence de discrimination par rapport <DiscourseConnective annotation_id="1434">à</DiscourseConnective> d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1270" docOffset="9">
      <en>These issues are export duties, some exceptions in the area of energy services, notably by the UAE, and certain horizontal provisions of the agreement, such as competition and intellectual property.</en>
      <fr>Ces questions concernent les droits à l'exportation, certaines exceptions dans le domaine des services énergétiques, <DiscourseConnective annotation_id="1568">notamment</DiscourseConnective> par les Émirats arabes unis, <DiscourseConnective annotation_id="1607">et</DiscourseConnective> certaines dispositions horizontales de l'accord, telles <DiscourseConnective annotation_id="1666">que</DiscourseConnective> la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="1685">et</DiscourseConnective> la propriété intellectuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1469" docOffset="10">
      <en>A negotiating round was cancelled in January.</en>
      <fr>Un cycle de négociations a été annulé <DiscourseConnective annotation_id="1755">en</DiscourseConnective> janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1515" docOffset="11">
      <en>Since then, there has been no feedback from the GCC side at all.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1767">Depuis</DiscourseConnective> lors, le CCG n'a pas du tout donné suite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1580" docOffset="12">
      <en>We now hope to be able to have the next round in early May, at the same time as the EU-GCC Joint Committee meeting, which is scheduled for 6 May.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="1830">maintenant</DiscourseConnective> être en mesure d'organiser le prochain cycle début mai, <DiscourseConnective annotation_id="1897">en même temps que</DiscourseConnective> la réunion de la commission paritaire UE-CCG, prévue <DiscourseConnective annotation_id="1968">pour</DiscourseConnective> le 6 mai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1726" docOffset="13">
      <en>Our objective remains to make progress in the next round and to conclude the negotiations as soon as possible, hopefully in the early months of the French presidency.</en>
      <fr>Notre objectif demeure de progresser lors du prochain cycle de négociations <DiscourseConnective annotation_id="2059">et</DiscourseConnective> de les conclure le plus tôt possible, à savoir dans les tout premiers mois de la présidence française.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1893" docOffset="14">
      <en>The Free Trade Agreement aims at creating a preferential relationship between the EU and the GCC, in line with WTO principles and disciplines.</en>
      <fr>L'accord de libre-échange vise <DiscourseConnective annotation_id="2196">à</DiscourseConnective> instaurer une relation préférentielle entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="2247">et</DiscourseConnective> le CCG, conformément aux principes <DiscourseConnective annotation_id="2285">et</DiscourseConnective> règles de l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2036" docOffset="15">
      <en>It will <DiscourseConnective annotation_id="2044" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> lead to the liberalisation of substantially all trade between parties.</en>
      <fr>Cela aboutira <DiscourseConnective annotation_id="2319">à</DiscourseConnective> la libéralisation de l'ensemble des échanges entre les parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2120" docOffset="16">
      <en>It <Alignment alignment="2393" annotation_id="2123">
          <DiscourseConnective annotation_id="2123" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> aims at supporting the Member States of the GCC in their policies of economic diversification through encouraging further economic reforms and offering the potential of bringing increased foreign investments, in addition to the increasing dynamics of inward investments in the region.</en>
      <fr>Il vise <Alignment alignment="2123" annotation_id="2393">
          <DiscourseConnective annotation_id="2393" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2403">à</DiscourseConnective> soutenir les États membres du Conseil de coopération du Golfe dans leurs politiques de diversification économique <DiscourseConnective annotation_id="2519">en</DiscourseConnective> encourageant les réformes économiques <DiscourseConnective annotation_id="2560">et</DiscourseConnective> en offrant le potentiel de l'apport d'investissements étrangers accrus, outre les dynamiques croissantes des investissements dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2413" docOffset="17">
      <en>The FTA includes significant commitments on trade in services and investments by both sides and mutual access to public procurement markets, <DiscourseConnective annotation_id="2554" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> in the energy and transport sectors.</en>
      <fr>L'accord de libre-échange comprend des engagements importants en matière de commerce de services <DiscourseConnective annotation_id="2801">et</DiscourseConnective> d'investissements réalisés des deux côtés, <DiscourseConnective annotation_id="2847">ainsi</DiscourseConnective> que sur l'accès réciproque aux marchés publics, y compris dans les secteurs de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="2942">et</DiscourseConnective> des transports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2596" docOffset="18">
      <en>It covers ambitious tariff liberalisation schedules, including in the chemicals sector.</en>
      <fr>Il couvre des programmes ambitieux de libéralisation des tarifs, <DiscourseConnective annotation_id="3026">notamment</DiscourseConnective> dans le secteur des produits chimiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2684" docOffset="19">
      <en>Last but not least, it covers non-tariff areas, such as technical barriers to trade, sanitary and phytosanitary standards or intellectual property rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3076">Enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3082">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3085">surtout</DiscourseConnective>, il couvre des domaines non tarifaires, tels <DiscourseConnective annotation_id="3138">que</DiscourseConnective> les barrières techniques au commerce, les normes sanitaires <DiscourseConnective annotation_id="3202">et</DiscourseConnective> phytosanitaires <DiscourseConnective annotation_id="3221">ou</DiscourseConnective> les droits de propriété intellectuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2839" docOffset="20">
      <en>This House has expressed concern that the Free Trade Agreement being negotiated with the Gulf Cooperation Council does not contain clauses on human rights and social and environmental standards.</en>
      <fr>Le Parlement a exprimé des inquiétudes quant au fait <DiscourseConnective annotation_id="3317">que</DiscourseConnective> l'accord de libre-échange négocié avec le conseil de coopération du Golfe ne contient pas de clause sur les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="3447">et</DiscourseConnective> les normes environnementales <DiscourseConnective annotation_id="3479">et</DiscourseConnective> sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3034" docOffset="21">
      <en>Let me, <Alignment alignment="3506" annotation_id="3042">
          <DiscourseConnective annotation_id="3042" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, first of all clarify that the current draft of the EU-GCC Free Trade Agreement does include a number of non-trade clauses - on human rights, migration, counter-terrorism and non-proliferation of weapons of mass destruction.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="11095" annotation_id="3506">
          <DiscourseConnective annotation_id="3506" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'expliquer <DiscourseConnective annotation_id="3523">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3536">que</DiscourseConnective> le projet actuel de l'accord de libre-échange entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="3597">et</DiscourseConnective> le CCG comprend un certain nombre de clauses non commerciales sur les droits de l'homme, la migration, les mesures de lutte contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="3745">et</DiscourseConnective> la non-prolifération des armes de destruction massive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3277" docOffset="22">
      <en>These clauses were agreed with the GCC some years ago.</en>
      <fr>Ces clauses ont été convenues avec le CCG il y a quelques années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3332" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="11530" annotation_id="3332">
          <DiscourseConnective annotation_id="3332" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it emerged at the last round that the GCC side had some outstanding questions on the wording regarding the suspension clause linked to the application of the essential political elements of the agreement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21484" annotation_id="3869">
          <DiscourseConnective annotation_id="3869" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est apparu lors du dernier cycle de négociations <DiscourseConnective annotation_id="3932">que</DiscourseConnective> le CCG avait certaines questions en suspens sur la formulation concernant la clause de suspension liée <DiscourseConnective annotation_id="4039">à</DiscourseConnective> l'application des éléments politiques essentiels de l'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3546" docOffset="24">
      <en>In addition to these clauses, the preamble of the agreement refers to the need to strengthen the process of economic and social development in the GCC countries, <Alignment alignment="4286" annotation_id="3708">
          <DiscourseConnective annotation_id="3708" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> protecting the environment.</en>
      <fr>Outre ces clauses, le préambule de l'accord se réfère <DiscourseConnective annotation_id="4157">à</DiscourseConnective> la nécessité de renforcer le processus du développement économique <DiscourseConnective annotation_id="4226">et</DiscourseConnective> social dans les pays du conseil de coopération du Golfe, <Alignment alignment="4688" annotation_id="4286">
          <DiscourseConnective annotation_id="4286" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> protégeant l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3742" docOffset="25">
      <en>It <Alignment alignment="4335" annotation_id="3745">
          <DiscourseConnective annotation_id="3745" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> refers to the fact that the parties shall not encourage foreign direct investment by lowering or relaxing their domestic environment or label standards.</en>
      <fr>Il se réfère <Alignment alignment="20073" annotation_id="4335">
          <DiscourseConnective annotation_id="4335" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4345">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4353">que</DiscourseConnective> les parties n'encourageront pas les investissements étrangers directs <DiscourseConnective annotation_id="4427">en</DiscourseConnective> diminuant <DiscourseConnective annotation_id="4440">ou</DiscourseConnective> en assouplissant leurs normes environnementales nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3903" docOffset="26">
      <en>It <Alignment alignment="4514" annotation_id="3906">
          <DiscourseConnective annotation_id="3906" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> foresees consultations <Alignment alignment="4542" annotation_id="3934">
          <DiscourseConnective annotation_id="3934" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it appears that an actual or proposed measure is inconsistent with these principles.</en>
      <fr>Il prévoit <Alignment alignment="12540" annotation_id="4514">
          <DiscourseConnective annotation_id="4514" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des consultations <Alignment alignment="127" annotation_id="4542">
          <DiscourseConnective annotation_id="4542" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il apparaît <DiscourseConnective annotation_id="4556">qu'</DiscourseConnective>une mesure existante <DiscourseConnective annotation_id="4580">ou</DiscourseConnective> envisagée est incompatible avec ces principes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4022" docOffset="27">
      <en>The EU-GCC FTA negotiations took into account the results and conclusions of a sustainability impact assessment study which was carried out between 2001 and 2004.</en>
      <fr>Les négociations sur l'accord de libre-échange entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="4688">et</DiscourseConnective> le CCG ont tenu compte des résultats <DiscourseConnective annotation_id="4728">et</DiscourseConnective> des conclusions d'une évaluation de l'impact de durabilité réalisée entre 2001 <DiscourseConnective annotation_id="4810">et</DiscourseConnective> 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4185" docOffset="28">
      <en>This was the case, in particular, in sectors which were identified by the consultants as important for a more sustainable economic development in the GCC, namely services and some industrial sectors.</en>
      <fr>Cela a <DiscourseConnective annotation_id="4826">notamment</DiscourseConnective> été le cas dans des secteurs identifiés par les consultants <DiscourseConnective annotation_id="4896">comme</DiscourseConnective> étant importants <DiscourseConnective annotation_id="4919">pour</DiscourseConnective> un développement économique plus durable dans les pays du CCG, à savoir les services <DiscourseConnective annotation_id="5009">et</DiscourseConnective> certains secteurs industriels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4385" docOffset="29">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4385" sense="Expansion.Conjunction">Further</DiscourseConnective> to the request of this House, in February we provided the negotiating directives for the EU-GCC FTA, including all its updates according to the agreed procedures and in respect of the confidentiality rules.</en>
      <fr>Suite <DiscourseConnective annotation_id="5049">à</DiscourseConnective> la demande de ce Parlement, nous avons fourni, au mois de février, les directives de négociation <DiscourseConnective annotation_id="5148">pour</DiscourseConnective> cet accord de libre-échange, <DiscourseConnective annotation_id="5182">notamment</DiscourseConnective> l'ensemble de ses mises à jour conformément aux procédures convenues <DiscourseConnective annotation_id="5261">et</DiscourseConnective> dans le respect des règles de confidentialité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4600" docOffset="30">
      <en>Finally, let me just stress that the European Parliament has been regularly updated on the state of play of the EU-GCC FTA negotiations <Alignment alignment="5437" annotation_id="4736">
          <DiscourseConnective annotation_id="4736" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the European Commission will continue to keep it updated.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5311">Enfin</DiscourseConnective>, permettez-moi de souligner <DiscourseConnective annotation_id="5345">que</DiscourseConnective> le Parlement européen est régulièrement informé de l'état d'avancement des négociations <Alignment alignment="19683" annotation_id="5437">
          <DiscourseConnective annotation_id="5437" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5440">que</DiscourseConnective> la Commission européenne veillera à ce qu'il continue <DiscourseConnective annotation_id="5498">à en</DiscourseConnective> être ainsi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4803" id="361" name="Tokia Saïfi">
    <ParallelChunk annotation_id="4803" docOffset="31">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (FR) Madam President, the conclusion of a free trade agreement between the European Community and the Gulf Cooperation Council has been the subject of negotiations since 1988 <Alignment alignment="5723" annotation_id="5011">
          <DiscourseConnective annotation_id="5011" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would seem that they will soon be concluded for once and for all.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (FR) Madame la Présidente, la conclusion d'un accord de libre-échange entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="5643">et</DiscourseConnective> le Conseil de coopération du Golfe fait l'objet de négociations <DiscourseConnective annotation_id="5710">depuis</DiscourseConnective> 1988, <Alignment alignment="5011" annotation_id="5723">
          <DiscourseConnective annotation_id="5723" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il semblerait <DiscourseConnective annotation_id="5740">que</DiscourseConnective> l'on s'approche d'une conclusion définitive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5084" docOffset="32">
      <en>I welcome the recent progress <Alignment alignment="5830" annotation_id="5114">
          <DiscourseConnective annotation_id="5114" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the conclusion of a free trade agreement is essential in order to increase and regulate the trade between the European Union and the Gulf states.</en>
      <fr>Je me félicite de ces dernières avancées <Alignment alignment="5114" annotation_id="5830">
          <DiscourseConnective annotation_id="5830" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la conclusion d'un accord de libre-échange est primordiale <DiscourseConnective annotation_id="5893">pour</DiscourseConnective> intensifier <DiscourseConnective annotation_id="5910">et</DiscourseConnective> réguler les relations commerciales entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="5973">et</DiscourseConnective> les États du Golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5268" docOffset="33">
      <en>It should <Alignment alignment="34043" annotation_id="5278">
          <DiscourseConnective annotation_id="5278" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> launch a new, more dynamic era of cooperation in numerous strategic fields between two regions that are vitally important for one another, <Alignment alignment="6166" annotation_id="5422">
          <DiscourseConnective annotation_id="5422" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> whose relations have been lacking in substance.</en>
      <fr>Elles ouvriraient <Alignment alignment="3360" annotation_id="6014">
          <DiscourseConnective annotation_id="6014" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une ère nouvelle et plus dynamique de coopération dans de nombreux domaines stratégiques entre deux régions d'une importance réciproque capitale, <Alignment alignment="5422" annotation_id="6166">
          <DiscourseConnective annotation_id="6166" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont les relations souffrent d'un déficit de substance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5474" docOffset="34">
      <en>The free trade agreement must help to dismantle non-tariff barriers and eliminate all public subsidies and compensation, notably for access to raw materials, in accordance with current WTO rules.</en>
      <fr>L'accord de libre-échange doit contribuer au démantèlement des obstacles non tarifaires <DiscourseConnective annotation_id="6315">et</DiscourseConnective> à la suppression de toutes les subventions publiques <DiscourseConnective annotation_id="6371">et</DiscourseConnective> compensations, <DiscourseConnective annotation_id="6389">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6399">pour</DiscourseConnective> l'accès aux matières premières, et ce <DiscourseConnective annotation_id="6442">en</DiscourseConnective> conformité avec les règles actuelles de l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5670" docOffset="35">
      <en>The opportunities and challenges posed by the growing importance of sovereign funds should be the subject of in-depth examination, dialogue and constructive cooperation between the European Parliament and the Gulf states.</en>
      <fr>Les opportunités <DiscourseConnective annotation_id="6509">et</DiscourseConnective> les défis de la montée en puissance des fonds souverains devraient faire l'objet d'un travail de fond, d'un dialogue <DiscourseConnective annotation_id="6629">et</DiscourseConnective> d'une coopération constructive entre le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="6691">et</DiscourseConnective> les États du Golfe en particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5892" docOffset="36">
      <en>The objective here is to maintain an environment that is open to investment <Alignment alignment="6801" annotation_id="5968">
          <DiscourseConnective annotation_id="5968" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> making the latter more transparent.</en>
      <fr>L'objectif est de maintenir un environnement ouvert aux investissements <Alignment alignment="5968" annotation_id="6801">
          <DiscourseConnective annotation_id="6801" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> améliorant leur transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6010" docOffset="37">
      <en>The managers of these funds must <Alignment alignment="9894" annotation_id="6043">
          <DiscourseConnective annotation_id="6043" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be able to provide the market with additional information on the origin of their resources, their investment goals and their strategies.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="6043" annotation_id="6847">
          <DiscourseConnective annotation_id="6847" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les gérants de ces fonds puissent multiplier les informations qu'ils fournissent au marché concernant l'origine de leurs ressources, leurs objectifs d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="7023">et</DiscourseConnective> leurs stratégies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6190" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="43439" annotation_id="6190">
          <DiscourseConnective annotation_id="6190" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Europe must <Alignment alignment="7057" annotation_id="6211">
          <DiscourseConnective annotation_id="6211" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensure that it can attract these funds, which generate growth, innovation and jobs, in the face of the strong international competition to attract productive capital.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11704" annotation_id="7044">
          <DiscourseConnective annotation_id="7044" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut <Alignment alignment="4330" annotation_id="7057">
          <DiscourseConnective annotation_id="7057" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7063">que</DiscourseConnective> l'Europe se donne les moyens d'attirer ces fonds vecteurs de croissance, d'innovation <DiscourseConnective annotation_id="7153">et</DiscourseConnective> de création d'emploi, <DiscourseConnective annotation_id="7178">en</DiscourseConnective> n'oubliant pas la forte concurrence internationale <DiscourseConnective annotation_id="7232">pour</DiscourseConnective> drainer des capitaux productifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6383" docOffset="39">
      <en>The conclusion of the free trade agreement will encourage the Gulf states to be more receptive to the views of their European partners and will <Alignment alignment="7417" annotation_id="6527">
          <DiscourseConnective annotation_id="6527" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> enable us to diversify and accelerate our trade and exchanges.</en>
      <fr>La signature de l'accord de libre-échange encouragera les pays du Golfe <DiscourseConnective annotation_id="7342">à</DiscourseConnective> être plus réceptifs aux vues de leurs partenaires européens <DiscourseConnective annotation_id="7404">et</DiscourseConnective> permettra <Alignment alignment="20140" annotation_id="7417">
          <DiscourseConnective annotation_id="7417" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de diversifier <DiscourseConnective annotation_id="7438">et</DiscourseConnective> d'accélérer nos échanges <DiscourseConnective annotation_id="7466">et</DiscourseConnective> nos convergences.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6595" id="362" name="Carlos Carnero González">
    <ParallelChunk annotation_id="6595" docOffset="40">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (ES) Madam President, I firstly wish to thank the Commissioner for her explanations, <Alignment alignment="53132" annotation_id="6710">
          <DiscourseConnective annotation_id="6710" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> immediately state that the Socialist Group in the European Parliament feels signing the FTA with the Gulf Cooperation Council is an objective we share.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (ES) Madame la Présidente, je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="7550">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="7588">pour</DiscourseConnective> ses explications <Alignment alignment="6710" annotation_id="7610">
          <DiscourseConnective annotation_id="7610" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> préciser <DiscourseConnective annotation_id="7622">qu'en</DiscourseConnective> tant que groupe socialiste du Parlement européen, nous considérons que la signature de l'accord de libre-échange avec le conseil de coopération du Golfe est un objectif que nous approuvons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6866" docOffset="41">
      <en>We must, <Alignment alignment="7831" annotation_id="6875">
          <Alignment alignment="7831" annotation_id="6875">
            <DiscourseConnective annotation_id="6875" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, do this as soon as possible.</en>
      <fr>Nous devons, <Alignment alignment="4948" annotation_id="7831">
          <Alignment alignment="6875" annotation_id="7831">
            <DiscourseConnective annotation_id="7831" sense="Expansion.Restatement">en effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le concrétiser <DiscourseConnective annotation_id="7856">aussi</DiscourseConnective> vite <DiscourseConnective annotation_id="7867">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6913" docOffset="42">
      <en>This will be to the benefit of Europe, and to the countries that comprise the GCC.</en>
      <fr>Il profitera à l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="7906">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux pays qui composent le conseil de coopération du Golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6996" docOffset="43">
      <en>It is <Alignment alignment="7991" annotation_id="7002">
          <DiscourseConnective annotation_id="7002" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> true, <Alignment alignment="59229" annotation_id="7013">
          <DiscourseConnective annotation_id="7013" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the mandate for negotiating this agreement is rather old.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7013" annotation_id="7974">
          <DiscourseConnective annotation_id="7974" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est vrai <Alignment alignment="10577" annotation_id="7991">
          <DiscourseConnective annotation_id="7991" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8001">que</DiscourseConnective> le mandat <DiscourseConnective annotation_id="8015">pour</DiscourseConnective> négocier cet accord est relativement ancien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7085" docOffset="44">
      <en>It is a mandate which does not contain the necessary clauses to focus on today's key issues such as human rights, employment or the environment.</en>
      <fr>C'est un mandat qui ne contient pas les clauses nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="8125">pour</DiscourseConnective> se concentrer sur les principaux problèmes actuels <DiscourseConnective annotation_id="8181">que</DiscourseConnective> sont les droits de l'homme, l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="8222">ou</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7230" docOffset="45">
      <en>I am therefore pleased to hear the Commissioner tell us that the Commission intends to do all it can to include these matters in the agreement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8242">Par conséquent</DiscourseConnective>, je suis ravi d'entendre la commissaire nous <DiscourseConnective annotation_id="8302">dire que</DiscourseConnective> la Commission envisage de faire tout son possible <DiscourseConnective annotation_id="8361">pour</DiscourseConnective> inclure ces points dans l'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7374" docOffset="46">
      <en>This would <Alignment alignment="8400" annotation_id="7385">
          <DiscourseConnective annotation_id="7385" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> be totally incomprehensible, <Alignment alignment="8447" annotation_id="7424">
          <DiscourseConnective annotation_id="7424" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not only talking about trade or economic exchanges.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7385" annotation_id="8400">
          <DiscourseConnective annotation_id="8400" sense="Expansion.Alternative">Sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela serait totalement incompréhensible <Alignment alignment="24270" annotation_id="8447">
          <DiscourseConnective annotation_id="8447" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne parlons pas uniquement de commerce <DiscourseConnective annotation_id="8500">ou</DiscourseConnective> d'échanges économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7491" docOffset="47">
      <en>We are all aware that these are important countries, with one of the planet's greatest sources of wealth, oil, an essential component of our modern societies.</en>
      <fr>Nous sommes tous conscients <DiscourseConnective annotation_id="8555">du fait qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="8569">s'</DiscourseConnective>agit de pays très importants possédant l'une des sources de richesse les plus précieuses de la planète, le pétrole, composant essentiel de nos sociétés modernes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7650" docOffset="48">
      <en>These countries, <Alignment alignment="8733" annotation_id="7667">
          <DiscourseConnective annotation_id="7667" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, do not just have oil.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7667" annotation_id="8733">
          <DiscourseConnective annotation_id="8733" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces pays n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="8763">que</DiscourseConnective> du pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7698" docOffset="49">
      <en>They have people, men and women; men and women born in these countries, and other men and women who come from other countries to work there, <Alignment alignment="8895" annotation_id="7839">
          <DiscourseConnective annotation_id="7839" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that human rights are not respected in these countries <Alignment alignment="8959" annotation_id="7905">
          <DiscourseConnective annotation_id="7905" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they ought to be, <Alignment alignment="8987" annotation_id="7926">
          <DiscourseConnective annotation_id="7926" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in terms of freedom of expression or freedom of association.</en>
      <fr>Ils ont des citoyens qui sont nés dans ces pays <DiscourseConnective annotation_id="8827">et</DiscourseConnective> d'autres hommes <DiscourseConnective annotation_id="8846">et</DiscourseConnective> femmes venant d'autres pays <DiscourseConnective annotation_id="8877">pour</DiscourseConnective> y travailler <Alignment alignment="7839" annotation_id="8895">
          <DiscourseConnective annotation_id="8895" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il me semble <DiscourseConnective annotation_id="8911">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme ne sont pas respectés <Alignment alignment="7905" annotation_id="8959">
          <DiscourseConnective annotation_id="8959" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils devraient l'être, <Alignment alignment="7926" annotation_id="8987">
          <DiscourseConnective annotation_id="8987" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="9000">en</DiscourseConnective> termes de liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="9034">ou</DiscourseConnective> de liberté d'association.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8000" docOffset="50">
      <en>With respect to the women's lack of equality, we cannot but feel ashamed and indignant <Alignment alignment="17793" annotation_id="8087">
          <DiscourseConnective annotation_id="8087" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6500" annotation_id="8093">
          <DiscourseConnective annotation_id="8093" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we read news such the reports by Human Rights Watch, stating that women in some of these countries require permission from a so-called 'guardian', who may be a father, a husband, or even a son, to work, travel, study, or even get access to health services.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9063">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'absence d'égalité des femmes, on ne peut s'empêcher de ressentir de la gêne <DiscourseConnective annotation_id="9160">et</DiscourseConnective> de l'indignation <Alignment alignment="8087" annotation_id="9180">
          <DiscourseConnective annotation_id="9180" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous lisons, <Alignment alignment="8093" annotation_id="9201">
          <DiscourseConnective annotation_id="9201" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les rapports de l'organisation Human Rights Watch mentionnant <DiscourseConnective annotation_id="9276">que</DiscourseConnective> les femmes, dans certains de ces pays, doivent obtenir l'autorisation d'un "gardien", qui peut-être leur père, leur mari <DiscourseConnective annotation_id="9401">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9404">même</DiscourseConnective> leur fils, <DiscourseConnective annotation_id="9420">pour</DiscourseConnective> travailler, voyager, étudier <DiscourseConnective annotation_id="9454">ou encore</DiscourseConnective> avoir accès aux services de santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8364" docOffset="51">
      <en>This is simply unacceptable, totally unacceptable.</en>
      <fr>Cela est tout bonnement inacceptable, totalement inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8415" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="32794" annotation_id="8415">
          <DiscourseConnective annotation_id="8415" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we could of course <Alignment alignment="9588" annotation_id="8443">
          <DiscourseConnective annotation_id="8443" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> talk about the situation that was previously mentioned of the immigrants working in those countries, who constitute a strong workforce.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8415" annotation_id="9562">
          <DiscourseConnective annotation_id="9562" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous pourrions <Alignment alignment="8443" annotation_id="9588">
          <DiscourseConnective annotation_id="9588" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoquer la situation citée précédemment des immigrants qui travaillent dans ces pays et qui représentent une main-d'œuvre conséquente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8584" docOffset="53">
      <en>Are their rights guaranteed <Alignment alignment="9760" annotation_id="8612">
          <DiscourseConnective annotation_id="8612" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not?</en>
      <fr>Leurs droits sont-ils garantis <Alignment alignment="8612" annotation_id="9760">
          <DiscourseConnective annotation_id="9760" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8620" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="9768" annotation_id="8620">
          <DiscourseConnective annotation_id="8620" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what are the environmental concerns of major oil-producing countries such as the GCC states?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8620" annotation_id="9768">
          <DiscourseConnective annotation_id="9768" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, quelles sont les principales préoccupations environnementales des grands pays producteurs de pétrole, tels que les États formant le CCG?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8723" docOffset="55">
      <en>Are they interested in climate change or in the price of crude oil?</en>
      <fr>S'intéressent-ils au changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="9962">ou</DiscourseConnective> au prix du pétrole brut?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8791" docOffset="56">
      <en>This must be said amicably, <Alignment alignment="10026" annotation_id="8819">
          <DiscourseConnective annotation_id="8819" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in all clarity.</en>
      <fr>Il faut le dire de manière amicale, <Alignment alignment="8819" annotation_id="10026">
          <DiscourseConnective annotation_id="10026" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10031">en</DiscourseConnective> toute clarté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8839" docOffset="57">
      <en>It is for this reason that we are pleased that the resolution we will be voting on tomorrow has finally included paragraphs as important as paragraphs 17 and 19, of which we feel we are the joint authors.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="10054">pour</DiscourseConnective> cette raison <DiscourseConnective annotation_id="10072">que</DiscourseConnective> nous sommes ravis <DiscourseConnective annotation_id="10094">que</DiscourseConnective> la résolution que nous voterons demain ait <DiscourseConnective annotation_id="10141">finalement</DiscourseConnective> inclus des paragraphes <DiscourseConnective annotation_id="10175">aussi</DiscourseConnective> importants <DiscourseConnective annotation_id="10192">que</DiscourseConnective> les paragraphes 17 <DiscourseConnective annotation_id="10215">et</DiscourseConnective> 19 dont nous nous sentons co-auteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9044" docOffset="58">
      <en>They refer, <Alignment alignment="36686" annotation_id="9056">
          <DiscourseConnective annotation_id="9056" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to human rights as the subject of a clause that ought to be an essential part of the free trade agreement to be signed with the Gulf Cooperation Council, or the need for the parties to ratify the conventions of the International Labour Organisation.</en>
      <fr>Ils font, <Alignment alignment="9056" annotation_id="10266">
          <DiscourseConnective annotation_id="10266" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, allusion aux droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="10310">comme</DiscourseConnective> le thème d'une clause qui devrait être une partie essentielle de l'accord de libre-échange devant être signé avec le conseil de coopération de Golfe <DiscourseConnective annotation_id="10465">ou</DiscourseConnective> à la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="10483">pour</DiscourseConnective> les parties de ratifier les conventions de l'OIT.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9319" docOffset="59">
      <en>We have <Alignment alignment="10549" annotation_id="9327">
          <DiscourseConnective annotation_id="9327" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> tabled additional amendments, which we hope the groups can support, <DiscourseConnective annotation_id="9400" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> reinforcing these issues.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="9327" annotation_id="10549">
          <DiscourseConnective annotation_id="10549" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> présenté des amendements supplémentaires et espérons obtenir le soutien de la part des autres groupes pour renforcer ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9434" docOffset="60">
      <en>We must be careful, <Alignment alignment="10703" annotation_id="9454">
          <DiscourseConnective annotation_id="9454" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, not to send out the wrong kind of message to our allies: human rights must be defended whether <Alignment alignment="10835" annotation_id="9558">
          <DiscourseConnective annotation_id="9558" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not there is any oil in the picture.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="13608" annotation_id="10703">
          <DiscourseConnective annotation_id="10703" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller <DiscourseConnective annotation_id="10721">à</DiscourseConnective> ne pas envoyer le mauvais type de message <DiscourseConnective annotation_id="10765">à</DiscourseConnective> nos alliés: les droits de l'homme doivent être défendus <DiscourseConnective annotation_id="10823">qu'</DiscourseConnective>il y ait <Alignment alignment="10556" annotation_id="10835">
          <DiscourseConnective annotation_id="10835" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="10853">en</DiscourseConnective> jeu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9598" id="363" name="Ramona Nicole Mănescu">
    <ParallelChunk annotation_id="9598" docOffset="61">
      <en>on behalf of the ALDE group. - (RO) The discussion on the evolution of negotiations for the Free Trade Agreement between the European Community and the Gulf Cooperation Council caught my attention, taking into account the visit I recently made to the region, together with the European Parliament Delegation for Relations with the Gulf States.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (RO) La discussion sur la progression des négociations concernant l'accord de libre-échange entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="11009">et</DiscourseConnective> le conseil de coopération du Golfe a attiré mon attention, considérant le voyage que j'ai effectué récemment dans la région aux côtés de la délégation du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="11185">pour</DiscourseConnective> les relations avec les États du Golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9942" docOffset="62">
      <en>The subjects discussed during the interparliamentary meetings included the negotiation of this agreement as well.</en>
      <fr>Parmi les thèmes abordés lors des réunions interparlementaires figurait <DiscourseConnective annotation_id="11301">également</DiscourseConnective> la négociation de cet accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10056" docOffset="63">
      <en>The GCC representatives declared that Europeans were creating pressure for unlimited access to numerous investment opportunities, <Alignment alignment="20508" annotation_id="10186">
          <DiscourseConnective annotation_id="10186" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the GCC is interested not only in acquiring capital, but also in the need for technology and managerial know-how.</en>
      <fr>Les représentants du CCG ont déclaré <DiscourseConnective annotation_id="11378">que</DiscourseConnective> les Européens faisaient pression <DiscourseConnective annotation_id="11415">pour</DiscourseConnective> un accès illimité aux nombreuses opportunités d'investissement, <Alignment alignment="3635" annotation_id="11484">
          <DiscourseConnective annotation_id="11484" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le CCG est <DiscourseConnective annotation_id="11505">non seulement</DiscourseConnective> intéressé par l'acquisition de capital, <DiscourseConnective annotation_id="11559">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11564">également</DiscourseConnective> par le besoin de savoir-faire technologique <DiscourseConnective annotation_id="11618">et</DiscourseConnective> managérial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10306" docOffset="64">
      <en>On the one hand, the negotiations started should have been completed in 2006, <Alignment alignment="14800" annotation_id="10384">
          <DiscourseConnective annotation_id="10384" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10389" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we say, they are continuing <Alignment alignment="11735" annotation_id="10420">
          <DiscourseConnective annotation_id="10420" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reasons are imputable to both parties.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11633">D'une part</DiscourseConnective>, les négociations entamées auraient dû s'achever <DiscourseConnective annotation_id="11693">en</DiscourseConnective> 2006, <Alignment alignment="9393" annotation_id="11702">
          <DiscourseConnective annotation_id="11702" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> se poursuivent actuellement <Alignment alignment="4840" annotation_id="11735">
          <DiscourseConnective annotation_id="11735" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les raisons sont imputables aux deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10467" docOffset="65">
      <en>The European Union feels that the GCC members lack coordination and reform <Alignment alignment="61911" annotation_id="10542">
          <DiscourseConnective annotation_id="10542" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the latter complain of an interminable list of requirements that the Gulf States must meet.</en>
      <fr>L'Union européenne considère <DiscourseConnective annotation_id="11813">que</DiscourseConnective> la coordination entre les membres du conseil de coopération du Golfe est insuffisante <DiscourseConnective annotation_id="11903">et</DiscourseConnective> que des réformes sont nécessaires, <Alignment alignment="7936" annotation_id="11941">
          <DiscourseConnective annotation_id="11941" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces derniers se plaignent de la liste interminable des exigences auxquelles doivent satisfaire les États de Golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10638" docOffset="66">
      <en>Some of the most important were brought to mind by the Trade Commissioner, Peter Mandelson: market access, marking the origin of products, governmental licences, measures for protecting investment, as well as criteria for their guarantee in the GCC.</en>
      <fr>Parmi les plus importantes, certaines ont été portées <DiscourseConnective annotation_id="12113">à</DiscourseConnective> l'attention du commissaire au commerce, Peter Mandelson: accès au marché, signalisation de l'origine des produits, autorisations gouvernementales, mesures de protection des investissements <DiscourseConnective annotation_id="12304">et</DiscourseConnective> critères de leur garantie dans les pays du conseil de coopération du Golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10888" docOffset="67">
      <en>For this reason, I believe that, by concluding the Free Trade Agreement, both parties would officially commit to economic cooperation with mutually important gains: development of energy cooperation, economic and technological development of the region and, implicitly, an increased impact on environmental protection, creation of a common market and an increase in European investments are only some of them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12383">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je pense, <DiscourseConnective annotation_id="12408">qu'en</DiscourseConnective> signant l'accord de libre-échange, les deux parties s'engageraient officiellement dans une coopération économique génératrice de gains mutuels importants: développement de la coopération énergétique, développement économique <DiscourseConnective annotation_id="12639">et</DiscourseConnective> technologique de la région <DiscourseConnective annotation_id="12669">et</DiscourseConnective>, implicitement, amélioration de l'impact sur la protection environnementale, création d'un marché commun <DiscourseConnective annotation_id="12777">et</DiscourseConnective> augmentation des investissements européens, pour n'en citer <DiscourseConnective annotation_id="12840">que</DiscourseConnective> quelques-uns.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11298" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="37042" annotation_id="11298">
          <Alignment alignment="12858" annotation_id="11298">
            <Alignment alignment="12858" annotation_id="11298">
              <DiscourseConnective annotation_id="11298" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, a sensitive debate in the region refers to the problem of respect for human rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11298" annotation_id="12858">
          <Alignment alignment="18163" annotation_id="12858">
            <Alignment alignment="10398" annotation_id="12858">
              <DiscourseConnective annotation_id="12858" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, un débat très sensible dans cette région concerne le problème du respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11401" docOffset="69">
      <en>The Union has a very important role in the international economy <Alignment alignment="13047" annotation_id="11466">
          <DiscourseConnective annotation_id="11466" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, it is <Alignment alignment="13061" annotation_id="11495">
          <DiscourseConnective annotation_id="11495" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the main promoters of the respect for fundamental human rights.</en>
      <fr>L'Union européenne joue un rôle très important dans l'économie internationale, <Alignment alignment="23475" annotation_id="13047">
          <DiscourseConnective annotation_id="13047" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est <Alignment alignment="3434" annotation_id="13061">
          <DiscourseConnective annotation_id="13061" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'un des principaux promoteurs du respect des droits de l'homme fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11571" docOffset="70">
      <en>The discussions I had with the representatives of the most active NGOs in the region revealed very clearly the opportunity provided by the negotiations for the Free Trade Agreement to put pressure on the Gulf States to provide more civil and political freedoms to the citizens of these countries.</en>
      <fr>Il ressort clairement des discussions que j'ai eues avec les représentants des ONG les plus actives dans la région <DiscourseConnective annotation_id="13264">que</DiscourseConnective> les négociations sur l'accord de libre-échange fournissent l'opportunité de faire pression sur les États du Golfe, <DiscourseConnective annotation_id="13383">afin de</DiscourseConnective> garantir une plus grande liberté civile <DiscourseConnective annotation_id="13431">et</DiscourseConnective> politique aux citoyens de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11868" docOffset="71">
      <en>For this reason, <DiscourseConnective annotation_id="11885" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> economic issues are negotiated, increased attention should implicitly be given to the laws regarding the respect for the rights of immigrant workers and women.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13470">Ainsi</DiscourseConnective>, dans le cadre des négociations des questions économiques, il serait bon d'accorder implicitement une attention accrue aux lois concernant le respect des droits des travailleurs immigrants <DiscourseConnective annotation_id="13665">et</DiscourseConnective> des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12050" id="364" name="Caroline Lucas">
    <ParallelChunk annotation_id="12050" docOffset="72">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Madam President, my group strongly supports calling on the Commission to supply Parliament with more information about these FTA negotiations and <Alignment alignment="13889" annotation_id="12232">
          <DiscourseConnective annotation_id="12232" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> to transmit the actual negotiating mandate and an updated sustainability impact assessment.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (EN) Madame la Présidente, mon groupe soutient totalement l'appel adressé <DiscourseConnective annotation_id="13788">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="13804">pour qu'</DiscourseConnective>elle fournisse au Parlement davantage d'informations sur ces négociations <DiscourseConnective annotation_id="13886">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="12232" annotation_id="13889">
          <DiscourseConnective annotation_id="13889" sense="Expansion.Restatement">surtout qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle transmette le mandat de négociation actuel, <DiscourseConnective annotation_id="13949">ainsi</DiscourseConnective> qu'une évaluation actualisée de l'impact de durabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12338" docOffset="73">
      <en>We <Alignment alignment="14026" annotation_id="12341">
          <DiscourseConnective annotation_id="12341" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the emphasis on the need for a strong chapter within the FTA on sustainable development, given the poor record of the Gulf States with regard to social and environmental standards.</en>
      <fr>Nous soutenons <Alignment alignment="9833" annotation_id="14026">
          <DiscourseConnective annotation_id="14026" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accent mis sur la nécessité de prévoir, dans cet accord de libre-échange, un chapitre ambitieux sur le développement durable, étant donné les médiocres résultats des États du Golfe concernant les normes sociales <DiscourseConnective annotation_id="14250">et</DiscourseConnective> environnementales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12535" docOffset="74">
      <en>That is what makes us concerned about suggestions from the Trade DG that <Alignment alignment="40260" annotation_id="12608">
          <DiscourseConnective annotation_id="12608" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the FTA negotiations with the Gulf States started a long time ago, <DiscourseConnective annotation_id="12681" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> sustainable development issues were apparently less relevant, it is somehow now too late to burden the negotiations with new issues like human rights clauses.</en>
      <fr>Nous sommes en effet préoccupés par les suggestions de la DG "Commerce" selon lesquelles, <Alignment alignment="11668" annotation_id="14362">
          <DiscourseConnective annotation_id="14362" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les négociations sur l'accord de libre-échange ont été engagées il y a longtemps avec les États du Golfe, à une époque où les questions de développement durable étaient apparemment moins importantes, il est <DiscourseConnective annotation_id="14585">maintenant</DiscourseConnective> trop tard, en quelque sorte, <DiscourseConnective annotation_id="14625">pour</DiscourseConnective> compliquer ces négociations avec de nouvelles questions telles que les clauses relatives aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12845" docOffset="75">
      <en>I think we need to say that this is politically unacceptable <Alignment alignment="38496" annotation_id="12906">
          <DiscourseConnective annotation_id="12906" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope that the Trade DG will keep in mind that Parliament will need to give its assent to any final results of the negotiations.</en>
      <fr>Je pense que nous devons <DiscourseConnective annotation_id="14767">dire que</DiscourseConnective> cela est inacceptable politiquement <Alignment alignment="12463" annotation_id="14812">
          <DiscourseConnective annotation_id="14812" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="14829">que</DiscourseConnective> la DG "Commerce" ne perdra pas de vue le fait <DiscourseConnective annotation_id="14879">que</DiscourseConnective> le Parlement devra approuver les aboutissements de ces négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13041" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="14952" annotation_id="13041">
          <DiscourseConnective annotation_id="13041" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> beyond our concern about the social and environmental standards of trade within the Gulf region, we need to ask more carefully what kind of trade an FTA with the Gulf aims to liberalise.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13041" annotation_id="14952">
          <DiscourseConnective annotation_id="14952" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, outre nos préoccupations concernant les normes sociales <DiscourseConnective annotation_id="15014">et</DiscourseConnective> environnementales dans la région du Golfe, nous devons examiner plus attentivement quel type de commerce un accord de libre-échange avec le Golfe envisage de libéraliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13232" docOffset="77">
      <en>We know of course that the EU interest is about unlimited access to energy resources, about doing away with any barriers to trade like export taxes or quantitative restrictions.</en>
      <fr>Nous savons, bien sûr, <DiscourseConnective annotation_id="15211">que</DiscourseConnective> l'UE cherche à avoir un accès illimité aux ressources énergétiques, <DiscourseConnective annotation_id="15283">à</DiscourseConnective> se débarrasser des barrières commerciales telles que les taxes à l'exportation <DiscourseConnective annotation_id="15364">ou</DiscourseConnective> les restrictions quantitatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13410" docOffset="78">
      <en>Of course we know the EU is trying to out-compete other industrialised and emerging economies to get the best access conditions, that the EU sees rising energy prices and wants to sell more to the region in order to redress its trade balance.</en>
      <fr>Bien sûr, nous savons que l'UE essaie de supplanter d'autres économies industrialisées <DiscourseConnective annotation_id="15486">et</DiscourseConnective> émergentes <DiscourseConnective annotation_id="15500">pour</DiscourseConnective> obtenir les meilleures conditions d'accès, <DiscourseConnective annotation_id="15548">qu'</DiscourseConnective>elle voit les prix de l'énergie augmenter <DiscourseConnective annotation_id="15593">et</DiscourseConnective> qu'elle souhaite vendre plus <DiscourseConnective annotation_id="15625">à</DiscourseConnective> la région <DiscourseConnective annotation_id="15637">afin de</DiscourseConnective> redresser sa balance commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13653" docOffset="79">
      <en>Of course, this is completely inconsistent with the EU's stated goals with regard to its policy on climate change.</en>
      <fr>Bien entendu, cela est en totale contradiction avec ses objectifs concernant sa politique sur le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13768" docOffset="80">
      <en>But let us just imagine a different scenario: that the EU would not seek to balance its trade relations through all-out liberalisation but would use the incentive of trade imbalance to foster the development and application of renewable energy; that the EU would not participate in the international race to secure access to oil but would insist on multilateral agreements giving all countries a fair share of diminishing global resources.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15799">Mais</DiscourseConnective>, imaginons <DiscourseConnective annotation_id="15815">simplement</DiscourseConnective> un scénario différent dans lequel l'UE ne chercherait pas <DiscourseConnective annotation_id="15884">à</DiscourseConnective> équilibrer ses relations commerciales à travers la libéralisation à outrance, <DiscourseConnective annotation_id="15964">mais</DiscourseConnective> se servirait de l'effet incitatif du déficit commercial <DiscourseConnective annotation_id="16025">pour</DiscourseConnective> favoriser le développement <DiscourseConnective annotation_id="16057">et</DiscourseConnective> l'application des énergies renouvelables et dans lequel elle ne participerait pas <DiscourseConnective annotation_id="16142">à</DiscourseConnective> la course internationale <DiscourseConnective annotation_id="16169">pour</DiscourseConnective> sécuriser l'accès au pétrole, <DiscourseConnective annotation_id="16204">mais</DiscourseConnective> insisterait sur les accords multilatéraux donnant à tous les pays une part équitable des ressources mondiales qui s'amenuisent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14208" docOffset="81">
      <en>In comparison to this kind of ambitious scenario that we would like to see, the insistence of Parliament on a strong chapter in the FTA on sustainable development is absolutely the minimum we need in terms of deciding whether <Alignment alignment="16622" annotation_id="14434">
          <DiscourseConnective annotation_id="14434" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not this House can give its assent to the upcoming agreement.</en>
      <fr>Comparé <DiscourseConnective annotation_id="16345">à</DiscourseConnective> cet ambitieux scénario <DiscourseConnective annotation_id="16370">que</DiscourseConnective> nous aimerions voir se dérouler, l'insistance du Parlement sur un chapitre conséquent sur le développement durable dans le cadre de l'accord de libre-échange <DiscourseConnective annotation_id="16532">s'</DiscourseConnective>avère être absolument le minimum nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="16578">pour</DiscourseConnective> décider <DiscourseConnective annotation_id="16591">si</DiscourseConnective> ce Parlement peut approuver <Alignment alignment="6393" annotation_id="16622">
          <DiscourseConnective annotation_id="16622" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non cet accord.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14499" id="365" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="14499" docOffset="82">
      <en>Madam President, the importance of concluding a properly functioning free trade agreement cannot be overstated.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, l'importance de la signature d'un accord de libre-échange fonctionnant de manière appropriée ne peut être surestimée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14611" docOffset="83">
      <en>EU exports to the GCC member states have been increasing since the 1980s.</en>
      <fr>Les exportations de l'UE vers les États membres du conseil de coopération du Golfe augmentent <DiscourseConnective annotation_id="16880">depuis</DiscourseConnective> les années 80.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14685" docOffset="84">
      <en>The GCC is currently the EU's sixth largest export market <Alignment alignment="16994" annotation_id="14743">
          <DiscourseConnective annotation_id="14743" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU is the GCC's first trading partner.</en>
      <fr>Le conseil de coopération du Golfe est actuellement le sixième marché d'exportation de l'UE <Alignment alignment="22330" annotation_id="16994">
          <DiscourseConnective annotation_id="16994" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE est le premier partenaire commercial du CCG.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14790" docOffset="85">
      <en>In 2005, EU exports to the GCC were around EUR 50 billion, <Alignment alignment="17127" annotation_id="14849">
          <DiscourseConnective annotation_id="14849" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> EU exports from the GCC amounted to around EUR 37 billion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17047">En</DiscourseConnective> 2005, les exportations de l'UE vers le CCG ont atteint 50 milliards d'euros, <Alignment alignment="14849" annotation_id="17127">
          <DiscourseConnective annotation_id="17127" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les exportations du CCG vers l'UE s'élevaient <DiscourseConnective annotation_id="17184">à</DiscourseConnective> 37 milliards d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14916" docOffset="86">
      <en>The Commission expects the trade volume to double soon <DiscourseConnective annotation_id="14971" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> the agreement is signed.</en>
      <fr>La Commission estime que ce volume commercial doublera dès la signature de l'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15002" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="17293" annotation_id="15002">
          <DiscourseConnective annotation_id="15002" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for the first time, <DiscourseConnective annotation_id="15035" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I understand, the proposed agreement foresees clauses on human rights, non-proliferation and counter-terrorism, <Alignment alignment="33280" annotation_id="15150">
          <DiscourseConnective annotation_id="15150" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is certainly to be welcomed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15002" annotation_id="17293">
          <DiscourseConnective annotation_id="17293" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="17307">pour</DiscourseConnective> la première fois, l'accord proposé prévoit des clauses sur les droits de l'homme, la non-prolifération <DiscourseConnective annotation_id="17415">et</DiscourseConnective> les mesures de lutte contre le terrorisme <Alignment alignment="15150" annotation_id="17460">
          <DiscourseConnective annotation_id="17460" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout cela est naturellement <DiscourseConnective annotation_id="17491">à</DiscourseConnective> saluer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15188" docOffset="88">
      <en>Unfortunately, there has been a long delay in reaching an agreement <Alignment alignment="17560" annotation_id="15256">
          <DiscourseConnective annotation_id="15256" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19746" annotation_id="15261">
          <DiscourseConnective annotation_id="15261" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Mandelson visited the region in February 2007, you said, Commissioner, that he gave the free trade agreement a push, <Alignment alignment="15126" annotation_id="15386">
          <DiscourseConnective annotation_id="15386" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I quote you correctly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17501">Malheureusement</DiscourseConnective>, la signature d'un accord a beaucoup tardé <Alignment alignment="15256" annotation_id="17560">
          <DiscourseConnective annotation_id="17560" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15261" annotation_id="17563">
          <DiscourseConnective annotation_id="17563" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Mandelson a visité la région <DiscourseConnective annotation_id="17603">en</DiscourseConnective> février 2007, vous avez déclaré, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="17662">qu'</DiscourseConnective>il avait donné une impulsion à l'accord de libre-échange, <Alignment alignment="1529" annotation_id="17723">
          <DiscourseConnective annotation_id="17723" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous cite correctement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15412" docOffset="89">
      <en>I understand, <Alignment alignment="17753" annotation_id="15426">
          <DiscourseConnective annotation_id="15426" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that he went on the record, <Alignment alignment="17807" annotation_id="15463">
          <DiscourseConnective annotation_id="15463" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he was there, to blame Gulf Arab protectionism as a cause of delaying the signing of the free trade agreement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3601" annotation_id="17753">
          <DiscourseConnective annotation_id="17753" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je comprends <DiscourseConnective annotation_id="17777">qu'</DiscourseConnective>il a déclaré publiquement, <Alignment alignment="15463" annotation_id="17807">
          <DiscourseConnective annotation_id="17807" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il était ici, blâmer le protectionnisme des États du Golfe <DiscourseConnective annotation_id="17873">comme</DiscourseConnective> étant une cause du retard de la signature de cet accord de libre-échange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15579" docOffset="90">
      <en>Does the Commission still believe this to be the case <Alignment alignment="18004" annotation_id="15633">
          <DiscourseConnective annotation_id="15633" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> is this the sort of language to foster international agreements?</en>
      <fr>La Commission croit-elle toujours que c'est le cas <Alignment alignment="3152" annotation_id="18004">
          <DiscourseConnective annotation_id="18004" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> est-ce là le type de langage <DiscourseConnective annotation_id="18036">pour</DiscourseConnective> encourager des accords internationaux?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15702" docOffset="91">
      <en>Despite setbacks with reaching a trade agreement, GCC member states are engaging in a positive way with the Commission on the harmonisation of airport security regulations.</en>
      <fr>Malgré les contretemps intervenus <DiscourseConnective annotation_id="18114">pour</DiscourseConnective> parvenir à un accord commercial, les États membres du CCG <DiscourseConnective annotation_id="18177">s'</DiscourseConnective>engagent de manière positive aux côtés de la Commission sur l'harmonisation des règlements de sécurité aéroportuaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15875" docOffset="92">
      <en>Passengers currently purchasing duty-free products and transferring either within the Gulf or in the European Union could potentially have their goods confiscated because of present airport liquid security restrictions.</en>
      <fr>Actuellement, les passagers achetant des produits en duty free en transfert <DiscourseConnective annotation_id="18373">pour</DiscourseConnective> un État du Golfe <DiscourseConnective annotation_id="18395">ou</DiscourseConnective> de l'Union européenne peuvent se voir confisquer leurs achats en raison des restrictions de sécurité sur les liquides dans les aéroports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16095" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="29869" annotation_id="16095">
          <DiscourseConnective annotation_id="16095" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, thankfully, a number of Gulf Cooperation states have engaged with the Commission by applying for security recognition under Regulation (EC) No 915/2007.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25563" annotation_id="18536">
          <DiscourseConnective annotation_id="18536" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> heureusement, un certain nombre d'États de la coopération du Golfe se sont engagés aux côtés de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="18651">en</DiscourseConnective> demandant la reconnaissance de la sécurité dans le cadre du règlement (CE) N° 915/2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16253" docOffset="94">
      <en>This, I understand, will allow passengers to transfer from third countries with their duty-free purchases, provided that the country has been recognised as secure.</en>
      <fr>Je suppose que cela permettra aux passagers de faire leur transfert tout en gardant leurs achats effectués en duty free, <DiscourseConnective annotation_id="18863">à condition que</DiscourseConnective> le pays de provenance <DiscourseConnective annotation_id="18901">soit</DiscourseConnective> reconnu <DiscourseConnective annotation_id="18914">comme</DiscourseConnective> sûr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16417" docOffset="95">
      <en>Through this application, they have successfully established technical and practical cooperation with the EU, <Alignment alignment="19029" annotation_id="16527">
          <DiscourseConnective annotation_id="16527" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission should be commended for taking action in this area.</en>
      <fr>À travers cette application, ils ont réussi à instaurer une coopération technique <DiscourseConnective annotation_id="19007">et</DiscourseConnective> pratique avec l'UE <Alignment alignment="19359" annotation_id="19029">
          <DiscourseConnective annotation_id="19029" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission devrait être incitée <DiscourseConnective annotation_id="19067">à</DiscourseConnective> prendre des mesures dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16598" docOffset="96">
      <en>Such an example of practical cooperation is encouraging for any broader free trade agreement that may come into force later.</en>
      <fr>Un tel exemple de coopération pratique est encourageant <DiscourseConnective annotation_id="19162">pour</DiscourseConnective> tout accord étendu de libre-échange qui pourrait entrer en vigueur ultérieurement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16723" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="19250" annotation_id="16723">
          <DiscourseConnective annotation_id="16723" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to see such cooperation and agreements speeded up and extended.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13388" annotation_id="19250">
          <DiscourseConnective annotation_id="19250" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'aimerais voir ce type de coopération <DiscourseConnective annotation_id="19300">et</DiscourseConnective> d'accords accélérés <DiscourseConnective annotation_id="19323">et</DiscourseConnective> étendus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16809" docOffset="98">
      <en>An FTA should <Alignment alignment="19370" annotation_id="16823">
          <DiscourseConnective annotation_id="16823" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a way to promote scientific cooperation with the Gulf States and <Alignment alignment="19472" annotation_id="16896">
          <DiscourseConnective annotation_id="16896" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> support sustainable development in that region.</en>
      <fr>Un accord de libre-échange devrait <Alignment alignment="16823" annotation_id="19370">
          <DiscourseConnective annotation_id="19370" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être un moyen de promouvoir la coopération scientifique avec les États du Golfe <DiscourseConnective annotation_id="19460">et</DiscourseConnective> soutenir <Alignment alignment="10034" annotation_id="19472">
          <DiscourseConnective annotation_id="19472" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le développement durable dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16952" docOffset="99">
      <en>At the moment, there is very little scientific cooperation between Europe and the Gulf States, even <Alignment alignment="12842" annotation_id="17052">
          <DiscourseConnective annotation_id="17052" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the potential could be great.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19522">Pour</DiscourseConnective> le moment, il y a très peu de coopération scientifique entre l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="19597">et</DiscourseConnective> les États du Golfe, <Alignment alignment="23664" annotation_id="19620">
          <DiscourseConnective annotation_id="19620" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le potentiel pourrait être important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17089" docOffset="100">
      <en>Cooperation in science is particularly important <Alignment alignment="19742" annotation_id="17138">
          <DiscourseConnective annotation_id="17138" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to climate change and energy policy.</en>
      <fr>La coopération dans le domaine scientifique est particulièrement importante <Alignment alignment="9636" annotation_id="19742">
          <DiscourseConnective annotation_id="19742" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="19752">s'</DiscourseConnective>agit du changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="19784">et</DiscourseConnective> de la politique énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17189" docOffset="101">
      <en>The European Union currently imports about 50% of its energy needs, of which approximately 20% are sourced in the Gulf.</en>
      <fr>L'Union européenne importe actuellement près de 50 % de ses besoins énergétiques dont près de 20 % sont approvisionnés par le Golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17309" docOffset="102">
      <en>An FTA needs to be strengthened in the areas of combating climate change <Alignment alignment="20055" annotation_id="17382">
          <DiscourseConnective annotation_id="17382" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="17109" annotation_id="17388">
          <DiscourseConnective annotation_id="17388" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the Commission's planned feasibility study in this area.</en>
      <fr>Un accord de libre-échange doit être renforcé dans le domaine de la lutte contre le changement climatique <Alignment alignment="17382" annotation_id="20055">
          <DiscourseConnective annotation_id="20055" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je salue, <Alignment alignment="17388" annotation_id="20068">
          <DiscourseConnective annotation_id="20068" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'étude de faisabilité envisagée par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17463" id="366" name="David Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="17463" docOffset="103">
      <en>Madam President, let me begin with the positive.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, permettez-moi de commencer par le positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17512" docOffset="104">
      <en>Firstly, let me put on record my thanks to Mr O'Sullivan, the Director-General for Trade, who responded quickly and positively to our request for the negotiating mandates.</en>
      <fr>Permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="20220">d'abord</DiscourseConnective> d'adresser mes remerciements <DiscourseConnective annotation_id="20257">à</DiscourseConnective> M. O'Sullivan, le directeur général <DiscourseConnective annotation_id="20295">pour</DiscourseConnective> le commerce, qui a répondu rapidement <DiscourseConnective annotation_id="20338">et</DiscourseConnective> positivement <DiscourseConnective annotation_id="20354">à</DiscourseConnective> notre requête <DiscourseConnective annotation_id="20370">pour</DiscourseConnective> les mandats de négociation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17684" docOffset="105">
      <en>We received them within a week or so of him coming to the committee and being asked to provide us with those mandates.</en>
      <fr>Nous les avons reçus environ une semaine après sa visite <DiscourseConnective annotation_id="20460">à</DiscourseConnective> la commission <DiscourseConnective annotation_id="20476">et</DiscourseConnective> qu'on lui ait demandé de nous fournir ces mandats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17803" docOffset="106">
      <en>I <Alignment alignment="20539" annotation_id="17805">
          <DiscourseConnective annotation_id="17805" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the significant progress that is being made in these negotiations and acknowledge, <Alignment alignment="17131" annotation_id="17901">
          <DiscourseConnective annotation_id="17901" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> others already have as well, that this should open up the Gulf States to EU trade and should be good for EU business.</en>
      <fr>Je salue <Alignment alignment="13792" annotation_id="20539">
          <DiscourseConnective annotation_id="20539" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les progrès significatifs réalisés dans le cadre de ces négociations <DiscourseConnective annotation_id="20618">et</DiscourseConnective> je reconnais, <Alignment alignment="17901" annotation_id="20635">
          <DiscourseConnective annotation_id="20635" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres personnes l'ont <DiscourseConnective annotation_id="20666">déjà</DiscourseConnective> fait, <DiscourseConnective annotation_id="20677">que</DiscourseConnective> cela devrait ouvrir les États du Golfe au commerce de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="20740">et</DiscourseConnective> être ainsi bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="20764">pour</DiscourseConnective> l'économie de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18022" docOffset="107">
      <en>I <Alignment alignment="20798" annotation_id="18024">
          <DiscourseConnective annotation_id="18024" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> accept wholeheartedly that any FTA we negotiate is going to be an improvement on the 1989 Cooperation Agreement, <DiscourseConnective annotation_id="18142" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18146" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you yourself, Commissioner, reminded us <DiscourseConnective annotation_id="18189" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> Ms Doyle has just repeated, I welcome the fact that the FTA does contain a number of non-trade clauses on subjects such as human rights, migration, counter-terrorism and the non-proliferation of weapons of mass destruction.</en>
      <fr>J'admets <Alignment alignment="18024" annotation_id="20798">
          <DiscourseConnective annotation_id="20798" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien volontiers <DiscourseConnective annotation_id="20824">que</DiscourseConnective> tout accord de libre-échange que nous négocions sera une amélioration <DiscourseConnective annotation_id="20898">à</DiscourseConnective> l'accord de coopération de 1989 et, comme vous nous l'avez rappelé, Madame la Commissaire, et comme Madame Doyle vient de le dire, je salue le fait <DiscourseConnective annotation_id="21048">que</DiscourseConnective> l'accord de libre-échange contient un certain nombre de clauses non commerciales sur des sujets tels <DiscourseConnective annotation_id="21153">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme, la migration, la lutte anti-terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="21219">et</DiscourseConnective> la non prolifération des armes de destruction massive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18417" docOffset="108">
      <en>
        <Alignment alignment="21277" annotation_id="18417">
          <DiscourseConnective annotation_id="18417" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do regret that the social, environmental and labour clauses that we are negotiating with the Gulf States are significantly weaker than those that we are negotiating in our modern round of free trade agreements.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13328" annotation_id="21277">
          <DiscourseConnective annotation_id="21277" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je regrette <DiscourseConnective annotation_id="21294">que</DiscourseConnective> les clauses <DiscourseConnective annotation_id="21310">que</DiscourseConnective> nous négocions avec les États du Golfe dans les domaines social, de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="21398">et</DiscourseConnective> de l'emploi soient beaucoup moins complètes <DiscourseConnective annotation_id="21445">que</DiscourseConnective> celles <DiscourseConnective annotation_id="21456">que</DiscourseConnective> nous négocions dans notre cycle moderne d'accords de libre-échange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18634" docOffset="109">
      <en>We would not accept the standards that we appear to be prepared to accept for the Gulf States for Korea or for the ASEAN negotiations, <Alignment alignment="53610" annotation_id="18769">
          <DiscourseConnective annotation_id="18769" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Nous n'accepterions pas, <DiscourseConnective annotation_id="21553">pour</DiscourseConnective> la Corée <DiscourseConnective annotation_id="21567">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21570">pour</DiscourseConnective> les négociations de l'ANASE, les normes <DiscourseConnective annotation_id="21615">que</DiscourseConnective> nous semblons être prêts <DiscourseConnective annotation_id="21644">à</DiscourseConnective> accepter <DiscourseConnective annotation_id="21655">pour</DiscourseConnective> les États du Golfe, <Alignment alignment="5608" annotation_id="21680">
          <DiscourseConnective annotation_id="21680" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18782" docOffset="110">
      <en>The Commission has already told us - and we could have anticipated this - that this is <DiscourseConnective annotation_id="18869" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> we are negotiating on the basis of an old negotiating mandate, a mandate that has not been updated since 2001.</en>
      <fr>La Commission nous a <DiscourseConnective annotation_id="21714">déjà</DiscourseConnective> dit - <DiscourseConnective annotation_id="21725">et</DiscourseConnective> nous aurions pu l'anticiper - <DiscourseConnective annotation_id="21758">que</DiscourseConnective> cela est dû au fait que nous négocions sur la base d'un vieux mandat de négociation, qui n'a pas été actualisé <DiscourseConnective annotation_id="21873">depuis</DiscourseConnective> 2001.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18988" docOffset="111">
      <en>What I have not heard from anyone on the Commission, be it the Commissioner responsible, be it the DG for Trade or the Commissioner here this evening, is why we are still negotiating on the basis of an old mandate.</en>
      <fr>Ce que personne n'a <DiscourseConnective annotation_id="21906">encore</DiscourseConnective> expliqué - qu'il s'agisse du commissaire en charge du dossier, de la DG "Commerce" <DiscourseConnective annotation_id="21996">ou</DiscourseConnective> de la commissaire présente ce soir - <DiscourseConnective annotation_id="22036">c'est pourquoi</DiscourseConnective> nous négocions <DiscourseConnective annotation_id="22066">encore</DiscourseConnective> sur la base d'un vieux mandat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19203" docOffset="112">
      <en>It is difficult not to be suspicious that the Commission felt it was going to be too difficult to negotiate modern sustainability, development clauses and labour clauses with the Gulf States.</en>
      <fr>Il est difficile de ne pas soupçonner <DiscourseConnective annotation_id="22142">que</DiscourseConnective> la Commission sentait qu'il serait trop difficile de négocier des clauses modernes sur la durabilité, le développement <DiscourseConnective annotation_id="22265">et</DiscourseConnective> l'emploi avec les États du Golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19395" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="40224" annotation_id="19395">
          <DiscourseConnective annotation_id="19395" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, why has the sustainability impact assessment not been updated since 2004?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19395" annotation_id="22302">
          <DiscourseConnective annotation_id="22302" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pourquoi l'évaluation de l'impact de durabilité n'a-t-elle pas été actualisée <DiscourseConnective annotation_id="22389">depuis</DiscourseConnective> 2004?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19480" docOffset="114">
      <en>Again, I have yet to hear convincing reasons for this.</en>
      <fr>Là <DiscourseConnective annotation_id="22405">encore</DiscourseConnective>, il me faut des raisons convaincantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19535" docOffset="115">
      <en>I must say that I am particularly concerned - Mr Carnero has mentioned the situation of women, <Alignment alignment="22498" annotation_id="19630">
          <DiscourseConnective annotation_id="19630" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is a concern that I share - <Alignment alignment="14118" annotation_id="19667">
          <DiscourseConnective annotation_id="19667" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am particularly concerned about the rights of migrant workers in the Gulf States.</en>
      <fr>M. Carnero a mentionné la situation des femmes <Alignment alignment="19630" annotation_id="22498">
          <DiscourseConnective annotation_id="22498" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une préoccupation <DiscourseConnective annotation_id="22525">que</DiscourseConnective> je partage, <Alignment alignment="19667" annotation_id="22541">
          <DiscourseConnective annotation_id="22541" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois <DiscourseConnective annotation_id="22554">dire que</DiscourseConnective> je suis particulièrement inquiet par rapport aux droits des travailleurs migrants dans les États du Golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19755" docOffset="116">
      <en>Of course, these people make up the majority of the workforce in the Gulf States, <Alignment alignment="22762" annotation_id="19837">
          <DiscourseConnective annotation_id="19837" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not see how in any sense they are protected by this free trade agreement.</en>
      <fr>Naturellement, ces personnes forment la majorité de la main-d'œuvre dans les États du Golfe <Alignment alignment="13338" annotation_id="22762">
          <DiscourseConnective annotation_id="22762" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne vois pas comment ils sont protégés par cet accord de libre-échange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19920" docOffset="117">
      <en>What will the Commission do to ensure that ILO core standards are respected by the Gulf States in respect of migrant workers?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22839">Que</DiscourseConnective> va faire la Commission <DiscourseConnective annotation_id="22866">pour</DiscourseConnective> garantir le respect des principales normes de l'OIT par les États du Golfe concernant les travailleurs migrants?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20046" docOffset="118">
      <en>Finally, Commissioner, your colleague Ms Ferrero-Waldner met the Bahrain Human Rights Society last week and raised with her a number of concerns over human rights and migrant workers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22984">Enfin</DiscourseConnective>, Madame la Commissaire, votre collègue Mme Ferrero-Waldner a rencontré les responsables de la société des droits de l'homme de Bahreïn la semaine dernière <DiscourseConnective annotation_id="23145">et</DiscourseConnective> soulevé un certain nombre de préoccupations concernant les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="23225">et</DiscourseConnective> les travailleurs migrants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20230" docOffset="119">
      <en>She is quoted in the Gulf Daily News as giving her full support to human rights clauses in any free trade agreement.</en>
      <fr>Le Gulf Daily News a repris ses propos, indiquant qu'elle soutient totalement les clauses sur les droits de l'homme dans le cadre d'un accord de libre-échange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20347" docOffset="120">
      <en>How will the Commission plan to implement that promise?</en>
      <fr>Comment la Commission envisage-t-elle de tenir cette promesse?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20403" id="367" name="Kader Arif">
    <ParallelChunk annotation_id="20403" docOffset="121">
      <en>(FR) Madam President, <DiscourseConnective annotation_id="20425" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> already stated, the European Union has been negotiating the conclusion of a free trade agreement with the Gulf Cooperation Council for nearly 20 years.</en>
      <fr>(FR) Madame la Présidente, l'Union européenne négocie depuis maintenant presque vingt ans, cela a été rappelé, la conclusion d'un accord de libre-échange avec le Conseil de coopération du Golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20580" docOffset="122">
      <en>Since then the Commission's negotiating mandate has barely changed and has certainly not been properly updated.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23673">Depuis</DiscourseConnective> lors, le mandat de négociation de la Commission n'a été que très légèrement modifié sans qu'on puisse parler de véritable actualisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20692" docOffset="123">
      <en>The result is a somewhat surprising situation whereby the Union is not using the same criteria as a basis for its negotiations with the Gulf states <DiscourseConnective annotation_id="20840" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it uses with its other trade partners, such as Korea or the ASEAN countries.</en>
      <fr>Il en résulte une situation pour le moins étonnante, où l'Union ne négocie pas avec les pays du Golfe sur la base des mêmes critères qu'avec ses autres partenaires commerciaux, <DiscourseConnective annotation_id="23994">comme</DiscourseConnective> la Corée <DiscourseConnective annotation_id="24009">ou</DiscourseConnective> les pays membres de l'ANASE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20920" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="24041" annotation_id="20920">
          <Alignment alignment="11340" annotation_id="20920">
            <DiscourseConnective annotation_id="20920" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the negotiating mandate makes no provision for inclusion in the future agreement of any clause on social standards, nor any ambitious chapter on sustainable development.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8251" annotation_id="24041">
          <Alignment alignment="20920" annotation_id="24041">
            <DiscourseConnective annotation_id="24041" sense="Expansion.Restatement">En particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le mandat de négociation ne prévoit l'inclusion dans le futur accord ni de clause sur les normes sociales, ni de chapitre ambitieux sur le développement durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21105" docOffset="125">
      <en>The issue of respect for human rights is scarcely mentioned.</en>
      <fr>La question du respect des droits de l'homme est, quant à elle, à peine évoquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21166" docOffset="126">
      <en>
        <Alignment alignment="9546" annotation_id="21166">
          <DiscourseConnective annotation_id="21166" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> these elements must be part of the priorities of European action, not only should they be fully integrated in the future free trade agreement, they should <Alignment alignment="20372" annotation_id="21327">
          <DiscourseConnective annotation_id="21327" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be subject to suspension clauses for cases where the commitments are not fulfilled.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21166" annotation_id="24300">
          <DiscourseConnective annotation_id="24300" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces éléments doivent faire partie des priorités de l'action européenne, ils devraient <DiscourseConnective annotation_id="24396">non seulement</DiscourseConnective> être pleinement intégrés au futur accord de libre-échange, <DiscourseConnective annotation_id="24469">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="21327" annotation_id="24474">
          <DiscourseConnective annotation_id="24474" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire l'objet de clauses suspensives en cas de non-respect des engagements pris.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21416" docOffset="127">
      <en>It is the EU's responsibility to ensure that all the trade agreements it negotiates guarantee promotion of, and respect for, the democratic principles of human rights, the conventions of the International Labour Organisation and environmental standards.</en>
      <fr>Il est en effet de la responsabilité de l'Union d'assurer la promotion <DiscourseConnective annotation_id="24636">et</DiscourseConnective> le respect des principes démocratiques des droits de l'homme, des conventions de l'Organisation internationale du travail <DiscourseConnective annotation_id="24761">et</DiscourseConnective> des normes environnementales dans l'ensemble des accords commerciaux qu'elle négocie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21670" docOffset="128">
      <en>In the case of the Gulf states, special attention - and Mr Martin has just mentioned this - must be paid to the living conditions and rights of migrant workers. There are many such workers in the region to support the rapid growth there <Alignment alignment="47187" annotation_id="21907">
          <DiscourseConnective annotation_id="21907" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they often work under disgraceful and unacceptable conditions.</en>
      <fr>Dans le cas des pays du Golfe, une attention particulière - David Martin vient de le rappeler - doit être portée aux conditions de vie <DiscourseConnective annotation_id="24985">et</DiscourseConnective> aux droits des travailleurs migrants, présents en très grand nombre dans la région <DiscourseConnective annotation_id="25071">pour</DiscourseConnective> soutenir une croissance rapide, <Alignment alignment="20078" annotation_id="25108">
          <DiscourseConnective annotation_id="25108" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> travaillant souvent dans des conditions indignes <DiscourseConnective annotation_id="25162">et</DiscourseConnective> inacceptables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21974" docOffset="129">
      <en>More generally, over and above the trade that must be developed within the framework of harmonious trade relations, Europe and its Member States must step up their political and social dialogue.</en>
      <fr>Plus généralement, au-delà des échanges économiques qui doivent être développés dans le cadre de relations commerciales harmonieuses, l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="25323">et</DiscourseConnective> ses pays doivent renforcer leur dialogue politique <DiscourseConnective annotation_id="25377">et</DiscourseConnective> social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22169" docOffset="130">
      <en>We must <DiscourseConnective annotation_id="22177" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> implement a free trade agreement that not only does not have a negative impact on the people living in the region but, <Alignment alignment="26518" annotation_id="22306">
          <Alignment alignment="25541" annotation_id="22306">
            <DiscourseConnective annotation_id="22306" sense="Comparison.Contrast">on the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, consolidates their political, economic and social rights.</en>
      <fr>Ainsi, il nous faut mettre en œuvre un accord de libre-échange qui, <DiscourseConnective annotation_id="25456">non seulement</DiscourseConnective>, n'ait pas d'impact négatif sur les populations de cette région, <DiscourseConnective annotation_id="25535">mais</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="22306" annotation_id="25541">
          <Alignment alignment="22306" annotation_id="25541">
            <DiscourseConnective annotation_id="25541" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, consolide leurs droits politiques, économiques <DiscourseConnective annotation_id="25602">et</DiscourseConnective> sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22381" docOffset="131">
      <en>That is why it is essential, <Alignment alignment="25637" annotation_id="22410">
          <DiscourseConnective annotation_id="22410" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to ensure that during negotiations on services, the need to guarantee a universal public service that is accessible, sustainable and cheap, and that meets high quality standards, is respected.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25614">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est, <Alignment alignment="22410" annotation_id="25637">
          <DiscourseConnective annotation_id="25637" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, indispensable <DiscourseConnective annotation_id="25664">qu'</DiscourseConnective>au cours de négociations sur les services, <DiscourseConnective annotation_id="25710">soit</DiscourseConnective> respectée la nécessité de garantir un service public universel, accessible et durable, à des prix raisonnables <DiscourseConnective annotation_id="25826">et</DiscourseConnective> répondant à des normes de haute qualité pour tous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22616" id="368" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="22616" docOffset="132">
      <en>(DE) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, we all agree that it is very important to make improving our relations with the Gulf states a priority.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25939">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous sommes tous d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="25984">dire qu'</DiscourseConnective>il est très important de faire de l'amélioration de nos relations avec les États du Golfe une priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22778" docOffset="133">
      <en>Europe and the Gulf states have many interests in common: on the one hand, Europe is the world's strongest market, <DiscourseConnective annotation_id="22893" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> on the other, the Gulf supplies us with resources which are unique.</en>
      <fr>L'Europe <DiscourseConnective annotation_id="26105">et</DiscourseConnective> les États du Golfe ont en effet de nombreux intérêts <DiscourseConnective annotation_id="26161">en</DiscourseConnective> commun: <DiscourseConnective annotation_id="26172">d'une part</DiscourseConnective>, l'Europe est le plus gros marché mondial, <DiscourseConnective annotation_id="26226">d'autre part</DiscourseConnective>, le Golfe nous fournit des ressources qui sont uniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22965" docOffset="134">
      <en>From that perspective, it is essential to intensify our relations with these countries with an eye to the global context.</en>
      <fr>De ce point de vue, il est essentiel d'intensifier nos relations avec ces pays dans la perspective du contexte international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23087" docOffset="135">
      <en>In the WTO, we have the 'Everything But Arms' issue, <Alignment alignment="15631" annotation_id="23140">
          <DiscourseConnective annotation_id="23140" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that should be the standard.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26421">À</DiscourseConnective> l'OMC, nous avons l'initiative "Tout sauf les armes" <Alignment alignment="23140" annotation_id="26476">
          <DiscourseConnective annotation_id="26476" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette initiative devrait être la norme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23173" docOffset="136">
      <en>We must achieve a sensible solution as quickly as possible here, <DiscourseConnective annotation_id="23238" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this is in both sides' interest.</en>
      <fr>Nous devons parvenir à une solution <DiscourseConnective annotation_id="26555">aussi</DiscourseConnective> vite <DiscourseConnective annotation_id="26566">que</DiscourseConnective> possible, cela étant dans l'intérêt des deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23274" docOffset="137">
      <en>We should <Alignment alignment="26636" annotation_id="23284">
          <DiscourseConnective annotation_id="23284" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> do more to foster exchange in research, knowledge and know-how, and try to build closer links in the education sector.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="11902" annotation_id="26636">
          <DiscourseConnective annotation_id="26636" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> multiplier nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="26669">pour</DiscourseConnective> favoriser l'échange dans les domaines de la recherche, de la connaissance <DiscourseConnective annotation_id="26748">et</DiscourseConnective> du savoir-faire <DiscourseConnective annotation_id="26767">et</DiscourseConnective> essayer d'instaurer des liens plus étroits dans le secteur de l'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23408" docOffset="138">
      <en>Joint conclusion of the Energy Charter is <Alignment alignment="26897" annotation_id="23450">
          <DiscourseConnective annotation_id="23450" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important.</en>
      <fr>La signature conjointe de la charte énergétique est <Alignment alignment="23450" annotation_id="26897">
          <DiscourseConnective annotation_id="26897" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> importante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23466" id="369" name="Androula Vassiliou">
    <ParallelChunk annotation_id="23466" docOffset="139">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, I thank the honourable Members for their comments with respect to the EU-GCC FTA negotiations.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, je remercie Mmes et MM. les députés <DiscourseConnective annotation_id="27009">pour</DiscourseConnective> leurs commentaires concernant les négociations de l'accord de libre-échange entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="27101">et</DiscourseConnective> le CCG.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23606" docOffset="140">
      <en>I would like to stress that the Commission will continue to update the Parliament on the state of play of these negotiations.</en>
      <fr>J'aimerais souligner <DiscourseConnective annotation_id="27133">que</DiscourseConnective> la Commission continuera d'informer le Parlement sur l'état d'avancement de ces négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23732" docOffset="141">
      <en>I was particularly struck by the honourable Members' interest in the inclusion of a political clause in the negotiated agreement <Alignment alignment="27354" annotation_id="23861">
          <DiscourseConnective annotation_id="23861" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to assure you that these concerns are indeed addressed in the negotiations.</en>
      <fr>J'ai été particulièrement frappée par l'intérêt que les membres portent <DiscourseConnective annotation_id="27303">à</DiscourseConnective> l'inclusion d'une clause politique dans l'accord <Alignment alignment="23861" annotation_id="27354">
          <DiscourseConnective annotation_id="27354" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais vous rassurer sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="27395">que</DiscourseConnective> ces préoccupations sont <DiscourseConnective annotation_id="27423">effectivement</DiscourseConnective> abordées dans ces négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23954" docOffset="142">
      <en>I can <Alignment alignment="33196" annotation_id="23960">
          <DiscourseConnective annotation_id="23960" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> confirm something that was said, that this point was addressed during Commissioner Ferrero-Waldner's visit to the Gulf region last week.</en>
      <fr>Je peux <Alignment alignment="23960" annotation_id="27477">
          <DiscourseConnective annotation_id="27477" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> confirmer quelque chose qui a été dit, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="27535">que</DiscourseConnective> ce point a été abordé lors de la visite de la commissaire Ferrero-Waldner dans la région du Golfe la semaine dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24102" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="33718" annotation_id="24102">
          <Alignment alignment="33718" annotation_id="24102">
            <DiscourseConnective annotation_id="24102" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Gulf countries expressed their determination to conclude the free trade agreement and recognise the importance of further flexibility on the issue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24102" annotation_id="27658">
          <Alignment alignment="7761" annotation_id="27658">
            <DiscourseConnective annotation_id="27658" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les pays du Golfe ont exprimé leur détermination <DiscourseConnective annotation_id="27719">à</DiscourseConnective> conclure l'accord de libre-échange <DiscourseConnective annotation_id="27756">et</DiscourseConnective> reconnaissent l'importance de faire preuve de davantage de souplesse sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24259" id="370" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="24259" docOffset="144">
      <en>Mrs Doyle, did you want to make a point of order?</en>
      <fr>Madame Doyle, vous aviez une motion d'ordre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24309" id="371" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="24309" docOffset="145">
      <en>Madam President, I will leave it now, <Alignment alignment="27944" annotation_id="24347">
          <DiscourseConnective annotation_id="24347" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="27949" annotation_id="24352">
          <DiscourseConnective annotation_id="24352" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we did not use the five-minute catch-the-eye, it has been practice in other debates that, even <Alignment alignment="28051" annotation_id="24450">
          <DiscourseConnective annotation_id="24450" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a Member has contributed, you can have a quick question that has arisen, <Alignment alignment="48787" annotation_id="24526">
          <DiscourseConnective annotation_id="24526" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can use all the catch-the-eye, or at least another minute, <DiscourseConnective annotation_id="24591" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it was there.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, j'y renonce <DiscourseConnective annotation_id="27932">maintenant</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="15365" annotation_id="27944">
          <DiscourseConnective annotation_id="27944" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19235" annotation_id="27949">
          <DiscourseConnective annotation_id="27949" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons pas utilisé le débat de cinq minutes, nous avons déjà vu dans d'autres débats <DiscourseConnective annotation_id="28046">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="21819" annotation_id="28051">
          <DiscourseConnective annotation_id="28051" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un membre s'est exprimé, il peut présenter rapidement une question qui se pose <Alignment alignment="20662" annotation_id="28138">
          <DiscourseConnective annotation_id="28138" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous puissions utiliser tout le temps disponible, <DiscourseConnective annotation_id="28197">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28200">au moins</DiscourseConnective> une minute, le cas échéant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24608" docOffset="146">
      <en>I will leave it now on this occasion, <Alignment alignment="36143" annotation_id="24646">
          <DiscourseConnective annotation_id="24646" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was only on that basis, <Alignment alignment="28306" annotation_id="24677">
          <DiscourseConnective annotation_id="24677" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there was only one catch-the-eye tonight.</en>
      <fr>J'y renonce <DiscourseConnective annotation_id="28249">pour</DiscourseConnective> aujourd'hui, <Alignment alignment="24646" annotation_id="28267">
          <DiscourseConnective annotation_id="28267" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'était seulement sur cette base, <Alignment alignment="27160" annotation_id="28306">
          <DiscourseConnective annotation_id="28306" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y avait seulement un débat de cinq minutes ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24722" docOffset="147">
      <en>I had a supplementary question for the Commissioner, <Alignment alignment="28424" annotation_id="24775">
          <DiscourseConnective annotation_id="24775" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will leave it.</en>
      <fr>J'avais une question supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="28403">pour</DiscourseConnective> la commissaire, <Alignment alignment="24775" annotation_id="28424">
          <DiscourseConnective annotation_id="28424" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'y renonce.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24796" id="372" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="24796" docOffset="148">
      <en>Mrs Doyle, you can ask the question <DiscourseConnective annotation_id="24832" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you wish.</en>
      <fr>Madame Doyle, vous aviez la possibilité de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24845" docOffset="149">
      <en>The point is that you did not request it.</en>
      <fr>La seule chose, c'est <DiscourseConnective annotation_id="28517">que</DiscourseConnective> vous ne l'avez pas demandé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24887" id="373" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="24887" docOffset="150">
      <en>Madam President, really I just wanted to press home the point to the Commissioner that, given the prevarication and the delay and the cancellation of last January's negotiations and the little contact since and the years this has been going on - with one or two meetings a year - are we convinced that there is any real will on the side of the GCC to have an FTA?</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je voulais juste demander <DiscourseConnective annotation_id="28602">à</DiscourseConnective> la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="28619">si</DiscourseConnective> nous sommes convaincus <DiscourseConnective annotation_id="28645">qu'</DiscourseConnective>il existe une réelle volonté de la part du conseil de coopération du Golfe de signer un accord de libre-échange, étant donné les incertitudes, le retard <DiscourseConnective annotation_id="28801">et</DiscourseConnective> l'annulation des négociations de janvier dernier, <DiscourseConnective annotation_id="28854">ainsi</DiscourseConnective> que le peu de contacts établis <DiscourseConnective annotation_id="28891">et</DiscourseConnective> le nombre d'années écoulées depuis le début des négociations avec une <DiscourseConnective annotation_id="28964">à</DiscourseConnective> deux réunions par an?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25251" docOffset="151">
      <en>You have sort of just answered that, but is there a real will to have an FTA with the EU?</en>
      <fr>Vous avez tout juste répondu à cette question, <DiscourseConnective annotation_id="29035">mais</DiscourseConnective> y a-t-il une réelle volonté d'avoir un accord de libre-échange avec l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25341" docOffset="152">
      <en>Is that not a fair question, given the time we have been negotiating?</en>
      <fr>Ne s'agit-il pas d'une question pertinente, étant donné <DiscourseConnective annotation_id="29184">le temps que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="29208">déjà</DiscourseConnective> consacré aux négociations?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25411" id="374" name="Androula Vassiliou">
    <ParallelChunk annotation_id="25411" docOffset="153">
      <en>Member of the Commission. - I would like to simply say that we hope that there is.</en>
      <fr>membre de la Commission. - J'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="29278">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29289">dire que</DiscourseConnective> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="29312">qu'</DiscourseConnective>il y a effectivement cette volonté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25494" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="29351" annotation_id="25494">
          <DiscourseConnective annotation_id="25494" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the meeting that was scheduled for last January did not take place, <Alignment alignment="29426" annotation_id="25575">
          <DiscourseConnective annotation_id="25575" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope that in the forthcoming meeting in May we shall have substantial negotiations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25494" annotation_id="29351">
          <DiscourseConnective annotation_id="29351" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la réunion prévue en janvier dernier n'a pas eu lieu, <Alignment alignment="25575" annotation_id="29426">
          <DiscourseConnective annotation_id="29426" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="29445">que</DiscourseConnective>, durant la prochaine réunion <DiscourseConnective annotation_id="29478">en</DiscourseConnective> mai, nous aurons d'importantes négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25666" docOffset="155">
      <en>Let us hope.</en>
      <fr>Espérons-le.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25679" id="375" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="25679" docOffset="156">
      <en>I have received one motion for a resolution pursuant to Rule 108(5) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu, conformément <DiscourseConnective annotation_id="29563">à</DiscourseConnective> l'article 108, paragraphe 5 du règlement, une proposition de résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25774" docOffset="157">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25796" docOffset="158">
      <en>The vote will take place tomorrow at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain <DiscourseConnective annotation_id="29682">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25842" docOffset="159">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142 du règlement)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25872" id="376" name="Roberta Alma Anastase ">
    <ParallelChunk annotation_id="25872" docOffset="160">
      <en>in writing. - (RO) As a member of the European Parliament Delegation for Relations with the Gulf States, I would like to emphasize the importance of signing the Free Trade Agreement between the European Community and the Gulf Cooperation Council as soon as possible.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) <DiscourseConnective annotation_id="29761">En</DiscourseConnective> tant que membre de la délégation du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="29819">pour</DiscourseConnective> les relations avec les États du Golfe, j'aimerais souligner l'importance de la signature de l'accord de libre-échange entre la Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="29973">et</DiscourseConnective> le conseil de coopération du Golfe <DiscourseConnective annotation_id="30011">dès que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26139" docOffset="161">
      <en>The conclusion of this agreement in 2008 would constitute an essential premise to intensify the economic relations between the two regions and the need to ensure the European Union's energy security reflects the importance and urgency of this theme.</en>
      <fr>La signature de cet accord <DiscourseConnective annotation_id="30056">en</DiscourseConnective> 2008 constituerait une entrée en matière essentielle <DiscourseConnective annotation_id="30112">à</DiscourseConnective> l'intensification des relations économiques entre les deux régions <DiscourseConnective annotation_id="30181">et</DiscourseConnective> la nécessité de garantir la sécurité énergétique de l'Union européenne reflète l'importance <DiscourseConnective annotation_id="30276">et</DiscourseConnective> l'urgence de ce thème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26389" docOffset="162">
      <en>Taking into consideration that the present trade focuses on the energy field, it is essential for the future agreement to clearly and thoroughly approach cooperation in this field and its consolidation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30302">Considérant que</DiscourseConnective> les échanges actuels se concentrent sur le domaine de l'énergie, il est essentiel, <DiscourseConnective annotation_id="30401">pour</DiscourseConnective> ce futur accord, d'avoir une approche claire <DiscourseConnective annotation_id="30451">et</DiscourseConnective> approfondie de la coopération dans ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="30500">et</DiscourseConnective> de sa consolidation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26592" docOffset="163">
      <en>This would multiply and facilitate the achievement of common projects in the energy field, including with the EU Member States in the Black Sea region, which would benefit from new development and cooperation opportunities.</en>
      <fr>Cela multiplierait <DiscourseConnective annotation_id="30543">et</DiscourseConnective> faciliterait la réalisation de projets communs dans le domaine de l'énergie, <DiscourseConnective annotation_id="30623">notamment</DiscourseConnective> avec les États membres de l'UE dans la région de la mer Noire, qui bénéficieraient de nouvelles opportunités de développement <DiscourseConnective annotation_id="30759">et</DiscourseConnective> de coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26816" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="30778" annotation_id="26816">
          <DiscourseConnective annotation_id="26816" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is a priority to set a well-defined schedule for completing the current negotiations, as well as to formulate the major purpose of mutual benefits, which would lead not only to strengthening the economic relations between the EU and the Gulf States, as well as consolidating stability and sustained development in general.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26816" annotation_id="30778">
          <DiscourseConnective annotation_id="30778" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons avoir pour priorité de définir un programme précis <DiscourseConnective annotation_id="30857">pour</DiscourseConnective> achever les négociations actuelles et de formuler l'objectif majeur des bénéfices mutuels, ce qui aboutirait <DiscourseConnective annotation_id="30971">non seulement</DiscourseConnective> au renforcement des relations économiques entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="31038">et</DiscourseConnective> les États du Golfe, <DiscourseConnective annotation_id="31061">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la consolidation de la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="31105">et</DiscourseConnective> du développement durable <DiscourseConnective annotation_id="31133">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
