<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Disturbing situation regarding waste in the Campania region (debate)</en>
    <fr>Situation alarmante des déchets dans la région de Campanie (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="69" id="217" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="69" docOffset="1">
      <en>The next item is the statement by the Commission on the disturbing situation regarding waste in the Campania region.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission sur la situation alarmante des déchets dans la région de Campanie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="186" id="218" name="Stavros Dimas">
    <ParallelChunk annotation_id="186" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - (EL) Mr President, honourable members of the European Parliament, the refuse which has been accumulating in the streets of Naples and neighbouring towns since 21 December, as the media inform us, is estimated to have exceeded the huge quantity of 100,000 tonnes.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EL) Monsieur le Président, honorables membres du Parlement européen, les médias nous informent que les déchets qui <DiscourseConnective annotation_id="333">s'</DiscourseConnective>accumulent dans les rues de Naples <DiscourseConnective annotation_id="370">et</DiscourseConnective> des villes voisines <DiscourseConnective annotation_id="393">depuis</DiscourseConnective> le 21 décembre sont estimés <DiscourseConnective annotation_id="428">à</DiscourseConnective> plus de 100 000 tonnes, <DiscourseConnective annotation_id="454">soit</DiscourseConnective> une quantité énorme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="477" docOffset="3">
      <en>This, in combination with the negative - I would say catastrophic - effects for residents and the environment, is a cause for grave concern.</en>
      <fr>Cela, <DiscourseConnective annotation_id="486">en</DiscourseConnective> combinaison avec les effets négatifs - je dirais plutôt catastrophiques - <DiscourseConnective annotation_id="563">pour</DiscourseConnective> les habitants <DiscourseConnective annotation_id="582">et</DiscourseConnective> l'environnement, est très inquiétant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="618" docOffset="4">
      <en>The crisis in recent days in Naples did not come from nowhere.</en>
      <fr>La crise de ces derniers jours à Naples ne s'est pas produite du jour au lendemain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="681" docOffset="5">
      <en>It is the culmination of deficient enforcement of European legislation on refuse over the past 14 years, for which Italy has been repeatedly condemned by the Court of the European Communities.</en>
      <fr>C'est le point culminant d'une mise en œuvre déficiente de la législation européenne en matière de déchets au cours des 14 dernières années, <DiscourseConnective annotation_id="848">pour</DiscourseConnective> laquelle l'Italie a été plusieurs fois condamnée par la Cour des Communautés européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="874" docOffset="6">
      <en>Beyond the role of organised crime which is emphasised by the press, a direct cause of the present crisis appears to be inaction and lack of will to adopt the measures necessary for solving the chronic problem of waste management.</en>
      <fr>Au-delà du rôle de la criminalité organisée, qui est souligné par la presse, une cause directe de la crise actuelle semble être l'inaction <DiscourseConnective annotation_id="1082">et</DiscourseConnective> le manque de volonté d'adopter les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="1140">pour</DiscourseConnective> résoudre le problème chronique de la gestion des déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1105" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="1203" annotation_id="1105">
          <DiscourseConnective annotation_id="1105" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission was first informed of the crisis in the refuse collection and disposal system in Campania, in the spring of 2007, proceedings were initiated against Italy for contravention of Community legislation on refuse.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1105" annotation_id="1203">
          <DiscourseConnective annotation_id="1203" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission a pour la première fois été informée de la crise de la collecte des déchets <DiscourseConnective annotation_id="1301">et</DiscourseConnective> du système de ramassage des ordures <DiscourseConnective annotation_id="1340">en</DiscourseConnective> Campanie, au printemps 2007, des procédures ont été entamées contre l'Italie <DiscourseConnective annotation_id="1420">pour</DiscourseConnective> contravention <DiscourseConnective annotation_id="1439">à</DiscourseConnective> la législation communautaire en matière de déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1334" docOffset="8">
      <en>Since then, the Commission has been observing developments at first hand and has already come to an initial on-the-spot assessment of the situation, at the request of the Italian government.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1493">Depuis</DiscourseConnective> lors, la Commission observe les développements de près <DiscourseConnective annotation_id="1555">et</DiscourseConnective> a <DiscourseConnective annotation_id="1560">déjà</DiscourseConnective> procédé <DiscourseConnective annotation_id="1573">à</DiscourseConnective> une évaluation initiale sur place de la situation, <DiscourseConnective annotation_id="1626">à</DiscourseConnective> la demande du gouvernement italien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1525" docOffset="9">
      <en>A further meeting with the competent Italian authorities is due to take place in the next few days.</en>
      <fr>Une autre réunion avec les autorités italiennes compétentes aura lieu dans les prochains jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1625" docOffset="10">
      <en>It is the responsibility of the Italian authorities to take immediate measures to clear the refuse from the streets.</en>
      <fr>Il incombe aux autorités italiennes de prendre des mesures immédiates <DiscourseConnective annotation_id="1830">pour</DiscourseConnective> évacuer les déchets des rues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1742" docOffset="11">
      <en>
        <Alignment alignment="1865" annotation_id="1742">
          <DiscourseConnective annotation_id="1742" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> as this new crisis shows, it is not enough merely to remove the refuse from the streets.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1742" annotation_id="1865">
          <DiscourseConnective annotation_id="1865" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1870">comme</DiscourseConnective> le montre cette nouvelle crise, il ne suffit pas d'évacuer les déchets des rues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1835" docOffset="12">
      <en>Any short-term measures must be supplemented by the adoption and, most important, the effective implementation of long-term strategic measures.</en>
      <fr>Toute mesure à court terme doit être accompagnée par l'adoption <DiscourseConnective annotation_id="2021">et</DiscourseConnective>, plus important, par la mise en œuvre effective de mesures stratégiques à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1979" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="2110" annotation_id="1979">
          <DiscourseConnective annotation_id="1979" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, an adequate network of waste processing facilities fully complying with the standards laid down by Community legislation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3463" annotation_id="2110">
          <DiscourseConnective annotation_id="2110" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un réseau adéquat de facilités de traitement des déchets respectant totalement les normes établies par la législation communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2114" docOffset="14">
      <en>This must be accompanied by an integrated long-term strategy of waste management with the aim of promoting recycling and sorting of refuse upon collection.</en>
      <fr>Cela doit être accompagné d'une stratégie intégrée à long terme de gestion des déchets, <DiscourseConnective annotation_id="2344">en vue de</DiscourseConnective> promouvoir le recyclage <DiscourseConnective annotation_id="2378">et</DiscourseConnective> le tri des déchets <DiscourseConnective annotation_id="2400">à</DiscourseConnective> la collecte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2270" docOffset="15">
      <en>Legislative Decree no. 61, issued in May 2007 to solve the refuse crisis, did not achieve its aim.</en>
      <fr>Le décret législatif n° 61, publié <DiscourseConnective annotation_id="2450">en</DiscourseConnective> mai 2007 <DiscourseConnective annotation_id="2462">pour</DiscourseConnective> résoudre la crise des déchets, n'a pas réalisé cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2369" docOffset="16">
      <en>The emergency plan announced by Prime Minister Prodi on 8 January is a more ambitious effort in this direction, <Alignment alignment="2648" annotation_id="2481">
          <DiscourseConnective annotation_id="2481" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> a crucial element remains the timing of the measures, which must be swift and effective.</en>
      <fr>Le plan d'urgence annoncé par le Premier ministre Prodi le 8 janvier est un effort plus ambitieux dans cette direction, <Alignment alignment="1339" annotation_id="2648">
          <DiscourseConnective annotation_id="2648" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> un élément crucial demeure le calendrier des mesures, qui doit être rapide <DiscourseConnective annotation_id="2728">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2574" docOffset="17">
      <en>We shall continue to monitor closely the implementation of the measures in practice by the Italian authorities.</en>
      <fr>Nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="2759">à</DiscourseConnective> surveiller étroitement la mise en œuvre pratique des mesures par les autorités italiennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2686" docOffset="18">
      <en>The Commission will continue to exert pressure on the Italian government to end the crisis, <Alignment alignment="2955" annotation_id="2778">
          <DiscourseConnective annotation_id="2778" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> intends to proceed with the legal action against Italy.</en>
      <fr>La Commission continuera d'exercer une pression sur le gouvernement italien <DiscourseConnective annotation_id="2928">pour</DiscourseConnective> mettre fin à la crise <Alignment alignment="2778" annotation_id="2955">
          <DiscourseConnective annotation_id="2955" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> a l'intention d'entreprendre des actions légales à l'encontre de l'Italie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2838" docOffset="19">
      <en>The continual violations of Community environmental legislation in Campania must finally be brought to an end, <Alignment alignment="3146" annotation_id="2949">
          <DiscourseConnective annotation_id="2949" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Community law requires.</en>
      <fr>Les violations continues de la législation environnementale communautaire <DiscourseConnective annotation_id="3107">en</DiscourseConnective> Campanie doivent <DiscourseConnective annotation_id="3127">enfin</DiscourseConnective> prendre fin, <Alignment alignment="9350" annotation_id="3146">
          <DiscourseConnective annotation_id="3146" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le requiert le droit communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2976" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="3188" annotation_id="2976">
          <DiscourseConnective annotation_id="2976" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation appears to be difficult, it is not impossible for the Italian authorities to comply with Community legislation on refuse.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18860" annotation_id="3188">
          <DiscourseConnective annotation_id="3188" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation semble difficile, il n'est pas impossible <DiscourseConnective annotation_id="3251">pour</DiscourseConnective> les autorités italiennes de respecter la législation communautaire en matière de déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3121" docOffset="21">
      <en>I am sure that useful examples can be drawn, not only from other Member States but also from other regions of Italy, where solutions have been found for the controlled disposal of waste by a combination of different types of volume reduction, collection and disposal.</en>
      <fr>Je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="3358">que</DiscourseConnective> des exemples utiles peuvent être tirés, <DiscourseConnective annotation_id="3402">non seulement</DiscourseConnective> dans les autres États membres, <DiscourseConnective annotation_id="3447">mais aussi</DiscourseConnective> dans d'autres régions d'Italie, où des solutions ont été trouvées <DiscourseConnective annotation_id="3524">pour</DiscourseConnective> le ramassage contrôlé des déchets par une combinaison de différents types de réductions du volume, de collecte <DiscourseConnective annotation_id="3640">et</DiscourseConnective> de ramassage.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3389" id="219" name="Giuseppe Gargani">
    <ParallelChunk annotation_id="3389" docOffset="22">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, let me say at once to the Commissioner that <Alignment alignment="32826" annotation_id="3507">
          <DiscourseConnective annotation_id="3507" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> I endorse what he said, I believe the situation is not so much difficult as dramatic.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="3721">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi de dire franchement au commissaire <DiscourseConnective annotation_id="3784">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="3507" annotation_id="3788">
          <DiscourseConnective annotation_id="3788" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis d'accord avec ce qu'il a dit, je crois que la situation n'est pas tant difficile <DiscourseConnective annotation_id="3885">que</DiscourseConnective> dramatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3599" docOffset="23">
      <en>I could confine my statement to quoting from the article in The Economist a few days ago.</en>
      <fr>Je pourrais limiter ma déclaration <DiscourseConnective annotation_id="3936">à</DiscourseConnective> une citation de l'article paru dans The Economist il y a quelques jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3689" docOffset="24">
      <en>'Garbage littered on city streets can be not only unhealthy but also politically hazardous.</en>
      <fr>"Les ordures qui se répandent dans les rues de la ville peuvent être dangereuses <DiscourseConnective annotation_id="4092">non seulement</DiscourseConnective> pour la santé, <DiscourseConnective annotation_id="4121">mais aussi</DiscourseConnective> pour le pouvoir politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3781" docOffset="25">
      <en>It reminds voters of the fragility of civilisation - and can prompt them to turn on their elected representatives.'</en>
      <fr>Cela rappelle aux électeurs la fragilité de la civilisation - <DiscourseConnective annotation_id="4221">et</DiscourseConnective> peut les pousser <DiscourseConnective annotation_id="4241">à</DiscourseConnective> se détourner de leurs représentants élus".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3897" docOffset="26">
      <en>That is the situation.</en>
      <fr>Telle est la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3920" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="4310" annotation_id="3920">
          <DiscourseConnective annotation_id="3920" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> everybody knows, Naples is famous for the film The Four Days of Naples, in which the local people rise up against the foreign invaders.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7539" annotation_id="4310">
          <DiscourseConnective annotation_id="4310" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacun le sait, Naples est connue avec le film Les quatre journées de Naples, dans lequel les habitants de la ville se soulèvent pour repousser les envahisseurs étrangers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4059" docOffset="28">
      <en>One newspaper wrote that the enemies in the land today are the people who sullied Naples' good reputation in the world.</en>
      <fr>Un journal a écrit <DiscourseConnective annotation_id="4507">que</DiscourseConnective> les ennemis d'aujourd'hui étaient les personnes qui salissaient la réputation de Naples dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4179" docOffset="29">
      <en>A whole civilisation is being consumed.</en>
      <fr>Toute une civilisation <DiscourseConnective annotation_id="4637">s'</DiscourseConnective>épuise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4219" docOffset="30">
      <en>The tragedy of the waste in Naples and Campania did not strike overnight but has been building up for 14 years; EUR 8 billion have been spent uselessly <Alignment alignment="4815" annotation_id="4371">
          <DiscourseConnective annotation_id="4371" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> TV pictures have shown Europe and the entire world how the city streets have become quite impassable.</en>
      <fr>La tragédie des déchets <DiscourseConnective annotation_id="4671">à</DiscourseConnective> Naples <DiscourseConnective annotation_id="4680">et</DiscourseConnective> en Campanie n'a pas frappé du jour au lendemain, <DiscourseConnective annotation_id="4732">mais</DiscourseConnective> se dessine <DiscourseConnective annotation_id="4748">depuis</DiscourseConnective> 14 ans. Huit milliards d'euros ont été dépensés inutilement <Alignment alignment="4371" annotation_id="4815">
          <DiscourseConnective annotation_id="4815" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des images télévisées ont montré à l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="4862">et</DiscourseConnective> au monde entier l'état des rues de la ville, qui sont infranchissables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4477" docOffset="31">
      <en>The real tragedy began, <Alignment alignment="4971" annotation_id="4501">
          <DiscourseConnective annotation_id="4501" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner pointed out, on 21 December, <Alignment alignment="5021" annotation_id="4550">
          <DiscourseConnective annotation_id="4550" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the municipal dust carts stopped their rounds <Alignment alignment="5081" annotation_id="4601">
          <DiscourseConnective annotation_id="4601" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the tips were full to overflowing <DiscourseConnective annotation_id="4643" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there are no incinerators; there are impending health risks, <DiscourseConnective annotation_id="4708" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> absolutely nobody, Commissioner, is talking about separate collection.</en>
      <fr>La véritable tragédie a commencé, <Alignment alignment="11710" annotation_id="4971">
          <DiscourseConnective annotation_id="4971" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a indiqué le commissaire, le 21 décembre, <Alignment alignment="13958" annotation_id="5021">
          <DiscourseConnective annotation_id="5021" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les camions-poubelles ont interrompu leurs tournées <Alignment alignment="4601" annotation_id="5081">
          <DiscourseConnective annotation_id="5081" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les décharges débordaient et qu'il n'y avait pas d'incinérateurs. Il existe des risques sanitaires imminents.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="4784" docOffset="33">
      <en>There are, <Alignment alignment="5279" annotation_id="4795">
          <Alignment alignment="5279" annotation_id="4795">
            <DiscourseConnective annotation_id="4795" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, no incinerators in Campania <Alignment alignment="5332" annotation_id="4832">
          <DiscourseConnective annotation_id="4832" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> waste management is in the hands of organised crime, the Camorra.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4795" annotation_id="5279">
          <Alignment alignment="4795" annotation_id="5279">
            <DiscourseConnective annotation_id="5279" sense="Expansion.Restatement">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il n'y a pas d'incinérateurs <DiscourseConnective annotation_id="5320">en</DiscourseConnective> Campanie <Alignment alignment="4832" annotation_id="5332">
          <DiscourseConnective annotation_id="5332" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la gestion des déchets est aux mains de la criminalité organisée, la Camorra.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4902" docOffset="34">
      <en>The Campania region has not managed to tackle a problem that, <Alignment alignment="5486" annotation_id="4964">
          <Alignment alignment="44130" annotation_id="4964">
            <DiscourseConnective annotation_id="4964" sense="Expansion.Restatement">in short</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, is a question of ordinary administration, such as cleaning the city, <Alignment alignment="5565" annotation_id="5043">
          <DiscourseConnective annotation_id="5043" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it did not wish to do so, <Alignment alignment="52409" annotation_id="5077">
          <DiscourseConnective annotation_id="5077" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the regional administration and its president are the slaves of the organised crime that controls all business.</en>
      <fr>La région de Campanie n'est pas parvenue <DiscourseConnective annotation_id="5454">à</DiscourseConnective> résoudre un problème qui est, <Alignment alignment="27741" annotation_id="5486">
          <Alignment alignment="14550" annotation_id="5486">
            <DiscourseConnective annotation_id="5486" sense="Expansion.Restatement">en bref</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, une simple question d'administration, <DiscourseConnective annotation_id="5533">comme</DiscourseConnective> le nettoyage de la ville, <Alignment alignment="31429" annotation_id="5565">
          <DiscourseConnective annotation_id="5565" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle ne le voulait pas, <Alignment alignment="5340" annotation_id="5598">
          <DiscourseConnective annotation_id="5598" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'administration régionale <DiscourseConnective annotation_id="5635">et</DiscourseConnective> son président sont les esclaves de la criminalité organisée, qui contrôle toutes les affaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5197" docOffset="35">
      <en>Some of the political forces that form part of Mr Prodi's government and all the opposition parties have called for the Regional Council to be dissolved and for the appointment of a commissioner with sweeping powers, as a reaction against the irresponsible Minister for the Environment, Pecoraro Scanio.</en>
      <fr>Certaines des forces politiques qui composent le gouvernement de M. Prodi <DiscourseConnective annotation_id="5807">et</DiscourseConnective> tous les partis de l'opposition ont appelé <DiscourseConnective annotation_id="5853">à</DiscourseConnective> la dissolution du conseil régional <DiscourseConnective annotation_id="5890">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5893">à</DiscourseConnective> la nomination d'un commissaire aux pouvoirs considérables, <DiscourseConnective annotation_id="5954">en</DiscourseConnective> réaction <DiscourseConnective annotation_id="5966">à</DiscourseConnective> l'irresponsabilité du ministre de l'environnement, Pecoraro Scanio.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5501" docOffset="36">
      <en>A mere 81% of the EUR 200 million contribution under the European plan for the period 1994-1999 has been used; there is no regional plan and <Alignment alignment="35552" annotation_id="5642">
          <DiscourseConnective annotation_id="5642" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> someone had to be sent in.</en>
      <fr>À peine 81 % des 200 millions d'euros au titre du programme européen <DiscourseConnective annotation_id="6105">pour</DiscourseConnective> la période 1994-1999 ont été utilisés. Il n'existe aucun plan régional <DiscourseConnective annotation_id="6181">et</DiscourseConnective> il faut <Alignment alignment="12502" annotation_id="6192">
          <DiscourseConnective annotation_id="6192" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> envoyer quelqu'un <DiscourseConnective annotation_id="6215">pour</DiscourseConnective> remédier <DiscourseConnective annotation_id="6229">à</DiscourseConnective> la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5672" docOffset="37">
      <en>I hope the President will allow me to speak for a few moments more.</en>
      <fr>J'espère que le Président me permettra de parler encore un petit peu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5740" docOffset="38">
      <en>Under this arrangement contracts can be awarded without respecting the appropriate European regulations, which creates a vicious circle of illegality and inefficiency.</en>
      <fr>Au titre de cet accord, des contrats peuvent être accordés <DiscourseConnective annotation_id="6374">sans</DiscourseConnective> respecter les règlements européens, ce qui crée un cercle vicieux d'illégalité <DiscourseConnective annotation_id="6458">et</DiscourseConnective> d'inefficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5908" docOffset="39">
      <en>The real risk is of losing the EUR 330 million Structural Fund money.</en>
      <fr>Le vrai risque est de perdre les 330 millions d'euros au titre des Fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5978" docOffset="40">
      <en>The Commission has opened an infringement procedure against Italy; that was, unfortunately, inevitable, for certainly Campania is light years away from complying with the rules imposed by the European directives, which those in charge even in the government have disregarded.</en>
      <fr>La Commission a entamé une procédure d'infraction contre l'Italie. C'était <DiscourseConnective annotation_id="6638">malheureusement</DiscourseConnective> inévitable <DiscourseConnective annotation_id="6665">car</DiscourseConnective> il est certain que la Campanie est à des années lumières de respecter les règles imposées par les directives européennes, qui sont même foulées au pied par les responsables, <DiscourseConnective annotation_id="6843">même</DiscourseConnective> au gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6254" docOffset="41">
      <en>We ask the Commission to carry out an inspection at the end of the month and to take a strong position on enforcing the use of incinerators.</en>
      <fr>Nous demandons à la Commission de procéder à une inspection <DiscourseConnective annotation_id="6925">à</DiscourseConnective> la fin du mois <DiscourseConnective annotation_id="6942">et</DiscourseConnective> d'adopter un avis ferme concernant l'utilisation d'incinérateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6395" docOffset="42">
      <en>That is something Europe can do and we <Alignment alignment="41035" annotation_id="6434">
          <DiscourseConnective annotation_id="6434" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on Parliament to carry out an inspection, for a qualitative leap (...).</en>
      <fr>C'est quelque chose que l'Europe peut faire <DiscourseConnective annotation_id="7055">et</DiscourseConnective> nous appelons <Alignment alignment="1049" annotation_id="7072">
          <DiscourseConnective annotation_id="7072" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="7095">à</DiscourseConnective> procéder à une inspection, <DiscourseConnective annotation_id="7124">pour</DiscourseConnective> permettre un bond qualitatif (...).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6516" id="220" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="6516" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="79845" annotation_id="6516">
          <DiscourseConnective annotation_id="6516" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> continuing the debate, I must advise you on the new procedures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1265" annotation_id="7165">
          <DiscourseConnective annotation_id="7165" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> poursuivre le débat, je dois vous informer des nouvelles procédures à suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6587" docOffset="44">
      <en>First of all I would ask Members to adhere to the rules on speaking time.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7252">Premièrement</DiscourseConnective>, je demande aux députés de respecter les règles en matière de temps de parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6661" docOffset="45">
      <en>Secondly I would point out that under the 'catch the eye' procedure Members who believe they have not used up their entire speaking time may ask to speak again.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7344">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je dirai <DiscourseConnective annotation_id="7367">qu'</DiscourseConnective>au titre de la procédure de "main levée", les députés qui estiment ne pas avoir utilisé tout leur temps de parole peuvent intervenir à nouveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6822" docOffset="46">
      <en>Obviously they will be given the floor <DiscourseConnective annotation_id="6861" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> it has been given to Members speaking for the first time.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="7529">que</DiscourseConnective> la parole sera <DiscourseConnective annotation_id="7548">d'abord</DiscourseConnective> accordée aux députés qui ne se sont pas encore exprimés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6925" id="221" name="Gianni Pittella">
    <ParallelChunk annotation_id="6925" docOffset="47">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, first I want to thank you for your clear, precise and effective statement, for the concern you have shown tonight and over the past days and weeks, for your reprimands that we endorse, aware <DiscourseConnective annotation_id="7187" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we are that it is absolutely necessary to respect European laws.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="7674">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="7699">tout d'abord</DiscourseConnective> vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="7727">pour</DiscourseConnective> votre déclaration claire, précise <DiscourseConnective annotation_id="7766">et</DiscourseConnective> efficace, <DiscourseConnective annotation_id="7779">pour</DiscourseConnective> la préoccupation dont vous faites preuve ce soir <DiscourseConnective annotation_id="7833">et</DiscourseConnective> dont vous avez fait preuve ces derniers jours <DiscourseConnective annotation_id="7882">et</DiscourseConnective> semaines, et <DiscourseConnective annotation_id="7898">pour</DiscourseConnective> vos réprimandes, <DiscourseConnective annotation_id="7920">que</DiscourseConnective> nous acceptons, conscients <DiscourseConnective annotation_id="7951">qu'</DiscourseConnective>il est absolument nécessaire de respecter les lois européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7255" docOffset="48">
      <en>We believe that the European Parliament must never turn into a sounding board for national diatribes, especially on such sensitive questions and dramatic issues.</en>
      <fr>Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="8032">que</DiscourseConnective> le Parlement européen ne doit jamais se transformer en tribune <DiscourseConnective annotation_id="8099">pour</DiscourseConnective> les diatribes nationales, <DiscourseConnective annotation_id="8130">surtout</DiscourseConnective> sur des questions <DiscourseConnective annotation_id="8156">aussi</DiscourseConnective> sensibles <DiscourseConnective annotation_id="8172">et</DiscourseConnective> dramatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7417" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="8201" annotation_id="7417">
          <DiscourseConnective annotation_id="7417" sense="Expansion.Restatement">Rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we think that it is precisely because of the dramatic nature of this situation that we must call for serious analyses, both of this specific case and of the issue of waste in general, which is not a concern only for Naples and Campania but something every community has to tackle.</en>
      <fr>Nous croyons <Alignment alignment="5582" annotation_id="8201">
          <DiscourseConnective annotation_id="8201" sense="Expansion.Restatement">plutôt que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="8218">précisément</DiscourseConnective> en raison de la nature dramatique de cette situation <DiscourseConnective annotation_id="8283">que</DiscourseConnective> nous devons appeler <DiscourseConnective annotation_id="8307">à</DiscourseConnective> des analyses sérieuses, <DiscourseConnective annotation_id="8333">dans ce cas</DiscourseConnective> spécifique <DiscourseConnective annotation_id="8356">et</DiscourseConnective> sur la question des déchets <DiscourseConnective annotation_id="8387">en</DiscourseConnective> général, qui ne préoccupe pas seulement Naples <DiscourseConnective annotation_id="8437">et</DiscourseConnective> la Campanie, <DiscourseConnective annotation_id="8453">mais</DiscourseConnective> toute communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7706" docOffset="50">
      <en>It is an issue that calls into question a development model that often sacrifices man and the environment to the logic of profit, an issue that is often addressed in terms of ideologies and the false opposition between soulless industrialism and environmentalism that puts a stop to development.</en>
      <fr>C'est une question qui remet en cause un modèle de développement qui sacrifie souvent l'homme <DiscourseConnective annotation_id="8570">et</DiscourseConnective> l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="8589">à</DiscourseConnective> l'autel du profit, une question qui est souvent traitée <DiscourseConnective annotation_id="8647">en</DiscourseConnective> termes d'idéologie <DiscourseConnective annotation_id="8669">et</DiscourseConnective> de fausse opposition entre un industrialisme sans âme <DiscourseConnective annotation_id="8726">et</DiscourseConnective> un environnementalisme qui veut mettre un terme au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8002" docOffset="51">
      <en>We must not forget that Italy was one of the first countries, in 1997, under the government of Mr Prodi and with Mr Ronchi as minister, to pass a modern law that is consistent with what the European Union has been saying for some time: environmental education, separate collection, security measures, use of advanced recycling and reuse methods that are safe for people and the environment.</en>
      <fr>Nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="8822">que</DiscourseConnective> l'Italie a été un des premiers pays, <DiscourseConnective annotation_id="8863">en</DiscourseConnective> 1997, sous le gouvernement de M. Prodi <DiscourseConnective annotation_id="8905">et</DiscourseConnective> avec M. Ronchi <DiscourseConnective annotation_id="8923">comme</DiscourseConnective> ministre, <DiscourseConnective annotation_id="8939">à</DiscourseConnective> adopter une loi moderne cohérente avec ce que l'Union européenne disait <DiscourseConnective annotation_id="9013">depuis</DiscourseConnective> un certain temps: éducation environnementale, collecte sélective, mesures de sécurité, utilisation de méthodes de recyclage <DiscourseConnective annotation_id="9144">et</DiscourseConnective> de réutilisation sûres <DiscourseConnective annotation_id="9170">pour</DiscourseConnective> les personnes <DiscourseConnective annotation_id="9189">et</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8393" docOffset="52">
      <en>That law has <Alignment alignment="73084" annotation_id="8406">
          <DiscourseConnective annotation_id="8406" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been applied excellently and has <DiscourseConnective annotation_id="8444" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> been a source of economic growth and employment.</en>
      <fr>Cette loi a <Alignment alignment="8406" annotation_id="9221">
          <DiscourseConnective annotation_id="9221" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été appliquée de manière excellente <DiscourseConnective annotation_id="9267">et</DiscourseConnective> a constitué une source de croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="9318">et</DiscourseConnective> d'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8498" docOffset="53">
      <en>That has not been the case in Campania, <Alignment alignment="9340" annotation_id="8538">
          <DiscourseConnective annotation_id="8538" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Cela n'a <Alignment alignment="8538" annotation_id="9340">
          <DiscourseConnective annotation_id="9340" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas été le cas <DiscourseConnective annotation_id="9365">en</DiscourseConnective> Campanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8547" docOffset="54">
      <en>What went wrong?</en>
      <fr>Où le bât a-t-il blessé?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8564" docOffset="55">
      <en>What did not work?</en>
      <fr>Qu'est-ce qui n'a pas fonctionné?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8583" docOffset="56">
      <en>There is no doubt that political responsibility for what happened can be assigned as much to the right as to the left, especially as regards management by those put in charge.</en>
      <fr>Il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="9460">que</DiscourseConnective> la responsabilité politique de ce qui s'est passé peut être imputée <DiscourseConnective annotation_id="9532">à</DiscourseConnective> la droite <DiscourseConnective annotation_id="9544">comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9550">à</DiscourseConnective> la gauche, <DiscourseConnective annotation_id="9563">surtout</DiscourseConnective> concernant la gestion des personnes mises <DiscourseConnective annotation_id="9613">en</DiscourseConnective> place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8759" docOffset="57">
      <en>It is not up to us at this moment to ascertain whether the responsibility might <DiscourseConnective annotation_id="8839" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be of a different kind, <Alignment alignment="9715" annotation_id="8868">
          <DiscourseConnective annotation_id="8868" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> severe penalties should be imposed <Alignment alignment="9718" annotation_id="8907">
          <DiscourseConnective annotation_id="8907" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the case, <Alignment alignment="9783" annotation_id="8928">
          <DiscourseConnective annotation_id="8928" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would not be honest <Alignment alignment="9817" annotation_id="8955">
          <DiscourseConnective annotation_id="8955" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we blamed politics alone.</en>
      <fr>Il ne nous appartient pas, <DiscourseConnective annotation_id="9650">en</DiscourseConnective> ce moment, d'évaluer <DiscourseConnective annotation_id="9674">si</DiscourseConnective> la responsabilité pourrait être autre <Alignment alignment="10906" annotation_id="9715">
          <DiscourseConnective annotation_id="9715" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2383" annotation_id="9718">
          <DiscourseConnective annotation_id="9718" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des sanctions sévères devraient être imposées le cas échéant, <Alignment alignment="8928" annotation_id="9783">
          <DiscourseConnective annotation_id="9783" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne serions pas honnêtes <Alignment alignment="8955" annotation_id="9817">
          <DiscourseConnective annotation_id="9817" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous blâmions uniquement les politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8984" docOffset="58">
      <en>In Campania, many other factors played a decisive, negative role, such as organised crime, a weak civic sense, a historical lack of infrastructure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9861">En</DiscourseConnective> Campanie, de nombreux autres facteurs ont joué un rôle négatif décisif, <DiscourseConnective annotation_id="9936">comme</DiscourseConnective> la criminalité organisée, un sens civique limité et un manque historique d'infrastructures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9132" docOffset="59">
      <en>The Italian government is responding to the immediate situation, taking important decisions and endeavouring to restore responsibility to local authorities, moving away from the system of sending in special commissioners and ensuring self-sufficiency in waste disposal.</en>
      <fr>Le gouvernement italien répond <DiscourseConnective annotation_id="10065">à</DiscourseConnective> la situation immédiate en prenant des décisions importantes <DiscourseConnective annotation_id="10127">et</DiscourseConnective> en s'engageant <DiscourseConnective annotation_id="10145">à</DiscourseConnective> restaurer la responsabilité des autorités locales, en abandonnant le système consistant à envoyer des commissaires spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="10271">et</DiscourseConnective> à assurer une autosuffisance dans le ramassage des déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9402" docOffset="60">
      <en>Those decisions will allow us to look more confidently to the present and the future - I'm just finishing, Mr President - <Alignment alignment="10461" annotation_id="9524">
          <DiscourseConnective annotation_id="9524" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that they will <DiscourseConnective annotation_id="9553" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> make it possible to give a convincing response to legitimate European concerns.</en>
      <fr>Ces décisions nous permettront d'envisager le présent <DiscourseConnective annotation_id="10388">et</DiscourseConnective> l'avenir avec plus de confiance - je termine, Monsieur le Président - <Alignment alignment="9524" annotation_id="10461">
          <DiscourseConnective annotation_id="10461" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="10473">qu'</DiscourseConnective>elles nous permettront de donner une réponse convaincante aux inquiétudes légitimes de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9638" docOffset="61">
      <en>We must now support those decisions; we must restore dignity to a city, a region and a country, to Italy, which, in Mr Napolitano's words, is not short of positive energy, of forces of innovation.</en>
      <fr>Nous devons désormais soutenir ces décisions. Nous devons redonner de la dignité <DiscourseConnective annotation_id="10654">à</DiscourseConnective> une ville, une région <DiscourseConnective annotation_id="10678">et</DiscourseConnective> un pays, l'Italie, qui, <DiscourseConnective annotation_id="10705">pour</DiscourseConnective> reprendre les termes de M. Napolitano, ne manque pas d'énergie positive ni de forces d'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9835" id="222" name="Alfonso Andria">
    <ParallelChunk annotation_id="9835" docOffset="62">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, we must resist the temptation to exploit this issue and <Alignment alignment="10976" annotation_id="9977">
          <DiscourseConnective annotation_id="9977" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> let objectivity and intellectual honesty prevail, without disregarding the disputes surrounding it.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="10896">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous devons résister à la tentation d'exploiter cette question <DiscourseConnective annotation_id="10973">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9977" annotation_id="10976">
          <DiscourseConnective annotation_id="10976" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> laisser la place à l'objectivité <DiscourseConnective annotation_id="11016">et</DiscourseConnective> à l'honnêteté intellectuelle, <DiscourseConnective annotation_id="11049">sans</DiscourseConnective> négliger les disputes qui l'entourent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10085" docOffset="63">
      <en>The problem is this: the interest of organised crime and its infiltration into waste management, which has resulted in countless illegal dumps scattered over the Campania region; the constant acceptance of dangerous and toxic waste from other regions, especially northern Italy; the weakness of the local authorities; the cultural backwardness of the population in its approach to waste as a resource; the vetoes relating to the siting of various waste disposal plant, even by representatives of the local Catholic Church; the divisions not only in political but also in scientific circles regarding, <DiscourseConnective annotation_id="10686" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, disposal methods; the inadequate technology chosen for the planned end-disposal plant following a European call for tenders in Campania in 1998.</en>
      <fr>Le problème est le suivant: l'intérêt de la criminalité organisée et son infiltration dans la gestion des déchets, qui à résulté en d'innombrables décharges illégales réparties dans la région de Campanie; l'acceptation constante de déchets dangereux et toxiques d'autres régions, surtout le Nord de l'Italie; la faiblesse des autorités locales; le retard culturel de la population dans son approche des déchets en tant que ressource; les vetos liés à l'installation de différentes décharges, même par les représentants de l'Église catholique locale; les divisions, non seulement dans les cercles politiques, mais aussi scientifiques concernant, par exemple, les méthodes de mise en décharge; la technologie inadéquate choisie pour la décharge finale prévue à la suite d'un appel d'offres européen en Campanie en 1998.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10844" docOffset="64">
      <en>Today we have massive state intervention.</en>
      <fr>Aujourd'hui, l'intervention de l'État est très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10886" docOffset="65">
      <en>Politicians, all politicians, have finally understood that more needs to be done; for over the past 14 years, whether as a member of the government or the opposition, whether at local, regional or national level, none of the political parties has managed to come up with firm, determined and coherent answers.</en>
      <fr>Les politiciens, tous les politiciens, ont <DiscourseConnective annotation_id="12013">finalement</DiscourseConnective> compris <DiscourseConnective annotation_id="12032">qu'</DiscourseConnective>il fallait en faire plus. Au cours des 14 dernières années, que ce soient les membres du gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="12137">ou</DiscourseConnective> de l'opposition, au niveau local, régional <DiscourseConnective annotation_id="12183">ou</DiscourseConnective> national, aucun des partis politiques n'est parvenu <DiscourseConnective annotation_id="12238">à</DiscourseConnective> apporter des réponses fermes, déterminées <DiscourseConnective annotation_id="12282">et</DiscourseConnective> cohérentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11196" docOffset="66">
      <en>We <Alignment alignment="38385" annotation_id="11199">
          <DiscourseConnective annotation_id="11199" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> appreciate the great gesture of solidarity several Italian regions, including those from the centre-right, have made to support Campania at this extremely serious time, helping it to restore the image it deserves in terms of the attractions of its culture and landscape, productive resources and talents.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11199" annotation_id="12297">
          <DiscourseConnective annotation_id="12297" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous apprécions le beau geste de solidarité de plusieurs régions italiennes, <DiscourseConnective annotation_id="12389">notamment</DiscourseConnective> celles du centre-droit, <DiscourseConnective annotation_id="12423">pour</DiscourseConnective> soutenir la Campanie dans cette période extrêmement difficile, l'aidant ainsi <DiscourseConnective annotation_id="12506">à</DiscourseConnective> restaurer l'image qu'elle mérite <DiscourseConnective annotation_id="12541">en</DiscourseConnective> termes d'attractivité en raison de sa culture <DiscourseConnective annotation_id="12590">et</DiscourseConnective> de son paysage, de ses ressources de production <DiscourseConnective annotation_id="12641">et</DiscourseConnective> de ses talents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11514" docOffset="67">
      <en>This is not the moment for those who bear primary responsibility and are to blame for the entire policy to evade or deny it.</en>
      <fr>Ce n'est pas le moment <DiscourseConnective annotation_id="12683">pour</DiscourseConnective> ceux qui portent la principale responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="12734">et</DiscourseConnective> qui sont <DiscourseConnective annotation_id="12746">à</DiscourseConnective> blâmer <DiscourseConnective annotation_id="12755">pour</DiscourseConnective> toute leur politique de s'échapper <DiscourseConnective annotation_id="12795">ou</DiscourseConnective> de nier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11639" docOffset="68">
      <en>It is the moment to assume responsibility, which is why I appreciate the approach Commissioner Dimas took in his statement, a constructive approach that sees Europe as not just imposing sanctions, confining itself to sanctions, but as <Alignment alignment="39073" annotation_id="11874">
          <DiscourseConnective annotation_id="11874" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> helping a Member State to resolve a crisis.</en>
      <fr>C'est le moment d'assumer ses responsabilités. <DiscourseConnective annotation_id="12854">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'apprécie l'approche adoptée par le commissaire Dimas dans sa déclaration, une approche constructive qui voit en l'Europe autre chose <DiscourseConnective annotation_id="13004">qu'</DiscourseConnective>une entité qui impose des sanctions, qui se confine dans les sanctions, <DiscourseConnective annotation_id="13079">mais</DiscourseConnective> qui aide <Alignment alignment="15884" annotation_id="13093">
          <DiscourseConnective annotation_id="13093" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un État membre <DiscourseConnective annotation_id="13118">à</DiscourseConnective> résoudre une crise.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11923" id="223" name="Cristiana Muscardini">
    <ParallelChunk annotation_id="11923" docOffset="69">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the waste problem in Campania is no longer just a health and environmental disaster, but is becoming an economic and institutional whodunit.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="13226">et</DiscourseConnective> Messieurs, le problème des déchets <DiscourseConnective annotation_id="13264">en</DiscourseConnective> Campanie n'est plus <DiscourseConnective annotation_id="13287">simplement</DiscourseConnective> un désastre sanitaire <DiscourseConnective annotation_id="13320">et</DiscourseConnective> environnemental, <DiscourseConnective annotation_id="13340">mais</DiscourseConnective> devient un polar économique <DiscourseConnective annotation_id="13373">et</DiscourseConnective> institutionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12149" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="30943" annotation_id="12149">
          <DiscourseConnective annotation_id="12149" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> the judiciary will shed light, we hope, on the economic whodunit, we need further enlightenment <DiscourseConnective annotation_id="12251" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the institutional whodunit.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18363" annotation_id="13392">
          <DiscourseConnective annotation_id="13392" sense="Comparison.Contrast">Tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le pouvoir judiciaire fera la lumière, nous l'espérons, sur ce polar économique, nous avons besoin de quelques éclaircissements concernant le polar institutionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12290" docOffset="71">
      <en>On 11 September 2007, the Commission, in reply to a question from me, said it was concerned but hopeful that the urgent measures taken by the Italian authorities would help to resolve the situation and <DiscourseConnective annotation_id="12492" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> said that it would take the measures set out in Article 226 of the Treaty <Alignment alignment="13868" annotation_id="12571">
          <DiscourseConnective annotation_id="12571" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the investigation under way brought to light infringements of the law.</en>
      <fr>Le 11 septembre 2007, la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="13604">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="13615">à</DiscourseConnective> une de mes questions, a affirmé qu'elle était inquiète, <DiscourseConnective annotation_id="13673">mais</DiscourseConnective> qu'elle espérait <DiscourseConnective annotation_id="13695">que</DiscourseConnective> les mesures d'urgence prises par les autorités italiennes aideraient <DiscourseConnective annotation_id="13768">à</DiscourseConnective> résoudre la situation <DiscourseConnective annotation_id="13792">et</DiscourseConnective> a affirmé <DiscourseConnective annotation_id="13805">qu'</DiscourseConnective>elle prendrait les mesures fixées <DiscourseConnective annotation_id="13842">à</DiscourseConnective> l'article 226 du traité <Alignment alignment="16072" annotation_id="13868">
          <DiscourseConnective annotation_id="13868" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'enquête <DiscourseConnective annotation_id="13881">en</DiscourseConnective> cours indiquait des infractions au droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12645" docOffset="72">
      <en>On 2 January 2008, <Alignment alignment="13926" annotation_id="12664">
          <DiscourseConnective annotation_id="12664" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission's spokesperson said that infringement proceedings against Italy had been opened in June 2007.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24826" annotation_id="13926">
          <DiscourseConnective annotation_id="13926" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le 2 janvier 2008, le porte-parole de la Commission a affirmé <DiscourseConnective annotation_id="13999">que</DiscourseConnective> les procédures d'infraction à l'encontre de l'Italie étaient ouvertes <DiscourseConnective annotation_id="14073">depuis</DiscourseConnective> juin 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12782" docOffset="73">
      <en>Where does the truth lie?</en>
      <fr>Où est la vérité?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12808" docOffset="74">
      <en>In what was said in reply to me on 11 September or in what was said by the spokesperson?</en>
      <fr>Dans la réponse qui m'a été donnée le 11 septembre, <DiscourseConnective annotation_id="14161">ou</DiscourseConnective> dans ce qu'a dit le porte-parole?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12897" docOffset="75">
      <en>Why did the Commission make no mention of these infringement proceedings in its reply?</en>
      <fr>Pourquoi la Commission n'a-t-elle pas mentionné ces procédures d'infraction dans sa réponse?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12984" docOffset="76">
      <en>The fact that some European political groups, close to the Prodi government, have come out against a joint resolution on the health and environmental disaster in Campania which should have concluded our debate opens up another whodunit.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="14299">que</DiscourseConnective> certains groupes politiques européens proches du gouvernement se soient prononcés contre une résolution conjointe sur le désastre sanitaire <DiscourseConnective annotation_id="14443">et</DiscourseConnective> environnemental <DiscourseConnective annotation_id="14462">en</DiscourseConnective> Campanie, qui aurait conclu notre discussion, ouvre sur un nouveau mystère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13221" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="14541" annotation_id="13221">
          <DiscourseConnective annotation_id="13221" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are more coincidences than might normally be expected, it is highly likely that an interest is being defended, <Alignment alignment="55463" annotation_id="13343">
          <DiscourseConnective annotation_id="13343" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14643" annotation_id="13347">
          <DiscourseConnective annotation_id="13347" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the political interest, <Alignment alignment="56554" annotation_id="13376">
          <DiscourseConnective annotation_id="13376" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> unconsciously, espouses other interests, which coincide, <Alignment alignment="14737" annotation_id="13441">
          <DiscourseConnective annotation_id="13441" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with those of the 'eco-mafias', the question is no longer one of left or right or merely of political incapacity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12581" annotation_id="14541">
          <DiscourseConnective annotation_id="14541" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a plus de coïncidences <DiscourseConnective annotation_id="14576">que</DiscourseConnective> la normale, il est très probable <DiscourseConnective annotation_id="14613">qu'</DiscourseConnective>un intérêt <DiscourseConnective annotation_id="14627">soit</DiscourseConnective> défendu <Alignment alignment="13343" annotation_id="14640">
          <DiscourseConnective annotation_id="14640" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13347" annotation_id="14643">
          <DiscourseConnective annotation_id="14643" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'intérêt politique, <Alignment alignment="3632" annotation_id="14672">
          <DiscourseConnective annotation_id="14672" sense="Comparison.Contrast">même</DiscourseConnective>
        </Alignment> inconsciemment, épouse d'autres intérêts, qui correspondent <Alignment alignment="13441" annotation_id="14737">
          <DiscourseConnective annotation_id="14737" sense="Expansion.Conjunction">en plus</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14745">à</DiscourseConnective> ceux des "éco-mafias", la question n'est plus de savoir si c'est de la faute de la gauche <DiscourseConnective annotation_id="14837">ou</DiscourseConnective> de la droite <DiscourseConnective annotation_id="14853">ou</DiscourseConnective> si c'est <DiscourseConnective annotation_id="14865">simplement</DiscourseConnective> de l'incapacité politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13565" docOffset="78">
      <en>We strongly suspect that the European institutions have been intentionally misled for reasons connected with partisan interests.</en>
      <fr>Nous suspectons fortement <DiscourseConnective annotation_id="14929">que</DiscourseConnective> les institutions européennes ont été intentionnellement trompées <DiscourseConnective annotation_id="14998">pour</DiscourseConnective> des raisons liées <DiscourseConnective annotation_id="15021">à</DiscourseConnective> des intérêts partisans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13694" docOffset="79">
      <en>The high levels of dioxin in the area, the persisting illegality of the situation, the keenness for Parliament to abandon its responsibility for a joint resolution, are bound up with the political choices of the Italian Government, the Region of Campania and the Naples local authority which, coincidentally, come from the same political mould.</en>
      <fr>Les niveaux élevés de dioxine dans la région, l'illégalité persistante de la situation, l'empressement du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="15163">à</DiscourseConnective> abandonner sa responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="15194">pour</DiscourseConnective> une résolution conjointe, sont liés aux choix politiques du gouvernement italien, de la région de Campanie <DiscourseConnective annotation_id="15306">et</DiscourseConnective> de l'autorité locale de Naples qui, comme par hasard, sont du <DiscourseConnective annotation_id="15371">même</DiscourseConnective> bord politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14039" docOffset="80">
      <en>We call for urgent action by OLAF to monitor the use of the funds appropriated up to now and to ensure that future funds are correctly managed.</en>
      <fr>Nous appelons <DiscourseConnective annotation_id="15406">à</DiscourseConnective> une action urgente de l'OLAF <DiscourseConnective annotation_id="15437">pour</DiscourseConnective> contrôler l'utilisation des fonds versés jusqu'ici <DiscourseConnective annotation_id="15493">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15496">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="15510">que</DiscourseConnective> les fonds futurs seront gérés correctement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14183" docOffset="81">
      <en>We call on the Commission to explain to Parliament, within thirty days from now, where the responsibility for this disgraceful and tragic emergency that is no longer regional, but national and European, lies, <Alignment alignment="15769" annotation_id="14392">
          <DiscourseConnective annotation_id="14392" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to whom it can be attributed.</en>
      <fr>Nous appelons la Commission <DiscourseConnective annotation_id="15586">à</DiscourseConnective> expliquer au Parlement, dans les trente jours, où réside la responsabilité de cette situation honteuse <DiscourseConnective annotation_id="15691">et</DiscourseConnective> tragique qui n'est plus seulement régionale, <DiscourseConnective annotation_id="15739">mais</DiscourseConnective> nationale <DiscourseConnective annotation_id="15754">et</DiscourseConnective> européenne, <Alignment alignment="24718" annotation_id="15769">
          <DiscourseConnective annotation_id="15769" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15772">à</DiscourseConnective> qui cette responsabilité peut être attribuée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14426" id="224" name="Monica Frassoni">
    <ParallelChunk annotation_id="14426" docOffset="82">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, I should very much like to thank Commissioner Dimas for the action that he has taken in recent weeks and months, action that many environmentalists would <Alignment alignment="16079" annotation_id="14657">
          <DiscourseConnective annotation_id="14657" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to see on other occasions, firm and visible action that is to be welcomed by all those working to defend Community legislation.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15887">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'aimerais sincèrement remercier le commissaire Dimas <DiscourseConnective annotation_id="15955">pour</DiscourseConnective> l'action <DiscourseConnective annotation_id="15969">qu'</DiscourseConnective>il a entreprise ces dernières semaines <DiscourseConnective annotation_id="16011">et</DiscourseConnective> ces derniers mois, action <DiscourseConnective annotation_id="16040">que</DiscourseConnective> de nombreux écologistes aimeraient <Alignment alignment="14657" annotation_id="16079">
          <DiscourseConnective annotation_id="16079" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> voir à d'autres occasions, une action ferme <DiscourseConnective annotation_id="16133">et</DiscourseConnective> visible <DiscourseConnective annotation_id="16144">que</DiscourseConnective> tous ceux qui œuvrent <DiscourseConnective annotation_id="16170">à</DiscourseConnective> défendre la législation communautaire doivent saluer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14795" docOffset="83">
      <en>In my view, that has not always been the case, <Alignment alignment="16271" annotation_id="14842">
          <DiscourseConnective annotation_id="14842" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would point out that, <DiscourseConnective annotation_id="14870" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the application of Community legislation, a number of infringements have <Alignment alignment="16391" annotation_id="14954">
          <DiscourseConnective annotation_id="14954" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been opened by his institution in previous years - especially during the term of the government preceding that in office today - which have unfortunately gone largely unheeded <Alignment alignment="16561" annotation_id="15135">
          <DiscourseConnective annotation_id="15135" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which have <Alignment alignment="16572" annotation_id="15150">
          <Alignment alignment="16572" annotation_id="15150">
            <DiscourseConnective annotation_id="15150" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> been treated as mere routine.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16226">À</DiscourseConnective> mon avis, cela n'a pas toujours été le cas <Alignment alignment="14842" annotation_id="16271">
          <DiscourseConnective annotation_id="16271" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je soulignerais <DiscourseConnective annotation_id="16290">que</DiscourseConnective>, concernant l'application de la législation communautaire, plusieurs procédures d'infraction ont <Alignment alignment="14954" annotation_id="16391">
          <DiscourseConnective annotation_id="16391" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été ouvertes par cette institution les années précédentes - <DiscourseConnective annotation_id="16461">surtout</DiscourseConnective> durant le mandat du gouvernement précédent - qui ont été <DiscourseConnective annotation_id="16526">malheureusement</DiscourseConnective> largement ignorées <Alignment alignment="7106" annotation_id="16561">
          <DiscourseConnective annotation_id="16561" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ont <Alignment alignment="15150" annotation_id="16572">
          <Alignment alignment="1757" annotation_id="16572">
            <DiscourseConnective annotation_id="16572" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> été traitées <DiscourseConnective annotation_id="16600">comme</DiscourseConnective> de la simple routine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15194" docOffset="84">
      <en>I should like to cite the infringements in respect of unauthorised waste dumps - of which there are over 4 000 - and a whole series of other questions connected with the definition of waste <DiscourseConnective annotation_id="15384" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so on.</en>
      <fr>J'aimerais citer les infractions concernant les décharges illégales - dont le nombre est supérieur à 4 000 - <DiscourseConnective annotation_id="16737">et</DiscourseConnective> toute une série d'autres questions liées <DiscourseConnective annotation_id="16781">à</DiscourseConnective> la définition des déchets, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15395" docOffset="85">
      <en>All this led to the situation in which we find ourselves today.</en>
      <fr>Tout ceci a conduit <DiscourseConnective annotation_id="16835">à</DiscourseConnective> la situation dans laquelle nous nous trouvons aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15459" docOffset="86">
      <en>Clearly, <Alignment alignment="16908" annotation_id="15468">
          <DiscourseConnective annotation_id="15468" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a Member State and <DiscourseConnective annotation_id="15492" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> a government which, at the time, had a majority of a hundred or so, failed to do more, as regards legislation on waste, than simply breach Community directives in its attempt to find loopholes, there is a much greater likelihood of maladministration, mismanagement, crime and a total lack of compliance.</en>
      <fr>Clairement, <Alignment alignment="15468" annotation_id="16908">
          <DiscourseConnective annotation_id="16908" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un État membre <DiscourseConnective annotation_id="16930">et</DiscourseConnective> un gouvernement qui, au moment concerné avait une majorité de quelque 100 sièges, n'<DiscourseConnective annotation_id="17017">en fait</DiscourseConnective> pas plus, concernant la législation en matière de déchets, <DiscourseConnective annotation_id="17084">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17088">simplement</DiscourseConnective> violer les directives européennes dans une tentative de trouver des échappatoires, il est plus que probable qu'il s'agisse de mauvaise administration, de mauvaise gestion, de criminalité <DiscourseConnective annotation_id="17286">et</DiscourseConnective> d'un manque <DiscourseConnective annotation_id="17301">total</DiscourseConnective> de respect.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15801" docOffset="87">
      <en>I am <Alignment alignment="17327" annotation_id="15806">
          <DiscourseConnective annotation_id="15806" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very grateful to the Commission for its action, <Alignment alignment="17393" annotation_id="15864">
          <DiscourseConnective annotation_id="15864" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that it will press on with its monitoring work, <Alignment alignment="45789" annotation_id="15923">
          <DiscourseConnective annotation_id="15923" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that that work will be necessary; I <Alignment alignment="17498" annotation_id="15977">
          <DiscourseConnective annotation_id="15977" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that a shift away from crisis management is an absolute prerequisite <Alignment alignment="17581" annotation_id="16057">
          <DiscourseConnective annotation_id="16057" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this situation is to be resolved.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="9928" annotation_id="17327">
          <DiscourseConnective annotation_id="17327" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> très reconnaissante envers la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17377">pour</DiscourseConnective> son action <Alignment alignment="13725" annotation_id="17393">
          <DiscourseConnective annotation_id="17393" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="17405">qu'</DiscourseConnective>elle poursuivra son travail de surveillance, <Alignment alignment="14209" annotation_id="17453">
          <DiscourseConnective annotation_id="17453" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="17466">qu'</DiscourseConnective>il sera nécessaire. Je crois <Alignment alignment="15977" annotation_id="17498">
          <DiscourseConnective annotation_id="17498" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17508">qu'</DiscourseConnective>un abandon de la gestion de crise est une condition préalable absolue <Alignment alignment="15451" annotation_id="17581">
          <DiscourseConnective annotation_id="17581" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on veut résoudre cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16094" docOffset="88">
      <en>I am <Alignment alignment="17626" annotation_id="16099">
          <DiscourseConnective annotation_id="16099" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> of the view that the question as to who is responsible is an important one.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="16099" annotation_id="17626">
          <DiscourseConnective annotation_id="17626" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'avis <DiscourseConnective annotation_id="17643">que</DiscourseConnective> la question des responsabilités est importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16180" docOffset="89">
      <en>There, I concur with those who say that the Commission should <Alignment alignment="17764" annotation_id="16242">
          <DiscourseConnective annotation_id="16242" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> introduce methods through which funds that have been spent and are to be spent can be monitored, <Alignment alignment="17848" annotation_id="16344">
          <DiscourseConnective annotation_id="16344" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that for us all as European and not just as Italian citizens, the issue of how funds can be used in a clear-cut way is an absolutely key question which concerns every one of us.</en>
      <fr>Ici, je suis d'accord avec ceux qui disent <DiscourseConnective annotation_id="17738">que</DiscourseConnective> la Commission devrait <Alignment alignment="36450" annotation_id="17764">
          <DiscourseConnective annotation_id="17764" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> introduire des méthodes de surveillance des fonds dépensés <DiscourseConnective annotation_id="17833">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17836">à</DiscourseConnective> dépenser, <Alignment alignment="38905" annotation_id="17848">
          <DiscourseConnective annotation_id="17848" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="17861">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17865">pour</DiscourseConnective> nous tous, Européens <DiscourseConnective annotation_id="17891">et</DiscourseConnective> pas seulement citoyens italiens, la question de l'utilisation des fonds de manière bien définie est absolument essentielle <DiscourseConnective annotation_id="18017">et</DiscourseConnective> nous concerne tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16540" docOffset="90">
      <en>
        <Alignment alignment="18040" annotation_id="16540">
          <DiscourseConnective annotation_id="16540" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I take the view that the Italian Government's measures, especially those announced for the next three or four months, must be supported, <Alignment alignment="18191" annotation_id="16691">
          <DiscourseConnective annotation_id="16691" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rules of the game have to be clear and <DiscourseConnective annotation_id="16743" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have to be respected.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18495" annotation_id="18040">
          <DiscourseConnective annotation_id="18040" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="18060">que</DiscourseConnective> les mesures du gouvernement italien, <DiscourseConnective annotation_id="18101">surtout</DiscourseConnective> celles annoncées <DiscourseConnective annotation_id="18126">pour</DiscourseConnective> les trois <DiscourseConnective annotation_id="18141">ou</DiscourseConnective> quatre prochains mois, doivent être soutenues, <Alignment alignment="16691" annotation_id="18191">
          <DiscourseConnective annotation_id="18191" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les règles du jeu doivent être claires <DiscourseConnective annotation_id="18238">et</DiscourseConnective> respectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16770" docOffset="91">
      <en>In my view, it would be very sad <Alignment alignment="18274" annotation_id="16803">
          <DiscourseConnective annotation_id="16803" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> to find ourselves in a situation where crisis is met with crisis, infringing the rules, <Alignment alignment="18396" annotation_id="16898">
          <DiscourseConnective annotation_id="16898" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is such infringements that have brought us to the point at which we now find ourselves.</en>
      <fr>Selon moi, il serait <Alignment alignment="16803" annotation_id="18274">
          <DiscourseConnective annotation_id="18274" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> très triste de nous retrouver dans une situation où la crise est réglée par la crise, en enfreignant les règles, <Alignment alignment="3809" annotation_id="18396">
          <DiscourseConnective annotation_id="18396" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont ces infractions qui nous ont amenés au point où nous en sommes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16997" id="225" name="Roberto Musacchio">
    <ParallelChunk annotation_id="16997" docOffset="92">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, I agree with the substance of what Commissioner Dimas has said, reminding us all of our responsibilities and pointing us in the right direction; he reminds us that the way in which the problems should be addressed is one of compliance with European rules, moving away from crisis management approaches which create new crises.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="18537">et</DiscourseConnective> Messieurs, je suis d'accord sur le fond avec ce qu'a dit le commissaire Dimas, qui nous a rappelé nos responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="18658">et</DiscourseConnective> nous a remis dans le droit chemin. Il nous rappelle <DiscourseConnective annotation_id="18713">que</DiscourseConnective> la manière dont nous devons régler les problèmes doit respecter les règles européennes et s'écarter des approches de la gestion de crise, qui ne font qu'engendrer de nouvelles crises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17399" docOffset="93">
      <en>For that reason, this debate is important <Alignment alignment="18940" annotation_id="17441">
          <DiscourseConnective annotation_id="17441" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can and must help us to try to resolve the appalling waste problems facing Naples and Campania.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18901">C'est pourquoi</DiscourseConnective> ce débat est important, <Alignment alignment="16982" annotation_id="18940">
          <DiscourseConnective annotation_id="18940" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il peut <DiscourseConnective annotation_id="18952">et</DiscourseConnective> doit nous aider à résoudre les terribles problèmes liés aux déchets qui touchent Naples <DiscourseConnective annotation_id="19043">et</DiscourseConnective> la Campanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17548" docOffset="94">
      <en>What is urgent is not so much political polemics, but the removal of the waste which creates hazardous conditions for local residents.</en>
      <fr>Ce qui est urgent, ce n'est pas tellement les polémiques politiques, <DiscourseConnective annotation_id="19128">mais</DiscourseConnective> l'enlèvement des déchets, qui posent des risques <DiscourseConnective annotation_id="19182">pour</DiscourseConnective> les habitants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17683" docOffset="95">
      <en>The government is taking steps to do so, <Alignment alignment="19248" annotation_id="17724">
          <DiscourseConnective annotation_id="17724" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> an effective solution will <DiscourseConnective annotation_id="17755" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> need to be found <Alignment alignment="19294" annotation_id="17777">
          <DiscourseConnective annotation_id="17777" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be vital for that solution to be based on European rules.</en>
      <fr>Le gouvernement prend des mesures <DiscourseConnective annotation_id="19236">en ce sens</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="18777" annotation_id="19248">
          <DiscourseConnective annotation_id="19248" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une solution efficace devra être trouvée <Alignment alignment="17777" annotation_id="19294">
          <DiscourseConnective annotation_id="19294" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il sera vital <DiscourseConnective annotation_id="19311">que</DiscourseConnective> cette solution <DiscourseConnective annotation_id="19330">soit</DiscourseConnective> basée sur des règles européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17847" docOffset="96">
      <en>European rules, <Alignment alignment="19393" annotation_id="17863">
          <DiscourseConnective annotation_id="17863" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner has pointed out, are clear, have been consolidated over many years and are confirmed in the new framework directive which we are discussing.</en>
      <fr>Les règles européennes, <Alignment alignment="8420" annotation_id="19393">
          <DiscourseConnective annotation_id="19393" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a souligné le commissaire, sont claires, ont été renforcées pendant de nombreuses années <DiscourseConnective annotation_id="19490">et</DiscourseConnective> sont confirmées dans la nouvelle directive-cadre dont nous discutons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18024" docOffset="97">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="18024" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> tackling the issue of waste there is a hierarchy, <DiscourseConnective annotation_id="18079" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> according to that hierarchy, reduction comes first, followed by separate collection, <Alignment alignment="19686" annotation_id="18168">
          <DiscourseConnective annotation_id="18168" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> re-use and recycling, and disposal only as a last resort, where it is absolutely necessary.</en>
      <fr>Dans la question des déchets, il y a une hiérarchie: en premier lieu vient la réduction, suivie par la collecte sélective, <Alignment alignment="9869" annotation_id="19686">
          <DiscourseConnective annotation_id="19686" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la réutilisation <DiscourseConnective annotation_id="19712">et</DiscourseConnective> le recyclage, <DiscourseConnective annotation_id="19729">et</DiscourseConnective> seulement <DiscourseConnective annotation_id="19742">en</DiscourseConnective> dernier recours, la mise en décharge, <DiscourseConnective annotation_id="19783">lorsque</DiscourseConnective> c'est absolument nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18265" docOffset="98">
      <en>Italy is trying too hard to stay within these guidelines <Alignment alignment="19874" annotation_id="18322">
          <DiscourseConnective annotation_id="18322" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Naples and Campania the situation has worsened.</en>
      <fr>L'Italie essaie trop de s'en tenir <DiscourseConnective annotation_id="19855">à</DiscourseConnective> ces orientations <Alignment alignment="18322" annotation_id="19874">
          <DiscourseConnective annotation_id="19874" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19877">à</DiscourseConnective> Naples <DiscourseConnective annotation_id="19886">et</DiscourseConnective> en Campanie, la situation a empiré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18377" docOffset="99">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="18377" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, there are problems elsewhere as well, as can be seen from the infringements: too many instances of the authorities sending in special commissioners, too much confusion between the regulations on waste and on energy, leading to unacceptable practices, <DiscourseConnective annotation_id="18637" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective> the practice under which the energy produced from waste has for years been considered in Italy as renewable energy with enormous incentives - EUR 30 billion over ten years, under a measure known as CIP 6 - which have seriously distorted both energy policies and waste policies and have <DiscourseConnective annotation_id="18936" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> led to somewhat paradoxical situations where, <DiscourseConnective annotation_id="18987" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>, there are seven million tonnes of waste fuel pellets in Campania which, even <DiscourseConnective annotation_id="19078" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the incinerator which should dispose of them were to open, could not be burnt in it.</en>
      <fr>Toutefois, on constate des problèmes ailleurs aussi, comme le montrent les violations suivantes: les autorités envoient trop souvent des commissaires spéciaux, la confusion est trop grande entre les règlements sur les déchets et sur l'énergie, ce qui conduit à des pratiques inacceptables, par exemple, l'énergie produite à partir de déchets a longtemps été considérée, en Italie, comme une énergie renouvelable, recevant ainsi des incitants énormes - 30 milliards d'euros sur dix ans au titre de la mesure CIP 6 -, ce qui a gravement faussé les politiques énergétiques et des déchets et a mené à des situations paradoxales où, par exemple, il y a sept millions de tonnes de pastilles de combustibles en Campanie, qui, même avec l'ouverture d'un incinérateur, ne pourraient y être brûlées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19166" docOffset="100">
      <en>Too many derogations from European environmental laws.</en>
      <fr>Il y a trop de dérogations aux lois environnementales européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19221" docOffset="101">
      <en>I cannot say too often that the crisis has brought about new crises.</en>
      <fr>Je n'ai de cesse de répéter <DiscourseConnective annotation_id="20810">que</DiscourseConnective> la crise a débouché sur d'autres crises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19290" docOffset="102">
      <en>We must now bring the situation into line with the rules, <Alignment alignment="20913" annotation_id="19348">
          <DiscourseConnective annotation_id="19348" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I truly believe that the government is keen to do so, <DiscourseConnective annotation_id="19406" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> those rules are European rules, from assessment of environmental impact to the hierarchy of waste.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="20867">maintenant</DiscourseConnective> conformer la situation aux règles, <Alignment alignment="7430" annotation_id="20913">
          <DiscourseConnective annotation_id="20913" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois vraiment <DiscourseConnective annotation_id="20934">que</DiscourseConnective> le gouvernement a envie de le faire. Il s'agit ici des règles européennes, des études des incidences environnementales <DiscourseConnective annotation_id="21057">à</DiscourseConnective> la hiérarchie des déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19509" docOffset="103">
      <en>For that reason, today's debate cannot be a platform for polemics, but an opportunity for dialogue with the Commissioner to promote such a relationship between Europe and the Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21086">Pour</DiscourseConnective> cette raison, le débat d'aujourd'hui ne peut être une plate-forme <DiscourseConnective annotation_id="21157">pour</DiscourseConnective> les polémiques, <DiscourseConnective annotation_id="21178">mais</DiscourseConnective> doit être une opportunité de dialogue avec le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="21241">pour</DiscourseConnective> promouvoir une relation de ce type entre l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="21296">et</DiscourseConnective> les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19699" docOffset="104">
      <en>I repeat: first the hierarchy, <Alignment alignment="2565" annotation_id="19730">
          <Alignment alignment="21352" annotation_id="19730">
            <DiscourseConnective annotation_id="19730" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> jointly agreed rules can be applied in the best possible way.</en>
      <fr>Je répète: <DiscourseConnective annotation_id="21329">d'abord</DiscourseConnective> la hiérarchie, <Alignment alignment="31922" annotation_id="21352">
          <Alignment alignment="19730" annotation_id="21352">
            <DiscourseConnective annotation_id="21352" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> des règles convenues conjointement puissent <DiscourseConnective annotation_id="21405">s'</DiscourseConnective>appliquer le <DiscourseConnective annotation_id="21420">mieux</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19800" id="226" name="Luca Romagnoli">
    <ParallelChunk annotation_id="19800" docOffset="105">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, what right does the Italian left, egged on by the European left, have to make us talk about the disgraceful waste crisis in Campania for which the centre-left has been responsible for decades without voting on it.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21473">et</DiscourseConnective> Messieurs, de quel droit la gauche italienne, encouragée par la gauche européenne, nous pousse-t-elle <DiscourseConnective annotation_id="21578">à</DiscourseConnective> parler de la crise honteuse des déchets <DiscourseConnective annotation_id="21620">en</DiscourseConnective> Campanie, dont le centre-gauche est responsable <DiscourseConnective annotation_id="21671">depuis</DiscourseConnective> des décennies pour ne pas avoir légiféré en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20055" docOffset="106">
      <en>The same left that is inflicting global warming on us and cannot be bothered to ensure a high-quality environment and a decent life for millions of residents of Campania; to top it all, I have heard talk of a national interest to be defended!</en>
      <fr>Cette <DiscourseConnective annotation_id="21740">même</DiscourseConnective> gauche qui nous reproche le réchauffement climatique <DiscourseConnective annotation_id="21798">et</DiscourseConnective> ne se donne même pas la peine d'assurer un environnement de qualité <DiscourseConnective annotation_id="21869">et</DiscourseConnective> une vie décente <DiscourseConnective annotation_id="21888">à</DiscourseConnective> des millions d'habitants <DiscourseConnective annotation_id="21915">en</DiscourseConnective> Campanie. <DiscourseConnective annotation_id="21928">Pour</DiscourseConnective> couronner le tout, j'ai entendu parler de défendre un intérêt national!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20298" docOffset="107">
      <en>It is those same supporters of the national interest that a couple of years ago brought Italy, its government and the forces of order into disrepute with the debate and vote on the legendary Lampedusa case.</en>
      <fr>Ce sont ces mêmes défenseurs de l'intérêt national qui, il y a quelques années, ont ruiné la réputation de l'Italie, de son gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="22142">et</DiscourseConnective> de ses forces de l'ordre avec le débat <DiscourseConnective annotation_id="22184">et</DiscourseConnective> le vote sur le cas légendaire de Lampedusa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20505" docOffset="108">
      <en>I hope at least that this House becomes more aware and better informed about a question which is not just Italian, and unreservedly condemns what is happening by voting in line with my request, as head of Azione della Fiamma as well, to apply all possible sanctions against the regional and the national government which, <Alignment alignment="22599" annotation_id="20827">
          <DiscourseConnective annotation_id="20827" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> responsible, seem utterly incapable of resolving this long-standing issue and are failing to take the dignified route of resignation.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="22240">au moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22249">que</DiscourseConnective> ce Parlement sera <DiscourseConnective annotation_id="22271">mieux</DiscourseConnective> informé <DiscourseConnective annotation_id="22285">et</DiscourseConnective> plus au courant d'une question qui ne concerne pas uniquement l'Italie <DiscourseConnective annotation_id="22359">et</DiscourseConnective> qu'il condamnera sans réserve ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="22408">en</DiscourseConnective> votant dans le sens de ma requête, en <DiscourseConnective annotation_id="22449">tant que</DiscourseConnective> président de l'Azione della Fiamma, <DiscourseConnective annotation_id="22494">à</DiscourseConnective> savoir appliquer toutes les sanctions possibles à l'encontre du gouvernement régional <DiscourseConnective annotation_id="22582">et</DiscourseConnective> national qui, <Alignment alignment="20827" annotation_id="22599">
          <DiscourseConnective annotation_id="22599" sense="Comparison.Contrast">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est responsable, semble totalement incapable de résoudre cette question qui dure depuis longtemps <DiscourseConnective annotation_id="22707">et</DiscourseConnective> n'a pas la dignité de démissionner.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20970" id="227" name="Antonio Tajani">
    <ParallelChunk annotation_id="20970" docOffset="109">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the situation in Naples is serious largely <Alignment alignment="22858" annotation_id="21068">
          <DiscourseConnective annotation_id="21068" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> time has been wasted rather than trying to do something about the guilty verdict handed down by Court of Justice and <DiscourseConnective annotation_id="21193" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> ensuring that waste is managed in line with European legislation, something which we greatly regret.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="22808">et</DiscourseConnective> Messieurs, si la situation <DiscourseConnective annotation_id="22838">à</DiscourseConnective> Naples est grave, <Alignment alignment="833" annotation_id="22858">
          <DiscourseConnective annotation_id="22858" sense="Contingency.Cause.Reason">c'est parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on a perdu du temps <DiscourseConnective annotation_id="22893">au lieu d'</DiscourseConnective>essayer de réagir au verdict de culpabilité de la Cour de justice, à savoir essayer de garantir une gestion des déchets conforme <DiscourseConnective annotation_id="23032">à</DiscourseConnective> la législation européenne. Nous le regrettons vivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21299" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="23090" annotation_id="21299">
          <DiscourseConnective annotation_id="21299" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to prevent the crisis in Campania from spreading to other regions, action has to be taken by applying the European rules, building waste to energy plant - despite the barely credible resistance from some pseudo-environmentalists such as Minister Pecoraro Scanio - and promoting separate collection.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21299" annotation_id="23090">
          <DiscourseConnective annotation_id="23090" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons éviter que la crise <DiscourseConnective annotation_id="23126">en</DiscourseConnective> Campanie s'étende <DiscourseConnective annotation_id="23147">à</DiscourseConnective> d'autres régions, il faut agir <DiscourseConnective annotation_id="23180">en</DiscourseConnective> appliquant les règles européennes, en construisant des stations de transformation des déchets <DiscourseConnective annotation_id="23277">en</DiscourseConnective> énergie - malgré la résistance à peine croyable de certains pseudo-écologistes <DiscourseConnective annotation_id="23359">comme</DiscourseConnective> le ministre Pecoraro Scanio - <DiscourseConnective annotation_id="23395">et</DiscourseConnective> en promouvant la collecte sélective.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21609" docOffset="111">
      <en>Campania does not, <Alignment alignment="23435" annotation_id="21628">
          <DiscourseConnective annotation_id="21628" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, mirror the whole of Italy, <Alignment alignment="23506" annotation_id="21664">
          <DiscourseConnective annotation_id="21664" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> fortunately many regions such as Lombardy have made considerable progress and have set up efficient waste collection and disposal systems.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15368" annotation_id="23435">
          <DiscourseConnective annotation_id="23435" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Campanie ne reflète pas la situation dans toute l'Italie <Alignment alignment="21664" annotation_id="23506">
          <DiscourseConnective annotation_id="23506" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> heureusement, de nombreuses régions, <DiscourseConnective annotation_id="23546">comme</DiscourseConnective> la Lombardie, ont accompli des progrès considérables <DiscourseConnective annotation_id="23605">et</DiscourseConnective> ont mis en place des systèmes efficaces de collecte des déchets <DiscourseConnective annotation_id="23672">et</DiscourseConnective> de décharges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21807" docOffset="112">
      <en>In other regions, <Alignment alignment="23689" annotation_id="21825">
          <DiscourseConnective annotation_id="21825" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is much cause for concern.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21825" annotation_id="23689">
          <DiscourseConnective annotation_id="23689" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans d'autres régions, l'inquiétude est de mise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21867" docOffset="113">
      <en>The public is worried; <DiscourseConnective annotation_id="21890" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is certainly true in Rome and Lazio.</en>
      <fr>Le public est inquiet, particulièrement à Rome <DiscourseConnective annotation_id="23796">et</DiscourseConnective> dans le Latium.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21936" docOffset="114">
      <en>Some figures: quantities of waste are greater than in Naples and Campania; 4 500 tonnes of refuse are collected every day in Rome in comparison with 1 000 in Naples, with a figure of 450 kg per capita in Campania in comparison with 617 kg in Lazio, well above the national average of 539 kg for an Italian.</en>
      <fr>Quelques chiffres: les quantités de déchets sont plus importantes <DiscourseConnective annotation_id="23881">qu'</DiscourseConnective>à Naples <DiscourseConnective annotation_id="23893">et</DiscourseConnective> en Campanie; 4 500 tonnes de déchets sont collectées chaque jour <DiscourseConnective annotation_id="23961">à</DiscourseConnective> Rome, contre 1 000 <DiscourseConnective annotation_id="23982">à</DiscourseConnective> Naples, avec une quantité de 450 kg par habitant <DiscourseConnective annotation_id="24033">en</DiscourseConnective> Campanie, contre 617 kg dans le Latium, loin au dessus de la valeur nationale de 539 kg par Italien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22243" docOffset="115">
      <en>All this is contained in a question which we have just tabled with Rome's other elected parliamentarians.</en>
      <fr>Tous ces éléments figurent dans une question <DiscourseConnective annotation_id="24182">que</DiscourseConnective> nous venons de déposer avec les autres élus de Rome.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22349" docOffset="116">
      <en>
        <Alignment alignment="24239" annotation_id="22349">
          <DiscourseConnective annotation_id="22349" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the regional waste plan has never got off the ground <Alignment alignment="24301" annotation_id="22411">
          <DiscourseConnective annotation_id="22411" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> two infringement procedures have already been opened.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22349" annotation_id="24239">
          <DiscourseConnective annotation_id="24239" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le plan régional des déchets n'a jamais vu le jour <Alignment alignment="13961" annotation_id="24301">
          <DiscourseConnective annotation_id="24301" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> deux procédures d'infraction ont <DiscourseConnective annotation_id="24337">déjà</DiscourseConnective> été ouvertes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22469" docOffset="117">
      <en>Alarmed residents are putting their trust in the European institutions, especially Parliament and the Commission.</en>
      <fr>Les habitants alarmés placent leur confiance dans les institutions européennes, <DiscourseConnective annotation_id="24436">surtout</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="24457">et</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22583" docOffset="118">
      <en>For that reason, Commissioner, we entreat you to ensure, at the meeting of 28 January, that the Commission obtains data and information on the situation in Rome and Lazio, giving prior notice of an inspection, we hope by Commissioner Dimas, and <Alignment alignment="24773" annotation_id="22828">
          <DiscourseConnective annotation_id="22828" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposing an inspection by a delegation from this Parliament, to assess whether the measures for 2008, I am concluding, are adequate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24475">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, Monsieur le Commissaire, nous vous supplions d'assurer, lors de la réunion du 28 janvier, <DiscourseConnective annotation_id="24581">que</DiscourseConnective> la Commission obtiendra des données <DiscourseConnective annotation_id="24621">et</DiscourseConnective> des informations sur la situation <DiscourseConnective annotation_id="24658">à</DiscourseConnective> Rome <DiscourseConnective annotation_id="24665">et</DiscourseConnective> dans le Latium, en notifiant préalablement une inspection, nous l'espérons, par le commissaire Dimas, <DiscourseConnective annotation_id="24770">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="31704" annotation_id="24773">
          <DiscourseConnective annotation_id="24773" sense="Expansion.Conjunction">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposant une inspection par une délégation de ce Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="24837">pour</DiscourseConnective> évaluer <DiscourseConnective annotation_id="24850">si</DiscourseConnective> les mesures de 2008, je conclus, sont adéquates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22967" docOffset="119">
      <en>Action has to be taken, Commissioner, <Alignment alignment="57217" annotation_id="23005">
          <DiscourseConnective annotation_id="23005" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is too late.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, il faut agir <Alignment alignment="4098" annotation_id="24940">
          <DiscourseConnective annotation_id="24940" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne <DiscourseConnective annotation_id="24955">soit</DiscourseConnective> trop tard.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23028" id="228" name="Marco Pannella">
    <ParallelChunk annotation_id="23028" docOffset="120">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, never mind, Mr President, it is not the first time.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25033">et</DiscourseConnective> Messieurs, tant pis, ce n'est pas la première fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23135" docOffset="121">
      <en>Commissioner, on 28 January, <DiscourseConnective annotation_id="23164" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="25128" annotation_id="23170">
          <DiscourseConnective annotation_id="23170" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been pointed out, you will be in Rome for discussions with our government, it is essential for Italy - and I believe for Europe - for the Commission to take a very harsh stance in support of the workings of European justice.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, le 28 janvier, <Alignment alignment="14225" annotation_id="25128">
          <DiscourseConnective annotation_id="25128" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il l'a été souligné, vous serez <DiscourseConnective annotation_id="25166">à</DiscourseConnective> Rome <DiscourseConnective annotation_id="25173">pour</DiscourseConnective> discuter avec notre gouvernement. Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="25229">pour</DiscourseConnective> l'Italie - <DiscourseConnective annotation_id="25245">et</DiscourseConnective>, je crois, <DiscourseConnective annotation_id="25259">pour</DiscourseConnective> l'Europe - <DiscourseConnective annotation_id="25275">que</DiscourseConnective> la Commission prenne une position très dure <DiscourseConnective annotation_id="25323">pour</DiscourseConnective> appuyer le travail de la justice européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23402" docOffset="122">
      <en>You have pointed out, I remember, that Italy holds a record: that of judgments against that pile of rubbish that is Italian justice, with twenty years of futile reprimands.</en>
      <fr>Je me souviens que vous avez mentionné <DiscourseConnective annotation_id="25412">que</DiscourseConnective> l'Italie détenait un record: celui des jugements contre la poubelle <DiscourseConnective annotation_id="25484">qu'</DiscourseConnective>est la justice italienne. Vingt ans de réprimandes futiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23575" docOffset="123">
      <en>There is only one problem: we have a torrent of illegality which necessarily means lives destroyed and even worse destruction, not just in Italy, and what I therefore hope, Commissioner, is that the Commission will bear in mind that there we have the proof that Italy, as in the 1920s, is taking a new and different path, is becoming a threat to the whole of our Europe, that country which (...).</en>
      <fr>Il n'y a qu'un seul problème: nous avons ici un déluge d'actes illégaux, qui entraînent la destruction de vies, voire pire, et pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="25688">en</DiscourseConnective> Italie. C'est pourquoi j'espère, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="25749">que</DiscourseConnective> la Commission gardera <DiscourseConnective annotation_id="25775">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="25786">que</DiscourseConnective> nous avons le <DiscourseConnective annotation_id="25804">preuve que</DiscourseConnective> l'Italie, <DiscourseConnective annotation_id="25825">comme</DiscourseConnective> dans les années 20, emprunte un chemin nouveau <DiscourseConnective annotation_id="25878">et</DiscourseConnective> différent, devient une menace <DiscourseConnective annotation_id="25911">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de notre Europe, ce pays qui (...).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23972" docOffset="124">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le président interrompt l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24008" id="229" name="Roberta Angelilli">
    <ParallelChunk annotation_id="24008" docOffset="125">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, the current waste crisis in Campania is a tragedy that has long been coming, <Alignment alignment="26131" annotation_id="24126">
          <DiscourseConnective annotation_id="24126" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> those mountains of refuse that can be seen in the streets are only the tip of an iceberg made up of inefficiency, waste and mismanagement.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="26036">et</DiscourseConnective> Messieurs, la crise actuelle des déchets <DiscourseConnective annotation_id="26080">en</DiscourseConnective> Campanie est une tragédie <DiscourseConnective annotation_id="26109">qu'</DiscourseConnective>on avait vu venir, <Alignment alignment="19743" annotation_id="26131">
          <DiscourseConnective annotation_id="26131" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les montagnes de détritus qui jonchent les rues ne sont <DiscourseConnective annotation_id="26190">que</DiscourseConnective> le sommet d'un iceberg d'inefficacité, de déchets <DiscourseConnective annotation_id="26244">et</DiscourseConnective> de mauvaise gestion.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="24270" docOffset="127">
      <en>We are unhappy that this crisis is damaging the reputation not just of the Region of Campania but of Italy as a whole, <DiscourseConnective annotation_id="24389" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> keeping quiet again about who is responsible and turning a blind eye would do little to resolve a problem which has worsened because of silence and intrigue, <DiscourseConnective annotation_id="24551" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="26559" annotation_id="24555">
          <DiscourseConnective annotation_id="24555" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> people should not used as political pawns, <DiscourseConnective annotation_id="24607" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> do I think that the do-gooder attitude that is <DiscourseConnective annotation_id="24658" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> creeping round this House this evening is acceptable either.</en>
      <fr>De plus, taire le nom des responsables <DiscourseConnective annotation_id="26443">et</DiscourseConnective> fermer les yeux ne permettra pas de résoudre le problème, qui a empiré en raison du silence et des machinations. <Alignment alignment="24555" annotation_id="26559">
          <DiscourseConnective annotation_id="26559" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la population ne doit pas être prise en otage par la politique, je ne crois pas <DiscourseConnective annotation_id="26647">que</DiscourseConnective> l'attitude de bienfaiteur adoptée par l'Assemblée ce soir <DiscourseConnective annotation_id="26709">soit</DiscourseConnective> acceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24724" docOffset="128">
      <en>We can no longer stay silent or justify, and neither did the Court of Auditors, the fact that millions of euro, of European, national and local funds have gone up in smoke.</en>
      <fr>Nous ne pouvons rester silencieux ni justifier (la Cour des comptes ne l'a pas fait <DiscourseConnective annotation_id="26810">non plus</DiscourseConnective>) <DiscourseConnective annotation_id="26820">que</DiscourseConnective> des millions d'euros, des fonds européens, nationaux <DiscourseConnective annotation_id="26877">et</DiscourseConnective> locaux soient partis <DiscourseConnective annotation_id="26901">en</DiscourseConnective> fumée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24897" docOffset="129">
      <en>To whom should people turn for compensation for the damages caused by this environmental disaster, for the tarnished image and for the waste of public resources?</en>
      <fr>Vers qui doit se tourner la population <DiscourseConnective annotation_id="26950">pour</DiscourseConnective> demander réparation des dommages causés par cette catastrophe écologique, par l'image ternie de la région <DiscourseConnective annotation_id="27061">et</DiscourseConnective> par le gaspillage des fonds publics?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25059" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="27101" annotation_id="25059">
          <Alignment alignment="27101" annotation_id="25059">
            <DiscourseConnective annotation_id="25059" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, what action does the Commission intend to take actively to force the Italian State to take adequate measures, bearing in mind that the children of Naples and Campania have not gone to school today either?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25059" annotation_id="27101">
          <Alignment alignment="5993" annotation_id="27101">
            <DiscourseConnective annotation_id="27101" sense="Expansion.Restatement">En particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, quelle mesure la Commission a-t-elle l'intention de prendre <DiscourseConnective annotation_id="27177">pour</DiscourseConnective> forcer l'État italien <DiscourseConnective annotation_id="27204">à</DiscourseConnective> prendre les mesures adéquates, en gardant <DiscourseConnective annotation_id="27248">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="27259">que</DiscourseConnective> les enfants de Naples <DiscourseConnective annotation_id="27285">et</DiscourseConnective> de Campanie n'ont pas été <DiscourseConnective annotation_id="27314">à</DiscourseConnective> l'école aujourd'hui non plus?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25279" id="230" name="Umberto Guidoni">
    <ParallelChunk annotation_id="25279" docOffset="131">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I should like to thank the Commissioner for his lucid analysis.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="27383">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'aimerais remercier le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="27433">pour</DiscourseConnective> son analyse lucide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25384" docOffset="132">
      <en>In Naples, and in large parts of Campania, the waste situation has now deteriorated <Alignment alignment="27552" annotation_id="25468">
          <DiscourseConnective annotation_id="25468" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the consequences can be seen by all, <Alignment alignment="27596" annotation_id="25509">
          <DiscourseConnective annotation_id="25509" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are problems in other areas as well, as can be seen from the number of infringement procedures that Italy has collected in the environmental field in recent years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27458">À</DiscourseConnective> Naples, <DiscourseConnective annotation_id="27468">et</DiscourseConnective> dans une grande partie de la Campanie, la situation des déchets <DiscourseConnective annotation_id="27535">s'</DiscourseConnective>est détériorée <Alignment alignment="17556" annotation_id="27552">
          <DiscourseConnective annotation_id="27552" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les conséquences sont visibles par tous, <Alignment alignment="25509" annotation_id="27596">
          <DiscourseConnective annotation_id="27596" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a des problèmes dans d'autres régions <DiscourseConnective annotation_id="27644">également</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="27655">comme</DiscourseConnective> nous pouvons le constater au nombre de procédures d'infraction collectées par l'Italie dans le domaine environnemental ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25683" docOffset="133">
      <en>Among these, I should like to cite the notorious CIP6 under which the energy produced from waste has been considered to be renewable energy with the result that enormous incentives have been diverted away from policies to develop renewable energies and handed out to the powerful industrial lobbies, leading to serious waste management problems.</en>
      <fr>Je vise entre autres la célèbre affaire CIP6, au titre de laquelle l'énergie produite à partir de déchets était considérée comme de l'énergie renouvelable, ce qui a eu <DiscourseConnective annotation_id="27970">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27975">résultat</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27984">que</DiscourseConnective> d'énormes incitants n'ont pas été alloués aux politiques visant <DiscourseConnective annotation_id="28052">à</DiscourseConnective> développer des énergies renouvelables, <DiscourseConnective annotation_id="28093">mais</DiscourseConnective> ont été versés <DiscourseConnective annotation_id="28113">à</DiscourseConnective> des lobbys industriels puissants, entraînant ainsi de graves problèmes en matière de gestion des déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26029" docOffset="134">
      <en>What is making the situation in Campania even more dramatic are the 14 years of intrigue and irresponsibility culminating in the first proceedings against businesses and representatives of the public institutions, and ultimately the proceedings against Impregilo at the European Court, for environmental disaster.</en>
      <fr>Ce qui rend la situation de la Campanie <DiscourseConnective annotation_id="28261">encore</DiscourseConnective> plus dramatique, c'est que cela fait 14 ans que durent ces manigances <DiscourseConnective annotation_id="28338">et</DiscourseConnective> cette irresponsabilité, qui ont abouti aux premières poursuites d'entreprises <DiscourseConnective annotation_id="28419">et</DiscourseConnective> de représentants des institutions publiques, <DiscourseConnective annotation_id="28467">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28470">enfin</DiscourseConnective> aux procédures contre Impregilo, <DiscourseConnective annotation_id="28509">à</DiscourseConnective> la Cour européenne, <DiscourseConnective annotation_id="28531">pour</DiscourseConnective> désastre écologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26343" docOffset="135">
      <en>
        <Alignment alignment="28557" annotation_id="26343">
          <DiscourseConnective annotation_id="26343" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the crisis is to be resolved there has to be a new style of government of the area: no more derogations, but applications of European laws.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17178" annotation_id="28557">
          <DiscourseConnective annotation_id="28557" sense="Contingency.Condition">Pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> résoudre la crise, il faut un nouveau style de gouvernement dans la région: plus de dérogations, <DiscourseConnective annotation_id="28659">mais</DiscourseConnective> l'application des lois européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26486" docOffset="136">
      <en>Europe has set a clear-cut hierarchy in the new framework directive on waste.</en>
      <fr>L'Europe a établi une hiérarchie claire dans la nouvelle directive-cadre relative aux déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26564" docOffset="137">
      <en>Disposal is to be used only as a last resort and comes after separate collection, recycling and so on.</en>
      <fr>Les décharges ne sont utilisées <DiscourseConnective annotation_id="28827">qu'en</DiscourseConnective> dernier recours <DiscourseConnective annotation_id="28849">et</DiscourseConnective> viennent <DiscourseConnective annotation_id="28861">après</DiscourseConnective> la collecte sélective, le recyclage, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26667" docOffset="138">
      <en>Now, <Alignment alignment="28909" annotation_id="26672">
          <DiscourseConnective annotation_id="26672" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have to find a way out of a situation which may well be reaching a point of no return in Campania, <DiscourseConnective annotation_id="26783" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is for that reason that we need to mobilise all the available resources and call upon the solidarity of the Italian regions and on aid from the EU <Alignment alignment="54493" annotation_id="26937">
          <DiscourseConnective annotation_id="26937" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> immediate action can be taken in the next three or four months to eliminate the dangers faced by residents and to return Naples to Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26672" annotation_id="28909">
          <DiscourseConnective annotation_id="28909" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aujourd'hui, nous devons trouver un moyen de régler la situation, qui pourrait atteindre un point de non-retour <DiscourseConnective annotation_id="29032">en</DiscourseConnective> Campanie. C'est <DiscourseConnective annotation_id="29051">pour</DiscourseConnective> cette raison <DiscourseConnective annotation_id="29069">que</DiscourseConnective> nous devons mobiliser toutes les ressources disponibles <DiscourseConnective annotation_id="29129">et</DiscourseConnective> appeler à la solidarité des régions italiennes <DiscourseConnective annotation_id="29179">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29182">à</DiscourseConnective> une aide communautaire <Alignment alignment="26937" annotation_id="29207">
          <DiscourseConnective annotation_id="29207" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir prendre des mesures immédiates dans les trois <DiscourseConnective annotation_id="29269">ou</DiscourseConnective> quatre mois à venir <DiscourseConnective annotation_id="29292">afin d'</DiscourseConnective>éliminer les risques auxquels sont confrontés les habitants <DiscourseConnective annotation_id="29359">et</DiscourseConnective> de rendre Naples <DiscourseConnective annotation_id="29379">à</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27084" id="231" name="Mario Borghezio">
    <ParallelChunk annotation_id="27084" docOffset="139">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, from Padania the situation in Campania seems like science fiction, from a Padania where separate collections are made, where taxes on waste are paid.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="29428">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="29442">depuis</DiscourseConnective> la Padanie, la situation <DiscourseConnective annotation_id="29474">en</DiscourseConnective> Campanie ressemble à de la science-fiction, <DiscourseConnective annotation_id="29521">depuis</DiscourseConnective> la Padanie, où on procède à une collecte sélective et où on paie des impôts sur les déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27275" docOffset="140">
      <en>The fact that the left in government in our country, with a green environment minister, <DiscourseConnective annotation_id="27363" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>, has to put the former chief of police in charge of waste, seems like something from another world.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="29629">que</DiscourseConnective> la gauche au gouvernement de notre pays avec, par-dessus tout, un ministre de l'environnement écologiste, ait dû charger l'ancien chef de la police des déchets, semble surréaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27472" docOffset="141">
      <en>We tell you plainly that Campania is no longer in the European legal space, dominated <Alignment alignment="29919" annotation_id="27558">
          <DiscourseConnective annotation_id="27558" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is by a shameful connection between politics and the Camorra which we have long denounced.</en>
      <fr>Nous vous disons franchement <DiscourseConnective annotation_id="29843">que</DiscourseConnective> la Campanie ne fait plus partie de l'espace juridique européen, dominée <Alignment alignment="27480" annotation_id="29919">
          <DiscourseConnective annotation_id="29919" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle l'est par une connivence honteuse entre la politique <DiscourseConnective annotation_id="29983">et</DiscourseConnective> la Camorra, connivence <DiscourseConnective annotation_id="30009">que</DiscourseConnective> nous dénonçons depuis longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27655" docOffset="142">
      <en>Commissioner, no more funding, suspend all funding, do not send a further cent to the Camorra, to the criminals.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, terminé avec les fonds. Suspendez tous les fonds, n'envoyez plus un centime <DiscourseConnective annotation_id="30147">à</DiscourseConnective> la Camorra, aux criminels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27768" docOffset="143">
      <en>Take the hard-working and honest North as an example!</en>
      <fr>Prenez <DiscourseConnective annotation_id="30183">en</DiscourseConnective> exemple le Nord travailleur <DiscourseConnective annotation_id="30214">et</DiscourseConnective> honnête!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27822" docOffset="144">
      <en>Free the honest people of Campania from the thrall of the Camorra, in which various parties are caught up!</en>
      <fr>Libérez les honnêtes gens de Campanie de l'emprise de la Camorra, dans laquelle sont embringués plusieurs partis!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27929" docOffset="145">
      <en>We want nothing to do with this, we are against this domination of politics by the mafia.</en>
      <fr>Nous ne voulons rien avoir avec cela, nous sommes contre cette domination de la politique par la mafia.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28019" docOffset="146">
      <en>Federalism is what our country needs, <Alignment alignment="30490" annotation_id="28057">
          <DiscourseConnective annotation_id="28057" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> these people are to be helped!</en>
      <fr>C'est de fédéralisme dont notre pays a besoin <Alignment alignment="28057" annotation_id="30490">
          <DiscourseConnective annotation_id="30490" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il veut aider ces gens!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28091" docOffset="147">
      <en>There has to be change, the situation has to change!</en>
      <fr>Cela doit changer, cette situation doit changer!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28144" docOffset="148">
      <en>Free those honest working people of the South from the yoke of the mafia!</en>
      <fr>Libérez les honnêtes travailleurs du Sud de la mafia!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28218" docOffset="149">
      <en>That is what honest Padania has to say!</en>
      <fr>Voilà ce qu'a <DiscourseConnective annotation_id="30633">à</DiscourseConnective> dire l'honnête Padanie!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28258" docOffset="150">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le président interrompt l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28294" id="232" name="Adriana Poli Bortone">
    <ParallelChunk annotation_id="28294" docOffset="151">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I consider that Italy has no wish whatsoever to abide by what are European laws.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="30732">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="30755">que</DiscourseConnective> l'Italie ne fait preuve d'aucune volonté d'obéir aux lois européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28416" docOffset="152">
      <en>This is borne out by the fact that it was the only country whose government, with a green environment minister, abstained from the approval in Council of the common position on the recent waste directive.</en>
      <fr>Cela est appuyé <DiscourseConnective annotation_id="30846">par le fait que</DiscourseConnective> l'Italie a été le seul pays dont le gouvernement, qui a pourtant un ministre de l'environnement écologiste, s'est abstenue d'adopter au Conseil la position commune relative à la récente directive sur les déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28621" docOffset="153">
      <en>I should like to ask a question, <Alignment alignment="31106" annotation_id="28654">
          <DiscourseConnective annotation_id="28654" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> over and above the disaster of a green minister who is utterly irresponsible and lacks any certainty about his actions, there has <DiscourseConnective annotation_id="28792" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> been little interest in monitoring by the European Commission, <Alignment alignment="31289" annotation_id="28860">
          <DiscourseConnective annotation_id="28860" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we received funds in 2000-2006 <Alignment alignment="31332" annotation_id="28899">
          <DiscourseConnective annotation_id="28899" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Regional Operational Programmes in Campania have obviously been implemented without the monitoring committee carrying out its tasks in full, <Alignment alignment="31479" annotation_id="29048">
          <DiscourseConnective annotation_id="29048" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would have blocked funds which had had no effective impact in the area.</en>
      <fr>J'aimerais poser une question, <Alignment alignment="28654" annotation_id="31106">
          <DiscourseConnective annotation_id="31106" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> au-delà du désastre d'avoir un ministre écologiste totalement irresponsable <DiscourseConnective annotation_id="31186">et</DiscourseConnective> sûr d'aucune de ses actions, la Commission européenne n'a montré que peu d'intérêt <DiscourseConnective annotation_id="31272">pour</DiscourseConnective> le contrôle <Alignment alignment="28860" annotation_id="31289">
          <DiscourseConnective annotation_id="31289" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons reçu les fonds <DiscourseConnective annotation_id="31319">en</DiscourseConnective> 2000-2006 <Alignment alignment="28899" annotation_id="31332">
          <DiscourseConnective annotation_id="31332" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les programmes opérationnels régionaux de Campanie ont clairement été mis en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="31418">sans que</DiscourseConnective> le comité de contrôle effectue pleinement sa tâche, <Alignment alignment="10400" annotation_id="31479">
          <DiscourseConnective annotation_id="31479" sense="Expansion.Alternative">autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment> il aurait bloqué les fonds qui n'avaient pas d'incidence effective dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29133" docOffset="154">
      <en>Perhaps it is unnecessary to point out who was President of the European Commission at that time <DiscourseConnective annotation_id="29230" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> who is now Prime Minister of Italy, with a green minister?</en>
      <fr>Il n'est peut-être pas nécessaire de dire qui présidait la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="31653">à</DiscourseConnective> cette époque. Cette même personne qui est actuellement Premier ministre de l'Italie, avec un ministre écologiste.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29293" id="233" name="Riccardo Ventre">
    <ParallelChunk annotation_id="29293" docOffset="155">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, congratulations on this new form of democracy.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31806">et</DiscourseConnective> Messieurs, félicitations <DiscourseConnective annotation_id="31834">pour</DiscourseConnective> cette nouvelle forme de démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29381" docOffset="156">
      <en>Firstly, congratulations on the Commissioner's lucid analysis which we hope will be followed by concrete action, action in which Parliament - and we <Alignment alignment="32052" annotation_id="29530">
          <DiscourseConnective annotation_id="29530" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the President of Parliament here - will <Alignment alignment="32095" annotation_id="29583">
          <DiscourseConnective annotation_id="29583" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be involved, <Alignment alignment="59117" annotation_id="29601">
          <DiscourseConnective annotation_id="29601" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the waste problem in Naples does not just have to do with the minutiae of disposal, the environment and any other matter, <Alignment alignment="64090" annotation_id="29731">
          <DiscourseConnective annotation_id="29731" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in our view, is becoming a national and European problem.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31875">Tout d'abord</DiscourseConnective>, félicitations au commissaire pour son analyse lucide qui, nous l'espérons, sera suivie d'une action concrète, dans laquelle le Parlement - <DiscourseConnective annotation_id="32028">et</DiscourseConnective> nous en appelons ici <Alignment alignment="26955" annotation_id="32052">
          <DiscourseConnective annotation_id="32052" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> au Président du Parlement - sera <Alignment alignment="29583" annotation_id="32095">
          <DiscourseConnective annotation_id="32095" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> impliqué, <Alignment alignment="29601" annotation_id="32115">
          <DiscourseConnective annotation_id="32115" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème des déchets <DiscourseConnective annotation_id="32143">à</DiscourseConnective> Naples ne concerne pas seulement les détails des décharges, l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="32221">et</DiscourseConnective> tout autre sujet, <Alignment alignment="21439" annotation_id="32242">
          <DiscourseConnective annotation_id="32242" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, selon nous, devient un problème national <DiscourseConnective annotation_id="32289">et</DiscourseConnective> européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29794" docOffset="157">
      <en>Some very short points: the amount of waste which is now being collected from the streets is well below the amount being put on the streets; the measures that the government is taking are <Alignment alignment="32497" annotation_id="29982">
          <DiscourseConnective annotation_id="29982" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> completely inadequate.</en>
      <fr>Je souhaite évoquer brièvement certains points: le volume de déchets actuellement collectés dans les rues est bien inférieur au volume mis sur la rue; les mesures prises par le gouvernement sont <Alignment alignment="7272" annotation_id="32497">
          <DiscourseConnective annotation_id="32497" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> totalement inappropriées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30015" docOffset="158">
      <en>The mass of waste, the overall quantity of waste grows by the hour, making the situation ever more dramatic.</en>
      <fr>Le volume de déchets et la quantité totale de déchets croissent d'heure en heure, ce qui rend la situation <DiscourseConnective annotation_id="32639">encore</DiscourseConnective> plus dramatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30124" docOffset="159">
      <en>Secondly, a political point.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32663">Deuxièmement</DiscourseConnective>, un point politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30153" docOffset="160">
      <en>Mr Pittella said that Parliament should not become a sounding board for national diatribes.</en>
      <fr>M. Pittella a affirmé <DiscourseConnective annotation_id="32719">que</DiscourseConnective> le Parlement ne devait pas devenir une tribune <DiscourseConnective annotation_id="32770">pour</DiscourseConnective> les diatribes nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30245" docOffset="161">
      <en>In this evening's debate, the centre-left seems to be doing exactly that.</en>
      <fr>Au cours du débat de ce soir, c'est exactement ce <DiscourseConnective annotation_id="32851">que</DiscourseConnective> le centre-gauche semble faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30319" docOffset="162">
      <en>Let us take note of his comments.</en>
      <fr>Permettez-moi de prendre note de ses commentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30353" id="234" name="Pasqualina Napoletano">
    <ParallelChunk annotation_id="30353" docOffset="163">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I have asked to speak <Alignment alignment="33011" annotation_id="30416">
          <DiscourseConnective annotation_id="30416" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am very concerned about the direction the debate is taking in Italy and to some extent here, and <Alignment alignment="33124" annotation_id="30523">
          <DiscourseConnective annotation_id="30523" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> about the information that is being given to citizens, <Alignment alignment="33181" annotation_id="30583">
          <DiscourseConnective annotation_id="30583" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it now appears that a magic solution is the only way out of this crisis: force and militarisation, on the one hand, and incinerators, on the other.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="32974">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'ai demandé la parole <Alignment alignment="21691" annotation_id="33011">
          <DiscourseConnective annotation_id="33011" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis très inquiète de la tournure <DiscourseConnective annotation_id="33052">que</DiscourseConnective> prend le débat <DiscourseConnective annotation_id="33071">en</DiscourseConnective> Italie <DiscourseConnective annotation_id="33081">et</DiscourseConnective>, dans une certaine mesure, ici. Je suis <Alignment alignment="30523" annotation_id="33124">
          <DiscourseConnective annotation_id="33124" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> inquiète des informations données aux citoyens <Alignment alignment="30583" annotation_id="33181">
          <DiscourseConnective annotation_id="33181" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il apparaît désormais <DiscourseConnective annotation_id="33207">que</DiscourseConnective> seule une solution magique pourra nous sortir de la crise: d'une part, force <DiscourseConnective annotation_id="33288">et</DiscourseConnective> militarisation, <DiscourseConnective annotation_id="33307">d'autre part</DiscourseConnective>, incinérateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30739" docOffset="164">
      <en>The public is hoping, <Alignment alignment="60418" annotation_id="30761">
          <DiscourseConnective annotation_id="30761" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that someone will come in from outside to resolve this problem; the information they are being given does not focus on the fact that there will be no solution <Alignment alignment="33507" annotation_id="30931">
          <DiscourseConnective annotation_id="30931" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> waste is reduced and sorted and civic behaviour changes.</en>
      <fr>La population espère <Alignment alignment="33056" annotation_id="33357">
          <DiscourseConnective annotation_id="33357" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelqu'un viendra de l'extérieur <DiscourseConnective annotation_id="33403">pour</DiscourseConnective> résoudre ce problème. Les informations qu'elle reçoit ne disent pas <DiscourseConnective annotation_id="33476">qu'</DiscourseConnective>il n'y aura pas de solution <Alignment alignment="11232" annotation_id="33507">
          <DiscourseConnective annotation_id="33507" sense="Expansion.Alternative">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le volume de déchets n'aura pas été réduit, que les déchets n'auront pas été triés <DiscourseConnective annotation_id="33599">et</DiscourseConnective> que le comportement civique n'aura pas changé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30995" docOffset="165">
      <en>That is the responsibility of the local authorities <Alignment alignment="33695" annotation_id="31047">
          <DiscourseConnective annotation_id="31047" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they thought that the problems could be solved by delegating them to a firm called Impregilo.</en>
      <fr>C'est la responsabilité des autorités locales <Alignment alignment="14518" annotation_id="33695">
          <DiscourseConnective annotation_id="33695" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles pensaient <DiscourseConnective annotation_id="33715">que</DiscourseConnective> les problèmes pouvaient être résolus <DiscourseConnective annotation_id="33756">en</DiscourseConnective> les déléguant <DiscourseConnective annotation_id="33773">à</DiscourseConnective> une firme appelée Impregilo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31149" docOffset="166">
      <en>They have passed the buck and have connived with and are in the thrall of that power.</en>
      <fr>Elles ont passé la patate chaude <DiscourseConnective annotation_id="33837">et</DiscourseConnective> étaient de connivence avec elle. Elles étaient <DiscourseConnective annotation_id="33887">en outre</DiscourseConnective> sous l'emprise de ce pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31235" id="235" name="Salvatore Tatarella">
    <ParallelChunk annotation_id="31235" docOffset="167">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, waste to energy units are operational in Italy and the rest of Europe.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="33988">et</DiscourseConnective> Messieurs, les unités de transformation de déchets en énergie sont opérationnelles <DiscourseConnective annotation_id="34074">en</DiscourseConnective> Italie <DiscourseConnective annotation_id="34084">et</DiscourseConnective> dans le reste de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31361" docOffset="168">
      <en>Separate collections are made in Italy and the rest of Europe.</en>
      <fr>Des collectes sélectives ont lieu en Italie <DiscourseConnective annotation_id="34158">et</DiscourseConnective> dans le reste de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31424" docOffset="169">
      <en>Recycling takes place in Italy and the rest of Europe.</en>
      <fr>Le recyclage a lieu en Italie <DiscourseConnective annotation_id="34218">et</DiscourseConnective> dans le reste de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31479" docOffset="170">
      <en>Only in Naples has this not been the case for at least the last 15 years, under the noses of all the institutions which should have acted: those institutions include Europe and the Commission.</en>
      <fr>Il n'y a <DiscourseConnective annotation_id="34257">qu'</DiscourseConnective>à Naples que ce n'est pas le cas <DiscourseConnective annotation_id="34293">depuis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34300">au moins</DiscourseConnective> les 15 dernières années, au nez et à la barbe de toutes les institutions qui auraient dû agir: ces institutions incluent l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="34439">et</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31672" docOffset="171">
      <en>I take the view that little has been done and more needs to be done, by the Commission as well, <Alignment alignment="6994" annotation_id="31768">
          <DiscourseConnective annotation_id="31768" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the initiatives taken up to now, including in recent days, by the government are completely ineffectual and unfit for purpose.</en>
      <fr>Selon moi, très peu a été fait <DiscourseConnective annotation_id="34488">et</DiscourseConnective> il faut en faire davantage. Cela vaut également pour la Commission, <Alignment alignment="31768" annotation_id="34559">
          <DiscourseConnective annotation_id="34559" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les initiatives prises jusqu'ici, <DiscourseConnective annotation_id="34597">notamment</DiscourseConnective> ces derniers jours, par le gouvernement, sont totalement inefficaces <DiscourseConnective annotation_id="34676">et</DiscourseConnective> ne sont pas appropriées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31903" docOffset="172">
      <en>Sending the chief of police to Naples for only four months will not resolve any problem <Alignment alignment="34796" annotation_id="31991">
          <DiscourseConnective annotation_id="31991" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> Naples complies with all the European laws, <Alignment alignment="34853" annotation_id="32042">
          <DiscourseConnective annotation_id="32042" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="34856" annotation_id="32046">
          <DiscourseConnective annotation_id="32046" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Italian Government is unable to make it comply, let the European Commission do so with all the instruments that it has available.</en>
      <fr>Envoyer le chef de la police <DiscourseConnective annotation_id="34733">à</DiscourseConnective> Naples <DiscourseConnective annotation_id="34742">pour</DiscourseConnective> seulement quatre mois ne résoudra aucun problème <Alignment alignment="5154" annotation_id="34796">
          <DiscourseConnective annotation_id="34796" sense="Expansion.Alternative">à moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> Naples respecte toutes les lois européennes. <Alignment alignment="32042" annotation_id="34853">
          <DiscourseConnective annotation_id="34853" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5479" annotation_id="34856">
          <DiscourseConnective annotation_id="34856" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement italien est incapable de l'obliger à les respecter, laissons faire la Commission européenne, avec tous les instruments dont elle dispose.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32183" id="236" name="Armando Veneto">
    <ParallelChunk annotation_id="32183" docOffset="173">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I am of the view that harking back to the past is helpful only <Alignment alignment="58253" annotation_id="32301">
          <DiscourseConnective annotation_id="32301" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the future is used to put an end to the problems that the past has caused.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="35075">et</DiscourseConnective> Messieurs, je suis d'avis <DiscourseConnective annotation_id="35104">que</DiscourseConnective> ressasser le passé n'a du sens <Alignment alignment="17970" annotation_id="35139">
          <DiscourseConnective annotation_id="35139" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on se sert de l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="35169">pour</DiscourseConnective> mettre un terme aux problèmes causés par le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32379" docOffset="174">
      <en>This does not seem to be happening, <Alignment alignment="35240" annotation_id="32415">
          <DiscourseConnective annotation_id="32415" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="35266" annotation_id="32424">
          <DiscourseConnective annotation_id="32424" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> here, as is usual, the cut and thrust of politics means that everyone is taking the position that best suits them.</en>
      <fr>Cela ne semble <Alignment alignment="18040" annotation_id="35240">
          <DiscourseConnective annotation_id="35240" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas être le cas <Alignment alignment="21528" annotation_id="35266">
          <DiscourseConnective annotation_id="35266" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ici, <DiscourseConnective annotation_id="35275">comme</DiscourseConnective> d'habitude, le jeu d'attaque <DiscourseConnective annotation_id="35310">et</DiscourseConnective> de riposte de la politique signifie <DiscourseConnective annotation_id="35349">que</DiscourseConnective> chacun adopte la position qui lui convient le <DiscourseConnective annotation_id="35399">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32547" docOffset="175">
      <en>My view is that the only serious step we can take is to ask the Commissioner to insist that the real problem is finally resolved, i.e. the problem of separate collection, with instruments that enable it, rewards for those who carry it out and an extraordinary plan for the collection of board and other materials.</en>
      <fr>Selon moi, la seule chose sérieuse que nous pouvons faire est demander au commissaire d'insister sur la résolution du véritable problème, à savoir le problème de la collecte sélective, avec des instruments la permettant, des récompenses <DiscourseConnective annotation_id="35643">pour</DiscourseConnective> ceux qui l'adoptent <DiscourseConnective annotation_id="35668">et</DiscourseConnective> un plan extraordinaire de collecte des cartons <DiscourseConnective annotation_id="35718">et</DiscourseConnective> autres matériaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32861" docOffset="176">
      <en>CONAI, the body which brings together producers and users of packaging, which is responsible for re-use of material other than wet waste, ends up by collecting the price in the South and <DiscourseConnective annotation_id="33048" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> paying it to the North, which as usual profits from the situation to drain funds from the South and send them to the North.</en>
      <fr>La CONAI, l'organe qui rassemble les producteurs <DiscourseConnective annotation_id="35788">et</DiscourseConnective> les utilisateurs d'emballages et qui est chargé de la réutilisation des matériaux autres <DiscourseConnective annotation_id="35880">que</DiscourseConnective> les déchets humides, récolte les fruits dans le Sud <DiscourseConnective annotation_id="35936">et</DiscourseConnective> les redistribue dans le Nord, qui profite <DiscourseConnective annotation_id="35981">comme</DiscourseConnective> d'habitude de la situation <DiscourseConnective annotation_id="36014">pour</DiscourseConnective> transférer des fonds du Sud vers le Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33177" docOffset="177">
      <en>Let there be an end to it!</en>
      <fr>Mettons un terme <DiscourseConnective annotation_id="36078">à</DiscourseConnective> cette pratique!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33204" docOffset="178">
      <en>We <Alignment alignment="36096" annotation_id="33207">
          <DiscourseConnective annotation_id="33207" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask the Commissioner, whose initiatives we greatly appreciate, to insist that the special commissioners in Campania do not hark back to the past, but once and for all look to the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33207" annotation_id="36096">
          <DiscourseConnective annotation_id="36096" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous demandons au commissaire, dont nous apprécions grandement les initiatives, d'insister <DiscourseConnective annotation_id="36202">pour que</DiscourseConnective> les commissaires spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="36237">en</DiscourseConnective> Campanie ne ressassent pas le passé, <DiscourseConnective annotation_id="36277">mais</DiscourseConnective> se tournent une fois <DiscourseConnective annotation_id="36303">pour</DiscourseConnective> toutes vers l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33404" id="237" name="Mario Mantovani">
    <ParallelChunk annotation_id="33404" docOffset="179">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I am an elected member of a political group which, <Alignment alignment="36455" annotation_id="33510">
          <DiscourseConnective annotation_id="33510" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was in government in Italy, before the current government, had to deploy the police force <Alignment alignment="36563" annotation_id="33608">
          <DiscourseConnective annotation_id="33608" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it could start building normal waste disposal units in Campania, urgent works, which were at that time obstructed by opponents, Mrs Frassoni, who are now ministers in the government of Romano Prodi.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="36392">et</DiscourseConnective> Messieurs, je suis un membre élu d'un groupe politique qui, <Alignment alignment="33510" annotation_id="36455">
          <DiscourseConnective annotation_id="36455" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il était au gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="36487">en</DiscourseConnective> Italie, <DiscourseConnective annotation_id="36498">avant</DiscourseConnective> le gouvernement actuel, a dû déployer les forces de police <Alignment alignment="33608" annotation_id="36563">
          <DiscourseConnective annotation_id="36563" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir commencer à construire des unités de mise en décharge des déchets normaux. Il s'agissait de travaux urgents qui <DiscourseConnective annotation_id="36692">à</DiscourseConnective> l'époque ont été entravés par des opposants, Mme Frassoni, qui sont <DiscourseConnective annotation_id="36762">maintenant</DiscourseConnective> ministres au gouvernement de Romano Prodi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33814" docOffset="180">
      <en>Mr Prodi's recent statements on the waste crisis in Campania bear witness to the total collapse of the government which he leads.</en>
      <fr>Les déclarations récentes de M. Prodi sur la crise des déchets <DiscourseConnective annotation_id="36879">en</DiscourseConnective> Campanie témoigne de l'effondrement <DiscourseConnective annotation_id="36918">total</DiscourseConnective> du gouvernement dont il est le chef.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33944" docOffset="181">
      <en>Naples offers proof of a State which does not guarantee the law and tolerates a situation which is hazardous for the health of citizens, damaging for tourism and for Italy's image and therefore for the Italian economy and Italian exports.</en>
      <fr>Naples est <DiscourseConnective annotation_id="36972">la preuve</DiscourseConnective> d'un État qui ne garantit pas le respect de la loi <DiscourseConnective annotation_id="37033">et</DiscourseConnective> qui tolère une situation présentant un risque <DiscourseConnective annotation_id="37082">pour</DiscourseConnective> la santé des citoyens, qui nuit au tourisme <DiscourseConnective annotation_id="37131">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37134">à</DiscourseConnective> l'image de l'Italie, <DiscourseConnective annotation_id="37157">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37160">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37165">à</DiscourseConnective> l'économie <DiscourseConnective annotation_id="37178">et</DiscourseConnective> aux exportations de l'Italie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34183" docOffset="182">
      <en>The severe problems being faced by the people of Campania are nevertheless limited to only one of Italy's twenty regions, <Alignment alignment="37347" annotation_id="34305">
          <DiscourseConnective annotation_id="34305" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> political and administrative responsibility can be readily attributed to certain administrators, <DiscourseConnective annotation_id="34406" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we <Alignment alignment="37455" annotation_id="34413">
          <DiscourseConnective annotation_id="34413" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call for their resignation.</en>
      <fr>Les graves problèmes auxquels sont confrontés les citoyens de Campanie se limitent <DiscourseConnective annotation_id="37294">toutefois</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37304">à</DiscourseConnective> une seule des vingt régions de l'Italie, <Alignment alignment="34305" annotation_id="37347">
          <DiscourseConnective annotation_id="37347" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la responsabilité politique <DiscourseConnective annotation_id="37378">et</DiscourseConnective> administrative peut facilement être attribuée <DiscourseConnective annotation_id="37427">à</DiscourseConnective> certains administrateurs. <Alignment alignment="34413" annotation_id="37455">
          <DiscourseConnective annotation_id="37455" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous appelons <DiscourseConnective annotation_id="37484">à</DiscourseConnective> leur démission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34451" id="238" name="Stavros Dimas">
    <ParallelChunk annotation_id="34451" docOffset="183">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, first of all I should like to clarify that the responsibility for implementing Community law correctly lies primarily with the Member States.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="37557">tout d'abord</DiscourseConnective>, je voudrais clarifier une chose: la responsabilité de la bonne application du droit communautaire incombe principalement aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34635" docOffset="184">
      <en>The Commission has no powers under the Treaty to substitute Member States' authorities in their planning activities and in their decisions, <Alignment alignment="37876" annotation_id="34775">
          <DiscourseConnective annotation_id="34775" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> on whether <Alignment alignment="37915" annotation_id="34798">
          <DiscourseConnective annotation_id="34798" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to construct waste-disposal installations <Alignment alignment="69391" annotation_id="34847">
          <DiscourseConnective annotation_id="34847" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where those installations will be.</en>
      <fr>En vertu du Traité, la Commission n'a pas le pouvoir de se substituer aux autorités des États membres dans leurs activités de planification <DiscourseConnective annotation_id="37851">et</DiscourseConnective> dans leurs décisions, <Alignment alignment="34775" annotation_id="37876">
          <DiscourseConnective annotation_id="37876" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> concernant la construction <Alignment alignment="34798" annotation_id="37915">
          <DiscourseConnective annotation_id="37915" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non d'installations d'élimination des déchets <Alignment alignment="365" annotation_id="37964">
          <DiscourseConnective annotation_id="37964" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'endroit où ces installations seront implantées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34886" docOffset="185">
      <en>The role of the Commission is that of monitoring the application of Community law.</en>
      <fr>Le rôle de la Commission est de contrôler l'application du droit communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34969" docOffset="186">
      <en>Where this is not satisfactory, as in the current case, the Commission can launch infringement procedures, <Alignment alignment="38227" annotation_id="35076">
          <DiscourseConnective annotation_id="35076" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the solutions must always be found and put in place by the Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38097">Lorsque</DiscourseConnective> celle-ci n'est pas satisfaisante, <DiscourseConnective annotation_id="38139">comme</DiscourseConnective> c'est actuellement le cas, la Commission peut lancer des procédures d'infraction, <Alignment alignment="35076" annotation_id="38227">
          <DiscourseConnective annotation_id="38227" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les solutions doivent toujours être trouvées <DiscourseConnective annotation_id="38277">et</DiscourseConnective> mises <DiscourseConnective annotation_id="38286">en</DiscourseConnective> place par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35154" docOffset="187">
      <en>We are concerned that the waste situation in Campania is worsening, despite the actions taken by the Italian authorities in 2007.</en>
      <fr>Nous craignons <DiscourseConnective annotation_id="38333">que</DiscourseConnective> la situation des déchets <DiscourseConnective annotation_id="38362">en</DiscourseConnective> Campanie <DiscourseConnective annotation_id="38374">s'</DiscourseConnective>aggrave, malgré les actions entreprises par les autorités italiennes <DiscourseConnective annotation_id="38445">en</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35284" docOffset="188">
      <en>It is essential that the Italian authorities, <Alignment alignment="38501" annotation_id="35330">
          <DiscourseConnective annotation_id="35330" sense="Expansion.Conjunction">besides</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking immediate measures to tackle the current crisis, intensify their efforts for putting in place a structure enabling the Campania region to ensure long-term sustainable waste management that is fully in line with European waste legislation.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="38471">que</DiscourseConnective> les autorités italiennes, <Alignment alignment="35330" annotation_id="38501">
          <DiscourseConnective annotation_id="38501" sense="Expansion.Conjunction">en plus de</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre des mesures immédiates en vue de faire face à la crise actuelle, intensifient leurs efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="38619">à</DiscourseConnective> mettre <DiscourseConnective annotation_id="38628">en</DiscourseConnective> place une structure permettant à la région de Campanie d'assurer une gestion à long terme durable des déchets qui <DiscourseConnective annotation_id="38745">soit</DiscourseConnective> totalement conforme à la législation européenne en matière de déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35584" docOffset="189">
      <en>I am convinced that, this time, crisis management must lead to a real turnaround in waste management policy in order to avoid further risks to human health and the environment.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="38839">que</DiscourseConnective>, cette fois, la gestion de la crise doit aboutir <DiscourseConnective annotation_id="38892">à</DiscourseConnective> une transformation radicale de la politique de gestion des déchets <DiscourseConnective annotation_id="38961">afin d'</DiscourseConnective>éviter d'autres risques <DiscourseConnective annotation_id="38992">pour</DiscourseConnective> la santé humaine <DiscourseConnective annotation_id="39014">et</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35761" docOffset="190">
      <en>
        <Alignment alignment="39092" annotation_id="35761">
          <DiscourseConnective annotation_id="35761" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, any action to be taken for the future will have to lead to an effectively implemented strategy focusing not only on establishing a sufficient network of waste-treatment facilities.</en>
      <fr>Les éventuelles actions <DiscourseConnective annotation_id="39058">à</DiscourseConnective> entreprendre <DiscourseConnective annotation_id="39073">à</DiscourseConnective> l'avenir devront <Alignment alignment="7840" annotation_id="39092">
          <DiscourseConnective annotation_id="39092" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> mener <DiscourseConnective annotation_id="39107">à</DiscourseConnective> une stratégie mise en œuvre de manière efficace pas seulement axée sur la création d'un réseau suffisant d'installations de traitement des déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35953" docOffset="191">
      <en>It is of equal importance to provide the necessary structures for separate waste collection, recycling and the avoidance of waste, fully respecting the waste hierarchy within which the dumping of waste remains the least-desired option.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="39264">également</DiscourseConnective> important de créer les structures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="39320">en vue de</DiscourseConnective> collecter les déchets séparément, de les recycler <DiscourseConnective annotation_id="39380">et</DiscourseConnective> d'éviter leur production, en respectant entièrement la hiérarchie des déchets au sein de laquelle la mise en décharge des déchets reste l'option la moins souhaitée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36189" docOffset="192">
      <en>Any new waste-management plan in that sense must not remain on paper, <Alignment alignment="39640" annotation_id="36259">
          <DiscourseConnective annotation_id="36259" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have seen in the past, but needs to be strictly implemented.</en>
      <fr>Tout nouveau plan de gestion des déchets allant dans ce sens ne doit pas rester sur papier, <Alignment alignment="10110" annotation_id="39640">
          <DiscourseConnective annotation_id="39640" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons vu par le passé, <DiscourseConnective annotation_id="39676">mais</DiscourseConnective> doit être mis en œuvre de manière stricte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36326" docOffset="193">
      <en>The present waste disaster could be taken as an opportunity to demonstrate Italy's capacity of turning the Campania region into a best practice example of proper waste management, <Alignment alignment="39950" annotation_id="36506">
          <DiscourseConnective annotation_id="36506" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> other Italian regions, such as the area of Milan, have shown that this is possible.</en>
      <fr>L'actuel désastre dans la gestion des déchets pourrait servir d'opportunité <DiscourseConnective annotation_id="39800">pour</DiscourseConnective> démontrer que l'Italie est capable de faire de la région de Campanie un exemple de meilleure pratique dans le domaine de la gestion des déchets, <Alignment alignment="36506" annotation_id="39950">
          <DiscourseConnective annotation_id="39950" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres régions italiennes, telles <DiscourseConnective annotation_id="39989">que</DiscourseConnective> la région de Milan, ont montré <DiscourseConnective annotation_id="40024">que</DiscourseConnective> c'était possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36594" docOffset="194">
      <en>The Commission, as the guardian of the Treaty, will continue the infringement procedure against Italy - started in June 2007 - for a breach of Community waste legislation.</en>
      <fr>La Commission, en <DiscourseConnective annotation_id="40064">tant que</DiscourseConnective> gardienne du Traité, poursuivra la procédure d'infraction à l'encontre de l'Italie - lancée <DiscourseConnective annotation_id="40165">en</DiscourseConnective> juin 2007 - <DiscourseConnective annotation_id="40180">pour</DiscourseConnective> violation de la législation communautaire en matière de déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36766" docOffset="195">
      <en>It is ready to take further legal steps, should the current breaches of Community legislation continue, using all available measures under the Treaty, including the possibility of imposing fines under Article 220 of the Treaty.</en>
      <fr>Elle est prête <DiscourseConnective annotation_id="40265">à</DiscourseConnective> entreprendre d'autres actions judiciaires <DiscourseConnective annotation_id="40309">si</DiscourseConnective> les actuelles violations de la législation communautaire se poursuivent, en recourant à toutes les mesures disponibles en vertu du Traité, y compris la possibilité d'imposer des amendes conformément à l'article 220 du Traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36994" docOffset="196">
      <en>Apart from this, <Alignment alignment="40551" annotation_id="37011">
          <DiscourseConnective annotation_id="37011" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, my services are ready to assist Italy in any manner deemed necessary and helpful for finding and implementing a long-term sustainable solution to the current waste-management problem.</en>
      <fr>À part cela, <Alignment alignment="5724" annotation_id="40551">
          <DiscourseConnective annotation_id="40551" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, mes services sont disposés <DiscourseConnective annotation_id="40589">à</DiscourseConnective> aider l'Italie par tout moyen jugé nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="40637">et</DiscourseConnective> utile <DiscourseConnective annotation_id="40646">afin de</DiscourseConnective> trouver <DiscourseConnective annotation_id="40662">et</DiscourseConnective> de mettre en œuvre une solution durable à long terme <DiscourseConnective annotation_id="40718">à</DiscourseConnective> l'actuel problème de gestion des déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37204" docOffset="197">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37215" id="240" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="37215" docOffset="198">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
