<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Fighting trafficking in human beings (debate)</en>
    <fr>La lutte contre la traite des êtres humains - approche intégrée et propositions en vue d'un plan d'action (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="46" id="320" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="46" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mrs Bauer on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs on fighting trafficking in human beings an integrated approach and proposals for an action plan.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Mme Bauer, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="223">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, sur la lutte contre la traite des êtres humains - approche intégrée <DiscourseConnective annotation_id="320">et</DiscourseConnective> propositions <DiscourseConnective annotation_id="336">en vue d'</DiscourseConnective>un plan d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="256" id="321" name="Edit Bauer ">
    <ParallelChunk annotation_id="256" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (SK) Human trafficking is now spoken of as unquestionably the greatest shame of modern times and the most blatant violation of human rights.</en>
      <fr>rapporteur. - (SK) Aujourd'hui, la traite des êtres humains est considérée <DiscourseConnective annotation_id="438">comme</DiscourseConnective> étant indubitablement la plus grande honte de notre époque <DiscourseConnective annotation_id="503">et</DiscourseConnective> comme la violation la plus flagrante des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="411" docOffset="3">
      <en>It is <Alignment alignment="576" annotation_id="417">
          <DiscourseConnective annotation_id="417" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an exceptionally dangerous type of criminal activity, representing the third largest source of revenue after weapons and drugs trafficking, with a turnover in billions of euros and dollars.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="569">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="417" annotation_id="576">
          <DiscourseConnective annotation_id="576" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une activité criminelle exceptionnellement dangereuse, représentant la troisième source de financement de la criminalité organisée, <DiscourseConnective annotation_id="716">après</DiscourseConnective> les armes <DiscourseConnective annotation_id="732">et</DiscourseConnective> le trafic de drogues, avec un chiffre d'affaires s'exprimant <DiscourseConnective annotation_id="796">en</DiscourseConnective> milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="817">et</DiscourseConnective> de dollars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="612" docOffset="4">
      <en>Just today the Vatican issued a statement describing human trafficking as being worse than slave trade.</en>
      <fr>Le Vatican vient de publier aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="872">même</DiscourseConnective> une déclaration dans laquelle il décrit la traite des êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="945">comme</DiscourseConnective> étant pire <DiscourseConnective annotation_id="962">que</DiscourseConnective> le commerce d'esclaves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="716" docOffset="5">
      <en>Experts estimate that every year approximately one hundred thousand persons in the European Union become victims of human trafficking.</en>
      <fr>D'après des estimations d'experts, environ 100 000 personnes sont victimes chaque année de la traite des êtres humains dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="851" docOffset="6">
      <en>The most recent findings by Unicef indicate that two thirds of Member States are among the countries of origin and destination.</en>
      <fr>Dans son dernier rapport, l'Unicef indique <DiscourseConnective annotation_id="1177">que</DiscourseConnective> les deux tiers des pays d'origine <DiscourseConnective annotation_id="1215">et</DiscourseConnective> de destination sont des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="979" docOffset="7">
      <en>The view that this does not apply to us is <Alignment alignment="1257" annotation_id="1022">
          <DiscourseConnective annotation_id="1022" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> mistaken.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1022" annotation_id="1257">
          <DiscourseConnective annotation_id="1257" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'idée selon laquelle ce fléau ne nous concerne pas est erronée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1042" docOffset="8">
      <en>Also incorrect is the idea that this is a matter concerning only a few thousand prostitutes, whose fates are often very tragic.</en>
      <fr>Il en va de même de l'idée selon laquelle il ne concerne <DiscourseConnective annotation_id="1386">que</DiscourseConnective> quelques milliers de prostituées, qui connaissent souvent un tragique destin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1170" docOffset="9">
      <en>There are, <DiscourseConnective annotation_id="1181" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, new developments.</en>
      <fr>La traite des êtres humains prend en effet de nouvelles formes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1208" docOffset="10">
      <en>These include the increasing numbers of those affected by human trafficking in connection with forced labour, the provision of services, forced begging by children and petty crime, as well as trafficking for the purposes of illegal adoption or forced marriages.</en>
      <fr>Elle est <DiscourseConnective annotation_id="1541">notamment</DiscourseConnective> pratiquée <DiscourseConnective annotation_id="1561">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1569">en plus</DiscourseConnective> à des fins de travail forcé, de fourniture de services, de mendicité infantile forcée <DiscourseConnective annotation_id="1663">et</DiscourseConnective> de délits mineurs <DiscourseConnective annotation_id="1684">ainsi</DiscourseConnective> qu'à des fins d'adoption illégale <DiscourseConnective annotation_id="1724">ou</DiscourseConnective> de mariage forcé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1470" docOffset="11">
      <en>A Council of Europe report <Alignment alignment="1787" annotation_id="1497">
          <DiscourseConnective annotation_id="1497" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> refers to evidence of trafficking in human organs in European countries.</en>
      <fr>Un rapport du Conseil de l'Europe apporte <Alignment alignment="1497" annotation_id="1787">
          <DiscourseConnective annotation_id="1787" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1793">la preuve</DiscourseConnective> de l'existence d'un trafic d'organes humains dans les pays européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1575" docOffset="12">
      <en>Even <Alignment alignment="1873" annotation_id="1580">
          <DiscourseConnective annotation_id="1580" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the vast majority of cases it is women who are the victims, there is alarming evidence that children account for 40-50% of victims.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1580" annotation_id="1873">
          <DiscourseConnective annotation_id="1873" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la majorité des cas, ce sont les femmes qui sont les victimes de la traite des êtres humains, il existe des preuves alarmantes <DiscourseConnective annotation_id="2013">que</DiscourseConnective> 40 <DiscourseConnective annotation_id="2020">à</DiscourseConnective> 50% des enfants sont concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1722" docOffset="13">
      <en>The report aims to offer an overview of the problem of human trafficking as a whole.</en>
      <fr>L'objectif du rapport est de présenter une vue d'ensemble du problème de la traite des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1807" docOffset="14">
      <en>It is not about people smuggling or about prostitution per se.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="2162">s'</DiscourseConnective>agit pas du trafic illicite des êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="2210">ou</DiscourseConnective> de la prostitution en soi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1870" docOffset="15">
      <en>It is about trafficking in human beings where early identification of the victim is of primary importance.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="2243">s'</DiscourseConnective>agit de la traite des êtres humains où l'identification précoce de la victime est d'une importance majeure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1977" docOffset="16">
      <en>In the absence of early identification, the victims themselves may well end up being accused of immigration offences or of involvement in illegal activities <Alignment alignment="2514" annotation_id="2134">
          <DiscourseConnective annotation_id="2134" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they may be extradited from the country <Alignment alignment="2532" annotation_id="2178">
          <DiscourseConnective annotation_id="2178" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> being given a chance to assist in exposing well organised criminal networks, with a high probability of again falling victim to the same networks.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2353">En</DiscourseConnective> l'absence d'identification précoce, les victimes elles-mêmes peuvent très bien finir par être accusées de délit <DiscourseConnective annotation_id="2468">ou</DiscourseConnective> de participation <DiscourseConnective annotation_id="2488">à</DiscourseConnective> des activités illégales <Alignment alignment="2134" annotation_id="2514">
          <DiscourseConnective annotation_id="2514" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> être extradées <Alignment alignment="2178" annotation_id="2532">
          <DiscourseConnective annotation_id="2532" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>avoir eu la possibilité de démasquer les réseaux criminels bien organisés, avec une probabilité élevée d'être à nouveau victime des mêmes réseaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2332" docOffset="17">
      <en>In this context it is necessary to emphasise the importance of the European Union's plan as well as the tried and tested approaches, standards and procedures for combating human trafficking which are generally viewed as a major advance in this area.</en>
      <fr>Dans ce contexte, il est nécessaire de souligner l'importance du plan d'action de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="2788">ainsi</DiscourseConnective> que les approches, les normes <DiscourseConnective annotation_id="2824">et</DiscourseConnective> les procédures testées <DiscourseConnective annotation_id="2850">et</DiscourseConnective> éprouvées dans la lutte contre la traite des êtres humains, qui sont généralement considérées <DiscourseConnective annotation_id="2947">comme</DiscourseConnective> une avancée majeure dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2582" docOffset="18">
      <en>I would, <Alignment alignment="3004" annotation_id="2591">
          <DiscourseConnective annotation_id="2591" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, like to point out four problem areas in the report.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="2591" annotation_id="3004">
          <DiscourseConnective annotation_id="3004" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> de revenir sur quatre domaines qui posent problème exposés dans le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2652" docOffset="19">
      <en>Firstly, despite the fact that this is an extremely serious crime, the situation in Member States with regard to the relevant legislation and its enforcement is far from satisfactory.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3090">Premièrement</DiscourseConnective>, en dépit de l'extrême gravité de ce crime, la législation <DiscourseConnective annotation_id="3162">en</DiscourseConnective> la matière <DiscourseConnective annotation_id="3176">et</DiscourseConnective> son application est loin d'être satisfaisante dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2836" docOffset="20">
      <en>Five Member States have yet to ratify the United Nations Convention Against Transnational Organised Crime or its supplementary protocol, known as the Palermo Protocol, to prevent, suppress and punish trafficking in persons, especially women and children.</en>
      <fr>Cinq États membres n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="3278">encore</DiscourseConnective> ratifié la convention des Nations unies contre la criminalité transnationale organisée ni son protocole additionnel, appelé protocole de Palerme, dont l'objectif est de prévenir, de réprimer <DiscourseConnective annotation_id="3476">et</DiscourseConnective> de punir la traite des personnes, <DiscourseConnective annotation_id="3513">en particulier</DiscourseConnective> des femmes <DiscourseConnective annotation_id="3539">et</DiscourseConnective> des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3091" docOffset="21">
      <en>As many as ten Members States have not acceded to the Optional Protocol to the Convention on the Rights of the Child regarding the sale of children, child prostitution and child pornography.</en>
      <fr>Pas moins de 10 États membres n'ont pas ratifié le protocole facultatif <DiscourseConnective annotation_id="3627">à</DiscourseConnective> la Convention relative aux droits de l'enfant concernant la vente et la prostitution d'enfants <DiscourseConnective annotation_id="3724">et</DiscourseConnective> la pornographie mettant en scène des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3282" docOffset="22">
      <en>To date, the Council of Europe Convention on Action against Trafficking in Human Beings has been ratified by only one country, <Alignment alignment="3907" annotation_id="3409">
          <DiscourseConnective annotation_id="3409" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> seven Member States have not signed it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3773">À</DiscourseConnective> ce jour, la Convention du Conseil de l'Europe sur la lutte contre la traite des êtres humains n'a été ratifiée que par un seul pays <Alignment alignment="4360" annotation_id="3907">
          <DiscourseConnective annotation_id="3907" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sept États membres n'en sont pas signataires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3453" docOffset="23">
      <en>There are problems with commitments being honoured.</en>
      <fr>Le respect des engagements pose problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3505" docOffset="24">
      <en>In one Member State the crime of trafficking is only punishable by a fine; in another country it is not possible to prosecute trafficking in children who are <Alignment alignment="4164" annotation_id="3663">
          <DiscourseConnective annotation_id="3663" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> forced to beg, <Alignment alignment="4193" annotation_id="3683">
          <DiscourseConnective annotation_id="3683" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> begging per se is not considered a crime; in other countries legal entities may not be prosecuted for committing such crimes.</en>
      <fr>Dans un État membre, la sanction encourue est une simple amende; dans un autre, il n'est pas possible d'engager des poursuites contre la traite des enfants, qui sont <Alignment alignment="3663" annotation_id="4164">
          <DiscourseConnective annotation_id="4164" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> contraints de mendier, <Alignment alignment="3683" annotation_id="4193">
          <DiscourseConnective annotation_id="4193" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mendicité n'est pas considérée comme un crime en soi; dans d'autres pays, les personnes morales peuvent éviter les poursuites en cas de délit de ce genre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3812" docOffset="25">
      <en>Enforcement is <Alignment alignment="4386" annotation_id="3827">
          <DiscourseConnective annotation_id="3827" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> problematic in cases where Member States have all of the means available, for instance through labour law and the existence of labour inspectorates, despite which human trafficking still occurs.</en>
      <fr>La répression fait <Alignment alignment="3827" annotation_id="4386">
          <DiscourseConnective annotation_id="4386" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> défaut dans des États membres qui disposent de tous les moyens disponibles, <DiscourseConnective annotation_id="4472">notamment</DiscourseConnective> le droit du travail <DiscourseConnective annotation_id="4502">et</DiscourseConnective> des services d'inspection du travail, où la traite des êtres humains a lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4027" docOffset="26">
      <en>Secondly, our failings in the area of prevention are no less serious.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4582">Deuxièmement</DiscourseConnective>, nos lacunes dans le domaine de la prévention sont tout <DiscourseConnective annotation_id="4651">aussi</DiscourseConnective> graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4097" docOffset="27">
      <en>I would like to refer to a shocking finding in a recent Unicef report, according to which as many as 30% of children in the world remain unregistered.</en>
      <fr>Permettez-moi de faire référence <DiscourseConnective annotation_id="4698">à</DiscourseConnective> un récent rapport de l'Unicef qui fait le constat choquant <DiscourseConnective annotation_id="4759">que</DiscourseConnective> pas moins de 30% des naissances dans le monde ne sont pas déclarées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4248" docOffset="28">
      <en>These children, along with those on the streets, can easily fall victim to criminals.</en>
      <fr>Ces enfants, <DiscourseConnective annotation_id="4845">de même que</DiscourseConnective> les enfants des rues, sont vulnérables à la traite, car ce sont des proies faciles pour les criminels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4334" docOffset="29">
      <en>Thirdly, victim protection is more than just a humanitarian task.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4960">Troisièmement</DiscourseConnective>, la protection des victimes n'est pas une simple mission humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4400" docOffset="30">
      <en>There is convincing evidence from Europol that without victim protection we cannot count on being able to expose the well organised networks of criminals and middle men effectively.</en>
      <fr>Europol donne des preuves convaincantes <DiscourseConnective annotation_id="5084">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5088">sans</DiscourseConnective> la protection des victimes, nous ne pouvons pas être <DiscourseConnective annotation_id="5146">en</DiscourseConnective> mesure de déceler efficacement les réseaux bien organisés de criminels <DiscourseConnective annotation_id="5220">et</DiscourseConnective> d'intermédiaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4582" docOffset="31">
      <en>And yet instead of protecting victims the easier option of criminalisation is often chosen.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5241">Et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5244">pourtant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5254">au lieu de</DiscourseConnective> protéger les victimes, c'est souvent la pénalisation, qui est la solution de facilité, que l'on choisit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4674" docOffset="32">
      <en>Fourthly, it is obvious that an effective struggle against trafficking calls for enhanced cooperation between the Member States and Europol, Eurojust, Frontex, Unicef and other international organisations, including NGOs.</en>
      <fr>Quatrièmement, il est évident <DiscourseConnective annotation_id="5400">qu'</DiscourseConnective>un combat efficace contre la traite des êtres humains nécessite une meilleure coopération entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="5517">et</DiscourseConnective> Europol, Eurojust, Frontex, l'Unicef, <DiscourseConnective annotation_id="5558">et</DiscourseConnective> d'autres organisations internationales, y compris des ONG.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4896" docOffset="33">
      <en>A unified method of identifying victims and a unified definition of the underlying crime would greatly help towards a better understanding of new developments and of the overall scale of the problem.</en>
      <fr>L'harmonisation des méthodes d'identification des victimes <DiscourseConnective annotation_id="5679">et</DiscourseConnective> la définition du crime sous-jacent seraient d'une très grande utilité <DiscourseConnective annotation_id="5752">pour</DiscourseConnective> comprendre les nouvelles tendances <DiscourseConnective annotation_id="5792">et</DiscourseConnective> toute l'ampleur du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5096" docOffset="34">
      <en>For now, we can work only with estimates that are regarded as totally unreliable by experts in the field.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5824">En</DiscourseConnective> l'état actuel des choses, nous ne pouvons travailler <DiscourseConnective annotation_id="5880">que</DiscourseConnective> sur la base d'estimations <DiscourseConnective annotation_id="5910">que</DiscourseConnective> les experts <DiscourseConnective annotation_id="5926">en</DiscourseConnective> la matière considèrent comment manquant totalement de fiabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5202" docOffset="35">
      <en>For now, the criminals will continue to have a head start on the law enforcement agencies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5994">En</DiscourseConnective> l'état actuel des choses, les criminels continueront <DiscourseConnective annotation_id="6050">à</DiscourseConnective> avoir une longueur d'avance sur les autorités répressives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5293" docOffset="36">
      <en>In conclusion I would like to thank my colleagues who have contributed to improving the report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6111">Pour conclure</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="6135">à</DiscourseConnective> remercier mes collègues qui ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="6179">à</DiscourseConnective> améliorer le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5389" docOffset="37">
      <en>I would <Alignment alignment="6212" annotation_id="5397">
          <DiscourseConnective annotation_id="5397" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to express my agreement with an observation made some time ago by Helga Konrad, formerly OCSE special representative on trafficking in human beings.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="5397" annotation_id="6212">
          <DiscourseConnective annotation_id="6212" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6218">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6220">dire que</DiscourseConnective> je suis d'accord avec une observation faite il y a quelque temps par Helga Konrad, ex-représentante spéciale pour les questions de lutte contre la traite des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5556" docOffset="38">
      <en>The trafficking problem is at a crossroads; we know a lot about it, <Alignment alignment="6507" annotation_id="5624">
          <DiscourseConnective annotation_id="5624" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are doubts as to whether we <Alignment alignment="6557" annotation_id="5662">
          <DiscourseConnective annotation_id="5662" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to take action.</en>
      <fr>Le problème de la traite des êtres humains est <DiscourseConnective annotation_id="6449">à</DiscourseConnective> la croisée des chemins: nous savons beaucoup de choses, <Alignment alignment="5624" annotation_id="6507">
          <DiscourseConnective annotation_id="6507" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne savons pas très bien <DiscourseConnective annotation_id="6541">si</DiscourseConnective> nous voulons <Alignment alignment="5662" annotation_id="6557">
          <DiscourseConnective annotation_id="6557" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5688" docOffset="39">
      <en>Many of us are of the opinion that the time has come for resolute action in combating this particularly serious, dangerous and shameful crime.</en>
      <fr>Nous sommes nombreux <DiscourseConnective annotation_id="6590">à</DiscourseConnective> être d'avis <DiscourseConnective annotation_id="6604">que</DiscourseConnective> le moment est venu d'agir avec détermination dans la lutte contre cette forme de crime particulièrement grave, dangereuse <DiscourseConnective annotation_id="6730">et</DiscourseConnective> indigne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5831" id="323" name="Franco Frattini">
    <ParallelChunk annotation_id="5831" docOffset="40">
      <en>Vice-President of the Commission. Mr President, I wish to begin by congratulating the rapporteur on this very important report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi de féliciter tout d'abord le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="6819">pour</DiscourseConnective> ce rapport très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5959" docOffset="41">
      <en>The European policy against trafficking in human beings is a priority not only for this Parliament but also for the European Commission and myself.</en>
      <fr>La politique européenne de lutte contre la traite des êtres humains constitue une priorité <DiscourseConnective annotation_id="6942">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6956">pour</DiscourseConnective> cette Assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="6978">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6983">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6993">pour</DiscourseConnective> la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="7023">et</DiscourseConnective> moi-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6107" docOffset="42">
      <en>There is a need for further and more effective action to fight trafficking.</en>
      <fr>Il convient d'amplifier <DiscourseConnective annotation_id="7060">et</DiscourseConnective> d'améliorer ce combat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6183" docOffset="43">
      <en>Even <DiscourseConnective annotation_id="6188" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> many initiatives have been taken at national and international level, the results are not comparable to the enormous scale of the criminal phenomenon.</en>
      <fr>En dépit des nombreuses initiatives prises aux échelons national <DiscourseConnective annotation_id="7151">et</DiscourseConnective> international, les résultats ne sont pas à la hauteur de l'ampleur que connaît ce phénomène criminel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6346" docOffset="44">
      <en>The European action plan approved, <DiscourseConnective annotation_id="6381" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you will remember, last December, is the framework for practical action aimed at tackling all aspects of trafficking.</en>
      <fr>Le plan d'action européen, approuvé - vous vous en souvenez - en décembre dernier, constitue le cadre dans lequel seront menées des actions concrètes <DiscourseConnective annotation_id="7406">en vue de</DiscourseConnective> s'attaquer à tous les aspects du trafic d'êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6502" docOffset="45">
      <en>I should like to stress some priorities that, in my view, are necessary.</en>
      <fr>Permettez-moi de souligner certaines priorités qui, <DiscourseConnective annotation_id="7525">à</DiscourseConnective> mon sens, sont nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6575" docOffset="46">
      <en>First, for the Member States, it is essential that they accelerate the application of Directive 2004/81/EC on the residence permit issued to third-country nationals who are victims of trafficking in human beings or have been the subject of an action to facilitate illegal migration <Alignment alignment="7834" annotation_id="6857">
          <DiscourseConnective annotation_id="6857" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who cooperate with the competent authorities.</en>
      <fr>En premier lieu, il faut <DiscourseConnective annotation_id="7580">que</DiscourseConnective> les États membres accélèrent la mise en œuvre de la directive 2004/81/CE relative au titre de séjour délivré aux ressortissants de pays tiers qui sont victimes de la traite des êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="7775">ou</DiscourseConnective> ont fait l'objet d'une aide <DiscourseConnective annotation_id="7806">à</DiscourseConnective> l'immigration clandestine <Alignment alignment="6857" annotation_id="7834">
          <DiscourseConnective annotation_id="7834" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui coopèrent avec les autorités compétentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6907" docOffset="47">
      <en>It concerns, in particular, assistance and social reintegration measures, the reflection period and the issuing of the residence permit to victims of trafficking, taking into account <Alignment alignment="8068" annotation_id="7090">
          <DiscourseConnective annotation_id="7090" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council of Europe Convention of 2005.</en>
      <fr>Cela concerne <DiscourseConnective annotation_id="7897">en particulier</DiscourseConnective> l'assistance <DiscourseConnective annotation_id="7925">et</DiscourseConnective> les mesures de réinsertion sociale, le délai de réflexion <DiscourseConnective annotation_id="7986">ainsi</DiscourseConnective> que la délivrance du titre de séjour aux victimes de la traite, sur la base <Alignment alignment="27753" annotation_id="8068">
          <DiscourseConnective annotation_id="8068" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la convention du Conseil de l'Europe de 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7137" docOffset="48">
      <en>In this regard, it is important to point out that the reflection period and assistance measures are granted to victims irrespective of their willingness or capacity to cooperate with the law enforcement authorities <Alignment alignment="8355" annotation_id="7352">
          <DiscourseConnective annotation_id="7352" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, <Alignment alignment="8361" annotation_id="7362">
          <DiscourseConnective annotation_id="7362" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the issuing of the residence permits, victims have access to the labour market, vocational training and education.</en>
      <fr>Il est important de noter, <DiscourseConnective annotation_id="8154">à cet égard</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="8167">que</DiscourseConnective> le délai de réflexion <DiscourseConnective annotation_id="8193">et</DiscourseConnective> les mesures d'assistance sont offerts aux victimes indépendamment de leur volonté <DiscourseConnective annotation_id="8278">ou</DiscourseConnective> capacité <DiscourseConnective annotation_id="8290">à</DiscourseConnective> coopérer avec les autorités chargées de faire respecter la loi <Alignment alignment="36225" annotation_id="8355">
          <DiscourseConnective annotation_id="8355" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8358">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="7362" annotation_id="8361">
          <DiscourseConnective annotation_id="8361" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> la délivrance des titres de séjour, les victimes peuvent accéder au marché du travail, à la formation professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="8485">et</DiscourseConnective> à l'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7483" docOffset="49">
      <en>What is the situation so far?</en>
      <fr>Mais <DiscourseConnective annotation_id="8508">qu'en</DiscourseConnective> est-il <DiscourseConnective annotation_id="8521">en réalité</DiscourseConnective>?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7513" docOffset="50">
      <en>Unfortunately, it is very disappointing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8533">Malheureusement</DiscourseConnective>, la situation est très décevante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7554" docOffset="51">
      <en>So far only two Member States have transposed the European directive <Alignment alignment="8657" annotation_id="7623">
          <DiscourseConnective annotation_id="7623" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> only six other notifications of initiatives to transpose have been examined by the European Commission.</en>
      <fr>À ce jour, seuls deux États membres ont transposé la directive européenne <Alignment alignment="7623" annotation_id="8657">
          <DiscourseConnective annotation_id="8657" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> seules six autres notifications d'initiatives visant <DiscourseConnective annotation_id="8713">à</DiscourseConnective> la transposer ont été examinées par la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7731" docOffset="52">
      <en>There have been no notifications at all from 12 Member States.</en>
      <fr>Douze États membres n'ont rien notifié du tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7794" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="8825" annotation_id="7794">
          <DiscourseConnective annotation_id="7794" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the transposition deadline expired on 6 August 2006 <Alignment alignment="8919" annotation_id="7859">
          <DiscourseConnective annotation_id="7859" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have <Alignment alignment="8927" annotation_id="7870">
          <DiscourseConnective annotation_id="7870" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> decided to start infringement procedures against all Member States that have not yet transposed this very important EU directive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7794" annotation_id="8825">
          <DiscourseConnective annotation_id="8825" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, l'échéance pour la transposition de la directive a expiré le 6 août 2006 <Alignment alignment="7859" annotation_id="8919">
          <DiscourseConnective annotation_id="8919" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai <Alignment alignment="7870" annotation_id="8927">
          <DiscourseConnective annotation_id="8927" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> décidé d'entamer des procédures d'infraction à l'encontre de tous les États membres qui n'ont toujours pas transposé cette directive européenne très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8010" docOffset="54">
      <en>Concerning assistance and social reintegration, the need for close cooperation on a regular basis between public authorities, including law enforcement authorities, and NGOs must <Alignment alignment="9164" annotation_id="8189">
          <DiscourseConnective annotation_id="8189" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be stressed.</en>
      <fr>En ce qui concerne l'assistance <DiscourseConnective annotation_id="9125">et</DiscourseConnective> la réinsertion sociale, il convient <Alignment alignment="8189" annotation_id="9164">
          <DiscourseConnective annotation_id="9164" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de souligner la nécessité d'instaurer une coopération étroite et régulière entre les pouvoirs publics, y compris les autorités chargées de l'application des lois, <DiscourseConnective annotation_id="9337">et</DiscourseConnective> les ONG.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8207" docOffset="55">
      <en>I believe it is very important to have close and permanent cooperation between public authorities and the private sector on protecting and reintegrating victims.</en>
      <fr>Il est, selon moi, très important de garantir une coopération étroite <DiscourseConnective annotation_id="9419">et</DiscourseConnective> permanente entre les pouvoirs publics <DiscourseConnective annotation_id="9460">et</DiscourseConnective> le secteur privé <DiscourseConnective annotation_id="9480">à propos</DiscourseConnective> de la protection <DiscourseConnective annotation_id="9506">et</DiscourseConnective> de la réinsertion des victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8369" docOffset="56">
      <en>Concerning investigations, following the initiatives taken by Europol, international police cooperation between Member States' special units should be enhanced.</en>
      <fr>En ce qui concerne les enquêtes, il convient, à la suite des initiatives prises par Europol, de promouvoir la coopération policière internationale entre les unités spéciales des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8530" docOffset="57">
      <en>I am promoting and encouraging better and closer cooperation between all the specialised national units dealing with countering trafficking in human beings.</en>
      <fr>Je soutiens <DiscourseConnective annotation_id="9746">et</DiscourseConnective> j'encourage une coopération plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="9791">et</DiscourseConnective> plus étroite entre l'ensemble des unités nationales spécialisées qui s'occupent de la lutte contre la traite des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8687" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="9942" annotation_id="8687">
          <DiscourseConnective annotation_id="8687" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on this point, there is a consideration I should like to submit to you.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9922">À ce propos</DiscourseConnective>, il y a <Alignment alignment="8687" annotation_id="9942">
          <DiscourseConnective annotation_id="9942" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> un aspect dont je voudrais vous parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8768" docOffset="59">
      <en>With regard to prosecution I note, with disappointment, that very often charges against criminals exploiting victims of trafficking - <Alignment alignment="10166" annotation_id="8902">
          <Alignment alignment="10187" annotation_id="8902">
            <DiscourseConnective annotation_id="8902" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> for sexual reasons - are very weak, focusing only on the simple exploitation of prostitution instead of on the very real charge, which should be the reduction of victims to slavery conditions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9992">En</DiscourseConnective> matière de poursuites judiciaires, je constate avec regret <DiscourseConnective annotation_id="10054">que</DiscourseConnective>, très souvent, les actes d'accusation à l'encontre des criminels qui exploitent les victimes de ce trafic - <Alignment alignment="8902" annotation_id="10166">
          <DiscourseConnective annotation_id="10166" sense="Expansion.Instantiation">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> des fins sexuelles <Alignment alignment="8902" annotation_id="10187">
          <DiscourseConnective annotation_id="10187" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> - sont très faibles, étant <DiscourseConnective annotation_id="10226">simplement</DiscourseConnective> axés sur la question de la prostitution <DiscourseConnective annotation_id="10277">plutôt que</DiscourseConnective> sur le véritable problème, à savoir le fait que les victimes sont réduites <DiscourseConnective annotation_id="10363">à</DiscourseConnective> l'esclavage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9107" docOffset="60">
      <en>It is up to the prosecutors to decide charges, <Alignment alignment="10444" annotation_id="9154">
          <DiscourseConnective annotation_id="9154" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I really hope that magistrates and judges will now take a much tougher line than in the past.</en>
      <fr>Il incombe au Ministère public de définir les actes d'accusation, <Alignment alignment="9154" annotation_id="10444">
          <DiscourseConnective annotation_id="10444" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="10470">que</DiscourseConnective> les magistrats <DiscourseConnective annotation_id="10489">et</DiscourseConnective> les juges adopteront désormais une attitude plus sévère <DiscourseConnective annotation_id="10548">que</DiscourseConnective> par le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9252" docOffset="61">
      <en>That is the real situation.</en>
      <fr>Voilà ce qu'il en est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9280" docOffset="62">
      <en>There are <Alignment alignment="10616" annotation_id="9290">
          <DiscourseConnective annotation_id="9290" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> priorities for the European Commission.</en>
      <fr>La Commission européenne a <Alignment alignment="9290" annotation_id="10616">
          <DiscourseConnective annotation_id="10616" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> défini ses priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9335" docOffset="63">
      <en>I have decided to set up an expert group on trafficking in human beings.</en>
      <fr>J'ai pris la décision de créer un groupe d'experts consacré à la question de la traite des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9408" docOffset="64">
      <en>That group of experts will deal specifically with indicators and criteria in order to identify different forms of trafficking for the purpose of labour exploitation.</en>
      <fr>Ce groupe d'experts sera spécifiquement chargé d'analyser des indicateurs <DiscourseConnective annotation_id="10828">et</DiscourseConnective> des critères <DiscourseConnective annotation_id="10844">en vue d'</DiscourseConnective>identifier différentes formes de trafic visant à exploiter la main-d'œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9574" docOffset="65">
      <en>In the same context, at the beginning of 2007 I shall propose European legislation on sanctioning employers who exploit illegal workers, whose working conditions are sometimes akin to slavery.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="10937">même</DiscourseConnective> ordre d'idées, je proposerai, début 2007, une législation européenne visant <DiscourseConnective annotation_id="11018">à</DiscourseConnective> sanctionner les employeurs qui exploitent les travailleurs clandestins, dont les conditions de travail sont souvent proches de l'esclavage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9767" docOffset="66">
      <en>Concerning trafficking for the purpose of sexual exploitation, we shall shortly be producing a questionnaire aimed at evaluating, inter alia, the possible impact of new legislation criminalising the use of sexual services in the knowledge that the person concerned is a victim of trafficking.</en>
      <fr>En ce qui concerne le trafic <DiscourseConnective annotation_id="11189">à</DiscourseConnective> des fins d'exploitation sexuelle, nous publierons prochainement un questionnaire destiné <DiscourseConnective annotation_id="11280">à</DiscourseConnective> évaluer entre autres l'impact éventuel d'une nouvelle législation criminalisant le recours <DiscourseConnective annotation_id="11373">à</DiscourseConnective> des services sexuels, <DiscourseConnective annotation_id="11397">sachant que</DiscourseConnective> la personne concernée est victime d'un trafic.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10060" docOffset="67">
      <en>I am <Alignment alignment="11468" annotation_id="10065">
          <DiscourseConnective annotation_id="10065" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> keeping my promise to you about this questionnaire.</en>
      <fr>Je tiendrai <Alignment alignment="10065" annotation_id="11468">
          <DiscourseConnective annotation_id="11468" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> ma promesse <DiscourseConnective annotation_id="11485">à propos</DiscourseConnective> de ce questionnaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10127" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="11515" annotation_id="10127">
          <DiscourseConnective annotation_id="10127" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the root causes of trafficking must be addressed, including poverty, lack of job opportunities, gender violence and gender discrimination.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10127" annotation_id="11515">
          <DiscourseConnective annotation_id="11515" sense="Expansion.Conjunction">D'autre part</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il convient d'examiner les racines du problème, <DiscourseConnective annotation_id="11577">notamment</DiscourseConnective> la pauvreté, l'absence de perspectives d'emploi, la violence conjugale <DiscourseConnective annotation_id="11658">et</DiscourseConnective> la discrimination sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10279" docOffset="69">
      <en>My departments will shortly be hosting an inter-departmental seminar on this issue, precisely to focus on the main problems that are emerging.</en>
      <fr>Mon administration organisera prochainement un séminaire regroupant les différents services afin d'étudier la question, et <DiscourseConnective annotation_id="11812">plus précisément</DiscourseConnective> les principaux problèmes émergents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10422" docOffset="70">
      <en>One last important point is awareness-raising.</en>
      <fr>Un dernier point important concerne la sensibilisation du public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10469" docOffset="71">
      <en>The Commission is supporting the designation of an anti-trafficking day, possibly on 11 June.</en>
      <fr>La Commission est favorable à l'instauration d'une Journée de la lutte contre la traite, peut-être le 11 juin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10563" docOffset="72">
      <en>That initiative aims at increasing the visibility of the problems connected with trafficking and the measures taken to counteract trafficking itself.</en>
      <fr>Cette initiative vise <DiscourseConnective annotation_id="12064">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12066">mieux</DiscourseConnective> faire apparaître les problèmes liés <DiscourseConnective annotation_id="12108">à</DiscourseConnective> la traite <DiscourseConnective annotation_id="12120">ainsi</DiscourseConnective> que les mesures prises <DiscourseConnective annotation_id="12149">pour</DiscourseConnective> contrecarrer ce fléau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10713" docOffset="73">
      <en>It will call for cooperation from public institutions and civil society and evaluate the quality and the results of all the actions that are under way.</en>
      <fr>Elle nécessitera la coopération des institutions publiques <DiscourseConnective annotation_id="12236">et</DiscourseConnective> de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="12260">et</DiscourseConnective> évaluera la qualité <DiscourseConnective annotation_id="12283">et</DiscourseConnective> les résultats de l'ensemble des actions actuellement en cours.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10865" id="324" name="Simon Coveney ">
    <ParallelChunk annotation_id="10865" docOffset="74">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Foreign Affairs. - Mr President, I should begin by congratulating the Commissioner on his very positive speech, and on everything he is doing in this area.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi tout d'abord de féliciter le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="12427">pour</DiscourseConnective> son discours très positif <DiscourseConnective annotation_id="12458">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12461">pour</DiscourseConnective> tout ce qu'il fait dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11066" docOffset="75">
      <en>He is serious about making a difference in combating trafficking, <Alignment alignment="12587" annotation_id="11132">
          <DiscourseConnective annotation_id="11132" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that needs to be recognised.</en>
      <fr>Il veut véritablement faire avancer les choses <DiscourseConnective annotation_id="12549">en</DiscourseConnective> matière de lutte contre la traite, <Alignment alignment="11132" annotation_id="12587">
          <DiscourseConnective annotation_id="12587" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il convient de reconnaître cette bonne volonté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11165" docOffset="76">
      <en>I <Alignment alignment="12650" annotation_id="11167">
          <DiscourseConnective annotation_id="11167" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to congratulate Mrs Bauer on her report.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="4158" annotation_id="12650">
          <DiscourseConnective annotation_id="12650" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> féliciter Mme Bauer <DiscourseConnective annotation_id="12680">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11218" docOffset="77">
      <en>It has not been an easy report to put together, <Alignment alignment="12736" annotation_id="11266">
          <DiscourseConnective annotation_id="11266" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> various opinions from a number of different committees have had to be incorporated into the final version.</en>
      <fr>Il n'a pas été facile de tout ficeler <Alignment alignment="11266" annotation_id="12736">
          <DiscourseConnective annotation_id="12736" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> diverses opinions émanant de différentes commissions ont dû être incorporées dans la version définitive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11376" docOffset="78">
      <en>I was responsible for the Committee on Foreign Affairs' opinion on human trafficking, which concentrated specifically on the external relations aspects of this problem.</en>
      <fr>J'ai été chargé de rédiger l'avis de la commission des affaires étrangères sur la traite des êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="12966">et</DiscourseConnective> je me suis concentré <DiscourseConnective annotation_id="12990">plus particulièrement</DiscourseConnective> sur les aspects concernant les relations extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11545" docOffset="79">
      <en>A large number of paragraphs and recommendations from my opinion have been incorporated into the text of the report <Alignment alignment="13187" annotation_id="11661">
          <DiscourseConnective annotation_id="11661" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I thank Mrs Bauer for her cooperation in that regard.</en>
      <fr>Un grand nombre d'alinéas <DiscourseConnective annotation_id="13092">et</DiscourseConnective> de recommandations émanant de l'avis que j'ai rendu ont été inclus dans le texte du rapport <Alignment alignment="11661" annotation_id="13187">
          <DiscourseConnective annotation_id="13187" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je remercie Mme Bauer <DiscourseConnective annotation_id="13212">pour</DiscourseConnective> son esprit de coopération <DiscourseConnective annotation_id="13243">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11719" docOffset="80">
      <en>I wanted this evening to comment primarily on foreign relations issues.</en>
      <fr>Je voudrais ce soir axer mon intervention essentiellement sur les questions liées aux relations extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11791" docOffset="81">
      <en>The report stresses the need for Member States to sign up to international conventions, ensuring a positive obligation on countries to address issues relating to trafficking.</en>
      <fr>Le rapport souligne la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="13398">pour</DiscourseConnective> les États membres de signer les conventions internationales <DiscourseConnective annotation_id="13463">afin d'</DiscourseConnective>obliger ces pays <DiscourseConnective annotation_id="13487">à</DiscourseConnective> s'attaquer aux problèmes liés <DiscourseConnective annotation_id="13519">à</DiscourseConnective> la traite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11966" docOffset="82">
      <en>The Irish Government, <Alignment alignment="13559" annotation_id="11988">
          <DiscourseConnective annotation_id="11988" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, has not ratified the UN Convention against transnational organised crime and the protocol to that Convention to prevent, suppress and punish trafficking.</en>
      <fr>Le gouvernement irlandais, <Alignment alignment="8285" annotation_id="13559">
          <DiscourseConnective annotation_id="13559" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, n'a pas ratifié la Convention des Nations unies contre la criminalité transnationale organisée ni le protocole additionnel <DiscourseConnective annotation_id="13695">à</DiscourseConnective> la Convention visant <DiscourseConnective annotation_id="13718">à</DiscourseConnective> prévenir, réprimer <DiscourseConnective annotation_id="13739">et</DiscourseConnective> punir la traite des personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12155" docOffset="83">
      <en>This anti-trafficking convention and protocol have been ratified by 121 States across the world, including most European countries, <Alignment alignment="13926" annotation_id="12287">
          <DiscourseConnective annotation_id="12287" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> seven EU Member States are still to ratify, which is unacceptable.</en>
      <fr>Cette convention <DiscourseConnective annotation_id="13790">et</DiscourseConnective> ce protocole, qui visent à lutter contre la traite, ont été ratifiés par 121 pays dans le monde, dont la plupart des pays européens, <Alignment alignment="12287" annotation_id="13926">
          <DiscourseConnective annotation_id="13926" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> sept États membres de l'UE doivent <DiscourseConnective annotation_id="13966">encore</DiscourseConnective> les ratifier, ce qui est inadmissible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12358" docOffset="84">
      <en>The report <Alignment alignment="14031" annotation_id="12369">
          <DiscourseConnective annotation_id="12369" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> urges EU Member States to implement the Council Directive on residence permits <Alignment alignment="14148" annotation_id="12453">
          <DiscourseConnective annotation_id="12453" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the option of temporary residence can be granted to victims of trafficking.</en>
      <fr>Le rapport insiste <Alignment alignment="2798" annotation_id="14031">
          <DiscourseConnective annotation_id="14031" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour que les États membres de l'UE mettent en œuvre la directive du Conseil relative aux titres de séjour, <Alignment alignment="4093" annotation_id="14148">
          <DiscourseConnective annotation_id="14148" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'option d'un séjour temporaire puisse être offerte aux victimes de la traite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12537" docOffset="85">
      <en>This is absolutely necessary in order to shift the focus away from viewing trafficked people as illegal immigrants and towards treating them as victims of abuse.</en>
      <fr>C'est absolument nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="14268">afin de</DiscourseConnective> ne plus considérer les victimes d'un trafic <DiscourseConnective annotation_id="14320">comme</DiscourseConnective> des immigrés illégaux, <DiscourseConnective annotation_id="14349">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14354">comme</DiscourseConnective> des victimes de sévices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12699" docOffset="86">
      <en>It will <DiscourseConnective annotation_id="12707" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> encourage victims to come forward to the police by assuring them of compassionate and fair treatment.</en>
      <fr>Si nous leur offrons un traitement équitable <DiscourseConnective annotation_id="14430">et</DiscourseConnective> si nous faisons preuve de compassion, ces personnes seront encouragées <DiscourseConnective annotation_id="14504">à</DiscourseConnective> se présenter <DiscourseConnective annotation_id="14519">à</DiscourseConnective> la police.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12814" docOffset="87">
      <en>One of the core elements of the Committee on Foreign Affairs' opinion is that the Council and the Commission should regularly raise the issue of human trafficking in political dialogues with third countries.</en>
      <fr>Un des éléments clés de l'avis rendu par la commission des affaires étrangères concerne le fait <DiscourseConnective annotation_id="14628">que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="14643">et</DiscourseConnective> la Commission devraient régulièrement soulever la question de la traite des êtes humains lors des dialogues politiques avec des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13022" docOffset="88">
      <en>The human rights clauses written into EU agreements with those countries should be used, where appropriate, to raise concerns on trafficking.</en>
      <fr>Il convient, le cas échéant, de recourir aux clauses relatives aux droits de l'homme qui figurent dans les accords conclus par l'UE avec ces pays pour faire part de nos préoccupations à l'égard de la traite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13164" docOffset="89">
      <en>There is clear evidence in various regions of the globe that pressure from governments, international organisations and NGOs is starting to have an effect on attitudes towards trafficking.</en>
      <fr>On constate clairement, dans plusieurs régions du monde, <DiscourseConnective annotation_id="15051">que</DiscourseConnective> les pressions effectuées par les gouvernements, les organisations internationales <DiscourseConnective annotation_id="15137">et</DiscourseConnective> les ONG commencent <DiscourseConnective annotation_id="15159">à</DiscourseConnective> avoir un impact sur les attitudes adoptées face <DiscourseConnective annotation_id="15209">à</DiscourseConnective> ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13353" docOffset="90">
      <en>The EU has a responsibility to raise the profile, by all available means, of the continuing scandal of what amounts to modern-day slavery.</en>
      <fr>Il incombe à l'Union européenne de mettre <DiscourseConnective annotation_id="15266">en</DiscourseConnective> évidence, par tous les moyens possibles, ce scandale permanent, qui équivaut <DiscourseConnective annotation_id="15346">à</DiscourseConnective> un esclavage des temps modernes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13492" docOffset="91">
      <en>Europe needs to set an example <Alignment alignment="15412" annotation_id="13523">
          <DiscourseConnective annotation_id="13523" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is to insist on other parts of the world following its lead.</en>
      <fr>L'Europe doit donner l'exemple <Alignment alignment="13523" annotation_id="15412">
          <DiscourseConnective annotation_id="15412" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle veut insister pour que d'autres régions du monde la suivent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13590" docOffset="92">
      <en>I am not satisfied - and this was confirmed to me by the Commissioner's remarks - that EU Governments are serious about this issue.</en>
      <fr>J'estime - <DiscourseConnective annotation_id="15492">et</DiscourseConnective> ce point de vue a été confirmé par le commissaire dans ses remarques - <DiscourseConnective annotation_id="15566">que</DiscourseConnective> les gouvernements européens ne prennent pas ce problème au sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13722" docOffset="93">
      <en>That has to change, <Alignment alignment="12274" annotation_id="13742">
          <DiscourseConnective annotation_id="13742" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this report is a step in the right direction.</en>
      <fr>Il faut que cela change <Alignment alignment="13742" annotation_id="15662">
          <DiscourseConnective annotation_id="15662" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le présent rapport constitue un pas dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13792" id="325" name="Jean Lambert ">
    <ParallelChunk annotation_id="13792" docOffset="94">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Employment and Social Affairs. - Mr President, I too would like to thank the rapporteur for the excellent work she has done on this report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi, à mon tour, de remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="15803">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail réalisé dans le cadre du présent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13977" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="15870" annotation_id="13977">
          <DiscourseConnective annotation_id="13977" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been said, I drafted the opinion for the Committee on Employment, where we focused on those people who were effectively trafficked for labour purposes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13977" annotation_id="15870">
          <DiscourseConnective annotation_id="15870" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez entendu, j'ai élaboré l'avis rendu par la commission de l'emploi, qui a concentré son attention sur les personnes faisant <DiscourseConnective annotation_id="16010">effectivement</DiscourseConnective> l'objet d'un trafic <DiscourseConnective annotation_id="16044">dans le but de</DiscourseConnective> travailler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14136" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="16071" annotation_id="14136">
          <DiscourseConnective annotation_id="14136" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one of the things I welcome in this report is its recognition of the wide variety of reasons for people being trafficked.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14136" annotation_id="16071">
          <DiscourseConnective annotation_id="16071" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un des points que j'apprécie dans le rapport concerne le fait qu'il reconnaît l'existence d'un large éventail de raisons <DiscourseConnective annotation_id="16202">pour</DiscourseConnective> lesquelles les gens sont victimes de la traite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14266" docOffset="97">
      <en>My committee particularly welcomes the human rights-based approach of the integrated action plan, and recognises that this requires an emphasis, <Alignment alignment="16409" annotation_id="14411">
          <DiscourseConnective annotation_id="14411" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner said, on the forced labour or services, slavery and slavery-like outcomes of trafficking.</en>
      <fr>Ma commission se réjouit <DiscourseConnective annotation_id="16280">plus particulièrement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16302">du fait que</DiscourseConnective> l'approche et le plan d'action intégré se fondent sur les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="16390">et</DiscourseConnective> elle reconnaît, <Alignment alignment="14411" annotation_id="16409">
          <DiscourseConnective annotation_id="16409" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a déclaré le commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="16443">qu'</DiscourseConnective>il convient d'insister sur le travail <DiscourseConnective annotation_id="16484">et</DiscourseConnective> les services forcés, sur l'esclavage <DiscourseConnective annotation_id="16524">et</DiscourseConnective> les formes apparentées de servitude que la traite entraîne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14521" docOffset="98">
      <en>We have seen evidence of these slavery-like outcomes only too recently, in the shape of workers who have no choice of <Alignment alignment="16712" annotation_id="14639">
          <DiscourseConnective annotation_id="14639" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, where <Alignment alignment="16722" annotation_id="14651">
          <DiscourseConnective annotation_id="14651" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> how they work.</en>
      <fr>Il n'y a pas longtemps, nous avons assisté <DiscourseConnective annotation_id="16630">à</DiscourseConnective> ce type de servitude avec des personnes qui n'ont pas la possibilité de décider <Alignment alignment="14639" annotation_id="16712">
          <DiscourseConnective annotation_id="16712" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, où <Alignment alignment="14651" annotation_id="16722">
          <DiscourseConnective annotation_id="16722" sense="Expansion.Alternative">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment elles souhaitent travailler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14669" docOffset="99">
      <en>They have no rights.</en>
      <fr>Elles sont dépourvues de tout droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14690" docOffset="100">
      <en>Their accommodation is tied.</en>
      <fr>Elles logent là où elles travaillent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14719" docOffset="101">
      <en>They may find themselves beaten, deprived of any medical treatment, deprived of water in high temperatures, <Alignment alignment="16946" annotation_id="14827">
          <DiscourseConnective annotation_id="14827" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> sometimes, as was the case in Morecombe Bay in the UK, they are left to die.</en>
      <fr>Elles sont battues, privées de tout traitement médical, privées d'eau <DiscourseConnective annotation_id="16907">lorsque</DiscourseConnective> les températures sont élevées, <Alignment alignment="14827" annotation_id="16946">
          <DiscourseConnective annotation_id="16946" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> parfois, <DiscourseConnective annotation_id="16958">comme</DiscourseConnective> ce fut le cas <DiscourseConnective annotation_id="16978">à</DiscourseConnective> Morecombe Bay au Royaume-Uni, on les laisse mourir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14908" docOffset="102">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14908" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> looking at the causes, the committee <Alignment alignment="17109" annotation_id="14950">
          <DiscourseConnective annotation_id="14950" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> examined the issue of demand and considered that the demand for low-cost, undocumented and docile workers in the European Union contributes to the illegal trade of trafficking in human beings.</en>
      <fr>Dans le cadre de son analyse des causes de la traite, notre commission s'est <Alignment alignment="14950" annotation_id="17109">
          <DiscourseConnective annotation_id="17109" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> penchée sur la question de la demande <DiscourseConnective annotation_id="17157">et</DiscourseConnective> elle considère <DiscourseConnective annotation_id="17175">que</DiscourseConnective> la demande <DiscourseConnective annotation_id="17190">pour</DiscourseConnective> une main-d'œuvre bon marché, sans papiers <DiscourseConnective annotation_id="17237">et</DiscourseConnective> docile dans l'Union européenne contribue au commerce illicite des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15148" docOffset="103">
      <en>It believes that the existence of such a workforce may drive down costs <Alignment alignment="17404" annotation_id="15220">
          <DiscourseConnective annotation_id="15220" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this is at the expense of human dignity and an undermining of labour standards, health and safety measures and fair pay and of local and/or state income, through a failure to pay taxes and social contributions.</en>
      <fr>Elle estime <DiscourseConnective annotation_id="17333">que</DiscourseConnective> l'existence d'une telle main-d'œuvre peut faire baisser les coûts, <Alignment alignment="15220" annotation_id="17404">
          <DiscourseConnective annotation_id="17404" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela au détriment de la dignité humaine, <DiscourseConnective annotation_id="17450">et</DiscourseConnective> que ce phénomène compromet le respect des normes de travail et des mesures sanitaires et de sécurité, la garantie d'un salaire équitable et les revenus de l'État et des collectivités locales <DiscourseConnective annotation_id="17644">faute d'</DiscourseConnective>impôts <DiscourseConnective annotation_id="17659">et</DiscourseConnective> de cotisations sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15440" docOffset="104">
      <en>We welcome the view expressed in this report that we should be looking, <Alignment alignment="17760" annotation_id="15512">
          <DiscourseConnective annotation_id="15512" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the dubious employment agencies that apply both for EU nationals and third country nationals, <Alignment alignment="17915" annotation_id="15622">
          <DiscourseConnective annotation_id="15622" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which have become a front for these slavery-like outcomes.</en>
      <fr>Nous approuvons l'avis exprimé dans le rapport selon lequel il faudrait, <Alignment alignment="15512" annotation_id="17760">
          <DiscourseConnective annotation_id="17760" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, exercer un contrôle des agences de placement douteuses qui recrutent <DiscourseConnective annotation_id="17842">à</DiscourseConnective> la fois des ressortissants de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="17879">et</DiscourseConnective> des ressortissants de pays tiers <Alignment alignment="15622" annotation_id="17915">
          <DiscourseConnective annotation_id="17915" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui sont devenues des couvertures <DiscourseConnective annotation_id="17952">pour</DiscourseConnective> ces formes de servitude apparentées à de l'esclavage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15685" docOffset="105">
      <en>We believe that there is a need to apply existing labour law and to network the information from labour inspectorates to bring it within the sphere of police intelligence <DiscourseConnective annotation_id="15856" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we can stop or disrupt trafficking.</en>
      <fr>Il faut, selon nous, appliquer la législation du travail existante <DiscourseConnective annotation_id="18078">et</DiscourseConnective> mettre en réseaux les informations obtenues par les inspecteurs du travail afin de les transmettre aux services de police et d'arrêter <DiscourseConnective annotation_id="18216">ou</DiscourseConnective> de désorganiser ce trafic.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15900" docOffset="106">
      <en>We <Alignment alignment="18260" annotation_id="15903">
          <DiscourseConnective annotation_id="15903" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider training to be an important dimension of that for those inspectorates.</en>
      <fr>Nous estimons <Alignment alignment="15903" annotation_id="18260">
          <DiscourseConnective annotation_id="18260" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18270">qu'</DiscourseConnective>il convient d'améliorer la formation de ces inspecteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15988" docOffset="107">
      <en>We recognise the importance of good company practice where compliance is genuinely sought all the way down the line, <Alignment alignment="18482" annotation_id="16105">
          <DiscourseConnective annotation_id="16105" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <DiscourseConnective annotation_id="16112" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> recognise the valuable work of networks, trade unions and reputable companies in helping to prevent trafficking and deal with the victims.</en>
      <fr>Nous reconnaissons le fait qu'il est important que les entreprises adoptent de bonnes pratiques <DiscourseConnective annotation_id="18426">et</DiscourseConnective> garantissent un véritable respect de la législation, <Alignment alignment="16105" annotation_id="18482">
          <DiscourseConnective annotation_id="18482" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous reconnaissons le précieux travail effectué par les réseaux, les syndicats <DiscourseConnective annotation_id="18564">et</DiscourseConnective> les entreprises honorables <DiscourseConnective annotation_id="18594">pour</DiscourseConnective> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="18610">à</DiscourseConnective> empêcher la traite <DiscourseConnective annotation_id="18631">et</DiscourseConnective> à s'occuper des victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16256" docOffset="108">
      <en>On a personal note, I very much welcome the action the Commissioner has said he intends to take on the issue of temporary residence permits.</en>
      <fr>Sur le plan personnel, je me réjouis des mesures qu'entend prendre le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="18742">à propos</DiscourseConnective> des titres de séjour temporaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16397" docOffset="109">
      <en>I deeply regret the action of my own Member State, <Alignment alignment="18853" annotation_id="16448">
          <DiscourseConnective annotation_id="16448" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, which views victims, <Alignment alignment="18871" annotation_id="16482">
          <DiscourseConnective annotation_id="16482" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Coveney said, predominantly as illegal migrants rather than as victims.</en>
      <fr>Je regrette vivement l'attitude adoptée par mon propre État membre, <Alignment alignment="16448" annotation_id="18853">
          <DiscourseConnective annotation_id="18853" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, qui, <Alignment alignment="16482" annotation_id="18871">
          <DiscourseConnective annotation_id="18871" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a déclaré M. Coveney, considère les victimes <DiscourseConnective annotation_id="18924">comme</DiscourseConnective> des immigrés illégaux et non <DiscourseConnective annotation_id="18959">comme</DiscourseConnective> des victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16560" docOffset="110">
      <en>The police tell us that those who are deported are often retrafficked around and around in a vicious circle, rather than being seen as vulnerable individuals, or indeed as potential sources of information.</en>
      <fr>La police nous dit <DiscourseConnective annotation_id="18998">que</DiscourseConnective> les personnes expulsées se retrouvent souvent dans un nouveau trafic, car c'est un cercle vicieux, et ne sont pas considérées <DiscourseConnective annotation_id="19128">comme</DiscourseConnective> des individus vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="19160">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19163">comme</DiscourseConnective> des sources potentielles d'information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16766" docOffset="111">
      <en>I very much welcome what the Commissioner has said, and the report, and look forward to this being followed up with very strong action.</en>
      <fr>Je me réjouis vivement des propos tenus par le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="19268">ainsi</DiscourseConnective> que de la teneur du rapport, <DiscourseConnective annotation_id="19303">et</DiscourseConnective> j'attends avec impatience que des actions musclées s'ensuivent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16902" id="326" name="Maria Carlshamre ">
    <ParallelChunk annotation_id="16902" docOffset="112">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Women's Rights and Gender Equality. - This report is the result of enhanced cooperation, pursuant to Rule 47, between two committees, LIBE and FEMM.</en>
      <fr>Le présent rapport est le <DiscourseConnective annotation_id="19396">résultat</DiscourseConnective> d'une coopération renforcée, conformément <DiscourseConnective annotation_id="19447">à</DiscourseConnective> l'article 47 du règlement, entre deux commissions, LIBE <DiscourseConnective annotation_id="19505">et</DiscourseConnective> FEMM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17096" docOffset="113">
      <en>I am <Alignment alignment="83451" annotation_id="17101">
          <DiscourseConnective annotation_id="17101" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> partly responsible for this report, specifically the parts dealing with trafficking of women and girls for sexual exploitation.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="17101" annotation_id="19519">
          <DiscourseConnective annotation_id="19519" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> été chargée en partie de l'élaboration du présent rapport, <DiscourseConnective annotation_id="19593">en particulier</DiscourseConnective> les chapitres relatifs <DiscourseConnective annotation_id="19631">à</DiscourseConnective> la traite des femmes <DiscourseConnective annotation_id="19654">et</DiscourseConnective> des jeunes filles <DiscourseConnective annotation_id="19675">à</DiscourseConnective> des fins d'exploitation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17239" docOffset="114">
      <en>Seventeen years: that is the age of the typical victim of trafficking in Europe.</en>
      <fr>Dix-sept ans: voilà l'âge de la victime type de la traite <DiscourseConnective annotation_id="19769">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17320" docOffset="115">
      <en>She is a young girl ending up in a brothel or in a so-called escort service in Germany, Austria or the Netherlands.</en>
      <fr>C'est une jeune fille qui se retrouve dans un bordel <DiscourseConnective annotation_id="19833">ou</DiscourseConnective> dans un service d'hôtesses, comme on les appelle <DiscourseConnective annotation_id="19885">en</DiscourseConnective> Allemagne, en Autriche <DiscourseConnective annotation_id="19911">ou</DiscourseConnective> aux Pays-Bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17436" docOffset="116">
      <en>Seventeen years: that is the same length of time that this Parliament has been debating and producing papers on the issue of trafficking.</en>
      <fr>Dix-sept ans: c'est <DiscourseConnective annotation_id="19948">aussi</DiscourseConnective> le nombre d'années passées par l'Assemblée à débattre du problème de la traite des êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="20051">et</DiscourseConnective> à rédiger des documents <DiscourseConnective annotation_id="20078">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17574" docOffset="117">
      <en>People say that we should stick to what we have been doing in this Parliament until now. <Alignment alignment="20180" annotation_id="17663">
          <DiscourseConnective annotation_id="17663" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say we have to stop the wishful thinking and the empty talk and resolutions and start dealing with this issue in a practical way.</en>
      <fr>On entend <DiscourseConnective annotation_id="20100">dire que</DiscourseConnective> nous devons nous en tenir <DiscourseConnective annotation_id="20135">à</DiscourseConnective> ce que l'Assemblée a fait <DiscourseConnective annotation_id="20163">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, <Alignment alignment="17663" annotation_id="20180">
          <DiscourseConnective annotation_id="20180" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est temps d'arrêter de prendre nos rêves pour la réalité, de faire des discours creux <DiscourseConnective annotation_id="20274">et</DiscourseConnective> de rédiger des résolutions vides de sens; nous devons nous attaquer <DiscourseConnective annotation_id="20345">à</DiscourseConnective> ce problème de manière concrète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17799" docOffset="118">
      <en>First, we have to identify the enemy.</en>
      <fr>En premier lieu, il nous faut identifier l'ennemi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17837" docOffset="119">
      <en>It is organised crime.</en>
      <fr>C'est la criminalité organisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17860" docOffset="120">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="17860" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective> we have been talking, they have changed their agenda from weapons and drugs to the more profitable buying and selling of human beings for the sex industry.</en>
      <fr>Depuis que nous en parlons, ceux qui sont impliqués dans ce système ont changé leur fusil d'épaule et sont passés des armes <DiscourseConnective annotation_id="20587">et</DiscourseConnective> de la drogue <DiscourseConnective annotation_id="20603">à</DiscourseConnective> une activité plus lucrative: l'achat <DiscourseConnective annotation_id="20642">et</DiscourseConnective> la vente d'êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="20670">pour</DiscourseConnective> l'industrie du sexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18022" docOffset="121">
      <en>We are talking commodities. We are talking merchandise.</en>
      <fr>Il est question de biens de consommation, de marchandises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18078" docOffset="122">
      <en>We are talking regular markets where naked young girls are sold to the highest bidder.</en>
      <fr>Ce sont des marchés réguliers dans lesquels de jeunes filles sont vendues au plus offrant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18165" docOffset="123">
      <en>We are talking about girls who are sold at the age of 17 <Alignment alignment="20907" annotation_id="18222">
          <DiscourseConnective annotation_id="18222" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the age of 20 are worthless and thrown aside.</en>
      <fr>Ce sont des jeunes filles qui sont vendues <DiscourseConnective annotation_id="20889">à</DiscourseConnective> l'âge de 17 ans <Alignment alignment="8668" annotation_id="20907">
          <DiscourseConnective annotation_id="20907" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, <DiscourseConnective annotation_id="20915">à</DiscourseConnective> l'âge de 20 ans, ne valent plus rien <DiscourseConnective annotation_id="20954">et</DiscourseConnective> dont on se débarrasse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18275" docOffset="124">
      <en>I have met them and listened to unbelievable horrors of being raped 14 times a day.</en>
      <fr>Je les ai rencontrées <DiscourseConnective annotation_id="21002">et</DiscourseConnective> j'ai entendu des histoires horribles et incroyables: être violées 14 fois par jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18359" docOffset="125">
      <en>Do we want to end this, <Alignment alignment="21126" annotation_id="18383">
          <DiscourseConnective annotation_id="18383" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> do we just want to go on talking?</en>
      <fr>Avons-nous la volonté d'y mettre fin <Alignment alignment="18383" annotation_id="21126">
          <DiscourseConnective annotation_id="21126" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> préférons-nous continuer <DiscourseConnective annotation_id="21154">à en</DiscourseConnective> parler?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18420" docOffset="126">
      <en>This organised crime industry feeds on the demands of ordinary men who believe they have a right to buy the body of a young girl as cheaply as possible.</en>
      <fr>Cette criminalité organisée est alimentée par les demandes d'hommes ordinaires, qui estiment avoir le droit d'acheter le corps d'une jeune fille au prix le plus bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18573" docOffset="127">
      <en>Some people say trafficking in women and girls for sexual exploitation is already a crime, <Alignment alignment="21457" annotation_id="18664">
          <DiscourseConnective annotation_id="18664" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> prostitution is merely a matter of consenting adults making a business transaction. <Alignment alignment="21549" annotation_id="18754">
          <DiscourseConnective annotation_id="18754" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> more than 90% of the girls in the sex industry in Germany, Austria and the Netherlands, where prostitution is legal, are from abroad.</en>
      <fr>D'aucuns déclarent que la traite des femmes <DiscourseConnective annotation_id="21377">et</DiscourseConnective> des jeunes filles <DiscourseConnective annotation_id="21398">à</DiscourseConnective> des fins d'exploitation sexuelle constitue <DiscourseConnective annotation_id="21443">déjà</DiscourseConnective> un délit <Alignment alignment="18664" annotation_id="21457">
          <DiscourseConnective annotation_id="21457" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la prostitution résulte d'un simple contrat commercial entre adultes consentants, <Alignment alignment="18754" annotation_id="21549">
          <DiscourseConnective annotation_id="21549" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus de 90% des jeunes filles qui travaillent dans l'industrie du sexe <DiscourseConnective annotation_id="21625">en</DiscourseConnective> Allemagne, en Autriche <DiscourseConnective annotation_id="21651">et</DiscourseConnective> aux Pays-Bas, où la prostitution est légale, viennent de l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18892" docOffset="128">
      <en>How can you know that this girl is doing it of her own free will?</en>
      <fr>Comment peut-on savoir <DiscourseConnective annotation_id="21746">si</DiscourseConnective> cette jeune fille effectue ce travail de son plein gré?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18958" docOffset="129">
      <en>How can you be sure she is not smiling only <Alignment alignment="21868" annotation_id="19002">
          <DiscourseConnective annotation_id="19002" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> she knows someone will threaten her family back home <DiscourseConnective annotation_id="19063" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> she does not comply?</en>
      <fr>Comment savez-vous que si elle ne sourit pas, c'est uniquement <Alignment alignment="19002" annotation_id="21868">
          <DiscourseConnective annotation_id="21868" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle sait que si elle ne s'exécute pas, quelqu'un menacera sa famille dans son pays d'origine?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19087" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="21972" annotation_id="19087">
          <DiscourseConnective annotation_id="19087" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you see this as just another job, how come you would not want your daughter to do it?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11349" annotation_id="21972">
          <DiscourseConnective annotation_id="21972" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous considérez qu'il s'agit là d'un boulot <DiscourseConnective annotation_id="22019">comme</DiscourseConnective> un autre, pourquoi ne voulez-vous pas que votre propre fille le fasse?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19176" docOffset="131">
      <en>Or your own wife?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22096">Ou</DiscourseConnective> votre propre épouse?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19194" docOffset="132">
      <en>The demand from men to buy sex is <DiscourseConnective annotation_id="19228" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a driving force in the trafficking business.</en>
      <fr>La demande des hommes qui veulent acheter du sexe est un élément moteur dans la traite des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19278" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="22226" annotation_id="19278">
          <DiscourseConnective annotation_id="19278" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you agree with me that we need to really do something about trafficking, please join me in voting against Amendments 23, 24 and 25 tomorrow.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19278" annotation_id="22226">
          <DiscourseConnective annotation_id="22226" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous estimez <DiscourseConnective annotation_id="22242">comme</DiscourseConnective> moi <DiscourseConnective annotation_id="22252">qu'</DiscourseConnective>il y a lieu de s'attaquer <DiscourseConnective annotation_id="22281">à</DiscourseConnective> ce trafic, votez, vous aussi, demain contre les amendements 23, 24 <DiscourseConnective annotation_id="22350">et</DiscourseConnective> 25.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19422" docOffset="134">
      <en>Commissioner Frattini, I am very grateful for your work, <Alignment alignment="22424" annotation_id="19479">
          <DiscourseConnective annotation_id="19479" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are still awaiting the study on how the laws on prostitution in Europe affect the number of trafficking victims.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire Frattini, vous faites du très bon travail, <Alignment alignment="19479" annotation_id="22424">
          <DiscourseConnective annotation_id="22424" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous attendons toujours l'étude montrant la manière dont la législation sur la prostitution <DiscourseConnective annotation_id="22521">en</DiscourseConnective> Europe a une incidence sur le nombre de victimes de cette traite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19599" docOffset="135">
      <en>That is needed <Alignment alignment="22617" annotation_id="19614">
          <DiscourseConnective annotation_id="19614" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to find the best practice.</en>
      <fr>Cette étude est nécessaire <Alignment alignment="19614" annotation_id="22617">
          <DiscourseConnective annotation_id="22617" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons connaître les meilleures pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19651" id="327" name="Carlos Coelho">
    <ParallelChunk annotation_id="19651" docOffset="136">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (PT) Trafficking in human beings is a modern version of slavery.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (PT) La traite des êtres humains est une version moderne de l'esclavage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19749" docOffset="137">
      <en>It is not a recent phenomenon.</en>
      <fr>Ce phénomène ne date pas d'hier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19780" docOffset="138">
      <en>It has been growing in recent years and has reached alarming levels.</en>
      <fr>Il a pris de l'ampleur ces dernières années <DiscourseConnective annotation_id="22846">et</DiscourseConnective> a atteint un niveau alarmant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19849" docOffset="139">
      <en>The International Labour Organisation estimates, <Alignment alignment="22928" annotation_id="19898">
          <DiscourseConnective annotation_id="19898" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that there are some 2.5 million people in forced labour throughout the world.</en>
      <fr>L'Organisation internationale du travail estime, <Alignment alignment="19898" annotation_id="22928">
          <DiscourseConnective annotation_id="22928" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="22941">qu'</DiscourseConnective>environ 2,5 millions de personnes dans le monde sont victimes du travail forcé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19989" docOffset="140">
      <en>This is already the third most lucrative form of trafficking, after drugs and arms.</en>
      <fr>La traite des êtres humains figure parmi les activités les plus lucratives de la criminalité organisée, se classant troisième <DiscourseConnective annotation_id="23150">après</DiscourseConnective> le trafic de drogues <DiscourseConnective annotation_id="23177">et</DiscourseConnective> d'armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20073" docOffset="141">
      <en>It manifests itself in the form of sexual exploitation, <Alignment alignment="23242" annotation_id="20129">
          <DiscourseConnective annotation_id="20129" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> previous speakers have mentioned, as well as abusive working conditions, forced domestic labour, illegal adoption, forced begging and the sale of organs.</en>
      <fr>Elle se pratique <DiscourseConnective annotation_id="23206">à</DiscourseConnective> des fins d'exploitation sexuelle, <Alignment alignment="20129" annotation_id="23242">
          <DiscourseConnective annotation_id="23242" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont dit d'autres orateurs, d'exploitation par le travail, de servitude domestique forcée, d'adoption illégale, de mendicité forcée <DiscourseConnective annotation_id="23381">et</DiscourseConnective> de vente d'organes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20286" docOffset="142">
      <en>Fighting the trafficking in human beings is <Alignment alignment="23453" annotation_id="20330">
          <DiscourseConnective annotation_id="20330" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the major priorities at both Community and international level.</en>
      <fr>La lutte contre le trafic des êtres humains fait <Alignment alignment="20330" annotation_id="23453">
          <DiscourseConnective annotation_id="23453" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> partie des priorités majeures au niveau communautaire <DiscourseConnective annotation_id="23512">et</DiscourseConnective> international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20411" docOffset="143">
      <en>The Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats wishes to commend Mrs Bauer on her excellent report.</en>
      <fr>Le groupe du parti populaire européen (démocrates chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="23591">et</DiscourseConnective> démocrates européens tient <DiscourseConnective annotation_id="23621">à</DiscourseConnective> féliciter Mme Bauer <DiscourseConnective annotation_id="23643">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20550" docOffset="144">
      <en>We agree that there needs to be a coherent European policy on fighting the trafficking in human beings effectively, one that covers all aspects of the issue, including questions relating to countries of origin, transit and destination, people who recruit and exploit and other middlemen, customers and beneficiaries.</en>
      <fr>Nous sommes d'accord sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="23704">qu'</DiscourseConnective>il faille instaurer une politique européenne cohérente <DiscourseConnective annotation_id="23762">pour</DiscourseConnective> lutter efficacement contre la traite des êtres humains, une politique qui couvre tous les aspects de la question, y compris les questions relatives aux pays d'origine, de transit <DiscourseConnective annotation_id="23946">et</DiscourseConnective> de destination, aux personnes qui recrutent <DiscourseConnective annotation_id="23993">et</DiscourseConnective> exploitent <DiscourseConnective annotation_id="24007">et</DiscourseConnective> autres intermédiaires, clients <DiscourseConnective annotation_id="24041">et</DiscourseConnective> bénéficiaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20867" docOffset="145">
      <en>Victims and witnesses must be protected, <Alignment alignment="24110" annotation_id="20908">
          <DiscourseConnective annotation_id="20908" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> prevention strategies must be put forward.</en>
      <fr>Les victimes <DiscourseConnective annotation_id="24072">et</DiscourseConnective> les témoins doivent être protégés, <Alignment alignment="20908" annotation_id="24110">
          <DiscourseConnective annotation_id="24110" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut proposer des stratégies de prévention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20955" docOffset="146">
      <en>Trafficking in human beings is unacceptable <Alignment alignment="24205" annotation_id="20999">
          <DiscourseConnective annotation_id="20999" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> legal loopholes must not be allowed to facilitate it.</en>
      <fr>La traite des êtres humains est inacceptable <Alignment alignment="20999" annotation_id="24205">
          <DiscourseConnective annotation_id="24205" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> on ne peut admettre aucune lacune juridique qui la facilite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21057" docOffset="147">
      <en>The law needs to be clear and far-reaching, and must be implemented and correctly enforced by all Member States.</en>
      <fr>La législation doit être claire <DiscourseConnective annotation_id="24301">et</DiscourseConnective> être d'une grande portée <DiscourseConnective annotation_id="24329">et</DiscourseConnective> doit être appliquée <DiscourseConnective annotation_id="24352">et</DiscourseConnective> respectée correctement par tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21170" docOffset="148">
      <en>There needs to be a legal platform acting as a basis for stepping up international cooperation, <Alignment alignment="24516" annotation_id="21266">
          <DiscourseConnective annotation_id="21266" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am appalled that it has taken such a long time to ratify and implement various international instruments, such as UN conventions.</en>
      <fr>Il faut qu'il y ait une plate-forme juridique servant de base <DiscourseConnective annotation_id="24468">pour</DiscourseConnective> intensifier la coopération internationale. <Alignment alignment="21266" annotation_id="24516">
          <DiscourseConnective annotation_id="24516" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je trouve scandaleux <DiscourseConnective annotation_id="24540">que</DiscourseConnective> la ratification <DiscourseConnective annotation_id="24560">et</DiscourseConnective> l'application des divers instruments internationaux, tels <DiscourseConnective annotation_id="24621">que</DiscourseConnective> les conventions des Nations unies, aient pris <DiscourseConnective annotation_id="24671">autant</DiscourseConnective> de temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21402" docOffset="149">
      <en>I would call on the Member States that have yet to do so to take the necessary measures at the earliest opportunity.</en>
      <fr>J'inviterais instamment les États membres qui ne l'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="24747">encore</DiscourseConnective> fait de prendre sans attendre les mesures nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21519" docOffset="150">
      <en>In this connection, let me commend Mr Frattini for his remarks in the Chamber today regarding penalising those Member States that are late in adopting the transposed Community directives.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24809">À cet égard</DiscourseConnective>, permettez-moi de féliciter M. Frattini <DiscourseConnective annotation_id="24861">pour</DiscourseConnective> ses propos d'aujourd'hui en ce qui concerne la prise de sanctions contre les États membres qui tardent <DiscourseConnective annotation_id="24969">à</DiscourseConnective> transposer les directives communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21707" id="328" name="Inger Segelström">
    <ParallelChunk annotation_id="21707" docOffset="151">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (SV) Mr President, Commissioner Frattini, fellow Members, ladies and gentlemen, I want to begin by thanking Mrs Bauer for her sterling report and the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs for its constructive cooperation and for its enhanced cooperation with the Committee on Women's Rights and Gender Equality.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (SV) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25116">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi de remercier, <DiscourseConnective annotation_id="25158">pour commencer</DiscourseConnective>, Mme Bauer <DiscourseConnective annotation_id="25184">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport <DiscourseConnective annotation_id="25211">et</DiscourseConnective> la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="25264">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures <DiscourseConnective annotation_id="25292">pour</DiscourseConnective> sa coopération constructive <DiscourseConnective annotation_id="25325">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25328">pour</DiscourseConnective> sa coopération renforcée avec la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="25400">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22066" docOffset="152">
      <en>I <Alignment alignment="25437" annotation_id="22068">
          <DiscourseConnective annotation_id="22068" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to thank Commissioner Frattini.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="22068" annotation_id="25437">
          <DiscourseConnective annotation_id="25437" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25443">à</DiscourseConnective> remercier le commissaire Frattini.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22110" docOffset="153">
      <en>During the two and a half years that I have sat in the European Parliament, the issue of trafficking in human beings has assumed a prominent place on the political agenda, not only in the European Parliament but also in the Member States and among Europeans.</en>
      <fr>Cela fait deux ans <DiscourseConnective annotation_id="25499">et</DiscourseConnective> demi <DiscourseConnective annotation_id="25507">que</DiscourseConnective> je siège au Parlement européen et la question de la traite des êtres humains occupe une place saillante dans l'ordre du jour politique, <DiscourseConnective annotation_id="25647">non seulement</DiscourseConnective> au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="25683">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25688">également</DiscourseConnective> dans les États membres <DiscourseConnective annotation_id="25721">et</DiscourseConnective> parmi les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22369" docOffset="154">
      <en>That is a good beginning.</en>
      <fr>C'est un bon début.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22395" docOffset="155">
      <en>I am very pleased that we are united in condemning people trafficking, <Alignment alignment="25879" annotation_id="22466">
          <DiscourseConnective annotation_id="22466" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were in condemning it in the context of the football World Cup.</en>
      <fr>Je suis ravie de voir <DiscourseConnective annotation_id="25796">que</DiscourseConnective> nous sommes autant unis aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="25836">pour</DiscourseConnective> condamner la traite des êtres humains <Alignment alignment="22466" annotation_id="25879">
          <DiscourseConnective annotation_id="25879" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'étions <DiscourseConnective annotation_id="25897">au moment de</DiscourseConnective> la coupe du monde de football.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22536" docOffset="156">
      <en>I welcome the fact that we are now <DiscourseConnective annotation_id="22571" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> including other aspects of people trafficking <Alignment alignment="26040" annotation_id="22622">
          <DiscourseConnective annotation_id="22622" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we are agreed that what we are talking about in this case is a modern slave trade, at least 80% of whose victims are women and children.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="25956">du fait que</DiscourseConnective> nous incluons à présent d'autres aspects de la traite des êtres humains <Alignment alignment="22622" annotation_id="26040">
          <DiscourseConnective annotation_id="26040" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26043">que</DiscourseConnective> nous sommes d'accord sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="26080">que</DiscourseConnective> nous parlons <DiscourseConnective annotation_id="26097">dans ce cas</DiscourseConnective> d'une forme d'esclavage moderne; <DiscourseConnective annotation_id="26142">au moins</DiscourseConnective> 80% des victimes sont des femmes <DiscourseConnective annotation_id="26184">et</DiscourseConnective> des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22768" docOffset="157">
      <en>What worries me is the lack of analysis of what happens to the women and children <Alignment alignment="26288" annotation_id="22850">
          <DiscourseConnective annotation_id="22850" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have actually reached the EU.</en>
      <fr>Ce qui m'inquiète, c'est le manque d'analyse de ce qui arrive aux femmes <DiscourseConnective annotation_id="26273">et</DiscourseConnective> aux enfants <Alignment alignment="22850" annotation_id="26288">
          <DiscourseConnective annotation_id="26288" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">une fois qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils se trouvent <DiscourseConnective annotation_id="26316">effectivement</DiscourseConnective> dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22890" docOffset="158">
      <en>It does not help to be outraged by cross-border trafficking <Alignment alignment="26409" annotation_id="22950">
          <DiscourseConnective annotation_id="22950" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> one does not see, or does not want to talk about, what happens subsequently in the EU.</en>
      <fr>Cela ne sert à rien d'être scandalisé par le trafic transfrontalier <Alignment alignment="22950" annotation_id="26409">
          <DiscourseConnective annotation_id="26409" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on ne voit pas ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="26445">ensuite</DiscourseConnective> dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="26463">ou</DiscourseConnective> si l'on ne veut pas en parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23040" docOffset="159">
      <en>Those who purchase sexual services buy women and children indiscriminately in an equally indiscriminate EU market.</en>
      <fr>Ceux qui paient des services sexuels achètent indifféremment des femmes <DiscourseConnective annotation_id="26569">et</DiscourseConnective> des enfants sur un marché européen tout <DiscourseConnective annotation_id="26612">aussi</DiscourseConnective> indifférent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23155" docOffset="160">
      <en>Whenever I have met trafficked women, they have said that they have been bought <Alignment alignment="26721" annotation_id="23235">
          <DiscourseConnective annotation_id="23235" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they have been sold into prostitution and marketed to clients in a great many EU countries day in, day out, all year round.</en>
      <fr>Toutes les femmes victimes de traite que je rencontre déclarent <DiscourseConnective annotation_id="26695">qu'</DiscourseConnective>elles ont été achetées <Alignment alignment="23235" annotation_id="26721">
          <DiscourseConnective annotation_id="26721" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vendues <DiscourseConnective annotation_id="26732">à</DiscourseConnective> des fins de prostitution <DiscourseConnective annotation_id="26759">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26762">à</DiscourseConnective> des clients dans un nombre très important de pays de l'UE, jour après jour, tout au long de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23368" docOffset="161">
      <en>This has been possible <Alignment alignment="26894" annotation_id="23391">
          <DiscourseConnective annotation_id="23391" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we, here in the EU, still do not dare to talk about those women and children who are here right now.</en>
      <fr>Ces pratiques sont possibles <Alignment alignment="15833" annotation_id="26894">
          <DiscourseConnective annotation_id="26894" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ici, dans l'UE, nous n'osons toujours pas parler des femmes <DiscourseConnective annotation_id="26963">et</DiscourseConnective> des enfants qui se trouvent ici chez nous en ce moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23500" docOffset="162">
      <en>It is time to change attitudes.</en>
      <fr>Il est temps de changer d'attitude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23532" docOffset="163">
      <en>The next step is for us to obtain more knowledge.</en>
      <fr>La prochaine étape consiste <DiscourseConnective annotation_id="27086">à</DiscourseConnective> nous informer davantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23582" docOffset="164">
      <en>The fact that 50% of those sold into prostitution are children is scandalous.</en>
      <fr>Il est scandaleux de voir <DiscourseConnective annotation_id="27139">que</DiscourseConnective> 50% des personnes vendues <DiscourseConnective annotation_id="27169">à</DiscourseConnective> des fins de prostitution soient des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23660" docOffset="165">
      <en>We should be ashamed of ourselves every day for not doing more, <Alignment alignment="27279" annotation_id="23724">
          <DiscourseConnective annotation_id="23724" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we in the EU have a responsibility for children's rights.</en>
      <fr>Nous devrions avoir honte tous les jours de ne pas faire plus, <Alignment alignment="23724" annotation_id="27279">
          <DiscourseConnective annotation_id="27279" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans l'UE, nous avons une responsabilité vis-à-vis des droits des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23790" docOffset="166">
      <en>I am proud to tell you that we in the Socialist Group in the European Parliament are agreed as to how we want to move forward.</en>
      <fr>Je suis fière de vous <DiscourseConnective annotation_id="27380">dire que</DiscourseConnective> les membres du groupe socialiste au Parlement européen sont d'accord sur la manière de faire avancer les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23917" docOffset="167">
      <en>We wish to set targets, carry out studies and become better informed.</en>
      <fr>Nous voulons fixer des objectifs, effectuer des études <DiscourseConnective annotation_id="27557">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27560">mieux</DiscourseConnective> nous informer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23987" docOffset="168">
      <en>We shall <DiscourseConnective annotation_id="23996" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> perhaps be able to agree on what is required in the short and long terms.</en>
      <fr>Nous serons peut-être alors en mesure de nous mettre d'accord sur ce qu'il est nécessaire de faire <DiscourseConnective annotation_id="27680">à</DiscourseConnective> court <DiscourseConnective annotation_id="27688">et</DiscourseConnective> à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24075" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="27705" annotation_id="24075">
          <DiscourseConnective annotation_id="24075" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you other political groups want to know what we are doing, I can tell you that we are preparing the way for a debate on various possible ways of putting an end to people trafficking in Member States, <Alignment alignment="27992" annotation_id="24278">
          <DiscourseConnective annotation_id="24278" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> through the legalisation of prostitution or, as in Sweden, through a law prohibiting the purchase of sexual services.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24075" annotation_id="27705">
          <DiscourseConnective annotation_id="27705" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous, qui faites parti des autres groupes politiques, voulez savoir ce que nous faisons, je peux vous <DiscourseConnective annotation_id="27810">dire que</DiscourseConnective> nous sommes en train de préparer le terrain <DiscourseConnective annotation_id="27863">pour</DiscourseConnective> organiser un débat sur les divers moyens possibles de mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="27938">à</DiscourseConnective> la traite des êtres humains dans les États membres, <Alignment alignment="24278" annotation_id="27992">
          <DiscourseConnective annotation_id="27992" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> en légalisant la prostitution <DiscourseConnective annotation_id="28034">ou</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="28038">comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28044">en</DiscourseConnective> Suède, <DiscourseConnective annotation_id="28054">en</DiscourseConnective> interdisant l'achat de services sexuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24408" docOffset="170">
      <en>Why is the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats afraid of university studies?</en>
      <fr>Pourquoi le groupe du parti populaire européen (démocrates chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="28168">et</DiscourseConnective> démocrates européens a-t-il peur des études réalisées dans des universités?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24531" docOffset="171">
      <en>That is something I should like to know.</en>
      <fr>J'aimerais bien le savoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24572" docOffset="172">
      <en>Merely to be opposed to people trafficking this evening is simply to say that we in the European Parliament are concerned about the matter.</en>
      <fr>Exprimer <DiscourseConnective annotation_id="28283">simplement</DiscourseConnective> son opposition <DiscourseConnective annotation_id="28309">à</DiscourseConnective> la traite des êtres humains ce soir revient <DiscourseConnective annotation_id="28355">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28357">dire que</DiscourseConnective> nous, les députés européens, sommes juste préoccupés par cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24712" docOffset="173">
      <en>We are, <Alignment alignment="28439" annotation_id="24720">
          <DiscourseConnective annotation_id="24720" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, putting our heads, ostrich-like, in the sand and not assuming responsibility for what is happening to all those women and children who are being exploited here and now.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24720" annotation_id="28439">
          <DiscourseConnective annotation_id="28439" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous pratiquons la politique de l'autruche <DiscourseConnective annotation_id="28486">et</DiscourseConnective> nous n'assumons pas la responsabilité de ce qui arrive <DiscourseConnective annotation_id="28544">à</DiscourseConnective> toutes ces femmes <DiscourseConnective annotation_id="28564">et</DiscourseConnective> à tous ces enfants exploités ici <DiscourseConnective annotation_id="28600">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28603">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24898" docOffset="174">
      <en>Many people say that we in the EU do little but talk <DiscourseConnective annotation_id="24951" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we should be setting practical targets.</en>
      <fr>De nombreuses personnes disent <DiscourseConnective annotation_id="28646">qu'</DiscourseConnective>au lieu d'agir <DiscourseConnective annotation_id="28664">et</DiscourseConnective> de fixer des objectifs concrets, l'UE parle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24996" docOffset="175">
      <en>The PSE Group and I <DiscourseConnective annotation_id="25016" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> want us to set the EU a target whereby it is to halve the number of people exposed to people trafficking within ten years.</en>
      <fr>Le groupe PSE <DiscourseConnective annotation_id="28726">et</DiscourseConnective> moi-même voulons fixer un objectif <DiscourseConnective annotation_id="28764">pour</DiscourseConnective> l'UE, à savoir réduire de moitié le nombre de personnes victimes de la traite des êtres humains d'ici à 10 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25149" docOffset="176">
      <en>The PSE Group <Alignment alignment="28881" annotation_id="25163">
          <DiscourseConnective annotation_id="25163" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> supports Amendments 1 to 22 and recital P. We shall abstain in the vote on recital O <Alignment alignment="29011" annotation_id="25253">
          <DiscourseConnective annotation_id="25253" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not adopting a position either in favour of, or against, an individual investigation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25163" annotation_id="28881">
          <DiscourseConnective annotation_id="28881" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le groupe PSE soutient les amendements 1 <DiscourseConnective annotation_id="28931">à</DiscourseConnective> 22 <DiscourseConnective annotation_id="28936">et</DiscourseConnective> le considérant P. Nous nous abstiendrons lors du vote du considérant O, <Alignment alignment="25253" annotation_id="29011">
          <DiscourseConnective annotation_id="29011" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'adoptons pas de position <DiscourseConnective annotation_id="29053">en</DiscourseConnective> faveur <DiscourseConnective annotation_id="29063">ou</DiscourseConnective> en défaveur d'une enquête particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25354" docOffset="177">
      <en>On Amendment 25, we shall each vote in our own way.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29106">Pour</DiscourseConnective> ce qui est l'amendement 25, chacun votera comme il l'entend.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25406" docOffset="178">
      <en>I shall vote in favour of paragraph 1(al) and against Amendment 25, and this on the basis of my political experience of the view taken of the sex trade and prostitution in Sweden.</en>
      <fr>Je voterai <DiscourseConnective annotation_id="29183">en</DiscourseConnective> faveur du paragraphe 1, point a), <DiscourseConnective annotation_id="29220">et</DiscourseConnective> contre l'amendement 25, <DiscourseConnective annotation_id="29247">à</DiscourseConnective> la lumière de mon expérience politique par rapport à l'attitude vis-à-vis du commerce de services sexuels <DiscourseConnective annotation_id="29355">et</DiscourseConnective> de la prostitution <DiscourseConnective annotation_id="29377">en</DiscourseConnective> Suède.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25586" docOffset="179">
      <en>What is most important now is to pursue the 50% reduction in people trafficking and to implement the planned investigation in the EU in 2007.</en>
      <fr>Le plus important aujourd'hui est de tendre vers l'objectif de réduire de moitié la traite des êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="29496">et</DiscourseConnective> de mener l'enquête prévue dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="29535">en</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25728" docOffset="180">
      <en>I want to thank all my fellow citizens for this debate.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="29553">à</DiscourseConnective> remercier tous mes compatriotes <DiscourseConnective annotation_id="29587">pour</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25784" docOffset="181">
      <en>I <Alignment alignment="29611" annotation_id="25786">
          <DiscourseConnective annotation_id="25786" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to thank all those who have participated in the debate here in the House, together with the President and Commissioner Frattini.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="25786" annotation_id="29611">
          <DiscourseConnective annotation_id="29611" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29617">à</DiscourseConnective> remercier toutes les personnes qui ont pris part au débat ici <DiscourseConnective annotation_id="29681">à</DiscourseConnective> l'Assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="29696">ainsi</DiscourseConnective> que le président <DiscourseConnective annotation_id="29719">et</DiscourseConnective> le commissaire Frattini.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25925" id="329" name="Margrete Auken">
    <ParallelChunk annotation_id="25925" docOffset="182">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DA) Mr President, I thought I would give a different speech to the one I have written down, as much of what I wanted to say has been said.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (DA) Monsieur le Président, j'ai pensé faire un discours différent de celui que j'avais écrit, tant ce qui a été dit par mes collègues rejoint ce que je voulais dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26101" docOffset="183">
      <en>This is a good debate in which it is important for us to underline the fact that the issue in question is one that must be dealt with, both through the ratification of conventions and through work on the great social inequalities.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="29951">s'</DiscourseConnective>agit d'un bon débat, <DiscourseConnective annotation_id="29974">et</DiscourseConnective> il est important de souligner <DiscourseConnective annotation_id="30007">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30011">qu'</DiscourseConnective>agir dans le domaine soulevé implique de ratifier les conventions <DiscourseConnective annotation_id="30080">et</DiscourseConnective> de combattre les grandes inégalités sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26332" docOffset="184">
      <en>Let me state, then, that getting conventions ratified is not enough. They <Alignment alignment="30220" annotation_id="26406">
          <DiscourseConnective annotation_id="26406" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to be complied with.</en>
      <fr>Permettez-moi de dire <DiscourseConnective annotation_id="30151">alors qu'</DiscourseConnective>il n'est pas suffisant de ratifier des conventions; il faut <Alignment alignment="9910" annotation_id="30220">
          <DiscourseConnective annotation_id="30220" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'y conformer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26437" docOffset="185">
      <en>I am in a position to say that, in a country like Denmark alone, all too few resources are set aside for combating the sex trade.</en>
      <fr>Je suis <DiscourseConnective annotation_id="30249">en</DiscourseConnective> mesure de <DiscourseConnective annotation_id="30262">dire que</DiscourseConnective> dans un pays tel que le Danemark, <DiscourseConnective annotation_id="30305">par exemple</DiscourseConnective>, trop peu de ressources sont réservées <DiscourseConnective annotation_id="30356">à</DiscourseConnective> la lutte contre la traite à des fins sexuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26567" docOffset="186">
      <en>There is not enough investigation, <Alignment alignment="30449" annotation_id="26602">
          <DiscourseConnective annotation_id="26602" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> those women who are the victims of the trade have no more than 30 days <DiscourseConnective annotation_id="26677" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> they are kicked out of the country. There is sufficient time neither for them to get the help they need nor for anything to be done about the problem.</en>
      <fr>Les enquêtes ne sont pas assez nombreuses, <Alignment alignment="17935" annotation_id="30449">
          <DiscourseConnective annotation_id="30449" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les femmes victimes sont chassées du pays après 30 jours seulement, ce qui ne leur laisse pas <DiscourseConnective annotation_id="30546">le temps d'</DiscourseConnective>obtenir l'aide dont elle ont besoin <DiscourseConnective annotation_id="30593">et</DiscourseConnective> ne nous permet pas <DiscourseConnective annotation_id="30615">non plus</DiscourseConnective> de faire quoi que ce <DiscourseConnective annotation_id="30645">soit</DiscourseConnective> contre le problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26835" docOffset="187">
      <en>We <Alignment alignment="30690" annotation_id="26838">
          <DiscourseConnective annotation_id="26838" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask ourselves whether this is <Alignment alignment="30712" annotation_id="26873">
          <DiscourseConnective annotation_id="26873" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do, in reality, accept that there can be trafficking in women and children.</en>
      <fr>Nous nous demandons <Alignment alignment="20993" annotation_id="30690">
          <DiscourseConnective annotation_id="30690" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30696">si</DiscourseConnective> ce n'est pas <Alignment alignment="26873" annotation_id="30712">
          <DiscourseConnective annotation_id="30712" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="30723">en réalité</DiscourseConnective>, nous acceptons <DiscourseConnective annotation_id="30750">qu'</DiscourseConnective>il puisse exister une traite des femmes <DiscourseConnective annotation_id="30793">et</DiscourseConnective> des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26960" docOffset="188">
      <en>On this point I personally do, <DiscourseConnective annotation_id="26991" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, agree with the Swedes that it has proved that, <Alignment alignment="30898" annotation_id="27047">
          <DiscourseConnective annotation_id="27047" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a market, then it is all too very easy both to create an acceptance of the fact that this activity can take place and <Alignment alignment="31017" annotation_id="27179">
          <DiscourseConnective annotation_id="27179" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, to make things easier for the criminals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30809">À cet égard</DiscourseConnective>, je partage personnellement l'avis des Suédois selon lequel il est avéré <DiscourseConnective annotation_id="30894">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="27047" annotation_id="30898">
          <DiscourseConnective annotation_id="30898" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il existe un marché, il est vraiment très facile de faire accepter l'activité <DiscourseConnective annotation_id="30983">en</DiscourseConnective> question, ce qui rend bien sûr <Alignment alignment="27179" annotation_id="31017">
          <DiscourseConnective annotation_id="31017" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les choses plus faciles <DiscourseConnective annotation_id="31047">pour</DiscourseConnective> les criminels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27237" docOffset="189">
      <en>It is very easy for them to gain access to an already established market with their victims <Alignment alignment="37857" annotation_id="27329">
          <DiscourseConnective annotation_id="27329" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="31129" annotation_id="27334">
          <DiscourseConnective annotation_id="27334" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> something is done about that, I really do not think that we will truly be able to stamp out this trade.</en>
      <fr>Il leur est très facile d'accéder <DiscourseConnective annotation_id="31101">à</DiscourseConnective> un marché <DiscourseConnective annotation_id="31113">déjà</DiscourseConnective> établi <Alignment alignment="27329" annotation_id="31125">
          <DiscourseConnective annotation_id="31125" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="36585" annotation_id="31129">
          <DiscourseConnective annotation_id="31129" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'interviendrons pas à ce niveau, nous ne serons pas vraiment en mesure d'éliminer le phénomène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27444" docOffset="190">
      <en>This is a debate we must have <Alignment alignment="31278" annotation_id="27474">
          <DiscourseConnective annotation_id="27474" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is incredibly important that we get something done about this issue.</en>
      <fr>C'est un débat que nous devons avoir, <Alignment alignment="27474" annotation_id="31278">
          <DiscourseConnective annotation_id="31278" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est incroyablement important <DiscourseConnective annotation_id="31314">que</DiscourseConnective> nous agissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27554" docOffset="191">
      <en>
        <Alignment alignment="31334" annotation_id="27554">
          <DiscourseConnective annotation_id="27554" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say, I wish, personally, to support the Swedish proposal <Alignment alignment="31408" annotation_id="27616">
          <DiscourseConnective annotation_id="27616" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am <Alignment alignment="31421" annotation_id="27625">
          <DiscourseConnective annotation_id="27625" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> incredibly open to other things, <Alignment alignment="31475" annotation_id="27663">
          <Alignment alignment="31475" annotation_id="27663">
            <Alignment alignment="47904" annotation_id="27663">
              <DiscourseConnective annotation_id="27663" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> we establish that it is not just ratifications that are needed but changes of attitude <Alignment alignment="31599" annotation_id="27761">
          <DiscourseConnective annotation_id="27761" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that funding <DiscourseConnective annotation_id="27778" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> needs to be set aside to provide real help <DiscourseConnective annotation_id="27826" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="31667" annotation_id="27835">
          <DiscourseConnective annotation_id="27835" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> all this happens, all that we shall have, <Alignment alignment="31724" annotation_id="27883">
          <DiscourseConnective annotation_id="27883" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> my Swedish fellow Member said <Alignment alignment="31793" annotation_id="27916">
          <DiscourseConnective annotation_id="27916" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> I got up to speak, is little more than words.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27554" annotation_id="31334">
          <DiscourseConnective annotation_id="31334" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, je soutiens <DiscourseConnective annotation_id="31365">à</DiscourseConnective> titre personnel la proposition suédoise, <Alignment alignment="27616" annotation_id="31408">
          <DiscourseConnective annotation_id="31408" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis <Alignment alignment="15033" annotation_id="31421">
          <DiscourseConnective annotation_id="31421" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> incroyablement ouverte <DiscourseConnective annotation_id="31450">à</DiscourseConnective> d'autres propositions, <Alignment alignment="27663" annotation_id="31475">
          <Alignment alignment="27663" annotation_id="31475">
            <Alignment alignment="27663" annotation_id="31475">
              <DiscourseConnective annotation_id="31475" sense="Contingency.Condition">dans la mesure où</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> nous démontrons <DiscourseConnective annotation_id="31509">qu'</DiscourseConnective>il ne suffit pas de ratifier des conventions, mais qu'il faut aussi changer d'attitude <Alignment alignment="27761" annotation_id="31599">
          <DiscourseConnective annotation_id="31599" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévoir un budget <DiscourseConnective annotation_id="31620">pour</DiscourseConnective> apporter véritablement une aide efficace. <Alignment alignment="27835" annotation_id="31667">
          <DiscourseConnective annotation_id="31667" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce ne sera pas le cas, tout ce <DiscourseConnective annotation_id="31707">que</DiscourseConnective> nous aurons, <Alignment alignment="27883" annotation_id="31724">
          <DiscourseConnective annotation_id="31724" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> reprendre les propos de ma collègue suédoise qui s'est exprimée <Alignment alignment="21312" annotation_id="31793">
          <DiscourseConnective annotation_id="31793" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> moi, ce sont de belles paroles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27969" docOffset="192">
      <en>I can tell you that even the finest of targets do not help the people who are being trafficked <Alignment alignment="31952" annotation_id="28064">
          <DiscourseConnective annotation_id="28064" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not backed up by proper powers, political will and proper effort.</en>
      <fr>Je peux vous <DiscourseConnective annotation_id="31844">dire que</DiscourseConnective> le meilleur des objectifs n'est d'aucun secours aux personnes victimes de traite des êtres humains <Alignment alignment="28064" annotation_id="31952">
          <DiscourseConnective annotation_id="31952" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'est pas soutenu par de véritables compétences, une véritable volonté politique <DiscourseConnective annotation_id="32038">et</DiscourseConnective> un véritable effort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28142" docOffset="193">
      <en>I hope, then, that this is something we can agree on.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="32071">que</DiscourseConnective> c'est une chose sur laquelle nous pouvons nous accorder.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28196" id="331" name="Irena Belohorská">
    <ParallelChunk annotation_id="28196" docOffset="194">
      <en>(SK) I welcome this important report <Alignment alignment="57251" annotation_id="28233">
          <DiscourseConnective annotation_id="28233" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would <Alignment alignment="32188" annotation_id="28245">
          <DiscourseConnective annotation_id="28245" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to express my thanks to Mrs Edit Bauer for her work.</en>
      <fr>(SK) Je me félicite de ce rapport important <Alignment alignment="28233" annotation_id="32176">
          <DiscourseConnective annotation_id="32176" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <Alignment alignment="21696" annotation_id="32188">
          <DiscourseConnective annotation_id="32188" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32194">à</DiscourseConnective> remercier Mme Bauer <DiscourseConnective annotation_id="32216">pour</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28308" docOffset="195">
      <en>I am glad that some of my amendments have been adopted in the Subcommittee on Human Rights, <DiscourseConnective annotation_id="28400" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I trust that they too have contributed to the quality of this report.</en>
      <fr>Je suis ravie <DiscourseConnective annotation_id="32248">que</DiscourseConnective> certains de mes amendements aient été adoptés par la sous-commission des droits de l'homme. J'espère <DiscourseConnective annotation_id="32353">qu'</DiscourseConnective>ils ont <DiscourseConnective annotation_id="32364">aussi</DiscourseConnective> contribué <DiscourseConnective annotation_id="32380">à</DiscourseConnective> la qualité du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28474" docOffset="196">
      <en>Trafficking in human beings is one of the most sophisticated, best organised and most profitable forms of criminal activity.</en>
      <fr>La traite des êtres humains est une des formes de criminalité les plus complexes, les <DiscourseConnective annotation_id="32491">mieux</DiscourseConnective> organisées <DiscourseConnective annotation_id="32508">et</DiscourseConnective> les plus lucratives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28599" docOffset="197">
      <en>This is a problem not only for the developing world, but also for the European Union.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="32535">s'</DiscourseConnective>agit d'un problème <DiscourseConnective annotation_id="32556">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32570">pour</DiscourseConnective> les pays en développement, <DiscourseConnective annotation_id="32602">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32607">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32617">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28685" docOffset="198">
      <en>In my amendments I focused on the fact that most of the victims of sexual abuse and trafficking in human beings are minors, who constitute the most vulnerable section of the population.</en>
      <fr>Dans mes amendements, j'insiste sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="32686">que</DiscourseConnective> la plupart des victimes de maltraitance sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="32739">et</DiscourseConnective> de la traite des êtres humains sont des mineurs d'âge, qui constituent la frange la plus vulnérable de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28871" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="32860" annotation_id="28871">
          <DiscourseConnective annotation_id="28871" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the consent of a child to prostitution may not be viewed in the same way as the consent of an adult who is aware of the consequences of his or her conduct.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28871" annotation_id="32860">
          <DiscourseConnective annotation_id="32860" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le consentement d'un enfant <DiscourseConnective annotation_id="32901">à</DiscourseConnective> la prostitution n'est peut-être pas à considérer <DiscourseConnective annotation_id="32952">de la même manière que</DiscourseConnective> celui d'un adulte conscient des conséquences de ses actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29041" docOffset="200">
      <en>Many international agreements and treaties have been signed on this issue.</en>
      <fr>De nombreux accords <DiscourseConnective annotation_id="33054">et</DiscourseConnective> traités internationaux ont été signés sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29116" docOffset="201">
      <en>
        <Alignment alignment="33115" annotation_id="29116">
          <DiscourseConnective annotation_id="29116" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, many states have not even ratified these instruments and those that have ratified them fail to enforce them, which results in these documents becoming irrelevant.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29116" annotation_id="33115">
          <DiscourseConnective annotation_id="33115" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de nombreux États ne les ont même pas <DiscourseConnective annotation_id="33164">encore</DiscourseConnective> ratifiés <DiscourseConnective annotation_id="33180">et</DiscourseConnective> ceux qui l'ont fait ne les appliquent pas, ce qui fait perdre <DiscourseConnective annotation_id="33245">à</DiscourseConnective> ces documents toute leur pertinence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29288" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="94998" annotation_id="29288">
          <DiscourseConnective annotation_id="29288" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> at international conferences attended by various states we all agree that we really must implement these documents to which we all subscribe, such efforts frequently cease on the last day of the conference <Alignment alignment="33532" annotation_id="29503">
          <DiscourseConnective annotation_id="29503" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the status quo remains unchanged.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29288" annotation_id="33284">
          <DiscourseConnective annotation_id="33284" sense="Comparison.Concession">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les divers États participant <DiscourseConnective annotation_id="33316">à</DiscourseConnective> des conférences internationales sont tous d'accord sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="33381">qu'</DiscourseConnective>il faut vraiment appliquer le contenu des textes auxquels nous souscrivons tous, leurs efforts cessent fréquemment le dernier jour de la conférence <Alignment alignment="29503" annotation_id="33532">
          <DiscourseConnective annotation_id="33532" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation reste inchangée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29541" docOffset="203">
      <en>In addition to focusing on the customer-victim relationship, it is necessary to pay attention to employers, especially in countries where visa requirements are not applied.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33565">En plus de</DiscourseConnective> concentrer son attention sur la relation entre les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="33641">et</DiscourseConnective> les victimes, il est nécessaire de prêter attention aux employeurs, <DiscourseConnective annotation_id="33712">en particulier</DiscourseConnective> dans les pays qui n'imposent pas l'obligation de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29714" docOffset="204">
      <en>Cooperation must exist between the three elements, that is, the country of origin, the transit countries and the destination countries.</en>
      <fr>Il doit y avoir une coopération à un triple niveau: les pays d'origine, les pays de transit <DiscourseConnective annotation_id="33874">et</DiscourseConnective> les pays de destination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29850" docOffset="205">
      <en>It is necessary to monitor the operation and trustworthiness of employment agencies, including those that are thought to recruit only seasonal workers.</en>
      <fr>Il est nécessaire de surveiller l'activité <DiscourseConnective annotation_id="33945">et</DiscourseConnective> la fiabilité des agences pour l'emploi, y compris celles qui sont considérées comme recrutant exclusivement du personnel saisonnier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30002" docOffset="206">
      <en>Companies that employ cheap labour obtained through human trafficking must be punished extremely heavily.</en>
      <fr>Les entreprises qui emploient de la main-d'œuvre bon marché qu'elles se procurent via des filières de traite des êtres humains doivent être sanctionnées de manière exemplaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30108" docOffset="207">
      <en>Inspections at facilities providing sexual services will not suffice.</en>
      <fr>L'envoi d'inspecteurs dans les lieux fournissant des services sexuels ne suffira pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30178" docOffset="208">
      <en>It would be desirable <Alignment alignment="34373" annotation_id="30200">
          <DiscourseConnective annotation_id="30200" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to have administrative inspections in addition to the penalties set out under criminal law.</en>
      <fr>Il serait souhaitable d'avoir <Alignment alignment="30200" annotation_id="34373">
          <DiscourseConnective annotation_id="34373" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des inspections de nature administrative, <DiscourseConnective annotation_id="34421">en plus</DiscourseConnective> des sanctions infligées au titre du droit pénal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30297" docOffset="209">
      <en>The funding available to the non-governmental organisations that deal with political rights is many times greater than that available to NGOs addressing human trafficking or women's rights.</en>
      <fr>Les fonds dont disposent les organisations non gouvernementales qui défendent les droits politiques sont bien supérieurs à ceux allouées aux ONG luttant contre la traite des êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="34666">ou</DiscourseConnective> en faveur des droits de la femme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30487" docOffset="210">
      <en>Sadly, this appears to reflect how countries have set their priorities.</en>
      <fr>Cette différence semble hélas refléter la manière dont les pays ont fixé leurs priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30559" id="332" name="Kinga Gál">
    <ParallelChunk annotation_id="30559" docOffset="211">
      <en>(HU) Mr President, I can only congratulate Mrs Edit Bauer for having addressed this sad and very serious question with such professional expertise and commitment.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, je ne peux que féliciter Mme Edit Bauer d'avoir traité cette question douloureuse <DiscourseConnective annotation_id="34903">et</DiscourseConnective> très grave avec un tel professionnalisme <DiscourseConnective annotation_id="34947">et</DiscourseConnective> un tel engagement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30722" docOffset="212">
      <en>We can only support her in this at the vote tomorrow.</en>
      <fr>Nous ne pouvons <DiscourseConnective annotation_id="34985">que</DiscourseConnective> la soutenir lors du vote de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30776" docOffset="213">
      <en>Thanks are due as well to Mr Frattini, for the same degree of commitment.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="35037">aussi</DiscourseConnective> remercier M. Frattini d'avoir fait preuve du <DiscourseConnective annotation_id="35088">même</DiscourseConnective> engagement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30850" docOffset="214">
      <en>For this is what is necessary, given that trafficking in human beings, and especially in women and children, has since the 1990s grown into one of the world's most alarming phenomena.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35105">Et</DiscourseConnective> cet engagement est bien nécessaire, <DiscourseConnective annotation_id="35144">étant donné que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35160">depuis</DiscourseConnective> 1990 la traite des êtres humains, <DiscourseConnective annotation_id="35201">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35204">en particulier</DiscourseConnective> des femmes <DiscourseConnective annotation_id="35230">et</DiscourseConnective> des enfants, est devenue un des phénomènes les plus alarmants du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31034" docOffset="215">
      <en>No doubt everyone has heard astonishing figures - we have listened to and discussed these here today.</en>
      <fr>Aucun doute, tout le monde a entendu des chiffres stupéfiants - nous les avons entendus <DiscourseConnective annotation_id="35393">et</DiscourseConnective> nous en avons discuté aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31136" docOffset="216">
      <en>I am particularly saddened by the fact that 40-50% of all victims are children.</en>
      <fr>Je suis particulièrement attristée <DiscourseConnective annotation_id="35466">par le fait que</DiscourseConnective> 40 <DiscourseConnective annotation_id="35485">à</DiscourseConnective> 50% des victimes sont des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31216" docOffset="217">
      <en>According to UNICEF's estimate, one million children each year are caught up in the international trafficking in children.</en>
      <fr>D'après les estimations de l'Unicef, un million d'enfants chaque année tombent dans les filières internationales de traite des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31339" docOffset="218">
      <en>One of the roots of the problem is the hopeless situation in the countries of origin.</en>
      <fr>Une des causes du problème réside dans le fait que la situation est désespérée dans les pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31425" docOffset="219">
      <en>
        <Alignment alignment="35762" annotation_id="31425">
          <DiscourseConnective annotation_id="31425" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must <Alignment alignment="35779" annotation_id="31437">
          <DiscourseConnective annotation_id="31437" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> recognise that the principal motor driving the trade is demand.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31425" annotation_id="35762">
          <DiscourseConnective annotation_id="35762" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="31437" annotation_id="35779">
          <DiscourseConnective annotation_id="35779" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="35797">que</DiscourseConnective> le principal moteur du trafic est la demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31506" docOffset="220">
      <en>Human traffickers would not succeed <Alignment alignment="35889" annotation_id="31542">
          <DiscourseConnective annotation_id="31542" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the host states did not have such a large demand for women and children to exploit, that is, for cheap labour.</en>
      <fr>La traite des êtres humains disparaîtrait <Alignment alignment="31542" annotation_id="35889">
          <DiscourseConnective annotation_id="35889" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y avait pas une telle demande de femmes <DiscourseConnective annotation_id="35936">et</DiscourseConnective> d'enfants <DiscourseConnective annotation_id="35949">à</DiscourseConnective> exploiter, en d'autres termes, de main-d'œuvre bon marché dans les pays de destination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31656" docOffset="221">
      <en>It makes no difference that practically the whole world condemns this sexual exploitation or slavery of children, and the police forces of individual countries strive in vain to uncover paedophile rings, <Alignment alignment="36258" annotation_id="31860">
          <DiscourseConnective annotation_id="31860" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> trafficking in human beings remains largely international in scope.</en>
      <fr>Le monde entier aura beau condamner cette exploitation sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="36103">ou</DiscourseConnective> l'esclavage des enfants <DiscourseConnective annotation_id="36130">et</DiscourseConnective> les forces de police des pays auront beau faire leur possible pour déceler des réseaux de pédophiles, cela ne servira à rien <Alignment alignment="31860" annotation_id="36258">
          <DiscourseConnective annotation_id="36258" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la traite des êtres humains reste principalement d'envergure internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31931" docOffset="222">
      <en>
        <Alignment alignment="36338" annotation_id="31931">
          <DiscourseConnective annotation_id="31931" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must strengthen cross-border cooperation to protect the victims, bring the offenders effectively to justice and work out comprehensive methods of prevention.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31931" annotation_id="36338">
          <DiscourseConnective annotation_id="36338" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons renforcer la coopération transfrontalière <DiscourseConnective annotation_id="36399">pour</DiscourseConnective> protéger les victimes, traduire <DiscourseConnective annotation_id="36436">effectivement</DiscourseConnective> les criminels <DiscourseConnective annotation_id="36464">en</DiscourseConnective> justice <DiscourseConnective annotation_id="36475">et</DiscourseConnective> trouver des méthodes générales de prévention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32103" docOffset="223">
      <en>Currently, human trafficking is the most rapidly growing criminal activity within the European Union.</en>
      <fr>Actuellement, la traite des êtres humains est l'activité criminelle qui connaît la plus grande expansion dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32205" docOffset="224">
      <en>The struggle against trafficking of women and children is a moral question as well, <Alignment alignment="36744" annotation_id="32289">
          <DiscourseConnective annotation_id="32289" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have no doubt that it is our duty to intervene against it.</en>
      <fr>La lutte contre la traite des femmes <DiscourseConnective annotation_id="36691">et</DiscourseConnective> des enfants est <DiscourseConnective annotation_id="36710">aussi</DiscourseConnective> une question d'ordre moral, <Alignment alignment="32289" annotation_id="36744">
          <DiscourseConnective annotation_id="36744" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne fait aucun doute pour moi <DiscourseConnective annotation_id="36779">qu'</DiscourseConnective>il est de notre devoir d'intervenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32354" docOffset="225">
      <en>It is sad to see that the European Parliament has to debate this issue, here among these empty benches, <Alignment alignment="36925" annotation_id="32458">
          <DiscourseConnective annotation_id="32458" sense="Contingency.Cause.Reason">for</DiscourseConnective>
        </Alignment> in my view, this question somehow affects all of us, <Alignment alignment="36985" annotation_id="32515">
          <DiscourseConnective annotation_id="32515" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is our children who are at stake.</en>
      <fr>Il est regrettable de voir <DiscourseConnective annotation_id="36846">que</DiscourseConnective> le Parlement européen ait <DiscourseConnective annotation_id="36876">à</DiscourseConnective> tenir ce débat au milieu de ces bancs déserts, <Alignment alignment="32458" annotation_id="36925">
          <DiscourseConnective annotation_id="36925" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> de mon point de vue, cette question nous concerne tous, <Alignment alignment="32515" annotation_id="36985">
          <DiscourseConnective annotation_id="36985" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont nos enfants qui sont <DiscourseConnective annotation_id="37022">en</DiscourseConnective> jeu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32558" id="333" name="Francisco Assis">
    <ParallelChunk annotation_id="32558" docOffset="226">
      <en>(PT) Trafficking in human beings is a heinous crime that, in a particularly insidious fashion, debases the very nature of what it is to be a human being.</en>
      <fr>(PT) La traite des êtres humains est un crime odieux qui altère, de manière particulièrement insidieuse, l'essence <DiscourseConnective annotation_id="37145">même</DiscourseConnective> de ce qu'est un être humain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32712" docOffset="227">
      <en>Unfortunately, it has become one of the most lucrative forms of international organised crime.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37179">Malheureusement</DiscourseConnective>, elle est devenue une des formes les plus lucratives de la criminalité internationale organisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32807" docOffset="228">
      <en>It affects hundreds of thousands of people throughout the world, and <Alignment alignment="37369" annotation_id="32876">
          <Alignment alignment="37369" annotation_id="32876">
            <DiscourseConnective annotation_id="32876" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the weakest and the poorest, women and children.</en>
      <fr>Elle affecte des centaines de milliers de personnes partout dans le monde <DiscourseConnective annotation_id="37366">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="32876" annotation_id="37369">
          <Alignment alignment="32876" annotation_id="37369">
            <DiscourseConnective annotation_id="37369" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les plus faibles <DiscourseConnective annotation_id="37401">et</DiscourseConnective> les plus pauvres: les femmes <DiscourseConnective annotation_id="37433">et</DiscourseConnective> les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32939" docOffset="229">
      <en>The fight against this scourge ought to be an immediate priority.</en>
      <fr>La lutte contre ce fléau devrait être une priorité immédiate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33005" docOffset="230">
      <en>For this fight to be successful, international cooperation must be stepped up in the areas of investigation, exchange of information, identification of victims, law enforcement and reintegration.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37511">Pour</DiscourseConnective> gagner ce combat, la coopération internationale doit être renforcée dans les domaines suivants: enquêtes, échange d'informations, identification des victimes, répression <DiscourseConnective annotation_id="37686">et</DiscourseConnective> réintégration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33201" docOffset="231">
      <en>
        <Alignment alignment="37704" annotation_id="33201">
          <DiscourseConnective annotation_id="33201" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, those Member States that have yet to do so must speed up the process of ratifying and implementing the many existing international conventions that could make a decisive contribution towards gradually eradicating this utterly abhorrent crime.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33201" annotation_id="37704">
          <DiscourseConnective annotation_id="37704" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les États membres qui ne l'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="37755">encore</DiscourseConnective> fait doivent accélérer la procédure de ratification <DiscourseConnective annotation_id="37814">et</DiscourseConnective> l'application des nombreuses conventions internationales qui existent et qui pourraient contribuer fermement à l'élimination graduelle de ce crime absolument abominable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33457" docOffset="232">
      <en>The EU, too, must strengthen its commitment to promoting initiatives aimed at combating the causes of this most disgraceful trade, and must support the weakest countries in which most of this trafficking originates.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37987">Par ailleurs</DiscourseConnective>, l'Union européenne doit renforcer son engagement <DiscourseConnective annotation_id="38050">en</DiscourseConnective> faveur d'initiatives visant <DiscourseConnective annotation_id="38081">à</DiscourseConnective> combattre les causes de ce commerce très scandaleux <DiscourseConnective annotation_id="38135">et</DiscourseConnective> doit soutenir les pays les plus faibles, qui sont les plus exposés au phénomène de la traite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33673" docOffset="233">
      <en>
        <Alignment alignment="38232" annotation_id="33673">
          <DiscourseConnective annotation_id="33673" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we debate this matter here in the Chamber, we must all be aware of the enormous difficulty of the war that we must wage together.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33673" annotation_id="38232">
          <DiscourseConnective annotation_id="38232" sense="Temporal.Synchrony">Tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous débattons de cette question ici <DiscourseConnective annotation_id="38280">à</DiscourseConnective> l'Assemblée, nous devons tous avoir conscience de l'énorme difficulté de la guerre <DiscourseConnective annotation_id="38365">que</DiscourseConnective> nous devons mener ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33806" docOffset="234">
      <en>We must be clear in our minds that we are fighting to defend human dignity.</en>
      <fr>Il faut que ce <DiscourseConnective annotation_id="38412">soit</DiscourseConnective> clair dans notre esprit: nous luttons <DiscourseConnective annotation_id="38455">pour</DiscourseConnective> défendre la dignité humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33882" docOffset="235">
      <en>There is <Alignment alignment="38498" annotation_id="33891">
          <DiscourseConnective annotation_id="33891" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ladies and gentlemen, no more urgent fight than this.</en>
      <fr>Il n'y a <Alignment alignment="33891" annotation_id="38498">
          <DiscourseConnective annotation_id="38498" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas de lutte plus urgente <DiscourseConnective annotation_id="38529">que</DiscourseConnective> celle-là.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33956" id="334" name="Leopold Józef Rutowicz">
    <ParallelChunk annotation_id="33956" docOffset="236">
      <en>(PL) Mr President, the fight against human trafficking is a great challenge for the twenty-first century.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la lutte contre la traite des êtres humains est un enjeu de taille du XXIe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34062" docOffset="237">
      <en>In the struggle for human dignity, and in order to limit this phenomenon, international and national organisations have signed a series of declarations, conventions and directives, and are implementing a series of action plans.</en>
      <fr>Dans le cadre de ce combat <DiscourseConnective annotation_id="38681">pour</DiscourseConnective> la dignité humaine <DiscourseConnective annotation_id="38705">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38708">afin de</DiscourseConnective> limiter le phénomène, les organisations nationales <DiscourseConnective annotation_id="38767">et</DiscourseConnective> internationales ont signé une série de déclarations, de conventions <DiscourseConnective annotation_id="38838">et</DiscourseConnective> de directives, <DiscourseConnective annotation_id="38856">et</DiscourseConnective> appliquent une série de plans d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34290" docOffset="238">
      <en>
        <Alignment alignment="38899" annotation_id="34290">
          <DiscourseConnective annotation_id="34290" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur has pointed out, these action plans may restrict human trafficking in its broadest sense, <Alignment alignment="39044" annotation_id="34398">
          <DiscourseConnective annotation_id="34398" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not eliminate its causes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34290" annotation_id="38899">
          <DiscourseConnective annotation_id="38899" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapporteur l'a fait remarquer, ces plans d'action sont peut-être susceptibles de restreindre la traite des êtres humains au sens large, <Alignment alignment="34398" annotation_id="39044">
          <DiscourseConnective annotation_id="39044" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils n'en éliminent pas les causes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34436" docOffset="239">
      <en>The causes include: unemployment, hunger, poverty affecting large parts of society, high indirect labour costs, competition and the desire to achieve maximum profit.</en>
      <fr>Parmi ces causes figurent le chômage, la faim, la pauvreté, qui touchent des pans entiers de la société, les coûts salariaux indirects élevés, la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="39242">et</DiscourseConnective> la course effrénée au profit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34602" docOffset="240">
      <en>They often encourage illegal work and permit local communities to turn a blind eye to slave labour (an example would be the case of the area surrounding the Italian town of Foggia), sexual abuse, ethnic conflicts and wars.</en>
      <fr>Elles encouragent souvent le travail illégal <DiscourseConnective annotation_id="39320">et</DiscourseConnective> permettent aux collectivités locales de fermer les yeux sur le phénomène du travail forcé (c'est ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="39436">par exemple</DiscourseConnective> aux alentours de la ville de Foggia en Italie), des abus sexuels, des conflits ethniques <DiscourseConnective annotation_id="39537">et</DiscourseConnective> des guerres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34825" docOffset="241">
      <en>This report could provide the basis for drawing up a programme for further economic, legal, political, educational, informative and institutional actions. Implementing this programme would restrict human trafficking, which goes against the principles of democracy and human dignity.</en>
      <fr>Ce rapport pourrait servir de base <DiscourseConnective annotation_id="39588">à</DiscourseConnective> l'élaboration d'un programme prévoyant de nouvelles actions économiques, juridiques, politiques, éducatives, informatives <DiscourseConnective annotation_id="39712">et</DiscourseConnective> institutionnelles, dont la mise en œuvre permettrait de restreindre la traite des êtres humains, qui est contraire aux principes de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="39858">et</DiscourseConnective> de dignité humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35108" id="335" name="Hubert Pirker">
    <ParallelChunk annotation_id="35108" docOffset="242">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, Mrs Bauer's report not only affords us an in-depth analysis of this ghastly state of affairs, but also very wide-ranging proposals as to how strategies to combat people-trafficking - one of the cruellest branches of organised crime - may be successfully implemented.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, le rapport de Mme Bauer nous apporte <DiscourseConnective annotation_id="39971">non seulement</DiscourseConnective> une analyse approfondie de cette situation dramatique, <DiscourseConnective annotation_id="40040">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40045">également</DiscourseConnective> des propositions très complètes <DiscourseConnective annotation_id="40087">quant à</DiscourseConnective> la manière d'appliquer efficacement les stratégies de lutte contre la traite des êtres humains - une des formes les plus cruelles de la criminalité organisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35408" docOffset="243">
      <en>These proposals range from the improvement of the legal framework to improved coordination of the most diverse measures at national and European level, taking in <DiscourseConnective annotation_id="35570" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the action needed in order to reduce demand and to protect the victims.</en>
      <fr>Parmi ces propositions figure l'amélioration du cadre juridique et de la coordination de toute une palette de mesures aux niveaux national <DiscourseConnective annotation_id="40393">et</DiscourseConnective> européen, <DiscourseConnective annotation_id="40406">sans</DiscourseConnective> oublier les actions nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="40443">pour</DiscourseConnective> réduire la demande <DiscourseConnective annotation_id="40467">et</DiscourseConnective> protéger les victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35647" docOffset="244">
      <en>
        <Alignment alignment="40493" annotation_id="35647">
          <DiscourseConnective annotation_id="35647" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> I support them, I would <Alignment alignment="40543" annotation_id="35677">
          <DiscourseConnective annotation_id="35677" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> suggest that corrections be made at a few points, with it being prescribed in detail to the Member States what measures they are to take in order to protect victims, with regard to such things as access to the labour market, to accommodation, to education and so on, irrespective of whether or not the said victim is willing to cooperate with the authorities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35647" annotation_id="40493">
          <DiscourseConnective annotation_id="40493" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je soutienne ces mesures, je proposerais <Alignment alignment="35677" annotation_id="40543">
          <DiscourseConnective annotation_id="40543" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de réviser quelques dispositions et de prescrire de manière détaillée aux États membres les mesures qu'ils peuvent prendre <DiscourseConnective annotation_id="40676">pour</DiscourseConnective> protéger les victimes sur le plan de l'accès au marché du travail, au logement, <DiscourseConnective annotation_id="40761">à</DiscourseConnective> l'enseignement, etc., que la victime accepte <DiscourseConnective annotation_id="40808">ou</DiscourseConnective> non de coopérer avec les autorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36042" docOffset="245">
      <en>It is in these respects that the Member States should take appropriate action to protect the victims, albeit not of such a nature <DiscourseConnective annotation_id="36172" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to drive more of them into the clutches of the people-traffickers.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="40853">à</DiscourseConnective> ces nivaux <DiscourseConnective annotation_id="40866">que</DiscourseConnective> les États membres devraient agir comme il se doit <DiscourseConnective annotation_id="40920">pour</DiscourseConnective> protéger les victimes, <DiscourseConnective annotation_id="40948">mais</DiscourseConnective> pas de nature à en faire tomber davantage dans les griffes des trafiquants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36242" docOffset="246">
      <en>I am particularly grateful to Commission Frattini for taking very definite action that will have a lasting effect, and am very supportive of his action in now threatening that those Member States that have not hitherto been willing to implement and transpose the relevant directives, regulations and international conventions will have to face the consequences.</en>
      <fr>Je suis particulièrement reconnaissant au commissaire Frattini d'avoir adopté une ligne de conduite nette et précise qui aura un effet durable. <DiscourseConnective annotation_id="41173">Et</DiscourseConnective> je soutiens pleinement sa démarche consistant <DiscourseConnective annotation_id="41222">à</DiscourseConnective> avertir les États membres qui n'ont toujours pas décidé de transposer <DiscourseConnective annotation_id="41294">et</DiscourseConnective> d'appliquer les directives, les règlements <DiscourseConnective annotation_id="41340">et</DiscourseConnective> les conventions internationales du fait qu'ils devront à présent en assumer les conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36604" docOffset="247">
      <en>Their attitude is simply unacceptable, <Alignment alignment="41478" annotation_id="36643">
          <DiscourseConnective annotation_id="36643" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Member States must now do something in response to the requirements imposed by the UN and the European Union.</en>
      <fr>Leur attitude est purement inacceptable, <Alignment alignment="36643" annotation_id="41478">
          <DiscourseConnective annotation_id="41478" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est temps pour eux de répondre aux exigences imposées par les Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="41560">et</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36761" id="336" name="Andrzej Jan Szejna">
    <ParallelChunk annotation_id="36761" docOffset="248">
      <en>(PL) Mr President, first of all, I would like to congratulate the rapporteur, who has addressed a very important issue which is of great socio-political significance.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="41611">avant</DiscourseConnective> tout, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="41632">à</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur, qui aborde une question très importante du point de vue de sa portée sociopolitique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36928" docOffset="249">
      <en>Human trafficking is a problem on a global scale and is a modern version of slavery which infringes fundamental human rights.</en>
      <fr>La traite des êtres humains est un problème international, une version moderne de l'esclavage qui enfreint les droits fondamentaux de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37054" docOffset="250">
      <en>The trafficking of women and children is a particularly tragic side of this phenomenon.</en>
      <fr>La traite des femmes <DiscourseConnective annotation_id="41908">et</DiscourseConnective> des enfants est un aspect particulièrement tragique de ce phénomène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37142" docOffset="251">
      <en>In my speech, I would like to focus on the economic aspects of this phenomenon.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41980">Mais</DiscourseConnective> je concentrerai ma réflexion sur les aspects économiques du phénomène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37222" docOffset="252">
      <en>It should be stressed that human trafficking is driven by the forces of both supply and demand.</en>
      <fr>Il convient de souligner <DiscourseConnective annotation_id="42081">que</DiscourseConnective> la traite des êtres humains suit la loi de l'offre <DiscourseConnective annotation_id="42136">et</DiscourseConnective> de la demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37318" docOffset="253">
      <en>In some developing countries, in contrast to the levels of social and economic development in Europe, there are few prospects for the future in terms of the economic and social situation, unemployment is high <Alignment alignment="42371" annotation_id="37527">
          <DiscourseConnective annotation_id="37527" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is growing poverty.</en>
      <fr>Certains pays en développement, contrairement <DiscourseConnective annotation_id="42200">à</DiscourseConnective> l'Europe, où le niveau de développement économique <DiscourseConnective annotation_id="42253">et</DiscourseConnective> social est bon, ont peu de perspectives d'avenir <DiscourseConnective annotation_id="42305">en</DiscourseConnective> termes socio-économiques, connaissent un taux de chômage élevé <Alignment alignment="37527" annotation_id="42371">
          <DiscourseConnective annotation_id="42371" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sont confrontés à une pauvreté grandissante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37557" docOffset="254">
      <en>These factors contribute towards a situation where it is easy for criminal organisations to profit through human trafficking.</en>
      <fr>Ces facteurs sont autant d'éléments favorables à la constitution de réseaux criminels tirant profit de la traite des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37683" docOffset="255">
      <en>
        <Alignment alignment="42551" annotation_id="37683">
          <DiscourseConnective annotation_id="37683" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should <Alignment alignment="42583" annotation_id="37702">
          <DiscourseConnective annotation_id="37702" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take into account the fact that the demand for cheap, unregistered and obedient workers in the European Union contributes to the illegal trade in human beings, <Alignment alignment="42745" annotation_id="37867">
          <DiscourseConnective annotation_id="37867" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> using such a workforce can cut costs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37683" annotation_id="42551">
          <DiscourseConnective annotation_id="42551" sense="Comparison.Contrast">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons <Alignment alignment="37702" annotation_id="42583">
          <DiscourseConnective annotation_id="42583" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous rendre compte <DiscourseConnective annotation_id="42612">que</DiscourseConnective> la demande de main-d'œuvre bon marché, illégale <DiscourseConnective annotation_id="42664">et</DiscourseConnective> docile dans l'Union européenne contribue au commerce illégal d'êtres humains, <Alignment alignment="37867" annotation_id="42745">
          <DiscourseConnective annotation_id="42745" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le recours à cette main-d'œuvre permet de réduire les coûts salariaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37908" docOffset="256">
      <en>
        <Alignment alignment="42832" annotation_id="37908">
          <DiscourseConnective annotation_id="37908" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is done at the expense of human dignity and undermines employment standards, health and safety, fair pay and local and national budgets through unpaid taxes and social security contributions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37908" annotation_id="42832">
          <DiscourseConnective annotation_id="42832" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela se fait au détriment de la dignité humaine <DiscourseConnective annotation_id="42884">et</DiscourseConnective> des normes de travail, de la santé <DiscourseConnective annotation_id="42922">et</DiscourseConnective> la sécurité, de l'équité salariale et des budgets nationaux et locaux, qui ne perçoivent pas les taxes <DiscourseConnective annotation_id="43028">et</DiscourseConnective> les cotisations de sécurité sociale qui leur sont dues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38114" docOffset="257">
      <en>Human trafficking is the fastest growing criminal activity amongst the forms of organised crime in the European Union.</en>
      <fr>De toutes les formes de criminalité organisée dans l'Union européenne, la traite des êtres humains est celle qui se développe le plus rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38233" docOffset="258">
      <en>The measures taken to restrict human trafficking to date have yet to produce tangible results.</en>
      <fr>Les mesures prises <DiscourseConnective annotation_id="43252">jusqu'à</DiscourseConnective> présent <DiscourseConnective annotation_id="43268">pour</DiscourseConnective> la réduire doivent <DiscourseConnective annotation_id="43292">encore</DiscourseConnective> produire des résultats tangibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38328" docOffset="259">
      <en>There are obvious difficulties involved in combating this phenomenon, <Alignment alignment="43408" annotation_id="38398">
          <DiscourseConnective annotation_id="38398" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union must take decisive action.</en>
      <fr>Les difficultés que rencontre la lutte contre ce phénomène sont évidentes, <Alignment alignment="38398" annotation_id="43408">
          <DiscourseConnective annotation_id="43408" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne doit engager une action décisive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38448" docOffset="260">
      <en>That is why we should gladly adopt the report before us, which proposes an integrated approach, and the proposed action plan.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43466">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons adopter sans hésiter ce rapport, qui propose une approche intégrée, <DiscourseConnective annotation_id="43561">et</DiscourseConnective> le plan d'action proposé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38574" id="337" name="Ivo Belet">
    <ParallelChunk annotation_id="38574" docOffset="261">
      <en>(NL) Mr President, Commissioner, it is women and children who are most vulnerable to human trafficking, <Alignment alignment="43734" annotation_id="38678">
          <DiscourseConnective annotation_id="38678" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is unfortunate that the world of sport deserves some of the blame in this respect.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, ce sont les femmes <DiscourseConnective annotation_id="43662">et</DiscourseConnective> les enfants qui sont les plus exposés <DiscourseConnective annotation_id="43703">à</DiscourseConnective> la traite des êtres humains, <Alignment alignment="38678" annotation_id="43734">
          <DiscourseConnective annotation_id="43734" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="43756">que</DiscourseConnective> le monde du sport <DiscourseConnective annotation_id="43778">en</DiscourseConnective> soit <DiscourseConnective annotation_id="43786">en</DiscourseConnective> partie responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38768" docOffset="262">
      <en>More and more, professional sports clubs resort to attracting ever younger players, particularly from Africa, for the obvious reason that they pay very little, if anything, for them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43809">De plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43817">en plus</DiscourseConnective>, les clubs de sport professionnels essaient d'attirer des joueurs de plus en plus jeunes, <DiscourseConnective annotation_id="43915">en particulier</DiscourseConnective> de jeunes africains, <DiscourseConnective annotation_id="43951">pour</DiscourseConnective> la raison évidente <DiscourseConnective annotation_id="43975">qu'</DiscourseConnective>ils les rétribuent mal, <DiscourseConnective annotation_id="44002">lorsqu'</DiscourseConnective>ils les rétribuent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38951" docOffset="263">
      <en>These players are often simply dumped along the way, and subsequently go underground.</en>
      <fr>Souvent, ils les abandonnent <DiscourseConnective annotation_id="44058">par la suite</DiscourseConnective> en chemin <DiscourseConnective annotation_id="44081">et</DiscourseConnective> ceux-ci se retrouvent dans la clandestinité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39037" docOffset="264">
      <en>Too little attention is given to this.</en>
      <fr>On accorde trop peu d'attention <DiscourseConnective annotation_id="44161">à</DiscourseConnective> cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39076" docOffset="265">
      <en>In our draft report on the future of professional football in Europe, we demand that the Commission should deal with this in the context of the Council's framework decision on the fight against human trafficking.</en>
      <fr>Dans notre projet de rapport sur l'avenir du football professionnel <DiscourseConnective annotation_id="44248">en</DiscourseConnective> Europe, nous invitons instamment la Commission à envisager la question dans le contexte de la décision-cadre du Conseil sur la lutte contre la traite des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39289" docOffset="266">
      <en>
        <Alignment alignment="44445" annotation_id="39289">
          <DiscourseConnective annotation_id="39289" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Commissioner, this decision makes no bones about the fact that the exploitation of children is punishable, we want the Member States to introduce hefty penalties for it.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="39289" annotation_id="44445">
          <DiscourseConnective annotation_id="44445" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette décision est claire sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="44499">que</DiscourseConnective> l'exploitation des enfants est punissable, nous voulons que les États membres sanctionnent très sévèrement ces pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39466" docOffset="267">
      <en>May I remind you in this connection of the agreements that were concluded at the European Summit in The Hague two years ago?</en>
      <fr>Permettez-moi de vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="44656">à cet égard</DiscourseConnective> les accords qui ont été conclus au sommet européen tenu <DiscourseConnective annotation_id="44724">à</DiscourseConnective> la Haye il y a deux ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39591" docOffset="268">
      <en>The European Council <DiscourseConnective annotation_id="39612" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> recommended that a European plan be drawn up in order to develop common standards, best practices and suchlike to prevent and fight human trafficking.</en>
      <fr>Le Conseil européen avait recommandé <DiscourseConnective annotation_id="44788">qu'</DiscourseConnective>un programme européen <DiscourseConnective annotation_id="44813">soit</DiscourseConnective> établi <DiscourseConnective annotation_id="44825">pour</DiscourseConnective> élaborer des normes communes, des bonnes pratiques, <DiscourseConnective annotation_id="44882">et</DiscourseConnective> autres <DiscourseConnective annotation_id="44892">pour</DiscourseConnective> prévenir <DiscourseConnective annotation_id="44906">et</DiscourseConnective> lutter contre la traite des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39768" docOffset="269">
      <en>I have to tell Commissioner Frattini that this issue is becoming all the more urgent and acute <Alignment alignment="45050" annotation_id="39863">
          <DiscourseConnective annotation_id="39863" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> some professional football clubs intend to circumvent and undermine the so-called 'home-grown' rule by attracting ever younger players to Western Europe, or Europe in general.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="44961">à</DiscourseConnective> dire au commissaire Frattini <DiscourseConnective annotation_id="44992">que</DiscourseConnective> cette question devient d'<DiscourseConnective annotation_id="45021">autant</DiscourseConnective> plus urgente <DiscourseConnective annotation_id="45041">et</DiscourseConnective> aiguë <Alignment alignment="39863" annotation_id="45050">
          <DiscourseConnective annotation_id="45050" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains clubs de football professionnels ont l'intention de contourner la règle qui impose un nombre minimal de joueurs nationaux, en attirant des joueurs de plus en plus jeunes <DiscourseConnective annotation_id="45233">en</DiscourseConnective> Europe occidentale <DiscourseConnective annotation_id="45255">ou</DiscourseConnective> en Europe <DiscourseConnective annotation_id="45268">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40047" docOffset="270">
      <en>This often involves entire families moving, only for many of them later to be left to their own devices.</en>
      <fr>Ces transferts imposent souvent le déménagement de familles entières, lesquelles finissent souvent pas être livrées <DiscourseConnective annotation_id="45396">à</DiscourseConnective> elles-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40152" docOffset="271">
      <en>I would like to add that we give our 100% backing to this home-grown rule that has already been implemented by UEFA, <Alignment alignment="45536" annotation_id="40269">
          <DiscourseConnective annotation_id="40269" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it benefits the training of young footballers.</en>
      <fr>Permettez-moi d'ajouter <DiscourseConnective annotation_id="45435">que</DiscourseConnective> nous soutenons <DiscourseConnective annotation_id="45454">à</DiscourseConnective> 100% la règle du nombre minimal de joueurs nationaux <DiscourseConnective annotation_id="45509">déjà</DiscourseConnective> appliquée par l'UEFA, <Alignment alignment="40269" annotation_id="45536">
          <DiscourseConnective annotation_id="45536" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est favorable à la formation des jeunes footballeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40324" docOffset="272">
      <en>
        <Alignment alignment="45599" annotation_id="40324">
          <DiscourseConnective annotation_id="40324" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on the basis of initial discussions here in the parliamentary committees, it seems that this home-grown rule meets with broad support here in Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40324" annotation_id="45599">
          <DiscourseConnective annotation_id="45599" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au vu des débats initiaux tenus ici au sein des commissions parlementaires, il semble <DiscourseConnective annotation_id="45695">que</DiscourseConnective> le Parlement européen soutienne largement cette règle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40488" docOffset="273">
      <en>We must, whatever we do, rule out the risk of this measure being undermined, <Alignment alignment="45832" annotation_id="40565">
          <DiscourseConnective annotation_id="40565" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why I urge you to support the amendment which I, along with the rapporteur, have submitted to that effect.</en>
      <fr>Nous devons à tout prix éliminer tout risque de contournement de cette règle, <Alignment alignment="40565" annotation_id="45832">
          <DiscourseConnective annotation_id="45832" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="45835">c'est pourquoi</DiscourseConnective> je vous invite instamment <DiscourseConnective annotation_id="45876">à</DiscourseConnective> soutenir l'amendement <DiscourseConnective annotation_id="45900">que</DiscourseConnective> le rapporteur et moi-même avons déposé <DiscourseConnective annotation_id="45943">à</DiscourseConnective> cet effet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40684" docOffset="274">
      <en>My question is, of course, addressed to the Members in this Chamber, but also to the Commission and ministers.</en>
      <fr>Ma requête <DiscourseConnective annotation_id="45967">s'</DiscourseConnective>adresse bien entendu aux députés de la présente Assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="46028">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46033">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46043">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="46059">et</DiscourseConnective> aux ministres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40795" id="338" name="Justas Vincas Paleckis">
    <ParallelChunk annotation_id="40795" docOffset="275">
      <en>- (LT) I would like to thank the rapporteur for doing such an enormously important work.</en>
      <fr>(LT) Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="46091">à</DiscourseConnective> remercier le rapporteur d'avoir accompli un travail de cette envergure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40884" docOffset="276">
      <en>Europe has long been proud that slavery was eradicated here sooner than on any other continent.</en>
      <fr>Cela fait longtemps <DiscourseConnective annotation_id="46185">que</DiscourseConnective> l'Europe est fière d'avoir été le premier continent <DiscourseConnective annotation_id="46241">à</DiscourseConnective> avoir éradiqué l'esclavage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40980" docOffset="277">
      <en>Sadly, it is returning in other forms that are equally repulsive, along with scorn, distress and, ironically, unimaginable profits.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46271">Malheureusement</DiscourseConnective>, il revient sous des formes tout <DiscourseConnective annotation_id="46320">aussi</DiscourseConnective> répugnantes, avec son lot de mépris, de détresse, <DiscourseConnective annotation_id="46376">et</DiscourseConnective> ironie du sort, des bénéfices inimaginables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41112" docOffset="278">
      <en>What should we do first?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46424">Que</DiscourseConnective> devons-nous faire en premier lieu?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41137" docOffset="279">
      <en>We should coordinate the actions of the EU and all neighbouring countries better, eliminate legal gaps enabling offenders to evade law enforcement without being punished, even hand out to all Members of the European Parliament a kind of 'shame list' of states, which have failed to ratify United Nations conventions on trafficking in human beings, and draft a code of conduct for officers of EU institutions and bodies, which would even be useful for some Members of Parliament.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="46475">mieux</DiscourseConnective> coordonner les actions de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="46512">et</DiscourseConnective> celles de tous les pays voisins, combler les lacunes juridiques qui permettent aux criminels d'échapper à la loi en toute impunité, voire remettre <DiscourseConnective annotation_id="46662">à</DiscourseConnective> tous les députés de Parlement européen une liste noire des États qui n'ont pas ratifié les conventions des Nations unies sur la traite des êtres humains, <DiscourseConnective annotation_id="46818">et</DiscourseConnective> élaborer un code déontologique <DiscourseConnective annotation_id="46852">à</DiscourseConnective> l'attention des fonctionnaires des institutions <DiscourseConnective annotation_id="46902">et</DiscourseConnective> des organes de l'UE, qui serait <DiscourseConnective annotation_id="46937">même</DiscourseConnective> utile <DiscourseConnective annotation_id="46948">pour</DiscourseConnective> certains députés européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41616" docOffset="280">
      <en>We must make our citizens, especially those in the new EU Member States, clearly aware of the possible threats of becoming a target of traffickers in people.</en>
      <fr>Nous devons attirer clairement l'attention de nos compatriotes, <DiscourseConnective annotation_id="47045">en particulier</DiscourseConnective> ceux des nouveaux États membres, sur les risques de devenir la cible des trafiquants d'êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41774" docOffset="281">
      <en>The victims of offenders must not only have the courage but also the right to be able to address governmental institutions without being afraid of deportation.</en>
      <fr>Les victimes doivent <DiscourseConnective annotation_id="47183">non seulement</DiscourseConnective> avoir le courage, <DiscourseConnective annotation_id="47215">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47220">également</DiscourseConnective> le droit d'être en mesure de se tourner vers les pouvoirs publics <DiscourseConnective annotation_id="47296">sans</DiscourseConnective> craindre l'exclusion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41934" id="339" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="41934" docOffset="282">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41956" docOffset="283">
      <en>The vote will take place tomorrow at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain <DiscourseConnective annotation_id="47367">à</DiscourseConnective> midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42002" docOffset="284">
      <en>Written Statement (Rule 142)</en>
      <fr>Déclaration écrite (règle 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42031" id="340" name="Alessandro Battilocchio">
    <ParallelChunk annotation_id="42031" docOffset="285">
      <en>(IT) I worked as draftsman for the Committee on Development on the Financial Instrument for Democracy and Human Rights, together with the members of the Committee on Foreign Affairs.</en>
      <fr>(IT) J'ai travaillé en qualité de rapporteur pour avis de la commission du développement sur l'instrument financier européen <DiscourseConnective annotation_id="47531">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="47550">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme, en coopération avec les membres de la commission des affaires étrangères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42214" docOffset="286">
      <en>Our committee has voted for an amendment including the fight against trafficking in women and children, who represent almost all the people trafficked, among the projects that can be funded using this instrument, primarily to help the countries at the origin of the trafficking to combat this dishonourable practice.</en>
      <fr>Notre commission a voté en faveur d'un amendement faisant figurer la lutte contre la traite des femmes <DiscourseConnective annotation_id="47753">et</DiscourseConnective> des enfants, lesquels représentent la quasi-totalité des victimes, parmi les projets admis au bénéfice d'un financement au titre de cet instrument, en premier lieu <DiscourseConnective annotation_id="47920">pour</DiscourseConnective> aider les pays d'origine <DiscourseConnective annotation_id="47950">à</DiscourseConnective> lutter contre cette pratique déshonorante <DiscourseConnective annotation_id="47994">qu'</DiscourseConnective>est la traite des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42531" docOffset="287">
      <en>
        <Alignment alignment="48030" annotation_id="42531">
          <DiscourseConnective annotation_id="42531" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, few projects, even <Alignment alignment="48059" annotation_id="42559">
          <DiscourseConnective annotation_id="42559" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> well targeted, are not enough to combat a problem concerning over a million victims a year, above all women, teenage girls and children.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42531" annotation_id="48030">
          <DiscourseConnective annotation_id="48030" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelques rares projets, <Alignment alignment="42559" annotation_id="48059">
          <DiscourseConnective annotation_id="48059" sense="Contingency.Condition">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont bien ciblés, ne suffisent pas <DiscourseConnective annotation_id="48105">à</DiscourseConnective> lutter contre un problème concernant plus d'un million de victimes par an, <DiscourseConnective annotation_id="48182">surtout</DiscourseConnective> des femmes, des adolescentes <DiscourseConnective annotation_id="48219">et</DiscourseConnective> des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42699" docOffset="288">
      <en>A legal framework regulating prostitution, close collaboration between the Member States and, above all, with the countries of origin of the majority of victims, as well as extremely harsh punishments for those promoting this trafficking, are necessary tools to try to bring an end to this scourge.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48235">Pour</DiscourseConnective> éradiquer ce fléau, il est nécessaire d'instituer un cadre juridique réglementant la prostitution, d'instaurer une collaboration étroite entre les États membres, mais <DiscourseConnective annotation_id="48407">surtout</DiscourseConnective> avec les pays d'origine de la majorité des victimes, <DiscourseConnective annotation_id="48468">et</DiscourseConnective> de sanctionner extrêmement sévèrement les personnes qui encouragent ces pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42998" docOffset="289">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="42998" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, we <Alignment alignment="48566" annotation_id="43010">
          <DiscourseConnective annotation_id="43010" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to implement a strong dissuasion and awareness campaign for all Europeans that feed people trafficking, primarily through sex tourism.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="43010" annotation_id="48566">
          <DiscourseConnective annotation_id="48566" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> lancer une campagne énergique de dissuasion <DiscourseConnective annotation_id="48620">et</DiscourseConnective> de sensibilisation à l'intention de tous les Européens qui alimentent le phénomène de la traite des êtres humains, <DiscourseConnective annotation_id="48738">notamment</DiscourseConnective> via le tourisme sexuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43155" docOffset="290">
      <en>Finally, I would like to extend my support to the committee's proposals for actions supporting victims, helping them to come out into the open, denounce their traffickers and become rehabilitated in European society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48772">Enfin</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="48788">à</DiscourseConnective> exprimer mon soutien aux propositions de la commission concernant les actions d'aide aux victimes grâce auxquelles elles peuvent sortir de l'ombre, dénoncer les trafiquants <DiscourseConnective annotation_id="48963">et</DiscourseConnective> espérer une réhabilitation au sein de la société européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
