<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>2.</en>
    <fr>2.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Kidnapping in Gaza of the journalist Alan Johnston</en>
    <fr>Enlèvement du journaliste Alan Johnston <DiscourseConnective annotation_id="43">à</DiscourseConnective> Gaza</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="54" id="193" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="54" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on six motions for resolutions on the kidnapping in Gaza of the journalist Alan Johnston.</en>
      <fr>Le prochain point à l'ordre du jour sera les 6 propositions de résolution concernant l'enlèvement du journaliste de la BBC Alan Johnston <DiscourseConnective annotation_id="187">à</DiscourseConnective> Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="172" id="194" name="Richard Howitt ">
    <ParallelChunk annotation_id="172" docOffset="3">
      <en>author. - Madam President, with your agreement I should like to begin by saying that last week over one thousand BBC staff, friends and colleagues of Alan Johnston gathered at vigils for him at BBC buildings across the world.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Madame la Présidente, avec votre accord je tiens <DiscourseConnective annotation_id="259">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="272">à</DiscourseConnective> signaler <DiscourseConnective annotation_id="283">que</DiscourseConnective> plus de mille amis <DiscourseConnective annotation_id="306">et</DiscourseConnective> collègues d'Alan Johnston se sont réunis la semaine dernière et ont organisé des veillées de soutien en son honneur dans les bâtiments de la BBC un peu partout dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="398" docOffset="4">
      <en>I should like to welcome the BBC staff working here in Strasbourg who, in tribute to their missing colleague, are in the public gallery today to listen to our debate.</en>
      <fr>Je voudrais souhaiter la bienvenue aux membres du personnel de la BBC travaillant ici <DiscourseConnective annotation_id="570">à</DiscourseConnective> Strasbourg qui, <DiscourseConnective annotation_id="588">en</DiscourseConnective> hommage <DiscourseConnective annotation_id="599">à</DiscourseConnective> leur collègue porté disparu, assistent aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="652">à</DiscourseConnective> notre débat depuis la galerie réservée au public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="565" docOffset="5">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="576" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="723" annotation_id="576">
          <DiscourseConnective annotation_id="576" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> a kidnapping takes place anywhere in the world, the victim's friends and family always look to the media to keep the fate of their loved one in the eye of the public and of us as politicians.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11989" annotation_id="723">
          <DiscourseConnective annotation_id="723" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> un enlèvement a lieu, <DiscourseConnective annotation_id="751">en</DiscourseConnective> quelque point du globe que ce soit, les amis <DiscourseConnective annotation_id="799">et</DiscourseConnective> la famille de la victime s'adressent toujours aux médias <DiscourseConnective annotation_id="859">pour que</DiscourseConnective> le public <DiscourseConnective annotation_id="878">et</DiscourseConnective> nous autres les responsables politiques ne perdions pas de vue le destin de leur proche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="773" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="970" annotation_id="773">
          <DiscourseConnective annotation_id="773" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the kidnapped person is himself a journalist, it is our responsibility to cherish their fate <Alignment alignment="1092" annotation_id="871">
          <DiscourseConnective annotation_id="871" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they cherish others'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18100" annotation_id="970">
          <DiscourseConnective annotation_id="970" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> la victime de l'enlèvement est elle-même journaliste, il est de notre responsabilité de nous préoccuper de son sort <Alignment alignment="871" annotation_id="1092">
          <DiscourseConnective annotation_id="1092" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci se préoccupait du nôtre dans le cadre de ses fonctions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="896" docOffset="8">
      <en>Such is the case with BBC journalist Alan Johnston, abducted in Gaza 46 days ago.</en>
      <fr>C'est le cas du journaliste de la BBC Alan Johnston, enlevé <DiscourseConnective annotation_id="1223">à</DiscourseConnective> Gaza il y a 46 jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="978" docOffset="9">
      <en>Alan's career personally symbolises the outstanding reputation of the BBC for integrity and objectivity.</en>
      <fr>La carrière d'Alan symbolise à elle seule l'exceptionnelle réputation d'intégrité <DiscourseConnective annotation_id="1329">et</DiscourseConnective> d'objectivité de la BBC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1083" docOffset="10">
      <en>Having previously worked in Uzbekistan and Afghanistan, Alan is passionate about his reporting on the Palestinian people, with whom he has a close connection <Alignment alignment="1557" annotation_id="1241">
          <DiscourseConnective annotation_id="1241" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for whom he has deep respect.</en>
      <fr>Après avoir travaillé <DiscourseConnective annotation_id="1379">en</DiscourseConnective> Ouzbékistan <DiscourseConnective annotation_id="1394">et</DiscourseConnective> en Afghanistan, Alan s'est consacré avec passion <DiscourseConnective annotation_id="1446">à</DiscourseConnective> sa mission d'information <DiscourseConnective annotation_id="1473">en</DiscourseConnective> Palestine. Il est très proche du peuple palestinien, qu'il respecte profondément <Alignment alignment="1241" annotation_id="1557">
          <DiscourseConnective annotation_id="1557" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec lequel il entretient un lien étroit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1275" docOffset="11">
      <en>This has resonated among his audience, 50 000 of whom have this week signed the online petition asking for his release.</en>
      <fr>Son public <DiscourseConnective annotation_id="1613">s'</DiscourseConnective>en est fait l'écho et 50 000 personnes ont signé cette semaine la pétition en ligne réclamant sa libération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1395" docOffset="12">
      <en>Our first thoughts are, of course, with Graham and Margaret Johnston and with the other members of his family, to whom we send our sympathy and support.</en>
      <fr>Nos premières pensées vont, naturellement, <DiscourseConnective annotation_id="1767">à</DiscourseConnective> Graham <DiscourseConnective annotation_id="1776">et</DiscourseConnective> Margaret Johnston, <DiscourseConnective annotation_id="1798">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux autres membres de sa famille, <DiscourseConnective annotation_id="1841">à</DiscourseConnective> qui nous exprimons notre sympathie <DiscourseConnective annotation_id="1878">et</DiscourseConnective> notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1548" docOffset="13">
      <en>I would like to pay tribute to the efforts of all the BBC management and staff and to journalists, trade unions in Britain and worldwide who have led the campaign for Alan's release.</en>
      <fr>Je voudrais rendre hommage aux efforts déployés par l'ensemble de la direction <DiscourseConnective annotation_id="1975">et</DiscourseConnective> du personnel de la BBC <DiscourseConnective annotation_id="2001">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux journalistes et aux syndicats britanniques <DiscourseConnective annotation_id="2057">et</DiscourseConnective> du monde entier qui mènent campagne <DiscourseConnective annotation_id="2096">pour</DiscourseConnective> la libération d'Alan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1731" docOffset="14">
      <en>One of the colleagues here today told me that Alan is known quite simply as someone who brings stories to life.</en>
      <fr>L'un de ses collègues, présent dans cette Assemblée aujourd'hui, m'a expliqué <DiscourseConnective annotation_id="2201">qu'</DiscourseConnective>Alan avait tout <DiscourseConnective annotation_id="2220">simplement</DiscourseConnective> la réputation de donner vie aux histoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1843" docOffset="15">
      <en>Today his life is our story.</en>
      <fr>Aujourd'hui, sa vie fait partie de notre histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1872" docOffset="16">
      <en>Alan Johnston's courageous presence, as the only permanently-based Western journalist in Gaza, has precisely enabled him to report the suffering of the Palestinian people, <Alignment alignment="27123" annotation_id="2044">
          <DiscourseConnective annotation_id="2044" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now he has become the ultimate case of a journalist caught up in his own story - a victim of the suffering itself.</en>
      <fr>La présence courageuse d'Alan Johnston, seul <Alignment alignment="8048" annotation_id="2370">
          <DiscourseConnective annotation_id="2370" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> unique journaliste occidental basé <DiscourseConnective annotation_id="2408">à</DiscourseConnective> Gaza de manière permanente, lui a justement permis de décrire la souffrance du peuple palestinien. Dernier journaliste rattrapé par sa propre histoire, le voici désormais victime de cette <DiscourseConnective annotation_id="2598">même</DiscourseConnective> souffrance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2163" docOffset="17">
      <en>We are told that Alan remains alive and secure, but not who is holding him.</en>
      <fr>Les informations dont nous disposons nous affirment <DiscourseConnective annotation_id="2667">qu'</DiscourseConnective>Alan est vivant <DiscourseConnective annotation_id="2686">et</DiscourseConnective> en sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="2702">mais</DiscourseConnective> nous ignorons l'identité de ses ravisseurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2239" docOffset="18">
      <en>We can speculate whether his abduction was for reasons of politics, money or recognition, <Alignment alignment="2898" annotation_id="2329">
          <DiscourseConnective annotation_id="2329" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not know which, <Alignment alignment="34856" annotation_id="2355">
          <DiscourseConnective annotation_id="2355" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> any.</en>
      <fr>Nous pouvons émettre des hypothèses pour savoir <DiscourseConnective annotation_id="2799">si</DiscourseConnective> son enlèvement répond <DiscourseConnective annotation_id="2824">à</DiscourseConnective> des objectifs politiques, crapuleux <DiscourseConnective annotation_id="2862">ou</DiscourseConnective> de reconnaissance, nous ignorons <Alignment alignment="2329" annotation_id="2898">
          <DiscourseConnective annotation_id="2898" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qu'ils sont, <Alignment alignment="2355" annotation_id="2924">
          <DiscourseConnective annotation_id="2924" sense="Contingency.Condition">pour autant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils existent réellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2363" docOffset="19">
      <en>We can recognise that to prevent what has happened to Alan from happening to others requires a political understanding and solution.</en>
      <fr>Mais nous voyons <DiscourseConnective annotation_id="2981">bien qu'</DiscourseConnective>un arrangement <DiscourseConnective annotation_id="3004">et</DiscourseConnective> une solution politique s'imposent <DiscourseConnective annotation_id="3041">pour</DiscourseConnective> empêcher qu'arrive <DiscourseConnective annotation_id="3065">à</DiscourseConnective> d'autres ce qu'il est arrivé <DiscourseConnective annotation_id="3096">à</DiscourseConnective> Alan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2496" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="3104" annotation_id="2496">
          <DiscourseConnective annotation_id="2496" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, today our response is not political - it is humanitarian, to say to whoever is listening: release Alan Johnston without harm and without hindrance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2496" annotation_id="3104">
          <DiscourseConnective annotation_id="3104" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, notre réponse d'aujourd'hui n'est pas politique, elle est humanitaire. Nous disons <DiscourseConnective annotation_id="3198">à</DiscourseConnective> ceux qui nous écoutent: libérez Alan Johnston <DiscourseConnective annotation_id="3246">sans</DiscourseConnective> lui faire de mal <DiscourseConnective annotation_id="3268">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3271">sans</DiscourseConnective> causer plus de tort!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2653" docOffset="21">
      <en>The European Parliament should welcome the assurances of help made by Europe's Foreign Ministers this week and of 'permanent contact' promised by our own High Representative.</en>
      <fr>Le Parlement européen doit saluer les promesses d'intervention de nos ministres des affaires étrangères européens cette semaine <DiscourseConnective annotation_id="3425">et</DiscourseConnective> celle de "contact permanent" de notre haut représentant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2828" docOffset="22">
      <en>We are sure you will act on these promises.</en>
      <fr>Nous sommes certains que vous donnerez un suivi <DiscourseConnective annotation_id="3533">à</DiscourseConnective> ces promesses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2872" docOffset="23">
      <en>I understand too that Commissioner Almunia, responding to today's debate, will pledge that his colleague Mr Michel will this weekend press Alan Johnston's case with President Abbas and representatives of the Palestinian Authority.</en>
      <fr>J'entends <DiscourseConnective annotation_id="3560">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3570">que</DiscourseConnective> le commissaire Almunia, en réponse au débat d'aujourd'hui, interviendra auprès de son collègue, M. Michel, pour que ce dernier insiste sur le cas d'Alan Johnston auprès du Président Abbas <DiscourseConnective annotation_id="3762">et</DiscourseConnective> des représentants de l'Autorité palestinienne fin de la semaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3103" docOffset="24">
      <en>We thank you.</en>
      <fr>Nous vous en remercions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3117" docOffset="25">
      <en>The European Parliament acknowledges the support and cooperation of the Palestinian Authority <Alignment alignment="3945" annotation_id="3211">
          <DiscourseConnective annotation_id="3211" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are proud of Europe's support to sustain your staff and the vital services they provide, <Alignment alignment="4068" annotation_id="3307">
          <DiscourseConnective annotation_id="3307" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is your intelligence services who have been able to make contact with those who have abducted Alan, <Alignment alignment="15456" annotation_id="3414">
          <DiscourseConnective annotation_id="3414" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is in you that we place our hopes for a breakthrough.</en>
      <fr>Le Parlement européen apprécie l'assistance <DiscourseConnective annotation_id="3899">et</DiscourseConnective> la coopération de l'Autorité palestinienne <Alignment alignment="3211" annotation_id="3945">
          <DiscourseConnective annotation_id="3945" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes fiers de l'appui fourni par l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="3997">pour</DiscourseConnective> soutenir votre personnel <DiscourseConnective annotation_id="4027">et</DiscourseConnective> les services essentiels qu'il assure. <Alignment alignment="3307" annotation_id="4068">
          <DiscourseConnective annotation_id="4068" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce sont vos services de renseignement qui ont réussi <DiscourseConnective annotation_id="4132">à</DiscourseConnective> établir le contact avec les ravisseurs d'Alan <Alignment alignment="3414" annotation_id="4180">
          <DiscourseConnective annotation_id="4180" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="4189">en</DiscourseConnective> vous <DiscourseConnective annotation_id="4197">que</DiscourseConnective> nous plaçons nos espoirs d'avancée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3475" docOffset="26">
      <en>In radio circles, they say that the biggest crime is to say nothing into the microphone.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4237">En</DiscourseConnective> radio, l'adage prétend <DiscourseConnective annotation_id="4263">que</DiscourseConnective> le plus grand des crimes est de ne dire rien dans le micro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3564" docOffset="27">
      <en>Alan Johnston's kidnapping is the radio silence that now must come to an end.</en>
      <fr>Le silence radio qui entoure l'enlèvement d'Alan Johnston doit prendre fin aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3642" docOffset="28">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3653" id="195" name="Marcin Libicki ">
    <ParallelChunk annotation_id="3653" docOffset="29">
      <en>author. - (PL) Madam President, there are reporters who carry out their duties to a more or less satisfactory extent, just <Alignment alignment="25368" annotation_id="3776">
          <DiscourseConnective annotation_id="3776" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are better and worse media.</en>
      <fr>auteur. - (PL) Madame la Présidente, certains journalistes exercent leur métier de manière plus <DiscourseConnective annotation_id="4530">ou</DiscourseConnective> moins satisfaisante, <Alignment alignment="3776" annotation_id="4554">
          <DiscourseConnective annotation_id="4554" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a de bons <DiscourseConnective annotation_id="4580">et</DiscourseConnective> de mauvais médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3813" docOffset="30">
      <en>Alan Johnston was a good journalist, working for a well-known, popular and respected medium, namely the BBC.</en>
      <fr>Alan Johnston était un bon journaliste travaillant <DiscourseConnective annotation_id="4653">pour</DiscourseConnective> une institution réputée <DiscourseConnective annotation_id="4682">et</DiscourseConnective> respectée, la BBC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3922" docOffset="31">
      <en>Alan Johnston was kidnapped, in spite or because of the fact that he specifically wanted to work for and among the people of the Middle East, an area currently facing crisis.</en>
      <fr>Alan Johnston a été enlevé <DiscourseConnective annotation_id="4731">malgré le fait qu'</DiscourseConnective>il voulait spécifiquement travailler <DiscourseConnective annotation_id="4786">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4791">et</DiscourseConnective> avec la population du Moyen-Orient, une région <DiscourseConnective annotation_id="4841">en</DiscourseConnective> pleine crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4097" docOffset="32">
      <en>He worked for these people <Alignment alignment="4895" annotation_id="4124">
          <DiscourseConnective annotation_id="4124" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> he informed the world of their situation and, by providing us with information, allowed us politicians to <Alignment alignment="5035" annotation_id="4233">
          <DiscourseConnective annotation_id="4233" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> attempt to resolve the crisis, a crisis over which we sadly have very little influence.</en>
      <fr>Il a travaillé <DiscourseConnective annotation_id="4873">pour</DiscourseConnective> cette population <Alignment alignment="4124" annotation_id="4895">
          <DiscourseConnective annotation_id="4895" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> informant le monde de sa situation <DiscourseConnective annotation_id="4933">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4937">en</DiscourseConnective> nous fournissant ces informations, il nous a permis, à nous responsables politiques, de tenter <Alignment alignment="4233" annotation_id="5035">
          <DiscourseConnective annotation_id="5035" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de résoudre la crise, sur laquelle nous n'avons <DiscourseConnective annotation_id="5089">malheureusement</DiscourseConnective> que très peu de prise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4326" docOffset="33">
      <en>Madam President, kidnappings, terrorism and murder are sadly all phenomena that are part of today's world, a world where there are no principles left, not even - <Alignment alignment="5333" annotation_id="4488">
          <DiscourseConnective annotation_id="4488" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> one may describe it <Alignment alignment="5355" annotation_id="4511">
          <DiscourseConnective annotation_id="4511" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> - the principles of warfare.</en>
      <fr>Madame la Présidente, les enlèvements, le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="5181">et</DiscourseConnective> les meurtres sont <DiscourseConnective annotation_id="5202">malheureusement</DiscourseConnective> des phénomènes qui font partie du monde d'aujourd'hui, un monde dans lequel plus aucun principe ne prévaut, <DiscourseConnective annotation_id="5326">même</DiscourseConnective> - <Alignment alignment="4488" annotation_id="5333">
          <DiscourseConnective annotation_id="5333" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je <DiscourseConnective annotation_id="5339">puis</DiscourseConnective> m'exprimer <Alignment alignment="4511" annotation_id="5355">
          <DiscourseConnective annotation_id="5355" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> - les principes de la guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4545" docOffset="34">
      <en>These wars are being fought in the most base manner.</en>
      <fr>Ces guerres sont menées de la manière la plus ignoble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4598" docOffset="35">
      <en>Alan Johnston fell victim to this phenomenon.</en>
      <fr>Alan Johnston est une victime de ce phénomène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4644" docOffset="36">
      <en>To a certain extent, we are all victims.</en>
      <fr>Dans une certaine mesure, nous en sommes tous les victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4685" docOffset="37">
      <en>I hope that the relevant authorities will do everything possible to free Alan Johnston.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="5562">que</DiscourseConnective> les autorités compétentes feront tout ce qui possible <DiscourseConnective annotation_id="5620">pour</DiscourseConnective> libérer Alan Johnston.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4773" id="196" name="Marios Matsakis ">
    <ParallelChunk annotation_id="4773" docOffset="38">
      <en>author. - Madam President, there is no doubt that Palestinians in Gaza are suffering greatly through the gross violation of their human rights by the dreadful siege situation imposed on them by the aggressive Israeli Government actions and the tolerance shown for such actions by Western governments.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Madame la Présidente, il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="5708">que</DiscourseConnective> les Palestiniens de Gaza souffrent énormément des flagrantes violations de leurs droits fondamentaux qui résultent du siège abominable que leur impose un gouvernement israélien agressif encouragé par la passivité des gouvernements occidentaux à l'égard de ses actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5074" docOffset="39">
      <en>At the same time, there is no doubt that the daily plight of the Palestinian people is brought to public attention worldwide through the work of journalists.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5981">D'autre part</DiscourseConnective>, il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="6018">que</DiscourseConnective> les souffrances quotidiennes du peuple palestinien sont portées <DiscourseConnective annotation_id="6086">à</DiscourseConnective> la connaissance du monde entier grâce au travail des journalistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5232" docOffset="40">
      <en>These journalists risk their lives in order to serve the cause of freedom of information and <DiscourseConnective annotation_id="5325" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective> assist in promoting the Palestinian people's fight for justice.</en>
      <fr>Ces journalistes risquent leur vie <DiscourseConnective annotation_id="6190">pour</DiscourseConnective> servir la cause de la liberté de l'information <DiscourseConnective annotation_id="6242">et</DiscourseConnective> contribuent de ce fait au combat <DiscourseConnective annotation_id="6278">pour</DiscourseConnective> la justice mené par le peuple palestinien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5402" docOffset="41">
      <en>The kidnapping of journalists such as Alan Johnston is, <Alignment alignment="6381" annotation_id="5458">
          <DiscourseConnective annotation_id="5458" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, against the interests of the Palestinian people and is severely damaging their just demands.</en>
      <fr>L'enlèvement de journalistes tels <DiscourseConnective annotation_id="6360">qu'</DiscourseConnective>Alan Johnston est <Alignment alignment="5458" annotation_id="6381">
          <DiscourseConnective annotation_id="6381" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> contraire aux intérêts du peuple palestinien <DiscourseConnective annotation_id="6431">et</DiscourseConnective> porte gravement préjudice à ses légitimes revendications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5562" docOffset="42">
      <en>We call upon the Palestinian people to redouble their efforts to secure the release of Alan Johnston.</en>
      <fr>Nous invitons les Palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="6523">à</DiscourseConnective> redoubler d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="6545">pour</DiscourseConnective> obtenir la libération d'Alan Johnston.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5664" docOffset="43">
      <en>We believe that in so doing they will be helping themselves most of all.</en>
      <fr>Ce faisant, c'est <DiscourseConnective annotation_id="6607">avant</DiscourseConnective> toute chose à eux-mêmes qu'ils rendront service, selon nous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5737" id="197" name="Erik Meijer ">
    <ParallelChunk annotation_id="5737" docOffset="44">
      <en>author. - (NL) Madam President, Gaza is a small, but very urbanised area, virtually cut off from the outside world.</en>
      <fr>auteur. - (NL) Madame la Présidente, Gaza est une région restreinte <DiscourseConnective annotation_id="6742">mais</DiscourseConnective> très urbanisée qui est pratiquement coupée du monde extérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5853" docOffset="45">
      <en>Opposition from the neighbouring Israel has meant that the port and airport that had been planned with EU funds have not come into being, any more than has the open link with the much larger part of the future Palestinian state along the river Jordan.</en>
      <fr>L'opposition du voisin israélien a eu pour conséquence <DiscourseConnective annotation_id="6865">que</DiscourseConnective> le port <DiscourseConnective annotation_id="6877">et</DiscourseConnective> l'aéroport qui étaient prévus avec les fonds de l'UE n'ont pas vu le jour, pas plus <DiscourseConnective annotation_id="6964">que</DiscourseConnective> la jonction ouverte avec la région beaucoup plus grande du futur État palestinien qui longe le Jourdain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6105" docOffset="46">
      <en>Israel was, for a long time, a place that offered employment, <Alignment alignment="7149" annotation_id="6167">
          <DiscourseConnective annotation_id="6167" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has largely taken this option away for fear of attacks, and admits far fewer people into the country via the border post of Erez.</en>
      <fr>Pendant longtemps, Israël a été une contrée qui avait des emplois à offrir, <Alignment alignment="6167" annotation_id="7149">
          <DiscourseConnective annotation_id="7149" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le pays a largement renoncé à cette vocation par crainte des attentats <DiscourseConnective annotation_id="7225">et</DiscourseConnective> accepte de moins en moins de personnes sur son territoire via le poste frontière d'Erez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6304" docOffset="47">
      <en>Israel <Alignment alignment="7333" annotation_id="6311">
          <DiscourseConnective annotation_id="6311" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> controls the border crossing with Egypt.</en>
      <fr>Israël contrôle <Alignment alignment="6311" annotation_id="7333">
          <DiscourseConnective annotation_id="7333" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les points frontaliers avec l'Égypte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6357" docOffset="48">
      <en>In this isolated area, a large section of the Palestinian population live like sardines, with no job, with no income and with no adequate housing.</en>
      <fr>Dans cette région isolée, une grande partie de la population palestinienne vit entassée comme des sardines, <DiscourseConnective annotation_id="7485">sans</DiscourseConnective> emploi, <DiscourseConnective annotation_id="7498">sans</DiscourseConnective> revenu <DiscourseConnective annotation_id="7510">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7513">sans</DiscourseConnective> logement décent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6504" docOffset="49">
      <en>The wise decision to remove the Israeli colonist villages from this coastal strip may have done something for those who had lived in them <Alignment alignment="7694" annotation_id="6642">
          <DiscourseConnective annotation_id="6642" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who were hated by those around them, but hardly anything for anyone else there.</en>
      <fr>La sage décision de retirer les villages de colons israéliens de cette bande côtière a peut-être changé quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="7653">pour</DiscourseConnective> ceux qui vivaient dans ces villages <Alignment alignment="6642" annotation_id="7694">
          <DiscourseConnective annotation_id="7694" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> étaient détestés de leurs voisins, <DiscourseConnective annotation_id="7732">mais</DiscourseConnective> presque rien <DiscourseConnective annotation_id="7750">pour</DiscourseConnective> tous les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6726" docOffset="50">
      <en>Gaza is a disaster area full of people without any future to look forward to, <DiscourseConnective annotation_id="6804" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that makes it a sort of prison or breeding ground for acts of despair.</en>
      <fr>Gaza est une terre de désastre pleine de gens <DiscourseConnective annotation_id="7818">sans</DiscourseConnective> avenir, ce qui <DiscourseConnective annotation_id="7838">en fait</DiscourseConnective> une sorte de prison <DiscourseConnective annotation_id="7866">ou</DiscourseConnective> de terreau d'actes de désespoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6879" docOffset="51">
      <en>For a long time, these acts of despair mainly consisted of suicide attacks against Israeli targets, <Alignment alignment="8020" annotation_id="6979">
          <DiscourseConnective annotation_id="6979" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they <Alignment alignment="8038" annotation_id="6988">
          <DiscourseConnective annotation_id="6988" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include kidnappings.</en>
      <fr>Pendant longtemps, ces actes de désespoir se sont traduits par des attentats suicides contre des cibles israéliennes, <Alignment alignment="6979" annotation_id="8020">
          <DiscourseConnective annotation_id="8020" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils prennent <Alignment alignment="6988" annotation_id="8038">
          <DiscourseConnective annotation_id="8038" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la forme d'enlèvements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7014" docOffset="52">
      <en>Alan Johnston is the fifteenth journalist to be kidnapped in Gaza <Alignment alignment="8132" annotation_id="7080">
          <DiscourseConnective annotation_id="7080" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the month following his kidnap, nothing was heard about him for a long time.</en>
      <fr>Alan Johnston est le quinzième journaliste <DiscourseConnective annotation_id="8111">à</DiscourseConnective> être enlevé <DiscourseConnective annotation_id="8125">à</DiscourseConnective> Gaza <Alignment alignment="7080" annotation_id="8132">
          <DiscourseConnective annotation_id="8132" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="8136">depuis</DiscourseConnective> son enlèvement il y a un mois, nous n'avons aucune nouvelle de lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7164" docOffset="53">
      <en>All Palestinian leaders, President Mahmoud Abbas, Prime Minister Ismail Haniya and the PLO's imprisoned party leader, Marwan Barghouti, unanimously condemn heinous acts of this kind.</en>
      <fr>Tous les dirigeants palestiniens, le président Mahmoud Abbas, le Premier ministre Ismail Haniya <DiscourseConnective annotation_id="8307">et</DiscourseConnective> le dirigeant emprisonné de l'OLP, Marwan Barghouti, ont condamné à l'unisson les actes odieux de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7347" docOffset="54">
      <en>A lack of convincing success stories on the path to a state of their own and to provisions and income for their people has meant that they are losing control over events.</en>
      <fr>L'absence de succès convaincant sur la voie d'un État palestinien <DiscourseConnective annotation_id="8482">et</DiscourseConnective> l'absence de services <DiscourseConnective annotation_id="8507">et</DiscourseConnective> de revenus <DiscourseConnective annotation_id="8521">pour</DiscourseConnective> leur population font <DiscourseConnective annotation_id="8547">qu'</DiscourseConnective>ils ont perdu la maîtrise des événements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7518" docOffset="55">
      <en>Without any prospects for the future, unknown criminals are taking over power.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8592">Sans</DiscourseConnective> aucune perspective d'avenir, des criminels anonymes <DiscourseConnective annotation_id="8649">s'</DiscourseConnective>emparent du pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7597" docOffset="56">
      <en>This does not do anything to make the situation in Palestine or Israel any better.</en>
      <fr>Cela ne contribue en rien <DiscourseConnective annotation_id="8698">à</DiscourseConnective> améliorer la situation en Palestine <DiscourseConnective annotation_id="8736">ou</DiscourseConnective> en Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7680" docOffset="57">
      <en>Journalists in Iraq and Afghanistan, <Alignment alignment="8750" annotation_id="7717">
          <DiscourseConnective annotation_id="7717" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, are less and less able to follow events on the ground.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12971" annotation_id="8750">
          <DiscourseConnective annotation_id="8750" sense="Expansion.Instantiation">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les journalistes présents <DiscourseConnective annotation_id="8783">en</DiscourseConnective> Irak <DiscourseConnective annotation_id="8791">et</DiscourseConnective> en Afghanistan sont de moins <DiscourseConnective annotation_id="8823">en</DiscourseConnective> moins capables de suivre l'actualité sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7785" docOffset="58">
      <en>This is why we must be vigilant, <Alignment alignment="8921" annotation_id="7818">
          <DiscourseConnective annotation_id="7818" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is why the kidnapped journalists must be freed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8879">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons être vigilants <Alignment alignment="7818" annotation_id="8921">
          <DiscourseConnective annotation_id="8921" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8924">c'est pourquoi</DiscourseConnective> les journalistes enlevés doivent être libérés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7875" id="198" name="Carl Schlyter ">
    <ParallelChunk annotation_id="7875" docOffset="59">
      <en>author of the motion for a resolution. - (SV) Madam President, last year, journalists throughout the world suffered a record number of kidnappings and deaths.</en>
      <fr>auteur de la proposition de résolution. - (SV) Madame la Présidente, l'année dernière, les journalistes du monde entier ont été victimes d'un nombre record d'enlèvements <DiscourseConnective annotation_id="9156">et</DiscourseConnective> de décès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8034" docOffset="60">
      <en>We now have a duty to ensure that that record is not beaten in 2007, <Alignment alignment="9259" annotation_id="8103">
          <DiscourseConnective annotation_id="8103" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have an obligation to help bring about the release of Alan Johnston.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous avons le devoir de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="9219">que</DiscourseConnective> ce record ne <DiscourseConnective annotation_id="9236">soit</DiscourseConnective> pas battu <DiscourseConnective annotation_id="9251">en</DiscourseConnective> 2007 <Alignment alignment="14" annotation_id="9259">
          <DiscourseConnective annotation_id="9259" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons l'obligation de contribuer à obtenir la libération d'Alan Johnston.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8179" docOffset="61">
      <en>My thoughts go out to his immediate and extended family and to his colleagues, <Alignment alignment="9415" annotation_id="8258">
          <DiscourseConnective annotation_id="8258" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have to say that I have high hopes of his being released.</en>
      <fr>Mes pensées vont <DiscourseConnective annotation_id="9358">à</DiscourseConnective> sa famille <DiscourseConnective annotation_id="9371">et</DiscourseConnective> à ses proches, <DiscourseConnective annotation_id="9389">ainsi</DiscourseConnective> qu'à ses collègues, <Alignment alignment="8258" annotation_id="9415">
          <DiscourseConnective annotation_id="9415" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois <DiscourseConnective annotation_id="9426">dire que</DiscourseConnective> je place de grands espoirs dans sa libération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8322" docOffset="62">
      <en>We know that Palestinian leaders condemn the kidnapping <Alignment alignment="9553" annotation_id="8378">
          <DiscourseConnective annotation_id="8378" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the kidnappers do not have the support of the Palestinian people.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="9494">que</DiscourseConnective> les dirigeants palestiniens condamnent les enlèvements <Alignment alignment="9812" annotation_id="9553">
          <DiscourseConnective annotation_id="9553" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9556">que</DiscourseConnective> les ravisseurs n'ont pas le soutien de la population palestinienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8453" docOffset="63">
      <en>We know that they understand that Alan Johnston has done more than anyone to report on their suffering over a period of 16 years.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="9640">qu'</DiscourseConnective>ils sont conscients <DiscourseConnective annotation_id="9663">qu'</DiscourseConnective>Alan Johnston a fait plus <DiscourseConnective annotation_id="9692">que</DiscourseConnective> quiconque <DiscourseConnective annotation_id="9706">pour</DiscourseConnective> témoigner de leur souffrance pendant seize ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8583" docOffset="64">
      <en>Armed with these factors, we too can help bring about his release.</en>
      <fr>Armés de ces arguments, nous pouvons, nous <DiscourseConnective annotation_id="9802">aussi</DiscourseConnective>, contribuer à obtenir sa libération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8650" docOffset="65">
      <en>I have been in Gaza myself and know how difficult the situation is there.</en>
      <fr>Je me suis moi-même rendu <DiscourseConnective annotation_id="9871">à</DiscourseConnective> Gaza <DiscourseConnective annotation_id="9878">et</DiscourseConnective> je sais combien la situation y est difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8724" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="9927" annotation_id="8724">
          <DiscourseConnective annotation_id="8724" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is by ensuring the presence of as many journalists as possible there and making sure that as many journalists as possible write about what is happening that those in Gaza have the best chance of getting us all to help improve the situation of the people.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8724" annotation_id="9927">
          <DiscourseConnective annotation_id="9927" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est <DiscourseConnective annotation_id="9944">en</DiscourseConnective> garantissant la présence du plus grand nombre possible de journalistes sur place <DiscourseConnective annotation_id="10028">et</DiscourseConnective> en veillant à ce <DiscourseConnective annotation_id="10048">que</DiscourseConnective> le plus grand nombre possible de journalistes témoignent de ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="10128">que</DiscourseConnective> la population de Gaza aura les meilleures chances de nous voir tous contribuer <DiscourseConnective annotation_id="10211">à</DiscourseConnective> améliorer la situation des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8991" docOffset="67">
      <en>
        <Alignment alignment="10250" annotation_id="8991">
          <DiscourseConnective annotation_id="8991" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Palestinian people know that the kidnapping in question is contrary to their interests, I am certain that the kidnappers will not receive any support <Alignment alignment="10392" annotation_id="9153">
          <DiscourseConnective annotation_id="9153" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they will, in the end, have to release Alan Johnston.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8991" annotation_id="10250">
          <DiscourseConnective annotation_id="10250" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les Palestiniens savent <DiscourseConnective annotation_id="10284">que</DiscourseConnective> cet enlèvement va <DiscourseConnective annotation_id="10306">à</DiscourseConnective> l'encontre de leurs intérêts, je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="10350">que</DiscourseConnective> les ravisseurs n'auront aucun soutien <Alignment alignment="9153" annotation_id="10392">
          <DiscourseConnective annotation_id="10392" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10395">qu'</DiscourseConnective>ils finiront par relâcher Alan Johnston.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9216" id="199" name="Rodi Kratsa-Tsagaropoulou ">
    <ParallelChunk annotation_id="9216" docOffset="68">
      <en>author. - (EL) Madam President, allow me too to express my regret about this incident.</en>
      <fr>auteur. - (EL) Madame la Présidente, permettez-moi de déplorer <DiscourseConnective annotation_id="10502">aussi</DiscourseConnective> cet incident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9303" docOffset="69">
      <en>Yet another journalist who had the courage to work in difficult and dangerous conditions has fallen victim to kidnappers, <DiscourseConnective annotation_id="9425" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9433" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> depriving us of the information which we politicians <Alignment alignment="18298" annotation_id="9491">
          <DiscourseConnective annotation_id="9491" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> international public opinion can get about the tragic conditions that prevail in the area.</en>
      <fr>Un journaliste <DiscourseConnective annotation_id="10537">de plus</DiscourseConnective> qui avait le courage de travailler dans des conditions difficiles <DiscourseConnective annotation_id="10611">et</DiscourseConnective> dangereuses est tombé dans les mains de ravisseurs, nous privant ainsi des informations <DiscourseConnective annotation_id="10702">que</DiscourseConnective> nous, responsables politiques <Alignment alignment="9491" annotation_id="10736">
          <DiscourseConnective annotation_id="10736" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> opinion publique internationale, pouvons obtenir sur la situation tragique qui prévaut dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9586" docOffset="70">
      <en>I trust that the fact that this has galvanised public opinion and the political leadership in the Palestinian territories and the efficacy of the National Unity Government, which is becoming more visible day by day, will help to bring about the release of the journalist Alan Johnston, identify those responsible and apportion responsibility.</en>
      <fr>Je suis persuadée <DiscourseConnective annotation_id="10860">que</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="10872">que</DiscourseConnective> cet événement ait mobilisé l'opinion publique <DiscourseConnective annotation_id="10922">ainsi</DiscourseConnective> que les dirigeants politiques des territoires palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="10987">et</DiscourseConnective> l'efficacité du gouvernement d'unité nationale, qui devient de plus <DiscourseConnective annotation_id="11058">en plus</DiscourseConnective> visible de jour en jour, contribuera <DiscourseConnective annotation_id="11103">à</DiscourseConnective> obtenir la libération du journaliste Alan Johnston, à identifier les auteurs <DiscourseConnective annotation_id="11182">et</DiscourseConnective> à établir les responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9929" docOffset="71">
      <en>A mission of members, including me and some of my honourable friends present in the House, shall be going to the Palestinian territories next week.</en>
      <fr>Une mission de députés, dont je fais partie avec quelques-uns de mes amis présents dans cette Assemblée, se rendra dans les territoires palestiniens la semaine prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10077" docOffset="72">
      <en>Within the framework of international conventions and our bilateral relations with the Palestinian Authority, we shall convey our concern and exert all possible pressure - <Alignment alignment="11580" annotation_id="10249">
          <DiscourseConnective annotation_id="10249" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the matter has not already been resolved - to get Alan Johnston released and to secure as many guarantees for the safety of local citizens and visitors to the area as possible.</en>
      <fr>Dans le cadre des conventions internationales <DiscourseConnective annotation_id="11433">et</DiscourseConnective> de nos relations bilatérales avec l'Autorité palestinienne, nous exprimerons notre préoccupation <DiscourseConnective annotation_id="11533">et</DiscourseConnective> exercerons toutes les pressions possibles - <Alignment alignment="10249" annotation_id="11580">
          <DiscourseConnective annotation_id="11580" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'affaire n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="11601">encore</DiscourseConnective> été résolue - <DiscourseConnective annotation_id="11622">pour</DiscourseConnective> parvenir à la libération d'Alan Johnston <DiscourseConnective annotation_id="11668">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11671">pour</DiscourseConnective> obtenir le plus de garanties possible <DiscourseConnective annotation_id="11714">quant à</DiscourseConnective> la sécurité de la population locale <DiscourseConnective annotation_id="11758">et</DiscourseConnective> des visiteurs dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10429" id="200" name="Simon Coveney">
    <ParallelChunk annotation_id="10429" docOffset="73">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Madam President, I hope this debate and resolution will add, in some small way, to the international pressure to successfully achieve the release of Alan Johnston following his abduction two weeks ago.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (EN) Madame la Présidente, j'espère que ce débat <DiscourseConnective annotation_id="11867">et</DiscourseConnective> cette résolution augmenteront, même de manière modeste, la pression internationale visant <DiscourseConnective annotation_id="11960">à</DiscourseConnective> obtenir la libération d'Alan Johnston dont l'enlèvement remonte à deux semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10664" docOffset="74">
      <en>We in this Parliament must speak out strongly to send a clear message of condemnation of the acts of violence that have taken place and the kidnapping of a man who has gained a reputation as one of the world's leading media broadcasters.</en>
      <fr>Nous autres, députés de ce Parlement, devons parler avec force <DiscourseConnective annotation_id="12106">pour</DiscourseConnective> envoyer un message condamnant clairement les actes de violence qui ont été commis <DiscourseConnective annotation_id="12193">et</DiscourseConnective> l'enlèvement d'un homme qui a gagné une réputation de reporter de tout premier plan au niveau mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10902" docOffset="75">
      <en>He has built up a reputation over many years - but <DiscourseConnective annotation_id="10953" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> during the last three years in Gaza - as a broadcaster who is objective and balanced in his reporting of a very difficult situation.</en>
      <fr>Alan s'est forgé cette réputation de reporter objectif, capable de décrire une situation très difficile de façon équilibrée, <DiscourseConnective annotation_id="12424">depuis</DiscourseConnective> de nombreuses années, <DiscourseConnective annotation_id="12453">mais</DiscourseConnective> de façon plus évidente encore ces trois dernières années <DiscourseConnective annotation_id="12515">à</DiscourseConnective> Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11100" docOffset="76">
      <en>We call on everybody who has any influence or power over his captors to do all they can to secure his release.</en>
      <fr>Nous appelons toutes les personnes qui peuvent exercer une quelconque influence <DiscourseConnective annotation_id="12603">ou</DiscourseConnective> qui ont un pouvoir quelconque sur ses ravisseurs de faire tout ce qui est en leur pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="12696">pour</DiscourseConnective> obtenir sa libération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11211" docOffset="77">
      <en>For the Palestinian people themselves, this crisis is adding to an already tragic situation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12724">Pour</DiscourseConnective> le peuple palestinien proprement dit, cette crise ne fait qu'ajouter <DiscourseConnective annotation_id="12798">à</DiscourseConnective> une situation <DiscourseConnective annotation_id="12814">déjà</DiscourseConnective> tragique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11304" docOffset="78">
      <en>It is sending out a message to the rest of the world that not even experienced journalists are welcome or safe in Gaza.</en>
      <fr>Elle envoie au reste du monde le message <DiscourseConnective annotation_id="12870">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12874">même</DiscourseConnective> les journalistes expérimentés ne sont ni les bienvenus ni en sécurité <DiscourseConnective annotation_id="12949">à</DiscourseConnective> Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11424" docOffset="79">
      <en>This is a man who has been informing the rest of the world of the suffering, injustice and tragedy that continues there.</en>
      <fr>Cet homme a informé le reste du monde des souffrances et des injustices infligées aux Palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="13056">et</DiscourseConnective> de la tragédie qui se déroule ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11545" docOffset="80">
      <en>Targeting him by kidnapping him is not only an appalling crime in itself, <Alignment alignment="20345" annotation_id="11619">
          <DiscourseConnective annotation_id="11619" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is self-defeating in terms of the Palestinian people's cause.</en>
      <fr>Le prendre pour cible en l'enlevant est <DiscourseConnective annotation_id="13134">non seulement</DiscourseConnective> un crime effroyable <Alignment alignment="11619" annotation_id="13168">
          <DiscourseConnective annotation_id="13168" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> également un acte tout <DiscourseConnective annotation_id="13196">à</DiscourseConnective> fait contre-productif pour la cause palestinienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11688" docOffset="81">
      <en>Gaza is isolated enough without cutting off accurate media reporting.</en>
      <fr>Gaza, qui est déjà suffisamment isolée, ne peut se priver de la présence des médias de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11758" docOffset="82">
      <en>We are calling on the Palestinian Authority <Alignment alignment="21023" annotation_id="11802">
          <DiscourseConnective annotation_id="11802" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> to work for his release as an absolute priority and on the Council and Commission to maximise their efforts to that end.</en>
      <fr>Nous insistons tout particulièrement auprès de l'Autorité palestinienne <Alignment alignment="11802" annotation_id="13417">
          <DiscourseConnective annotation_id="13417" sense="Expansion.Restatement">pour qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle accorde une priorité absolue aux démarches en faveur de la libération d'Alan, <DiscourseConnective annotation_id="13508">et</DiscourseConnective> nous appelons le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="13536">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="13553">à</DiscourseConnective> intensifier les efforts déployés <DiscourseConnective annotation_id="13588">à</DiscourseConnective> cet effet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11937" docOffset="83">
      <en>Finally, to Alan Johnston's family and friends, I express my sincere support on behalf of the PPE-DE Group in this Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13601">Pour conclure</DiscourseConnective>, j'exprime ma plus sincère sympathie <DiscourseConnective annotation_id="13652">à</DiscourseConnective> la famille <DiscourseConnective annotation_id="13665">et</DiscourseConnective> aux amis d'Alan Johnston au nom du groupe PPE-DE de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12064" docOffset="84">
      <en>I hope that their ordeal will soon have a relieving and positive conclusion.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="13746">que</DiscourseConnective> leur tourment connaîtra <DiscourseConnective annotation_id="13774">bientôt</DiscourseConnective> une issue favorable <DiscourseConnective annotation_id="13802">et</DiscourseConnective> positive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12141" id="201" name="Elizabeth Lynne">
    <ParallelChunk annotation_id="12141" docOffset="85">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - I too would like to offer my support and that of the ALDE Group to Alan Johnston and his family.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Je tiens moi <DiscourseConnective annotation_id="13858">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13864">à</DiscourseConnective> exprimer ma sympathie <DiscourseConnective annotation_id="13888">et</DiscourseConnective> celle du groupe ALDE <DiscourseConnective annotation_id="13912">à</DiscourseConnective> Alan Johnston <DiscourseConnective annotation_id="13928">et</DiscourseConnective> à toute sa famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12269" docOffset="86">
      <en>I do not think any of us can imagine why he is being held.</en>
      <fr>Je ne pense pas que quiconque parmi nous puisse imaginer les raisons de sa détention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12328" docOffset="87">
      <en>He is a man who has consistently spoken up for the Palestinian people.</en>
      <fr>Voilà un homme qui a toujours parlé en faveur du peuple palestinien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12399" docOffset="88">
      <en>To kidnap someone like him is unbelievable.</en>
      <fr>Il est inconcevable d'enlever quelqu'un <DiscourseConnective annotation_id="14146">comme</DiscourseConnective> lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12443" docOffset="89">
      <en>What do they hope to achieve?</en>
      <fr>Qu'espèrent ses ravisseurs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12473" docOffset="90">
      <en>It certainly does nothing for the Palestinian cause, as many Palestinians themselves have pointed out.</en>
      <fr>Leur geste n'aide certainement pas la cause palestinienne, <DiscourseConnective annotation_id="14244">comme</DiscourseConnective> l'ont souligné nombre de Palestiniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12576" docOffset="91">
      <en>His only offence is his belief that the story of Gaza and its people should be told in a fair and balanced way, <DiscourseConnective annotation_id="12688" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> he has being doing that in an exceptional manner for the last three years.</en>
      <fr>Son seul tort est de croire <DiscourseConnective annotation_id="14317">que</DiscourseConnective> l'<DiscourseConnective annotation_id="14323">histoire de</DiscourseConnective> Gaza <DiscourseConnective annotation_id="14340">et</DiscourseConnective> de son peuple doit être racontée d'une manière équitable <DiscourseConnective annotation_id="14400">et</DiscourseConnective> équilibrée. C'est ce qu'il a fait d'exceptionnelle façon ces trois dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12767" docOffset="92">
      <en>He was the only foreign correspondent living permanently in the Gaza Strip.</en>
      <fr>Il était le seul correspondant étranger vivant de manière permanente dans la bande de Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12843" docOffset="93">
      <en>We all hoped that he would have been released by now, <DiscourseConnective annotation_id="12897" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the 14 others kidnapped <Alignment alignment="14682" annotation_id="12924">
          <DiscourseConnective annotation_id="12924" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> 2005 were released, <Alignment alignment="14695" annotation_id="12950">
          <DiscourseConnective annotation_id="12950" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are today adding our voices to those calling for the Palestinian Authority to redouble its efforts to secure Alan Johnston's speedy release.</en>
      <fr>Nous avons tous espéré <DiscourseConnective annotation_id="14603">qu'</DiscourseConnective>Alan serait aujourd'hui libéré, à l'instar des 14 autres personnes enlevées <Alignment alignment="12924" annotation_id="14682">
          <DiscourseConnective annotation_id="14682" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> 2005, <Alignment alignment="12950" annotation_id="14695">
          <DiscourseConnective annotation_id="14695" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous joignons aujourd'hui nos voix <DiscourseConnective annotation_id="14733">à</DiscourseConnective> ceux qui appellent l'Autorité palestinienne <DiscourseConnective annotation_id="14779">à</DiscourseConnective> redoubler d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="14801">pour</DiscourseConnective> obtenir sa libération rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13098" docOffset="94">
      <en>We are <Alignment alignment="14851" annotation_id="13105">
          <DiscourseConnective annotation_id="13105" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> calling for all attacks on journalists to cease.</en>
      <fr>Nous réclamons <Alignment alignment="4030" annotation_id="14851">
          <DiscourseConnective annotation_id="14851" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la fin de toutes les attaques perpétrées contre des journalistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13159" docOffset="95">
      <en>What more can any of us say?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14927">Que</DiscourseConnective> dire de plus?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13188" docOffset="96">
      <en>I am sure that people across the EU are hoping and praying for his release.</en>
      <fr>Je suis certaine <DiscourseConnective annotation_id="14962">que</DiscourseConnective> les citoyens européens espèrent sa libération <DiscourseConnective annotation_id="15012">et</DiscourseConnective> prient <DiscourseConnective annotation_id="15022">pour</DiscourseConnective> lui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13264" docOffset="97">
      <en>All we are doing today is trying to add our voices to those of his parents and his colleagues, and to say to his kidnappers: realise that <Alignment alignment="15205" annotation_id="13402">
          <DiscourseConnective annotation_id="13402" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> anything happens to him, you will have lost a strong voice telling your story to the world.</en>
      <fr>Nous nous efforçons simplement aujourd'hui de joindre nos voix <DiscourseConnective annotation_id="15095">à</DiscourseConnective> celles de ses parents <DiscourseConnective annotation_id="15119">et</DiscourseConnective> de ses collègues <DiscourseConnective annotation_id="15139">et</DiscourseConnective> de faire passer le message suivant <DiscourseConnective annotation_id="15177">à</DiscourseConnective> ses ravisseurs: comprenez <Alignment alignment="13402" annotation_id="15205">
          <DiscourseConnective annotation_id="15205" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelque chose lui arrive, vous aurez perdu une voix puissante qui racontait votre histoire au monde entier!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13497" docOffset="98">
      <en>All you will achieve is to isolate yourself and the Palestinian people further.</en>
      <fr>Vous ne ferez que vous isoler <DiscourseConnective annotation_id="15350">et</DiscourseConnective> isoler le peuple palestinien encore davantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13577" docOffset="99">
      <en>That cannot be what you want.</en>
      <fr>Ce ne peut être votre objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13607" docOffset="100">
      <en>You want your voice to be heard, not to be further marginalised.</en>
      <fr>Vous voulez que votre voix <DiscourseConnective annotation_id="15459">soit</DiscourseConnective> entendue, non vous marginaliser davantage!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13672" docOffset="101">
      <en>These acts make it more difficult for those of us who have always supported the Palestinian cause to persuade people of the validity of the argument, <DiscourseConnective annotation_id="13822" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is why it is completely self-defeating and betrays the Palestinian people, who continue to suffer.</en>
      <fr>Ces actes compliquent la tâche de ceux qui, parmi nous, ont toujours soutenu la cause palestinienne et essayé de convaincre les gens de la validité de vos arguments. <DiscourseConnective annotation_id="15673">C'est pourquoi</DiscourseConnective> votre démarche actuelle est totalement contre-productive et trahit le peuple palestinien, qui continue de souffrir!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13930" id="202" name="Zuzana Roithová">
    <ParallelChunk annotation_id="13930" docOffset="102">
      <en>(CS) Ladies and gentlemen, I have signed the MEPs' letter calling on the Palestinian authorities and other organisations immediately to channel all their efforts into securing the unconditional release of the BBC journalist.</en>
      <fr>(CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15818">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'ai signé la lettre des députés demandant aux autorités palestiniennes <DiscourseConnective annotation_id="15904">et</DiscourseConnective> à d'autres organisations de consacrer immédiatement tous leurs efforts <DiscourseConnective annotation_id="15978">à</DiscourseConnective> la libération sans condition du journaliste de la BBC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14155" docOffset="103">
      <en>We now urgently call on the Commission and the Council to do <Alignment alignment="21417" annotation_id="14216">
          <DiscourseConnective annotation_id="14216" sense="Expansion.Conjunction">likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment> and to impose sanctions <Alignment alignment="16145" annotation_id="14249">
          <DiscourseConnective annotation_id="14249" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> diplomatic negotiations fail.</en>
      <fr>À présent, nous demandons d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="16071">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16087">et</DiscourseConnective> au Conseil de faire <Alignment alignment="5172" annotation_id="16110">
          <DiscourseConnective annotation_id="16110" sense="Expansion.Conjunction">de même</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16118">et</DiscourseConnective> d'imposer des sanctions <Alignment alignment="6999" annotation_id="16145">
          <DiscourseConnective annotation_id="16145" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les négociations diplomatiques devaient échouer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14282" docOffset="104">
      <en>The kidnappers who have been holding the journalist for 46 days and President Abbas must know that they are holding back the whole of Palestine on its path to development and are consigning it to isolation.</en>
      <fr>Les ravisseurs qui détiennent le journaliste <DiscourseConnective annotation_id="16242">depuis</DiscourseConnective> 46 jours <DiscourseConnective annotation_id="16258">et</DiscourseConnective> le président Abbas doivent savoir <DiscourseConnective annotation_id="16295">qu'</DiscourseConnective>ils empêchent l'ensemble de la Palestine de progresser <DiscourseConnective annotation_id="16353">et</DiscourseConnective> la confinent <DiscourseConnective annotation_id="16369">à</DiscourseConnective> l'isolement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14489" docOffset="105">
      <en>I wish to emphasise that Alan Johnston's release is vital to the safety of all journalists working in the Middle East.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="16393">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="16405">que</DiscourseConnective> la libération d'Alan Johnston est cruciale <DiscourseConnective annotation_id="16452">pour</DiscourseConnective> la sécurité de tous les journalistes qui travaillent au Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14608" docOffset="106">
      <en>I should like to express here in Parliament the esteem in which I hold Johnston's work over the past three years in Gaza and to applaud the heroism of the work of all his fellow journalists and their families in upholding journalistic freedom in areas of conflict around the world.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="16536">à</DiscourseConnective> exprimer ici dans cette enceinte l'estime <DiscourseConnective annotation_id="16580">que</DiscourseConnective> je porte au travail effectué par M. Johnston ces trois dernières années <DiscourseConnective annotation_id="16656">à</DiscourseConnective> Gaza <DiscourseConnective annotation_id="16663">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16666">à</DiscourseConnective> louer l'héroïsme du travail de tous ses collègues journalistes <DiscourseConnective annotation_id="16731">et</DiscourseConnective> de leurs familles, qui préservent la liberté journalistique dans les régions <DiscourseConnective annotation_id="16811">en</DiscourseConnective> conflit de notre planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14890" docOffset="107">
      <en>They are an important source of hope for local populations facing appalling violence that could not be brought to justice without journalistic freedom.</en>
      <fr>Ils représentent une source importante d'espoir <DiscourseConnective annotation_id="16888">pour</DiscourseConnective> les populations locales qui font face à une violence épouvantable qui ne pourrait être poursuivie devant les tribunaux <DiscourseConnective annotation_id="17012">sans</DiscourseConnective> cette liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15042" docOffset="108">
      <en>Europe must do all it can to ensure the safety of journalists in this area.</en>
      <fr>L'Europe doit faire tout ce qui est en son pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="17083">pour</DiscourseConnective> garantir la sécurité des journalistes dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15118" id="203" name="Sarah Ludford">
    <ParallelChunk annotation_id="15118" docOffset="109">
      <en>Madam President, Alan Johnston has been a BBC journalist for 16 years and has worked in a variety of countries, including Afghanistan and Uzbekistan, <DiscourseConnective annotation_id="15268" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> he has not exactly chosen a comfortable life!</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, Alan Johnston est journaliste à la BBC <DiscourseConnective annotation_id="17208">depuis</DiscourseConnective> 16 ans <DiscourseConnective annotation_id="17222">et</DiscourseConnective> a travaillé dans plusieurs pays, <DiscourseConnective annotation_id="17258">notamment en</DiscourseConnective> Afghanistan <DiscourseConnective annotation_id="17283">et</DiscourseConnective> en Ouzbékistan. Il n'a pas exactement choisi une vie de tout repos!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15317" docOffset="110">
      <en>During his three years in Gaza he has taken a strong interest in social and political developments there <Alignment alignment="17488" annotation_id="15422">
          <DiscourseConnective annotation_id="15422" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has told the story of the people of Gaza.</en>
      <fr>Pendant les trois années passées dans la bande de Gaza, il s'est intéressé de près <DiscourseConnective annotation_id="17437">à</DiscourseConnective> l'évolution sociale <DiscourseConnective annotation_id="17459">et</DiscourseConnective> politique de la Palestine <Alignment alignment="4635" annotation_id="17488">
          <DiscourseConnective annotation_id="17488" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> a raconté l'histoire des habitants de ce territoire défavorisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15471" docOffset="111">
      <en>
        <Alignment alignment="17555" annotation_id="15471">
          <DiscourseConnective annotation_id="15471" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="24175" annotation_id="15482">
          <DiscourseConnective annotation_id="15482" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> others have said, it very much harms the Palestinian cause for him not to be doing the job that he loves and does so well.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15471" annotation_id="17555">
          <DiscourseConnective annotation_id="17555" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19600" annotation_id="17571">
          <DiscourseConnective annotation_id="17571" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont indiqué d'autres intervenants, son incapacité <DiscourseConnective annotation_id="17629">à</DiscourseConnective> faire ce métier <DiscourseConnective annotation_id="17647">qu'</DiscourseConnective>il aime <DiscourseConnective annotation_id="17658">et</DiscourseConnective> fait <DiscourseConnective annotation_id="17666">si</DiscourseConnective> bien porte gravement préjudice à la cause palestinienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15608" docOffset="112">
      <en>In 2005 and 2006 alone, 181 journalists and assistants were killed, 1678 arrested, 56 kidnapped <Alignment alignment="17829" annotation_id="15704">
          <DiscourseConnective annotation_id="15704" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 2780 physically attacked or threatened.</en>
      <fr>Rien <DiscourseConnective annotation_id="17731">qu'en</DiscourseConnective> 2005 <DiscourseConnective annotation_id="17742">et</DiscourseConnective> 2006, 181 journalistes <DiscourseConnective annotation_id="17768">et</DiscourseConnective> assistants ont été tués, 1678 ont été arrêtés, 56 enlevés <Alignment alignment="15704" annotation_id="17829">
          <DiscourseConnective annotation_id="17829" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 2780 agressés physiquement <DiscourseConnective annotation_id="17859">ou</DiscourseConnective> menacés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15748" docOffset="113">
      <en>The year 2006 saw the highest death toll since 1994 <DiscourseConnective annotation_id="15800" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> 103 died, in particular in Rwanda, Algeria and the former Yugoslavia.</en>
      <fr>L'année 2006 a enregistré le tribut le plus lourd <DiscourseConnective annotation_id="17921">depuis</DiscourseConnective> 1994, année où 103 journalistes ont été tués, <DiscourseConnective annotation_id="17974">en particulier</DiscourseConnective> au Rwanda, en Algérie <DiscourseConnective annotation_id="18011">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18014">en</DiscourseConnective> ex-Yougoslavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15875" docOffset="114">
      <en>Censorship and media bans are, of course, widespread and persistent.</en>
      <fr>La censure <DiscourseConnective annotation_id="18044">et</DiscourseConnective> l'interdiction des médias sont bien évidemment répandues <DiscourseConnective annotation_id="18104">et</DiscourseConnective> persistantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15944" docOffset="115">
      <en>In this joint motion for a resolution we are calling on all EU bodies - Member State diplomats, the High Representative for CFSP and the Commission - to strengthen and coordinate their efforts to secure Mr Johnston's release.</en>
      <fr>Dans cette proposition de résolution commune, nous invitons tous les organes de l'Union européenne, les diplomates des États membres, le haut représentant <DiscourseConnective annotation_id="18276">pour</DiscourseConnective> la PESC <DiscourseConnective annotation_id="18289">et</DiscourseConnective> la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="18307">à</DiscourseConnective> renforcer <DiscourseConnective annotation_id="18319">et</DiscourseConnective> coordonner leurs efforts <DiscourseConnective annotation_id="18347">pour</DiscourseConnective> parvenir à faire libérer Alan Johnston.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16170" docOffset="116">
      <en>We are <Alignment alignment="24681" annotation_id="16177">
          <DiscourseConnective annotation_id="16177" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> calling on the Palestinian Authority to increase its efforts <DiscourseConnective annotation_id="16243" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it, no doubt, will give the matter all the greater priority <DiscourseConnective annotation_id="16307" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it is pressed by the Palestinian people.</en>
      <fr>Nous invitons <Alignment alignment="6872" annotation_id="18406">
          <DiscourseConnective annotation_id="18406" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Autorité palestinienne <DiscourseConnective annotation_id="18441">à</DiscourseConnective> intensifier ses efforts. Il ne fait aucun doute qu'elle accordera la priorité absolue à cette question, si le peuple palestinien fait pression dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16351" docOffset="117">
      <en>I thank all those in Gaza - journalists and citizens of all kinds - for their vocal demands for Alan Johnston's release.</en>
      <fr>Je remercie toutes les personnes, journalistes <DiscourseConnective annotation_id="18647">et</DiscourseConnective> citoyens quels qu'ils soient, qui, <DiscourseConnective annotation_id="18685">à</DiscourseConnective> Gaza, ont réclamé avec énergie la libération d'Alan Johnston.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16472" docOffset="118">
      <en>They know that they need a journalist of integrity and commitment to give them a window on the world.</en>
      <fr>Tous savent <DiscourseConnective annotation_id="18761">qu'</DiscourseConnective>ils ont besoin de ce journaliste intègre <DiscourseConnective annotation_id="18805">et</DiscourseConnective> engagé qui leur procure une fenêtre sur le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16574" docOffset="119">
      <en>Free democracies cannot flourish without press freedom.</en>
      <fr>Les démocraties libres ne peuvent pas s'épanouir <DiscourseConnective annotation_id="18907">sans</DiscourseConnective> la liberté de la presse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16630" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="7000" annotation_id="16630">
          <DiscourseConnective annotation_id="16630" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we insist on Alan Johnston's safe return, we salute the courage of all journalists who put their safety on the line in order to bring the truth to the world and to allow us all to enjoy democracy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16630" annotation_id="18937">
          <DiscourseConnective annotation_id="18937" sense="Temporal.Synchrony">À l'heure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous insistons sur le retour d'Alan Johnston sain et sauf, nous saluons le courage de tous les journalistes qui mettent leur sécurité <DiscourseConnective annotation_id="19084">en</DiscourseConnective> jeu <DiscourseConnective annotation_id="19091">afin de</DiscourseConnective> faire connaître la vérité au monde <DiscourseConnective annotation_id="19134">et</DiscourseConnective> de permettre à chacun de jouir de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16830" id="204" language="DE" name="Günter Nooke">
    <ParallelChunk annotation_id="16830" docOffset="121">
      <en>Madam President, honourable Members, allow me, at this point, to make a brief comment on behalf of the Council and express how very depressing this topic is for all of us.</en>
      <fr>président en exercice du Conseil. - (DE) Madame la Présidente, honorables députés, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="19283">à</DiscourseConnective> présent de m'exprimer brièvement au nom du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="19336">et</DiscourseConnective> de dire combien cette affaire est déprimante <DiscourseConnective annotation_id="19384">pour</DiscourseConnective> nous tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17002" docOffset="122">
      <en>The BBC correspondent, Alan Johnston, was abducted in Gaza on 12 March.</en>
      <fr>Le correspondant de la BBC Alan Johnston a été enlevé <DiscourseConnective annotation_id="19454">à</DiscourseConnective> Gaza le 12 mars dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17074" docOffset="123">
      <en>A large amount of anxiety was prevalent at last Monday's Council of Foreign Ministers surrounding Mr Johnston, who has already been missing for six weeks.</en>
      <fr>Le Conseil des ministres des affaires étrangères de lundi dernier s'est vivement préoccupé du sort d'Alan Johnston, qui n'a pas donné signe de vie <DiscourseConnective annotation_id="19628">depuis</DiscourseConnective> six semaines <DiscourseConnective annotation_id="19648">déjà</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17229" docOffset="124">
      <en>We call for his immediate and unconditional release.</en>
      <fr>Nous appelons <DiscourseConnective annotation_id="19668">à</DiscourseConnective> sa libération immédiate <DiscourseConnective annotation_id="19694">et</DiscourseConnective> sans condition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17282" docOffset="125">
      <en>Mr Johnston is an internationally respected journalist with many friends in Gaza.</en>
      <fr>M. Johnston est un journaliste de réputation internationale qui compte de nombreux amis <DiscourseConnective annotation_id="19801">à</DiscourseConnective> Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17364" docOffset="126">
      <en>It has always been a matter of concern for him that the world should see with its own eyes how things stand there.</en>
      <fr>Il a toujours veillé <DiscourseConnective annotation_id="19830">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="19835">que</DiscourseConnective> le monde voie de ses propres yeux la situation là-bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17479" docOffset="127">
      <en>His abduction is a criminal act which I can only condemn in the strongest possible terms.</en>
      <fr>Son enlèvement est un acte criminel <DiscourseConnective annotation_id="19930">que</DiscourseConnective> je ne peux que condamner dans les termes les plus forts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17569" docOffset="128">
      <en>At this point, I would <Alignment alignment="27635" annotation_id="17592">
          <DiscourseConnective annotation_id="17592" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to extend my sympathy to his family, which is fighting on his behalf, <Alignment alignment="20082" annotation_id="17672">
          <DiscourseConnective annotation_id="17672" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which has already been living in fear and uneasy uncertainty for more than one and a half months now.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19991">À</DiscourseConnective> ce stade, je tiens <Alignment alignment="17592" annotation_id="20012">
          <DiscourseConnective annotation_id="20012" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20022">à</DiscourseConnective> témoigner ma sympathie <DiscourseConnective annotation_id="20047">à</DiscourseConnective> sa famille, qui lutte <DiscourseConnective annotation_id="20071">en</DiscourseConnective> son nom <Alignment alignment="17672" annotation_id="20082">
          <DiscourseConnective annotation_id="20082" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui vit dans la crainte <DiscourseConnective annotation_id="20109">et</DiscourseConnective> dans une pénible incertitude <DiscourseConnective annotation_id="20141">depuis</DiscourseConnective> plus d'un mois <DiscourseConnective annotation_id="20163">et</DiscourseConnective> demi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17778" docOffset="129">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17789" id="205" name="Joaquín Almunia">
    <ParallelChunk annotation_id="17789" docOffset="130">
      <en>Madam President, it has been more than six weeks <DiscourseConnective annotation_id="17838" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> Alan Johnston was kidnapped, <Alignment alignment="20300" annotation_id="17873">
          <DiscourseConnective annotation_id="17873" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission has expressed its solidarity with his family, friends and colleagues at this very difficult time.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, Alan Johnston a été enlevé il y a plus de six semaines <Alignment alignment="17873" annotation_id="20300">
          <DiscourseConnective annotation_id="20300" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission a exprimé sa solidarité avec sa famille, ses amis <DiscourseConnective annotation_id="20367">et</DiscourseConnective> ses collègues face <DiscourseConnective annotation_id="20389">à</DiscourseConnective> cette épreuve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17990" docOffset="131">
      <en>Margot Wallström, as Vice-President of the Commission, has made a public statement on the kidnapping of Mr Johnston on behalf of the whole College, expressing its deep concern over his plight and calling for his immediate release.</en>
      <fr>Margot Wallström, en sa qualité de vice-présidente de la Commission, a fait une déclaration publique sur l'enlèvement de M. Johnston au nom de l'ensemble du collège. Elle a exprimé sa profonde inquiétude concernant l'épreuve qui lui est imposée <DiscourseConnective annotation_id="20651">et</DiscourseConnective> a réclamé sa libération immédiate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18221" docOffset="132">
      <en>This week, the kidnapping was condemned by the Council, which has called for Mr Johnston's unconditional release.</en>
      <fr>Cette semaine, l'enlèvement a été condamné par le Conseil, qui a réclamé la libération sans conditions de M. Johnston.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18335" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="20808" annotation_id="18335">
          <DiscourseConnective annotation_id="18335" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, yesterday, my colleague Louis Michel <Alignment alignment="26727" annotation_id="18385">
          <DiscourseConnective annotation_id="18385" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> raised the issue of the abduction of the BBC journalist during a meeting with the Palestinian Deputy Prime Minister, Mr al-Ahmad.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18335" annotation_id="20808">
          <DiscourseConnective annotation_id="20808" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, mon collègue Louis Michel a <Alignment alignment="18385" annotation_id="20846">
          <DiscourseConnective annotation_id="20846" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> soulevé la question de l'enlèvement du journaliste de la BBC hier au cours d'un entretien avec le vice-Premier ministre palestinien, M. al-Ahmad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18520" docOffset="134">
      <en>He asked him to use all his influence and contacts and to do everything in his power to locate Mr Johnston.</en>
      <fr>Il a demandé à celui-ci d'user de toute son influence, de recourir à tous ses contacts <DiscourseConnective annotation_id="21089">et</DiscourseConnective> de faire tout ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="21117">en</DiscourseConnective> son pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="21132">pour</DiscourseConnective> localiser M. Johnston.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18628" docOffset="135">
      <en>The Deputy Prime Minister assured Mr Michel that he would do all he could to secure a rapid release.</en>
      <fr>Le vice-Premier ministre a assuré M. Michel <DiscourseConnective annotation_id="21204">qu'</DiscourseConnective>il ferait l'impossible <DiscourseConnective annotation_id="21230">pour</DiscourseConnective> obtenir une libération rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18729" docOffset="136">
      <en>Commissioner Michel <Alignment alignment="21290" annotation_id="18749">
          <DiscourseConnective annotation_id="18749" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> repeated those requests in his meetings with other Palestinian interlocutors during his trip to the region.</en>
      <fr>Le commissaire Michel a <Alignment alignment="18749" annotation_id="21290">
          <DiscourseConnective annotation_id="21290" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> répété ces demandes lors de réunions avec d'autres interlocuteurs palestiniens au cours de son voyage dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18862" docOffset="137">
      <en>Intensive coordinated diplomatic efforts are under way for an immediate release of Mr Johnston.</en>
      <fr>D'intenses efforts diplomatiques sont <DiscourseConnective annotation_id="21456">en</DiscourseConnective> cours <DiscourseConnective annotation_id="21465">en vue d'</DiscourseConnective>obtenir la libération immédiate de M. Johnston.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18958" docOffset="138">
      <en>Our staff in Jerusalem are following developments closely and inform us that the Palestinian authorities, in cooperation with the security forces, are discussing all possible options with the UK Government, with a view to a successful outcome.</en>
      <fr>Nos services <DiscourseConnective annotation_id="21535">à</DiscourseConnective> Jérusalem suivent les évènements de près <DiscourseConnective annotation_id="21578">et</DiscourseConnective> nous informent <DiscourseConnective annotation_id="21596">que</DiscourseConnective> les autorités palestiniennes, <DiscourseConnective annotation_id="21630">en</DiscourseConnective> coopération avec les forces de sécurité, négocient toutes les options possibles avec le gouvernement britannique <DiscourseConnective annotation_id="21746">en vue d'</DiscourseConnective>une issue favorable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19202" docOffset="139">
      <en>This remains a high priority for President Abbas, <Alignment alignment="21841" annotation_id="19252">
          <DiscourseConnective annotation_id="19252" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we note the public statements that have <DiscourseConnective annotation_id="19296" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> been made by Prime Minister Haniyeh, as well as by Mr Barghouti, on behalf of Palestinian prisoners, and by Palestinians around the world, condemning this kidnapping.</en>
      <fr>Ce dossier reste extrêmement prioritaire <DiscourseConnective annotation_id="21817">pour</DiscourseConnective> le président Abbas <Alignment alignment="19252" annotation_id="21841">
          <DiscourseConnective annotation_id="21841" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous prenons acte des déclarations publiques du Premier ministre Haniyeh, de M. Barghouti au nom des prisonniers palestiniens, <DiscourseConnective annotation_id="21971">et</DiscourseConnective> des Palestiniens du monde entier, tous pour condamner ce kidnapping.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19468" docOffset="140">
      <en>Clearly, the kidnapping of a prominent journalist like Alan Johnston, who has done so much to bring the situation of Palestinians to the world's attention, is particularly distressing.</en>
      <fr>Il est évident que l'enlèvement d'un journaliste de premier plan <DiscourseConnective annotation_id="22108">comme</DiscourseConnective> Alan Johnston, qui a tant fait <DiscourseConnective annotation_id="22145">pour</DiscourseConnective> attirer l'attention du monde sur la situation des Palestiniens, est particulièrement alarmant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19653" docOffset="141">
      <en>Those responsible for this abduction are doing a disservice to the cause of the Palestinian people and to the peace process in the Middle East.</en>
      <fr>Les responsables de cet enlèvement desservent la cause du peuple palestinien <DiscourseConnective annotation_id="22322">et</DiscourseConnective> le processus de paix au Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19797" docOffset="142">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19808" id="206" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="19808" docOffset="143">
      <en>Thank you for those statements.</en>
      <fr>Je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="22399">pour</DiscourseConnective> ces déclarations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19840" docOffset="144">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19862" docOffset="145">
      <en>The vote will take place shortly.</en>
      <fr>Le vote aura lieu prochainement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
