<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Third country nationals subject to or exempt from a visa requirement <DiscourseConnective annotation_id="69" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> crossing external borders (debate)</en>
    <fr>Liste des pays tiers avec obligation <DiscourseConnective annotation_id="37">ou</DiscourseConnective> non de visa <DiscourseConnective annotation_id="52">pour</DiscourseConnective> les ressortissants en vue de franchir les frontières extérieures des États membres (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="109" id="231" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="109" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Tanja Fajon, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, on the proposal for a Council regulation amending Council Regulation (EC) No 539/2001 listing the third countries whose nationals must be in possession of visas <Alignment alignment="461" annotation_id="387">
          <DiscourseConnective annotation_id="387" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> crossing the external borders and those whose nationals are exempt from that requirement - C7-0112/2009 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Tanja Fajon, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="259">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, sur la proposition de règlement du Conseil modifiant le règlement (CE) n° 539/2001 fixant la liste des pays tiers dont les ressortissants sont soumis <DiscourseConnective annotation_id="438">à</DiscourseConnective> l'obligation de visa <Alignment alignment="23192" annotation_id="461">
          <DiscourseConnective annotation_id="461" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> franchir les frontières extérieures des États membres <DiscourseConnective annotation_id="520">et</DiscourseConnective> la liste de ceux dont les ressortissants sont exemptés de cette obligation - C7-0112/2009 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="499" id="232" language="SL" name="Tanja Fajon">
    <ParallelChunk annotation_id="499" docOffset="2">
      <en>Madam President, ladies and gentlemen, Mr Barrot, and all of you attending here today, the European Parliament firmly supports the abolition of the visa regime for all the countries of the Western Balkans.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="647">et</DiscourseConnective> Messieurs, Monsieur Barrot, <DiscourseConnective annotation_id="678">et</DiscourseConnective> vous tous ici présents aujourd'hui, le Parlement européen soutient résolument l'abolition du régime des visas <DiscourseConnective annotation_id="791">pour</DiscourseConnective> tous les pays des Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="705" docOffset="3">
      <en>That is <Alignment alignment="34164" annotation_id="713">
          <DiscourseConnective annotation_id="713" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the core idea that has guided us throughout the preparation of the report.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="713" annotation_id="841">
          <DiscourseConnective annotation_id="841" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'idée centrale qui nous a guidés tout au long de la préparation de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="793" docOffset="4">
      <en>I would like to express my compliments, in particular, to the shadow rapporteurs and members of Parliament, as without their support I would not have been able to achieve this result.</en>
      <fr>Je voudrais adresser mes compliments tout particulièrement aux rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="1010">et</DiscourseConnective> aux membres du Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="1039">puisque</DiscourseConnective> j'aurais été bien incapable d'obtenir ce <DiscourseConnective annotation_id="1088">résultat</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1097">sans</DiscourseConnective> leur soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="977" docOffset="5">
      <en>
        <Alignment alignment="1116" annotation_id="977">
          <DiscourseConnective annotation_id="977" sense="Expansion.Conjunction">Likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to thank the Council and the Commission for their collaborative efforts which will form the firm bedrock of future cooperation in this area, especially <Alignment alignment="39424" annotation_id="1152">
          <DiscourseConnective annotation_id="1152" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Treaty of Lisbon has been ratified, <Alignment alignment="1356" annotation_id="1197">
          <DiscourseConnective annotation_id="1197" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> that will enable Parliament to adopt any necessary measures through the codecision procedure.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5809" annotation_id="1116">
          <DiscourseConnective annotation_id="1116" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je souhaiterais remercier le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="1162">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="1179">pour</DiscourseConnective> leurs efforts et leur collaboration, qui formeront le socle solide de la coopération future dans ce domaine, <DiscourseConnective annotation_id="1293">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1152" annotation_id="1308">
          <DiscourseConnective annotation_id="1308" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le traité de Lisbonne aura été ratifié, <Alignment alignment="7299" annotation_id="1356">
          <DiscourseConnective annotation_id="1356" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela permettra au Parlement d'adopter toutes les mesures nécessaires en passant par la procédure de codécision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1294" docOffset="6">
      <en>The citizens of the Western Balkans have been isolated by the visa regime for far too long.</en>
      <fr>Les citoyens des Balkans occidentaux ont été isolés bien trop longtemps par le régime des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1386" docOffset="7">
      <en>They have fewer rights today, <Alignment alignment="39207" annotation_id="1416">
          <DiscourseConnective annotation_id="1416" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards free travel, than they did in the days of the former Yugoslavia.</en>
      <fr>Ils ont aujourd'hui moins de droits, <Alignment alignment="1416" annotation_id="1610">
          <DiscourseConnective annotation_id="1610" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> matière de libre circulation, <DiscourseConnective annotation_id="1643">qu'</DiscourseConnective>ils n'en avaient à l'époque de l'ancienne Yougoslavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1492" docOffset="8">
      <en>What young people from the countries of the Western Balkans know about Europe, or America for that matter, today is what they learn from the internet and television.</en>
      <fr>Tout ce que les jeunes gens des pays des Balkans occidentaux savent de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="1781">ou</DiscourseConnective> de l'Amérique vient de ce qu'ils apprennent sur l'internet <DiscourseConnective annotation_id="1843">et</DiscourseConnective> à la télévision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1658" docOffset="9">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1658" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> I come from Slovenia, I can recall that it was actually the Slovene Presidency which initiated the process of visa regime liberalisation in early 2008, five years after the signing of the Thessaloniki Agenda, which guarantees an unambiguous European perspective for the population of the Western Balkans.</en>
      <fr>Originaire de Slovénie, je me souviens donc <DiscourseConnective annotation_id="1907">que</DiscourseConnective> c'est <DiscourseConnective annotation_id="1917">en fait</DiscourseConnective> la Présidence slovène qui a lancé le processus de libéralisation du régime des visas au début de l'année 2008, <DiscourseConnective annotation_id="2036">cinq ans après</DiscourseConnective> la signature de l'agenda de Thessalonique, qui garantit sans aucune ambiguïté une perspective européenne <DiscourseConnective annotation_id="2156">à</DiscourseConnective> la population des Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1966" docOffset="10">
      <en>I am pleased to welcome the Commission's proposal for the abolition of the visa requirement for Macedonia, Serbia and Montenegro, <Alignment alignment="38594" annotation_id="2096">
          <DiscourseConnective annotation_id="2096" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am particularly pleased to welcome Slovenia's initiative, which has received strong support from the Member States <Alignment alignment="2451" annotation_id="2217">
          <DiscourseConnective annotation_id="2217" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which allows the citizens of these countries to start travelling freely to the countries of the Schengen area from 19 December.</en>
      <fr>Je me réjouis de la proposition de la Commission visant <DiscourseConnective annotation_id="2253">à</DiscourseConnective> abolir le régime des visas <DiscourseConnective annotation_id="2282">pour</DiscourseConnective> la Macédoine, la Serbie <DiscourseConnective annotation_id="2311">et</DiscourseConnective> le Monténégro, <Alignment alignment="3844" annotation_id="2329">
          <DiscourseConnective annotation_id="2329" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis particulièrement heureuse de l'initiative slovène, qui a bénéficié d'un soutien sans réserve des États membres <Alignment alignment="656" annotation_id="2451">
          <DiscourseConnective annotation_id="2451" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui permettra aux citoyens de ces pays de voyager librement vers les pays de la zone Schengen à partir du 19 décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2349" docOffset="11">
      <en>1 January 2010 would have entailed logistical difficulties, <Alignment alignment="2638" annotation_id="2409">
          <DiscourseConnective annotation_id="2409" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Christmas and New Year holiday period is exactly the time <Alignment alignment="22992" annotation_id="2474">
          <DiscourseConnective annotation_id="2474" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> many citizens of these countries want to travel to visit their relations living in the Member States.</en>
      <fr>Le 1er janvier 2010 aurait entraîné des difficultés logistiques, <Alignment alignment="15466" annotation_id="2638">
          <Alignment alignment="15669" annotation_id="2638">
            <DiscourseConnective annotation_id="2638" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> c'est justement à Noël <DiscourseConnective annotation_id="2679">et</DiscourseConnective> pendant les congés de fin d'année que de nombreux citoyens de ces pays veulent visiter leurs relations vivant dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2581" docOffset="12">
      <en>The abolition of visas will make an enormous contribution to the process of regional cooperation and the overcoming of ethnic divisions and will <Alignment alignment="23237" annotation_id="2726">
          <DiscourseConnective annotation_id="2726" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help to build cultural, social, economic and political bridges.</en>
      <fr>L'abolition des visas contribuera énormément au processus de coopération régionale <DiscourseConnective annotation_id="2899">et</DiscourseConnective> permettra de surmonter les divisions ethniques; elle aidera <Alignment alignment="2726" annotation_id="2962">
          <DiscourseConnective annotation_id="2962" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2968">à</DiscourseConnective> jeter des ponts culturels, sociaux, économiques <DiscourseConnective annotation_id="3018">et</DiscourseConnective> politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2795" docOffset="13">
      <en>Ladies and gentlemen, the abolition of visas for the three countries I have mentioned is a very positive step in the right direction.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="3042">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'abolition des visas <DiscourseConnective annotation_id="3078">pour</DiscourseConnective> les trois pays que je viens de nommer constitue un pas très positif dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2929" docOffset="14">
      <en>
        <Alignment alignment="17023" annotation_id="2929">
          <DiscourseConnective annotation_id="2929" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I should point out that the countries which were omitted from the visa abolition framework should be allowed to join it as soon as possible or, <DiscourseConnective annotation_id="3082" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="3325" annotation_id="3090">
          <Alignment alignment="3325" annotation_id="3090">
            <DiscourseConnective annotation_id="3090" sense="Temporal.Synchrony">as soon as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they are ready to do so.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="12828" annotation_id="3188">
          <DiscourseConnective annotation_id="3188" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="3207">que</DiscourseConnective> les pays exclus du régime d'exemption de visa devraient être autorisés <DiscourseConnective annotation_id="3282">à</DiscourseConnective> y adhérer <DiscourseConnective annotation_id="3294">dès que</DiscourseConnective> possible, c'est-à-dire <Alignment alignment="3090" annotation_id="3325">
          <Alignment alignment="3090" annotation_id="3325">
            <DiscourseConnective annotation_id="3325" sense="Temporal.Synchrony">dès qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils seront prêts <DiscourseConnective annotation_id="3349">à</DiscourseConnective> le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3126" docOffset="15">
      <en>Naturally, I am talking about Bosnia and Herzegovina and Albania.</en>
      <fr>Je parle bien entendu de la Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="3411">et</DiscourseConnective> de l'Albanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3192" docOffset="16">
      <en>We cannot allow them to become ever more isolated, at a time <Alignment alignment="3528" annotation_id="3253">
          <DiscourseConnective annotation_id="3253" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> their neighbouring countries are enjoying the possibility of unlimited travel into the European Union.</en>
      <fr>Nous ne pouvons permettre que les ressortissants de ces deux pays se retrouvent <DiscourseConnective annotation_id="3508">encore</DiscourseConnective> plus isolés, <Alignment alignment="3253" annotation_id="3528">
          <DiscourseConnective annotation_id="3528" sense="Temporal.Synchrony">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs voisins directs vont profiter de la possibilité de se déplacer sans restriction sur le territoire de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3361" docOffset="17">
      <en>Of course, they need to be prepared for visa abolition <Alignment alignment="3730" annotation_id="3416">
          <DiscourseConnective annotation_id="3416" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not mean to suggest here that we need to lower our criteria.</en>
      <fr>Ils doivent bien sûr être prêts <DiscourseConnective annotation_id="3700">pour</DiscourseConnective> la suppression des visas <Alignment alignment="3416" annotation_id="3730">
          <DiscourseConnective annotation_id="3730" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon intention ici n'est pas de suggérer <DiscourseConnective annotation_id="3773">que</DiscourseConnective> nous devrions revoir nos critères à la baisse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3486" docOffset="18">
      <en>What we want to do is to send a clear message to the citizens of Bosnia and Herzegovina and Albania: We are waiting for you; you must urge your governments to fulfil their side of the bargain.</en>
      <fr>Ce que nous voulons faire, c'est envoyer un signal clair aux citoyens de Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="3919">et</DiscourseConnective> d'Albanie. Nous vous attendons, vous devez faire pression sur vos gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="4002">pour qu'</DiscourseConnective>ils respectent leur part de l'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3679" docOffset="19">
      <en>We, <DiscourseConnective annotation_id="3683" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>, will do everything in our power to ensure that there are no delays in decision making on the European Union's side.</en>
      <fr>De notre côté, nous ferons tout ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="4091">en</DiscourseConnective> notre pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="4108">pour qu'</DiscourseConnective>il n'y ait aucun retard décisionnel de la part de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3818" docOffset="20">
      <en>I can safely say that this approach has met with the broad support of two committees, the Committee on Foreign Affairs and the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, which is my parent committee.</en>
      <fr>Je <DiscourseConnective annotation_id="4189">puis</DiscourseConnective> dire sans crainte de me tromper <DiscourseConnective annotation_id="4226">que</DiscourseConnective> cette approche a rencontré un large soutien au sein des deux commissions, la commission des affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="4342">et</DiscourseConnective> la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="4395">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, qui est ma commission principale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4031" docOffset="21">
      <en>I would <Alignment alignment="43742" annotation_id="4039">
          <DiscourseConnective annotation_id="4039" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> add that, tomorrow after the vote, I will ask for the floor in order to deliver a special political statement, a common statement of Parliament and the Council, which strongly supports the abolition of the visa requirement for all the countries of the Western Balkans.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="6903" annotation_id="4470">
          <DiscourseConnective annotation_id="4470" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ajouter <DiscourseConnective annotation_id="4484">que</DiscourseConnective>, demain, <DiscourseConnective annotation_id="4497">après</DiscourseConnective> le vote, je demanderai la parole <DiscourseConnective annotation_id="4536">afin de</DiscourseConnective> prononcer une déclaration politique spéciale, une déclaration conjointe du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="4629">et</DiscourseConnective> du Conseil qui soutient sans aucune réserve l'abolition de l'obligation de visa <DiscourseConnective annotation_id="4712">pour</DiscourseConnective> tous les pays des Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4313" docOffset="22">
      <en>In this statement, on which we shall vote separately tomorrow, we will both welcome 19 December, the date <DiscourseConnective annotation_id="4419" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the visa requirement will be abolished for Macedonia, Serbia and Montenegro, and call on the European Commission to prepare, as soon as possible, a proposal that the visa requirement for Bosnia and Herzegovina and Albania be abolished <Alignment alignment="40971" annotation_id="4659">
          <DiscourseConnective annotation_id="4659" sense="Temporal.Synchrony">as soon as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have met the relevant criteria.</en>
      <fr>Dans cette déclaration, qui fera l'objet d'un vote séparé demain, nous nous féliciterons du 19 décembre, date à laquelle l'obligation de visa sera abolie <DiscourseConnective annotation_id="4910">pour</DiscourseConnective> la Macédoine, la Serbie <DiscourseConnective annotation_id="4939">et</DiscourseConnective> le Monténégro, <DiscourseConnective annotation_id="4957">et</DiscourseConnective> nous appellerons également la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="5012">à</DiscourseConnective> préparer <DiscourseConnective annotation_id="5023">dès que</DiscourseConnective> possible une proposition en vue d'abolir <Alignment alignment="10886" annotation_id="5072">
          <DiscourseConnective annotation_id="5072" sense="Temporal.Synchrony">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="5089">que</DiscourseConnective> possible l'obligation de visa <DiscourseConnective annotation_id="5123">pour</DiscourseConnective> la Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="5153">et</DiscourseConnective> l'Albanie dès que ces pays auront rempli les critères appropriés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4707" docOffset="23">
      <en>We, <Alignment alignment="13370" annotation_id="4711">
          <DiscourseConnective annotation_id="4711" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, undertake to deal with this proposal under an expedited procedure.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23171" annotation_id="5222">
          <DiscourseConnective annotation_id="5222" sense="Comparison.Contrast">Pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre part, nous nous engageons <DiscourseConnective annotation_id="5259">à</DiscourseConnective> traiter cette proposition selon une procédure accélérée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4797" docOffset="24">
      <en>I would like us to set a clear date for the abolition of the visa requirement for Bosnia and Herzegovina and Albania, <Alignment alignment="19045" annotation_id="4915">
          <DiscourseConnective annotation_id="4915" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am aware of the demanding nature of the procedures involved.</en>
      <fr>Je voudrais que nous fixions une date claire <DiscourseConnective annotation_id="5363">pour</DiscourseConnective> l'abolition du régime des visas <DiscourseConnective annotation_id="5400">pour</DiscourseConnective> la Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="5430">et</DiscourseConnective> l'Albanie, <Alignment alignment="28404" annotation_id="5444">
          <DiscourseConnective annotation_id="5444" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sois consciente de la nature exigeante des procédures concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4987" docOffset="25">
      <en>I hope that the summer of 2010 will prove to be a realistic date for the abolition of the visa requirement for these two countries.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="5531">que</DiscourseConnective> l'été 2010 s'avérera une date réaliste <DiscourseConnective annotation_id="5574">pour</DiscourseConnective> l'abolition de l'obligation de visa <DiscourseConnective annotation_id="5615">pour</DiscourseConnective> ces deux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5119" docOffset="26">
      <en>Just to conclude.</en>
      <fr>Juste <DiscourseConnective annotation_id="5641">pour conclure</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5137" docOffset="27">
      <en>We should not forget Kosovo, either, <Alignment alignment="47797" annotation_id="5174">
          <DiscourseConnective annotation_id="5174" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not want it to become a black hole on the map ...</en>
      <fr>Nous ne devons pas non plus oublier le Kosovo <Alignment alignment="16113" annotation_id="5702">
          <DiscourseConnective annotation_id="5702" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons éviter qu'il devienne un trou noir sur la carte...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5233" docOffset="28">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(La Présidente interrompt l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5269" docOffset="29">
      <en>Let me just conclude: The European Union has a political responsibility to finalise the process of visa liberalisation <Alignment alignment="25862" annotation_id="5388">
          <DiscourseConnective annotation_id="5388" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> tomorrow, I expect Parliament's broad support in this regard.</en>
      <fr>Laissez-moi juste conclure: l'Union européenne a la responsabilité politique de conduire le processus de libéralisation des visas à son terme <Alignment alignment="6704" annotation_id="5949">
          <DiscourseConnective annotation_id="5949" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, demain, j'attends du Parlement un large soutien <DiscourseConnective annotation_id="6001">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5454" id="233" name="Anna Maria Corazza Bildt">
    <ParallelChunk annotation_id="5454" docOffset="30">
      <en>Madam President, it is regrettable that the Swedish Presidency could not be represented here tonight in the person of a Minister, <Alignment alignment="6155" annotation_id="5584">
          <DiscourseConnective annotation_id="5584" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would very much have liked.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="6060">que</DiscourseConnective> la Présidence suédoise n'ait pu être représentée ici ce soir <DiscourseConnective annotation_id="6125">en</DiscourseConnective> la personne d'un ministre, <Alignment alignment="22185" annotation_id="6155">
          <DiscourseConnective annotation_id="6155" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'aurais vraiment souhaité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5618" docOffset="31">
      <en>I understand that the Council Presidency was not invited and was told there was no need for it to be here.</en>
      <fr>Je crois comprendre <DiscourseConnective annotation_id="6212">que</DiscourseConnective> la Présidence du Conseil n'a pas été invitée <DiscourseConnective annotation_id="6261">et</DiscourseConnective> qu'il lui a été dit que sa présence ici n'était pas nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5725" docOffset="32">
      <en>I would like to remind the House that the Swedish Presidency has driven and supported the process of visa liberalisation for the Western Balkans from the very beginning.</en>
      <fr>Je voudrais rappeler à l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="6363">que</DiscourseConnective> la Présidence suédoise a conduit <DiscourseConnective annotation_id="6400">et</DiscourseConnective> soutenu le processus de libéralisation des visas <DiscourseConnective annotation_id="6452">pour</DiscourseConnective> les Balkans occidentaux <DiscourseConnective annotation_id="6481">depuis</DiscourseConnective> le début.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5895" docOffset="33">
      <en>We should - and I know my colleague Tanja Fajon, the rapporteur, agrees with me - have a chance to thank the Council Presidency, for we owe it the joint declaration between Parliament and the Council, supported by the Commission, which is unique in the history of this institution.</en>
      <fr>Nous devrions avoir - <DiscourseConnective annotation_id="6520">et</DiscourseConnective> je sais que ma collègue Tanja Fajon, la rapporteure, partage mon avis - une possibilité de remercier la Présidence du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="6650">puisque</DiscourseConnective> nous lui devons la déclaration commune du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="6710">et</DiscourseConnective> du Conseil, soutenue par la Commission, ce qui est unique dans l'<DiscourseConnective annotation_id="6778">histoire de</DiscourseConnective> cette institution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6177" docOffset="34">
      <en>I would like an explanation, <Alignment alignment="39943" annotation_id="6206">
          <DiscourseConnective annotation_id="6206" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> maybe not here and now, of why the Council Presidency could not attend, <Alignment alignment="11052" annotation_id="6285">
          <DiscourseConnective annotation_id="6285" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like it to go on the record that the Minister could not be here <Alignment alignment="43029" annotation_id="6361">
          <DiscourseConnective annotation_id="6361" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> no invitation was made.</en>
      <fr>Je voudrais avoir une explication, <Alignment alignment="24344" annotation_id="6844">
          <DiscourseConnective annotation_id="6844" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas ici <DiscourseConnective annotation_id="6869">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6872">maintenant</DiscourseConnective>, sur l'absence de la Présidence du Conseil, <Alignment alignment="22132" annotation_id="6927">
          <DiscourseConnective annotation_id="6927" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais qu'il soit consigné <DiscourseConnective annotation_id="6962">que</DiscourseConnective> le ministre n'a pu être des nôtres <Alignment alignment="11550" annotation_id="7001">
          <DiscourseConnective annotation_id="7001" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'a pas été invité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6393" id="234" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="6393" docOffset="35">
      <en>I have been informed that the Council Presidency was invited, <Alignment alignment="19664" annotation_id="6455">
          <DiscourseConnective annotation_id="6455" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it had scheduling problems and so is unable to be here.</en>
      <fr>J'ai été informée <DiscourseConnective annotation_id="7051">que</DiscourseConnective> la Présidence du Conseil avait été invitée, <Alignment alignment="13906" annotation_id="7099">
          <DiscourseConnective annotation_id="7099" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elle a rencontré des problèmes de programmation <DiscourseConnective annotation_id="7155">et</DiscourseConnective> n'a <DiscourseConnective annotation_id="7162">donc</DiscourseConnective> pu être présente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6515" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="15328" annotation_id="6515">
          <DiscourseConnective annotation_id="6515" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I will look into the matter.</en>
      <fr>J'examinerai <Alignment alignment="6726" annotation_id="7198">
          <DiscourseConnective annotation_id="7198" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6553" id="235" language="FR" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="6553" docOffset="37">
      <en>Madam President, I wish to reply to the question put by Mrs Corazza Bildt and to say that the Swedish Presidency has <Alignment alignment="11462" annotation_id="6670">
          <DiscourseConnective annotation_id="6670" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> been very active in this process which, <Alignment alignment="40031" annotation_id="6717">
          <DiscourseConnective annotation_id="6717" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Fajon has just ably explained, enables us to offer a number of citizens from the Member States concerned, and young people in particular, the possibility of engaging and interacting more with this Europe, which they are, at times, rather unfamiliar with.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Madame la Présidente, je fais suite <DiscourseConnective annotation_id="7291">à</DiscourseConnective> la demande de Mme Bildt <DiscourseConnective annotation_id="7317">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7322">dire que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13960" annotation_id="7332">
          <DiscourseConnective annotation_id="7332" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Présidence suédoise a été très active dans ce processus qui permet, <Alignment alignment="20382" annotation_id="7413">
          <DiscourseConnective annotation_id="7413" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vient de le dire très bien Mme Fajon, de pouvoir offrir à un certain nombre de citoyens des États membres concernés, <DiscourseConnective annotation_id="7536">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7539">notamment</DiscourseConnective> les jeunes, la possibilité de multiplier les échanges <DiscourseConnective annotation_id="7603">et</DiscourseConnective> d'avoir des contacts avec cette Europe <DiscourseConnective annotation_id="7645">qu'</DiscourseConnective>ils ne connaissent parfois pas assez bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6979" docOffset="38">
      <en>It is true that this proposal represents an historic stage in the development of European short-stay visa policy within the context of our relations with the countries of the Western Balkans.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="7703">que</DiscourseConnective> cette proposition constitue une étape historique dans le développement de la politique européenne de visas de courte durée dans nos relations avec les pays des Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7171" docOffset="39">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7171" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, the Commission welcomes the adoption of this legislative proposal by both the European Parliament and the Council.</en>
      <fr>Et la Commission se félicite de l'accueil favorable de cette proposition législative tant par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="8004">que</DiscourseConnective> par le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7296" docOffset="40">
      <en>Everyone is aware of its major political impact and of the sensitive nature of the issue, which affects all of the citizens of the countries concerned.</en>
      <fr>Chacun est conscient de son impact politique majeur <DiscourseConnective annotation_id="8076">et</DiscourseConnective> de la sensibilité de la question qui touche tous les citoyens des pays concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7448" docOffset="41">
      <en>I understand Parliament's position.</en>
      <fr>Je comprends la position du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7484" docOffset="42">
      <en>I would like, in this connection, to confirm the Commission's strong commitment to monitor closely the fulfilment, by all of the countries concerned, of all the criteria laid down in the road map.</en>
      <fr>J'aimerais, dans ce contexte, confirmer la volonté ferme de la Commission de suivre de près la mise en place de tous les critères définis dans la feuille de route par tous les pays concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7681" docOffset="43">
      <en>The former Yugoslav Republic of Macedonia had already been the subject of a positive assessment; the dialogue was <Alignment alignment="8506" annotation_id="7795">
          <DiscourseConnective annotation_id="7795" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> concluded with that country.</en>
      <fr>L'ancienne République yougoslave de Macédoine avait <DiscourseConnective annotation_id="8444">déjà</DiscourseConnective> fait l'objet d'une expertise positive; le dialogue était <Alignment alignment="7795" annotation_id="8506">
          <DiscourseConnective annotation_id="8506" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> conclu avec l'ARYM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7834" docOffset="44">
      <en>In October, Serbia and Montenegro hosted missions led by the Commission, in association with the experts from the Member States, <Alignment alignment="73626" annotation_id="7963">
          <DiscourseConnective annotation_id="7963" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> those missions confirmed that all of the criteria of the respective road maps had been fulfilled properly.</en>
      <fr>La Serbie <DiscourseConnective annotation_id="8541">et</DiscourseConnective> le Monténégro ont connu des missions au mois d'octobre, menées par la Commission, avec les experts des États membres, <Alignment alignment="25442" annotation_id="8662">
          <DiscourseConnective annotation_id="8662" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces missions confirmaient <DiscourseConnective annotation_id="8691">que</DiscourseConnective> tous les critères des feuilles de route respectives ont été mis en place correctement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8074" docOffset="45">
      <en>We are going to follow the same method for Albania and Bosnia and Herzegovina.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8782">Pour</DiscourseConnective> l'Albanie <DiscourseConnective annotation_id="8797">et</DiscourseConnective> la Bosnie-et-Herzégovine, nous allons suivre la <DiscourseConnective annotation_id="8848">même</DiscourseConnective> méthode.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8153" docOffset="46">
      <en>Despite the very significant progress made over the last few months, Bosnia and Albania have not yet been able to complete the necessary reforms requested in the road map to justify the exemption of the visa requirement.</en>
      <fr>Malgré des progrès très significatifs accomplis au cours des derniers mois, la Bosnie <DiscourseConnective annotation_id="8948">et</DiscourseConnective> l'Albanie n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="8971">encore</DiscourseConnective> pu compléter les réformes nécessaires demandées dans la feuille de route <DiscourseConnective annotation_id="9051">pour</DiscourseConnective> justifier l'exemption de l'obligation de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8374" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="9103" annotation_id="8374">
          <DiscourseConnective annotation_id="8374" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="48190" annotation_id="8383">
          <DiscourseConnective annotation_id="8383" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you just said, Mrs Fajon, it is already very encouraging for them to hear that their neighbours already have this option of being exempted from the visa requirement, <Alignment alignment="9271" annotation_id="8552">
          <DiscourseConnective annotation_id="8552" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can confirm to you that I personally will do everything in my power to ensure that Albania and Bosnia and Herzegovina can obtain this visa exemption as quickly as possible, <DiscourseConnective annotation_id="8731" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you want.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1271" annotation_id="9103">
          <DiscourseConnective annotation_id="9103" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18512" annotation_id="9109">
          <DiscourseConnective annotation_id="9109" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous venez de le dire, Madame Fajon, c'est <DiscourseConnective annotation_id="9158">déjà</DiscourseConnective> un grand encouragement <DiscourseConnective annotation_id="9186">pour</DiscourseConnective> eux de sentir <DiscourseConnective annotation_id="9205">que</DiscourseConnective> leurs voisins ont <DiscourseConnective annotation_id="9227">déjà</DiscourseConnective> cette faculté d'être exemptés de visas <Alignment alignment="8552" annotation_id="9271">
          <DiscourseConnective annotation_id="9271" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous confirme <DiscourseConnective annotation_id="9291">que</DiscourseConnective> je mettrai tout mon engagement personnel <DiscourseConnective annotation_id="9336">pour que</DiscourseConnective> l'Albanie <DiscourseConnective annotation_id="9355">et</DiscourseConnective> la Bosnie-et-Herzégovine puissent, selon vos vœux, obtenir le plus rapidement possible cette exemption de visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8744" docOffset="48">
      <en>I invite Parliament, which, with the entry into force of the Treaty of Lisbon, will be a colegislator in the field of visas, to support the structured method of dialogue on the liberalisation of visas, which is the method followed by the Commission, <Alignment alignment="9703" annotation_id="8994">
          <DiscourseConnective annotation_id="8994" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a different approach would cause confusion without really changing the visa regime.</en>
      <fr>J'invite le Parlement, qui, avec l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="9513">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne sera colégislateur dans le domaine des visas, <DiscourseConnective annotation_id="9592">à</DiscourseConnective> soutenir la méthode structurée de dialogue sur la libéralisation des visas qui est suivie par la Commission, <Alignment alignment="2952" annotation_id="9703">
          <DiscourseConnective annotation_id="9703" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une autre approche susciterait la confusion <DiscourseConnective annotation_id="9756">sans</DiscourseConnective> apporter un réel changement du régime des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9086" docOffset="49">
      <en>It would create false hopes and would be liable to slow down the efforts made by the countries in question to implement the reforms required by the road maps.</en>
      <fr>Elle créerait de fausses attentes <DiscourseConnective annotation_id="9844">et</DiscourseConnective> risquerait de ralentir les efforts des pays <DiscourseConnective annotation_id="9891">en</DiscourseConnective> question <DiscourseConnective annotation_id="9903">pour</DiscourseConnective> la mise en place des réformes requises par les feuilles de route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9245" docOffset="50">
      <en>At this stage, we are keeping Albania and Bosnia in Annex I to the regulation, <Alignment alignment="53555" annotation_id="9324">
          <DiscourseConnective annotation_id="9324" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> reaffirming the European Union's commitment to help these two countries meet the criteria in their road map, <Alignment alignment="10176" annotation_id="9439">
          <DiscourseConnective annotation_id="9439" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22921" annotation_id="9443">
          <DiscourseConnective annotation_id="9443" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> to be exempted from the visa requirement in accordance with the procedures in force.</en>
      <fr>Nous maintenons <DiscourseConnective annotation_id="9990">à</DiscourseConnective> ce stade l'Albanie <DiscourseConnective annotation_id="10011">et</DiscourseConnective> la Bosnie <DiscourseConnective annotation_id="10024">en</DiscourseConnective> annexe I du règlement, <Alignment alignment="9324" annotation_id="10050">
          <DiscourseConnective annotation_id="10050" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> réaffirmant l'engagement de l'Union européenne d'aider ces deux pays à remplir les critères de leur feuille de route, <Alignment alignment="9746" annotation_id="10176">
          <DiscourseConnective annotation_id="10176" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="17699" annotation_id="10179">
          <DiscourseConnective annotation_id="10179" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'accéder à la suppression de l'obligation des visas conformément aux procédures <DiscourseConnective annotation_id="10266">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9533" docOffset="51">
      <en>In this context the Commission supports the text of the joint political declaration, which confirms this strong commitment by the Union to implement as quickly as possible the second stage of this visa liberalisation process for the citizens of Albania and Bosnia, Mrs Fajon.</en>
      <fr>Dans ce contexte, la Commission soutient le texte de la déclaration politique conjointe, qui confirme cet engagement ferme de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="10412">pour</DiscourseConnective> la mise en place de la deuxième étape de ce processus de libéralisation de visas <DiscourseConnective annotation_id="10498">pour</DiscourseConnective> les citoyens de l'Albanie <DiscourseConnective annotation_id="10529">et</DiscourseConnective> de la Bosnie <DiscourseConnective annotation_id="10545">aussi</DiscourseConnective> vite <DiscourseConnective annotation_id="10556">que</DiscourseConnective> possible, Madame la rapporteure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9809" docOffset="52">
      <en>There you have it, Madam President. I believe that this is a very important point that shows the Balkan States just how attentive Europe is to their expectations and desires.</en>
      <fr>Voilà, Madame la Présidente, je crois <DiscourseConnective annotation_id="10631">que</DiscourseConnective> c'est un point très important qui montre aux États des Balkans combien l'Europe est attentive <DiscourseConnective annotation_id="10729">à</DiscourseConnective> leurs attentes <DiscourseConnective annotation_id="10746">et</DiscourseConnective> à leurs désirs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9984" id="236" name="Sarah Ludford">
    <ParallelChunk annotation_id="9984" docOffset="53">
      <en>rapporteur for the opinion of the Committee on Foreign Affairs. - Madam President, the commitment supported in the Fajon report and backed by the proposed Council and Parliament declaration is a far-sighted one.</en>
      <fr>Madame la Présidente, l'engagement soutenu dans le rapport Fajon <DiscourseConnective annotation_id="10830">et</DiscourseConnective> renforcé par la proposition de déclaration du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="10887">et</DiscourseConnective> du Parlement est clairvoyant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10196" docOffset="54">
      <en>It is to give visa-free travel to all the people of the Western Balkans.</en>
      <fr>Il doit octroyer <DiscourseConnective annotation_id="10937">à</DiscourseConnective> la totalité de la population des Balkans occidentaux la possibilité de voyager <DiscourseConnective annotation_id="11018">sans</DiscourseConnective> visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10269" docOffset="55">
      <en>This is not solely a generous and altruistic move. It is <Alignment alignment="11099" annotation_id="10326">
          <DiscourseConnective annotation_id="10326" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hard-headed and shrewd, <Alignment alignment="57508" annotation_id="10355">
          <DiscourseConnective annotation_id="10355" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> security in the widest sense of the word will be promoted and advanced.</en>
      <fr>Il ne faut pas y voir un geste uniquement généreux <DiscourseConnective annotation_id="11080">et</DiscourseConnective> altruiste, <DiscourseConnective annotation_id="11094">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="30593" annotation_id="11099">
          <DiscourseConnective annotation_id="11099" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> réaliste <DiscourseConnective annotation_id="11118">et</DiscourseConnective> habile, <Alignment alignment="4894" annotation_id="11129">
          <DiscourseConnective annotation_id="11129" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il favorisera <DiscourseConnective annotation_id="11150">et</DiscourseConnective> fera progresser la sécurité dans le sens le plus large du terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10433" docOffset="56">
      <en>People who are free, and free to travel, tend to be committed to peaceful solutions and less prey to introverted nationalism which is a security threat.</en>
      <fr>Les gens qui sont libres, <DiscourseConnective annotation_id="11244">et</DiscourseConnective> libres de voyager, ont une prédilection <DiscourseConnective annotation_id="11287">pour</DiscourseConnective> les solutions pacifiques <DiscourseConnective annotation_id="11317">et</DiscourseConnective> sont moins travaillés par le nationalisme introverti, qui est une menace en termes de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10586" docOffset="57">
      <en>Who can fail to be moved by the images on the screens outside this Chamber and all the celebrations we have had this week marking the 20th anniversary of the fall of the Berlin Wall?</en>
      <fr>Qui ne serait pas ému par les images montrées sur les écrans à l'extérieur de cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="11510">et</DiscourseConnective> par toutes les célébrations qui ont marqué cette semaine le 20e anniversaire de la chute du mur de Berlin?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10769" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="11620" annotation_id="10769">
          <DiscourseConnective annotation_id="10769" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> these obstacles cannot be compared to the Wall, they are still a barrier to the free communication and wider horizons that promote understanding and tolerance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23070" annotation_id="11620">
          <DiscourseConnective annotation_id="11620" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces obstacles ne puissent être comparés au mur, ils constituent <DiscourseConnective annotation_id="11693">encore</DiscourseConnective> un obstacle <DiscourseConnective annotation_id="11712">à</DiscourseConnective> la liberté de communication <DiscourseConnective annotation_id="11742">et</DiscourseConnective> à l'élargissement des horizons qui favorisent la compréhension <DiscourseConnective annotation_id="11808">et</DiscourseConnective> la tolérance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10935" docOffset="59">
      <en>Our insistence on an inclusive approach should include a fair result by the 15th anniversary of the Dayton Agreement.</en>
      <fr>Il faut que notre insistance sur une approche inclusive comprenne l'exigence d'un <DiscourseConnective annotation_id="11907">résultat</DiscourseConnective> équitable <DiscourseConnective annotation_id="11926">pour</DiscourseConnective> le 15e anniversaire de l'accord de Dayton.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11053" docOffset="60">
      <en>I would like to congratulate and thank the rapporteur, Mrs Fajon, for her hard work and the way that she has included all the nuances in every twist and turn of her deliberations over the last two months.</en>
      <fr>Je voudrais féliciter <DiscourseConnective annotation_id="11996">et</DiscourseConnective> remercier la rapporteure, Mme Fajon, de son dur labeur <DiscourseConnective annotation_id="12054">et</DiscourseConnective> de la façon dont elle a su tenir compte de toutes les nuances de tous les rebondissements qui ont émaillé ses délibérations au cours des deux derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11258" docOffset="61">
      <en>I do <Alignment alignment="27600" annotation_id="11263">
          <DiscourseConnective annotation_id="11263" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> thank the Council, and especially the Swedish Presidency, for their work in helping us to get agreement on the declaration, which confirms the definite aim of visa liberalisation for all the citizens of the Western Balkans as soon as possible - <Alignment alignment="12536" annotation_id="11513">
          <DiscourseConnective annotation_id="11513" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope that this will be during 2010, <Alignment alignment="66266" annotation_id="11556">
          <DiscourseConnective annotation_id="11556" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the absence of a reasonable commonality in the target dates for achieving this free travel is divisive and creates instability.</en>
      <fr>Je remercie <Alignment alignment="11263" annotation_id="12226">
          <DiscourseConnective annotation_id="12226" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="12248">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12251">en particulier</DiscourseConnective> la Présidence suédoise, <DiscourseConnective annotation_id="12290">pour</DiscourseConnective> les efforts qu'ils ont déployés <DiscourseConnective annotation_id="12327">pour</DiscourseConnective> nous aider <DiscourseConnective annotation_id="12343">à</DiscourseConnective> obtenir l'accord sur la déclaration, qui confirme définitivement l'objectif d'une libéralisation <DiscourseConnective annotation_id="12442">aussi</DiscourseConnective> rapide <DiscourseConnective annotation_id="12455">que</DiscourseConnective> possible du régime des visas <DiscourseConnective annotation_id="12488">pour</DiscourseConnective> tous les citoyens des Balkans occidentaux, <Alignment alignment="1925" annotation_id="12536">
          <DiscourseConnective annotation_id="12536" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="12553">qu'</DiscourseConnective>elle aura lieu courant 2010, <Alignment alignment="11556" annotation_id="12585">
          <DiscourseConnective annotation_id="12585" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'absence d'une convergence de vues raisonnable concernant les dates <DiscourseConnective annotation_id="12664">à</DiscourseConnective> partir desquelles s'appliquera la liberté de voyager est source de division <DiscourseConnective annotation_id="12742">et</DiscourseConnective> d'instabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11692" docOffset="62">
      <en>We <Alignment alignment="12777" annotation_id="11695">
          <DiscourseConnective annotation_id="11695" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have made a commitment, in the Fajon report, to working for a visa facilitation and visa liberalisation road map for Kosovo similar to those for the other Western Balkan countries.</en>
      <fr>Nous nous sommes <Alignment alignment="11695" annotation_id="12777">
          <DiscourseConnective annotation_id="12777" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> engagés, dans le rapport Fajon, <DiscourseConnective annotation_id="12822">à</DiscourseConnective> travailler sur une feuille de route qui doit faciliter <DiscourseConnective annotation_id="12879">et</DiscourseConnective> libéraliser le régime de visas <DiscourseConnective annotation_id="12913">pour</DiscourseConnective> le Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="12928">de la même façon que</DiscourseConnective> pour les autres pays des Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11881" docOffset="63">
      <en>I would <Alignment alignment="41275" annotation_id="11889">
          <DiscourseConnective annotation_id="11889" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to add the hope that the Government of the United Kingdom - which is not included in the present decision of the EU Schengen zone by virtue, of course, of not being a member - will <DiscourseConnective annotation_id="12080" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> shortly follow the same path.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="4322" annotation_id="13007">
          <DiscourseConnective annotation_id="13007" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ajouter <DiscourseConnective annotation_id="13021">que</DiscourseConnective> le gouvernement du Royaume-Uni - qui n'est pas inclus dans la présente décision de la zone de Schengen puisqu'il n'<DiscourseConnective annotation_id="13140">en fait</DiscourseConnective> évidemment pas partie - suivra très <DiscourseConnective annotation_id="13184">bientôt</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="13195">même</DiscourseConnective> chemin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12115" docOffset="64">
      <en>I always feel a certain schizophrenia <Alignment alignment="13252" annotation_id="12153">
          <DiscourseConnective annotation_id="12153" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> working on these matters on the Schengen projects <Alignment alignment="16821" annotation_id="12208">
          <DiscourseConnective annotation_id="12208" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am a British MEP, <Alignment alignment="26416" annotation_id="12236">
          <DiscourseConnective annotation_id="12236" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it obviously would be a good thing both for the European Union and for the Western Balkan region <Alignment alignment="45715" annotation_id="12337">
          <DiscourseConnective annotation_id="12337" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the UK were to follow suit as quickly as possible.</en>
      <fr>Je sens toujours une certaine schizophrénie <Alignment alignment="4184" annotation_id="13252">
          <DiscourseConnective annotation_id="13252" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je travaille sur ces dossiers et ces projets Schengen <Alignment alignment="12208" annotation_id="13314">
          <DiscourseConnective annotation_id="13314" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis un eurodéputé britannique, <Alignment alignment="17418" annotation_id="13359">
          <DiscourseConnective annotation_id="13359" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de toute évidence, ce serait une bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="13410">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="13434">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13437">pour</DiscourseConnective> la région des Balkans occidentaux <Alignment alignment="8852" annotation_id="13476">
          <DiscourseConnective annotation_id="13476" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Royaume-Uni suive le mouvement <DiscourseConnective annotation_id="13514">aussi</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="13531">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12391" docOffset="65">
      <en>I would like to conclude by thanking Mrs Fajon, the rapporteur.</en>
      <fr>Je voudrais conclure en remerciant Mme Fajon, la rapporteure.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12455" id="237" name="Anna Maria Corazza Bildt">
    <ParallelChunk annotation_id="12455" docOffset="66">
      <en>on behalf of the PPE Group. - Madam President, the PPE Group is committed to speeding up visa liberalisation for all countries in the Western Balkans by July 2010.</en>
      <fr>Madame la Présidente, le groupe PPE est résolu <DiscourseConnective annotation_id="13654">à</DiscourseConnective> accélérer la libéralisation des visas <DiscourseConnective annotation_id="13694">pour</DiscourseConnective> tous les pays des Balkans occidentaux d'ici juillet 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12619" docOffset="67">
      <en>We welcome and support the proposal to grant visa liberalisation for the former Yugoslav Republic of Macedonia, Montenegro and Serbia by Christmas this year.</en>
      <fr>Nous soutenons <DiscourseConnective annotation_id="13772">et</DiscourseConnective> nous félicitons de la proposition d'octroyer la libéralisation du régime des visas <DiscourseConnective annotation_id="13858">pour</DiscourseConnective> l'ancienne République yougoslave de Macédoine, le Monténégro <DiscourseConnective annotation_id="13924">et</DiscourseConnective> la Serbie d'ici Noël de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12777" docOffset="68">
      <en>We understand the plea of the people of Bosnia and Herzegovina, and Albania - a young generation which has been locked in and left out and feels imprisoned.</en>
      <fr>Nous comprenons l'appel des citoyens de Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="14026">et</DiscourseConnective> d'Albanie - une jeune génération qui a été enfermée <DiscourseConnective annotation_id="14081">et</DiscourseConnective> laissée pour compte <DiscourseConnective annotation_id="14104">et</DiscourseConnective> qui se sent emprisonnée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12934" docOffset="69">
      <en>To them we say: 'We are on your side; we are ready <Alignment alignment="26633" annotation_id="12985">
          <DiscourseConnective annotation_id="12985" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are ready'.</en>
      <fr>Voici ce que nous leur disons: "Nous sommes de votre côté; nous serons prêts <Alignment alignment="12985" annotation_id="14209">
          <DiscourseConnective annotation_id="14209" sense="Temporal.Synchrony">dès que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous serez prêts".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13006" docOffset="70">
      <en>It is regrettable that the slow start by the authorities in Albania, and Bosnia and Herzegovina left them behind.</en>
      <fr>Il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="14255">que</DiscourseConnective> la lenteur de la réaction des autorités de l'Albanie <DiscourseConnective annotation_id="14312">et</DiscourseConnective> de la Bosnie-et-Herzégovine les laisse sur la touche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13120" docOffset="71">
      <en>The responsibility for any delays rests with them.</en>
      <fr>C'est sur eux que repose la responsabilité de tout retard éventuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13171" docOffset="72">
      <en>We exhort them to meet the benchmarks as soon as possible.</en>
      <fr>Nous les exhortons <DiscourseConnective annotation_id="14456">à</DiscourseConnective> atteindre les objectifs de référence au plus vite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13230" docOffset="73">
      <en>We know that the Commission is helping in that process.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="14521">que</DiscourseConnective> la Commission prête main-forte dans ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13286" docOffset="74">
      <en>Unfortunately, I have to say that I am saddened that it took us three months of negotiations for the PPE Group to convince the political Left in this House to operate according to the treaties.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14575">Malheureusement</DiscourseConnective>, je dois <DiscourseConnective annotation_id="14600">dire que</DiscourseConnective> je suis attristée de voir <DiscourseConnective annotation_id="14635">qu'</DiscourseConnective>il a fallu trois mois de négociations au groupe PPE <DiscourseConnective annotation_id="14690">pour</DiscourseConnective> convaincre la gauche politique de cette Assemblée d'opérer en vertu des Traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13480" docOffset="75">
      <en>Is that so complicated?</en>
      <fr>Est-ce tellement compliqué?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13504" docOffset="76">
      <en>Finally, it too has understood that the European Parliament is not above the law.</en>
      <fr>Elle a fini, elle <DiscourseConnective annotation_id="14822">aussi</DiscourseConnective>, par comprendre <DiscourseConnective annotation_id="14844">que</DiscourseConnective> le Parlement européen n'est pas au-dessus de la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13586" docOffset="77">
      <en>With all respect to my distinguished colleagues, I have to denounce a non-constructive attitude.</en>
      <fr>Avec tout le respect dû <DiscourseConnective annotation_id="14925">à</DiscourseConnective> mes éminents collègues, je dois dénoncer cette attitude non constructive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13683" docOffset="78">
      <en>There are no short cuts. There is no abracadabra.</en>
      <fr>Il n'y pas de raccourci, pas de formule magique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13733" docOffset="79">
      <en>We are not here to score points.</en>
      <fr>Nous ne sommes pas ici <DiscourseConnective annotation_id="15073">pour</DiscourseConnective> marquer des points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13766" docOffset="80">
      <en>We are here to obtain results for the citizens of the Balkans.</en>
      <fr>Nous sommes ici <DiscourseConnective annotation_id="15114">pour</DiscourseConnective> obtenir des résultats <DiscourseConnective annotation_id="15141">à</DiscourseConnective> l'avantage des citoyens des Balkans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13829" docOffset="81">
      <en>Let me be clear, any provisional mixed intermediary status does not accelerate the process and does not put pressure on the Commission or the Council.</en>
      <fr>Permettez-moi d'être claire, aucun statut mixte provisoire et intermédiaire n'accélérera le processus <DiscourseConnective annotation_id="15282">ou</DiscourseConnective> n'exercera une pression sur la Commission <DiscourseConnective annotation_id="15327">ou</DiscourseConnective> sur le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13980" docOffset="82">
      <en>It definitely does not send any strong political message.</en>
      <fr>Cette approche ne permet en aucun cas de délivrer un quelconque message politique fort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14038" docOffset="83">
      <en>I would like to conclude by saying that I experienced the siege of Sarajevo and the shelling for a year and a half.</en>
      <fr>Je voudrais conclure <DiscourseConnective annotation_id="15455">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="15465">que</DiscourseConnective> j'ai vécu le siège de Sarajevo <DiscourseConnective annotation_id="15500">et</DiscourseConnective> le pilonnage d'un an <DiscourseConnective annotation_id="15524">et</DiscourseConnective> demi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14154" docOffset="84">
      <en>To my friends there, I am saying that I am committed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15533">À</DiscourseConnective> mes amis là-bas, je dis <DiscourseConnective annotation_id="15559">que</DiscourseConnective> je suis déterminée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14208" docOffset="85">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(La Présidente retire la parole à l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14244" id="238" name="Claude Moraes">
    <ParallelChunk annotation_id="14244" docOffset="86">
      <en>on behalf of the S&amp;D Group. - Madam President, until 2008 and the Slovenian Presidency, not enough progress was made on what the Commissioner rightly called an historic move towards visa liberalisation for the Western Balkans.</en>
      <fr>Madame la Présidente, jusqu'en 2008 <DiscourseConnective annotation_id="15665">et</DiscourseConnective> la Présidence slovène, les progrès accomplis en vue de ce que le commissaire a très justement appelé une étape historique vers une libéralisation des visas <DiscourseConnective annotation_id="15824">pour</DiscourseConnective> les Balkans occidentaux sont restés insuffisants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14471" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="15879" annotation_id="14471">
          <DiscourseConnective annotation_id="14471" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Ludford said, very correctly, there are deep practical considerations as to why this is important for us <Alignment alignment="16032" annotation_id="14583">
          <DiscourseConnective annotation_id="14583" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why this is not just a reactive measure.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32278" annotation_id="15879">
          <DiscourseConnective annotation_id="15879" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit Mme Ludford, à très juste titre, il y a des considérations profondément pratiques qui expliquent l'importance de cette évolution pour nous <Alignment alignment="14583" annotation_id="16032">
          <DiscourseConnective annotation_id="16032" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi il ne <DiscourseConnective annotation_id="16050">s'</DiscourseConnective>agit pas uniquement d'une mesure prise en réaction à une situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14628" docOffset="88">
      <en>So, on behalf of the Socialist and Democrat Group, I want to thank the rapporteur, Mrs Fajon, for the careful and painstaking work she has undertaken to move the European Union towards this ultimate goal of abolition of the visa regime for all the countries of the Western Balkans.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16120">Par conséquent</DiscourseConnective>, au nom du groupe des Socialistes <DiscourseConnective annotation_id="16169">et</DiscourseConnective> Démocrates, je voudrais remercier la rapporteure, Mme Fajon, du travail soigné <DiscourseConnective annotation_id="16251">et</DiscourseConnective> minutieux qu'elle a entrepris <DiscourseConnective annotation_id="16284">pour</DiscourseConnective> engager l'Union européenne sur la voie de cet objectif ultime qu'est l'abolition du régime des visas <DiscourseConnective annotation_id="16390">pour</DiscourseConnective> tous les pays des Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14910" docOffset="89">
      <en>This has been done with the shadow rapporteurs and with the Commission and Council, <Alignment alignment="54088" annotation_id="14994">
          <DiscourseConnective annotation_id="14994" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should be commended.</en>
      <fr>Cela a été fait avec les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="16479">ainsi</DiscourseConnective> qu'avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16507">et</DiscourseConnective> le Conseil, <Alignment alignment="23821" annotation_id="16522">
          <DiscourseConnective annotation_id="16522" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut s'en féliciter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15022" docOffset="90">
      <en>
        <Alignment alignment="7720" annotation_id="15022">
          <DiscourseConnective annotation_id="15022" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that many see visa liberalisation as having great benefits on both sides; it is <DiscourseConnective annotation_id="15120" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the case that we have to take the whole House with us on the question of the road map and of ensuring that fundamental reforms are carried out in all of these countries in order to gain confidence for a truly decent visa liberalisation regime.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15509" annotation_id="16549">
          <DiscourseConnective annotation_id="16549" sense="Comparison.Contrast">Même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est clair <DiscourseConnective annotation_id="16569">que</DiscourseConnective> nombreux sont ceux qui voient la libéralisation des visas <DiscourseConnective annotation_id="16631">comme</DiscourseConnective> une évolution profitant largement aux deux parties, il n'en reste pas moins <DiscourseConnective annotation_id="16713">que</DiscourseConnective> nous devons avoir l'ensemble de l'Assemblée derrière nous sur la question des feuilles de route <DiscourseConnective annotation_id="16813">et</DiscourseConnective> sur la garantie de réformes fondamentales dans tous ces pays, <DiscourseConnective annotation_id="16878">afin d'</DiscourseConnective>obtenir la confiance vis-à-vis d'un régime de libéralisation des visas réellement digne de ce nom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15369" docOffset="91">
      <en>The task for our rapporteur was to make a breakthrough on visa liberalisation <Alignment alignment="69837" annotation_id="15447">
          <DiscourseConnective annotation_id="15447" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking the House with her.</en>
      <fr>La tâche de notre rapporteure consistait <DiscourseConnective annotation_id="17025">à</DiscourseConnective> réaliser une percée sur la libéralisation des visas, <Alignment alignment="15447" annotation_id="17080">
          <DiscourseConnective annotation_id="17080" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'assurant le soutien de l'Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15480" docOffset="92">
      <en>She has done this in the form of the declaration that she negotiated with the Council.</en>
      <fr>C'est ce <DiscourseConnective annotation_id="17135">qu'</DiscourseConnective>elle a fait <DiscourseConnective annotation_id="17150">en</DiscourseConnective> négociant une déclaration avec le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15567" docOffset="93">
      <en>The declaration looks to visa liberalisation for Macedonia, Serbia and Montenegro, to an acceleration of the liberalisation regime for Albania, and Bosnia and Herzegovina, and to a sensitive compromise on the question of Kosovo.</en>
      <fr>La déclaration porte sur une libéralisation des visas <DiscourseConnective annotation_id="17250">pour</DiscourseConnective> la Macédoine, la Serbie <DiscourseConnective annotation_id="17279">et</DiscourseConnective> le Monténégro, une accélération du régime de libéralisation <DiscourseConnective annotation_id="17342">pour</DiscourseConnective> l'Albanie <DiscourseConnective annotation_id="17357">et</DiscourseConnective> la Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="17385">et</DiscourseConnective> sur un compromis difficile concernant la question du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15796" docOffset="94">
      <en>For all these reasons, my group supports this report and hopes it will gain widespread support in the House.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17449">Pour</DiscourseConnective> toutes ces raisons, mon groupe soutient ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="17505">et</DiscourseConnective> espère qu'il bénéficiera d'un large soutien au sein de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15905" id="239" language="DE" name="Ulrike Lunacek">
    <ParallelChunk annotation_id="15905" docOffset="95">
      <en>Madam President, I would first like to join with the previous speaker in expressing my sincere thanks to both rapporteurs, Mrs Fajon and Mrs Ludford, on behalf of the Committee on Foreign Affairs and the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, and <DiscourseConnective annotation_id="16169" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to the shadow rapporteurs.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="17614">pour commencer</DiscourseConnective> me joindre <DiscourseConnective annotation_id="17640">à</DiscourseConnective> l'orateur précédent <DiscourseConnective annotation_id="17662">en</DiscourseConnective> exprimant mes remerciements sincères aux deux rapporteures, Mme Fajon <DiscourseConnective annotation_id="17735">et</DiscourseConnective> Mme Ludford, au nom de la commission des affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="17799">et</DiscourseConnective> de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="17855">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, <DiscourseConnective annotation_id="17884">ainsi</DiscourseConnective> que des rapporteurs fictifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16201" docOffset="96">
      <en>We have succeeded in presenting a proposal demanding that the Commission and the Council come up with an overall package for all the people of the entire Western Balkans, leaving no one out.</en>
      <fr>Nous sommes parvenus <DiscourseConnective annotation_id="17940">à</DiscourseConnective> présenter une proposition qui demande <DiscourseConnective annotation_id="17980">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17996">et</DiscourseConnective> au Conseil de mettre sur la table un paquet global <DiscourseConnective annotation_id="18050">pour</DiscourseConnective> toutes les populations des Balkans occidentaux qui ne laisse personne de côté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16392" docOffset="97">
      <en>I very much hope - and I am addressing Commissioner Barrot in this regard - that you can convince the Council that the goal of visa liberalisation should <Alignment alignment="18316" annotation_id="16546">
          <DiscourseConnective annotation_id="16546" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> apply to Kosovo, <Alignment alignment="18345" annotation_id="16568">
          <DiscourseConnective annotation_id="16568" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> the dialogue will now begin, <Alignment alignment="10264" annotation_id="16600">
          <DiscourseConnective annotation_id="16600" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="34860" annotation_id="16604">
          <DiscourseConnective annotation_id="16604" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> visa liberalisation will <Alignment alignment="18460" annotation_id="16637">
          <DiscourseConnective annotation_id="16637" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be achieved for Bosnia and Albania by no later than the middle of next year.</en>
      <fr>J'espère de tout cœur - <DiscourseConnective annotation_id="18158">et</DiscourseConnective> je me tourne <DiscourseConnective annotation_id="18174">à cet égard</DiscourseConnective> vers le commissaire Barrot - <DiscourseConnective annotation_id="18215">que</DiscourseConnective> vous serez en mesure de convaincre le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="18265">que</DiscourseConnective> l'objectif de la libéralisation des visas doit <Alignment alignment="16546" annotation_id="18316">
          <DiscourseConnective annotation_id="18316" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'appliquer au Kosovo, <Alignment alignment="16568" annotation_id="18345">
          <DiscourseConnective annotation_id="18345" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dialogue puisse <DiscourseConnective annotation_id="18384">maintenant</DiscourseConnective> commencer <Alignment alignment="753" annotation_id="18405">
          <DiscourseConnective annotation_id="18405" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11737" annotation_id="18408">
          <DiscourseConnective annotation_id="18408" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la libéralisation des visas puisse être obtenue <Alignment alignment="16637" annotation_id="18460">
          <DiscourseConnective annotation_id="18460" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18470">pour</DiscourseConnective> la Bosnie <DiscourseConnective annotation_id="18485">et</DiscourseConnective> l'Albanie <DiscourseConnective annotation_id="18498">pour</DiscourseConnective> le milieu de l'année prochaine au <DiscourseConnective annotation_id="18537">plus tard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16719" docOffset="98">
      <en>I would prefer it to be sooner.</en>
      <fr>Je préférerais pour ma part que cela se fasse plus tôt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16751" docOffset="99">
      <en>I would like to make one thing clear.</en>
      <fr>Je souhaiterais clarifier une chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16789" docOffset="100">
      <en>Of course, it is a matter of implementation, <Alignment alignment="44734" annotation_id="16834">
          <DiscourseConnective annotation_id="16834" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have heard that everything has not yet been implemented in Serbia.</en>
      <fr>Bien entendu, c'est une question de mise en œuvre, <Alignment alignment="16834" annotation_id="18692">
          <DiscourseConnective annotation_id="18692" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai entendu <DiscourseConnective annotation_id="18710">que</DiscourseConnective> la mise en œuvre n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="18741">encore</DiscourseConnective> totale <DiscourseConnective annotation_id="18755">en</DiscourseConnective> Serbie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16907" docOffset="101">
      <en>I would like to know what you think about this.</en>
      <fr>Je voudrais savoir ce qu'il faut <DiscourseConnective annotation_id="18799">en</DiscourseConnective> penser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16955" docOffset="102">
      <en>It is important to implement everything.</en>
      <fr>Il est essentiel de tout mettre en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16996" docOffset="103">
      <en>I would like to thank everyone involved <Alignment alignment="18906" annotation_id="17036">
          <DiscourseConnective annotation_id="17036" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that all of the people ...</en>
      <fr>Que toutes les personnes concernées soient remerciées <Alignment alignment="3401" annotation_id="18906">
          <DiscourseConnective annotation_id="18906" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="18918">que</DiscourseConnective> tous les peuples...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17074" docOffset="104">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(La Présidente retire la parole à l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17110" id="240" name="Doris Pack">
    <ParallelChunk annotation_id="17110" docOffset="105">
      <en>(DE) Madam President, ladies and gentlemen, twenty years ago, my fellow countrymen from East Germany obtained the freedom to travel.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="19024">et</DiscourseConnective> Messieurs, il y a vingt ans, mes compatriotes d'Allemagne de l'Est ont obtenu la liberté de voyager.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17243" docOffset="106">
      <en>A few years later, Slobodan Milošević arbitrarily jeopardised and <DiscourseConnective annotation_id="17309" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> took away the freedom of travel for Serbs and then for all other countries in the region.</en>
      <fr>Quelques années <DiscourseConnective annotation_id="19144">plus tard</DiscourseConnective>, arbitrairement, Slobodan Milošević a remis cette liberté en cause <DiscourseConnective annotation_id="19221">et</DiscourseConnective> en a plus tard privé les Serbes <DiscourseConnective annotation_id="19256">puis</DiscourseConnective> tous les autres pays de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17404" docOffset="107">
      <en>How often since 2000 have we in this House, in declarations and in public debates, wished for the freedom of travel - visa-free travel - for the countries of South-Eastern Europe.</en>
      <fr>Combien de fois, <DiscourseConnective annotation_id="19313">depuis</DiscourseConnective> 2000, n'avons-nous pas souhaité, que ce soit dans cette Assemblée, par nos déclarations <DiscourseConnective annotation_id="19408">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19411">à</DiscourseConnective> l'occasion de débats publics, <DiscourseConnective annotation_id="19443">que</DiscourseConnective> la liberté de voyager sans visa soit une réalité <DiscourseConnective annotation_id="19496">pour</DiscourseConnective> les pays du Sud-est de l'Europe?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17584" docOffset="108">
      <en>We know that the EU cannot achieve this alone, <Alignment alignment="56495" annotation_id="17631">
          <DiscourseConnective annotation_id="17631" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the national governments need to agree to it.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="19546">que</DiscourseConnective> l'UE ne peut y parvenir seule, <Alignment alignment="19968" annotation_id="19581">
          <DiscourseConnective annotation_id="19581" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les gouvernements nationaux doivent donner leur aval.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17680" docOffset="109">
      <en>We need to overcome the anxieties in our population.</en>
      <fr>Nous devons mettre un terme à l'anxiété de nos populations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17733" docOffset="110">
      <en>Criminals are everywhere - they do not need a visa! They cross borders without a visa.</en>
      <fr>Les criminels sont partout et ils se passent bien de visas pour franchir les frontières, eux!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17820" docOffset="111">
      <en>That is <Alignment alignment="22870" annotation_id="17828">
          <DiscourseConnective annotation_id="17828" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> not something that we should be concerned about.</en>
      <fr>Cette question des visas ne devrait <Alignment alignment="22741" annotation_id="19833">
          <DiscourseConnective annotation_id="19833" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas nous inquiéter outre mesure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17887" docOffset="112">
      <en>It is about the young generation, who, with the help of visa-free travel, can finally go wherever they want to.</en>
      <fr>C'est de la jeune génération qu'il s'agit. <DiscourseConnective annotation_id="19914">En</DiscourseConnective> pouvant voyager <DiscourseConnective annotation_id="19933">sans</DiscourseConnective> visa, elle pourra <DiscourseConnective annotation_id="19956">enfin</DiscourseConnective> aller où bon lui semble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17999" docOffset="113">
      <en>We are <Alignment alignment="20008" annotation_id="18006">
          <DiscourseConnective annotation_id="18006" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very pleased that the citizens of Macedonia, Montenegro and Serbia will now finally be able to travel freely again.</en>
      <fr>Nous nous félicitons <Alignment alignment="26685" annotation_id="20008">
          <DiscourseConnective annotation_id="20008" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20013">que</DiscourseConnective> les citoyens de la Macédoine, du Monténégro <DiscourseConnective annotation_id="20061">et</DiscourseConnective> de la Serbie soient <DiscourseConnective annotation_id="20084">enfin</DiscourseConnective> sur le point de recouvrer la liberté de voyager librement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18132" docOffset="114">
      <en>How wonderful!</en>
      <fr>N'est-ce pas magnifique?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18147" docOffset="115">
      <en>There is still a hint of sadness in that Albania, Bosnia and Herzegovina and Kosovo cannot yet join them, <Alignment alignment="43848" annotation_id="18253">
          <DiscourseConnective annotation_id="18253" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in December, we expect the Commission to acknowledge the huge progress that Albania has made and to see that Bosnia and Herzegovina has <Alignment alignment="10674" annotation_id="18393">
          <DiscourseConnective annotation_id="18393" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> made a certain amount of improvement.</en>
      <fr>Il subsiste un arrière-goût de tristesse <DiscourseConnective annotation_id="20215">dans la mesure où</DiscourseConnective> l'Albanie, la Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="20269">et</DiscourseConnective> le Kosovo ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="20294">encore</DiscourseConnective> de la partie. <Alignment alignment="3765" annotation_id="20315">
          <DiscourseConnective annotation_id="20315" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="20326">en</DiscourseConnective> décembre, nous nous attendons à ce que la Commission reconnaisse les immenses progrès réalisés par l'Albanie <DiscourseConnective annotation_id="20438">et</DiscourseConnective> constate <DiscourseConnective annotation_id="20450">que</DiscourseConnective> la Bosnie-et-Herzégovine a <Alignment alignment="18393" annotation_id="20481">
          <DiscourseConnective annotation_id="20481" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> amélioré un certain nombre de choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18436" docOffset="116">
      <en>Unfortunately, there are politicians in Bosnia and Herzegovina who are less concerned about the interests of their citizens, <Alignment alignment="51896" annotation_id="18561">
          <DiscourseConnective annotation_id="18561" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are secure in the knowledge that they themselves, of course, have visa-free travel.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20529">Malheureusement</DiscourseConnective>, certains responsables politiques <DiscourseConnective annotation_id="20579">en</DiscourseConnective> Bosnie-et-Herzégovine se montrent moins préoccupés des intérêts de leurs concitoyens, <Alignment alignment="501" annotation_id="20668">
          <DiscourseConnective annotation_id="20668" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont certains, eux, évidemment, de pouvoir voyager sans visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18653" docOffset="117">
      <en>I <Alignment alignment="53787" annotation_id="18655">
          <DiscourseConnective annotation_id="18655" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that we need to ensure that this is possible by next summer.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="914" annotation_id="20750">
          <DiscourseConnective annotation_id="20750" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20765">que</DiscourseConnective> nous devons faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="20796">que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="20803">soit</DiscourseConnective> possible d'ici l'été prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18734" docOffset="118">
      <en>I hope that Mr Barrot will help us in that.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="20848">que</DiscourseConnective> M. Barrot nous y aidera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18778" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="73793" annotation_id="18778">
          <DiscourseConnective annotation_id="18778" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must not forget Kosovo.</en>
      <fr>Nous ne devons <Alignment alignment="29425" annotation_id="20892">
          <DiscourseConnective annotation_id="20892" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas oublier le Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18814" docOffset="120">
      <en>It must not be the last remaining black mark.</en>
      <fr>Il ne doit pas devenir le dernier point noir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18860" docOffset="121">
      <en>We are obliged to help Kosovo to meet the benchmarks.</en>
      <fr>Nous sommes obligés d'aider le Kosovo <DiscourseConnective annotation_id="21009">à</DiscourseConnective> atteindre les objectifs de référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18914" docOffset="122">
      <en>It cannot do it alone.</en>
      <fr>Il ne pourra pas le faire tout seul.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18937" docOffset="123">
      <en>Visa-free travel is a deeply humanitarian act.</en>
      <fr>La capacité de voyager <DiscourseConnective annotation_id="21109">sans</DiscourseConnective> visa est un acte profondément humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18984" docOffset="124">
      <en>I am pleased that we were all in a position to make this happen.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="21172">que</DiscourseConnective> nous ayons tous été <DiscourseConnective annotation_id="21196">en</DiscourseConnective> position de rendre cela possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19049" docOffset="125">
      <en>Thank you for this opportunity, Mr Barrot.</en>
      <fr>Merci de nous avoir donné cette chance, Monsieur Barrot!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19092" id="241" name="Kinga Göncz">
    <ParallelChunk annotation_id="19092" docOffset="126">
      <en>(HU) Europe and the European Union started off as a peace project and are now going through the longest peacetime period in history.</en>
      <fr>(HU) L'Europe <DiscourseConnective annotation_id="21304">et</DiscourseConnective> l'Union européenne ont vu le jour sous la forme d'un projet de paix <DiscourseConnective annotation_id="21375">et</DiscourseConnective> connaissent aujourd'hui la plus long période de paix de l'histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19225" docOffset="127">
      <en>
        <Alignment alignment="21446" annotation_id="19225">
          <DiscourseConnective annotation_id="19225" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are aware of what a powerful instrument integration can be from this perspective.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11739" annotation_id="21446">
          <DiscourseConnective annotation_id="21446" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous comprenons <DiscourseConnective annotation_id="21468">à</DiscourseConnective> quel point l'intégration peut se révéler, dans cette perspective, un instrument puissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19321" docOffset="128">
      <en>Now we have to use it to deal with the Western Balkans.</en>
      <fr>Il nous faut <DiscourseConnective annotation_id="21573">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21584">en</DiscourseConnective> user dans les Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19377" docOffset="129">
      <en>The Western Balkans have only recently gone through an extremely traumatic period of war, causing great suffering to a huge number of people.</en>
      <fr>Les Balkans occidentaux ont traversé très récemment encore une période de guerre extrêmement traumatisante qui a causé de grandes souffrances <DiscourseConnective annotation_id="21764">pour</DiscourseConnective> d'innombrables personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19519" docOffset="130">
      <en>Progress needs to be made with the process of European integration in order to overcome this event.</en>
      <fr>Nous devons progresser dans l'intégration européenne <DiscourseConnective annotation_id="21848">afin de</DiscourseConnective> surmonter cet événement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19619" docOffset="131">
      <en>Visa-free travel is an important step in this.</en>
      <fr>La capacité de voyager <DiscourseConnective annotation_id="21904">sans</DiscourseConnective> visa constitue <DiscourseConnective annotation_id="21924">à cet égard</DiscourseConnective> une étape cruciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19666" docOffset="132">
      <en>Several people have mentioned the opportunity it would provide young people with to establish direct contact and gain first-hand experience, as well as the opportunity for democratic forces to grow in strength.</en>
      <fr>Plusieurs personnes ont évoqué la possibilité que cela donnerait aux jeunes gens d'établir un contact direct <DiscourseConnective annotation_id="22065">et</DiscourseConnective> d'acquérir une expérience de première main, <DiscourseConnective annotation_id="22112">ainsi</DiscourseConnective> que la possibilité que cela représente <DiscourseConnective annotation_id="22157">pour</DiscourseConnective> les forces démocratiques de se renforcer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19877" docOffset="133">
      <en>It is not only about providing a message of trust and visa-free travel.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="22210">s'</DiscourseConnective>agit pas uniquement de faire passer un message de confiance <DiscourseConnective annotation_id="22272">et</DiscourseConnective> de permettre de voyager <DiscourseConnective annotation_id="22299">sans</DiscourseConnective> visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19949" docOffset="134">
      <en>Europe can <Alignment alignment="22319" annotation_id="19960">
          <DiscourseConnective annotation_id="19960" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> benefit from the Western Balkans moving closer to the European Union from a security and economic policy perspective.</en>
      <fr>L'Europe <Alignment alignment="11849" annotation_id="22319">
          <DiscourseConnective annotation_id="22319" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> peut tirer profit du rapprochement des Balkans occidentaux vis-à-vis de l'Union européenne, en termes de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="22439">et</DiscourseConnective> de politique économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20083" docOffset="135">
      <en>
        <Alignment alignment="22467" annotation_id="20083">
          <DiscourseConnective annotation_id="20083" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important that we do not create new divisions in the region, but ensure that every country can participate in the visa-free travel scheme as soon as possible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3091" annotation_id="22467">
          <DiscourseConnective annotation_id="22467" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est essentiel de ne pas créer de nouvelles fractures dans la région <DiscourseConnective annotation_id="22551">et</DiscourseConnective> nous devons veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="22579">que</DiscourseConnective> chaque pays puisse au plus vite participer au régime de libéralisation des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20257" id="242" name="Emine Bozkurt">
    <ParallelChunk annotation_id="20257" docOffset="136">
      <en>(NL) Tomorrow, the European Parliament will be voting on the abolition of the short-stay visa requirement for Balkan countries.</en>
      <fr>(NL) Demain, le Parlement européen votera l'abolition de l'obligation de visa pour les séjours de courte durée <DiscourseConnective annotation_id="22776">pour</DiscourseConnective> les pays des Balkans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20385" docOffset="137">
      <en>Not all the countries for whom a road map was drawn up are eligible to receive the waiver on 1 January.</en>
      <fr>Tous les pays <DiscourseConnective annotation_id="22817">pour</DiscourseConnective> lesquels une feuille de route a été élaborée ne sont pas éligibles <DiscourseConnective annotation_id="22889">à</DiscourseConnective> cette exemption au 1er janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20489" docOffset="138">
      <en>It is very unfortunate that, in one country, Bosnia and Herzegovina, the Commission proposal permits a disparity between different sections of the population: those able to benefit from visa-free travel to Europe on Croatian or Serbian passports and those - the Bosnian Muslims - who are not in possession of such a passport.</en>
      <fr>Il est extrêmement regrettable <DiscourseConnective annotation_id="22954">que</DiscourseConnective> dans l'un des pays concernés, la Bosnie-et-Herzégovine, la proposition de la Commission autorise une inégalité de traitement entre différentes couches de la population: ceux qui peuvent bénéficier de la liberté de voyager sans visa à destination de l'Europe grâce <DiscourseConnective annotation_id="23222">à</DiscourseConnective> des passeports croates <DiscourseConnective annotation_id="23247">ou</DiscourseConnective> serbes <DiscourseConnective annotation_id="23257">et</DiscourseConnective> ceux - les musulmans bosniaques - qui ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="23310">en</DiscourseConnective> possession d'un tel passeport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20815" docOffset="139">
      <en>This is an embarrassing distinction in view of the country's recent history.</en>
      <fr>C'est là une distinction embarrassante au vu de l'histoire récente de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20892" docOffset="140">
      <en>It is up to the European Parliament to send a signal to Bosnia and Herzegovina and Albania tomorrow.</en>
      <fr>Il revient au Parlement européen d'envoyer demain un signal <DiscourseConnective annotation_id="23483">à</DiscourseConnective> la Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="23510">et</DiscourseConnective> à l'Albanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20993" docOffset="141">
      <en>Criteria are criteria, <Alignment alignment="41099" annotation_id="21016">
          <DiscourseConnective annotation_id="21016" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> these requirements need to be met in order to qualify for the visa waiver.</en>
      <fr>Les critères sont les critères, <Alignment alignment="21016" annotation_id="23558">
          <DiscourseConnective annotation_id="23558" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces exigences doivent être rencontrées pour pouvoir bénéficier d'une exemption de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21095" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="14424" annotation_id="21095">
          <Alignment alignment="64210" annotation_id="21095">
            <DiscourseConnective annotation_id="21095" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">As soon as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the benchmarks have been met, <Alignment alignment="9320" annotation_id="21136">
          <DiscourseConnective annotation_id="21136" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the visa waiver must be granted as soon as possible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4054" annotation_id="23649">
          <DiscourseConnective annotation_id="23649" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4127" annotation_id="23660">
          <Alignment alignment="21095" annotation_id="23660">
            <DiscourseConnective annotation_id="23660" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les objectifs de référence auront été atteints, l'exemption de visa devra être accordée au plus vite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21198" docOffset="143">
      <en>We have seen that a great deal has been done to meet the benchmarks, <Alignment alignment="26518" annotation_id="21267">
          <DiscourseConnective annotation_id="21267" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we call on the Commission to help Bosnia and Herzegovina and Albania to meet all the requirements as soon as possible.</en>
      <fr>Nous avons pu constater <DiscourseConnective annotation_id="23794">que</DiscourseConnective> beaucoup a été fait <DiscourseConnective annotation_id="23818">pour</DiscourseConnective> atteindre ces objectifs de référence <Alignment alignment="1961" annotation_id="23860">
          <DiscourseConnective annotation_id="23860" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous prions instamment la Commission d'aider la Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="23933">et</DiscourseConnective> l'Albanie <DiscourseConnective annotation_id="23946">à</DiscourseConnective> respecter toutes les exigences <DiscourseConnective annotation_id="23979">aussi</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="23996">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21390" id="243" name="Zoran Thaler">
    <ParallelChunk annotation_id="21390" docOffset="144">
      <en>(SL) For the citizens of the Western Balkans, the abolition of the visa requirement for travel to the European Union does not only have a technical dimension, but an exceptional political charge and significance as well.</en>
      <fr>(SL) <DiscourseConnective annotation_id="24015">Pour</DiscourseConnective> les citoyens des Balkans occidentaux, l'abolition de l'obligation de visa <DiscourseConnective annotation_id="24094">pour</DiscourseConnective> voyager à destination de l'Union européenne ne comporte pas seulement une dimension technique, <DiscourseConnective annotation_id="24194">mais</DiscourseConnective> également une charge <DiscourseConnective annotation_id="24220">et</DiscourseConnective> un sens politiques exceptionnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21611" docOffset="145">
      <en>Today, we rightly commemorated in Parliament the 20th anniversary of the fall of the Berlin Wall and of full-blown socialism.</en>
      <fr>Aujourd'hui, le Parlement commémore à juste titre le 20e anniversaire de la chute du mur de Berlin <DiscourseConnective annotation_id="24356">et</DiscourseConnective> du socialisme à grande échelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21737" docOffset="146">
      <en>
        <Alignment alignment="59091" annotation_id="21737">
          <DiscourseConnective annotation_id="21737" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Skopje, Podgorica and Belgrade will, during this Christmas and New Year, finally get to celebrate the fall of a visa wall which has separated them from us in the European Union for almost 12 years.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7580" annotation_id="24391">
          <DiscourseConnective annotation_id="24391" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Skopje, Podgorica <DiscourseConnective annotation_id="24419">et</DiscourseConnective> Belgrade, <DiscourseConnective annotation_id="24432">en</DiscourseConnective> ce Noël <DiscourseConnective annotation_id="24443">et</DiscourseConnective> Nouvel An, vont pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="24470">enfin</DiscourseConnective> célébrer la chute d'un mur des visas qui les a séparés de nous et de l'Union européenne pendant presque 20 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21944" docOffset="147">
      <en>For nearly 20 years, the majority of the population of the former Yugoslavia has been denied the opportunity of travelling freely across Europe, which is something they were used to previously, <Alignment alignment="24791" annotation_id="22138">
          <DiscourseConnective annotation_id="22138" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were still citizens of the now collapsed socialist federation.</en>
      <fr>Durant près de 20 ans, la très grande majorité des citoyens de l'ancienne Yougoslavie s'est vu refuser la possibilité de voyager librement <DiscourseConnective annotation_id="24727">en</DiscourseConnective> Europe, chose à laquelle elle avait été habituée <DiscourseConnective annotation_id="24779">auparavant</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="12503" annotation_id="24791">
          <DiscourseConnective annotation_id="24791" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces gens étaient <DiscourseConnective annotation_id="24816">encore</DiscourseConnective> citoyens de la fédération socialiste aujourd'hui disparue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22211" docOffset="148">
      <en>We are beginning to see the ugly consequences of such isolation, which has lasted an entire generation, <Alignment alignment="24990" annotation_id="22315">
          <DiscourseConnective annotation_id="22315" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is high time that we put an end to it.</en>
      <fr>Nous commençons <DiscourseConnective annotation_id="24898">à</DiscourseConnective> percevoir les conséquences désastreuses de cet isolement qui a duré toute une génération, <Alignment alignment="25930" annotation_id="24990">
          <DiscourseConnective annotation_id="24990" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est grand temps <DiscourseConnective annotation_id="25012">que</DiscourseConnective> nous y mettions fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22361" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="25037" annotation_id="22361">
          <DiscourseConnective annotation_id="22361" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Macedonians, the Montenegrins and the Serbs should be joined by the Bosnians and Herzegovinians, the Albanians and the Kosovars <DiscourseConnective annotation_id="22502" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> early as possible in 2010.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22361" annotation_id="25037">
          <DiscourseConnective annotation_id="25037" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faudrait que les Macédoniens, les Monténégrins <DiscourseConnective annotation_id="25098">et</DiscourseConnective> les Serbes puissent être rejoints au plus vite - dès 2010 - par les Bosniaques <DiscourseConnective annotation_id="25180">et</DiscourseConnective> Herzégoviniens, les Albanais <DiscourseConnective annotation_id="25212">et</DiscourseConnective> les Kosovars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22532" docOffset="150">
      <en>That alone will enable the new generations of those countries to finally see and experience the outside world, establish contacts with other Europeans, contribute to the development of European values at home and equip their nations for fully-fledged membership in our common European story - the European Union.</en>
      <fr>Cela suffirait à permettre aux nouvelles générations de ce pays d'<DiscourseConnective annotation_id="25295">enfin</DiscourseConnective> voir le vaste monde , d'interagir avec lui, d'établir des contacts avec les autres Européens, de contribuer au développement des valeurs européennes dans leur pays <DiscourseConnective annotation_id="25465">et</DiscourseConnective> de préparer leurs nations <DiscourseConnective annotation_id="25494">à</DiscourseConnective> une adhésion pleine <DiscourseConnective annotation_id="25516">et</DiscourseConnective> entière <DiscourseConnective annotation_id="25527">à</DiscourseConnective> notre histoire européenne commune, l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22845" docOffset="151">
      <en>As Parliament rapporteur for Macedonia, I have received a large number of phone calls in recent days from citizens of various Balkan countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25584">En</DiscourseConnective> ma qualité de rapporteur du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="25625">pour</DiscourseConnective> la Macédoine, j'ai reçu un grand nombre d'appels téléphoniques de citoyens de divers pays des Balkans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22989" docOffset="152">
      <en>I wish to reassure them, loud and clear, that their visa-free travel to the EU is not a substitute for their accession to the EU.</en>
      <fr>Je veux les rassurer en leur disant sans détours <DiscourseConnective annotation_id="25782">que</DiscourseConnective> la suppression du régime de visa à destination de l'UE ne se substitue pas <DiscourseConnective annotation_id="25861">à</DiscourseConnective> leur adhésion <DiscourseConnective annotation_id="25877">à</DiscourseConnective> l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23119" docOffset="153">
      <en>What their free travel in the EU amounts to is a step towards fully-fledged membership of the EU.</en>
      <fr>La possibilité de voyager librement dans l'UE constitue une étape vers une adhésion pleine <DiscourseConnective annotation_id="25976">et</DiscourseConnective> entière <DiscourseConnective annotation_id="25987">à</DiscourseConnective> l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23217" id="244" name="Kinga Gál">
    <ParallelChunk annotation_id="23217" docOffset="154">
      <en>(HU) I would like to welcome this report and congratulate the rapporteurs and shadow rapporteurs.</en>
      <fr>(HU) Je voudrais me réjouir de ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="26037">et</DiscourseConnective> féliciter les rapporteures <DiscourseConnective annotation_id="26067">et</DiscourseConnective> les rapporteurs fictifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23315" docOffset="155">
      <en>I <Alignment alignment="37081" annotation_id="23317">
          <DiscourseConnective annotation_id="23317" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to say that as far <Alignment alignment="32543" annotation_id="23346">
          <DiscourseConnective annotation_id="23346" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can see, on this 20th anniversary of the fall of the Berlin Wall, guaranteeing the crossing of borders in the case of Western Balkan countries becomes part of the series of events that started 20 years ago, like a new wall collapsing.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="23317" annotation_id="26107">
          <DiscourseConnective annotation_id="26107" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26117">dire que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="6360" annotation_id="26127">
          <DiscourseConnective annotation_id="26127" sense="Temporal.Synchrony">pour autant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je puisse en juger, <DiscourseConnective annotation_id="26163">en</DiscourseConnective> ce 20e anniversaire de la chute du mur de Berlin, garantir le passage des frontières aux ressortissants des pays des Balkans occidentaux <DiscourseConnective annotation_id="26303">s'</DiscourseConnective>inscrit dans la série d'événements commencée il y a 20 ans et résonne <DiscourseConnective annotation_id="26375">comme</DiscourseConnective> la chute d'un nouveau mur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23586" docOffset="156">
      <en>This is why this proposal should be welcomed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26408">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons nous réjouir de cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23632" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="29129" annotation_id="23632">
          <DiscourseConnective annotation_id="23632" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must not forget that the issue of providing visa-free travel is only partially a technical one, <DiscourseConnective annotation_id="23740" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> it is a very clear political matter at the same time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11665" annotation_id="26470">
          <DiscourseConnective annotation_id="26470" sense="Comparison.Contrast">Pour autant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="26510">que</DiscourseConnective> la problématique portant sur la capacité de voyager sans visa n'est <DiscourseConnective annotation_id="26582">que</DiscourseConnective> partiellement technique, <DiscourseConnective annotation_id="26611">dans la mesure où</DiscourseConnective> elle revêt parallèlement un sens politique très évident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23800" docOffset="158">
      <en>This is why it is important.</en>
      <fr>C'est pour cette raison qu'elle est essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23829" docOffset="159">
      <en>I <Alignment alignment="30312" annotation_id="23831">
          <DiscourseConnective annotation_id="23831" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the acceptance of the Joint Declaration because this signals that the European institutions have understood this responsibility.</en>
      <fr>Je soutiens <Alignment alignment="13959" annotation_id="26747">
          <DiscourseConnective annotation_id="26747" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'acceptation de la déclaration conjointe <DiscourseConnective annotation_id="26799">parce que</DiscourseConnective> ce geste signale <DiscourseConnective annotation_id="26826">que</DiscourseConnective> les institutions européennes ont compris cette responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23973" docOffset="160">
      <en>This responsibility <Alignment alignment="26923" annotation_id="23993">
          <DiscourseConnective annotation_id="23993" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means action at the same time.</en>
      <fr>Cette responsabilité implique <Alignment alignment="5302" annotation_id="26923">
          <DiscourseConnective annotation_id="26923" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une action simultanée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24029" docOffset="161">
      <en>First of all, it means action by the relevant states which have been unable to meet the visa-free travel conditions to fulfil these requirements as soon as possible, not to mention action from the European Commission without whose help this process would drag on.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26952">Premièrement</DiscourseConnective>, elle signifie une action des États concernés qui ont été incapables de remplir les conditions imposées pour l'abolition du régime de visa, <DiscourseConnective annotation_id="27105">pour</DiscourseConnective> satisfaire à ces exigences au plus vite, <DiscourseConnective annotation_id="27151">pour</DiscourseConnective> ne pas parler de l'action de la Commission européenne, <DiscourseConnective annotation_id="27211">sans</DiscourseConnective> laquelle ce processus s'enliserait.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24293" id="245" name="Axel Voss">
    <ParallelChunk annotation_id="24293" docOffset="162">
      <en>(DE) Madam President, I believe that we are on the right track with regard to the Balkan States.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, je pense <DiscourseConnective annotation_id="27288">que</DiscourseConnective> nous sommes sur la bonne voie concernant les États des Balkans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24390" docOffset="163">
      <en>We have drawn closer through visa facilitation <Alignment alignment="27429" annotation_id="24437">
          <DiscourseConnective annotation_id="24437" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that will help to create stability, <Alignment alignment="40317" annotation_id="24477">
          <DiscourseConnective annotation_id="24477" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="58491" annotation_id="24492">
          <DiscourseConnective annotation_id="24492" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a sign of our appreciation of the efforts that have been made.</en>
      <fr>Nous nous sommes rapprochés d'un régime facilitant les voyages sans visa <Alignment alignment="10467" annotation_id="27429">
          <DiscourseConnective annotation_id="27429" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette évolution contribuera <DiscourseConnective annotation_id="27460">à</DiscourseConnective> créer la stabilité, <Alignment alignment="571" annotation_id="27482">
          <DiscourseConnective annotation_id="27482" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle <DiscourseConnective annotation_id="27495">soit</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13376" annotation_id="27500">
          <DiscourseConnective annotation_id="27500" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le signe <DiscourseConnective annotation_id="27515">que</DiscourseConnective> nous apprécions les efforts consentis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24560" docOffset="164">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="24560" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, I <Alignment alignment="27563" annotation_id="24571">
          <DiscourseConnective annotation_id="24571" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that it is good for us to retain a clear set of rules <Alignment alignment="27647" annotation_id="24636">
          <DiscourseConnective annotation_id="24636" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the requirements relating to these <DiscourseConnective annotation_id="24679" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to be complied with.</en>
      <fr>Je n'<Alignment alignment="24571" annotation_id="27563">
          <DiscourseConnective annotation_id="27563" sense="Expansion.Conjunction">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> pense pas moins <DiscourseConnective annotation_id="27582">qu'</DiscourseConnective>il est bon <DiscourseConnective annotation_id="27596">pour</DiscourseConnective> nous de maintenir un ensemble clair de règles <Alignment alignment="24636" annotation_id="27647">
          <DiscourseConnective annotation_id="27647" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de veiller à ce que les exigences relatives à ces règles soient satisfaites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24705" docOffset="165">
      <en>In this regard, I would particularly like to thank Mrs Corazza Bildt for the efforts she has made.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27727">À cet égard</DiscourseConnective>, je souhaiterais adresser mes remerciements tout particuliers à Mme Corazza Bildt <DiscourseConnective annotation_id="27821">pour</DiscourseConnective> les efforts qu'elle a déployés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24804" docOffset="166">
      <en>Anything else would, in my opinion, be a pure Brussels-based decision, in which a clear system would be abandoned <Alignment alignment="27989" annotation_id="24918">
          <DiscourseConnective annotation_id="24918" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no honesty would be shown to the people affected in the Balkan States, just as little <DiscourseConnective annotation_id="25008" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> is shown to our own people.</en>
      <fr>Tout autre choix, <DiscourseConnective annotation_id="27876">à</DiscourseConnective> mes yeux, n'aurait été qu'une décision purement bruxelloise, qui aurait renoncé <DiscourseConnective annotation_id="27958">à</DiscourseConnective> un système dénué d'ambiguïté <Alignment alignment="3951" annotation_id="27989">
          <DiscourseConnective annotation_id="27989" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'aurait pas fait preuve de plus d'honnêteté <DiscourseConnective annotation_id="28037">à</DiscourseConnective> l'égard des populations concernées des États des Balkans, <DiscourseConnective annotation_id="28097">que</DiscourseConnective> ce n'est le cas vis-à-vis de notre propre population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25039" docOffset="167">
      <en>Political signals should not be placed in a footnote or in an annex to a European directive or regulation; they need to be formulated properly.</en>
      <fr>Les signaux politiques ne doivent pas être placés dans une note de bas de page <DiscourseConnective annotation_id="28234">ou</DiscourseConnective> dans une annexe <DiscourseConnective annotation_id="28253">à</DiscourseConnective> une directive <DiscourseConnective annotation_id="28269">ou</DiscourseConnective> à un règlement de l'Europe; ils doivent être formulés en bonne et due forme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25183" id="246" name="Elżbieta Katarzyna Łukacijewska">
    <ParallelChunk annotation_id="25183" docOffset="168">
      <en>(PL) Madam President, I am glad that the citizens of Western Balkan countries will be able to move freely around the European Union.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="28391">que</DiscourseConnective> les citoyens des pays des Balkans occidentaux puissent très <DiscourseConnective annotation_id="28455">bientôt</DiscourseConnective> se déplacer librement dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25316" docOffset="169">
      <en>This will facilitate interpersonal contact, extend business possibilities and create conditions for the residents of the region to get to know the European Union better.</en>
      <fr>Cette évolution facilitera les contacts interpersonnels, élargira les opportunités commerciales <DiscourseConnective annotation_id="28606">et</DiscourseConnective> créera les conditions dans lesquelles les personnes résidant dans la région pourront se familiariser avec l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25486" docOffset="170">
      <en>We cannot, <Alignment alignment="53419" annotation_id="25497">
          <DiscourseConnective annotation_id="25497" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, allow our Eastern neighbours to be isolated.</en>
      <fr>Nous ne pouvons <Alignment alignment="7389" annotation_id="28751">
          <DiscourseConnective annotation_id="28751" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas permettre l'isolement de nos voisins orientaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25551" docOffset="171">
      <en>We cannot deny them the opportunity which we are giving to other European countries.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas leur refuser la chance <DiscourseConnective annotation_id="28855">que</DiscourseConnective> nous donnons <DiscourseConnective annotation_id="28872">à</DiscourseConnective> d'autres pays européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25636" docOffset="172">
      <en>We must establish for them, too, clear criteria and an action plan for greater liberalisation of visa traffic.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28899">Pour</DiscourseConnective> eux <DiscourseConnective annotation_id="28908">aussi</DiscourseConnective>, nous devons établir des critères clairs <DiscourseConnective annotation_id="28955">et</DiscourseConnective> un plan d'action <DiscourseConnective annotation_id="28975">pour</DiscourseConnective> une libéralisation accrue du régime des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25747" docOffset="173">
      <en>We have to bear in mind that the cost of a visa is a considerable expense for the residents of these countries, <Alignment alignment="29147" annotation_id="25859">
          <DiscourseConnective annotation_id="25859" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the application procedures take a long time, which restricts the possibilities for developing a whole range of forms of cooperation.</en>
      <fr>Nous devons garder <DiscourseConnective annotation_id="29046">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="29057">que</DiscourseConnective> le coût d'un visa représente une dépense considérable <DiscourseConnective annotation_id="29115">pour</DiscourseConnective> les résidents de ces pays, <Alignment alignment="9795" annotation_id="29147">
          <DiscourseConnective annotation_id="29147" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les procédures de demande prennent beaucoup de temps, ce qui limite les possibilités de développer toute une série de formes de coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25996" docOffset="174">
      <en>We should <Alignment alignment="14841" annotation_id="26006">
          <DiscourseConnective annotation_id="26006" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> remember that in 2012, the European football championships will be held in Poland and Ukraine, <Alignment alignment="27880" annotation_id="26106">
          <DiscourseConnective annotation_id="26106" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> the possibility of free movement will be especially important.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="2661" annotation_id="29303">
          <DiscourseConnective annotation_id="29303" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="29323">qu'en</DiscourseConnective> 2012, la Coupe d'Europe de football se déroulera <DiscourseConnective annotation_id="29378">en</DiscourseConnective> Pologne <DiscourseConnective annotation_id="29389">et</DiscourseConnective> en Ukraine, <Alignment alignment="34729" annotation_id="29404">
          <DiscourseConnective annotation_id="29404" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la capacité de se déplacer librement sera donc particulièrement importante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26172" id="247" name="Cristian Dan Preda">
    <ParallelChunk annotation_id="26172" docOffset="175">
      <en>(RO) I, too, wish to stress the importance of freedom of movement as a fundamental right, <Alignment alignment="14342" annotation_id="26262">
          <DiscourseConnective annotation_id="26262" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I reconfirm that numerous citizens from countries in the Western Balkans will enjoy this right.</en>
      <fr>(RO) Je souhaite moi <DiscourseConnective annotation_id="29504">aussi</DiscourseConnective> souligner combien la liberté de mouvement est un droit fondamental essentiel <Alignment alignment="28193" annotation_id="29587">
          <DiscourseConnective annotation_id="29587" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je puis confirmer une fois de plus <DiscourseConnective annotation_id="29625">que</DiscourseConnective> nombreux seront les citoyens des pays des Balkans occidentaux qui se réjouiront de ce droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26362" docOffset="176">
      <en>I obviously welcome this openness.</en>
      <fr>Il va de soi que je suis heureux de cette ouverture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26397" docOffset="177">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="26397" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, at the same time, I wish to deplore the fact that this report ultimately did not feature any reference at all to a country included in the Eastern Partnership.</en>
      <fr>Parallèlement, en revanche, je souhaite déplorer le fait <DiscourseConnective annotation_id="29832">que</DiscourseConnective> le rapport, <DiscourseConnective annotation_id="29848">en fin de compte</DiscourseConnective>, ne fait absolument aucune référence <DiscourseConnective annotation_id="29902">à</DiscourseConnective> un pays inclus dans le partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26566" docOffset="178">
      <en>I believe that it needed to be associated with Moldova, <DiscourseConnective annotation_id="26622" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> only symbolically.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="29958">qu'</DiscourseConnective>il fallait y associer la Moldavie, ne fût-ce que symboliquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26644" docOffset="179">
      <en>We are talking about Moldova, a country which has made considerable progress on the political front.</en>
      <fr>Je parle de la Moldavie, un pays qui a réalisé des progrès considérables sur le front politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26745" docOffset="180">
      <en>I think that the most solid wall we know in Europe is on the eastern border, between Romania and Moldova.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="30132">que</DiscourseConnective> le mur le plus solide que nous ayons <DiscourseConnective annotation_id="30173">en</DiscourseConnective> Europe se trouve sur la frontière orientale, entre la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="30239">et</DiscourseConnective> la Moldavie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26851" docOffset="181">
      <en>I believe we must deplore this fact.</en>
      <fr>Je pense qu'il faut déplorer ce fait.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26888" id="248" language="FR" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="26888" docOffset="182">
      <en>Madam President, my thanks to all of the speakers who have largely supported the process of abolishing visas for three leading Balkan States.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Madame la Présidente, merci <DiscourseConnective annotation_id="30356">à</DiscourseConnective> tous les intervenants qui ont très largement appuyé la démarche qui consiste à supprimer les visas <DiscourseConnective annotation_id="30457">pour</DiscourseConnective> trois premiers pays des Balkans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27030" docOffset="183">
      <en>You made it clear that freedom of movement was obviously very desirable.</en>
      <fr>Vous avez souligné les uns et les autres <DiscourseConnective annotation_id="30536">que</DiscourseConnective> la liberté de mouvement était évidemment très souhaitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27103" docOffset="184">
      <en>
        <Alignment alignment="30599" annotation_id="27103">
          <DiscourseConnective annotation_id="27103" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Moraes said, it is beneficial for both parties - for Europe and for the Balkan States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27103" annotation_id="30599">
          <DiscourseConnective annotation_id="30599" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit M. Moraes, elle est bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="30643">pour</DiscourseConnective> les deux parties, <DiscourseConnective annotation_id="30666">pour</DiscourseConnective> l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="30680">comme pour</DiscourseConnective> les États des Balkans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27196" docOffset="185">
      <en>At the same time as thanking all of the speakers and, in particular, the rapporteur, Mrs Fajon, I would simply like to say, Madam President, that, ever <Alignment alignment="30856" annotation_id="27348">
          <DiscourseConnective annotation_id="27348" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> part of the decisions were pretty much taken for the former Yugoslav Republic of Macedonia, Montenegro and Serbia, we have offered continual assistance to Albania, which I have visited personally, and to Bosnia and Herzegovina, precisely <DiscourseConnective annotation_id="27592" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27595" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to help them make progress - <Alignment alignment="31108" annotation_id="27627">
          <DiscourseConnective annotation_id="27627" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we shall continue to do so.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="30726">simplement</DiscourseConnective>, Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="30760">en</DiscourseConnective> remerciant tous les intervenants <DiscourseConnective annotation_id="30796">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="30800">en particulier</DiscourseConnective> le rapporteur, Mme Fajon, vous <DiscourseConnective annotation_id="30846">dire que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="21933" annotation_id="30856">
          <DiscourseConnective annotation_id="30856" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les décisions sont déjà en partie à peu près prises <DiscourseConnective annotation_id="30919">pour</DiscourseConnective> l'ARYM, le Monténégro <DiscourseConnective annotation_id="30946">et</DiscourseConnective> la Serbie, nous n'avons pas arrêté d'aider l'Albanie, où je me suis rendu personnellement, <DiscourseConnective annotation_id="31040">et</DiscourseConnective> la Bosnie-et-Herzégovine, <DiscourseConnective annotation_id="31069">pour</DiscourseConnective> les aider justement à progresser. <Alignment alignment="1977" annotation_id="31108">
          <DiscourseConnective annotation_id="31108" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous allons continuer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27659" docOffset="186">
      <en>I believe that the very swift adoption of this resolution is a good indicator of the way in which we will be able to move on quickly to the other states and, in particular, to Bosnia and Herzegovina and to Albania, without forgetting, of course, Kosovo.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="31143">que</DiscourseConnective> l'adoption très rapide de cette résolution préjuge bien de la manière dont nous pourrons rapidement ensuite passer aux autres États <DiscourseConnective annotation_id="31279">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="31283">en particulier</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="31299">à</DiscourseConnective> la Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="31326">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31329">à</DiscourseConnective> l'Albanie, <DiscourseConnective annotation_id="31342">sans</DiscourseConnective> oublier bien sûr le Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27913" id="250" name="Tanja Fajon">
    <ParallelChunk annotation_id="27913" docOffset="187">
      <en>rapporteur. - Mr President, once again I thank all those who made contributions, which prove that the European Union strongly supports visa liberalisation for all the countries of the Western Balkans.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais une fois <DiscourseConnective annotation_id="31419">encore</DiscourseConnective> remercier tous ceux qui ont participé à ce débat, ce qui montre <DiscourseConnective annotation_id="31490">que</DiscourseConnective> l'Union européenne soutient sans réserve la libéralisation des visas <DiscourseConnective annotation_id="31563">pour</DiscourseConnective> tous les pays des Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28114" docOffset="188">
      <en>I regret that the Swedish Minister was not here, <Alignment alignment="15507" annotation_id="28163">
          <DiscourseConnective annotation_id="28163" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had very good cooperation.</en>
      <fr>Je regrette <DiscourseConnective annotation_id="31619">que</DiscourseConnective> le ministre suédois ne <DiscourseConnective annotation_id="31646">soit</DiscourseConnective> pas ici, <Alignment alignment="28163" annotation_id="31660">
          <DiscourseConnective annotation_id="31660" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons eu une coopération d'excellente qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28201" docOffset="189">
      <en>I welcome the Commission's commitment to do everything possible to accelerate the process for Bosnia and Herzegovina, and Albania, <Alignment alignment="31871" annotation_id="28332">
          <DiscourseConnective annotation_id="28332" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope both countries will introduce visa-free regimes <Alignment alignment="43062" annotation_id="28391">
          <DiscourseConnective annotation_id="28391" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> they meet the criteria - as soon as possible, possibly in summer next year.</en>
      <fr>Je me réjouis de l'engagement pris par la Commission de tout mettre en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="31799">pour</DiscourseConnective> accélérer le processus <DiscourseConnective annotation_id="31827">pour</DiscourseConnective> la Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="31857">et</DiscourseConnective> l'Albanie, <Alignment alignment="18470" annotation_id="31871">
          <DiscourseConnective annotation_id="31871" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que ces deux pays introduiront des régimes <DiscourseConnective annotation_id="31926">sans</DiscourseConnective> visas <Alignment alignment="28391" annotation_id="31937">
          <DiscourseConnective annotation_id="31937" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils auront rempli les critères - <DiscourseConnective annotation_id="31977">dès que</DiscourseConnective> possible, peut-être <DiscourseConnective annotation_id="32005">à</DiscourseConnective> l'été de l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28472" docOffset="190">
      <en>I want to say that I involved everyone in this, <DiscourseConnective annotation_id="28520" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am fully aware of what the treaties prescribe.</en>
      <fr>Je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="32047">dire que</DiscourseConnective> j'ai impliqué tout le monde dans ce processus et que je suis pleinement consciente de ce que prescrivent les Traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28573" docOffset="191">
      <en>
        <Alignment alignment="32174" annotation_id="28573">
          <DiscourseConnective annotation_id="28573" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a political House, <Alignment alignment="34395" annotation_id="28604">
          <DiscourseConnective annotation_id="28604" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all do serious politics as best we can.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1869" annotation_id="32174">
          <DiscourseConnective annotation_id="32174" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous sommes une Assemblée politique <Alignment alignment="28604" annotation_id="32221">
          <DiscourseConnective annotation_id="32221" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous faisons tous de la politique sérieusement, du <DiscourseConnective annotation_id="32275">mieux</DiscourseConnective> que nous pouvons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28651" docOffset="192">
      <en>Once again, I welcome the abolition of visas for Macedonia, Serbia and Montenegro on 19 December, <Alignment alignment="17681" annotation_id="28749">
          <DiscourseConnective annotation_id="28749" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I really hope that Bosnia and Herzegovina and Albania can follow as soon as possible.</en>
      <fr>Une fois de plus, je me réjouis de l'abolition des visas <DiscourseConnective annotation_id="32356">pour</DiscourseConnective> la Macédoine, la Serbie <DiscourseConnective annotation_id="32385">et</DiscourseConnective> le Monténégro le 19 décembre, <Alignment alignment="10638" annotation_id="32418">
          <DiscourseConnective annotation_id="32418" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère vraiment <DiscourseConnective annotation_id="32439">que</DiscourseConnective> la Bosnie-et-Herzégovine <DiscourseConnective annotation_id="32468">et</DiscourseConnective> l'Albanie pourront suivre au plus vite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28839" docOffset="193">
      <en>We are talking about the destiny of the young generation.</en>
      <fr>Nous parlons de la destinée de la jeune génération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28897" docOffset="194">
      <en>It is our political responsibility to finish this visa liberalisation process, <Alignment alignment="32665" annotation_id="28976">
          <DiscourseConnective annotation_id="28976" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="32680" annotation_id="28983">
          <DiscourseConnective annotation_id="28983" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to find a solution for all the people in Kosovo.</en>
      <fr>C'est notre responsabilité politique de conduire à son terme ce processus de libéralisation des visas <Alignment alignment="28976" annotation_id="32665">
          <DiscourseConnective annotation_id="32665" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="15906" annotation_id="32680">
          <DiscourseConnective annotation_id="32680" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> trouver une solution <DiscourseConnective annotation_id="32711">pour</DiscourseConnective> tous les citoyens du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29042" docOffset="195">
      <en>Thank you very much for your cooperation.</en>
      <fr>Je vous remercie de tout cœur <DiscourseConnective annotation_id="32775">pour</DiscourseConnective> votre coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29084" id="251" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="29084" docOffset="196">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29106" docOffset="197">
      <en>The vote will take place tomorrow at 11.00.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain <DiscourseConnective annotation_id="32843">à</DiscourseConnective> 11 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29150" docOffset="198">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29180" id="252" name="Kinga Gál">
    <ParallelChunk annotation_id="29180" docOffset="199">
      <en>in writing. - (HU) Mr President, Commissioner, let me begin by congratulating the rapporteur and shadow rapporteur for drafting an acceptable compromise on this matter.</en>
      <fr>par écrit. - (HU) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, permettez-moi de remercier <DiscourseConnective annotation_id="32984">tout d'abord</DiscourseConnective> la rapporteure <DiscourseConnective annotation_id="33012">et</DiscourseConnective> la rapporteure pour avis d'avoir rédigé un compromis acceptable <DiscourseConnective annotation_id="33079">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29349" docOffset="200">
      <en>The issue of providing visa-free travel is only partially a technical one.</en>
      <fr>La question de l'exemption de l'obligation de visa n'est <DiscourseConnective annotation_id="33151">qu'en</DiscourseConnective> partie technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29424" docOffset="201">
      <en>It is <Alignment alignment="29603" annotation_id="29430">
          <DiscourseConnective annotation_id="29430" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a very definite political matter.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="33178">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="29430" annotation_id="33185">
          <DiscourseConnective annotation_id="33185" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une question hautement politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29469" docOffset="202">
      <en>Visa-free travel is based on mutual trust and commitments.</en>
      <fr>L'exemption de visas repose sur la confiance <DiscourseConnective annotation_id="33272">et</DiscourseConnective> les engagements mutuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29528" docOffset="203">
      <en>This is why I <Alignment alignment="33327" annotation_id="29542">
          <DiscourseConnective annotation_id="29542" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the acceptance of the Joint Declaration, in addition to the report, because this signals that the European institutions have understood this responsibility.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33300">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je soutiens <Alignment alignment="28765" annotation_id="33327">
          <DiscourseConnective annotation_id="33327" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la déclaration commune, <DiscourseConnective annotation_id="33361">en plus</DiscourseConnective> du rapport, <DiscourseConnective annotation_id="33381">parce qu'</DiscourseConnective>elle indique <DiscourseConnective annotation_id="33403">que</DiscourseConnective> les institutions européennes ont compris cette responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29712" docOffset="204">
      <en>Responsibility, of course, <Alignment alignment="16746" annotation_id="29739">
          <DiscourseConnective annotation_id="29739" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means action.</en>
      <fr>Responsabilité cela signifie <Alignment alignment="2968" annotation_id="33499">
          <DiscourseConnective annotation_id="33499" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien sûr, action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29758" docOffset="205">
      <en>First of all, it means action by the relevant states which have been unable to meet the visa-free travel conditions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33524">Tout d'abord</DiscourseConnective>, cela signifie une action des États concernés qui n'ont pas été en mesure de remplir les conditions de l'exemption de visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29875" docOffset="206">
      <en>They must do their utmost <Alignment alignment="33699" annotation_id="29901">
          <Alignment alignment="14240" annotation_id="29901">
            <DiscourseConnective annotation_id="29901" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> these conditions are met as soon as possible.</en>
      <fr>Ils doivent faire tout leur possible <Alignment alignment="29901" annotation_id="33699">
          <Alignment alignment="1503" annotation_id="33699">
            <DiscourseConnective annotation_id="33699" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ces conditions soient remplies le plus vite possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29955" docOffset="207">
      <en>It <Alignment alignment="43817" annotation_id="29958">
          <DiscourseConnective annotation_id="29958" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means action by the European Commission without whose effective help this process would only drag on, which cannot be in our interest.</en>
      <fr>Cela signifie <Alignment alignment="4270" annotation_id="33776">
          <DiscourseConnective annotation_id="33776" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une action de la Commission européenne, car <DiscourseConnective annotation_id="33826">sans</DiscourseConnective> son aide effective ce processus ne ferait que traîner <DiscourseConnective annotation_id="33885">en</DiscourseConnective> longueur, ce qui ne peut être dans notre intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30098" docOffset="208">
      <en>It <Alignment alignment="44999" annotation_id="30101">
          <DiscourseConnective annotation_id="30101" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> concerns Bosnia and Herzegovina, Albania and Kosovo.</en>
      <fr>Cela concerne <Alignment alignment="8316" annotation_id="33952">
          <DiscourseConnective annotation_id="33952" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Bosnie-et-Herzégovine, l'Albanie <DiscourseConnective annotation_id="33994">et</DiscourseConnective> le Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30159" docOffset="209">
      <en>As a Hungarian MEP, I would like once again to mention that, thanks to visa-free travel status for Serbia, a more direct link is being established between Hungarians living in Vojvodina in Serbia and the mother country, not to mention with Europe too.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="34011">tant que</DiscourseConnective> députée hongroise au Parlement européen, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="34073">dire que</DiscourseConnective> grâce <DiscourseConnective annotation_id="34088">à</DiscourseConnective> l'exemption de visas <DiscourseConnective annotation_id="34111">pour</DiscourseConnective> la Serbie, un lien plus direct est établi entre les Hongrois qui vivent <DiscourseConnective annotation_id="34188">en</DiscourseConnective> Vojvodine, <DiscourseConnective annotation_id="34202">en</DiscourseConnective> Serbie, <DiscourseConnective annotation_id="34213">et</DiscourseConnective> leur mère patrie, <DiscourseConnective annotation_id="34234">sans</DiscourseConnective> mentionner l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30411" docOffset="210">
      <en>Citizens who live on either side of these borders, speak the same language and foster close family and cultural ties are unable, for their part, to find sufficient words to express the importance of being able to cross borders without any barrier or visa.</en>
      <fr>Les citoyens qui vivent de chaque côté de ces frontières parlent la <DiscourseConnective annotation_id="34328">même</DiscourseConnective> langue <DiscourseConnective annotation_id="34340">et</DiscourseConnective> entretiennent des liens familiaux <DiscourseConnective annotation_id="34377">et</DiscourseConnective> culturels. Les mots leur manquent <DiscourseConnective annotation_id="34414">pour</DiscourseConnective> exprimer l'importance de pouvoir franchir les frontières <DiscourseConnective annotation_id="34476">sans</DiscourseConnective> obstacle ni visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30667" docOffset="211">
      <en>Today we are marking the 20th anniversary of the fall of the Berlin Wall and cutting through the barbed wire.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous commémorons le vingtième anniversaire de la chute du mur de Berlin <DiscourseConnective annotation_id="34584">et</DiscourseConnective> de la percée à travers les fils barbelés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30777" docOffset="212">
      <en>Guaranteeing the crossing of borders in the case of Western Balkan countries becomes part of the series of events that started 20 years ago, like a new wall collapsing</en>
      <fr>La garantie de pouvoir franchir les frontières des pays des Balkans occidentaux <DiscourseConnective annotation_id="34709">s'</DiscourseConnective>inscrit dans la série d'événements qui a débuté il y a vingt ans <DiscourseConnective annotation_id="34776">comme</DiscourseConnective> un nouveau mur qui s'effondre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
