<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>3.</en>
    <fr>3.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Human rights situation in the Philippines</en>
    <fr>Situation des droits de l'homme aux Philippines</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="45" id="208" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="45" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on six motions for resolutions on the Philippines.</en>
      <fr>Le prochain point à l'ordre du jour sera les 6 propositions de résolution sur les Philippines.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="124" id="209" name="Karin Scheele ">
    <ParallelChunk annotation_id="124" docOffset="3">
      <en>author. - (DE) Madam President, by means of this resolution today, we are giving expression to our significant anxiety regarding the increasing number of political assassinations which have been committed over recent years in the Philippines.</en>
      <fr>auteur. - (DE) Madame la Présidente, avec cette résolution d'aujourd'hui, nous exprimons notre inquiétude concernant le nombre croissant d'assassinats politiques commis ces dernières années aux Philippines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="367" docOffset="4">
      <en>The human rights organisation, Karapatan, has recorded 839 cases of summary executions since 2001.</en>
      <fr>L'organisation des droits de l'homme Karapatan a enregistré 839 cas d'exécutions extrajudiciaires <DiscourseConnective annotation_id="451">depuis</DiscourseConnective> 2001.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="466" docOffset="5">
      <en>All the victims were individuals who had given their support to matters of concern facing the Filipino people: farmers fighting for their land, workers and trade union leaders who are standing up for fair wages and better working conditions, and committed members of the clergy.</en>
      <fr>Toutes les victimes sont des personnes qui avaient apporté leur soutien <DiscourseConnective annotation_id="536">à</DiscourseConnective> divers problèmes préoccupant les Philippins: des agriculteurs se battant <DiscourseConnective annotation_id="611">pour</DiscourseConnective> conserver leurs terres, des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="657">et</DiscourseConnective> des syndicalistes se battant <DiscourseConnective annotation_id="689">pour</DiscourseConnective> obtenir des salaires équitables <DiscourseConnective annotation_id="726">et</DiscourseConnective> de meilleures conditions de travail <DiscourseConnective annotation_id="765">et</DiscourseConnective> des ecclésiastiques engagés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="745" docOffset="6">
      <en>Arbitrary executions, omnipresent political repression, growing militarisation and the fact that perpetrators from paramilitary and military units are exempt from punishment and protected have, unfortunately, become a government trademark.</en>
      <fr>Les exécutions arbitraires, une répression politique omniprésente, une militarisation croissante <DiscourseConnective annotation_id="894">et</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="905">que</DiscourseConnective> les criminels issus des unités militaires <DiscourseConnective annotation_id="951">et</DiscourseConnective> paramilitaires sont à l'abri de toute sanction <DiscourseConnective annotation_id="1001">et</DiscourseConnective> protégés sont <DiscourseConnective annotation_id="1018">malheureusement</DiscourseConnective> devenus des pratiques courantes au gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="985" docOffset="7">
      <en>For a long time, foreign countries have looked away.</en>
      <fr>Pendant longtemps, les pays étrangers ont préféré ne rien voir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1038" docOffset="8">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="1045" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the International Court of Justice in The Hague is concerned, ignorance and a misjudgment of the situation are just as responsible for the fact that foreign countries have turned a blind eye for a long time as the approval given by the USA which the government in Manila could, and can continue, to rely on.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1147">Pour</DiscourseConnective> la Cour internationale de justice <DiscourseConnective annotation_id="1186">à</DiscourseConnective> La Haye, l'ignorance <DiscourseConnective annotation_id="1209">et</DiscourseConnective> une mauvaise appréciation de la situation expliquent <DiscourseConnective annotation_id="1265">aussi</DiscourseConnective> que les pays étrangers ont fermé l'œil sur la vérité pendant longtemps, <DiscourseConnective annotation_id="1343">tout comme</DiscourseConnective> l'aval des États-Unis, sur lequel le gouvernement de Manille a pu compter <DiscourseConnective annotation_id="1428">et</DiscourseConnective> continue de compter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1356" docOffset="9">
      <en>We condemn the rough and systematic violations of citizens' rights, the abductions, the disappearances and political assassinations.</en>
      <fr>Nous condamnons les violations grossières <DiscourseConnective annotation_id="1494">et</DiscourseConnective> systématiques des droits des citoyens, les enlèvements, les disparitions <DiscourseConnective annotation_id="1570">et</DiscourseConnective> les assassinats politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1489" docOffset="10">
      <en>We firmly call on the State authorities in the Philippines to carry out the necessary inquiries and to bring those responsible to justice.</en>
      <fr>Nous demandons avec fermeté aux autorités philippines de mener les enquêtes nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="1689">et</DiscourseConnective> de traduire les responsables <DiscourseConnective annotation_id="1721">en</DiscourseConnective> justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1628" docOffset="11">
      <en>We call on the State authorities to ratify the UN Convention on abduction by force and to enact the implementing provisions.</en>
      <fr>Nous appelons les autorités philippines <DiscourseConnective annotation_id="1773">à</DiscourseConnective> ratifier la convention des Nations unies sur les disparitions forcées <DiscourseConnective annotation_id="1845">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1848">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre ses modalités d'exécution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1753" docOffset="12">
      <en>All these steps are required as the first step in de-escalation so that, in a few weeks, halfway democratic elections can be guaranteed.</en>
      <fr>Toutes ces mesures <DiscourseConnective annotation_id="1912">s'</DiscourseConnective>imposent <DiscourseConnective annotation_id="1923">comme</DiscourseConnective> la <DiscourseConnective annotation_id="1932">première étape</DiscourseConnective> d'un processus de désescalade, <DiscourseConnective annotation_id="1978">de manière à</DiscourseConnective> pouvoir garantir, dans quelques semaines, des élections de mi-mandat démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1890" id="210" name="Marios Matsakis ">
    <ParallelChunk annotation_id="1890" docOffset="13">
      <en>author. - Madam President, the human rights situation in the Philippines is bad <Alignment alignment="2177" annotation_id="1970">
          <DiscourseConnective annotation_id="1970" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is getting worse.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Madame la Présidente, la situation des droits de l'homme aux Philippines est alarmante <Alignment alignment="1970" annotation_id="2177">
          <DiscourseConnective annotation_id="2177" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne cesse de se dégrader.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1995" docOffset="14">
      <en>Reports of extrajudicial killings, illegal detentions, torture, threats and harassment of politicians, trade unionists, students, religious and human rights workers are received with increasing frequency by international human rights organisations.</en>
      <fr>Les organisations internationales de défense des droits de l'homme reçoivent <DiscourseConnective annotation_id="2282">en</DiscourseConnective> nombre toujours plus important les informations faisant état d'exécutions extrajudiciaires, de détentions illégales, de tortures, de menaces <DiscourseConnective annotation_id="2426">et</DiscourseConnective> de harcèlement à l'encontre de certains politiciens, syndicalistes, étudiants, religieux <DiscourseConnective annotation_id="2518">et</DiscourseConnective> défenseurs des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2244" docOffset="15">
      <en>The Government of the Philippines appears unable, and at many times unwilling, to proceed with the necessary determination, both in investigating these human rights violations and in prosecuting the perpetrators vigorously and effectively.</en>
      <fr>Le gouvernement philippin semble incapable <DiscourseConnective annotation_id="2598">et</DiscourseConnective> bien souvent peu disposé <DiscourseConnective annotation_id="2626">à</DiscourseConnective> agir avec la détermination nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="2666">pour</DiscourseConnective> enquêter sur ces violations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="2721">et</DiscourseConnective> poursuivre leurs auteurs avec énergie <DiscourseConnective annotation_id="2762">et</DiscourseConnective> efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2484" docOffset="16">
      <en>In this motion for a resolution we wish to express our grave concern to the Philippines Government at the sorry and worrisome state of affairs in their country.</en>
      <fr>Nous souhaitons dans cette proposition de résolution exprimer notre vive inquiétude au gouvernement des Philippines face <DiscourseConnective annotation_id="2898">à</DiscourseConnective> la regrettable <DiscourseConnective annotation_id="2915">et</DiscourseConnective> inquiétante situation que connaît son pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2645" docOffset="17">
      <en>At the same time, we want to send a strong signal that the EU will not stand idle and watch the human rights situation continuing to deteriorate in the Philippines.</en>
      <fr>Nous tenons <DiscourseConnective annotation_id="2974">par ailleurs</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2987">à</DiscourseConnective> envoyer un message clair indiquant <DiscourseConnective annotation_id="3024">que</DiscourseConnective> l'Union européenne n'assistera pas à la dégradation des droits de l'homme aux Philippines sans réagir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2810" docOffset="18">
      <en>We will take the necessary measures <Alignment alignment="3171" annotation_id="2846">
          <DiscourseConnective annotation_id="2846" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> matters do not follow a remedial course as soon as possible.</en>
      <fr>Nous prendrons les mesures nécessaires, <Alignment alignment="2846" annotation_id="3171">
          <DiscourseConnective annotation_id="3171" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les choses n'évoluent pas dans la bonne direction dans les plus brefs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2910" id="211" name="Tobias Pflüger ">
    <ParallelChunk annotation_id="2910" docOffset="19">
      <en>author. - (DE) Madam President, in his report dated 22 March to the UN Human Rights Council, the UN's special rapporteur, Mr Philip Alston, explained in unequivocal terms what these summary executions in the Philippines are all about.</en>
      <fr>auteur. - (DE) Madame la Présidente, dans son rapport du 22 mars au Conseil des droits de l'homme des Nations unies, le rapporteur spécial des Nations unies, M. Philip Alston, a expliqué <DiscourseConnective annotation_id="3439">en</DiscourseConnective> termes très clairs en quoi consistent ces exécutions extrajudiciaires aux Philippines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3145" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="28363" annotation_id="3145">
          <DiscourseConnective annotation_id="3145" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been formulated in the joint resolution, victims of these summary executions include members of opposition parties, the clergy, trade union leaders, farmers, journalists, lawyers, human rights activists and so on, as well as witnesses of other summary murders who were accused by government representatives of being a front for illegally armed groups.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3145" annotation_id="3529">
          <DiscourseConnective annotation_id="3529" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le précise la résolution commune, les victimes de ces exécutions sont des membres de partis d'opposition, des ecclésiastiques, des syndicalistes, des paysans, des journalistes, des avocats, des militants des droits de l'homme, etc., <DiscourseConnective annotation_id="3768">ainsi</DiscourseConnective> que des témoins d'exécutions extrajudiciaires accusés par des représentants du gouvernement de servir de façade <DiscourseConnective annotation_id="3886">à</DiscourseConnective> des groupes armés illégaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3504" docOffset="21">
      <en>The Arroyo Government bears a high degree of responsibility for over 800 political assassinations <Alignment alignment="4042" annotation_id="3602">
          <DiscourseConnective annotation_id="3602" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> he came to power in 2001.</en>
      <fr>Le gouvernement Arroyo porte une grande part de responsabilité dans les plus de huit cents assassinats politiques enregistrés <Alignment alignment="3281" annotation_id="4042">
          <DiscourseConnective annotation_id="4042" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> son arrivée au pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="4072">en</DiscourseConnective> 2001.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3634" docOffset="22">
      <en>Within the framework of so-called counterinsurgency, the Filipino army and police <Alignment alignment="4169" annotation_id="3716">
          <DiscourseConnective annotation_id="3716" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> resort to ways of committing political assassinations.</en>
      <fr>Dans le cadre de ladite contre-insurrection, l'armée <DiscourseConnective annotation_id="4134">et</DiscourseConnective> la police philippines recourent <Alignment alignment="3716" annotation_id="4169">
          <DiscourseConnective annotation_id="4169" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4179">à</DiscourseConnective> des moyens permettant de commettre des assassinats politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3776" docOffset="23">
      <en>In a chapter of the report entitled Orders of Battle, in the light of documents held by the Armed Forces of the Philippines, it is clearly shown that summary executions are an army and police strategy.</en>
      <fr>Dans un chapitre du rapport intitulé Orders of Battle, <DiscourseConnective annotation_id="4299">à</DiscourseConnective> la lumière des documents détenus par l'armée philippine, il est clairement démontré <DiscourseConnective annotation_id="4385">que</DiscourseConnective> les exécutions sommaires constituent une stratégie de l'armée <DiscourseConnective annotation_id="4451">et</DiscourseConnective> de la police.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3978" docOffset="24">
      <en>This report, on which basis the Armed Forces of the Philippines act, <Alignment alignment="4528" annotation_id="4047">
          <DiscourseConnective annotation_id="4047" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is <DiscourseConnective annotation_id="4060" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> frequently implemented by the Filipino National Police, makes provision for a military fight against political opponents.</en>
      <fr>Ce rapport, sur lequel s'appuient les forces armées du pays <Alignment alignment="4047" annotation_id="4528">
          <DiscourseConnective annotation_id="4528" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4531">que</DiscourseConnective> la police nationale met fréquemment <DiscourseConnective annotation_id="4571">en</DiscourseConnective> application, prévoit une lutte militaire contre les opposants politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4187" docOffset="25">
      <en>Now, the Conservative group obviously wishes to strike any reference 'to the role played by the armed forces in these murders' from the joint resolution.</en>
      <fr>Aujourd'hui, le groupe conservateur souhaite manifestement retirer toute référence <DiscourseConnective annotation_id="4731">à</DiscourseConnective> l'"implication des forces armées dans les assassinats politiques en question" de la résolution commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4341" docOffset="26">
      <en>This is nothing short of scandalous.</en>
      <fr>C'est tout <DiscourseConnective annotation_id="4848">simplement</DiscourseConnective> scandaleux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4378" docOffset="27">
      <en>This would not only amount to a slap in the face for the United Nations and its special rapporteur, but also a slap in the face for the victims and their friends and family.</en>
      <fr>Cela s'apparenterait <DiscourseConnective annotation_id="4892">à</DiscourseConnective> une gifle <DiscourseConnective annotation_id="4904">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4918">pour</DiscourseConnective> les Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="4941">et</DiscourseConnective> son rapporteur spécial, <DiscourseConnective annotation_id="4968">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4979">pour</DiscourseConnective> les victimes, leurs familles et leurs proches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4552" docOffset="28">
      <en>In the UN special rapporteur's report, the following must <DiscourseConnective annotation_id="4610" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be emphasised: 'Newspapers carry almost daily reports of senior military officials urging that such groups be neutralised and calling upon the populace to recognise that to support their candidates in the upcoming elections would be to support the enemy.'</en>
      <fr>Dans le rapport du rapporteur spécial des Nations unies, il convient de souligner le passage suivant: "Newspapers carry almost daily reports of senior military officials urging that such groups be neutralized and calling upon the populace to recognize that to support their candidates in the upcoming elections would be to support the enemy" (On peut lire presque tous les jours dans les journaux que des hauts gradés de l'armé demandent à ce que ces groupes soient neutralisés et appellent la population à reconnaître que soutenir leurs candidats lors des prochaines élections reviendrait à soutenir l'ennemi).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4871" docOffset="29">
      <en>That leaves nothing to be desired in terms of clarity <Alignment alignment="5671" annotation_id="4925">
          <DiscourseConnective annotation_id="4925" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I ask that the passage mentioned not be deleted from the resolution <Alignment alignment="5739" annotation_id="4997">
          <Alignment alignment="5739" annotation_id="4997">
            <DiscourseConnective annotation_id="4997" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> this House sends out a clear signal.</en>
      <fr>C'est on ne peut plus clair <Alignment alignment="4925" annotation_id="5671">
          <DiscourseConnective annotation_id="5671" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande <DiscourseConnective annotation_id="5685">que</DiscourseConnective> ce passage ne <DiscourseConnective annotation_id="5703">soit</DiscourseConnective> pas supprimé de la résolution, <Alignment alignment="47" annotation_id="5739">
          <Alignment alignment="4997" annotation_id="5739">
            <DiscourseConnective annotation_id="5739" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> cette Assemblée envoie un signal fort.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5042" id="212" name="Raül Romeva i Rueda ">
    <ParallelChunk annotation_id="5042" docOffset="30">
      <en>author. - (ES) Madam President, on the eve of important elections - the local and legislative elections in the Philippines - it is appropriate and timely that we should be discussing some of that country's main problems, in particular the worrying escalation of extrajudicial crimes and assassinations - now more than 800 <Alignment alignment="6116" annotation_id="5364">
          <DiscourseConnective annotation_id="5364" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> President Arroyo took power in the archipelago in 2001 - the huge majority of which have so far gone unpunished.</en>
      <fr>auteur. - (ES) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="5828">à</DiscourseConnective> la veille d'élections importantes - les élections locales <DiscourseConnective annotation_id="5888">et</DiscourseConnective> législatives aux Philippines -, il est judicieux <DiscourseConnective annotation_id="5940">et</DiscourseConnective> opportun <DiscourseConnective annotation_id="5952">que</DiscourseConnective> nous débattions de certains des principaux problèmes du pays, <DiscourseConnective annotation_id="6018">en particulier</DiscourseConnective> de l'escalade inquiétante des crimes <DiscourseConnective annotation_id="6070">et</DiscourseConnective> assassinats extrajudiciaires - plus de 800 <Alignment alignment="5364" annotation_id="6116">
          <DiscourseConnective annotation_id="6116" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'arrivée au pouvoir de la présidente Arroyo dans l'archipel <DiscourseConnective annotation_id="6184">en</DiscourseConnective> 2001 -, dont l'immense majorité est restée impunie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5483" docOffset="31">
      <en>The current situation shows a clear pattern of political assassinations in the Philippines, <Alignment alignment="6345" annotation_id="5575">
          <DiscourseConnective annotation_id="5575" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must <Alignment alignment="6360" annotation_id="5587">
          <DiscourseConnective annotation_id="5587" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call upon the government in Manila to take the appropriate measures with a view to putting an end to the threats and harassment against members of the opposition, journalists, farm workers calling for their rights to be respected within the context of the agrarian reform under way, human rights activists and even witnesses in trials of their victimisers.</en>
      <fr>La situation actuelle montre qu'il existe clairement une logique d'assassinats politiques aux Philippines <Alignment alignment="5575" annotation_id="6345">
          <DiscourseConnective annotation_id="6345" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="5587" annotation_id="6360">
          <DiscourseConnective annotation_id="6360" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> appeler le gouvernement de Manille <DiscourseConnective annotation_id="6400">à</DiscourseConnective> prendre les mesures qui s'imposent <DiscourseConnective annotation_id="6437">afin de</DiscourseConnective> mettre un terme aux menaces <DiscourseConnective annotation_id="6473">et</DiscourseConnective> harcèlements dont sont victimes les membres de l'opposition, les journalistes, les paysans clamant le respect de leurs droits dans le cadre de la réforme agraire <DiscourseConnective annotation_id="6638">en</DiscourseConnective> cours, les militants des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="6684">et même</DiscourseConnective> les témoins aux procès de leurs persécuteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5954" docOffset="32">
      <en>Various human rights organisations - such as Food First Information and Action Network (FIAN) - have for a long time been warning, <Alignment alignment="6894" annotation_id="6085">
          <DiscourseConnective annotation_id="6085" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of the non-implementation of national agrarian reform programmes, which means that many landowners are refusing to hand land over to the farmers.</en>
      <fr>Plusieurs organisations en charge des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="6794">comme</DiscourseConnective> le FIAN (Food First Information and Action Network) mettent en garde depuis longtemps contre, <Alignment alignment="6085" annotation_id="6894">
          <DiscourseConnective annotation_id="6894" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la non-application des programmes nationaux de réforme agraire, ce qui signifie <DiscourseConnective annotation_id="6987">que</DiscourseConnective> de nombreux propriétaires de terrains refusent de céder leurs terres aux agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6244" docOffset="33">
      <en>The climate of violence linked to this situation has now led to the assassination of at least 38 campesino leaders.</en>
      <fr>Le climat de violence lié <DiscourseConnective annotation_id="7104">à</DiscourseConnective> cette situation a entraîné l'assassinat d'<DiscourseConnective annotation_id="7148">au moins</DiscourseConnective> 38 leaders paysans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6360" docOffset="34">
      <en>We should welcome the fact that the President has committed herself to the principle of 'zero tolerance' in the face of human rights violations, <Alignment alignment="7352" annotation_id="6505">
          <DiscourseConnective annotation_id="6505" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> their scale demands much more ambitious actions, particularly in view of the fact that various national and international reports directly implicate parts of the army and the police in those violations.</en>
      <fr>Nous devons nous féliciter <DiscourseConnective annotation_id="7204">du fait que</DiscourseConnective> la présidente se <DiscourseConnective annotation_id="7233">soit</DiscourseConnective> engagée personnellement <DiscourseConnective annotation_id="7262">en</DiscourseConnective> faveur du principe de "tolérance zéro" <DiscourseConnective annotation_id="7304">en</DiscourseConnective> matière de violations des droits de l'homme, <Alignment alignment="6505" annotation_id="7352">
          <DiscourseConnective annotation_id="7352" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ampleur du phénomène exige des mesures bien plus ambitieuses, <DiscourseConnective annotation_id="7421">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7431">à</DiscourseConnective> la lumière <DiscourseConnective annotation_id="7444">du fait que</DiscourseConnective> plusieurs rapports nationaux <DiscourseConnective annotation_id="7485">et</DiscourseConnective> internationaux font état de l'implication directe d'une partie de l'armée <DiscourseConnective annotation_id="7562">et</DiscourseConnective> de la police dans ces violations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6712" docOffset="35">
      <en>Notable amongst these reports are the statements by the UN Human Rights Council's Special Rapporteur on Extrajudicial, Summary or Arbitrary Executions, Philip Alston, and by the Melo Commission.</en>
      <fr>Parmi ces rapports, il faut distinguer les déclarations du rapporteur spécial du Conseil des droits de l'homme des Nations unies pour les exécutions extrajudiciaires, sommaires et arbitraires, Philip Alston, <DiscourseConnective annotation_id="7807">et</DiscourseConnective> de la commission Melo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6907" docOffset="36">
      <en>The situation is particularly alarming in the Bontoc peninsula, where hundreds of farmers are facing many cases of harassment and physical violence perpetrated by private armed groups.</en>
      <fr>La situation est particulièrement alarmante dans la péninsule de Bontoc, où des centaines d'agriculteurs sont victimes de nombreux harcèlements <DiscourseConnective annotation_id="7977">et</DiscourseConnective> violences physiques commis par des groupes armés privés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7092" docOffset="37">
      <en>Finally, I believe that it is important to take note of the work carried out by the negotiation panel of the peace process as well as the government's announcement that complete self-determination for the people of Mindanao would be guaranteed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8037">Enfin</DiscourseConnective>, je crois <DiscourseConnective annotation_id="8053">qu'</DiscourseConnective>il importe de prendre acte du travail effectué par le groupe de négociation pour le processus de paix <DiscourseConnective annotation_id="8158">ainsi</DiscourseConnective> que de l'annonce du gouvernement garantissant une autonomie complète <DiscourseConnective annotation_id="8233">à</DiscourseConnective> la population de Mindanao.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7337" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="8262" annotation_id="7337">
          <DiscourseConnective annotation_id="7337" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I must once again express the reservations of many of us about the inclusion of certain groups - such as the Ejercito del Nuevo Pueblo - on the European Union's list of terrorist groups, <Alignment alignment="8485" annotation_id="7537">
          <DiscourseConnective annotation_id="7537" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> that does not contribute to future peace negotiations but rather hinders them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7337" annotation_id="8262">
          <DiscourseConnective annotation_id="8262" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je dois à nouveau exprimer les réserves de bon nombre d'entre nous concernant l'inclusion de certains groupes - <DiscourseConnective annotation_id="8388">comme</DiscourseConnective> l'Ejercito del Nuevo Pueblo - dans la liste des groupes terroristes de l'Union européenne, <Alignment alignment="7537" annotation_id="8485">
          <DiscourseConnective annotation_id="8485" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela contribue <DiscourseConnective annotation_id="8518">à</DiscourseConnective> entraver les futures négociations de paix et non à les favoriser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7622" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="8586" annotation_id="7622">
          <DiscourseConnective annotation_id="7622" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> requested by various international organisations and institutions defending and promoting human rights, we hope that this urgent resolution will help to persuade the Philippines Government to take a much firmer position in the fight against political murders <Alignment alignment="8896" annotation_id="7884">
          <DiscourseConnective annotation_id="7884" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to guarantee the safety of the people under threat, in particular farmers and political and human rights activists.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7622" annotation_id="8586">
          <DiscourseConnective annotation_id="8586" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> plusieurs organisations <DiscourseConnective annotation_id="8616">et</DiscourseConnective> institutions internationales défendant <DiscourseConnective annotation_id="8658">et</DiscourseConnective> promouvant les droits de l'homme l'ont demandé, nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="8723">que</DiscourseConnective> cette résolution d'urgence contribuera <DiscourseConnective annotation_id="8766">à</DiscourseConnective> convaincre le gouvernement philippin d'adopter une position beaucoup plus ferme dans sa lutte contre les assassinats politiques <Alignment alignment="7884" annotation_id="8896">
          <DiscourseConnective annotation_id="8896" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de garantir la sécurité des personnes menacées, <DiscourseConnective annotation_id="8947">en particulier</DiscourseConnective> les paysans <DiscourseConnective annotation_id="8974">et</DiscourseConnective> les défenseurs des droits politiques <DiscourseConnective annotation_id="9014">et</DiscourseConnective> humains.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8004" id="213" name="Thomas Mann ">
    <ParallelChunk annotation_id="8004" docOffset="40">
      <en>author. - (DE) Madam President, in two weeks, elections will be held in the Philippines.</en>
      <fr>auteur. - (DE) Madame la Présidente, dans deux semaines, des élections auront lieu aux Philippines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8093" docOffset="41">
      <en>The risk is rising that internal political conflicts will escalate.</en>
      <fr>Le risque d'une escalade des conflits politiques internes grandit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8161" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="10542" annotation_id="8161">
          <DiscourseConnective annotation_id="8161" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> 2006, as has been mentioned by my fellow Members, journalists, human rights activists, lawyers, farmers and priests have been murdered.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8161" annotation_id="9193">
          <DiscourseConnective annotation_id="9193" sense="Contingency.Cause.Reason">Depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> 2006, <DiscourseConnective annotation_id="9206">comme</DiscourseConnective> l'ont dit mes collègues députés, des journalistes, des militants des droits de l'homme, des paysans <DiscourseConnective annotation_id="9312">et</DiscourseConnective> des ecclésiastiques ont été assassinés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8303" docOffset="43">
      <en>What is unclear is who the perpetrators are.</en>
      <fr>On ne sait pas avec certitude qui sont les auteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8348" docOffset="44">
      <en>It is clear, <Alignment alignment="9425" annotation_id="8361">
          <DiscourseConnective annotation_id="8361" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the murders always follow the same pattern.</en>
      <fr>Ce qui est clair, <Alignment alignment="8361" annotation_id="9425">
          <DiscourseConnective annotation_id="9425" sense="Comparison.Contrast">en revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est <DiscourseConnective annotation_id="9444">que</DiscourseConnective> ces assassinats répondent tous à la <DiscourseConnective annotation_id="9484">même</DiscourseConnective> logique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8419" docOffset="45">
      <en>The authorities are incapable of conducting investigations with sufficient thoroughness.</en>
      <fr>Les autorités sont incapables de mener leurs enquêtes avec suffisamment de sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8508" docOffset="46">
      <en>The judicial system is overloaded, under funded and inefficient.</en>
      <fr>Le système judiciaire est surchargé, sous-financé <DiscourseConnective annotation_id="9632">et</DiscourseConnective> inefficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8573" docOffset="47">
      <en>The number of convictions is so low that one can almost already talk about a climate of impunity.</en>
      <fr>Le nombre de condamnations est <DiscourseConnective annotation_id="9678">si</DiscourseConnective> faible <DiscourseConnective annotation_id="9688">que</DiscourseConnective> l'on peut presque parler d'un climat d'impunité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8671" docOffset="48">
      <en>President Arroyo and his government are aware of the seriousness of the situation.</en>
      <fr>La présidente Arroyo <DiscourseConnective annotation_id="9762">et</DiscourseConnective> son gouvernement sont conscients de la gravité de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8754" docOffset="49">
      <en>A special police task force and the independent Melo Commission were set up.</en>
      <fr>Une task-force spéciale de la police <DiscourseConnective annotation_id="9866">et</DiscourseConnective> la commission indépendante Melo ont été mises sur pied.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8831" docOffset="50">
      <en>Their recommendations resulted in the State President ordering the strengthening of the investigation and prosecution processes, the establishment of special courts and, finally, the creation of witness protection programmes as well.</en>
      <fr>Leurs recommandations ont amené la présidente <DiscourseConnective annotation_id="9971">à</DiscourseConnective> ordonner le renforcement des procédures d'enquête <DiscourseConnective annotation_id="10023">et</DiscourseConnective> de poursuite, la mise en place de tribunaux spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="10079">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10083">enfin</DiscourseConnective>, la création de programmes de protection des témoins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9065" docOffset="51">
      <en>In February, the UN's special rapporteur, Mr Philip Alston, was able to question those responsible and affected extensively.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10143">En</DiscourseConnective> février dernier, le rapporteur spécial des Nations unies, M. Philip Alston, a pu interroger longuement les responsables <DiscourseConnective annotation_id="10266">et</DiscourseConnective> les victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9190" docOffset="52">
      <en>I side with his demand that accusations regarding the involvement of elements of the military or individuals in the army should be examined.</en>
      <fr>Je soutiens sa demande d'examiner l'implication d'éléments <DiscourseConnective annotation_id="10342">ou</DiscourseConnective> d'individus de l'armée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9331" docOffset="53">
      <en>The European Union should offer both technical support and support in terms of personnel to enable these murders to be cleared up and the justice system to be improved in a sustainable manner.</en>
      <fr>L'Union européenne doit offrir à la fois une assistance technique <DiscourseConnective annotation_id="10435">et</DiscourseConnective> une aide <DiscourseConnective annotation_id="10447">en</DiscourseConnective> personnel <DiscourseConnective annotation_id="10460">pour</DiscourseConnective> permettre d'élucider ces meurtres <DiscourseConnective annotation_id="10499">et</DiscourseConnective> d'améliorer durablement le système judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9524" id="214" name="Michał Tomasz Kamiński ">
    <ParallelChunk annotation_id="9524" docOffset="54">
      <en>author. - (PL) Madam President, the situation in the Philippines is a cause for great concern.</en>
      <fr>auteur. - (PL) Madame la Présidente, la situation aux Philippines est très préoccupante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9619" docOffset="55">
      <en>In two weeks, elections will be held there. This will, in part, involve the election of new senators.</en>
      <fr>Dans deux semaines, des élections auront lieu dans le pays, au cours desquelles seront notamment élus de nouveaux sénateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9721" docOffset="56">
      <en>Unfortunately, the situation in the Philippines is once again such that, <Alignment alignment="10939" annotation_id="9794">
          <DiscourseConnective annotation_id="9794" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> in other countries elections celebrate democracy to some extent and are refreshing even <Alignment alignment="20498" annotation_id="9888">
          <DiscourseConnective annotation_id="9888" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they create tensions, the Philippine press are only writing about how many people will die <Alignment alignment="34885" annotation_id="9982">
          <DiscourseConnective annotation_id="9982" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how violent the forthcoming elections will be.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10763">Malheureusement</DiscourseConnective>, la situation dans le pays est une nouvelle fois telle <DiscourseConnective annotation_id="10834">que</DiscourseConnective> la presse philippine ne relatera que le nombre de tués <Alignment alignment="3744" annotation_id="10893">
          <DiscourseConnective annotation_id="10893" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la violence liée aux prochaines élections, <Alignment alignment="9794" annotation_id="10939">
          <DiscourseConnective annotation_id="10939" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans d'autres pays, les élections célèbrent dans une certaine mesure la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="11032">et</DiscourseConnective> apporte un vent d'air frais, <Alignment alignment="9888" annotation_id="11064">
          <DiscourseConnective annotation_id="11064" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles suscitent des tensions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10033" docOffset="57">
      <en>This has been happening for over half a year, and is something that I have been following closely.</en>
      <fr>Ce climat dure depuis plus de six mois <DiscourseConnective annotation_id="11141">et</DiscourseConnective> je suis cette situation de près.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10132" docOffset="58">
      <en>It is a bad omen for that country.</en>
      <fr>C'est une malédiction <DiscourseConnective annotation_id="11199">pour</DiscourseConnective> ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10167" docOffset="59">
      <en>I visited the Philippines this year and tried to become acquainted with the situation.</en>
      <fr>Je me suis rendu aux Philippines cette année <DiscourseConnective annotation_id="11258">et</DiscourseConnective> me suis efforcé de prendre connaissance de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10254" docOffset="60">
      <en>I would like to say that in the Philippines the voice of the European Union is listened to very carefully <Alignment alignment="11411" annotation_id="10360">
          <DiscourseConnective annotation_id="10360" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a good thing that our Parliament is very critical of any violence which may accompany the political process.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="11327">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11329">dire que</DiscourseConnective> le pays prête une oreille très attentive à la voix de l'Union européenne <Alignment alignment="10360" annotation_id="11411">
          <DiscourseConnective annotation_id="11411" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="11436">que</DiscourseConnective> notre Parlement se montre très critique à l'égard de toute violence susceptible d'accompagner le processus politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10479" docOffset="61">
      <en>We should clearly ask the government of the Philippines to intensify efforts to ensure that political killings cease to be a constant part of the election campaign in that country.</en>
      <fr>Nous devons demander clairement au gouvernement philippin d'intensifier ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="11642">pour que</DiscourseConnective> les assassinats politiques ne soient plus une constante de toutes les campagnes électorales du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10660" docOffset="62">
      <en>Unfortunately, it is a very extreme example of the political landscape in that beautiful country, which deserves to live in democracy, <Alignment alignment="11848" annotation_id="10795">
          <DiscourseConnective annotation_id="10795" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do.</en>
      <fr>Hélas, c'est un exemple extrême du paysage politique de ce très beau pays, qui mérite de vivre, <Alignment alignment="10795" annotation_id="11848">
          <DiscourseConnective annotation_id="11848" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous, <DiscourseConnective annotation_id="11860">en</DiscourseConnective> démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10805" docOffset="63">
      <en>I am pleased that there are so many Members in the European Parliament who share this view <Alignment alignment="11952" annotation_id="10896">
          <DiscourseConnective annotation_id="10896" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> support our joint declaration.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="11890">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="11893">autant</DiscourseConnective> de députés du Parlement européen partagent cet avis <Alignment alignment="10896" annotation_id="11952">
          <DiscourseConnective annotation_id="11952" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> soutiennent notre résolution commune.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10931" id="215" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="10931" docOffset="64">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Madam President, Gloria Arroyo's succession to the Philippines Presidency after former President Estrada's impeachment trial on corruption charges, and her eventual election in May 2004, have brought some improvements to the country, particularly in terms of security.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (EN) Madame la Présidente, l'accession de Gloria Arroyo <DiscourseConnective annotation_id="12076">à</DiscourseConnective> la présidence des Philippines au terme du procès en destitution intenté contre l'ancien président Estrada, accusé de corruption, <DiscourseConnective annotation_id="12207">et</DiscourseConnective> son élection <DiscourseConnective annotation_id="12223">en</DiscourseConnective> mai 2004, ont apporté quelques améliorations dans le pays, dans le domaine de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="12316">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11233" docOffset="65">
      <en>The Government of the Philippines has degraded the military effectiveness of Islamist terrorists in the south-east, and negotiated a peace accord with one group and an ongoing ceasefire with another.</en>
      <fr>Le gouvernement philippin a réduit l'influence militaire des terroristes islamistes dans le sud-est, a négocié un accord de paix avec un groupe, <DiscourseConnective annotation_id="12477">et</DiscourseConnective> un cessez-le-feu est en cours avec un autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11433" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="12525" annotation_id="11433">
          <DiscourseConnective annotation_id="11433" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for some time, sadly there has been a series of murky extrajudicial killings, allegedly carried out by the security forces.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11433" annotation_id="12525">
          <DiscourseConnective annotation_id="12525" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, plusieurs exécutions extrajudiciaires sordides, dont les forces de sécurité seraient les auteurs, ont été commises ces derniers temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11566" docOffset="67">
      <en>The government rightly recognised this as a very serious matter and ordered appropriate investigations.</en>
      <fr>À juste titre, le gouvernement a reconnu la gravité de ces évènements <DiscourseConnective annotation_id="12741">et</DiscourseConnective> a ordonné des enquêtes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11670" docOffset="68">
      <en>This resulted in a series of recommendations this February from Justice Melo's independent commission, set up specifically to address this issue, followed by a six-point government-endorsed plan to stop further human rights abuses and end the existing climate of impunity.</en>
      <fr>Cette démarche a débouché sur une série de recommandations formulées par la commission judiciaire indépendante Melo en février de cette année, suivies d'un plan en six points avalisé par le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="12971">et</DiscourseConnective> visant <DiscourseConnective annotation_id="12981">à</DiscourseConnective> mettre un terme aux violations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="13036">et</DiscourseConnective> au climat d'impunité actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11943" docOffset="69">
      <en>I warmly welcome this approach, and <Alignment alignment="13109" annotation_id="11979">
          <Alignment alignment="13109" annotation_id="11979">
            <DiscourseConnective annotation_id="11979" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the setting-up of a dedicated police task force, Usig, to bring those in authority who have ordered human rights violations to eventual justice.</en>
      <fr>Je salue chaleureusement cette approche, <Alignment alignment="11979" annotation_id="13109">
          <Alignment alignment="11979" annotation_id="13109">
            <DiscourseConnective annotation_id="13109" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la mise sur pied d'une unité spéciale de police, l'Usig, chargée d'amener devant la justice les représentants des forces de l'ordre responsables de violations des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12138" id="216" language="DE" name="Günter Nooke">
    <ParallelChunk annotation_id="12138" docOffset="70">
      <en>Madam President, the Philippines have ratified the key, international human rights covenants and conventions.</en>
      <fr>président en exercice du Conseil. - (DE) Madame la Présidente, les Philippines ont ratifié les principaux pactes <DiscourseConnective annotation_id="13419">et</DiscourseConnective> conventions internationaux dans le domaine des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12248" docOffset="71">
      <en>The government of the Philippines respects its citizens' human rights in principle.</en>
      <fr>Le gouvernement philippin respecte <DiscourseConnective annotation_id="13523">en</DiscourseConnective> principe les droits de l'homme de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12332" docOffset="72">
      <en>A further positive note is the abolition of the death penalty in June 2006.</en>
      <fr>L'abolition de la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="13606">en</DiscourseConnective> juin 2006 constitue une autre évolution positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12408" docOffset="73">
      <en>The EU has worked towards this time and again.</en>
      <fr>L'UE s'est toujours engagée en faveur de cette décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12455" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="13716" annotation_id="12455">
          <DiscourseConnective annotation_id="12455" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is cause for alarm.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12455" annotation_id="13716">
          <DiscourseConnective annotation_id="13716" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a lieu de s'inquiéter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12495" docOffset="75">
      <en>In 2006, the killings and abductions of journalists, left-wing political activists, civil rights activists and Church representatives increased significantly throughout the entire country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13754">En</DiscourseConnective> 2006, les meurtres <DiscourseConnective annotation_id="13776">et</DiscourseConnective> les enlèvements de journalistes, de militants politiques de gauche, de défenseurs des droits civils <DiscourseConnective annotation_id="13879">et</DiscourseConnective> d'ecclésiastiques ont progressé de manière significative partout dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12684" docOffset="76">
      <en>The opposition has provided reports of executions without court proceedings and holds the government and its security apparatus responsible.</en>
      <fr>L'opposition a fait état d'exécutions extrajudiciaires <DiscourseConnective annotation_id="14016">et</DiscourseConnective> tient le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="14041">et</DiscourseConnective> son appareil de sécurité pour responsables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12825" docOffset="77">
      <en>At the very least, the government is accused of failing to resolve crimes with the necessary vigour.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14088">À</DiscourseConnective> tout le moins, le gouvernement est accusé de ne pas élucider les crimes avec la vigueur nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12926" docOffset="78">
      <en>For its part, the government rejects these accusations <Alignment alignment="14243" annotation_id="12981">
          <DiscourseConnective annotation_id="12981" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> suspects, at least in part, purges within the militant left-wing camp.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14190">Pour</DiscourseConnective> sa part, le gouvernement réfute ces accusations <Alignment alignment="12981" annotation_id="14243">
          <DiscourseConnective annotation_id="14243" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> suspecte, <DiscourseConnective annotation_id="14256">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14265">en</DiscourseConnective> partie, des purges au sein des militants de gauche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13056" docOffset="79">
      <en>The most prominent recent victim was Bishop Alberto Ramento, who was extremely critical of the government.</en>
      <fr>La victime récente la plus connue est l'évêque Alberto Ramento, qui était très critique à l'égard du gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13163" docOffset="80">
      <en>His murder was already described as having been cleared up the very day it had been committed.</en>
      <fr>Son assassinat aurait <DiscourseConnective annotation_id="14457">déjà</DiscourseConnective> été élucidé le jour même où il a été commis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13258" docOffset="81">
      <en>It was alleged to have been a robbery with murder committed by a youth.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14507">Ainsi</DiscourseConnective>, un jeune aurait tué l'évêque au cours d'un cambriolage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13330" docOffset="82">
      <en>Grave doubts were expressed by Mr Ramento's cohorts and criticism made of the inadequate and unprofessional preservation of evidence.</en>
      <fr>Les compagnons de M. Ramento ont exprimé de sérieux doutes concernant cette thèse <DiscourseConnective annotation_id="14652">et</DiscourseConnective> la préservation inadéquate <DiscourseConnective annotation_id="14682">et</DiscourseConnective> peu professionnelle des éléments de preuve a été très critiquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13464" docOffset="83">
      <en>Shortly <Alignment alignment="27091" annotation_id="13472">
          <DiscourseConnective annotation_id="13472" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> starting out on his European trip in the summer of 2006, President Arroyo appointed a Commission chaired by the former Supreme Court judge, José Melo, to investigate the murders of politically active government critics.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13472" annotation_id="14750">
          <DiscourseConnective annotation_id="14750" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Peu avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>entamer sa tournée européenne au cours de l'été 2006, la présidente Arroyo a institué une commission présidée par l'ancien juge de la Cour suprême, José Melo, <DiscourseConnective annotation_id="14921">afin d'</DiscourseConnective>enquêter sur les meurtres des opposants politiques au gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13699" docOffset="84">
      <en>The Melo Commission report was published in February 2007 in the face of massive public pressure.</en>
      <fr>Le rapport de la commission Melo a été publié <DiscourseConnective annotation_id="15042">en</DiscourseConnective> février 2007 sous la pression massive de l'opinion publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13797" docOffset="85">
      <en>This report confirmed the accusation surrounding a lack of readiness to produce clarifying evidence and apportioned primary responsibility to the armed forces.</en>
      <fr>Ce rapport a confirmé l'accusation portant sur le manque de volonté de fournir des preuves éclairantes <DiscourseConnective annotation_id="15209">et</DiscourseConnective> l'impute essentiellement <DiscourseConnective annotation_id="15237">à</DiscourseConnective> l'armée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13957" docOffset="86">
      <en>An investigation by UN special rapporteur Alston has reached the same conclusion.</en>
      <fr>L'enquête du rapporteur spécial des Nations unies est parvenue à la <DiscourseConnective annotation_id="15316">même</DiscourseConnective> conclusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14039" docOffset="87">
      <en>The EU has repeatedly addressed the Philippines on this problem in an unequivocal manner through its embassies in the country and political meetings within the framework of the human rights dialogue.</en>
      <fr>Par le biais de ses ambassades dans le pays <DiscourseConnective annotation_id="15377">et</DiscourseConnective> de réunions politiques dans le cadre du dialogue sur les droits de l'homme, l'UE a toujours soulevé ce problème <DiscourseConnective annotation_id="15492">en</DiscourseConnective> termes très clairs auprès des Philippines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14239" docOffset="88">
      <en>On the strength of this, and under public pressure from active Filipino civil society, the government gave a public presentation of the measures taken hitherto, acknowledged its shortcomings and asked the EU for support in establishing special courts and special public prosecutors' offices, in consolidating witness protection, strengthening the technical and forensic capabilities of the security forces and in consolidating consciousness on the part of the security forces in observing human rights.</en>
      <fr>Dans ce contexte <DiscourseConnective annotation_id="15555">et</DiscourseConnective> sous la pression publique d'une société civile philippine très active, le gouvernement a présenté publiquement les mesures prises à ce jour, a admis ses manquements <DiscourseConnective annotation_id="15723">et</DiscourseConnective> a demandé à l'UE de l'aider <DiscourseConnective annotation_id="15754">à</DiscourseConnective> instituer des tribunaux spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="15789">et</DiscourseConnective> des parquets spéciaux, <DiscourseConnective annotation_id="15815">à</DiscourseConnective> consolider la protection des témoins, à renforcer les capacités techniques <DiscourseConnective annotation_id="15892">et</DiscourseConnective> médicolégales des forces de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="15932">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15935">à</DiscourseConnective> sensibiliser ces dernières au respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14742" docOffset="89">
      <en>At the invitation of the Filipino Government, an EU mission is currently in the country examining the conditions for this request.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15998">À</DiscourseConnective> l'invitation du gouvernement philippin, une mission de l'UE se trouve à présent dans le pays pour y examiner les modalités de cette requête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14873" docOffset="90">
      <en>
        <Alignment alignment="25061" annotation_id="14873">
          <DiscourseConnective annotation_id="14873" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the national Human Rights Commission and civil society should be strengthened with a view to observing the situation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14873" annotation_id="16141">
          <DiscourseConnective annotation_id="16141" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il convient de renforcer la commission nationale des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="16226">et</DiscourseConnective> la société civile <DiscourseConnective annotation_id="16247">en vue d'</DiscourseConnective>observer la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15004" docOffset="91">
      <en>In addition to the killings and abductions of critics of the regime and government, serious accusations are being levelled in the Philippines concerning torture, the disappearance of individuals, unlawful detention, human trafficking and the abuse of women and children.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16279">En plus</DiscourseConnective> des meurtres <DiscourseConnective annotation_id="16300">et</DiscourseConnective> des enlèvements d'opposants au régime <DiscourseConnective annotation_id="16341">et</DiscourseConnective> au gouvernement, de graves accusations portent dans le pays sur des cas de torture, de disparitions, de détentions illégales, de traite d'être humains <DiscourseConnective annotation_id="16495">et</DiscourseConnective> d'abus commis sur des femmes <DiscourseConnective annotation_id="16527">et</DiscourseConnective> des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15275" docOffset="92">
      <en>Above all in the military conflict with various Communist and separatist rebel groups, and in the fight against terrorism, human rights violations are regularly committed by the police and the military and acts of violence <DiscourseConnective annotation_id="15498" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> committed by members of extremist groups.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="16549">surtout</DiscourseConnective> dans le contexte du conflit militaire avec divers groupes rebelles communistes <DiscourseConnective annotation_id="16636">et</DiscourseConnective> séparatistes <DiscourseConnective annotation_id="16652">que</DiscourseConnective> la police <DiscourseConnective annotation_id="16666">et</DiscourseConnective> l'armée ont fréquemment violé les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="16721">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16724">que</DiscourseConnective> des membres de groupes extrémistes ont commis des actes de violence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15545" id="217" name="Joaquín Almunia">
    <ParallelChunk annotation_id="15545" docOffset="93">
      <en>Madam President, the European Commission follows developments in the Philippines very closely.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, la Commission européenne suit de très près les développements de la situation aux Philippines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15640" docOffset="94">
      <en>In recent high-level contacts - including the meeting between President Barroso and President Arroyo last September, and between Commissioner Ferrero-Waldner and Foreign Minister Romulo in March - we have encouraged the Filipino authorities to advance their economic and social reforms, but expressed grave concern about the sharp increase in extrajudicial killings.</en>
      <fr>Nous avons, au cours des récents contacts à haut niveau, <DiscourseConnective annotation_id="17003">notamment</DiscourseConnective> la réunion organisée en septembre dernier entre le président Barroso <DiscourseConnective annotation_id="17082">et</DiscourseConnective> le président Arroyo, d'une part, <DiscourseConnective annotation_id="17118">et</DiscourseConnective> la réunion du mois de mars entre la commissaire Ferrero-Waldner <DiscourseConnective annotation_id="17185">et</DiscourseConnective> M. Romulo, ministre des affaires étrangères, d'autre part, invité les autorités philippines <DiscourseConnective annotation_id="17280">à</DiscourseConnective> faire progresser leurs réformes économiques <DiscourseConnective annotation_id="17326">et</DiscourseConnective> sociales, tout en exprimant notre vive inquiétude face à la forte recrudescence des exécutions extrajudiciaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16007" docOffset="95">
      <en>We <Alignment alignment="15433" annotation_id="16010">
          <DiscourseConnective annotation_id="16010" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> made clear our support for the peace process in Mindanao.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="16010" annotation_id="17453">
          <DiscourseConnective annotation_id="17453" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> clairement exprimé notre soutien au processus de paix de Mindanao.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16073" docOffset="96">
      <en>Our primary concern is that the extrajudicial killings should stop <DiscourseConnective annotation_id="16140" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that the crimes which have been committed should be properly investigated <DiscourseConnective annotation_id="16218" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the perpetrators duly prosecuted, building on the conclusions of the reports of Senior Judge Melo and Professor Alston.</en>
      <fr>Notre première préoccupation est de mettre un terme aux exécutions extrajudiciaires; les crimes commis doivent faire l'objet d'enquêtes en bonne et due forme et leurs auteurs poursuivis, conformément aux conclusions des rapports du juge Melo <DiscourseConnective annotation_id="17775">et</DiscourseConnective> du professeur Alston.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16342" docOffset="97">
      <en>The Commission, together with Member States, is <Alignment alignment="17839" annotation_id="16390">
          <DiscourseConnective annotation_id="16390" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> responding positively to a request from the Filipino Government to provide technical support for investigations.</en>
      <fr>La Commission et les États membres ont <Alignment alignment="16390" annotation_id="17839">
          <DiscourseConnective annotation_id="17839" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> répondu positivement <DiscourseConnective annotation_id="17865">à</DiscourseConnective> la demande de support technique du gouvernement philippin dans le cadre de ces enquêtes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16513" docOffset="98">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16513" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective> the areas in which support has been requested are quite diverse, we are preparing a needs-assessment mission with Member State and Commission participation, which will visit the Philippines in May for direct discussions with the authorities and other interested groups, including civil society.</en>
      <fr>Compte tenu de la diversité relative des domaines concernés par cette demande de soutien, nous préparons une mission d'évaluation avec la participation des États membres <DiscourseConnective annotation_id="18126">et</DiscourseConnective> de la Commission. Cette mission se rendra aux Philippines <DiscourseConnective annotation_id="18187">en</DiscourseConnective> mai <DiscourseConnective annotation_id="18194">afin de</DiscourseConnective> s'entretenir directement avec les autorités <DiscourseConnective annotation_id="18246">et</DiscourseConnective> divers groupes concernés, représentant <DiscourseConnective annotation_id="18288">notamment</DiscourseConnective> la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16816" docOffset="99">
      <en>The Commission is funding the majority of the costs of the mission and has played a lead role in its preparation.</en>
      <fr>La Commission finance la majeure partie des coûts de la mission <DiscourseConnective annotation_id="18381">et</DiscourseConnective> a joué un rôle de premier plan dans sa préparation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16930" docOffset="100">
      <en>The findings of this mission should provide a basis on which the EU can mobilise effective support for the investigations.</en>
      <fr>Les résultats de cette mission devraient constituer la base sur laquelle l'Union européenne sera en mesure de mobiliser un support efficace dans l'optique des investigations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17053" docOffset="101">
      <en>Naturally, we will seek to work in close coordination with the UN rapporteur for extrajudicial killings, Professor Alston.</en>
      <fr>Nous nous efforcerons bien évidemment de travailler <DiscourseConnective annotation_id="18663">en</DiscourseConnective> étroite collaboration avec le rapporteur de l'ONU chargé des exécutions extrajudiciaires, le professeur Alston.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17176" docOffset="102">
      <en>I am very glad that Parliament has signalled its support.</en>
      <fr>Je me réjouis tout particulièrement du soutien exprimé par le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17234" docOffset="103">
      <en>We must continue to encourage the authorities to make sure that the investigations are adequately carried out <Alignment alignment="22466" annotation_id="17344">
          <DiscourseConnective annotation_id="17344" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the perpetrators are brought to justice in a timely manner.</en>
      <fr>Nous devons continuer <DiscourseConnective annotation_id="18873">à</DiscourseConnective> encourager les autorités <DiscourseConnective annotation_id="18900">à</DiscourseConnective> conduire les investigations de la façon qui <DiscourseConnective annotation_id="18946">s'</DiscourseConnective>impose <Alignment alignment="17344" annotation_id="18955">
          <DiscourseConnective annotation_id="18955" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à traduire les auteurs en justice <DiscourseConnective annotation_id="18992">en</DiscourseConnective> temps utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17413" docOffset="104">
      <en>The Commission considers that progress is being made in the Mindanao peace process.</en>
      <fr>La Commission considère <DiscourseConnective annotation_id="19032">que</DiscourseConnective> le processus de paix de Mindanao progresse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17497" docOffset="105">
      <en>A formal peace agreement may not be too far away.</en>
      <fr>Un accord de paix officiel est peut-être proche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17547" docOffset="106">
      <en>At present, we are giving substantial indirect support through assistance for rural development and health and improvement of livelihoods.</en>
      <fr>Nous fournissons actuellement un appui indirect substantiel par l'intermédiaire de l'aide au développement rural <DiscourseConnective annotation_id="19242">et</DiscourseConnective> sanitaire <DiscourseConnective annotation_id="19255">et</DiscourseConnective> de l'aide à l'amélioration des moyens de subsistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17686" docOffset="107">
      <en>We have signalled that we are willing to give important direct assistance <Alignment alignment="13012" annotation_id="17760">
          <DiscourseConnective annotation_id="17760" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the parties are closer to signature of a formal peace agreement.</en>
      <fr>Nous avons signalé <DiscourseConnective annotation_id="19331">que</DiscourseConnective> nous étions disposés <DiscourseConnective annotation_id="19356">à</DiscourseConnective> fournir une assistance directe, <Alignment alignment="17760" annotation_id="19390">
          <DiscourseConnective annotation_id="19390" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les parties seront proches de la signature d'un accord de paix officiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17830" docOffset="108">
      <en>As regards the other insurgency involving the NPA, we should continue to encourage the Filipino authorities to re-open peace talks and allow those who are willing to abandon the gun for politics to do so, <Alignment alignment="19745" annotation_id="18035">
          <DiscourseConnective annotation_id="18035" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensuring that the new security legislation is implemented in full respect for human rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19471">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'autre insurrection, celle impliquant le NPA, nous devons continuer <DiscourseConnective annotation_id="19559">à</DiscourseConnective> encourager les autorités philippines <DiscourseConnective annotation_id="19598">à</DiscourseConnective> rouvrir des pourparlers de paix <DiscourseConnective annotation_id="19632">et</DiscourseConnective> à donner à ceux qui le souhaitent la possibilité d'abandonner la lutte armée au profit de la lutte politique, <Alignment alignment="8615" annotation_id="19745">
          <DiscourseConnective annotation_id="19745" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> veillant à ce <DiscourseConnective annotation_id="19767">que</DiscourseConnective> la nouvelle législation en matière de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="19818">soit</DiscourseConnective> appliquée d'une manière entièrement compatible avec les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18133" id="218" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="18133" docOffset="109">
      <en>That concludes the debate.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18160" docOffset="110">
      <en>The vote will be taken shortly.</en>
      <fr>Le vote aura lieu prochainement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18192" id="221" name="Simon Coveney">
    <ParallelChunk annotation_id="18192" docOffset="111">
      <en>Madam President, <Alignment alignment="13377" annotation_id="18209">
          <DiscourseConnective annotation_id="18209" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we proceed to the votes I would like very briefly to raise a point of order.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, <Alignment alignment="18209" annotation_id="19977">
          <DiscourseConnective annotation_id="19977" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> procéder <DiscourseConnective annotation_id="19995">à</DiscourseConnective> la mise aux voix, je voudrais très brièvement proposer une motion de procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18293" docOffset="112">
      <en>On behalf of my group, I recognise and welcome the fact that for the first time in the urgency debates we have enjoyed the involvement and contribution of the Council.</en>
      <fr>Au nom de mon groupe, je reconnais <DiscourseConnective annotation_id="20112">et</DiscourseConnective> je salue la première participation <DiscourseConnective annotation_id="20150">et</DiscourseConnective> la première contribution du Conseil aux débats d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18461" docOffset="113">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18472" docOffset="114">
      <en>I hope that this positive precedent will continue.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="20239">que</DiscourseConnective> ce précédent positif se reproduira.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18523" docOffset="115">
      <en>It is extremely welcome <Alignment alignment="28402" annotation_id="18547">
          <DiscourseConnective annotation_id="18547" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I know that the German delegation in particular has worked hard to ensure that it would happen.</en>
      <fr>Il est extrêmement bienvenu <Alignment alignment="18547" annotation_id="20307">
          <DiscourseConnective annotation_id="20307" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sais <DiscourseConnective annotation_id="20318">que</DiscourseConnective> la délégation allemande, <DiscourseConnective annotation_id="20347">en particulier</DiscourseConnective>, a travaillé dur <DiscourseConnective annotation_id="20379">à</DiscourseConnective> l'avènement de cette première.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18647" docOffset="116">
      <en>I thank the Council for being here, <DiscourseConnective annotation_id="18683" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I hope it will continue.</en>
      <fr>Je remercie le Conseil de sa présence qui, je l'espère, se poursuivra.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18712" id="222" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="18712" docOffset="117">
      <en>Thank you, <DiscourseConnective annotation_id="18723" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> thanks too to Mr Nooke.</en>
      <fr>Je vous remercie. Merci <DiscourseConnective annotation_id="20507">à</DiscourseConnective> vous <DiscourseConnective annotation_id="20514">également</DiscourseConnective>, Monsieur Nooke.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
