<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches on matters of political importance</en>
    <fr>Interventions d'une minute sur des questions politiques importantes</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="197" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>The next item is the one-minute speeches on matters of political importance in accordance with Rule 150 of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les interventions d'une minute sur des questions politiques importantes au titre de l'article 150 du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="186" id="198" name="Monica Luisa Macovei">
    <ParallelChunk annotation_id="186" docOffset="2">
      <en>(RO) I wish to draw your attention to the political situation in Romania and to the impact this is having on Romania's relations with the Community's institutions.</en>
      <fr>(RO) Je voudrais attirer votre attention sur la situation politique <DiscourseConnective annotation_id="272">en</DiscourseConnective> Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="284">et</DiscourseConnective> sur l'impact de celle-ci sur les relations entre la Roumanie et les institutions communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="350" docOffset="3">
      <en>In October 2009, the Social Democratic Party quit the government.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="384">En</DiscourseConnective> octobre 2009, le Parti social-démocrate a quitté le gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="416" docOffset="4">
      <en>The newly created opposition brought down the government with a motion of censure, rejected the first new government proposed and refused to take part in negotiations on the formation of a government.</en>
      <fr>L'opposition nouvellement créée a fait tomber le gouvernement par une motion de censure, a rejeté le nouveau gouvernement initialement proposé <DiscourseConnective annotation_id="596">et</DiscourseConnective> a refusé de participer aux négociations sur la formation d'un gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="617" docOffset="5">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="617" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>, Romania cannot fulfil the obligations it has to the European Commission, the World Bank and the IMF, in terms of the credit it has borrowed.</en>
      <fr>Il s'ensuit que la Roumanie ne peut s'acquitter de ses obligations envers la Commission européenne, la Banque mondiale <DiscourseConnective annotation_id="794">et</DiscourseConnective> le FMI, concernant le crédit qu'elle a contracté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="771" docOffset="6">
      <en>This is the reason why we are in the situation where some of the commitments undertaken with regard to reforming the state cannot be fulfilled in time.</en>
      <fr>Voilà pourquoi nous nous retrouvons dans une situation où certains des engagements pris pour la réforme de l'État ne peuvent être honorés dans les délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="923" docOffset="7">
      <en>The political instability in Romania was mainly triggered by the political actions of the Social Democratic Party.</en>
      <fr>L'instabilité politique <DiscourseConnective annotation_id="1026">en</DiscourseConnective> Roumanie est principalement due aux actions politiques du Parti social-démocrate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1038" docOffset="8">
      <en>The reasons behind this are not only electoral.</en>
      <fr>Les raisons ne sont pas seulement électorales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1086" docOffset="9">
      <en>The aim in the medium term is to halt the reforms concerning administration, the rule of law, justice and anti-corruption.</en>
      <fr>L'objectif <DiscourseConnective annotation_id="1169">à</DiscourseConnective> moyen terme consiste <DiscourseConnective annotation_id="1192">à</DiscourseConnective> interrompre les réformes de l'administration, de l'État de droit, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="1274">et</DiscourseConnective> de la lutte contre la corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1209" id="199" name="Luís Paulo Alves">
    <ParallelChunk annotation_id="1209" docOffset="10">
      <en>(PT) Last month, the regions of Europe were in the spotlight.</en>
      <fr>(PT) Le mois dernier, les régions de l'Europe étaient sous les feux des projecteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1271" docOffset="11">
      <en>The European Week of Regions and Cities consolidated the position of the regions as a fundamental part of the solution in the European response to global challenges.</en>
      <fr>La Semaine européenne des régions <DiscourseConnective annotation_id="1430">et</DiscourseConnective> des villes a consolidé la position des régions en <DiscourseConnective annotation_id="1483">tant qu'</DiscourseConnective>actrices fondamentales de la solution dans le cadre de la réponse européenne aux défis mondiaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1437" docOffset="12">
      <en>Such was the conclusion of President Barroso, Commissioner Samecki and the hundreds of debates that took place, leaving no room for doubt.</en>
      <fr>Telle a été la conclusion du président Barroso, du commissaire Samecki <DiscourseConnective annotation_id="1659">et</DiscourseConnective> des centaines de débats qui se sont déroulés, ne laissant aucune place au doute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1576" docOffset="13">
      <en>In more specific terms, holding the important meeting of the Conference of Presidents of the Outermost Regions of Europe, which saw Members of the European Parliament attend for the first time, <Alignment alignment="44899" annotation_id="1770">
          <DiscourseConnective annotation_id="1770" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> represented a milestone in regional policy in favour of European integration.</en>
      <fr>Plus spécifiquement, l'importante réunion de la Conférence des présidents des régions les plus éloignées de l'Europe, à laquelle des membres du Parlement européen ont assisté <DiscourseConnective annotation_id="1918">pour</DiscourseConnective> la première fois, a <Alignment alignment="24321" annotation_id="1943">
          <DiscourseConnective annotation_id="1943" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> constitué un jalon dans la politique régionale <DiscourseConnective annotation_id="2000">en</DiscourseConnective> faveur de l'intégration européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1853" docOffset="14">
      <en>Global challenges and European responses represent a perfect opportunity for a new strategy for the outermost regions.</en>
      <fr>Les défis mondiaux <DiscourseConnective annotation_id="2058">et</DiscourseConnective> les réponses européennes représentent la chance rêvée de mettre sur pied une nouvelle stratégie <DiscourseConnective annotation_id="2157">pour</DiscourseConnective> les régions les plus éloignées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1972" docOffset="15">
      <en>These regions, such as the Azores, beyond the permanent difficulties that we are all used to hearing about, offer a range of possibilities that provide clear opportunities for us to make progress and to give Europe a distinct advantage in new areas that are vital to our responses to global challenges.</en>
      <fr>Ces régions, telles <DiscourseConnective annotation_id="2214">que</DiscourseConnective> les Açores, au-delà des difficultés permanentes dont nous entendons tous parler régulièrement, offrent une série de possibilités nous fournissant de très bonnes chances de progresser <DiscourseConnective annotation_id="2401">et</DiscourseConnective> de faire bénéficier l'Europe d'avantages substantiels dans de nouveaux domaines vitaux <DiscourseConnective annotation_id="2491">pour</DiscourseConnective> relever les défis mondiaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2275" docOffset="16">
      <en>The President of the Commission <Alignment alignment="54926" annotation_id="2307">
          <DiscourseConnective annotation_id="2307" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to put a definitive end to the palace coup that the Commission's 'non-paper' suggests was being prepared <Alignment alignment="2682" annotation_id="2428">
          <DiscourseConnective annotation_id="2428" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we, MEPs and European citizens, were supporting ratification of the Treaty of Lisbon and its importance in defending territorial cohesion ...</en>
      <fr>Le président de la Commission doit <Alignment alignment="19237" annotation_id="2559">
          <DiscourseConnective annotation_id="2559" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> mettre un terme définitif au coup d'État dont les documents informels de la Commission ont suggéré qu'il se fomentait <Alignment alignment="21572" annotation_id="2682">
          <DiscourseConnective annotation_id="2682" sense="Temporal.Synchrony">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous, membres du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="2729">et</DiscourseConnective> citoyens européens, soutenions la ratification du traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="2801">et</DiscourseConnective> son importance <DiscourseConnective annotation_id="2819">pour</DiscourseConnective> la défense de la cohésion territoriale...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2576" docOffset="17">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(La Présidente retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2612" id="200" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="2612" docOffset="18">
      <en>Madam President, EUR 465 million has been allocated to the LEADER funding programme in Ireland for the period 2007 to 2013.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, 465 millions d'euros ont été alloués au programme de financement LEADER <DiscourseConnective annotation_id="3010">en</DiscourseConnective> Irlande <DiscourseConnective annotation_id="3021">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2736" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="53372" annotation_id="2736">
          <DiscourseConnective annotation_id="2736" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, just two years into the five-year programme, only 18% of project funding has been spent <Alignment alignment="53305" annotation_id="2833">
          <DiscourseConnective annotation_id="2833" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the local development companies who manage the projects have found themselves caught up in red tape and excessive bureaucracy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1698" annotation_id="3048">
          <DiscourseConnective annotation_id="3048" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, deux ans à peine après le début de ce programme quinquennal, 18 % seulement du financement du projet ont été dépensés, <Alignment alignment="10165" annotation_id="3178">
          <DiscourseConnective annotation_id="3178" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les entreprises locales de développement qui gèrent les projets ont été submergées par la paperasserie <DiscourseConnective annotation_id="3291">et</DiscourseConnective> une bureaucratie excessive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2968" docOffset="20">
      <en>There are reams of pages of rules, accompanied by an extensive inspection procedure.</en>
      <fr>Il existe des pages entières de règlements, assorties d'une lourde procédure d'inspection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3053" docOffset="21">
      <en>Part of the problem is that interpretation of the myriad rules can vary from one inspector to another.</en>
      <fr>Une partie du problème réside dans l'interprétation de la myriade de règlements, laquelle peut varier d'un inspecteur <DiscourseConnective annotation_id="3531">à</DiscourseConnective> l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3156" docOffset="22">
      <en>The other part of the problem is that some of the rules are mindless in the first place.</en>
      <fr>L'autre partie du problème réside dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="3589">que</DiscourseConnective> certains règlements sont, d'emblée, sans queue ni tête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3245" docOffset="23">
      <en>One project worker said that he spent 50% of his time recording what he was doing in the other 50%.</en>
      <fr>Un responsable du projet a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="3684">qu'</DiscourseConnective>il passait la moitié de son temps à consigner ce qu'il faisait pendant l'autre moitié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3345" docOffset="24">
      <en>Of course we need accountability, <Alignment alignment="17958" annotation_id="3379">
          <DiscourseConnective annotation_id="3379" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has reached a stage where there is now a disincentive for local groups to apply for funding.</en>
      <fr>Bien entendu, nous devons rendre compte, <Alignment alignment="14742" annotation_id="3815">
          <DiscourseConnective annotation_id="3815" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette obligation a atteint un degré tel qu'elle décourage les groupes locaux de poser leur candidature <DiscourseConnective annotation_id="3923">pour</DiscourseConnective> un financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3479" docOffset="25">
      <en>Millions will go unspent, which would be criminal given the need to kick-start our economies with whatever funding is available.</en>
      <fr>Des millions ne seront pas dépensés, ce qui serait criminel étant donné le besoin de relancer nos économies en utilisant tous les fonds disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3608" docOffset="26">
      <en>We need common sense in Dublin, <Alignment alignment="37665" annotation_id="3640">
          <DiscourseConnective annotation_id="3640" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to ensure that the European Commission ensures that this happens.</en>
      <fr>Dublin a besoin de bon sens <Alignment alignment="19051" annotation_id="4121">
          <DiscourseConnective annotation_id="4121" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="4149">que</DiscourseConnective> la Commission européenne fera en sorte de l'y amener.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3718" id="201" name="Karima Delli">
    <ParallelChunk annotation_id="3718" docOffset="27">
      <en>(FR) Madam President, President Václav Havel's speech to our House highlighted one of the fundamental principles of the European Union: solidarity among human beings.</en>
      <fr>Madame la Présidente, le discours du président Václav Havel devant notre Assemblée a souligné un des principes qui fondent l'Union européenne: la solidarité entre les êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3885" docOffset="28">
      <en>We are celebrating the 20th anniversary of the fall of the Berlin Wall, that wall of shame.</en>
      <fr>Nous célébrons le vingtième anniversaire de la chute du mur de Berlin, ce mur de la honte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3977" docOffset="29">
      <en>Following 9 November 1989, we were told that humanity would finally be set free.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4480">Après</DiscourseConnective> ce 9 novembre 1989, on nous disait <DiscourseConnective annotation_id="4521">que</DiscourseConnective> l'humanité allait <DiscourseConnective annotation_id="4543">enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4549">s'</DiscourseConnective>émanciper.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4058" docOffset="30">
      <en>Democracy and human rights were supposed to extend to the entire planet, knocking down walls, removing barriers between peoples.</en>
      <fr>La démocratie <DiscourseConnective annotation_id="4576">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme devaient <DiscourseConnective annotation_id="4610">s'</DiscourseConnective>étendre <DiscourseConnective annotation_id="4620">à</DiscourseConnective> l'ensemble de la planète, brisant les murs, effaçant les frontières entre les peuples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4187" docOffset="31">
      <en>
        <Alignment alignment="4709" annotation_id="4187">
          <DiscourseConnective annotation_id="4187" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for one fallen wall, how many others have been erected on our continent?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4187" annotation_id="4709">
          <DiscourseConnective annotation_id="4709" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4714">pour</DiscourseConnective> un mur tombé, combien d'autres ont été érigés sur notre continent!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4269" docOffset="32">
      <en>The walls erected in Ceuta and Melilla, <DiscourseConnective annotation_id="4309" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, to ward off the arrival of men and women fleeing war, poverty and global warming, the walls stretching from the detention centres, the gates of our cities as far as the Libyan desert, via Lampedusa, where even children are locked up in the name of the Return Directive.</en>
      <fr>Les murs dressés comme <DiscourseConnective annotation_id="4809">à</DiscourseConnective> Ceuta <DiscourseConnective annotation_id="4817">et</DiscourseConnective> Melilla pour repousser l'arrivée d'hommes <DiscourseConnective annotation_id="4862">et</DiscourseConnective> de femmes fuyant la guerre, la misère <DiscourseConnective annotation_id="4903">ou</DiscourseConnective> le réchauffement climatique, les murs des centres de rétention, des portes de nos villes <DiscourseConnective annotation_id="4995">jusqu'au</DiscourseConnective> désert de Libye, en passant par Lampedusa où l'on enferme <DiscourseConnective annotation_id="5062">même</DiscourseConnective> des enfants au nom de la directive "Retour".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4592" docOffset="33">
      <en>Let us knock down the walls of fortress Europe, let us build bridges, not walls ...</en>
      <fr>Abattons les murs de l'Europe forteresse, construisons des ponts, pas des murs...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4676" docOffset="34">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(La Présidente retire la parole à l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4712" id="202" name="Evžen Tošenovský">
    <ParallelChunk annotation_id="4712" docOffset="35">
      <en>(CS) Twenty years after the fall of the Berlin Wall, we view some of the events taking place in the world today with greater sensitivity.</en>
      <fr>(CS) Vingt ans <DiscourseConnective annotation_id="5255">après</DiscourseConnective> la chute du mur de Berlin, nous portons un regard plus sensible sur certains événements se produisant aujourd'hui dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4850" docOffset="36">
      <en>Today we are quite able to make a realistic assessment of events in Russia.</en>
      <fr>Nous sommes actuellement parfaitement capables d'évaluer de manière réaliste les événements se déroulant <DiscourseConnective annotation_id="5495">en</DiscourseConnective> Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4926" docOffset="37">
      <en>In earlier times, we experienced any events in Soviet Union as ideological pressure <Alignment alignment="42222" annotation_id="5010">
          <DiscourseConnective annotation_id="5010" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> now we discuss trade under conditions of absolute individual freedom.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5506">Auparavant</DiscourseConnective>, nous ressentions tous les événements <DiscourseConnective annotation_id="5555">en</DiscourseConnective> Union soviétique <DiscourseConnective annotation_id="5575">comme</DiscourseConnective> une pression idéologique, <Alignment alignment="5010" annotation_id="5607">
          <DiscourseConnective annotation_id="5607" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons désormais commerce dans des conditions d'absolue liberté individuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5084" docOffset="38">
      <en>With the approach of winter, there is mounting anxiety, of course, over what will happen with supplies of gas from Russia via Ukraine.</en>
      <fr>L'hiver approchant, la fourniture du gaz provenant de Russie en transitant par l'Ukraine suscite, bien entendu, une anxiété croissante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5219" docOffset="39">
      <en>Studies of the January crisis clearly show how different the situation was in the western and eastern parts of Europe.</en>
      <fr>Les études de la crise de janvier montrent à quel point la situation était différente dans les régions occidentales <DiscourseConnective annotation_id="5954">et</DiscourseConnective> orientales de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5338" docOffset="40">
      <en>They will lead to a more careful approach to the preparation of crisis scenarios.</en>
      <fr>Elles conduiront <DiscourseConnective annotation_id="5998">à</DiscourseConnective> une approche plus prudente de la préparation de scénarios de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5420" docOffset="41">
      <en>It is important to find the best possible solution to contractual relationships at the international level and, at the same time, to provide more information in situations of this kind.</en>
      <fr>Il est crucial de trouver la meilleure solution possible aux relations contractuelles au niveau international <DiscourseConnective annotation_id="6178">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6182">parallèlement</DiscourseConnective>, de fournir plus d'informations dans des situations de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5606" docOffset="42">
      <en>The high costs of technical measures <Alignment alignment="6312" annotation_id="5643">
          <DiscourseConnective annotation_id="5643" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> oblige us to consider carefully whether to finance them from the public purse or on the basis of European directives.</en>
      <fr>Le coût élevé des mesures techniques nous contraint <Alignment alignment="5000" annotation_id="6312">
          <DiscourseConnective annotation_id="6312" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6322">à</DiscourseConnective> envisager avec prudence <DiscourseConnective annotation_id="6348">si</DiscourseConnective> nous devons les financer en utilisant les deniers publics <DiscourseConnective annotation_id="6409">ou</DiscourseConnective> sur la base de directives européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5766" docOffset="43">
      <en>The question is how much gas we actually need to store <Alignment alignment="6533" annotation_id="5821">
          <DiscourseConnective annotation_id="5821" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how to finance it.</en>
      <fr>La question est de savoir quelle quantité de gaz nous est actuellement nécessaire <Alignment alignment="21996" annotation_id="6533">
          <DiscourseConnective annotation_id="6533" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment la financer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5844" docOffset="44">
      <en>It is important to distinguish between a real crisis and a business matter in relation to gas and at what point senior political figures should enter the negotiations <Alignment alignment="6735" annotation_id="6011">
          <DiscourseConnective annotation_id="6011" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the market should control.</en>
      <fr>Il est essentiel de faire la distinction entre une vraie crise <DiscourseConnective annotation_id="6620">et</DiscourseConnective> une affaire commerciale de gaz, <DiscourseConnective annotation_id="6655">et</DiscourseConnective> de savoir quand les politiques doivent jouer leur rôle dans les négociations <Alignment alignment="14635" annotation_id="6735">
          <DiscourseConnective annotation_id="6735" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui doit être laissé au contrôle du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6047" docOffset="45">
      <en>We must avoid being drawn into excessive bureaucratic interference.</en>
      <fr>Nous devons éviter d'être entraînés dans des interférences bureaucratiques excessives.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6115" id="203" name="Joe Higgins">
    <ParallelChunk annotation_id="6115" docOffset="46">
      <en>Madam President, today the EU Commission is demanding of the Irish Government savage cuts in Ireland's budget, involving the slashing of public services and the living standards of working people, possibly even for pensioners and the unemployed.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, aujourd'hui, la Commission européenne demande au gouvernement irlandais d'opérer des coupes sombres dans le budget de son pays, celles-ci impliquant une réduction draconienne des services publics <DiscourseConnective annotation_id="7095">et</DiscourseConnective> des normes de vie des travailleurs, peut-être <DiscourseConnective annotation_id="7144">même</DiscourseConnective> des retraités <DiscourseConnective annotation_id="7163">et</DiscourseConnective> des chômeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6361" docOffset="47">
      <en>The Commission should know, <DiscourseConnective annotation_id="6389" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, that it is conspiring with the Irish Government in a lie to pretend that the money given to bail out the banks is not State aid <Alignment alignment="14232" annotation_id="6526">
          <DiscourseConnective annotation_id="6526" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, hammering the public sector.</en>
      <fr>Et pourtant, la Commission devrait pourtant le savoir, <DiscourseConnective annotation_id="7235">qu'</DiscourseConnective>elle participe avec le gouvernement irlandais <DiscourseConnective annotation_id="7284">à</DiscourseConnective> un mensonge visant <DiscourseConnective annotation_id="7305">à</DiscourseConnective> prétendre <DiscourseConnective annotation_id="7317">que</DiscourseConnective> l'argent fourni <DiscourseConnective annotation_id="7337">pour</DiscourseConnective> aider les banques n'est pas une aide publique, <Alignment alignment="6526" annotation_id="7389">
          <DiscourseConnective annotation_id="7389" sense="Temporal.Synchrony">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7400">parallèlement</DiscourseConnective>, elle sape le secteur public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6580" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="7444" annotation_id="6580">
          <DiscourseConnective annotation_id="6580" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Irish workers and community activists are fighting back.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1299" annotation_id="7444">
          <DiscourseConnective annotation_id="7444" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les travailleurs irlandais <DiscourseConnective annotation_id="7482">et</DiscourseConnective> les syndicalistes communautaires répliquent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6646" docOffset="49">
      <en>Tens of thousands marched in protest last Friday; thousands of workers marched in Dublin today; <Alignment alignment="7649" annotation_id="6742">
          <DiscourseConnective annotation_id="6742" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on 24 November, a public sector workers' strike is scheduled, in order to stop these attacks.</en>
      <fr>Des dizaines de milliers ont protesté vendredi dernier; des milliers de travailleurs ont protesté <DiscourseConnective annotation_id="7628">à</DiscourseConnective> Dublin aujourd'hui <Alignment alignment="3836" annotation_id="7649">
          <DiscourseConnective annotation_id="7649" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le 24 novembre, une grève des travailleurs du secteur public est prévue, <DiscourseConnective annotation_id="7725">afin de</DiscourseConnective> faire pièce à ces attaques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6840" docOffset="50">
      <en>In view of the seriousness of the situation, that should now be upgraded to a 24-hour general strike to bring down this appalling government, which has no mandate for these policies, and to halt the policy of the Commission and of the Irish Government to slash and burn the living standards and services of working people.</en>
      <fr>Devant la gravité de la situation, elle devrait se convertir <DiscourseConnective annotation_id="7822">en</DiscourseConnective> une grève générale de 24 heures dont l'objectif est de renverser ce gouvernement révoltant, ne disposant d'aucun mandat <DiscourseConnective annotation_id="7945">pour</DiscourseConnective> ces politiques, <DiscourseConnective annotation_id="7966">et</DiscourseConnective> de stopper la politique de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="8010">et</DiscourseConnective> du gouvernement irlandais visant <DiscourseConnective annotation_id="8046">à</DiscourseConnective> réduire considérablement <DiscourseConnective annotation_id="8073">et</DiscourseConnective> à sacrifier le niveau de vie <DiscourseConnective annotation_id="8105">et</DiscourseConnective> les services dont bénéficient les travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7163" id="204" name="Paul Nuttall">
    <ParallelChunk annotation_id="7163" docOffset="51">
      <en>Madam President, I would like to draw this assembly's attention to the disastrous effect that the Biocides Directive is having across the UK.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je voudrais attirer l'attention de cette Assemblée sur l'effet désastreux <DiscourseConnective annotation_id="8257">que</DiscourseConnective> la directive sur les produits biocides engendre dans tout le Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7305" docOffset="52">
      <en>This punitive and non-sensical directive bans the use of strychnine, which has been used to control the mole population in the UK for the past 70 years.</en>
      <fr>Cette directive punitive <DiscourseConnective annotation_id="8360">et</DiscourseConnective> insensée interdit l'utilisation de la strychnine, utilisée <DiscourseConnective annotation_id="8422">pour</DiscourseConnective> contrôler la population des taupes au Royaume-Uni au cours des 70 dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7458" docOffset="53">
      <en>This was the case <Alignment alignment="8526" annotation_id="7476">
          <DiscourseConnective annotation_id="7476" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU got itself involved.</en>
      <fr>C'était le cas <Alignment alignment="8650" annotation_id="8526">
          <DiscourseConnective annotation_id="8526" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE s'en mêle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7510" docOffset="54">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7510" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>, mole catchers are only allowed to use aluminium phosphate, which costs twice as much as strychnine and is putting many of them out of business.</en>
      <fr>Il en résulte que les taupiers peuvent uniquement utiliser du phosphate d'aluminium, qui coûte deux fois plus cher <DiscourseConnective annotation_id="8672">que</DiscourseConnective> la strychnine <DiscourseConnective annotation_id="8690">et</DiscourseConnective> force bon nombre d'entre eux à cesser leurs activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7667" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="8748" annotation_id="7667">
          <DiscourseConnective annotation_id="7667" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> it gets worse.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7667" annotation_id="8748">
          <DiscourseConnective annotation_id="8748" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a pire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7686" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="8766" annotation_id="7686">
          <DiscourseConnective annotation_id="7686" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> strychnine kills a mole in up to 15 minutes, aluminium phosphate takes up to three days, ensuring that the mole has a slow and painful death.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1896" annotation_id="8766">
          <DiscourseConnective annotation_id="8766" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la strychnine tue une taupe <DiscourseConnective annotation_id="8804">en</DiscourseConnective> 15 minutes au maximum, il faut <DiscourseConnective annotation_id="8838">jusqu'à</DiscourseConnective> trois jours pour que le phosphate d'aluminium en fasse autant, garantissant ainsi à la taupe une mort lente <DiscourseConnective annotation_id="8954">et</DiscourseConnective> douloureuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7834" docOffset="57">
      <en>This crazy directive is not only causing job losses across the UK, <Alignment alignment="9051" annotation_id="7901">
          <DiscourseConnective annotation_id="7901" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="16016" annotation_id="7911">
          <DiscourseConnective annotation_id="7911" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> cruel and inhumane <DiscourseConnective annotation_id="7935" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is another small reason why the UK is better off out.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8970">Non seulement</DiscourseConnective> cette directive insensée cause des pertes d'emploi au Royaume-Uni, <Alignment alignment="23491" annotation_id="9051">
          <DiscourseConnective annotation_id="9051" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est <Alignment alignment="971" annotation_id="9065">
          <DiscourseConnective annotation_id="9065" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> cruelle <DiscourseConnective annotation_id="9083">et</DiscourseConnective> inhumaine. Voici <DiscourseConnective annotation_id="9103">encore</DiscourseConnective> une raison supplémentaire de considérer <DiscourseConnective annotation_id="9150">que</DiscourseConnective> le Royaume-Uni se porte <DiscourseConnective annotation_id="9178">mieux</DiscourseConnective> hors de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7996" id="205" name="Corneliu Vadim Tudor">
    <ParallelChunk annotation_id="7996" docOffset="58">
      <en>(RO) The President of the Atra Kadisha World Organisation, Grand Rabbi David Schmidl, asked me to be, <DiscourseConnective annotation_id="8098" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I quote, 'their spokesman in the European Union' where they would like a committee to be set up to deal with any complaints concerning the desecration of the grounds in cemeteries.</en>
      <fr>(RO) Le président de l'organisation mondiale Atra Kadisha, le grand rabbin David Schmidl, m'a demandé d'être, je cite, "leur porte-parole au sein de l'Union européenne" où ils souhaiteraient qu'une commission <DiscourseConnective annotation_id="9407">soit</DiscourseConnective> créée et destinée <DiscourseConnective annotation_id="9430">à</DiscourseConnective> traiter toutes les plaintes relatives aux profanations de cimetières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8283" docOffset="59">
      <en>The Geneva Treaty should <Alignment alignment="9530" annotation_id="8308">
          <DiscourseConnective annotation_id="8308" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be updated and improved.</en>
      <fr>Le traité de Genève devrait <Alignment alignment="5466" annotation_id="9530">
          <DiscourseConnective annotation_id="9530" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être mis à jour <DiscourseConnective annotation_id="9556">et</DiscourseConnective> amélioré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8338" docOffset="60">
      <en>I do not wish to give specific examples and make accusations against anyone, <Alignment alignment="9642" annotation_id="8415">
          <DiscourseConnective annotation_id="8415" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have seen with my own eyes photographs depicting Jewish cemeteries where horses and cattle graze on graves.</en>
      <fr>Je ne veux pas donner d'exemples spécifiques ni accuser qui que ce soit, <Alignment alignment="13911" annotation_id="9642">
          <DiscourseConnective annotation_id="9642" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai vu de mes propres yeux des photographies montrant des cimetières juifs où des chevaux <DiscourseConnective annotation_id="9738">et</DiscourseConnective> du bétail broutaient sur les tombes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8529" docOffset="61">
      <en>I have <Alignment alignment="34999" annotation_id="8536">
          <DiscourseConnective annotation_id="8536" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> seen images of tombstones turned into basic toilets, as well as old Jewish catacombs dating back 2 000 years where the sacred human remains are in an appalling state.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="1576" annotation_id="9783">
          <DiscourseConnective annotation_id="9783" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vu des images de tombes converties en toilettes de fortune, <DiscourseConnective annotation_id="9853">ainsi</DiscourseConnective> que d'anciennes catacombes juives vieilles de 2000 ans où des restes humains sacrés se trouvaient dans un état lamentable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8708" docOffset="62">
      <en>The remaining cemeteries have been invaded by bulldozers with excavators digging up relics.</en>
      <fr>D'autres cimetières ont été envahis par des bulldozers, les pelleteuses y déterrant des reliques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8800" docOffset="63">
      <en>This is a great affront to God.</en>
      <fr>C'est un grand affront <DiscourseConnective annotation_id="10103">à</DiscourseConnective> Dieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8832" docOffset="64">
      <en>The Holocaust is a tragic scar on the face of mankind <Alignment alignment="48801" annotation_id="8886">
          <DiscourseConnective annotation_id="8886" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must never be repeated, not even on a miniature scale.</en>
      <fr>L'Holocauste est une cicatrice tragique sur la face de l'humanité <Alignment alignment="16512" annotation_id="10177">
          <DiscourseConnective annotation_id="10177" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle ne doit jamais se répéter, <DiscourseConnective annotation_id="10212">même</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="10221">à</DiscourseConnective> une échelle miniature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8948" docOffset="65">
      <en>I myself made a pilgrimage to Auschwitz with my children and believe me, I know very well what I am talking about.</en>
      <fr>J'ai moi-même fait un pèlerinage <DiscourseConnective annotation_id="10279">à</DiscourseConnective> Auschwitz avec mes enfants <DiscourseConnective annotation_id="10308">et</DiscourseConnective> croyez-moi, je sais très bien de quoi je parle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9063" docOffset="66">
      <en>These people are asking us in the European Parliament to defend all vestiges of all religions, not only Jewish vestiges, but also Romanian vestiges in Europe.</en>
      <fr>Ces gens demandent au Parlement européen de défendre tous les vestiges de toutes les religions, <DiscourseConnective annotation_id="10455">non seulement</DiscourseConnective> les vestiges juifs, <DiscourseConnective annotation_id="10489">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10494">également</DiscourseConnective> les vestiges roumains <DiscourseConnective annotation_id="10526">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9222" docOffset="67">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(La Présidente retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9258" id="206" name="János Áder">
    <ParallelChunk annotation_id="9258" docOffset="68">
      <en>(HU) Madam President, our dear neighbours, the Austrians, have been polluting one of Hungary's most beautiful rivers, the Rába, for years.</en>
      <fr>(HU) Madame la Présidente, depuis des années nos chers voisins, les Autrichiens, polluent l'une des plus belles rivières de Hongrie, la Rába.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9397" docOffset="69">
      <en>Two weeks ago, we could see a layer of foam half a metre thick on the river, clearly highlighting this fact.</en>
      <fr>Il y a deux semaines, on pouvait observer à sa surface une couche de mousse d'un demi-mètre d'épaisseur, mettant clairement ce fait en évidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9506" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="10869" annotation_id="9506">
          <DiscourseConnective annotation_id="9506" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, not content with polluting our river, our dear neighbours now want to pollute our air as well with the incinerator planned for construction in Heiligenkreuz.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3161" annotation_id="10869">
          <DiscourseConnective annotation_id="10869" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, non contents de polluer notre fleuve, nos chers voisins veulent aussi <DiscourseConnective annotation_id="10950">maintenant</DiscourseConnective> polluer notre air en utilisant un incinérateur dont la construction est prévue à Heiligenkreuz.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9673" docOffset="71">
      <en>They want to build an incinerator in Heiligenkreuz 300 metres from the Hungarian border, which could incinerate almost ten times the volume of refuse produced in Burgenland annually, and all of this with the European Union's assistance.</en>
      <fr>Ils veulent y construire un incinérateur <DiscourseConnective annotation_id="11098">à</DiscourseConnective> 300 mètres de la frontière hongroise, capable d'incinérer presque dix fois le volume de déchets produit annuellement au Burgenland, <DiscourseConnective annotation_id="11232">et</DiscourseConnective> tout ceci avec l'aide de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9910" docOffset="72">
      <en>This planned investment infringes Directive 2008/98/EC.</en>
      <fr>Cet investissement prévu enfreint la directive 2008/98/EC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9966" docOffset="73">
      <en>This is why I am calling on the European Commission not to approve any EU assistance for the construction of the incinerator in Heiligenkreuz.</en>
      <fr>Voilà pourquoi je demande <DiscourseConnective annotation_id="11365">à</DiscourseConnective> la Commission européenne de n'approuver aucune aide communautaire <DiscourseConnective annotation_id="11433">pour</DiscourseConnective> la construction de l'incinérateur de Heiligenkreuz.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10109" id="207" name="Kriton Arsenis">
    <ParallelChunk annotation_id="10109" docOffset="74">
      <en>(EL) Madam President, the major challenge facing mankind in terms of climate change is how we can stop building up more carbon in the atmosphere and start storing it in the ground.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, le principal défi auquel est confrontée l'humanité <DiscourseConnective annotation_id="11568">en</DiscourseConnective> termes de changement climatique consiste à trouver comment mettre un terme à l'accumulation de carbone dans l'atmosphère <DiscourseConnective annotation_id="11692">et</DiscourseConnective> le stocker dans le sol.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10290" docOffset="75">
      <en>Given that it is impossible for us to stop emitting carbon gases over the next 50 years, increasing carbon storage in the ground is our only hope and should be the priority of policies to combat this problem.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11719">Étant donné qu'</DiscourseConnective>il nous est impossible d'arrêter d'émettre du gaz carbonique au cours des 50 prochaines années, augmenter le stockage du carbone dans le sol est notre seul espoir <DiscourseConnective annotation_id="11897">et</DiscourseConnective> devrait constituer la priorité des politiques visant <DiscourseConnective annotation_id="11953">à</DiscourseConnective> combattre ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10499" docOffset="76">
      <en>In order to achieve this, we need to increase plant cover.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11978">Pour</DiscourseConnective> mettre cela en œuvre, nous devons accroître la couverture végétale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10558" docOffset="77">
      <en>As part of this effort, China has planted 54 million hectares of trees, with impressive repercussions on the availability of drinking water and agricultural productivity.</en>
      <fr>Participant <DiscourseConnective annotation_id="12063">à</DiscourseConnective> cet effort, la Chine a planté 54 millions d'hectares d'arbres, ce qui a eu des répercussions impressionnantes sur la disponibilité <DiscourseConnective annotation_id="12196">en</DiscourseConnective> eau potable <DiscourseConnective annotation_id="12211">et</DiscourseConnective> la productivité agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10729" docOffset="78">
      <en>
        <Alignment alignment="12240" annotation_id="10729">
          <DiscourseConnective annotation_id="10729" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tree-planting programmes in Rwanda have resulted in such an increase in the flow of rivers towards the capital that it can now be powered solely by a hydroelectric plant.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26333" annotation_id="12240">
          <DiscourseConnective annotation_id="12240" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des programmes de plantation d'arbres au Rwanda ont débouché sur une telle augmentation du débit des fleuves vers la capitale <DiscourseConnective annotation_id="12375">qu'</DiscourseConnective>elle est <DiscourseConnective annotation_id="12387">maintenant</DiscourseConnective> entièrement alimentée en énergie par une centrale hydroélectrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10911" docOffset="79">
      <en>In the same direction, the US House of Representatives has passed legislation under which the USA will pay USD 5 billion to deal with deforestation.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="12473">même</DiscourseConnective> sens, la Chambre des représentants des États-Unis a voté une loi en vertu de laquelle les États-Unis financeront la lutte contre la déforestation <DiscourseConnective annotation_id="12624">à</DiscourseConnective> hauteur de 5 milliards de dollars américains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11060" docOffset="80">
      <en>For these reasons, the stand taken by the Council, which not only has failed to commit to a specific amount in financing for developing countries, but <Alignment alignment="46390" annotation_id="11211">
          <DiscourseConnective annotation_id="11211" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has failed to say anything about financing to maintain the world's forests, is unacceptable at a time <Alignment alignment="12996" annotation_id="11318">
          <DiscourseConnective annotation_id="11318" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no uniform policy or coordination at European Union level on the protection of forest eco-systems at risk in southern Europe.</en>
      <fr>Voilà pourquoi la position adoptée par le Conseil est inacceptable: <DiscourseConnective annotation_id="12740">non seulement</DiscourseConnective> il ne s'est pas engagé à verser un montant spécifique dans le cadre du financement des pays en voie de développement, <DiscourseConnective annotation_id="12872">mais</DiscourseConnective> il s'est <Alignment alignment="8312" annotation_id="12886">
          <DiscourseConnective annotation_id="12886" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> abstenu de toute déclaration <DiscourseConnective annotation_id="12925">quant à</DiscourseConnective> un financement destiné <DiscourseConnective annotation_id="12956">à</DiscourseConnective> conserver les forêts mondiales, et ce <Alignment alignment="18128" annotation_id="12996">
          <DiscourseConnective annotation_id="12996" sense="Temporal.Synchrony">à l'heure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'existe aucune politique uniforme ni aucune coordination au niveau de l'Union européenne en matière de protection des écosystèmes forestiers menacés dans l'Europe méridionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11458" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="13189" annotation_id="11458">
          <DiscourseConnective annotation_id="11458" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I trust that the European Union's negotiations in Copenhagen will pro-actively support global efforts to put an end to deforestation and to increase tree-planting.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15625" annotation_id="13189">
          <DiscourseConnective annotation_id="13189" sense="Comparison.Concession">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="13216">que</DiscourseConnective> les négociations de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="13259">à</DiscourseConnective> Copenhague soutiendront de manière proactive les efforts mondiaux visant <DiscourseConnective annotation_id="13334">à</DiscourseConnective> mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="13352">à</DiscourseConnective> la déforestation <DiscourseConnective annotation_id="13371">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13374">à</DiscourseConnective> intensifier la plantation d'arbres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11635" id="208" name="Giommaria Uggias">
    <ParallelChunk annotation_id="11635" docOffset="82">
      <en>(IT) Madam President, ladies and gentlemen, our debate on neurodegenerative diseases permits me to introduce the problem of sclerosis and amyotrophic lateral sclerosis (ALS) and to bring to Parliament's knowledge the fact that 150 people throughout Italy have begun a hunger strike as a show of support for Salvatore Usala, an ALS sufferer who has stopped eating in order to protest against the Italian Government's indifference to the problems experienced by patients and their family members who are living with this terrible disease.</en>
      <fr>(IT) Madame la Présidente, Mesdames et Messieurs, notre débat sur les maladies neurodégénératives me permet d'aborder le problème de la JavaScript:affichage('1','8870396','FRA','','1')" (SLA) et de porter à la connaissance du Parlement que 150 personnes à travers l'Italie ont entamé une grève de la faim pour apporter leur soutien à Salvatore Usala, souffrant de la SLA et ayant arrêté de s'alimenter afin de protester contre l'indifférence du gouvernement italien face aux problèmes que rencontrent les malades et les membres de leurs familles qui vivent avec cette terrible maladie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12172" docOffset="83">
      <en>This campaign is <Alignment alignment="14017" annotation_id="12189">
          <DiscourseConnective annotation_id="12189" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> being supported by members of the Italian Parliament, such as Antonietta Farina, and by our colleague from the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe, Mr Rinaldi.</en>
      <fr>Cette campagne est <Alignment alignment="5714" annotation_id="14017">
          <DiscourseConnective annotation_id="14017" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> soutenue par des membres du parlement italien, par ex. Antonietta Farina, <DiscourseConnective annotation_id="14101">et</DiscourseConnective> par notre collègue du groupe de l'Alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="14162">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="14178">pour</DiscourseConnective> l'Europe, M. Rinaldi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12377" docOffset="84">
      <en>Above all, <Alignment alignment="36424" annotation_id="12388">
          <DiscourseConnective annotation_id="12388" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is a struggle that ALS patients and their families face every day, in a dignified and quiet way, as part of the tragedy of having a terrible disease.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12388" annotation_id="14205">
          <DiscourseConnective annotation_id="14205" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, et par-dessus tout, c'est un combat <DiscourseConnective annotation_id="14252">que</DiscourseConnective> les malades de la SLA <DiscourseConnective annotation_id="14278">et</DiscourseConnective> leurs familles livrent chaque jour, dans la dignité <DiscourseConnective annotation_id="14333">et</DiscourseConnective> le calme, au cœur de la tragédie que leur fait endurer cette terrible maladie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12552" docOffset="85">
      <en>ALS affects young people <Alignment alignment="2152" annotation_id="12577">
          <DiscourseConnective annotation_id="12577" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no cure for it; <Alignment alignment="14477" annotation_id="12606">
          <DiscourseConnective annotation_id="12606" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> yet, the Italian state is very attentive to everything bar patients and their families.</en>
      <fr>La SLA frappe les jeunes <Alignment alignment="12828" annotation_id="14440">
          <DiscourseConnective annotation_id="14440" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'existe aucun remède connu; <Alignment alignment="24544" annotation_id="14477">
          <DiscourseConnective annotation_id="14477" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14480">pourtant</DiscourseConnective>, l'État italien est très attentif <DiscourseConnective annotation_id="14523">à</DiscourseConnective> tout, excepté aux malades <DiscourseConnective annotation_id="14551">et</DiscourseConnective> à leurs familles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12698" docOffset="86">
      <en>Carrying out research is a challenge for Europe <Alignment alignment="47281" annotation_id="12746">
          <DiscourseConnective annotation_id="12746" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is up to the Member States to guarantee patients a dignified existence.</en>
      <fr>La recherche dans ce domaine constitue un défi <DiscourseConnective annotation_id="14619">pour</DiscourseConnective> l'Europe <Alignment alignment="28583" annotation_id="14633">
          <DiscourseConnective annotation_id="14633" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est aux États membres qu'il incombe de garantir aux malades une existence digne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12825" id="209" name="Michèle Rivasi">
    <ParallelChunk annotation_id="12825" docOffset="87">
      <en>(FR) Madam President, I, for my part, would like to put some questions to you regarding the problem of the AH1N1 flu vaccine.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="14755">quant à</DiscourseConnective> moi vous interpeller sur le problème de la vaccination contre la grippe H1N1.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12951" docOffset="88">
      <en>Currently, the MEPs and their assistants are being asked to have the inoculation, <Alignment alignment="14951" annotation_id="13033">
          <DiscourseConnective annotation_id="13033" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to share a number of concerns with you.</en>
      <fr>À l'heure actuelle, au niveau des parlementaires <DiscourseConnective annotation_id="14890">et</DiscourseConnective> des assistants, on demande aux gens de se faire vacciner, <Alignment alignment="91" annotation_id="14951">
          <DiscourseConnective annotation_id="14951" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais vous faire part d'un certain nombre d'inquiétudes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13090" docOffset="89">
      <en>Firstly, what is the relationship between the risks and benefits?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15017">D'abord</DiscourseConnective>, quelle est la relation risques/bénéfices?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13156" docOffset="90">
      <en>At the moment, the benefits are few, <Alignment alignment="15112" annotation_id="13193">
          <DiscourseConnective annotation_id="13193" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not a flu that causes a huge number of deaths - nowhere near as many as seasonal flu, in any case.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15068">Pour</DiscourseConnective> l'instant, les bénéfices sont faibles, <Alignment alignment="24359" annotation_id="15112">
          <DiscourseConnective annotation_id="15112" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas une grippe qui entraîne énormément de morts - beaucoup moins <DiscourseConnective annotation_id="15204">en tout cas</DiscourseConnective> que la grippe saisonnière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13306" docOffset="91">
      <en>With regard to the risks, <DiscourseConnective annotation_id="13332" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>, we have enough time to consider this aspect, <Alignment alignment="59388" annotation_id="13396">
          <DiscourseConnective annotation_id="13396" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like, in particular, to address the problem of adjuvants.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15243">Par contre</DiscourseConnective>, au niveau des risques, on a suffisamment de recul, <Alignment alignment="29740" annotation_id="15306">
          <DiscourseConnective annotation_id="15306" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="15321">notamment</DiscourseConnective> aborder la problématique des adjuvants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13466" docOffset="92">
      <en>I would like to point something out to you that is rather odd: in the United States, the use of squalene in adjuvants has been prohibited, <Alignment alignment="15514" annotation_id="13605">
          <DiscourseConnective annotation_id="13605" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Medicines Agency has authorised it <Alignment alignment="15577" annotation_id="13657">
          <DiscourseConnective annotation_id="13657" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> most vaccines contain squalene.</en>
      <fr>Je voudrais vous signaler quand même une chose qui est assez curieuse: aux États-Unis on a interdit d'utiliser du squalène dans les adjuvants, <Alignment alignment="17314" annotation_id="15514">
          <DiscourseConnective annotation_id="15514" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> par contre l'Agence européenne des médicaments l'a autorisé <Alignment alignment="21690" annotation_id="15577">
          <DiscourseConnective annotation_id="15577" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la plupart des vaccins contiennent du squalène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13695" docOffset="93">
      <en>The second point is that the European Medicines Agency has confirmed to us that a clinical trial was not performed on children and pregnant women <Alignment alignment="67043" annotation_id="13841">
          <DiscourseConnective annotation_id="13841" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it did not have access to an extrapolation from the prototype.</en>
      <fr>La deuxième chose, c'est <DiscourseConnective annotation_id="15658">que</DiscourseConnective> l'Agence européenne des médicaments nous a confirmé <DiscourseConnective annotation_id="15714">qu'</DiscourseConnective>il n'y avait pas eu d'étude clinique sur les enfants <DiscourseConnective annotation_id="15770">et</DiscourseConnective> les femmes enceintes <Alignment alignment="31654" annotation_id="15794">
          <DiscourseConnective annotation_id="15794" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15797">qu'</DiscourseConnective>elle ne disposait que d'une extrapolation par rapport au prototype.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13913" docOffset="94">
      <en>I <Alignment alignment="50602" annotation_id="13915">
          <DiscourseConnective annotation_id="13915" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that more harmonisation may be required.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14896" annotation_id="15868">
          <DiscourseConnective annotation_id="15868" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je me dis <DiscourseConnective annotation_id="15884">qu'</DiscourseConnective>il faudrait peut-être plus d'harmonisation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13972" id="210" name="Mirosław Piotrowski">
    <ParallelChunk annotation_id="13972" docOffset="95">
      <en>(PL) Madam President, the scandalous judgment of the European Court of Human Rights, which orders a cross to be removed from the wall of an Italian school and EUR 5 000 compensation to be paid to one of its pupils for so-called moral damages, has aroused concern not only in Italy, but also in other countries of the European Union.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, l'arrêt scandaleux rendu par la Cour européenne des droits de l'homme ordonnant d'enlever une croix accrochée au mur d'une école italienne <DiscourseConnective annotation_id="16097">et</DiscourseConnective> de verser une compensation de 5 000 euros <DiscourseConnective annotation_id="16142">à</DiscourseConnective> l'un de ses élèves <DiscourseConnective annotation_id="16163">pour</DiscourseConnective> de soi-disant préjudices moraux, a causé des inquiétudes <DiscourseConnective annotation_id="16225">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16239">en</DiscourseConnective> Italie, <DiscourseConnective annotation_id="16250">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16255">également</DiscourseConnective> dans d'autres pays de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14305" docOffset="96">
      <en>The cross is a symbol both of the Christian religion and of the history and tradition of Europe.</en>
      <fr>La croix est un symbole à la fois de la religion chrétienne <DiscourseConnective annotation_id="16367">et</DiscourseConnective> de l'histoire <DiscourseConnective annotation_id="16384">et</DiscourseConnective> de la tradition de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14402" docOffset="97">
      <en>Removal of the cross by administrators is the first step to the cultural 'harakiri' of Europe.</en>
      <fr>L'élimination de la croix par des administrateurs est le premier pas vers le suicide culturel de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14497" docOffset="98">
      <en>Unfortunately, pragmatism of this kind is turning into a consistent plan to combat European values.</en>
      <fr>Il est regrettable qu'un tel pragmatisme devienne monnaie courante <DiscourseConnective annotation_id="16590">pour</DiscourseConnective> combattre les valeurs européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14597" docOffset="99">
      <en>It is only necessary to recall the removal of references to Christianity in the most important documents of the European Union.</en>
      <fr>Il suffit de rappeler l'élimination des références <DiscourseConnective annotation_id="16681">à</DiscourseConnective> la chrétienté dans les principaux documents de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14725" docOffset="100">
      <en>We need to return to the original ideas and concepts of the founding fathers of the European Union, who were Christian democrats.</en>
      <fr>Nous devons revenir aux idées <DiscourseConnective annotation_id="16780">et</DiscourseConnective> aux concepts originaux des pères fondateurs chrétiens-démocrates de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14855" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="16882" annotation_id="14855">
          <DiscourseConnective annotation_id="14855" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I appeal to the President of the European Parliament to organise a suitable debate, which will end with a resolution on the subject of the freedom of religious practice in Europe and on the fundamental values on which the European Union is based.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="3312" annotation_id="16882">
          <DiscourseConnective annotation_id="16882" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> au Président du Parlement européen d'organiser le débat qui s'impose et qui débouchera sur une résolution relative <DiscourseConnective annotation_id="17002">à</DiscourseConnective> la liberté de pratique religieuse <DiscourseConnective annotation_id="17038">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="17048">et</DiscourseConnective> aux valeurs fondamentales sur lesquelles se fonde l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15113" id="211" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="15113" docOffset="102">
      <en>(PT) In Portugal, and particularly in the north, the economic and social crisis is getting worse <Alignment alignment="55870" annotation_id="15210">
          <DiscourseConnective annotation_id="15210" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> unemployment continues to rise, making this region one of the poorest in the European Union, <Alignment alignment="33642" annotation_id="15307">
          <DiscourseConnective annotation_id="15307" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> recent Eurostat documents show.</en>
      <fr>(PT) Au Portugal, <DiscourseConnective annotation_id="17139">et</DiscourseConnective> particulièrement dans le nord, la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="17193">et</DiscourseConnective> sociale empire <Alignment alignment="15207" annotation_id="17211">
          <DiscourseConnective annotation_id="17211" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le chômage continue de grimper, faisant de cette région l'une des plus pauvres de l'Union européenne, <Alignment alignment="11247" annotation_id="17316">
          <DiscourseConnective annotation_id="17316" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le montrent de récents documents d'Eurostat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15342" docOffset="103">
      <en>Large companies continue to announce that they are scaling back their activities and cutting jobs.</en>
      <fr>Les grandes entreprises continuent d'annoncer <DiscourseConnective annotation_id="17413">qu'</DiscourseConnective>elles réduisent leurs activités <DiscourseConnective annotation_id="17448">et</DiscourseConnective> le nombre de postes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15441" docOffset="104">
      <en>One of the most serious examples is that of Qimonda, in Vila do Conde, which is in the process of making 600 workers redundant, in addition to around 1 000 that were already made redundant last year.</en>
      <fr>L'un des exemples les plus frappants est celui de Qimonda, <DiscourseConnective annotation_id="17531">à</DiscourseConnective> Vila do Conde, où 600 travailleurs sont <DiscourseConnective annotation_id="17573">en</DiscourseConnective> passe d'être mis au chômage, <DiscourseConnective annotation_id="17605">sans</DiscourseConnective> compter les 1 000 autres travailleurs ayant suivi le même chemin l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15641" docOffset="105">
      <en>This effectively represents the destruction of one of the largest and most important companies in a strategic industrial sector for technological development.</en>
      <fr>Cela représente <DiscourseConnective annotation_id="17709">en effet</DiscourseConnective> le déclin de l'une des plus grandes <DiscourseConnective annotation_id="17754">et</DiscourseConnective> des plus importantes entreprises du secteur industriel stratégique <DiscourseConnective annotation_id="17824">pour</DiscourseConnective> le développement technologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15800" docOffset="106">
      <en>We cannot accept this situation.</en>
      <fr>Nous ne pouvons tolérer cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15833" docOffset="107">
      <en>It is unacceptable that neither the European Commission nor the Council has found an alternative to the dismantling of this microchip and nanotechnology industry.</en>
      <fr>Il est inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="17922">que</DiscourseConnective> ni la Commission européenne ni le Conseil n'aient trouvé d'alternative au démantèlement de cette industrie des puces électroniques <DiscourseConnective annotation_id="18057">et</DiscourseConnective> de la nanotechnologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15996" docOffset="108">
      <en>It is appalling that they remain apathetic in the face of the worsening unemployment and increasing suffering in vast regions of the European Union.</en>
      <fr>Il est lamentable <DiscourseConnective annotation_id="18101">qu'</DiscourseConnective>ils demeurent apathiques face <DiscourseConnective annotation_id="18134">à</DiscourseConnective> l'augmentation du chômage <DiscourseConnective annotation_id="18162">et</DiscourseConnective> des souffrances dans de vastes régions de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16145" id="212" name="John Bufton">
    <ParallelChunk annotation_id="16145" docOffset="109">
      <en>Madam President, I was due to talk about the pressures unlimited EU migration is putting on the UK.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je devais parler des pressions que l'immigration illimitée dans l'Union européenne exerce sur le Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16245" docOffset="110">
      <en>Forgive me for raising a pressing matter recently brought to my attention.</en>
      <fr>Pardonnez-moi d'aborder une affaire pressante qui a récemment été portée <DiscourseConnective annotation_id="18437">à</DiscourseConnective> ma connaissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16320" docOffset="111">
      <en>As a coordinator on the Regional Development Committee and an MEP for Wales, it was with great concern that I received a leaked copy of a draft communication of the European Commission entitled A Reform Agenda for a Global Europe: reforming the budget, changing Europe.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="18459">tant que</DiscourseConnective> l'un des coordinateurs de la commission du développement régional <DiscourseConnective annotation_id="18534">et</DiscourseConnective> membre du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="18566">pour</DiscourseConnective> le Pays de Galles, c'est avec beaucoup d'inquiétude <DiscourseConnective annotation_id="18623">que</DiscourseConnective> j'ai reçu une copie non officielle d'un projet de communication de la Commission européenne intitulé Un programme de réforme <DiscourseConnective annotation_id="18752">pour</DiscourseConnective> une Europe mondiale: réformer le budget, changer l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16590" docOffset="112">
      <en>The document proposes a major refocusing of the EU's spending priorities, placing greater emphasis on - and I paraphrase - a global Europe, and less on agriculture and transfers towards well-off regions.</en>
      <fr>Le document propose une réorientation profonde des priorités des dépenses de l'UE, insistant fortement - <DiscourseConnective annotation_id="18921">et</DiscourseConnective> je paraphrase - sur une Europe mondiale, <DiscourseConnective annotation_id="18965">et</DiscourseConnective> moins sur l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="18992">et</DiscourseConnective> les transferts en faveur des régions riches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16794" docOffset="113">
      <en>This will have a huge impact on British agriculture and structural fund programmes in this current cycle.</en>
      <fr>Cela aura un impact énorme sur l'agriculture britannique <DiscourseConnective annotation_id="19097">et</DiscourseConnective> les programmes de fonds structurels du cycle actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16900" docOffset="114">
      <en>As a net contributor, the United Kingdom will be forced to give up much more of the rebate, whilst other countries will be the main beneficiaries.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="19156">tant que</DiscourseConnective> contribuable net, le Royaume-Uni sera contraint de renoncer à une grande partie du remboursement, <DiscourseConnective annotation_id="19263">tandis que</DiscourseConnective> d'autres pays en seront les principaux bénéficiaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17047" docOffset="115">
      <en>11.8% of funds earmarked for the UK under the cohesion policy go to the poorest regions in Wales.</en>
      <fr>11,8 % des fonds alloués <DiscourseConnective annotation_id="19353">pour</DiscourseConnective> le Royaume-Uni en vertu de la politique de cohésion vont aux régions les plus pauvres du Pays de Galles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17145" docOffset="116">
      <en>I am very concerned that this leaked document may have consequences for transitional payments at the end of the current programme in 2013.</en>
      <fr>Je suis très inquiet des conséquences <DiscourseConnective annotation_id="19501">que</DiscourseConnective> ce document informel pourrait avoir sur les paiements transitoires au terme du programme actuel <DiscourseConnective annotation_id="19601">en</DiscourseConnective> 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17284" docOffset="117">
      <en>It is time the people of the UK had a referendum on its relationship with this place <Alignment alignment="19700" annotation_id="17369">
          <DiscourseConnective annotation_id="17369" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can be the people who decide their destiny, not unelected bureaucrats.</en>
      <fr>Il est temps que le peuple du Royaume-Uni ait un référendum sur sa relation avec l'Europe <Alignment alignment="16179" annotation_id="19700">
          <DiscourseConnective annotation_id="19700" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce <DiscourseConnective annotation_id="19712">soit</DiscourseConnective> le peuple qui décide de son destin, et non des bureaucrates non élus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17448" id="213" name="Krisztina Morvai">
    <ParallelChunk annotation_id="17448" docOffset="118">
      <en>(HU) <Alignment alignment="19792" annotation_id="17453">
          <DiscourseConnective annotation_id="17453" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we celebrate here in the European Union so enthusiastically the collapse of the Berlin Wall and Communism with it, we might well ask what has become of the former Communist leaders.</en>
      <fr>(HU) <Alignment alignment="31565" annotation_id="19792">
          <DiscourseConnective annotation_id="19792" sense="Temporal.Synchrony">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous célébrons avec tant d'enthousiasme ici <DiscourseConnective annotation_id="19844">en</DiscourseConnective> Europe la chute du mur de Berlin <DiscourseConnective annotation_id="19880">et</DiscourseConnective> du communisme avec lui, nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="19920">également</DiscourseConnective> nous demander ce que sont devenus les anciens dirigeants communistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17638" docOffset="119">
      <en>I will tell you.</en>
      <fr>Je vais vous le dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17655" docOffset="120">
      <en>They are the ones who have become the most enthusiastic capitalists, neo-liberals and champions of the order of world domination.</en>
      <fr>Ce sont eux qui sont devenus les capitalistes, les néolibéraux les plus convaincus <DiscourseConnective annotation_id="20105">et</DiscourseConnective> les champions de l'ordre de la domination mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17785" docOffset="121">
      <en>On their return to power, they have done away with everything that was good in Communism - and let us admit it, there were a few things - such as security of employment and social security.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20160">Lorsqu'</DiscourseConnective>ils sont revenus au pouvoir, ils se sont débarrassés de toutes les bonnes choses du communisme - <DiscourseConnective annotation_id="20264">et</DiscourseConnective> admettons-le, il y en avait quelques-unes - telles <DiscourseConnective annotation_id="20318">que</DiscourseConnective> la sécurité de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="20346">et</DiscourseConnective> la sécurité sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17975" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="20370" annotation_id="17975">
          <DiscourseConnective annotation_id="17975" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they have brought back the most hideous aspects, brutality and terror.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18217" annotation_id="20370">
          <DiscourseConnective annotation_id="20370" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ils en ont rapporté les aspects les plus hideux: la brutalité <DiscourseConnective annotation_id="20443">et</DiscourseConnective> la terreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18055" docOffset="123">
      <en>On the 50th anniversary of the 1956 revolution, which had made possible the collapse of the Berlin Wall, people were shot in the eye.</en>
      <fr>Lors du 50e anniversaire de la révolution de 1956, qui a permis plus tard la chute du mur de Berlin, on a tiré sur la foule et des gens ont été touchés <DiscourseConnective annotation_id="20610">en</DiscourseConnective> plein visage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18189" docOffset="124">
      <en>At the moment in Hungary, <Alignment alignment="74794" annotation_id="18215">
          <DiscourseConnective annotation_id="18215" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we speak in the Chamber and celebrate the collapse of Communism, these Communist comrades are holding 16 political prisoners in detention.</en>
      <fr>Actuellement <DiscourseConnective annotation_id="20640">en</DiscourseConnective> Hongrie, <Alignment alignment="24115" annotation_id="20652">
          <DiscourseConnective annotation_id="20652" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons <DiscourseConnective annotation_id="20678">et</DiscourseConnective> célébrons la chute du communisme, ces camarades communistes retiennent 16 prisonniers politiques <DiscourseConnective annotation_id="20778">en</DiscourseConnective> détention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18357" docOffset="125">
      <en>I will only celebrate <Alignment alignment="2020" annotation_id="18379">
          <DiscourseConnective annotation_id="18379" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the political prisoners have been released, <Alignment alignment="63241" annotation_id="18428">
          <DiscourseConnective annotation_id="18428" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the victims shot in the eye have received justice <Alignment alignment="21811" annotation_id="18483">
          <DiscourseConnective annotation_id="18483" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="55078" annotation_id="18487">
          <DiscourseConnective annotation_id="18487" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> these Communists end this bloodshed and are consigned to the dustbin of history.</en>
      <fr>Je ne pourrai me réjouir que <Alignment alignment="26700" annotation_id="20821">
          <DiscourseConnective annotation_id="20821" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prisonniers politiques auront été libérés, <Alignment alignment="18428" annotation_id="20876">
          <DiscourseConnective annotation_id="20876" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on aura rendu justice aux victimes touchées aux yeux par les projectiles <Alignment alignment="18483" annotation_id="20956">
          <DiscourseConnective annotation_id="20956" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="31372" annotation_id="20959">
          <DiscourseConnective annotation_id="20959" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces communistes mettront un terme aux effusions de sang <DiscourseConnective annotation_id="21023">et</DiscourseConnective> seront relégués dans les poubelles de l'Histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18573" id="214" name="Jarosław Kalinowski">
    <ParallelChunk annotation_id="18573" docOffset="126">
      <en>(PL) Madam President, I would like to speak about the proposition for reform of the European Union budget after 2013.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, je voudrais évoquer la proposition de réforme du budget de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="21181">après</DiscourseConnective> 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18691" docOffset="127">
      <en>Is it true that this proposition means a substantial reduction in regional funds?</en>
      <fr>Est-il vrai <DiscourseConnective annotation_id="21205">que</DiscourseConnective> cette proposition recommande une diminution substantielle des fonds régionaux?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18773" docOffset="128">
      <en>Does the European Commission realise that this will radically weaken EU regional and agricultural policy?</en>
      <fr>La Commission européenne réalise-t-elle <DiscourseConnective annotation_id="21328">que</DiscourseConnective> cela affaiblira grandement la politique européenne régionale <DiscourseConnective annotation_id="21393">et</DiscourseConnective> agricole?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18879" docOffset="129">
      <en>The proposition to weaken poorer regions of the EU in order to fund the battle against climate change may hardly be called rational or logical.</en>
      <fr>On aurait quelque difficulté à qualifier de rationnelle <DiscourseConnective annotation_id="21462">ou</DiscourseConnective> de logique la proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="21498">à</DiscourseConnective> affaiblir les régions les plus pauvres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="21547">afin de</DiscourseConnective> financer la lutte contre le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19023" docOffset="130">
      <en>It would affect the majority of the EU's 271 regions.</en>
      <fr>Cette mesure affecterait la plupart des 271 régions de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19077" docOffset="131">
      <en>It is surely possible to help poor regions of the EU <Alignment alignment="55722" annotation_id="19130">
          <DiscourseConnective annotation_id="19130" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, using good projects to tackle climate change, reduce gas emissions and introduce renewable energy and modern technological solutions.</en>
      <fr>Il est certainement possible d'aider les régions pauvres de l'UE <Alignment alignment="1062" annotation_id="21732">
          <DiscourseConnective annotation_id="21732" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> utilisant des projets efficaces <DiscourseConnective annotation_id="21772">pour</DiscourseConnective> lutter contre le changement climatique, réduire les émissions de gaz <DiscourseConnective annotation_id="21846">et</DiscourseConnective> introduire l'utilisation de l'énergie renouvelable <DiscourseConnective annotation_id="21900">et</DiscourseConnective> des solutions technologiques modernes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19289" docOffset="132">
      <en>Does the Commission intend, <DiscourseConnective annotation_id="19317" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> introducing the proposition for budget reform, to by-pass regional and local authorities in the distribution of funds?</en>
      <fr>La Commission a-t-elle l'intention, lors de l'introduction de la proposition de réforme budgétaire, de contourner les autorités régionales <DiscourseConnective annotation_id="22081">et</DiscourseConnective> locales dans la distribution des fonds?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19441" docOffset="133">
      <en>In this way, recognition is being taken away from territorial authorities in matters which are of great significance for them.</en>
      <fr>S'il en est <DiscourseConnective annotation_id="22136">ainsi</DiscourseConnective>, elle enlèverait aux autorités territoriales la reconnaissance dans des domaines qui revêtent <DiscourseConnective annotation_id="22236">pour</DiscourseConnective> elles une grande importance.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19568" id="215" name="Vilija Blinkevičiūt">
    <ParallelChunk annotation_id="19568" docOffset="134">
      <en>(LT) The European Union has committed itself to establishing an effective mechanism to prevent child sex abuse.</en>
      <fr>(LT) L'Union européenne s'est engagée <DiscourseConnective annotation_id="22308">à</DiscourseConnective> mettre en place un mécanisme efficace <DiscourseConnective annotation_id="22348">afin d'</DiscourseConnective>empêcher les abus sexuels sur les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19680" docOffset="135">
      <en>Eight months have passed <Alignment alignment="26815" annotation_id="19705">
          <DiscourseConnective annotation_id="19705" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> this particularly important topic was discussed in a plenary session of the European Parliament.</en>
      <fr>Huit mois se sont écoulés <Alignment alignment="15456" annotation_id="22424">
          <DiscourseConnective annotation_id="22424" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet important sujet a été débattu <DiscourseConnective annotation_id="22469">en</DiscourseConnective> séance plénière au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19808" docOffset="136">
      <en>We should welcome the fact that since then, the Council has begun to debate a draft directive that aims to improve the legislation in this area.</en>
      <fr>Nous devrions être satisfaits <DiscourseConnective annotation_id="22541">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22545">depuis</DiscourseConnective> lors, le Conseil ait entamé des débats sur un projet de directive visant <DiscourseConnective annotation_id="22625">à</DiscourseConnective> améliorer la législation dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19953" docOffset="137">
      <en>
        <Alignment alignment="66782" annotation_id="19953">
          <DiscourseConnective annotation_id="19953" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, time does not stand still and now and again painful events remind us that there is still insufficient protection for our children.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5620" annotation_id="22669">
          <DiscourseConnective annotation_id="22669" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le temps passe <DiscourseConnective annotation_id="22695">et</DiscourseConnective> des événements douloureux nous rappellent <DiscourseConnective annotation_id="22740">encore</DiscourseConnective> aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="22759">que</DiscourseConnective> la protection de nos enfants reste insuffisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20093" docOffset="138">
      <en>Sadly, the consequences of these crimes are devastating and long-lasting.</en>
      <fr>Les conséquences de ces délits sont <DiscourseConnective annotation_id="22848">malheureusement</DiscourseConnective> dévastatrices <DiscourseConnective annotation_id="22878">et</DiscourseConnective> de longue durée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20167" docOffset="139">
      <en>The sexual exploitation of children and the dissemination of pornography are often transnational in nature, and can <Alignment alignment="72056" annotation_id="20283">
          <DiscourseConnective annotation_id="20283" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> only be effectively prevented with international cooperation.</en>
      <fr>L'exploitation sexuelle des enfants <DiscourseConnective annotation_id="22934">et</DiscourseConnective> la diffusion de la pornographie sont souvent de nature transnationale <DiscourseConnective annotation_id="23007">et</DiscourseConnective> ne peuvent <Alignment alignment="16390" annotation_id="23021">
          <DiscourseConnective annotation_id="23021" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> être évitées de manière efficace que dans le cadre d'une coopération internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20355" docOffset="140">
      <en>We must plan for criminal responsibility of new forms of child sexual exploitation and sexual abuse that are not envisaged in current legislation.</en>
      <fr>Nous devons établir un cadre de responsabilité criminelle <DiscourseConnective annotation_id="23173">pour</DiscourseConnective> les nouvelles formes d'exploitation sexuelle des enfants <DiscourseConnective annotation_id="23235">et</DiscourseConnective> d'abus sexuels des enfants qui ne sont pas encore envisagées dans la législation actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20502" docOffset="141">
      <en>I would like to draw the attention of the new Parliament to this important problem and call on the Council to speed up the discussion of the draft proposals.</en>
      <fr>Je voudrais attirer l'attention du nouveau Parlement sur ce problème important <DiscourseConnective annotation_id="23408">et</DiscourseConnective> demander au Conseil d'accélérer les projets de proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20660" id="216" name="Jelko Kacin">
    <ParallelChunk annotation_id="20660" docOffset="142">
      <en>(SL) Madam President, I am pleased with the progress in relations between the governments of Croatia and Slovenia, which have taken a major political step forward, and with the increase in maturity which both governments have exhibited.</en>
      <fr>(SL) Madame la Présidente, je me réjouis de l'amélioration des relations entre les gouvernements croate <DiscourseConnective annotation_id="23575">et</DiscourseConnective> slovène, qui ont fait un grand pas politique en <DiscourseConnective annotation_id="23626">avant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="23633">et</DiscourseConnective> de la maturité accrue dont ont fait preuve les deux gouvernements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20897" docOffset="143">
      <en>The border arbitration agreement which they have signed sends out a positive message and sets an excellent example to the other countries in the region.</en>
      <fr>L'accord d'arbitrage frontalier <DiscourseConnective annotation_id="23735">qu'</DiscourseConnective>ils ont signé envoie un message positif <DiscourseConnective annotation_id="23778">et</DiscourseConnective> constitue un excellent exemple <DiscourseConnective annotation_id="23812">pour</DiscourseConnective> les autres pays de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21050" docOffset="144">
      <en>
        <Alignment alignment="54809" annotation_id="21050">
          <DiscourseConnective annotation_id="21050" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I note with regret that, only a few days <Alignment alignment="23898" annotation_id="21100">
          <DiscourseConnective annotation_id="21100" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> signing this agreement, the Prime Minister of Croatia <Alignment alignment="23967" annotation_id="21160">
          <DiscourseConnective annotation_id="21160" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> signed a unilateral statement which places a one-sided interpretation on the recently signed agreement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10288" annotation_id="23847">
          <DiscourseConnective annotation_id="23847" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je déplore <DiscourseConnective annotation_id="23869">que</DiscourseConnective> quelques jours seulement <Alignment alignment="26345" annotation_id="23898">
          <DiscourseConnective annotation_id="23898" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> la signature de cet accord, le Premier ministre de Croatie ait <Alignment alignment="11874" annotation_id="23967">
          <DiscourseConnective annotation_id="23967" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> signé une déclaration unilatérale contenant une interprétation partiale de l'accord récemment signé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21269" docOffset="145">
      <en>We should not do anything which sows the seeds of doubt or spreads uncertainty, <Alignment alignment="22388" annotation_id="21349">
          <DiscourseConnective annotation_id="21349" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not the way to move forward.</en>
      <fr>Nous devrions éviter les actions qui sèment le doute <DiscourseConnective annotation_id="24131">ou</DiscourseConnective> l'incertitude, <Alignment alignment="5554" annotation_id="24149">
          <DiscourseConnective annotation_id="24149" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="24166">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24172">qu'</DiscourseConnective>on progresse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21394" docOffset="146">
      <en>Unilateral statements and unilateral actions are never a good choice, <DiscourseConnective annotation_id="21464" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> do they send out the right message.</en>
      <fr>Des déclarations unilatérales <DiscourseConnective annotation_id="24219">et</DiscourseConnective> des actions unilatérales ne sont jamais un bon choix et n'envoient pas le bon message.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21504" docOffset="147">
      <en>Such action does not promote credibility, it does not encourage the necessary mutual trust <Alignment alignment="24410" annotation_id="21595">
          <DiscourseConnective annotation_id="21595" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it raises doubts about the seriousness of our intentions and the reality and viability of the agreement.</en>
      <fr>Une telle action ne favorise pas la crédibilité, et n'encourage pas la confiance mutuelle nécessaire <Alignment alignment="17675" annotation_id="24410">
          <DiscourseConnective annotation_id="24410" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> sème au contraire le doute sur le sérieux de nos intentions <DiscourseConnective annotation_id="24475">et</DiscourseConnective> la réalité <DiscourseConnective annotation_id="24489">et</DiscourseConnective> la viabilité de l'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21704" docOffset="148">
      <en>
        <Alignment alignment="24518" annotation_id="21704">
          <DiscourseConnective annotation_id="21704" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to succeed on this front, we need to make major efforts and strengthen trust amongst ourselves at home, amongst our neighbours and throughout the region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14359" annotation_id="24518">
          <DiscourseConnective annotation_id="24518" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons réussir dans ce domaine, nous devons redoubler d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="24591">et</DiscourseConnective> renforcer la confiance que nous avons ici l'un envers l'autre, confiance <DiscourseConnective annotation_id="24667">en</DiscourseConnective> nous et confiance envers nos voisins dans toute la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21868" docOffset="149">
      <en>I call on the government of Croatia to refrain from fresh unilateral actions <Alignment alignment="8070" annotation_id="21945">
          <DiscourseConnective annotation_id="21945" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I ask the Prime Minister to show political courage and determination <Alignment alignment="4927" annotation_id="22018">
          <DiscourseConnective annotation_id="22018" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> and to help us overcome the impasses of the past.</en>
      <fr>Je demande au gouvernement de Croatie de s'abstenir d'entamer de nouvelles actions unilatérales <Alignment alignment="31073" annotation_id="24825">
          <DiscourseConnective annotation_id="24825" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> au Premier ministre de faire bien <Alignment alignment="22018" annotation_id="24862">
          <DiscourseConnective annotation_id="24862" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> preuve de courage <DiscourseConnective annotation_id="24887">et</DiscourseConnective> de détermination politiques <DiscourseConnective annotation_id="24918">pour</DiscourseConnective> nous aider à surmonter les impasses du passé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22076" id="217" name="Marek Henryk Migalski">
    <ParallelChunk annotation_id="22076" docOffset="150">
      <en>(PL) I would like to draw attention to the fact that we were alarmed last week by the situation, or by the information, that Prime Minister Vladimir Putin has asked the European Commission to settle the debt owed to Gazprom by Ukraine.</en>
      <fr>(PL) Je voudrais attirer l'attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="25018">que</DiscourseConnective> nous étions préoccupés la semaine dernière par la situation, <DiscourseConnective annotation_id="25083">ou</DiscourseConnective> par les informations rapportant <DiscourseConnective annotation_id="25118">que</DiscourseConnective> le Premier ministre Vladimir Poutine a demandé à la Commission européenne de régler la dette due <DiscourseConnective annotation_id="25219">à</DiscourseConnective> Gazprom par l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22312" docOffset="151">
      <en>In view of this, I would like to ask <Alignment alignment="25283" annotation_id="22349">
          <DiscourseConnective annotation_id="22349" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> such a request has been received.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je voudrais demander <Alignment alignment="33887" annotation_id="25283">
          <DiscourseConnective annotation_id="25283" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une telle demande a été reçue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22386" docOffset="152">
      <en>Does the European Commission intend to make the European Union pay this debt?</en>
      <fr>La Commission européenne a-t-elle l'intention de faire payer cette dette par l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22464" docOffset="153">
      <en>
        <Alignment alignment="23232" annotation_id="22464">
          <DiscourseConnective annotation_id="22464" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the answers to the first two questions are affirmative, then on what grounds would the Commission do this?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22464" annotation_id="25414">
          <DiscourseConnective annotation_id="25414" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réponse aux deux premières questions est oui, <DiscourseConnective annotation_id="25466">alors</DiscourseConnective> sur quelles bases la Commission agirait-elle?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22574" docOffset="154">
      <en>Madam President, I would <Alignment alignment="25552" annotation_id="22599">
          <DiscourseConnective annotation_id="22599" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like you to note that I am the only Member who has not used all of his speaking time.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais <Alignment alignment="4060" annotation_id="25552">
          <DiscourseConnective annotation_id="25552" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que vous notiez <DiscourseConnective annotation_id="25574">que</DiscourseConnective> je suis le seul membre à ne pas avoir utilisé tout son temps de parole.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22690" id="218" name="Kyriacos Triantaphyllides">
    <ParallelChunk annotation_id="22690" docOffset="155">
      <en>Madam President, I have asked for the floor today to inform you of a rather disturbing fact that has come to my knowledge whilst on a visit to Washington DC as part of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs delegation.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, j'ai demandé de m'exprimer ici aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="25720">pour</DiscourseConnective> vous informer d'un fait <DiscourseConnective annotation_id="25749">plutôt</DiscourseConnective> alarmant dont j'ai pris connaissance au cours d'une visite <DiscourseConnective annotation_id="25815">à</DiscourseConnective> Washington DC dans le cadre de la délégation de la Commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="25915">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22929" docOffset="156">
      <en>On the margins of the current transatlantic negotiations on data protection (SWIFT, PNR), the United States is expanding its National Security Agency data-collection facilities <DiscourseConnective annotation_id="23106" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23109" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to intercept every electronic message within its territory as well as all messages coming in and out of the country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25944">En</DiscourseConnective> marge des négociations transatlantiques actuelles en matière de protection des données (SWIFT, PNR), les États-Unis sont en train de développer les infrastructures de collecte de données de leur Agence de sécurité nationale <DiscourseConnective annotation_id="26171">pour</DiscourseConnective> intercepter tout message électronique sur leur territoire <DiscourseConnective annotation_id="26234">ainsi</DiscourseConnective> que tout message entrant <DiscourseConnective annotation_id="26265">et</DiscourseConnective> sortant du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23229" docOffset="157">
      <en>How can the US pretend to respect the right to privacy <Alignment alignment="52888" annotation_id="23284">
          <DiscourseConnective annotation_id="23284" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is building an enormous eavesdropping agency - <Alignment alignment="26434" annotation_id="23339">
          <DiscourseConnective annotation_id="23339" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how can we just sit to one side and let that happen?</en>
      <fr>Comment les États-Unis peuvent-ils prétendre respecter le droit <DiscourseConnective annotation_id="26349">à</DiscourseConnective> la vie privée <Alignment alignment="11262" annotation_id="26365">
          <DiscourseConnective annotation_id="26365" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont en train de bâtir un gigantesque centre d'écoute - <Alignment alignment="23339" annotation_id="26434">
          <DiscourseConnective annotation_id="26434" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment pouvons-nous rester assis <DiscourseConnective annotation_id="26471">et</DiscourseConnective> ne rien faire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23396" docOffset="158">
      <en>It is our responsibility to raise awareness of this gross abuse of power and violation of our basic rights.</en>
      <fr>Il nous incombe de faire connaître ce flagrant abus de pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="26552">et</DiscourseConnective> cette grossière violation de nos droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23504" docOffset="159">
      <en>I hope you will join me in informing our voters and the citizens in our countries about this through declarations and articles to the press.</en>
      <fr>J'espère que vous vous joindrez à moi <DiscourseConnective annotation_id="26647">pour</DiscourseConnective> informer nos électeurs <DiscourseConnective annotation_id="26675">et</DiscourseConnective> les citoyens de nos pays de cette situation à travers des déclarations <DiscourseConnective annotation_id="26749">et</DiscourseConnective> des articles dans la presse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23645" id="219" name="Nick Griffin">
    <ParallelChunk annotation_id="23645" docOffset="160">
      <en>Madam President, in the last two months, I have suffered victimisation by the UK Labour regime, including withdrawal of my House of Commons pass, refusal to allow me to enter the Sellafield nuclear processing plant - despite my position on a subcommittee of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety - and the refusal of the Citizens' Advice Bureau to sell me an information database openly advertised for sale to all other MEPs.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, au cours des deux derniers mois, j'ai fait l'objet de persécutions de la part du régime travailliste au Royaume-Uni: retrait de ma carte de la Chambre, refus de me laisser entrer dans la centrale de Sellafield - malgré la position que j'occupe au sein d'une sous-commission de la Commission de l'environnement, la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="27137">et</DiscourseConnective> la sécurité alimentaire - <DiscourseConnective annotation_id="27166">et</DiscourseConnective> refus du Centre d'informations sur les droits des citoyens de me vendre une base de données d'information publiquement proposée à la vente à tous les autres membres du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24097" docOffset="161">
      <en>Madam President, would you agree that political discrimination is not only unlawful but is <Alignment alignment="53668" annotation_id="24188">
          <DiscourseConnective annotation_id="24188" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an attack not just on me, but also on the functionality of this place and, most important of all, on the voters and the entire democratic process?</en>
      <fr>Madame la Présidente, ne pensez-vous pas <DiscourseConnective annotation_id="27398">que</DiscourseConnective> la discrimination politique est <DiscourseConnective annotation_id="27434">non seulement</DiscourseConnective> illégale <DiscourseConnective annotation_id="27457">mais</DiscourseConnective> constitue <Alignment alignment="24188" annotation_id="27472">
          <DiscourseConnective annotation_id="27472" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une attaque, pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="27509">à</DiscourseConnective> mon encontre, <DiscourseConnective annotation_id="27525">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27530">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27540">à</DiscourseConnective> l'encontre de la fonctionnalité de cette institution <DiscourseConnective annotation_id="27595">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="27599">surtout</DiscourseConnective>, des électeurs <DiscourseConnective annotation_id="27622">et</DiscourseConnective> du processus démocratique tout entier?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24340" id="220" name="João Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="24340" docOffset="162">
      <en>(PT) The investigation conducted by the European Agency for Safety and Health at Work provides some worrying conclusions, stating that generalised unemployment is having negative consequences for the safety and health of workers.</en>
      <fr>(PT) L'enquête menée par l'Agence européenne <DiscourseConnective annotation_id="27709">pour</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="27726">et</DiscourseConnective> la santé au travail fait état de conclusions préoccupantes, en déclarant <DiscourseConnective annotation_id="27802">que</DiscourseConnective> le chômage généralisé a des conséquences négatives sur la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="27873">et</DiscourseConnective> la santé des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24570" docOffset="163">
      <en>According to the study, which involved 27 000 respondents in the 27 Member States, six in every 10 workers feel that the economic crisis and increased unemployment are making working conditions worse.</en>
      <fr>D'après cette étude, portant sur 27 000 personnes dans les 27 États membres, six travailleurs sur dix pensent <DiscourseConnective annotation_id="28013">que</DiscourseConnective> la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="28037">et</DiscourseConnective> l'augmentation du chômage rendent les conditions de travail plus difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24771" docOffset="164">
      <en>Seventy-five per cent of respondents claimed that the worsening of their health is attributable to the work they do.</en>
      <fr>75 % des personnes interrogées déclarent <DiscourseConnective annotation_id="28158">que</DiscourseConnective> la dégradation de leur santé est due au travail qu'elles exercent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24888" docOffset="165">
      <en>This information bears out the data from a Eurostat study, which shows that 27 million workers suffer accidents or are affected by occupational diseases <Alignment alignment="20405" annotation_id="25041">
          <DiscourseConnective annotation_id="25041" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that 137 million workers are exposed to risks on a daily basis.</en>
      <fr>Ces informations confirment les données d'une étude d'Eurostat, démontrant <DiscourseConnective annotation_id="28304">que</DiscourseConnective> 27 millions de travailleurs ont des accidents <DiscourseConnective annotation_id="28354">ou</DiscourseConnective> souffrent de maladies professionnelles <Alignment alignment="14589" annotation_id="28396">
          <DiscourseConnective annotation_id="28396" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28399">que</DiscourseConnective> 137 millions de travailleurs sont exposés <DiscourseConnective annotation_id="28445">à</DiscourseConnective> des risques quotidiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25109" docOffset="166">
      <en>Just this week, yet another serious work-related accident killed five Portuguese workers in Andorra.</en>
      <fr>Cette semaine, un autre accident grave du travail vient <DiscourseConnective annotation_id="28527">encore</DiscourseConnective> de tuer cinq travailleurs portugais <DiscourseConnective annotation_id="28570">à</DiscourseConnective> Andorre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25210" docOffset="167">
      <en>This situation requires a rapid response from the European Union and the Member States.</en>
      <fr>Cette situation appelle une réponse rapide de la part de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="28657">et</DiscourseConnective> des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25298" docOffset="168">
      <en>This response should involve creating jobs with rights, promoting work and workers, and penalising employers that cut back on prevention and protection measures for workers in order to boost their profits.</en>
      <fr>Cette réponse devrait inclure la création d'emplois assortis de droits, la promotion du travail <DiscourseConnective annotation_id="28775">et</DiscourseConnective> des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="28795">et</DiscourseConnective> la pénalisation des employeurs qui rognent sur les mesures de prévention <DiscourseConnective annotation_id="28871">et</DiscourseConnective> de protection des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="28905">afin de</DiscourseConnective> faire de plus gros bénéfices.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25504" id="221" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="25504" docOffset="169">
      <en>There was confusion there in assigning the microphone.</en>
      <fr>Il s'est produit une confusion lors de l'attribution du droit de parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25559" docOffset="170">
      <en>I should have given the floor to Mr Teixeira.</en>
      <fr>J'aurais dû donner la parole <DiscourseConnective annotation_id="29045">à</DiscourseConnective> M. Teixeira.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25605" docOffset="171">
      <en>I probably pronounced your name wrongly <Alignment alignment="29101" annotation_id="25645">
          <DiscourseConnective annotation_id="25645" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that caused the confusion.</en>
      <fr>J'ai probablement mal prononcé votre nom <Alignment alignment="15130" annotation_id="29101">
          <DiscourseConnective annotation_id="29101" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce qui a causé cette confusion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25676" id="222" name="Nuno Teixeira">
    <ParallelChunk annotation_id="25676" docOffset="172">
      <en>(PT) The European Commission recently tabled a draft communication on budgetary reform, which included references to cohesion policy that are causing anxiety and confusion, especially where the outermost regions are concerned.</en>
      <fr>(PT) La Commission européenne a récemment présenté un projet de communication sur la réforme budgétaire, qui comporte des références <DiscourseConnective annotation_id="29275">à</DiscourseConnective> la politique de cohésion, lesquelles suscitent une certaine anxiété <DiscourseConnective annotation_id="29345">et</DiscourseConnective> une certaine confusion, <DiscourseConnective annotation_id="29372">en particulier</DiscourseConnective> en ce qui concerne les régions les plus éloignées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25903" docOffset="173">
      <en>A debate on the Community budget needs to be held urgently, <Alignment alignment="29506" annotation_id="25963">
          <DiscourseConnective annotation_id="25963" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we believe that the financial framework after 2013 should be based on solidarity and territorial cohesion, this being vital for regions such as Madeira, which face permanent difficulties <Alignment alignment="70324" annotation_id="26154">
          <DiscourseConnective annotation_id="26154" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which <DiscourseConnective annotation_id="26164" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> need permanent support.</en>
      <fr>Il nous faut un débat sur le budget communautaire de toute urgence, <Alignment alignment="25963" annotation_id="29506">
          <DiscourseConnective annotation_id="29506" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="29524">que</DiscourseConnective> le cadre financier <DiscourseConnective annotation_id="29547">après</DiscourseConnective> 2013 devrait se baser sur la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="29593">et</DiscourseConnective> la cohésion territoriale, ces deux aspects étant vitaux <DiscourseConnective annotation_id="29652">pour</DiscourseConnective> des régions telles <DiscourseConnective annotation_id="29676">que</DiscourseConnective> Madère, perpétuellement confrontée à des difficultés <Alignment alignment="15701" annotation_id="29733">
          <DiscourseConnective annotation_id="29733" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dépendante d'un soutien permanent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26198" docOffset="174">
      <en>The intention to alter the focus of cohesion policy from the present regionally based approach to an approach based on value added sectors is unacceptable.</en>
      <fr>Il est inacceptable d'infléchir la politique de cohésion de l'approche actuelle basée sur les régions vers une approche basée sur les secteurs à valeur ajoutée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26354" docOffset="175">
      <en>Such a change could lead to the abolition of Objective 2, which currently benefits around two thirds of the European regions.</en>
      <fr>Un tel changement pourrait conduire <DiscourseConnective annotation_id="29968">à</DiscourseConnective> l'abolition de l'objectif 2, qui bénéficie actuellement aux deux tiers des régions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26480" docOffset="176">
      <en>It is incomprehensible that the Commission intends to switch the allocation of funds from a regional to a national basis, or even at European level, rejecting the criterion of proximity that has always underpinned cohesion policy.</en>
      <fr>Il est incompréhensible <DiscourseConnective annotation_id="30090">que</DiscourseConnective> la Commission souhaite allouer les fonds non plus sur une base régionale, mais sur une base nationale, voire européenne, faisant ainsi fi du critère de proximité qui a toujours constitué l'une des pierres angulaires de la politique de cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26711" docOffset="177">
      <en>It is unacceptable for a Member State's long-standing membership of the EU to be a variable in the formula for calculating structural fund allocations, dividing up Member States into new and old, which will render Article 299(2) of the EC Treaty meaningless as regards the outermost regions' access to structural funds.</en>
      <fr>Il est inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="30359">que</DiscourseConnective> l'adhésion de longue date d'un État membre de l'UE constitue une variable dans la formule de calcul des allocations de fonds structurels et dissocie les États membres <DiscourseConnective annotation_id="30530">en</DiscourseConnective> États nouveaux <DiscourseConnective annotation_id="30548">et</DiscourseConnective> anciens ce qui va rendre l'article 299, paragraphe 2, du traité CE sans signification <DiscourseConnective annotation_id="30637">s'</DiscourseConnective>agissant de l'accès des régions les plus éloignées aux fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27031" id="223" name="Estelle Grelier">
    <ParallelChunk annotation_id="27031" docOffset="178">
      <en>(FR) Madam President, as an MEP from Normandy, I would like to draw the Commission's and Parliament's attention to the proposals on offshore Natura 2000 sites, which the French Government has just submitted to the European authorities.</en>
      <fr>Madame la Présidente, élue de Normandie, je voudrais attirer l'attention de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="30803">et</DiscourseConnective> du Parlement sur les propositions de sites Natura 2000 en mer <DiscourseConnective annotation_id="30868">que</DiscourseConnective> le gouvernement français vient de transmettre aux autorités européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27267" docOffset="179">
      <en>These proposals exclude the Antifer dyke situated near Etretat, but compensate for it by enlarging the perimeter to 12 nautical miles.</en>
      <fr>Celles-ci excluent la digue d'Antifer située à proximité d'Étretat <DiscourseConnective annotation_id="31012">mais</DiscourseConnective> élargissent par compensation le périmètre <DiscourseConnective annotation_id="31059">à</DiscourseConnective> 12 milles nautiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27402" docOffset="180">
      <en>This decision eases the way for Poweo to install a methane terminal at Antifer and restricts a project to create an offshore wind farm off Fécamp, despite the support shown for this project by local elected representatives, the population and even fishermen.</en>
      <fr>Ce choix facilite l'implantation par Poweo d'un terminal méthanier <DiscourseConnective annotation_id="31149">à</DiscourseConnective> Antifer <DiscourseConnective annotation_id="31159">et</DiscourseConnective> contraint un projet de parc éolien offshore au large de Fécamp et ce, malgré l'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="31250">à</DiscourseConnective> ce projet des élus locaux, de la population <DiscourseConnective annotation_id="31296">et même</DiscourseConnective> des pêcheurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27661" docOffset="181">
      <en>A scientific and consistent proposal has been drafted for the region and has the backing of local operators. Under this proposal there will be six miles of zoning along the entire coastline, including Antifer.</en>
      <fr>Une proposition soutenue par les acteurs locaux d'un zonage sur 6 milles sur tout le littoral <DiscourseConnective annotation_id="31412">et</DiscourseConnective> incluant Antifer est établie au plan scientifique <DiscourseConnective annotation_id="31465">et</DiscourseConnective> cohérente <DiscourseConnective annotation_id="31478">pour</DiscourseConnective> le territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27871" docOffset="182">
      <en>I have three questions: how much progress has the Commission made in examining the zoning proposals?</en>
      <fr>Trois points: où <DiscourseConnective annotation_id="31515">en</DiscourseConnective> est la Commission dans l'examen des propositions de zonage?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27972" docOffset="183">
      <en>Does it endorse them even <Alignment alignment="5312" annotation_id="27998">
          <DiscourseConnective annotation_id="27998" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> they go against scientific opinions and against the social, economic and cultural activities of the region?</en>
      <fr>Les cautionne-t-elle <Alignment alignment="3720" annotation_id="31599">
          <DiscourseConnective annotation_id="31599" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles vont à l'encontre des avis scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="31655">et</DiscourseConnective> des activités sociales, économiques <DiscourseConnective annotation_id="31694">et</DiscourseConnective> culturelles régionales?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28113" docOffset="184">
      <en>
        <Alignment alignment="31721" annotation_id="28113">
          <DiscourseConnective annotation_id="28113" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with the Copenhagen Summit approaching, can Europe reasonably endorse a decision that promotes gas at the expense of the development of renewable energies?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6282" annotation_id="31721">
          <DiscourseConnective annotation_id="31721" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="31725">à</DiscourseConnective> l'approche du sommet de Copenhague, l'Europe peut-elle décemment entériner un choix qui favorise l'énergie gazière aux dépens du développement des énergies renouvelables?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28274" id="224" name="Elżbieta Katarzyna Łukacijewska">
    <ParallelChunk annotation_id="28274" docOffset="185">
      <en>(PL) Madam President, I would like to draw attention to the health situation in Ukraine.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, je voudrais attirer l'attention sur la situation sanitaire <DiscourseConnective annotation_id="31984">en</DiscourseConnective> Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28363" docOffset="186">
      <en>Available data shows that over a million cases of influenza have already been reported, including several dozen cases of the AH1N1 virus.</en>
      <fr>Les données disponibles montrent <DiscourseConnective annotation_id="32029">que</DiscourseConnective> plus d'un million de cas de grippe ont <DiscourseConnective annotation_id="32072">déjà</DiscourseConnective> été rapportés, y compris plusieurs douzaines de cas de contamination par le virus AH1N1.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28501" docOffset="187">
      <en>Ukraine has requested international aid and, in particular, for vaccines, medicines, disinfectants, masks, gloves and laboratory supplies.</en>
      <fr>L'Ukraine a demandé une aide internationale, <DiscourseConnective annotation_id="32211">en particulier</DiscourseConnective> des vaccins, des médicaments, des désinfectants, des masques, des gants <DiscourseConnective annotation_id="32298">et</DiscourseConnective> des fournitures de laboratoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28640" docOffset="188">
      <en>We know that the Commission has set in motion a special mechanism for civil aid, a monitoring and information centre to coordinate the aid given to Ukraine by EU countries.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="32345">que</DiscourseConnective> la Commission a mis <DiscourseConnective annotation_id="32369">en</DiscourseConnective> œuvre un mécanisme spécial d'aide civile, un centre de surveillance <DiscourseConnective annotation_id="32440">et</DiscourseConnective> d'information <DiscourseConnective annotation_id="32457">pour</DiscourseConnective> coordonner l'aide apportée <DiscourseConnective annotation_id="32489">à</DiscourseConnective> l'Ukraine par les pays de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28813" docOffset="189">
      <en>What is this coordination like?</en>
      <fr>De quel type de coordination <DiscourseConnective annotation_id="32552">s'</DiscourseConnective>agit-il?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28845" docOffset="190">
      <en>What aid is being given?</en>
      <fr>Quelle est l'aide apportée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28870" docOffset="191">
      <en>How is the monitoring system working?</en>
      <fr>Comment fonctionne le système de surveillance?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28908" docOffset="192">
      <en>I think that public opinion would like to receive an answer to these questions.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="32647">que</DiscourseConnective> l'opinion publique voudrait avoir une réponse <DiscourseConnective annotation_id="32697">à</DiscourseConnective> ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28988" id="225" name="Kinga Gál">
    <ParallelChunk annotation_id="28988" docOffset="193">
      <en>(HU) Madam President, ladies and gentlemen, two decades have elapsed since the collapse of the Berlin Wall, the 20th anniversary of which we have marked, <Alignment alignment="11248" annotation_id="29142">
          <DiscourseConnective annotation_id="29142" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="32877" annotation_id="29146">
          <DiscourseConnective annotation_id="29146" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Iron Curtain was torn down.</en>
      <fr>(HU) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="32750">et</DiscourseConnective> Messieurs, vingt ans se sont écoulés <DiscourseConnective annotation_id="32790">depuis</DiscourseConnective> la chute du mur de Berlin, dont nous venons de célébrer le 20e anniversaire, <Alignment alignment="9628" annotation_id="32874">
          <DiscourseConnective annotation_id="32874" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12242" annotation_id="32877">
          <DiscourseConnective annotation_id="32877" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> la chute du rideau de fer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29184" docOffset="194">
      <en>
        <Alignment alignment="14562" annotation_id="29184">
          <DiscourseConnective annotation_id="29184" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there has been little to show for these 20 years <Alignment alignment="32986" annotation_id="29247">
          <DiscourseConnective annotation_id="29247" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we see that in many countries liberated from Communism, we have not yet managed to free ourselves definitively from the habits of the former system.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2167" annotation_id="32911">
          <DiscourseConnective annotation_id="32911" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les choses ont peu évolué au cours de ces vingt dernières années <Alignment alignment="29247" annotation_id="32986">
          <DiscourseConnective annotation_id="32986" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous remarquons <DiscourseConnective annotation_id="33010">que</DiscourseConnective> dans de nombreux pays libérés du communisme nous ne sommes pas <DiscourseConnective annotation_id="33077">encore</DiscourseConnective> parvenus <DiscourseConnective annotation_id="33093">à</DiscourseConnective> nous affranchir une fois pour toutes des habitudes du système précédent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29399" docOffset="195">
      <en>In the autumn of 2006, the police completely disregarded the right to free assembly on Budapest's streets, as well as the right to a fair trial.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33168">En</DiscourseConnective> automne 2006, la police a totalement ignoré le droit de libre réunion dans les rues de Budapest, <DiscourseConnective annotation_id="33268">ainsi</DiscourseConnective> que le droit <DiscourseConnective annotation_id="33287">à</DiscourseConnective> un procès équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29544" docOffset="196">
      <en>The victims of this are still looking, in vain, for justice and the opportunity to exercise their rights.</en>
      <fr>Les victimes de cette situation réclament toujours et vainement justice <DiscourseConnective annotation_id="33382">et</DiscourseConnective> cherchent à faire valoir leurs droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29650" docOffset="197">
      <en>In March this year in Budapest, calls for the prime minister to step down were again met with detentions and inhumane, humiliating treatment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33424">En</DiscourseConnective> mars de cette année <DiscourseConnective annotation_id="33447">à</DiscourseConnective> Budapest, les demandes de démission adressées au Premier ministre n'ont reçu <DiscourseConnective annotation_id="33526">pour</DiscourseConnective> toute réponse que des arrestations <DiscourseConnective annotation_id="33566">et</DiscourseConnective> des traitements inhumains et humiliants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29792" docOffset="198">
      <en>It can still happen in the European Union even today that people are not allowed to use their own language in the land of their birth - like in Slovakia, for instance - or exercise the rights granted by democracy, <Alignment alignment="33873" annotation_id="30006">
          <DiscourseConnective annotation_id="30006" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fate of a minority has been imposed on them by history.</en>
      <fr>Il arrive <DiscourseConnective annotation_id="33620">encore</DiscourseConnective> dans l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="33652">même</DiscourseConnective> aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="33670">que</DiscourseConnective> des personnes ne soient pas autorisées <DiscourseConnective annotation_id="33713">à</DiscourseConnective> utiliser leur propre langue dans le pays de leur naissance - c'est le cas <DiscourseConnective annotation_id="33789">en</DiscourseConnective> Slovaquie, <DiscourseConnective annotation_id="33803">par exemple</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="33817">ou</DiscourseConnective> à exercer les droits que leur confère la démocratie, <Alignment alignment="9542" annotation_id="33873">
          <DiscourseConnective annotation_id="33873" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le destin, imposé par l'histoire, a fait d'eux une minorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30069" docOffset="199">
      <en>Take <Alignment alignment="33945" annotation_id="30074">
          <DiscourseConnective annotation_id="30074" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> Romania, where they are in the process of putting up a statue to a former general who gave the order to fire among the participants in demonstrations.</en>
      <fr>Prenons <Alignment alignment="8817" annotation_id="33945">
          <DiscourseConnective annotation_id="33945" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le cas de la Roumanie, où il est question d'ériger la statue d'un ancien général ayant donné l'ordre de tirer sur des manifestants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30230" id="226" name="José Manuel Fernandes">
    <ParallelChunk annotation_id="30230" docOffset="200">
      <en>(PT) The current economic crisis leads to job insecurity.</en>
      <fr>(PT) La crise économique actuelle mène <DiscourseConnective annotation_id="34126">à</DiscourseConnective> l'insécurité de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30288" docOffset="201">
      <en>Economic difficulties lead workers to accept, sometimes blindly, job offers that eschew labour laws and the supervision of law enforcement and government authorities.</en>
      <fr>Les difficultés économiques conduisent les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="34210">à</DiscourseConnective> accepter, parfois aveuglément, des offres d'emploi qui enfreignent les lois du travail <DiscourseConnective annotation_id="34299">et</DiscourseConnective> la supervision de leur application par les autorités gouvernementales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30455" docOffset="202">
      <en>Unfortunately, we have already witnessed in the European Union several cases of exploitation of labour that often genuinely constitute slavery, whether of European citizens, or non-European citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34373">Malheureusement</DiscourseConnective>, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="34401">déjà</DiscourseConnective> été témoins dans l'Union européenne de plusieurs cas d'exploitation du travail qui constituent souvent de véritables cas d'esclavagisme, <DiscourseConnective annotation_id="34543">qu'</DiscourseConnective>ils concernent des citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="34584">ou</DiscourseConnective> non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30655" docOffset="203">
      <en>
        <Alignment alignment="15947" annotation_id="30655">
          <DiscourseConnective annotation_id="30655" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have seen an unusually high number of deaths of migrant workers, including many compatriots of mine, many Portuguese citizens, even <Alignment alignment="34767" annotation_id="30800">
          <DiscourseConnective annotation_id="30800" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> legally employed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14379" annotation_id="34592">
          <DiscourseConnective annotation_id="34592" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons assisté à un nombre anormalement élevé de décès de travailleurs migrants, y compris de nombreux de mes compatriotes, de nombreux citoyens portugais, <DiscourseConnective annotation_id="34762">même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1541" annotation_id="34767">
          <DiscourseConnective annotation_id="34767" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils étaient engagés légalement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30823" docOffset="204">
      <en>These accidents have happened in the workplace and especially in the civil construction sector.</en>
      <fr>Ces accidents se sont produits sur le lieu de travail <DiscourseConnective annotation_id="34860">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34863">plus particulièrement</DiscourseConnective> dans le secteur de la construction civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30919" docOffset="205">
      <en>The European Union and its bodies, as well as all the Member States, are <Alignment alignment="35002" annotation_id="30992">
          <DiscourseConnective annotation_id="30992" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> urged and called upon to cooperate forcefully and effectively, <Alignment alignment="35059" annotation_id="31065">
          <DiscourseConnective annotation_id="31065" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31068" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to prevent these situations.</en>
      <fr>L'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="34947">et</DiscourseConnective> ses institutions, <DiscourseConnective annotation_id="34968">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34974">que</DiscourseConnective> les États membres, sont <Alignment alignment="30992" annotation_id="35002">
          <DiscourseConnective annotation_id="35002" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> priés de coopérer énergiquement <DiscourseConnective annotation_id="35043">et</DiscourseConnective> efficacement <Alignment alignment="15018" annotation_id="35059">
          <DiscourseConnective annotation_id="35059" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>éviter ces situations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31100" id="227" name="Sophie Briard Auconie">
    <ParallelChunk annotation_id="31100" docOffset="206">
      <en>(FR) Madam President, ladies and gentlemen, I wish to sound the alarm bell regarding the low rate of planning and payment of the ERDF, ESF and Cohesion Fund appropriations.</en>
      <fr>Madame la Présidente, chers collègues, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="35137">à</DiscourseConnective> tirer la sonnette d'alarme sur le faible taux de programmation <DiscourseConnective annotation_id="35202">et</DiscourseConnective> de paiement des crédits du FEDER, du FSE <DiscourseConnective annotation_id="35246">et</DiscourseConnective> du Fonds de cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31273" docOffset="207">
      <en>We are still very far from having planned half of the available funds.</en>
      <fr>Nous sommes très loin d'avoir programmé la moitié des fonds disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31344" docOffset="208">
      <en>With regard to the payments, only 9.62% of the EUR 347 billion for regional policy has been paid to the project leaders.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35344">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les paiements, seuls 9,62 % des 347 milliards d'euros de la politique régionale ont été versés aux porteurs de projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31465" docOffset="209">
      <en>All the countries are affected, some even more so than others.</en>
      <fr>Tous les pays sont concernés, certains plus <DiscourseConnective annotation_id="35527">encore que</DiscourseConnective> d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31528" docOffset="210">
      <en>Spain, Luxembourg and Sweden must do their level best to catch up with the countries that are in the lead <DiscourseConnective annotation_id="31634" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to the payment of European funds, such as, <Alignment alignment="26666" annotation_id="31691">
          <DiscourseConnective annotation_id="31691" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Baltic countries, Ireland and Slovenia.</en>
      <fr>L'Espagne, le Luxembourg <DiscourseConnective annotation_id="35573">ou</DiscourseConnective> la Suède doivent faire tout leur possible <DiscourseConnective annotation_id="35618">pour</DiscourseConnective> rattraper les pays qui sont <DiscourseConnective annotation_id="35651">en</DiscourseConnective> tête sur le paiement des fonds européens, <DiscourseConnective annotation_id="35696">comme</DiscourseConnective> <Alignment alignment="8203" annotation_id="35702">
          <DiscourseConnective annotation_id="35702" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pays baltes, l'Irlande <DiscourseConnective annotation_id="35741">ou</DiscourseConnective> la Slovénie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31748" docOffset="211">
      <en>The European Union's regional policy is one of the most useful policies for our fellow citizens.</en>
      <fr>La politique régionale de l'Union européenne est l'une des plus utiles <DiscourseConnective annotation_id="35828">à</DiscourseConnective> nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31845" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="35860" annotation_id="31845">
          <DiscourseConnective annotation_id="31845" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it guarantees economic, social and territorial cohesion through the cofinancing of practical, and very often crucial, projects.</en>
      <fr>Elle assure, <Alignment alignment="31845" annotation_id="35860">
          <DiscourseConnective annotation_id="35860" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la cohésion économique, sociale, territoriale, à travers le cofinancement de projets concrets <DiscourseConnective annotation_id="35964">et</DiscourseConnective> bien souvent indispensables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31981" docOffset="213">
      <en>I <Alignment alignment="36005" annotation_id="31983">
          <DiscourseConnective annotation_id="31983" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> appeal to the national management authorities to get involved.</en>
      <fr>Je lance <Alignment alignment="10659" annotation_id="36005">
          <DiscourseConnective annotation_id="36005" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un appel <DiscourseConnective annotation_id="36019">à</DiscourseConnective> la mobilisation des autorités de gestion nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32056" docOffset="214">
      <en>At the same time, I feel that it is crucial, in a period of economic crisis, for European rules to be adapted to the major problems.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36074">Parallèlement</DiscourseConnective>, il me semble indispensable <DiscourseConnective annotation_id="36116">qu'en</DiscourseConnective> période de crise économique, les règles européennes soient adaptées aux grandes difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32189" id="228" name="Bogusław Sonik">
    <ParallelChunk annotation_id="32189" docOffset="215">
      <en>(PL) Madam President, today we celebrated the 20th anniversary of the democratic changes in Central and Eastern Europe.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, aujourd'hui nous avons célébré le 20e anniversaire des changements démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="36323">en</DiscourseConnective> Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="36342">et</DiscourseConnective> orientale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32309" docOffset="216">
      <en>There was a very appropriate and worthy ceremony, in which Mr Havel and Mr Buzek took part, <DiscourseConnective annotation_id="32401" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there are exhibitions in the European Parliament.</en>
      <fr>Une très belle <DiscourseConnective annotation_id="36371">et</DiscourseConnective> très digne cérémonie a eu lieu, <DiscourseConnective annotation_id="36406">à</DiscourseConnective> laquelle M. Havel <DiscourseConnective annotation_id="36426">et</DiscourseConnective> M. Buzek ont assisté, sans compter les diverses manifestations organisées au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32455" docOffset="217">
      <en>That is how it should be, <Alignment alignment="36734" annotation_id="32481">
          <DiscourseConnective annotation_id="32481" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European institutions should not restrict themselves to such events only once in many years.</en>
      <fr>C'est le déroulement normal des choses <Alignment alignment="3134" annotation_id="36565">
          <DiscourseConnective annotation_id="36565" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les institutions européennes ne devraient pas se limiter <DiscourseConnective annotation_id="36627">à</DiscourseConnective> célébrer de tels événements <DiscourseConnective annotation_id="36657">en</DiscourseConnective> de si rares occasions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32582" docOffset="218">
      <en>This should be present in our history - the truth about these changes should be present in our educational activities, <Alignment alignment="14776" annotation_id="32701">
          <DiscourseConnective annotation_id="32701" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should be initiated by the European institutions.</en>
      <fr>Ceci devrait être présent dans notre histoire. La vérité concernant ces changements devrait être présente dans nos activités éducatives, <Alignment alignment="6017" annotation_id="36820">
          <DiscourseConnective annotation_id="36820" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il appartient aux institutions européennes de la promouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32758" docOffset="219">
      <en>We need a common history textbook of those times, which would show how Europe united, <Alignment alignment="37016" annotation_id="32844">
          <DiscourseConnective annotation_id="32844" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the children in our schools can have access to that truth <Alignment alignment="37080" annotation_id="32910">
          <DiscourseConnective annotation_id="32910" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that knowledge.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un manuel dont le thème sera l'histoire commune de cette époque et qui montrera comment l'Europe s'est unifiée, <Alignment alignment="9865" annotation_id="37016">
          <DiscourseConnective annotation_id="37016" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les enfants dans nos écoles aient accès <DiscourseConnective annotation_id="37065">à</DiscourseConnective> cette vérité <Alignment alignment="12152" annotation_id="37080">
          <DiscourseConnective annotation_id="37080" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à ces connaissances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32930" docOffset="220">
      <en>
        <Alignment alignment="37104" annotation_id="32930">
          <Alignment alignment="16868" annotation_id="32930">
            <DiscourseConnective annotation_id="32930" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, many examples can be given of money spent unnecessarily.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13533" annotation_id="37104">
          <Alignment alignment="17365" annotation_id="37104">
            <DiscourseConnective annotation_id="37104" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, on peut citer de nombreux exemples d'argent dépensé inutilement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33006" docOffset="221">
      <en>The British organisation Open Europe says that EUR 7 million was spent on financing a blog about a donkey travelling around the Netherlands.</en>
      <fr>L'organisation britannique Open Europe déclare <DiscourseConnective annotation_id="37230">que</DiscourseConnective> 7 millions d'euros ont été dépensés <DiscourseConnective annotation_id="37270">pour</DiscourseConnective> le financement d'un blog consacré <DiscourseConnective annotation_id="37309">à</DiscourseConnective> un âne faisant le tour des Pays-Bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33147" docOffset="222">
      <en>It is time we spent money for Europe more effectively.</en>
      <fr>Il est temps de dépenser l'argent de l'Europe de manière plus efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33202" id="229" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="33202" docOffset="223">
      <en>Ladies and gentlemen, I am afraid we must conclude the one-minute speeches under Rule 150 of the Rules of Procedure at this point.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="37429">et</DiscourseConnective> Messieurs, je crains que nous ne devions conclure ici les interventions d'une minute au titre de l'article 150 du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33333" docOffset="224">
      <en>According to Rule 150, we can conduct this type of debate for no more than 30 minutes.</en>
      <fr>Conformément <DiscourseConnective annotation_id="37570">à</DiscourseConnective> l'article 150, nous ne pouvons conduire ce type de débat pendant plus de trente minutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33420" docOffset="225">
      <en>These speeches have now gone on for almost 40 minutes, because, unfortunately, many speakers did not keep to one minute.</en>
      <fr>Les interventions durent <DiscourseConnective annotation_id="37686">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37697">depuis</DiscourseConnective> presque quarante minutes <DiscourseConnective annotation_id="37729">parce que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="37740">malheureusement</DiscourseConnective>, de nombreux orateurs ont dépassé la minute impartie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33541" docOffset="226">
      <en>I tried to give priority to those who did not have a chance to speak in either of the last two debates <Alignment alignment="5713" annotation_id="33644">
          <DiscourseConnective annotation_id="33644" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope you felt it was fairly balanced.</en>
      <fr>J'ai essayé de donner la priorité <DiscourseConnective annotation_id="37844">à</DiscourseConnective> ceux qui n'avaient pas eu la chance de parler dans aucun des deux débats précédents <Alignment alignment="35565" annotation_id="37930">
          <DiscourseConnective annotation_id="37930" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que vous jugerez ceci loyal et équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33688" docOffset="227">
      <en>We still have four more debates this evening <Alignment alignment="38024" annotation_id="33733">
          <DiscourseConnective annotation_id="33733" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="38028" annotation_id="33738">
          <DiscourseConnective annotation_id="33738" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the sitting must close at midnight at the latest.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="37995">encore</DiscourseConnective> quatre débats ce soir <Alignment alignment="14745" annotation_id="38024">
          <DiscourseConnective annotation_id="38024" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14307" annotation_id="38028">
          <DiscourseConnective annotation_id="38028" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la séance doit être levée à minuit au <DiscourseConnective annotation_id="38087">plus tard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
