<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Situation in Georgia (debate)</en>
    <fr>Situation <DiscourseConnective annotation_id="10">en</DiscourseConnective> Géorgie (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="30" id="264" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="30" docOffset="1">
      <en>The next item is the Council and Commission statements on the situation in Georgia.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="81">et</DiscourseConnective> de la Commission sur la situation <DiscourseConnective annotation_id="118">en</DiscourseConnective> Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="114" id="265" language="SV" name="Cecilia Malmström">
    <ParallelChunk annotation_id="114" docOffset="2">
      <en>Mr President, we are touching on many different areas here this afternoon, <Alignment alignment="203" annotation_id="189">
          <DiscourseConnective annotation_id="189" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is what is so wonderfully exciting about sitting here in the Council Presidency chair.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous abordons de nombreux domaines cet après-midi <Alignment alignment="28128" annotation_id="203">
          <DiscourseConnective annotation_id="203" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce qui rend particulièrement excitant le fait d'occuper le siège de la Présidence du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="285" docOffset="3">
      <en>The subject that we are now going to debate is Georgia.</en>
      <fr>Nous allons à présent discuter de la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="341" docOffset="4">
      <en>It is an issue that I know interests the European Parliament <Alignment alignment="417" annotation_id="402">
          <DiscourseConnective annotation_id="402" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that I personally have very strong feelings about.</en>
      <fr>C'est un thème qui, je le sais, intéresse le Parlement européen, <Alignment alignment="28872" annotation_id="417">
          <DiscourseConnective annotation_id="417" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="420">à propos</DiscourseConnective> duquel, je me sens moi-même très impliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="457" docOffset="5">
      <en>Right at the start, I would like to make it clear that the EU is giving its full support to the stabilisation and normalisation of Georgia and to democratic reforms in the country.</en>
      <fr>Je voudrais que cela soit clair dès le départ: l'UE apporte son soutien plein et entier <DiscourseConnective annotation_id="561">à</DiscourseConnective> la stabilisation <DiscourseConnective annotation_id="580">et</DiscourseConnective> à la normalisation de la situation en Géorgie, <DiscourseConnective annotation_id="630">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux réformes démocratiques dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="638" docOffset="6">
      <en>We are assisting Georgia in several very specific ways: through the EU monitoring mission (EUMM), through our active involvement and our key role in the talks in Geneva, and through increased EU financial aid to ease the humanitarian situation and to support Georgia's economic recovery.</en>
      <fr>Nous aidons la Géorgie de plusieurs manières bien spécifiques: par la mission d'observation de l'UE (EUMM), par notre participation active <DiscourseConnective annotation_id="819">et</DiscourseConnective> le rôle clé que nous avons joué dans les pourparlers de Genève, <DiscourseConnective annotation_id="886">ainsi</DiscourseConnective> que par une aide financière accrue visant <DiscourseConnective annotation_id="934">à</DiscourseConnective> améliorer la situation humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="971">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="974">à</DiscourseConnective> soutenir la reprise économique en Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="926" docOffset="7">
      <en>With the launch of the Eastern Partnership, the EU has strengthened relations with Georgia, as well as with other countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1019">En</DiscourseConnective> lançant le partenariat oriental, l'UE a renforcé ses relations avec la Géorgie, <DiscourseConnective annotation_id="1102">ainsi</DiscourseConnective> qu'avec d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1051" docOffset="8">
      <en>We are offering an opportunity to upgrade relations by means of an association agreement and extensive free-trade areas.</en>
      <fr>Nous offrons la possibilité de renforcer les relations au moyen d'un accord d'association <DiscourseConnective annotation_id="1221">et</DiscourseConnective> de vastes zones de libre-échange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1172" docOffset="9">
      <en>Georgia's goal is, of course, to achieve stability and prosperity.</en>
      <fr>L'objectif de la Géorgie est naturellement de parvenir à la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="1328">et</DiscourseConnective> à la prospérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1239" docOffset="10">
      <en>We will help them do this.</en>
      <fr>Nous les aiderons à atteindre cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1266" docOffset="11">
      <en>
        <Alignment alignment="86190" annotation_id="1266">
          <DiscourseConnective annotation_id="1266" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order for genuine progress to be made, Georgia must maintain its focus on democratic reforms.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37045" annotation_id="1392">
          <DiscourseConnective annotation_id="1392" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="1403">pour que</DiscourseConnective> de réels progrès soient possibles, la Géorgie doit absolument poursuivre sur la voie des réformes démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1372" docOffset="12">
      <en>We attach a great deal of importance to issues relating to good social management and human rights.</en>
      <fr>Nous accordons beaucoup d'importance aux questions relatives <DiscourseConnective annotation_id="1586">à</DiscourseConnective> la bonne gestion sociale <DiscourseConnective annotation_id="1613">et</DiscourseConnective> aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1472" docOffset="13">
      <en>We appreciate the fact that Georgia is determined to continue with its democratic reforms and is particularly resolute about a second wave of reforms.</en>
      <fr>Nous apprécions le fait <DiscourseConnective annotation_id="1663">que</DiscourseConnective> la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="1678">soit</DiscourseConnective> déterminée <DiscourseConnective annotation_id="1694">à</DiscourseConnective> poursuivre ses réformes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="1734">et</DiscourseConnective> fermement résolue à procéder à une deuxième vague de réformes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1623" docOffset="14">
      <en>Becoming an established democracy where citizens enjoy fundamental freedoms and human rights will bring major advantages for Georgia.</en>
      <fr>La Géorgie a tout à gagner <DiscourseConnective annotation_id="1827">à</DiscourseConnective> devenir une démocratie à part entière, où les libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="1898">et</DiscourseConnective> les droits de citoyens sont respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1757" docOffset="15">
      <en>It will benefit the country itself and the people who live there, of course, <Alignment alignment="6147" annotation_id="1834">
          <DiscourseConnective annotation_id="1834" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will <Alignment alignment="40107" annotation_id="1846">
          <DiscourseConnective annotation_id="1846" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be beneficial through the creation of better opportunities for those living in the separatist regions.</en>
      <fr>Cela sera une bonne chose pour le pays lui-même <DiscourseConnective annotation_id="1988">et</DiscourseConnective> pour sa population, <Alignment alignment="25143" annotation_id="2011">
          <DiscourseConnective annotation_id="2011" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela permettra <Alignment alignment="1846" annotation_id="2031">
          <DiscourseConnective annotation_id="2031" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'offrir de meilleures chances <DiscourseConnective annotation_id="2072">à</DiscourseConnective> ceux qui vivent dans les régions séparatistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1954" docOffset="16">
      <en>The political environment is challenging.</en>
      <fr>Le climat politique rend les choses plus difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1996" docOffset="17">
      <en>Talks between the government and the opposition must continue to work towards a consensus on the central elements of institution building and on issues relating to constitutional reforms, election reforms, freedom of the media and human rights.</en>
      <fr>Le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="2190">et</DiscourseConnective> l'opposition doivent continuer <DiscourseConnective annotation_id="2224">à</DiscourseConnective> discuter <DiscourseConnective annotation_id="2235">afin de</DiscourseConnective> dégager un consensus sur les éléments centraux du renforcement des institutions <DiscourseConnective annotation_id="2323">et</DiscourseConnective> sur les questions relatives aux réformes constitutionnelles, aux réformes électorales, à la liberté des médias <DiscourseConnective annotation_id="2437">et</DiscourseConnective> aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2241" docOffset="18">
      <en>Georgia's government must <Alignment alignment="2493" annotation_id="2267">
          <DiscourseConnective annotation_id="2267" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> continue to maintain contact with the opposition and civil society.</en>
      <fr>Le gouvernement géorgien doit <Alignment alignment="8979" annotation_id="2493">
          <DiscourseConnective annotation_id="2493" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> maintenir le contact avec l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="2542">et</DiscourseConnective> la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2340" docOffset="19">
      <en>The EU is prepared to provide assistance for this.</en>
      <fr>L'UE est prête <DiscourseConnective annotation_id="2579">à</DiscourseConnective> lui apporter toute l'assistance dont il a besoin <DiscourseConnective annotation_id="2630">pour ce faire</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2391" docOffset="20">
      <en>In addition to the cooperation described in the European Neighbourhood Policy action plan, the Eastern Partnership's bilateral track is providing a special opportunity to make progress in this area.</en>
      <fr>Outre la coopération décrite dans le plan d'action de la politique européenne de voisinage, le volet bilatéral du partenariat oriental offre une occasion unique de réaliser des progrès dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2590" docOffset="21">
      <en>We are <Alignment alignment="68070" annotation_id="2597">
          <DiscourseConnective annotation_id="2597" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> looking at negotiation directives for an association agreement with Georgia and with Armenia and Azerbaijan.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="22559" annotation_id="2859">
          <DiscourseConnective annotation_id="2859" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en train d'examiner les directives de négociation <DiscourseConnective annotation_id="2919">en vue de</DiscourseConnective> conclure un accord d'association avec la Géorgie, <DiscourseConnective annotation_id="2979">ainsi</DiscourseConnective> qu'avec l'Arménie <DiscourseConnective annotation_id="3003">et</DiscourseConnective> l'Azerbaïdjan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2711" docOffset="22">
      <en>The process of upgrading our relations with these countries will be guided by the principles of participation, differentiation and conditionality, as well as that of shared responsibility.</en>
      <fr>Le processus de renforcement de nos relations avec ces pays sera guidé par les principes de participation, de différenciation <DiscourseConnective annotation_id="3147">et</DiscourseConnective> de conditionnalité, <DiscourseConnective annotation_id="3170">ainsi</DiscourseConnective> que par le principe de la responsabilité partagée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2900" docOffset="23">
      <en>We welcome Georgia's commitment to working to improve relations with the EU on the basis of the perspective that the Eastern Partnership creates.</en>
      <fr>Nous nous félicitons que la Géorgie se soit engagée <DiscourseConnective annotation_id="3279">à</DiscourseConnective> œuvrer <DiscourseConnective annotation_id="3288">pour</DiscourseConnective> améliorer ses relations avec l'UE sur la base des perspectives <DiscourseConnective annotation_id="3356">qu'</DiscourseConnective>offre le partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3046" docOffset="24">
      <en>The EU monitoring mission is a very important factor for promoting stability under the present circumstances.</en>
      <fr>La mission d'observation de l'UE est un facteur déterminant <DiscourseConnective annotation_id="3450">pour</DiscourseConnective> promouvoir la stabilité dans la conjoncture actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3156" docOffset="25">
      <en>The mandate has now been extended until September 2010.</en>
      <fr>Son mandat a désormais été prorogé jusqu'en septembre 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3212" docOffset="26">
      <en>Our focus is on measures to promote trust between the parties.</en>
      <fr>Notre objectif est de prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="3611">pour</DiscourseConnective> rétablir la confiance entre les parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3275" docOffset="27">
      <en>Following the Geneva agreement on incident prevention and response mechanisms, the monitoring mission is playing a prominent part in coordinating the mechanisms between the different parties.</en>
      <fr>Conformément à ce que prévoit l'accord de Genève sur le mécanisme de prévention <DiscourseConnective annotation_id="3737">et</DiscourseConnective> de réaction en matière d'incidents, la mission d'observation joue un rôle déterminant en assurant la coordination des mécanismes mis en place par les différentes parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3467" docOffset="28">
      <en>I am referring here to the Georgians, the Russians and the de facto authorities in South Ossetia and Abkhazia.</en>
      <fr>Je pense ici aux Géorgiens, aux Russes <DiscourseConnective annotation_id="3950">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux autorités de facto d'Ossétie du Sud <DiscourseConnective annotation_id="3999">et</DiscourseConnective> d'Abkhazie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3578" docOffset="29">
      <en>Despite some difficulties, the parties have reached agreement on a number of points, including the establishment of a 'hotline' to deal with security-related matters at the administrative borders of South Ossetia and Abkhazia.</en>
      <fr>En dépit des difficultés rencontrées, les parties sont parvenues à un accord sur un certain nombre de points, parmi lesquels l'établissement d'un numéro d'appel d'urgence permettant de résoudre les problèmes de sécurité aux frontières administratives de l'Ossétie du Sud <DiscourseConnective annotation_id="4285">et</DiscourseConnective> de l'Abkhazie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3805" docOffset="30">
      <en>The monitoring mechanism has used this to reduce tensions between the parties following the incidents in the Black Sea and to resolve an incident at South Ossetia's administrative border in which 21 Georgian citizens were detained and <Alignment alignment="8147" annotation_id="4040">
          <DiscourseConnective annotation_id="4040" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> later released.</en>
      <fr>La mission d'observation a utilisé ce mécanisme <DiscourseConnective annotation_id="4351">pour</DiscourseConnective> réduire les tensions entre les parties <DiscourseConnective annotation_id="4395">après</DiscourseConnective> les incidents survenus dans la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="4442">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4445">pour</DiscourseConnective> résoudre un incident <DiscourseConnective annotation_id="4471">à</DiscourseConnective> la frontière administrative de l'Ossétie du Sud, lors duquel 21 citoyens géorgiens ont été mis en détention <Alignment alignment="44046" annotation_id="4581">
          <DiscourseConnective annotation_id="4581" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> libérés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4061" docOffset="31">
      <en>The monitoring mission will continue to work with the parties involved.</en>
      <fr>La mission de surveillance continuera <DiscourseConnective annotation_id="4633">à</DiscourseConnective> travailler avec les parties impliquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4133" docOffset="32">
      <en>The transition from incident prevention to measures to promote trust will be important in normalising the situation.</en>
      <fr>La transition de la prévention d'incidents <DiscourseConnective annotation_id="4718">à</DiscourseConnective> des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="4739">à</DiscourseConnective> restaurer la confiance sera essentielle <DiscourseConnective annotation_id="4781">pour</DiscourseConnective> normaliser la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4250" docOffset="33">
      <en>The mission is monitoring newly-built settlements, the resettlement of internal refugees from the war in August last year and the facilitation of contact between internal refugees and the Georgian authorities, NGOs and international organisations.</en>
      <fr>La mission surveille les implantations nouvellement construites et la réinstallation des personnes déplacées à l'intérieur de leur pays en raison de la guerre qui a éclaté <DiscourseConnective annotation_id="4983">en</DiscourseConnective> août dernier <DiscourseConnective annotation_id="4999">et</DiscourseConnective> s'efforce de faciliter les contacts entre ces personnes <DiscourseConnective annotation_id="5058">et</DiscourseConnective> les autorités géorgiennes, les ONG <DiscourseConnective annotation_id="5096">et</DiscourseConnective> les organisations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4498" docOffset="34">
      <en>In this regard, it is clear that almost all of the internal refugees who were displaced by earlier conflicts are still living in conditions that do not meet international minimum standards, <Alignment alignment="74167" annotation_id="4688">
          <DiscourseConnective annotation_id="4688" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation has improved since 2008.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5134">À cet égard</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2428" annotation_id="5147">
          <DiscourseConnective annotation_id="5147" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation s'est améliorée <DiscourseConnective annotation_id="5184">depuis</DiscourseConnective> 2008, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="5210">que</DiscourseConnective> la quasi-totalité des personnes déplacées à l'intérieur des frontières <DiscourseConnective annotation_id="5285">en</DiscourseConnective> raison des conflits passés vivent <DiscourseConnective annotation_id="5322">encore</DiscourseConnective> dans des conditions qui ne répondent pas aux normes minimales fixées au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4736" docOffset="35">
      <en>The mission will continue to help wherever it can to facilitate contact with the authorities.</en>
      <fr>La mission continuera <DiscourseConnective annotation_id="5445">à</DiscourseConnective> utiliser tous les moyens en sa possession <DiscourseConnective annotation_id="5489">pour</DiscourseConnective> faciliter les contacts avec les autorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4830" docOffset="36">
      <en>One event that is of key importance for the mission was the implementation of two memorandums of understanding with Georgia's Ministry of Defence and Ministry of Internal Affairs.</en>
      <fr>La mise en œuvre des deux protocoles d'accord conclus avec les ministères géorgiens de la défense <DiscourseConnective annotation_id="5635">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures a été un événement déterminant <DiscourseConnective annotation_id="5694">pour</DiscourseConnective> la mission d'observation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5010" docOffset="37">
      <en>
        <Alignment alignment="5725" annotation_id="5010">
          <DiscourseConnective annotation_id="5010" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are being vigilant with regard to the risk that the Georgian authorities will cease to apply the memorandums of understanding, <Alignment alignment="5760" annotation_id="5149">
          <DiscourseConnective annotation_id="5149" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a lack of mutual trust between the parties.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5304" annotation_id="5725">
          <DiscourseConnective annotation_id="5725" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous restons vigilants, <Alignment alignment="2776" annotation_id="5760">
          <DiscourseConnective annotation_id="5760" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons qu'il y a un risque <DiscourseConnective annotation_id="5796">que</DiscourseConnective> les autorités géorgiennes cessent d'appliquer ces protocoles d'accord, compte tenu du manque de confiance mutuelle qui subsiste entre les parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5205" docOffset="38">
      <en>As you as aware, a report was published recently by the Independent International Fact-Finding Mission on the Conflict in Georgia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5947">Comme</DiscourseConnective> vous le savez, un rapport a été publié récemment par la mission d'enquête internationale indépendante sur le conflit <DiscourseConnective annotation_id="6070">en</DiscourseConnective> Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5336" docOffset="39">
      <en>All of the parties involved, <Alignment alignment="6113" annotation_id="5365">
          <DiscourseConnective annotation_id="5365" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the international community as a whole, can learn from this report.</en>
      <fr>Toutes les parties impliquées, <Alignment alignment="7682" annotation_id="6113">
          <DiscourseConnective annotation_id="6113" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la communauté internationale dans son ensemble, peuvent tirer des enseignements de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5437" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="6211" annotation_id="5437">
          <DiscourseConnective annotation_id="5437" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it must be seen in its entirety and not viewed selectively.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46560" annotation_id="6211">
          <DiscourseConnective annotation_id="6211" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, celui-ci doit être considéré dans son intégralité <DiscourseConnective annotation_id="6272">et</DiscourseConnective> non de manière sélective.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5506" docOffset="41">
      <en>The EU has consistently reiterated its unswerving support for Georgia's sovereignty and territorial integrity within its internationally recognised borders.</en>
      <fr>L'UE a régulièrement réaffirmé son soutien sans réserve à la souveraineté <DiscourseConnective annotation_id="6375">et</DiscourseConnective> à l'intégrité territoriale de la Géorgie à l'intérieur de ses frontières reconnues au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5663" docOffset="42">
      <en>It is our firm conviction that an international presence is required in Georgia <Alignment alignment="6576" annotation_id="5743">
          <DiscourseConnective annotation_id="5743" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will work to secure that.</en>
      <fr>Nous sommes fermement convaincus <DiscourseConnective annotation_id="6519">qu'</DiscourseConnective>une présence internationale est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="6565">en</DiscourseConnective> Géorgie <Alignment alignment="4280" annotation_id="6576">
          <DiscourseConnective annotation_id="6576" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous efforcerons d'assurer cette présence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5776" docOffset="43">
      <en>We regret that, despite support from the majority of States, it was not possible to reach an agreement in the case of the OSCE.</en>
      <fr>Nous déplorons <DiscourseConnective annotation_id="6642">qu'en</DiscourseConnective> dépit du soutien de la majorité des États, il n'ait pas été possible de trouver un accord au sein de l'OSCE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5904" docOffset="44">
      <en>The EU's position has not changed in respect of the agreements of 12 August and 8 September. Russia must implement these agreements in full.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6757">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le respect des accords du 12 août <DiscourseConnective annotation_id="6810">et</DiscourseConnective> du 8 septembre, la position de l'UE n'a pas changé: la Russie doit respecter toutes les dispositions contenues dans ces accords.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6045" docOffset="45">
      <en>In this regard, there are still some important issues to resolve, <Alignment alignment="7016" annotation_id="6111">
          <DiscourseConnective annotation_id="6111" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the border controls and the EU's general access to the territories of the two breakaway provinces.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6942">À cet égard</DiscourseConnective>, certaines questions importantes doivent <DiscourseConnective annotation_id="6995">encore</DiscourseConnective> être réglées, <Alignment alignment="19702" annotation_id="7016">
          <DiscourseConnective annotation_id="7016" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en ce qui concerne les contrôles aux frontières <DiscourseConnective annotation_id="7077">et</DiscourseConnective> l'accès général de l'UE aux territoires des deux provinces séparatistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6223" docOffset="46">
      <en>We will raise these issues in our talks with Russia.</en>
      <fr>Nous aborderons ces questions lors de nos négociations avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6276" docOffset="47">
      <en>We <Alignment alignment="7236" annotation_id="6279">
          <DiscourseConnective annotation_id="6279" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to look forwards.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="6279" annotation_id="7236">
          <DiscourseConnective annotation_id="7236" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> regarder vers l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6307" docOffset="48">
      <en>In this regard, the talks in Geneva are extremely important, even <Alignment alignment="7342" annotation_id="6373">
          <DiscourseConnective annotation_id="6373" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will be difficult.</en>
      <fr>Les pourparlers de Genève revêtent une importance capitale <DiscourseConnective annotation_id="7329">à cet égard</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="11359" annotation_id="7342">
          <DiscourseConnective annotation_id="7342" sense="Comparison.Contrast">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils s'annoncent difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6404" docOffset="49">
      <en>It will be the only place where representatives from all parties will be present <Alignment alignment="7456" annotation_id="6485">
          <DiscourseConnective annotation_id="6485" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important for us to actually be able to have pragmatic discussions concerning the non-use of violence and on international security arrangements.</en>
      <fr>C'est le seul endroit où seront réunis des représentants de toutes les parties <Alignment alignment="6485" annotation_id="7456">
          <DiscourseConnective annotation_id="7456" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="7476">que</DiscourseConnective> nous soyons capables de mener des discussions pragmatiques concernant le non-recours <DiscourseConnective annotation_id="7565">à</DiscourseConnective> la violence <DiscourseConnective annotation_id="7579">et</DiscourseConnective> les arrangements internationaux en matière de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6641" docOffset="50">
      <en>This is the only practicable way forward <DiscourseConnective annotation_id="6682" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we are looking forward to the consultation that is planned for the end of January 2010.</en>
      <fr>C'est la seule manière réaliste de progresser. C'est pourquoi nous attendons avec impatience la consultation qui est prévue <DiscourseConnective annotation_id="7762">à</DiscourseConnective> la fin janvier 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6774" docOffset="51">
      <en>That should be of benefit to everyone who is trying to achieve long-term stability and development for Georgia and for the region as a whole.</en>
      <fr>Celle-ci devrait s'avérer bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="7821">pour</DiscourseConnective> tous ceux qui essaient d'instaurer les conditions d'un développement <DiscourseConnective annotation_id="7895">et</DiscourseConnective> d'une stabilité à long terme <DiscourseConnective annotation_id="7927">en</DiscourseConnective> Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="7938">et</DiscourseConnective> dans l'ensemble de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6916" id="266" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="6916" docOffset="52">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, President-in-Office of the Council, dear future colleague, honourable Members, it is a pleasure to be here.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Présidente <DiscourseConnective annotation_id="8015">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, chère future collègue, Mesdames et Messieurs les députés, c'est un honneur <DiscourseConnective annotation_id="8114">pour</DiscourseConnective> moi d'être parmi vous aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7066" docOffset="53">
      <en>Let me <Alignment alignment="8176" annotation_id="7073">
          <DiscourseConnective annotation_id="7073" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> say it is a delight to have an opportunity again to share views with you on Georgia.</en>
      <fr>Permettez-moi de dire <Alignment alignment="5401" annotation_id="8176">
          <DiscourseConnective annotation_id="8176" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> que je suis ravie que nous ayons à nouveau l'occasion de partager nos points de vue sur la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7163" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="8286" annotation_id="7163">
          <DiscourseConnective annotation_id="7163" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are aware, over the last two years, Georgia has been through very difficult times, both externally and internally.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28335" annotation_id="8286">
          <DiscourseConnective annotation_id="8286" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, au cours des deux dernières années, la Géorgie a traversé une situation extrêmement difficile, aussi bien au niveau extérieur qu'intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7285" docOffset="55">
      <en>The war with Russia in August last year, which was just mentioned, left wounds across the whole region <Alignment alignment="8563" annotation_id="7388">
          <DiscourseConnective annotation_id="7388" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Georgia is still struggling with basic issues such as the essential needs for more than 200 000 displaced people, some of them already uprooted since the beginning of the 1990s.</en>
      <fr>La guerre avec la Russie <DiscourseConnective annotation_id="8472">en</DiscourseConnective> août dernier, qui vient d'être mentionnée, a laissé des cicatrices dans toute la région <Alignment alignment="16008" annotation_id="8563">
          <DiscourseConnective annotation_id="8563" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="8577">s'</DiscourseConnective>efforce <DiscourseConnective annotation_id="8587">encore</DiscourseConnective> de résoudre des problèmes de base, tels <DiscourseConnective annotation_id="8634">que</DiscourseConnective> la nécessité de pourvoir aux besoins fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="8688">de plus</DiscourseConnective> de 200 000 personnes déplacées, dont certaines sont <DiscourseConnective annotation_id="8748">déjà</DiscourseConnective> ballottées d'une place à l'autre <DiscourseConnective annotation_id="8786">depuis</DiscourseConnective> le début des années 90.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7570" docOffset="56">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7570" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> internally, last year's conflict has increased tensions within Georgia.</en>
      <fr>Au niveau interne également, le conflit de l'an dernier a ravivé les tensions à l'intérieur même de la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7646" docOffset="57">
      <en>So disputed elections, <Alignment alignment="8962" annotation_id="7669">
          <DiscourseConnective annotation_id="7669" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, led to months of street protests.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8929">Ainsi</DiscourseConnective>, des élections contestées, <Alignment alignment="20747" annotation_id="8962">
          <DiscourseConnective annotation_id="8962" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ont entraîné des protestations dans les rues, qui ont duré pendant plusieurs mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7717" docOffset="58">
      <en>We are doing our utmost to help the country take the necessary steps to resolve the difficulties.</en>
      <fr>Nous faisons tout ce que nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="9096">pour</DiscourseConnective> aider le pays à prendre les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="9149">pour</DiscourseConnective> résoudre ces difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7815" docOffset="59">
      <en>First and foremost, the implementation of our pledge of assistance of up to EUR 500 million in support of Georgia's recovery is being honoured by us.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9180">Tout d'abord</DiscourseConnective>, nous avons promis d'offrir une aide allant <DiscourseConnective annotation_id="9237">jusqu'à</DiscourseConnective> 500 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="9266">pour</DiscourseConnective> soutenir le redressement de la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="9310">et</DiscourseConnective> nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="9325">en</DiscourseConnective> train d'honorer cet engagement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7965" docOffset="60">
      <en>The implementation of the post-conflict assistance package is proceeding well <Alignment alignment="74355" annotation_id="8043">
          <DiscourseConnective annotation_id="8043" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the living conditions of many have already been improved.</en>
      <fr>La mise en œuvre du paquet d'aide post-conflit est en bonne voie <Alignment alignment="9226" annotation_id="9425">
          <DiscourseConnective annotation_id="9425" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les conditions de vie de nombreuses personnes ont <DiscourseConnective annotation_id="9478">déjà</DiscourseConnective> pu être améliorées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8105" docOffset="61">
      <en>We are keeping our promises, <Alignment alignment="9529" annotation_id="8134">
          <DiscourseConnective annotation_id="8134" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our very substantial assistance is providing assistance for the resettlement of the IDPs, but also for economic stabilisation and support to Georgia's infrastructure.</en>
      <fr>Nous tenons nos promesses <Alignment alignment="160" annotation_id="9529">
          <DiscourseConnective annotation_id="9529" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'aide non négligeable que nous avons débloquée permet de soutenir non seulement la réinstallation des personnes déplacées à l'intérieur du pays, <DiscourseConnective annotation_id="9678">mais aussi</DiscourseConnective> la stabilisation économique <DiscourseConnective annotation_id="9717">et</DiscourseConnective> le développement des infrastructures en Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8305" docOffset="62">
      <en>In the coming days, the Commission will <Alignment alignment="61715" annotation_id="8345">
          <DiscourseConnective annotation_id="8345" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> release the first tranche of EUR 46 million of macrofinancial assistance in grants to Georgia, another part of this comprehensive package.</en>
      <fr>Dans les jours qui viennent, la Commission libèrera <Alignment alignment="38795" annotation_id="9821">
          <DiscourseConnective annotation_id="9821" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la première tranche de l'assistance macrofinancière de 46 millions d'euros accordée sous forme de subventions <DiscourseConnective annotation_id="9941">à</DiscourseConnective> la Géorgie, qui forme une autre partie de ce vaste paquet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8489" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="35430" annotation_id="8489">
          <DiscourseConnective annotation_id="8489" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10013" annotation_id="8498">
          <DiscourseConnective annotation_id="8498" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to succeed in helping Georgia out of its current difficulties, Georgia must <Alignment alignment="10079" annotation_id="8584">
          <DiscourseConnective annotation_id="8584" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> deliver more, in particular, in three areas.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22430" annotation_id="10002">
          <DiscourseConnective annotation_id="10002" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25306" annotation_id="10013">
          <DiscourseConnective annotation_id="10013" sense="Contingency.Condition">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir surmonter ses difficultés actuelles, la Géorgie doit <Alignment alignment="45937" annotation_id="10079">
          <DiscourseConnective annotation_id="10079" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> y mettre du sien et redoubler d'efforts, <DiscourseConnective annotation_id="10130">notamment</DiscourseConnective> dans trois domaines:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8634" docOffset="64">
      <en>First, Georgia should promote further democratic reforms.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10161">Premièrement</DiscourseConnective>, la Géorgie devrait promouvoir la poursuite des réformes démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8692" docOffset="65">
      <en>Democracy, rule of law, respect for human rights and fundamental freedoms are the backbone of our relations with all our eastern partners, <DiscourseConnective annotation_id="8831" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the Georgian President's statement earlier this year announcing a 'new wave of democratic reforms', and stating that Georgia's response to Russian aggression will be more democracy, more freedom and more progress, was very welcome.</en>
      <fr>La démocratie, l'État de droit, le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="10311">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales constituent la colonne vertébrale de nos relations avec tous nos partenaires orientaux. À cet égard, nous nous félicitons que le président géorgien ait, dans une déclaration prononcée un peu plus tôt dans l'année, annoncé une "nouvelle vague de réformes démocratiques" <DiscourseConnective annotation_id="10610">et</DiscourseConnective> déclaré <DiscourseConnective annotation_id="10621">que</DiscourseConnective> la Géorgie répondrait <DiscourseConnective annotation_id="10647">à</DiscourseConnective> l'agression russe par plus de démocratie, plus de liberté <DiscourseConnective annotation_id="10707">et</DiscourseConnective> plus de progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9067" docOffset="66">
      <en>The local elections in Tbilisi in May will be a test of these commitments, <DiscourseConnective annotation_id="9142" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the local elections will be very important <Alignment alignment="10860" annotation_id="9189">
          <DiscourseConnective annotation_id="9189" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Tbilisi mayor will be - for the first time - elected by direct suffrage.</en>
      <fr>Les élections locales <DiscourseConnective annotation_id="10749">à</DiscourseConnective> Tbilissi <DiscourseConnective annotation_id="10760">en</DiscourseConnective> mai seront l'occasion de concrétiser cet engagement. Celles-ci revêtent une importance cruciale, <Alignment alignment="17773" annotation_id="10860">
          <DiscourseConnective annotation_id="10860" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le maire de Tbilissi sera - <DiscourseConnective annotation_id="10896">pour</DiscourseConnective> la première fois - élu au suffrage direct.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9269" docOffset="67">
      <en>This presents a major opportunity for Georgia to restore its citizens' trust in the electoral process - and one that must be seized, <Alignment alignment="11108" annotation_id="9402">
          <DiscourseConnective annotation_id="9402" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the shortcomings of the electoral system remain a significant potential source of political instability in Georgia.</en>
      <fr>C'est l'occasion ou jamais <DiscourseConnective annotation_id="10971">pour</DiscourseConnective> la Géorgie de restaurer la confiance de ses citoyens dans le processus électoral. Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="11075">que</DiscourseConnective> les autorités la saisissent, <Alignment alignment="9233" annotation_id="11108">
          <DiscourseConnective annotation_id="11108" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les défaillances du système électoral restent une source potentielle importante d'instabilité politique <DiscourseConnective annotation_id="11216">en</DiscourseConnective> Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9524" docOffset="68">
      <en>The second area where we need Georgia to deliver is in demonstrating 'strategic patience' in the aftermath of the conflict.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11228">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la Géorgie doit traduire dans les faits l'attitude de "patience stratégique" qu'elle a adoptée au sortir du conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9648" docOffset="69">
      <en>This is the wording of President Saakashvili himself.</en>
      <fr>Ces mots sont ceux du président Saakachvili lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9702" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="69177" annotation_id="9702">
          <DiscourseConnective annotation_id="9702" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the European Union played a major role in bringing an end to the hostilities, and will continue to work for a durable solution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15568" annotation_id="11413">
          <DiscourseConnective annotation_id="11413" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, l'Union européenne a joué un rôle déterminant dans l'arrêt des hostilités <DiscourseConnective annotation_id="11508">et</DiscourseConnective> elle continuera <DiscourseConnective annotation_id="11527">à</DiscourseConnective> œuvrer en faveur d'une solution durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9843" docOffset="71">
      <en>We will not waver in our support, <Alignment alignment="28699" annotation_id="9877">
          <DiscourseConnective annotation_id="9877" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> was said, for the territorial integrity and sovereignty of Georgia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20504" annotation_id="11570">
          <DiscourseConnective annotation_id="11570" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons dit, nous sommes attachés <DiscourseConnective annotation_id="11615">à</DiscourseConnective> l'intégrité territoriale <DiscourseConnective annotation_id="11642">et</DiscourseConnective> à la souveraineté de la Géorgie et nous serons intransigeants sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9948" docOffset="72">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9948" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> we will do all we can through our monitoring mission and mediator role at the Geneva talks to work for a normalisation of the situation.</en>
      <fr>Nous ferons tout ce qui est notre pouvoir, par la mission d'observation <DiscourseConnective annotation_id="11793">et</DiscourseConnective> par notre rôle de médiateur lors des pourparlers de Genève, <DiscourseConnective annotation_id="11856">pour</DiscourseConnective> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="11872">à</DiscourseConnective> la normalisation de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10089" docOffset="73">
      <en>At the same time, the isolation of the breakaway regions will not help efforts for conflict resolution.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="11916">même</DiscourseConnective> temps, il convient de veiller à ne pas isoler les régions séparatistes, car cela ne ferait que saper les efforts déployés <DiscourseConnective annotation_id="12043">en vue de</DiscourseConnective> résoudre le conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10193" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="12074" annotation_id="10193">
          <Alignment alignment="24818" annotation_id="10193">
            <DiscourseConnective annotation_id="10193" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, a smart policy of engagement with Abkhazia and South Ossetia is needed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12946" annotation_id="12074">
          <Alignment alignment="9395" annotation_id="12074">
            <DiscourseConnective annotation_id="12074" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il est essentiel de mettre en place une politique d'engagement constructive avec l'Abkhazie <DiscourseConnective annotation_id="12180">et</DiscourseConnective> l'Ossétie du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10282" docOffset="75">
      <en>We <Alignment alignment="12201" annotation_id="10285">
          <DiscourseConnective annotation_id="10285" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> appreciate the stated Georgian policy of strategic patience, which increasingly recognises the need to maintain links with the breakaway regions without restrictions, in the interest of citizens, and of re-establishing stability in the region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10285" annotation_id="12201">
          <DiscourseConnective annotation_id="12201" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous apprécions que la Géorgie ait décidé d'adopter une politique de patience stratégique, reconnaissant la nécessité de maintenir <DiscourseConnective annotation_id="12347">sans</DiscourseConnective> restrictions des liens avec les régions séparatistes, dans l'intérêt des citoyens, <DiscourseConnective annotation_id="12435">et</DiscourseConnective> de rétablir la stabilité dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10539" docOffset="76">
      <en>The Government of Georgia's efforts to design a state strategy for the regions of Abkhazia and South Ossetia deserve our support, particularly any effort for closer work in favour of its population.</en>
      <fr>Les efforts déployés par le gouvernement géorgien <DiscourseConnective annotation_id="12529">en vue d'</DiscourseConnective>élaborer une stratégie nationale <DiscourseConnective annotation_id="12571">pour</DiscourseConnective> les régions d'Abkhazie <DiscourseConnective annotation_id="12599">et</DiscourseConnective> d'Ossétie du Sud méritent notre soutien, <DiscourseConnective annotation_id="12643">en particulier</DiscourseConnective> les efforts visant à coopérer de manière plus étroite dans l'intérêt de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10738" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="12745" annotation_id="10738">
          <DiscourseConnective annotation_id="10738" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we remain concerned that the Law on Occupied Territories - <Alignment alignment="12822" annotation_id="10806">
          <DiscourseConnective annotation_id="10806" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> too strictly implemented - may unnecessarily increase frictions with the entities and <Alignment alignment="80959" annotation_id="10895">
          <DiscourseConnective annotation_id="10895" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> complicate the delivery of assistance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="375" annotation_id="12745">
          <DiscourseConnective annotation_id="12745" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous continuons à penser <DiscourseConnective annotation_id="12781">que</DiscourseConnective> la loi sur les territoires occupés - <Alignment alignment="1850" annotation_id="12822">
          <DiscourseConnective annotation_id="12822" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est appliquée de manière trop stricte - pourrait contribuer à exacerber inutilement les frictions entre les entités <DiscourseConnective annotation_id="12946">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="1821" annotation_id="12950">
          <DiscourseConnective annotation_id="12950" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, compliquer l'octroi de l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10939" docOffset="78">
      <en>The danger is that it will impede economic relations and ensure that steps to normalise day to day contacts cannot take place.</en>
      <fr>Les relations économiques pourraient <DiscourseConnective annotation_id="13025">s'</DiscourseConnective>en trouver entravées <DiscourseConnective annotation_id="13048">et</DiscourseConnective> les mesures visant à normaliser les contacts quotidiens ne pourront pas être mises en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11066" docOffset="79">
      <en>In spite of the very good advice from the Council of Europe's Venice Commission, this law has not yet been amended by Georgia, <Alignment alignment="22370" annotation_id="11193">
          <DiscourseConnective annotation_id="11193" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will continue to urge Georgia to make the suggested adjustments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13144">En</DiscourseConnective> dépit des conseils très judicieux formulés par la commission de Venise du Conseil de l'Europe, cette loi n'a toujours pas été amendée <Alignment alignment="15546" annotation_id="13281">
          <DiscourseConnective annotation_id="13281" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous continuerons d'exhorter la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="13324">à</DiscourseConnective> procéder aux ajustements suggérés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11265" docOffset="80">
      <en>My third point is that Georgia should actively prepare for negotiations for a new EU-Georgia association agreement in the context of the European and Eastern Partnership.</en>
      <fr>J'en viens maintenant à mon troisième point. La Géorgie devrait se préparer activement aux négociations <DiscourseConnective annotation_id="13465">en vue d'</DiscourseConnective>un nouvel accord d'association UE-Géorgie dans le contexte du partenariat européen <DiscourseConnective annotation_id="13557">et</DiscourseConnective> oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11436" docOffset="81">
      <en>We are not sparing any effort to support Georgia.</en>
      <fr>Nous ne ménageons pas nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="13604">pour</DiscourseConnective> soutenir la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11486" docOffset="82">
      <en>Preparations for the establishment of a new legal framework for our bilateral relations are proceeding quite well.</en>
      <fr>Les préparatifs concernant l'établissement d'un nouveau cadre juridique <DiscourseConnective annotation_id="13702">pour</DiscourseConnective> nos relations bilatérales vont bon train.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11601" docOffset="83">
      <en>We have swiftly prepared the negotiation directives for an EU-Georgia association agreement, which are now currently under discussion in the Council.</en>
      <fr>Nous avons promptement préparé les directives de négociation <DiscourseConnective annotation_id="13810">pour</DiscourseConnective> un accord d'association UE-Géorgie, qui sont désormais à l'examen au sein du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11751" docOffset="84">
      <en>The draft negotiation directives include the future establishment of a deep and comprehensive free trade area.</en>
      <fr>Le projet de directives de négociation couvre notamment l'établissement d'une zone de libre-échange approfondie <DiscourseConnective annotation_id="14013">et</DiscourseConnective> complète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11862" docOffset="85">
      <en>We have already presented to Georgia key recommendations for steps to be taken <Alignment alignment="14133" annotation_id="11941">
          <DiscourseConnective annotation_id="11941" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can judge the country ready to embark on this area of negotiations.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="14037">déjà</DiscourseConnective> présenté <DiscourseConnective annotation_id="14051">à</DiscourseConnective> la Géorgie une série de recommandations clés, concernant les mesures <DiscourseConnective annotation_id="14122">à</DiscourseConnective> prendre, <Alignment alignment="24606" annotation_id="14133">
          <DiscourseConnective annotation_id="14133" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous puissions considérer que le pays est prêt <DiscourseConnective annotation_id="14190">à</DiscourseConnective> entamer ce volet des négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12019" docOffset="86">
      <en>Georgia's resolve to use the run-up to the negotiations to speed up its own preparations is wise, <Alignment alignment="14382" annotation_id="12117">
          <DiscourseConnective annotation_id="12117" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think it is essential that it tackles the key recommendations very actively.</en>
      <fr>Le fait que la Géorgie soit résolue <DiscourseConnective annotation_id="14263">à</DiscourseConnective> profiter de l'élan généré à l'approche des négociations, <DiscourseConnective annotation_id="14322">pour</DiscourseConnective> accélérer ses propres préparatifs, est une bonne chose <Alignment alignment="15754" annotation_id="14382">
          <DiscourseConnective annotation_id="14382" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="14414">qu'</DiscourseConnective>elle se penche très activement sur les recommandations clés que nous avons formulées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12200" docOffset="87">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="12200" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>, negotiations on the EU-Georgia visa facilitation and readmission agreements were completed at working level in November, <Alignment alignment="14668" annotation_id="12332">
          <DiscourseConnective annotation_id="12332" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are now awaiting final approval on both sides.</en>
      <fr>Entre-temps, les négociations sur l'accord visant à faciliter la délivrance de visas <DiscourseConnective annotation_id="14588">et</DiscourseConnective> sur l'accord de réadmission ont été achevées au niveau technique <DiscourseConnective annotation_id="14656">en</DiscourseConnective> novembre <Alignment alignment="23177" annotation_id="14668">
          <DiscourseConnective annotation_id="14668" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous attendons désormais l'approbation finale des deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12386" docOffset="88">
      <en>These agreements are a milestone in our partnership, demonstrating once again the concrete benefits that our closer relationship can bring for the people of Georgia.</en>
      <fr>Ces accords constituent un jalon important dans notre partenariat et prouvent, encore une fois, les avantages concrets <DiscourseConnective annotation_id="14854">que</DiscourseConnective> peut tirer la population géorgienne du renforcement de nos relations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12552" docOffset="89">
      <en>Enhanced mobility will go hand in hand with enhanced security.</en>
      <fr>Une mobilité accrue va de pair avec une plus grande sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12615" docOffset="90">
      <en>I recently signed a joint declaration on a mobility partnership between the European Union and Georgia which now will be completed.</en>
      <fr>J'ai récemment signé une déclaration commune sur un partenariat pour la mobilité entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="15096">et</DiscourseConnective> la Géorgie, qui sera <DiscourseConnective annotation_id="15120">maintenant</DiscourseConnective> traduite dans la pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12747" docOffset="91">
      <en>To conclude, we remain deeply committed to supporting Georgia in these difficult times.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15158">Pour conclure</DiscourseConnective>, nous sommes plus que jamais déterminés <DiscourseConnective annotation_id="15212">à</DiscourseConnective> soutenir la Géorgie dans cette période difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12835" docOffset="92">
      <en>We are offering new opportunities that can bring tangible benefits to the country and its citizens, <Alignment alignment="78959" annotation_id="12935">
          <DiscourseConnective annotation_id="12935" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> Georgia <Alignment alignment="15396" annotation_id="12947">
          <DiscourseConnective annotation_id="12947" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has to help itself, <DiscourseConnective annotation_id="12972" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="15424" annotation_id="12977">
          <DiscourseConnective annotation_id="12977" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it takes good decisions, we will <DiscourseConnective annotation_id="13013" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> be there to help every step of the way.</en>
      <fr>Nous offrons de nouvelles possibilités qui pourront apporter des avantages concrets au pays <DiscourseConnective annotation_id="15356">et</DiscourseConnective> à ses citoyens, <Alignment alignment="8587" annotation_id="15375">
          <DiscourseConnective annotation_id="15375" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Géorgie doit <Alignment alignment="2871" annotation_id="15396">
          <DiscourseConnective annotation_id="15396" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> y mettre du sien. <Alignment alignment="12977" annotation_id="15424">
          <DiscourseConnective annotation_id="15424" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle prend les bonnes décisions, nous serons là <DiscourseConnective annotation_id="15475">pour</DiscourseConnective> l'aider à chaque étape du chemin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13058" id="267" name="György Schöpflin">
    <ParallelChunk annotation_id="13058" docOffset="93">
      <en>on behalf of the PPE Group. - Mr President, I am very impressed by the very thorough picture that the President-in-Office and the Commissioner have painted of the present state of relations.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je suis très impressionné par le rapport détaillé dressé par la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="15613">et</DiscourseConnective> la présidente <DiscourseConnective annotation_id="15630">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil concernant l'état actuel des relations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13249" docOffset="94">
      <en>The EU's relationship with Georgia does raise very far-reaching questions about what we are about, what the EU is, <Alignment alignment="15837" annotation_id="13364">
          <DiscourseConnective annotation_id="13364" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what we aspire to be.</en>
      <fr>Les relations de l'UE avec la Géorgie soulèvent en effet un grand nombre de questions <DiscourseConnective annotation_id="15779">quant à</DiscourseConnective> notre raison d'être, ce qu'est l'Union européenne <Alignment alignment="13364" annotation_id="15837">
          <DiscourseConnective annotation_id="15837" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qu'elle aspire <DiscourseConnective annotation_id="15858">à</DiscourseConnective> devenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13390" docOffset="95">
      <en>It could be that this relationship could turn out to be a test case of our commitment to values of solidarity, human rights and democracy - our proclaimed values.</en>
      <fr>Cette relation pourrait bien constituer une sorte de test de notre engagement en faveur des droits de l'homme et des valeurs de solidarité et de démocratie - des valeurs que nous proclamons être les nôtres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13553" docOffset="96">
      <en>It is clear enough that Georgia - both the elites and society - see the country as belonging to Europe.</en>
      <fr>Il est clair <DiscourseConnective annotation_id="16089">que</DiscourseConnective> les Géorgiens - aussi bien les élites <DiscourseConnective annotation_id="16131">que</DiscourseConnective> la société dans son ensemble - se considèrent <DiscourseConnective annotation_id="16181">comme</DiscourseConnective> des Européens <DiscourseConnective annotation_id="16201">à</DiscourseConnective> part entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13657" docOffset="97">
      <en>At the same time that country - let us admit it - is in a precarious situation, <Alignment alignment="5749" annotation_id="13737">
          <DiscourseConnective annotation_id="13737" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Russia, the former colonial power, has not given up its aspiration to reclaim some kind of overlordship over Georgia or, indeed, over the rest of the Southern Caucasus.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="16225">même</DiscourseConnective> temps, il faut admettre <DiscourseConnective annotation_id="16254">que</DiscourseConnective> ce pays se trouve dans une situation précaire, <Alignment alignment="13737" annotation_id="16305">
          <DiscourseConnective annotation_id="16305" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Russie, l'ancienne puissance coloniale, n'a pas renoncé à ses prétentions impérialistes sur la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="16419">comme</DiscourseConnective> sur le reste du Caucase du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13909" docOffset="98">
      <en>It is in this sense that there are many people in Russia who do not take Georgia's status as an independent state seriously, and take the view that Georgia's return to Russia is just a question of time.</en>
      <fr>En Russie, de nombreuses personnes ne considèrent pas la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="16522">comme</DiscourseConnective> un État réellement indépendant <DiscourseConnective annotation_id="16559">et</DiscourseConnective> pensent <DiscourseConnective annotation_id="16570">que</DiscourseConnective> le retour de la Géorgie vers la Russie n'est <DiscourseConnective annotation_id="16619">qu'</DiscourseConnective>une question de temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14112" docOffset="99">
      <en>This leaves the great majority of people in Georgia feeling decidedly insecure.</en>
      <fr>Il n'est donc pas étonnant que la grande majorité de la population géorgienne ne se sente pas <DiscourseConnective annotation_id="16739">en</DiscourseConnective> sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14192" docOffset="100">
      <en>That insecurity has been markedly intensified in the light of last year's conflict with Russia.</en>
      <fr>Ce sentiment d'insécurité <DiscourseConnective annotation_id="16778">s'</DiscourseConnective>est considérablement intensifié <DiscourseConnective annotation_id="16812">après</DiscourseConnective> le conflit qui a éclaté l'an dernier avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14288" docOffset="101">
      <en>No country likes to be stripped of its sovereign territory, <Alignment alignment="15796" annotation_id="14348">
          <DiscourseConnective annotation_id="14348" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Georgia was.</en>
      <fr>Aucun pays n'aime être dépouillé d'une partie de son territoire souverain, <Alignment alignment="21814" annotation_id="16946">
          <DiscourseConnective annotation_id="16946" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a été la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14364" docOffset="102">
      <en>All this affects the EU - hence the significance of the Eastern Partnership.</en>
      <fr>Tout cela concerne l'UE - d'où l'importance du partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14441" docOffset="103">
      <en>Georgia sees itself <DiscourseConnective annotation_id="14461" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> having a European future, not least as a guarantee of its security.</en>
      <fr>La Géorgie aspire <DiscourseConnective annotation_id="17059">à</DiscourseConnective> un avenir européen, <DiscourseConnective annotation_id="17081">notamment</DiscourseConnective> parce qu'elle espère ainsi garantir sa sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14532" docOffset="104">
      <en>Obviously, there is <DiscourseConnective annotation_id="14552" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the Southern Caucasian energy corridor, which is a future lifeline for Europe's energy supplies.</en>
      <fr>Naturellement, il ne faut pas non plus oublier que le Caucase du Sud constitue un corridor énergétique important <DiscourseConnective annotation_id="17253">pour</DiscourseConnective> les approvisionnements en énergie de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14654" docOffset="105">
      <en>These would be compelling enough reasons for the European Union to take Georgia's European aspirations seriously, <Alignment alignment="17458" annotation_id="14768">
          <DiscourseConnective annotation_id="14768" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we obviously do, <Alignment alignment="17493" annotation_id="14788">
          <DiscourseConnective annotation_id="14788" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is <DiscourseConnective annotation_id="14801" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a final argument, which is that, <Alignment alignment="17546" annotation_id="14839">
          <DiscourseConnective annotation_id="14839" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe neglects these aspirations, then our own credibility in the world will come into question <Alignment alignment="17649" annotation_id="14939">
          <DiscourseConnective annotation_id="14939" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our opponents will be delighted by this demonstration of Europe's weakness.</en>
      <fr>Ces raisons suffisent déjà à elles seules <DiscourseConnective annotation_id="17347">à</DiscourseConnective> expliquer pourquoi l'Union européenne doit prendre au sérieux les aspirations européennes de la Géorgie - ce <Alignment alignment="5213" annotation_id="17458">
          <DiscourseConnective annotation_id="17458" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous faisons, bien évidemment. <Alignment alignment="17651" annotation_id="17493">
          <DiscourseConnective annotation_id="17493" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> au-delà de cela, nous devons nous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="17541">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="17846" annotation_id="17546">
          <DiscourseConnective annotation_id="17546" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe néglige ces aspirations, c'est notre crédibilité dans le monde qui sera remise <DiscourseConnective annotation_id="17637">en</DiscourseConnective> question <Alignment alignment="6698" annotation_id="17649">
          <DiscourseConnective annotation_id="17649" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos adversaires ne seront que trop heureux de ce signe de faiblesse de la part de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15019" id="268" language="IT" name="Roberto Gualtieri">
    <ParallelChunk annotation_id="15019" docOffset="106">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, in my opinion, the difficult situation in Georgia calls for particular care in combining the defence of international law with a pragmatic approach and a sense of responsibility.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="17776">et</DiscourseConnective> Messieurs, la Géorgie se trouve actuellement dans une situation difficile qui requiert, selon moi, une approche alliant défense du droit international, pragmatisme <DiscourseConnective annotation_id="17943">et</DiscourseConnective> sens des responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15234" docOffset="107">
      <en>We think that the EU was right to reaffirm its support for Georgia's territorial integrity and sovereignty <Alignment alignment="33707" annotation_id="15341">
          <DiscourseConnective annotation_id="15341" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, we welcome the prudence shown in taking note of the elections in Abkhazia, which we feel is consistent with a method based on the constant pursuit of dialogue and political debate and on support for democratic processes.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="17985">que</DiscourseConnective> l'UE a eu raison de réaffirmer son soutien <DiscourseConnective annotation_id="18032">à</DiscourseConnective> l'intégrité territoriale <DiscourseConnective annotation_id="18059">et</DiscourseConnective> à la souveraineté de la Géorgie <Alignment alignment="18708" annotation_id="18094">
          <DiscourseConnective annotation_id="18094" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le <DiscourseConnective annotation_id="18106">même</DiscourseConnective> temps, nous apprécions la prudence manifestée <DiscourseConnective annotation_id="18157">au moment de</DiscourseConnective> prendre acte du résultat des élections <DiscourseConnective annotation_id="18209">en</DiscourseConnective> Abkhazie. Cette approche nous semble cohérente avec une méthode axée sur la recherche constante du dialogue <DiscourseConnective annotation_id="18320">et</DiscourseConnective> du débat politique <DiscourseConnective annotation_id="18342">et</DiscourseConnective> sur le soutien aux processus démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15585" docOffset="108">
      <en>The internal development of the region and the evolution of the international context underpin this decision to seek dialogue and further increase Europe's responsibility in the various areas in which it has made commitments: the Commission's initiatives in support of the democratic process in Georgia and in support of the refugees, efforts to keep the Geneva talks alive and the activities of the European monitoring mission, this last all the more valuable and vital <DiscourseConnective annotation_id="16056" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> it is currently the only international mission in Georgia.</en>
      <fr>Le développement interne de la région <DiscourseConnective annotation_id="18427">et</DiscourseConnective> l'évolution du contexte international confortent la nécessité d'établir un dialogue <DiscourseConnective annotation_id="18514">et</DiscourseConnective> obligent l'Europe à assumer ses responsabilités dans les divers domaines dans lesquels elle s'est engagée: les initiatives de la Commission visant <DiscourseConnective annotation_id="18664">à</DiscourseConnective> soutenir le processus démocratique <DiscourseConnective annotation_id="18701">en</DiscourseConnective> Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="18712">et</DiscourseConnective> le retour des réfugiés, les efforts <DiscourseConnective annotation_id="18751">pour</DiscourseConnective> maintenir en vie les pourparlers de Genève <DiscourseConnective annotation_id="18799">et</DiscourseConnective> les activités de la mission européenne d'observation, cette dernière étant d'<DiscourseConnective annotation_id="18879">autant</DiscourseConnective> plus précieuse qu'il <DiscourseConnective annotation_id="18907">s'</DiscourseConnective>agit pour l'instant de la seule mission internationale présente en Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16121" docOffset="109">
      <en>We welcome the work undertaken by the mission and its contribution to the stabilisation of the region, to the functioning of the incident prevention and response mechanism and to the arduous process of rebuilding of trust between the parties.</en>
      <fr>Nous saluons les travaux entrepris par la mission <DiscourseConnective annotation_id="19035">ainsi</DiscourseConnective> que sa contribution <DiscourseConnective annotation_id="19061">à</DiscourseConnective> la stabilisation de la région, au fonctionnement du mécanisme de prévention <DiscourseConnective annotation_id="19139">et</DiscourseConnective> de réaction en matière d'incidents <DiscourseConnective annotation_id="19177">et</DiscourseConnective> au processus ardu consistant à rétablir la confiance entre les parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16364" docOffset="110">
      <en>At the same time, we are aware that the development of the democratic process, with regard to which we must be generous and exacting, and the association agreement, could be the key for lasting change in Georgia.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="19260">même</DiscourseConnective> temps, nous sommes conscients <DiscourseConnective annotation_id="19295">que</DiscourseConnective> le développement du processus démocratique, <DiscourseConnective annotation_id="19343">à</DiscourseConnective> l'égard duquel nous devons nous montrer à la fois généreux <DiscourseConnective annotation_id="19404">et</DiscourseConnective> exigeants, <DiscourseConnective annotation_id="19418">ainsi</DiscourseConnective> que l'accord d'association pourraient être l'amorce d'un changement durable <DiscourseConnective annotation_id="19500">en</DiscourseConnective> Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16577" id="269" name="Ulrike Lunacek">
    <ParallelChunk annotation_id="16577" docOffset="111">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, Madam President-in-Office of the Council, Commissioner, I would like to discuss two subjects in particular.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Présidente <DiscourseConnective annotation_id="19591">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, Madame la Commissaire, je voudrais aborder deux points <DiscourseConnective annotation_id="19670">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16740" docOffset="112">
      <en>The first is the relationship between economic aid and support, on the one hand, and democratic development, on the other, and the second concerns some fundamental questions addressed in the Tagliavini report.</en>
      <fr>Le premier concerne le lien entre l'aide économique <DiscourseConnective annotation_id="19738">et</DiscourseConnective> le développement démocratique, tandis que le deuxième a trait à plusieurs questions fondamentales soulevées dans le rapport Tagliavini.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16950" docOffset="113">
      <en>Mrs Ferrero-Waldner, you have rightly said that financial and economic support for Georgia is needed <Alignment alignment="19997" annotation_id="17051">
          <DiscourseConnective annotation_id="17051" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the European Union should continue to provide it.</en>
      <fr>Madame Ferrero-Waldner, vous avez dit - à juste titre - que la Géorgie avait besoin d'une aide économique <DiscourseConnective annotation_id="19983">et</DiscourseConnective> financière <Alignment alignment="5743" annotation_id="19997">
          <DiscourseConnective annotation_id="19997" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20000">que</DiscourseConnective> l'Union européenne devait continuer <DiscourseConnective annotation_id="20040">à</DiscourseConnective> lui apporter cette aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17110" docOffset="114">
      <en>You have <Alignment alignment="30764" annotation_id="17119">
          <DiscourseConnective annotation_id="17119" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> placed three conditions on the provision of this support, which are democratic reform, basic freedoms and legal certainty.</en>
      <fr>Vous avez <Alignment alignment="25585" annotation_id="20077">
          <DiscourseConnective annotation_id="20077" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> subordonné l'octroi de cette aide à trois conditions, <DiscourseConnective annotation_id="20141">à</DiscourseConnective> savoir la poursuite des réformes démocratiques, le respect des libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="20229">et</DiscourseConnective> la certitude juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17247" docOffset="115">
      <en>One question is particularly important to me.</en>
      <fr>Une question me taraude cependant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17293" docOffset="116">
      <en>In the past, it was sadly the case that Georgia and its government purchased huge quantities of arms, in particular, in the run-up to last year's conflict.</en>
      <fr>Il est déjà arrivé - <DiscourseConnective annotation_id="20312">malheureusement</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="20330">que</DiscourseConnective> la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="20345">et</DiscourseConnective> son gouvernement achètent d'énormes quantités d'armes. Ce fut <DiscourseConnective annotation_id="20410">notamment</DiscourseConnective> le cas <DiscourseConnective annotation_id="20427">à</DiscourseConnective> la veille du conflit de l'an dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17449" docOffset="117">
      <en>How do you intend to ensure that the European funding is not used for this purpose?</en>
      <fr>Comment comptez-vous vous y prendre <DiscourseConnective annotation_id="20503">pour</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="20521">que</DiscourseConnective> le financement européen ne <DiscourseConnective annotation_id="20552">soit</DiscourseConnective> pas utilisé <DiscourseConnective annotation_id="20569">à</DiscourseConnective> de telles fins?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17533" docOffset="118">
      <en>Secondly, I would like to mention a human rights case which the Council of Europe and Mr Hammerberg have <Alignment alignment="26255" annotation_id="17638">
          <DiscourseConnective annotation_id="17638" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> addressed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20587">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je voudrais mentionner une affaire concernant les droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="20670">que</DiscourseConnective> le Conseil de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="20697">et</DiscourseConnective> M. Hammerberg ont <Alignment alignment="17638" annotation_id="20718">
          <DiscourseConnective annotation_id="20718" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> examinée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17654" docOffset="119">
      <en>Two teenagers in South Ossetia are still in custody, <Alignment alignment="20796" annotation_id="17707">
          <DiscourseConnective annotation_id="17707" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Hammerberg was promised that they would be released.</en>
      <fr>Deux adolescents sont toujours détenus <DiscourseConnective annotation_id="20777">en</DiscourseConnective> Ossétie du Sud, <Alignment alignment="4001" annotation_id="20796">
          <DiscourseConnective annotation_id="20796" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Hammerberg ait obtenu la promesse <DiscourseConnective annotation_id="20842">que</DiscourseConnective> ceux-ci allaient être libérés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17772" docOffset="120">
      <en>Have you taken any measures in this respect?</en>
      <fr>Avez-vous pris des mesures <DiscourseConnective annotation_id="20904">à</DiscourseConnective> cet égard?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17817" docOffset="121">
      <en>Do you think it is likely that they will be released in the near future?</en>
      <fr>Pensez-vous <DiscourseConnective annotation_id="20929">qu'</DiscourseConnective>ils pourront être libérés rapidement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17890" docOffset="122">
      <en>One last point: the Tagliavini report has clearly described for the first time how the conflict came about with the build-up of xenophobia and the language of hate.</en>
      <fr>Un dernier point: le rapport Tagliavini a clairement décrit, <DiscourseConnective annotation_id="21031">pour</DiscourseConnective> la première fois, la montée de la xénophobie <DiscourseConnective annotation_id="21081">et</DiscourseConnective> des discours de haine qui a conduit <DiscourseConnective annotation_id="21120">à</DiscourseConnective> l'éclatement du conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18055" docOffset="123">
      <en>What will the Commission <Alignment alignment="27063" annotation_id="18080">
          <DiscourseConnective annotation_id="18080" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council do in this area in order to defuse the situation and to make it clear that these things are the precursors to armed conflict <Alignment alignment="38346" annotation_id="18221">
          <DiscourseConnective annotation_id="18221" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is important to put an end to them <Alignment alignment="21393" annotation_id="18268">
          <DiscourseConnective annotation_id="18268" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> they even begin?</en>
      <fr>Quelles actions la Commission <Alignment alignment="25046" annotation_id="21177">
          <DiscourseConnective annotation_id="21177" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil entendent-ils entreprendre <DiscourseConnective annotation_id="21218">afin de</DiscourseConnective> désamorcer la situation <DiscourseConnective annotation_id="21250">et</DiscourseConnective> de faire prendre conscience <DiscourseConnective annotation_id="21281">que</DiscourseConnective> ces comportements sont des éléments précurseurs des conflits armés <Alignment alignment="7810" annotation_id="21352">
          <DiscourseConnective annotation_id="21352" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21355">qu'</DiscourseConnective>il est crucial d'y mettre un terme <Alignment alignment="35557" annotation_id="21393">
          <DiscourseConnective annotation_id="21393" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant même qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne commencent?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18292" id="270" language="PL" name="Michał Tomasz Kamiński">
    <ParallelChunk annotation_id="18292" docOffset="124">
      <en>Mr President, I will not conceal the fact that I am disappointed by both the statements we have heard.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je ne vous cacherai pas <DiscourseConnective annotation_id="21473">que</DiscourseConnective> je suis déçu par les deux déclarations que nous venons d'entendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18395" docOffset="125">
      <en>Today, here in the European Parliament, we, the representatives of European Union authority, are quite rightly stressing the role of democracy.</en>
      <fr>Aujourd'hui, au sein du Parlement européen, nous, les représentants de l'autorité de l'Union européenne, avons, à juste titre, souligné le rôle de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18539" docOffset="126">
      <en>We are lecturing President Saakashvili on the changes which he has to introduce in his country.</en>
      <fr>Nous faisons la leçon au président Saakachvili sur les changements <DiscourseConnective annotation_id="21773">qu'</DiscourseConnective>il doit introduire dans son pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18635" docOffset="127">
      <en>I would like to say he has already brought in very many changes, <DiscourseConnective annotation_id="18700" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the Georgia of today and the Georgia of a few years ago are completely different countries.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="21822">dire qu'</DiscourseConnective>il a <DiscourseConnective annotation_id="21835">déjà</DiscourseConnective> introduit de nombreux changements et que la Géorgie d'aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="21906">et</DiscourseConnective> la Géorgie d'il y a quelques années sont des pays complètement différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18796" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="48097" annotation_id="18796">
          <DiscourseConnective annotation_id="18796" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have not forgotten that today, Russian tanks are to be found on a large part of Georgia's territory.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="50951" annotation_id="21984">
          <DiscourseConnective annotation_id="21984" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous n'avons pas oublié <DiscourseConnective annotation_id="22019">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="22022">à l'heure où</DiscourseConnective> je vous parle, des tanks russes occupent une large partie du territoire géorgien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18909" docOffset="129">
      <en>Fellow Members, <Alignment alignment="5000" annotation_id="18925">
          <DiscourseConnective annotation_id="18925" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you think Russian tanks have, at any time in history, brought democracy to anyone, you are profoundly mistaken.</en>
      <fr>Mes chers collègues, <Alignment alignment="12759" annotation_id="22138">
          <DiscourseConnective annotation_id="22138" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous pensez que les tanks russes ont, <DiscourseConnective annotation_id="22179">à</DiscourseConnective> un moment ou <DiscourseConnective annotation_id="22194">à</DiscourseConnective> un autre de l'histoire, contribué à amener la démocratie, permettez-moi de vous dire que vous faites fausse route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19040" docOffset="130">
      <en>Russian tanks do not bring democracy, Russian tanks bring subjugation.</en>
      <fr>Les tanks russes n'amènent pas la démocratie, ils amènent l'asservissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19111" docOffset="131">
      <en>We are talking, today, about the situation in Georgia, <Alignment alignment="22440" annotation_id="19166">
          <DiscourseConnective annotation_id="19166" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the Council representative's speech, we heard the word 'Russia' once, <Alignment alignment="22536" annotation_id="19243">
          <DiscourseConnective annotation_id="19243" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course, it is Russia which is the key to the situation in Georgia.</en>
      <fr>Nous parlons aujourd'hui de la situation <DiscourseConnective annotation_id="22428">en</DiscourseConnective> Géorgie, <Alignment alignment="16405" annotation_id="22440">
          <DiscourseConnective annotation_id="22440" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans son discours, la représentante du Conseil a prononcé le mot "Russie" une seule fois, <Alignment alignment="5881" annotation_id="22536">
          <DiscourseConnective annotation_id="22536" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Russie est naturellement pour beaucoup dans la situation de la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19319" docOffset="132">
      <en>I am not saying that everything in Georgia is ideal.</en>
      <fr>Je ne dis pas <DiscourseConnective annotation_id="22635">que</DiscourseConnective> tout est parfait <DiscourseConnective annotation_id="22656">en</DiscourseConnective> Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19372" docOffset="133">
      <en>There is certainly much which needs to be improved.</en>
      <fr>Il y a sans aucun doute beaucoup de choses <DiscourseConnective annotation_id="22711">à</DiscourseConnective> améliorer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19424" docOffset="134">
      <en>
        <Alignment alignment="22724" annotation_id="19424">
          <DiscourseConnective annotation_id="19424" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Russians are laughing in our faces by not realising the five-point agreement negotiated on behalf of the European Union by President Sarkozy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16135" annotation_id="22724">
          <DiscourseConnective annotation_id="22724" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les Russes se moquent ouvertement de nous en ne respectant pas l'accord en cinq points négocié par le président Sarkozy au nom de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19579" docOffset="135">
      <en>I have to ask: why are Russian army units still present in the village of Pereva?</en>
      <fr>Je me dois de poser la question: pourquoi l'armée russe est-elle toujours présente dans le village de Pereva?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19661" docOffset="136">
      <en>Has that matter ever even been mentioned to the Russians?</en>
      <fr>Cette question a-t-elle jamais été abordée avec les Russes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19719" docOffset="137">
      <en>
        <Alignment alignment="23055" annotation_id="19719">
          <DiscourseConnective annotation_id="19719" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about the necessity of democracy, human rights, tolerance and freedom of speech, I subscribe to it all.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19719" annotation_id="23055">
          <DiscourseConnective annotation_id="23055" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons de la nécessité de la démocratie, des droits de l'homme, de la tolérance <DiscourseConnective annotation_id="23144">et</DiscourseConnective> de la liberté d'expression, je ne peux que souscrire <DiscourseConnective annotation_id="23200">à</DiscourseConnective> tout cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19841" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="23213" annotation_id="19841">
          <DiscourseConnective annotation_id="19841" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, do we think Russia is promoting these values in Georgia today, <Alignment alignment="28975" annotation_id="19913">
          <DiscourseConnective annotation_id="19913" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the Russian aggression against Georgia is part of a fight for democracy?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20043" annotation_id="23213">
          <DiscourseConnective annotation_id="23213" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pouvons-nous penser une seule seconde que la Russie contribue aujourd'hui à promouvoir ces valeurs <DiscourseConnective annotation_id="23323">en</DiscourseConnective> Géorgie <Alignment alignment="19913" annotation_id="23334">
          <DiscourseConnective annotation_id="23334" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23337">que</DiscourseConnective> l'agression russe contre ce pays <DiscourseConnective annotation_id="23374">s'</DiscourseConnective>inscrit dans le cadre de la lutte <DiscourseConnective annotation_id="23410">pour</DiscourseConnective> la démocratie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19994" docOffset="139">
      <en>No, it is an act of brutal imperialism.</en>
      <fr>Bien sûr que non: il <DiscourseConnective annotation_id="23451">s'</DiscourseConnective>agit d'un acte d'impérialisme brutal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20034" docOffset="140">
      <en>We, as the European Union, should oppose that brutal imperialism.</en>
      <fr>L'Union européenne a le devoir de s'opposer à un tel impérialisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20100" docOffset="141">
      <en>Only <Alignment alignment="23558" annotation_id="20105">
          <DiscourseConnective annotation_id="20105" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> will what we say be credible to our Georgian friends, <Alignment alignment="23604" annotation_id="20164">
          <DiscourseConnective annotation_id="20164" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we tell them there is still much they must do - <Alignment alignment="23688" annotation_id="20217">
          <DiscourseConnective annotation_id="20217" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree with this - for their country to meet fully our European standards.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20105" annotation_id="23558">
          <DiscourseConnective annotation_id="23558" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> seulement, nous pourrons être crédibles <Alignment alignment="42488" annotation_id="23604">
          <DiscourseConnective annotation_id="23604" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disons <DiscourseConnective annotation_id="23624">à</DiscourseConnective> nos amis Géorgiens qu'il leur reste <DiscourseConnective annotation_id="23662">encore</DiscourseConnective> beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="23678">à</DiscourseConnective> faire - <Alignment alignment="44819" annotation_id="23688">
          <DiscourseConnective annotation_id="23688" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis d'accord sur ce point - <DiscourseConnective annotation_id="23723">avant que</DiscourseConnective> leur pays ne satisfasse pleinement à nos normes européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20297" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="23794" annotation_id="20297">
          <DiscourseConnective annotation_id="20297" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must not point the finger at Georgia <Alignment alignment="23853" annotation_id="20346">
          <DiscourseConnective annotation_id="20346" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="23864" annotation_id="20352">
          <Alignment alignment="115064" annotation_id="20352">
            <Alignment alignment="53631" annotation_id="20352">
              <Alignment alignment="68082" annotation_id="20352">
                <DiscourseConnective annotation_id="20352" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, we have Russia, where inconvenient journalists are murdered, where the language of hatred towards neighbours and minorities is the official language of the media, and is the language of leading Russian politicians.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20094" annotation_id="23794">
          <DiscourseConnective annotation_id="23794" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne pouvons pas montrer la Géorgie du doigt <Alignment alignment="20346" annotation_id="23853">
          <DiscourseConnective annotation_id="23853" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="20352" annotation_id="23864">
          <Alignment alignment="20418" annotation_id="23864">
            <Alignment alignment="1262" annotation_id="23864">
              <Alignment alignment="44435" annotation_id="23864">
                <DiscourseConnective annotation_id="23864" sense="Comparison.Contrast">de l'autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous avons la Russie, un pays où les journalistes un peu trop curieux sont assassinés et où le discours de haine à l'égard des voisins <DiscourseConnective annotation_id="24016">et</DiscourseConnective> des minorités est dicté par les hommes politiques au pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="24080">et</DiscourseConnective> propagé par les médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20586" docOffset="143">
      <en>We must say 'no' to this, <DiscourseConnective annotation_id="20612" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> <Alignment alignment="24140" annotation_id="20620">
          <DiscourseConnective annotation_id="20620" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will be able to be credible in what we say to all other countries, including Georgia, about democracy.</en>
      <fr>Nous devons nous opposer <DiscourseConnective annotation_id="24132">à</DiscourseConnective> cela. <Alignment alignment="20493" annotation_id="24140">
          <DiscourseConnective annotation_id="24140" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> seulement, nous pourrons être crédibles <DiscourseConnective annotation_id="24186">lorsque</DiscourseConnective> nous parlons de démocratie aux autres pays, dont la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20731" docOffset="144">
      <en>I want to appeal to the European Union to defend the territorial integrity of Georgia firmly and resolutely in the name of values which we all share, and to defend freedom and democracy in Georgia against Russian aggression.</en>
      <fr>Je voudrais appeler l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="24294">à</DiscourseConnective> défendre fermement <DiscourseConnective annotation_id="24315">et</DiscourseConnective> de façon résolue l'intégrité territoriale de la Géorgie, au nom des valeurs <DiscourseConnective annotation_id="24394">que</DiscourseConnective> nous partageons tous, <DiscourseConnective annotation_id="24420">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24423">à</DiscourseConnective> protéger la liberté <DiscourseConnective annotation_id="24445">et</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="24462">en</DiscourseConnective> Géorgie contre l'agression russe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20956" id="271" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="20956" docOffset="145">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, in my opinion, the EU's foreign policy in this region is not really coherent.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, selon moi, la politique étrangère de l'UE dans cette région n'est pas vraiment cohérente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21067" docOffset="146">
      <en>The Caucasus is known to be an energy transit region in the same way as Russia, which is an important strategic partner and of major significance to us.</en>
      <fr>Le Caucase est une région de transit de ressources énergétiques, <DiscourseConnective annotation_id="24705">au même titre que</DiscourseConnective> la Russie, qui est un partenaire stratégique important <DiscourseConnective annotation_id="24778">et</DiscourseConnective> compte beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="24797">pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21220" docOffset="147">
      <en>Given the sensitivity of the situation, the EU has allowed itself to be tricked by President Saakashvili in the Georgian crisis, possibly under the influence of the US-dependent approach of some Member States.</en>
      <fr>Compte tenu du caractère délicat de la situation, l'UE s'est laissée abuser par le président Saakachvili, sans doute influencée par la politique pro-américaine de certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21430" docOffset="148">
      <en>Political short-sightedness in the Georgian crisis will not only widen the internal divide within the Union, but will <Alignment alignment="79971" annotation_id="21548">
          <DiscourseConnective annotation_id="21548" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> put massive strain on relations with Russia.</en>
      <fr>Le manque de discernement politique dans la crise géorgienne aura pour effet <DiscourseConnective annotation_id="25072">non seulement</DiscourseConnective> d'exacerber les divisions internes au sein de l'Union, <Alignment alignment="21548" annotation_id="25141">
          <DiscourseConnective annotation_id="25141" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de détériorer nos relations avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21598" docOffset="149">
      <en>The reckoning will come in the form of the gas dispute.</en>
      <fr>Au final, tout ce que nous récolterons sera un conflit gazier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21654" docOffset="150">
      <en>It remains to be seen whether the new people at the head of the EU will prove their worth in this case.</en>
      <fr>Reste <DiscourseConnective annotation_id="25265">à</DiscourseConnective> savoir <DiscourseConnective annotation_id="25274">si</DiscourseConnective> les nouvelles personnes <DiscourseConnective annotation_id="25301">à</DiscourseConnective> la tête de l'UE sauront se montrer plus intelligentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21758" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="84529" annotation_id="21758">
          <DiscourseConnective annotation_id="21758" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Brussels genuinely wants to uphold human rights, then it should intervene in Georgia with regard to possible electoral manipulation, working conditions that are the equivalent of slavery and restrictions placed on the right to demonstrate which are in breach of the Charter of Fundamental Rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7623" annotation_id="25358">
          <DiscourseConnective annotation_id="25358" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> Bruxelles veut réellement soutenir les droits de l'homme, son intervention <DiscourseConnective annotation_id="25436">en</DiscourseConnective> Géorgie devrait plutôt se concentrer sur les possibles manipulations électorales, les conditions de travail proches de l'esclavage <DiscourseConnective annotation_id="25570">et</DiscourseConnective> les restrictions imposées au droit de manifester, qui constituent une violation de la charte des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22058" docOffset="152">
      <en>Brussels should adopt a balanced approach with regard to the Georgia question by taking equal account of the legitimate interests of both Georgia and Russia.</en>
      <fr>Bruxelles devrait aborder la question géorgienne <DiscourseConnective annotation_id="25740">en</DiscourseConnective> adoptant une approche équilibrée tenant compte des intérêts légitimes des deux parties concernées, à savoir la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="25862">et</DiscourseConnective> la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22216" id="272" name="Vytautas Landsbergis">
    <ParallelChunk annotation_id="22216" docOffset="153">
      <en>Mr President, <Alignment alignment="4168" annotation_id="22230">
          <DiscourseConnective annotation_id="22230" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was still a young boy, my country was invaded by the Soviets.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je n'étais <DiscourseConnective annotation_id="25915">encore qu'</DiscourseConnective>un petit garçon <Alignment alignment="5344" annotation_id="25941">
          <DiscourseConnective annotation_id="25941" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les Soviétiques ont envahi mon pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22299" docOffset="154">
      <en>At my primary school, we had to learn several new songs.</en>
      <fr>Dans mon école primaire, nous avons alors dû apprendre plusieurs nouvelles chansons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22356" docOffset="155">
      <en>One of them was Georgian in origin, about a girl whose name was Suliko.</en>
      <fr>L'une d'entre elles était d'origine géorgienne et racontait l'histoire d'une jeune fille répondant au nom du Suliko.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22428" docOffset="156">
      <en>The occupation was bad in every way; only that song was nice.</en>
      <fr>L'occupation fut terrible <DiscourseConnective annotation_id="26214">à</DiscourseConnective> tous les points de vue; seule cette chanson était sympathique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22490" docOffset="157">
      <en>Many years have passed, <Alignment alignment="31414" annotation_id="22514">
          <DiscourseConnective annotation_id="22514" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> recently we came across this girl Suliko again, this time with her dark eyes full of tears and showing signs of having been beaten.</en>
      <fr>De nombreuses années ont passé, <Alignment alignment="15286" annotation_id="26311">
          <DiscourseConnective annotation_id="26311" sense="Expansion.Conjunction">et puis</DiscourseConnective>
        </Alignment>, récemment, nous avons de nouveau croisé le chemin de cette Suliko. Mais cette fois, ses yeux noirs étaient pleins de larmes <DiscourseConnective annotation_id="26444">et</DiscourseConnective> on aurait dit qu'elle avait été battue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22650" docOffset="158">
      <en>She was abused once more a year ago - robbed, beaten and raped.</en>
      <fr>Il y a un an, elle a une nouvelle fois été maltraitée - volée, battue <DiscourseConnective annotation_id="26557">et</DiscourseConnective> violée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22714" docOffset="159">
      <en>We, the 27 EU gentlemen, are staring at her <DiscourseConnective annotation_id="22758" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">afterwards</DiscourseConnective> and talking in a strange manner: How it could happen?</en>
      <fr>Nous, les 27 gentlemen de l'UE, la regardons aujourd'hui en nous demandant: comment cela a-t-il pu se produire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22823" docOffset="160">
      <en>What did she do wrong?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26680">Qu'</DiscourseConnective>a-t-elle fait de mal?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22846" docOffset="161">
      <en>Did her behaviour irritate the rapist?</en>
      <fr>Son comportement a-t-il irrité le violeur?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22885" docOffset="162">
      <en>That is exactly what he says: 'She was provocative'!</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="26754">en tout cas</DiscourseConnective> ce que ce dernier affirme: "Elle m'a provoqué!"</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22938" docOffset="163">
      <en>Did she oppose his demands?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26814">S'</DiscourseConnective>est-elle opposée à ses assauts?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22966" docOffset="164">
      <en>That would be unwise: nobody, especially the robber and rapist, may be antagonised or demonised.</en>
      <fr>Dans ce cas, c'était très imprudent de sa part: personne n'aime être contrarié <DiscourseConnective annotation_id="26927">ou</DiscourseConnective> diabolisé, et encore moins les voleurs <DiscourseConnective annotation_id="26969">et</DiscourseConnective> les violeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23063" docOffset="165">
      <en>She could have been more flexible, meeting the assaults softly, <Alignment alignment="27059" annotation_id="23127">
          <DiscourseConnective annotation_id="23127" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> she tried to defend herself for two full days - that was her greatest mistake.</en>
      <fr>Elle aurait pu se montrer plus flexible et subir ses assauts en silence, <Alignment alignment="16870" annotation_id="27059">
          <DiscourseConnective annotation_id="27059" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a essayé de se défendre pendant deux jours entiers - c'est là sa plus grande erreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23210" docOffset="166">
      <en>Nobody can now say who the attacker was: he says she attacked him.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27154">Maintenant</DiscourseConnective>, plus personne ne sait qui était l'agresseur: il dit que c'est elle qui l'a attaqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23277" docOffset="167">
      <en>That is the situation in a distant country court on the outskirts of Europe, where the big landlord esquire cannot be sentenced in any case - <Alignment alignment="33023" annotation_id="23419">
          <DiscourseConnective annotation_id="23419" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> she can.</en>
      <fr>C'est ce qui se dit dans un lointain tribunal situé dans un pays <DiscourseConnective annotation_id="27315">à</DiscourseConnective> la périphérie de l'Europe, où le maître des lieux ne peut être condamné - <Alignment alignment="27433" annotation_id="27391">
          <DiscourseConnective annotation_id="27391" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle, elle le peut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23432" docOffset="168">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="23432" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>, we now have a fresh problem caused by her, <DiscourseConnective annotation_id="23481" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> our business with Mr Rapist has been slightly damaged.</en>
      <fr>Mais voilà qu'aujourd'hui, nos relations avec M. Le violeur se sont légèrement détériorées, et tout cela à cause d'elle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23539" docOffset="169">
      <en>The next time, Mr Rapist is given our special pill 'Mistral' to increase his male capacities.</en>
      <fr>La prochaine fois, nous donnerons à M. Le violeur notre pilule spéciale "Mistral" <DiscourseConnective annotation_id="27623">afin de</DiscourseConnective> stimuler sa puissance masculine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23633" docOffset="170">
      <en>Ladies and gentlemen in Europe, do not waver around the next war in this way.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="27673">et</DiscourseConnective> Messieurs les Européens, cessez de réunir ainsi toutes les conditions pour une nouvelle guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23711" id="273" name="Kinga Göncz">
    <ParallelChunk annotation_id="23711" docOffset="171">
      <en>(HU) I would like to thank Commissioner Ferrero-Waldner and especially Cecilia Malmström, who is currently among us as a minister but is soon to be a commissioner as well.</en>
      <fr>(HU) Je voudrais tout d'abord remercier la commissaire Ferrero-Waldner <DiscourseConnective annotation_id="27843">ainsi</DiscourseConnective> que Cecilia Malmström, qui se présente aujourd'hui devant nous en <DiscourseConnective annotation_id="27915">tant que</DiscourseConnective> ministre <DiscourseConnective annotation_id="27933">mais</DiscourseConnective> sera <DiscourseConnective annotation_id="27943">bientôt</DiscourseConnective> elle-aussi commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23883" docOffset="172">
      <en>I would <Alignment alignment="27984" annotation_id="23891">
          <DiscourseConnective annotation_id="23891" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like first to briefly express my sincere thanks for the report, which contained some very important information.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="7948" annotation_id="27984">
          <DiscourseConnective annotation_id="27984" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27994">à</DiscourseConnective> remercier chaleureusement la personne qui a rédigé le rapport, lequel contenait des informations très importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24009" docOffset="173">
      <en>Please <Alignment alignment="51910" annotation_id="24016">
          <DiscourseConnective annotation_id="24016" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> allow me to say that since the last two enlargement rounds, the European Union's eastern neighbours have, <DiscourseConnective annotation_id="24127" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, moved very close to the European Union, which is a valuable development from numerous perspectives, not only because of the geographical proximity, but partly because of a foreign policy based on the idea of spheres of Russian influence, not to mention the increased importance of energy security.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="42153" annotation_id="28125">
          <DiscourseConnective annotation_id="28125" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de <DiscourseConnective annotation_id="28138">dire que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="28148">depuis</DiscourseConnective> les deux derniers élargissements, les voisins orientaux de l'Union européenne se sont considérablement rapprochés de cette dernière, ce qui constitue une évolution positive à de nombreux points de vue, <DiscourseConnective annotation_id="28357">non seulement</DiscourseConnective> en raison de leur proximité géographique, <DiscourseConnective annotation_id="28413">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28424">parce que</DiscourseConnective> cela met un terme à une politique étrangère reposant sur l'idée de sphères d'influence russes - et je ne parle même pas de l'importance que revêtent ces pays pour notre sécurité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24434" docOffset="174">
      <en>From this perspective, the Eastern Partnership programme is of paramount importance, <Alignment alignment="28699" annotation_id="24519">
          <DiscourseConnective annotation_id="24519" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can <DiscourseConnective annotation_id="24529" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> ensure differentiation, <Alignment alignment="28766" annotation_id="24558">
          <DiscourseConnective annotation_id="24558" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> it still clearly establishes closer ties with these countries.</en>
      <fr>Vu sous cet angle, le programme de partenariat oriental sera déterminant, <Alignment alignment="3444" annotation_id="28699">
          <DiscourseConnective annotation_id="28699" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il permettra de nouer des liens plus étroits avec ces pays, <Alignment alignment="14090" annotation_id="28766">
          <DiscourseConnective annotation_id="28766" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> respectant le principe de différenciation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24625" docOffset="175">
      <en>Georgia is the country in the Caucasus region which is most committed to the European Union's values.</en>
      <fr>De tous les pays du Caucase, la Géorgie est sans doute celui qui est le plus attaché aux valeurs de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24727" docOffset="176">
      <en>I would like to mention and emphasise a couple of matters, starting with the preparations for the visa facilitation process.</en>
      <fr>Je voudrais mentionner un certain nombre de points, à commencer par les préparatifs du processus visant à faciliter la délivrance de visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24852" docOffset="177">
      <en>This measure is not only important from a human relations perspective, <Alignment alignment="29150" annotation_id="24923">
          <DiscourseConnective annotation_id="24923" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="29150" annotation_id="24933">
          <DiscourseConnective annotation_id="24933" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important <Alignment alignment="97485" annotation_id="24948">
          <DiscourseConnective annotation_id="24948" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know that South Ossetian and Abkhazian citizens who are Russian passport holders are already enjoying the benefits of this, which has created such tension that this is only aggravating the situation further.</en>
      <fr>Cette mesure est essentielle, <DiscourseConnective annotation_id="29107">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29121">pour</DiscourseConnective> les relations humaines, <Alignment alignment="18067" annotation_id="29150">
          <Alignment alignment="5964" annotation_id="29150">
            <DiscourseConnective annotation_id="29150" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <Alignment alignment="32619" annotation_id="29161">
          <DiscourseConnective annotation_id="29161" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="29183">que</DiscourseConnective> les citoyens d'Ossétie du Sud <DiscourseConnective annotation_id="29217">et</DiscourseConnective> d'Abkhazie, qui détiennent un passeport russe, profitent <DiscourseConnective annotation_id="29277">déjà</DiscourseConnective> de cet avantage et <DiscourseConnective annotation_id="29301">que</DiscourseConnective> les tensions qui découlent de ce privilège ne font <DiscourseConnective annotation_id="29356">qu'</DiscourseConnective>envenimer la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25167" docOffset="178">
      <en>The second matter I would like to stress is that there are unresolved conflicts in four of the countries which come under the Eastern Neighbourhood policy, something we must give our fullest attention to.</en>
      <fr>Je voudrais également attirer votre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="29441">qu'</DiscourseConnective>il y a encore des conflits non résolus dans quatre des pays qui sont visés par la politique européenne de voisinage. Nous devons absolument nous pencher sur ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25372" docOffset="179">
      <en>Finally, I would like to thank Commissioner Ferrero-Waldner for all the efforts she has made to bring this region closer to the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29614">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais remercier la commissaire Ferrero-Waldner <DiscourseConnective annotation_id="29674">pour</DiscourseConnective> tous les efforts qu'elle a déployés <DiscourseConnective annotation_id="29715">afin de</DiscourseConnective> rapprocher cette région de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25516" id="274" name="Milan Cabrnoch">
    <ParallelChunk annotation_id="25516" docOffset="180">
      <en>(CS) The European Parliament is monitoring the situation in Georgia closely and devoting much attention to the country.</en>
      <fr>(CS) Le Parlement européen surveille de près la situation <DiscourseConnective annotation_id="29828">en</DiscourseConnective> Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="29839">et</DiscourseConnective> consacre beaucoup d'attention <DiscourseConnective annotation_id="29872">à</DiscourseConnective> ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25636" docOffset="181">
      <en>European Parliament President Jerzy Buzek met President Saakashvili at the end of October, <Alignment alignment="29997" annotation_id="25727">
          <DiscourseConnective annotation_id="25727" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the beginning of November, at a joint meeting of the Committee on Foreign Affairs, the delegation for cooperation with Russia and the delegation for cooperation with the South Caucasus countries, Members of the European Parliament discussed the Tagliavini Report on the situation in Georgia and at its extraordinary meeting in Strasbourg on 26 November, Members of the delegation for the South Caucasus met Georgian Government minister, Giorgi Baramidze.</en>
      <fr>Le Président du Parlement européen, Jerzy Buzek, a rencontré le président Saakachvili <DiscourseConnective annotation_id="29969">à</DiscourseConnective> la fin du mois d'octobre, <Alignment alignment="54015" annotation_id="29997">
          <DiscourseConnective annotation_id="29997" sense="Comparison.Contrast">tandis qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>au début du mois de novembre, lors d'une réunion conjointe entre la commission des affaires étrangères, la délégation <DiscourseConnective annotation_id="30125">pour</DiscourseConnective> les relations avec la Russie <DiscourseConnective annotation_id="30159">et</DiscourseConnective> la délégation <DiscourseConnective annotation_id="30176">pour</DiscourseConnective> les relations avec le Caucase du Sud, les députés européens ont discuté du rapport Tagliavini sur la situation <DiscourseConnective annotation_id="30292">en</DiscourseConnective> Géorgie. Par ailleurs, lors de sa réunion extraordinaire du 26 novembre <DiscourseConnective annotation_id="30367">à</DiscourseConnective> Strasbourg, les membres de la délégation <DiscourseConnective annotation_id="30410">pour</DiscourseConnective> les relations avec le Caucase du Sud ont rencontré le ministre géorgien Giorgi Baramidze.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26191" docOffset="182">
      <en>We always support the territorial integrity and sovereignty of Georgia.</en>
      <fr>Nous restons attachés à l'intégrité territoriale <DiscourseConnective annotation_id="30554">et</DiscourseConnective> à la souveraineté de la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26263" docOffset="183">
      <en>We support a peaceful solution to the situation in Georgia and to the conflict between Georgia and Russia.</en>
      <fr>Nous voulons contribuer à trouver une solution pacifique <DiscourseConnective annotation_id="30647">à</DiscourseConnective> la situation <DiscourseConnective annotation_id="30662">en</DiscourseConnective> Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="30673">et</DiscourseConnective> au conflit qui l'oppose à la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26370" docOffset="184">
      <en>We are pushing for peace observers to have access not only to areas administered by the Georgian Government but also to occupied areas.</en>
      <fr>Nous faisons pression sur ces deux pays afin que des observateurs de paix puissent accéder <DiscourseConnective annotation_id="30804">non seulement</DiscourseConnective> aux zones administrées par le gouvernement géorgien, <DiscourseConnective annotation_id="30871">mais aussi</DiscourseConnective> aux territoires occupés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26506" docOffset="185">
      <en>At the same time, we are pushing for the possibility of delivering humanitarian assistance to these occupied territories as well.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="30915">même</DiscourseConnective> temps, nous faisons tout ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="30956">en</DiscourseConnective> notre pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="30973">pour qu'</DiscourseConnective>une aide humanitaire puisse <DiscourseConnective annotation_id="31009">également</DiscourseConnective> être fournie sur ces territoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26636" docOffset="186">
      <en>We are concerned about the situation of the refugees, who have had to leave their homes under pressure and cannot return to them, <Alignment alignment="17346" annotation_id="26766">
          <DiscourseConnective annotation_id="26766" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we appreciate the efforts made by the Georgian Government towards securing dignified living conditions for all of the refugees.</en>
      <fr>Nous sommes préoccupés par la situation des réfugiés qui ont été forcés de quitter leur maison <DiscourseConnective annotation_id="31148">et</DiscourseConnective> ne peuvent y retourner <Alignment alignment="26766" annotation_id="31174">
          <DiscourseConnective annotation_id="31174" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous apprécions les efforts consentis par le gouvernement géorgien <DiscourseConnective annotation_id="31244">afin d'</DiscourseConnective>assurer des conditions de vie dignes <DiscourseConnective annotation_id="31288">à</DiscourseConnective> tous ces réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26898" docOffset="187">
      <en>We call strongly on both parties to the conflict to abide by the ceasefire agreement and to fulfil the undertakings which they made towards a peaceful resolution.</en>
      <fr>Nous exhortons les deux parties au conflit <DiscourseConnective annotation_id="31352">à</DiscourseConnective> respecter l'accord de cessez-le-feu <DiscourseConnective annotation_id="31390">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31393">à</DiscourseConnective> honorer les engagements <DiscourseConnective annotation_id="31419">qu'</DiscourseConnective>ils ont pris en faveur d'une solution pacifique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27061" id="275" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="27061" docOffset="188">
      <en>(RO) Ladies and gentlemen, several years ago, there were voices which sharply criticised those who supported the strategic importance of the Black Sea region to Europe.</en>
      <fr>(RO) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31485">et</DiscourseConnective> Messieurs, il y a plusieurs années de cela, certaines personnes avaient vivement critiqué ceux qui soulignaient l'importance stratégique de la région de la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="31654">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27230" docOffset="189">
      <en>
        <Alignment alignment="37001" annotation_id="27230">
          <DiscourseConnective annotation_id="27230" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, time has shown that Europe is closely linked to these countries in the Black Sea region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16081" annotation_id="31669">
          <DiscourseConnective annotation_id="31669" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le temps a démontré <DiscourseConnective annotation_id="31700">que</DiscourseConnective> l'Europe était étroitement liée aux pays de cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27328" docOffset="190">
      <en>Georgia is of particular strategic importance in the Black Sea region for energy security, <Alignment alignment="55182" annotation_id="27419">
          <DiscourseConnective annotation_id="27419" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> supply routes such as the Nabucco gas pipeline, the Baku-Tbilisi oil pipeline and the oil terminal at Supsa are closely linked to the stability of this country.</en>
      <fr>La Géorgie, <DiscourseConnective annotation_id="31774">en particulier</DiscourseConnective>, revêt une importance stratégique pour notre sécurité énergétique, <Alignment alignment="24757" annotation_id="31856">
          <DiscourseConnective annotation_id="31856" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les routes d'approvisionnement telles <DiscourseConnective annotation_id="31902">que</DiscourseConnective> le gazoduc Nabucco, l'oléoduc Baku-Tbilissi <DiscourseConnective annotation_id="31950">et</DiscourseConnective> le terminal pétrolier de Supsa sont étroitement liées <DiscourseConnective annotation_id="32007">à</DiscourseConnective> la stabilité de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27583" docOffset="191">
      <en>The conflicts which took place in Georgia in August 2008 highlighted that any unresolved conflict can reignite at any time, with severe repercussions for the entire region's stability and security.</en>
      <fr>La guerre qui a éclaté <DiscourseConnective annotation_id="32057">en</DiscourseConnective> Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="32068">en</DiscourseConnective> août 2008 a démontré <DiscourseConnective annotation_id="32092">que</DiscourseConnective> les conflits non résolus pouvaient ressurgir <DiscourseConnective annotation_id="32141">à</DiscourseConnective> tout moment, entraînant avec eux des conséquences graves pour la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="32218">et</DiscourseConnective> la sécurité de l'ensemble de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27781" docOffset="192">
      <en>It is our duty to lead Georgia to the Euro-Atlantic zone of stability and security, even <Alignment alignment="32367" annotation_id="27870">
          <DiscourseConnective annotation_id="27870" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> Russia's influence is still very strong.</en>
      <fr>Il est de notre devoir d'accueillir la Géorgie dans l'espace euro-atlantique de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="32351">et</DiscourseConnective> de sécurité, <Alignment alignment="45155" annotation_id="32367">
          <DiscourseConnective annotation_id="32367" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'influence de la Russie se fait <DiscourseConnective annotation_id="32408">encore</DiscourseConnective> fortement sentir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27918" docOffset="193">
      <en>It is just as necessary to recognise the right of refugees, displaced persons and their dependants to return to Abkhazia, irrespective of their ethnic origin.</en>
      <fr>Il est tout <DiscourseConnective annotation_id="32445">aussi</DiscourseConnective> vital de reconnaître le droit des réfugiés, des personnes déplacées <DiscourseConnective annotation_id="32519">et</DiscourseConnective> de leur famille, <DiscourseConnective annotation_id="32539">à</DiscourseConnective> retourner en Abkhazie, quelle que soit leur origine ethnique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28077" docOffset="194">
      <en>At the same time, the fact that Russia has granted citizenship to the inhabitants of Abkhazia and Ossetia puts Georgian citizens at a clear disadvantage <Alignment alignment="32791" annotation_id="28230">
          <DiscourseConnective annotation_id="28230" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no visa agreement yet in place from the EU, <Alignment alignment="72426" annotation_id="28286">
          <DiscourseConnective annotation_id="28286" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we earlier heard the Commission's representative saying that measures are being taken in this direction.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="32611">même</DiscourseConnective> temps, le fait <DiscourseConnective annotation_id="32631">que</DiscourseConnective> la Russie ait accordé la citoyenneté aux habitants d'Abkhazie <DiscourseConnective annotation_id="32697">et</DiscourseConnective> d'Ossétie du Sud place les citoyens géorgiens dans une position clairement désavantageuse, <Alignment alignment="16081" annotation_id="32791">
          <DiscourseConnective annotation_id="32791" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'existe pour l'instant aucun accord sur les visas avec l'UE, <Alignment alignment="28286" annotation_id="32863">
          <DiscourseConnective annotation_id="32863" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la représentante de la Commission ait déclaré un peu plus tôt <DiscourseConnective annotation_id="32934">que</DiscourseConnective> des mesures étaient en train d'être prises <DiscourseConnective annotation_id="32981">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28400" docOffset="195">
      <en>Romania has been involved as part of the EU monitoring mission in Georgia, both at operational level and on the ground, <Alignment alignment="33116" annotation_id="28520">
          <DiscourseConnective annotation_id="28520" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> as part of the headquarters in Tbilisi.</en>
      <fr>La Roumanie a pris part à la mission d'observation de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="33052">en</DiscourseConnective> Géorgie, à la fois au niveau opérationnel <DiscourseConnective annotation_id="33097">et</DiscourseConnective> sur le terrain, <Alignment alignment="24547" annotation_id="33116">
          <DiscourseConnective annotation_id="33116" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33122">qu'</DiscourseConnective>au sein du quartier-général <DiscourseConnective annotation_id="33153">à</DiscourseConnective> Tbilissi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28565" docOffset="196">
      <en>Our country is <Alignment alignment="33186" annotation_id="28580">
          <DiscourseConnective annotation_id="28580" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> maintaining its commitment to making special efforts to bring Georgia closer to the EU and NATO.</en>
      <fr>Notre pays réaffirme <Alignment alignment="10009" annotation_id="33186">
          <DiscourseConnective annotation_id="33186" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> son engagement <DiscourseConnective annotation_id="33211">à</DiscourseConnective> déployer des efforts particuliers <DiscourseConnective annotation_id="33247">pour</DiscourseConnective> rapprocher la Géorgie de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="33282">et</DiscourseConnective> de l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28682" docOffset="197">
      <en>
        <Alignment alignment="61967" annotation_id="28682">
          <Alignment alignment="33296" annotation_id="28682">
            <DiscourseConnective annotation_id="28682" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we are going to send a national expert who will operate from NATO's office in Tbilisi.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8896" annotation_id="33296">
          <Alignment alignment="21684" annotation_id="33296">
            <DiscourseConnective annotation_id="33296" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous allons <DiscourseConnective annotation_id="33322">également</DiscourseConnective> envoyer un expert national qui opèrera <DiscourseConnective annotation_id="33371">depuis</DiscourseConnective> le bureau de l'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="33398">à</DiscourseConnective> Tbilissi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28782" docOffset="198">
      <en>We welcome the stance of the EU Presidency.</en>
      <fr>Nous saluons la position adoptée par la Présidence de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28826" docOffset="199">
      <en>We will not recognise, under any circumstances, the so-called states created illegally and as a result of conflict in separatist regions, <DiscourseConnective annotation_id="28964" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> election proceedings organised illegally, such as those carried out recently in Abkhazia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33470">En</DiscourseConnective> aucun cas nous n'accepterons de reconnaître les soi-disant États créés illégalement <DiscourseConnective annotation_id="33557">à</DiscourseConnective> la suite de conflits dans des régions séparatistes, pas plus que nous ne prendrons en considération le résultat d'élections organisées en toute illégalité, telles <DiscourseConnective annotation_id="33722">que</DiscourseConnective> celles menées récemment <DiscourseConnective annotation_id="33750">en</DiscourseConnective> Abkhazie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29058" docOffset="200">
      <en>The president of the pro-Russian Georgian separatist republic won the election with 59.4% of the vote.</en>
      <fr>Le président de cette république séparatiste pro-russe a gagné l'élection avec 59,4 % des votes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29161" docOffset="201">
      <en>I must <Alignment alignment="94910" annotation_id="29168">
          <DiscourseConnective annotation_id="29168" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mention that none of the five presidential candidates rejected completely the idea of reunification with Georgia.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="29168" annotation_id="33868">
          <DiscourseConnective annotation_id="33868" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionner <DiscourseConnective annotation_id="33889">qu'</DiscourseConnective>aucun des cinq candidats à la présidentielle n'avait rejeté complètement l'idée d'une réunification avec la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29287" id="276" name="Maria Eleni Koppa">
    <ParallelChunk annotation_id="29287" docOffset="202">
      <en>(EL) Mr President, the European Union has a responsibility to make a decisive contribution to stability in its immediate neighbourhood, with respect for international law and belief in its principles.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, l'Union européenne a le devoir de contribuer de manière décisive <DiscourseConnective annotation_id="34102">à</DiscourseConnective> la stabilité dans son voisinage immédiat, dans le respect du droit international <DiscourseConnective annotation_id="34185">et</DiscourseConnective> en accord avec ses principes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29488" docOffset="203">
      <en>With Georgia <Alignment alignment="103797" annotation_id="29501">
          <DiscourseConnective annotation_id="29501" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must stand by our position on respect for territorial integrity and the country's internationally recognised borders.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34218">S'</DiscourseConnective>agissant <Alignment alignment="9405" annotation_id="34229">
          <DiscourseConnective annotation_id="34229" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la Géorgie, nous devons continuer <DiscourseConnective annotation_id="34288">à</DiscourseConnective> insister sur le respect de l'intégrité territoriale <DiscourseConnective annotation_id="34342">et</DiscourseConnective> des frontières reconnues au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29637" docOffset="204">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="34415" annotation_id="29655">
          <DiscourseConnective annotation_id="29655" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must <Alignment alignment="34438" annotation_id="29672">
          <DiscourseConnective annotation_id="29672" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take account of the reality of unresolved conflicts.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="34403">même</DiscourseConnective> temps, <Alignment alignment="14835" annotation_id="34415">
          <DiscourseConnective annotation_id="34415" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons <Alignment alignment="41674" annotation_id="34438">
          <DiscourseConnective annotation_id="34438" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> accorder une attention particulière aux conflits non résolus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29730" docOffset="205">
      <en>The European Union must be able to mediate and to make a constructive contribution to both sides, Georgia and Russia, <Alignment alignment="122164" annotation_id="29848">
          <Alignment alignment="34671" annotation_id="29848">
            <DiscourseConnective annotation_id="29848" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> a solution can be found.</en>
      <fr>L'Union européenne doit être capable de jouer un rôle de médiateur <DiscourseConnective annotation_id="34577">et</DiscourseConnective> d'apporter une contribution constructive aux deux parties, à la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="34652">comme</DiscourseConnective> à la Russie, <Alignment alignment="29848" annotation_id="34671">
          <Alignment alignment="47424" annotation_id="34671">
            <DiscourseConnective annotation_id="34671" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>une solution puisse être trouvée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29881" docOffset="206">
      <en>At the present juncture, there are three main messages that we need to send:</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34713">Pour</DiscourseConnective> l'heure, il nous faut envoyer trois messages essentiels:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29958" docOffset="207">
      <en>Firstly, that unilateral and violent solutions are not acceptable; secondly, that the debate on whether <Alignment alignment="34938" annotation_id="30062">
          <DiscourseConnective annotation_id="30062" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not Georgia should join NATO is untimely <Alignment alignment="34977" annotation_id="30106">
          <DiscourseConnective annotation_id="30106" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, <Alignment alignment="34983" annotation_id="30116">
          <Alignment alignment="34983" annotation_id="30116">
            <DiscourseConnective annotation_id="30116" sense="Comparison.Contrast">on the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, emphasis should be placed on the continuation and successful outcome of the Geneva talks <Alignment alignment="45554" annotation_id="30222">
          <DiscourseConnective annotation_id="30222" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, thirdly, that the mission of EU observers in Georgia is a factor for stability and confidence building.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34775">premièrement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34789">que</DiscourseConnective> les solutions unilatérales <DiscourseConnective annotation_id="34820">et</DiscourseConnective> violentes ne sont pas acceptables; <DiscourseConnective annotation_id="34858">deuxièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34872">que</DiscourseConnective> le débat sur la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="34911">si</DiscourseConnective> la Géorgie devrait, oui <Alignment alignment="47685" annotation_id="34938">
          <DiscourseConnective annotation_id="34938" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non, rejoindre l'OTAN est prématuré <Alignment alignment="7308" annotation_id="34977">
          <DiscourseConnective annotation_id="34977" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34980">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="48559" annotation_id="34983">
          <Alignment alignment="50201" annotation_id="34983">
            <DiscourseConnective annotation_id="34983" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'accent devrait être placé sur la poursuite <DiscourseConnective annotation_id="35042">et</DiscourseConnective> le succès des pourparlers de Genève <Alignment alignment="24499" annotation_id="35081">
          <DiscourseConnective annotation_id="35081" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="35085">troisièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="35100">que</DiscourseConnective> la mission d'observation de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="35137">en</DiscourseConnective> Géorgie vise avant tout <DiscourseConnective annotation_id="35164">à</DiscourseConnective> restaurer la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="35189">et</DiscourseConnective> à rétablir la confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30331" docOffset="208">
      <en>Its positive contribution should <Alignment alignment="35250" annotation_id="30364">
          <DiscourseConnective annotation_id="30364" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be recognised, its action should be strengthened <DiscourseConnective annotation_id="30423" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it should be encouraged to continue its efforts, especially in the field of violations of human rights and international humanitarian law.</en>
      <fr>Sa contribution positive devrait <Alignment alignment="20358" annotation_id="35250">
          <DiscourseConnective annotation_id="35250" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être reconnue et son action renforcée. Elle devrait être encouragée <DiscourseConnective annotation_id="35323">à</DiscourseConnective> poursuivre ses efforts, <DiscourseConnective annotation_id="35349">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne les cas de violations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="35422">et</DiscourseConnective> du droit humanitaire international.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30566" id="277" name="Marek Henryk Migalski">
    <ParallelChunk annotation_id="30566" docOffset="209">
      <en>(PL) Mr President, unfortunately, neither in the speech of Mrs Malmström nor in that of Mrs Ferrero-Waldner did we hear about what we are really facing in Georgia.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="35489">malheureusement</DiscourseConnective>, ni Mme Malmström, ni Mme Ferrero-Waldner n'ont évoqué, dans leur discours, les véritables problèmes qui se posent <DiscourseConnective annotation_id="35620">en</DiscourseConnective> Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30730" docOffset="210">
      <en>I refer to the dramatic humanitarian and human situation.</en>
      <fr>Je parle bien sûr de la situation dramatique au niveau humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="35699">et</DiscourseConnective> humain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30788" docOffset="211">
      <en>I had the impression that neither we nor the two ladies are responsible for the lack of reaction from the European Union.</en>
      <fr>J'ai eu l'impression <DiscourseConnective annotation_id="35731">que</DiscourseConnective> ni nous, ni les deux dames concernées n'étions responsables du manque de réaction de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30910" docOffset="212">
      <en>The situation is, indeed, dramatic.</en>
      <fr>La situation est pourtant réellement catastrophique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30946" docOffset="213">
      <en>The six-point agreement is not being implemented.</en>
      <fr>L'accord en six points n'est pas respecté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30996" docOffset="214">
      <en>Ethnic cleansing is being carried out in Georgian territory.</en>
      <fr>Un nettoyage ethnique est en train d'être perpétré sur le territoire géorgien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31057" docOffset="215">
      <en>The Georgian language is banned in many places.</en>
      <fr>La langue géorgienne est bannie <DiscourseConnective annotation_id="36047">à</DiscourseConnective> de nombreux endroits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31105" docOffset="216">
      <en>Our mission to Georgia is not being permitted to carry out its work in many places, <Alignment alignment="36138" annotation_id="31189">
          <DiscourseConnective annotation_id="31189" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is we who are responsible for this.</en>
      <fr>Notre mission d'observation n'est pas autorisée à accéder partout, <Alignment alignment="31189" annotation_id="36138">
          <DiscourseConnective annotation_id="36138" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est nous qui sommes responsables de cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31232" docOffset="217">
      <en>Mrs Ferrero-Waldner spoke about the long-term macrofinancial assistance which is foreseen for Georgia, <Alignment alignment="36312" annotation_id="31335">
          <DiscourseConnective annotation_id="31335" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we are going to have an association agreement with Georgia.</en>
      <fr>Mme Ferrero-Waldner a parlé de l'assistance macrofinancière à long terme <DiscourseConnective annotation_id="36269">que</DiscourseConnective> nous prévoyons d'octroyer <DiscourseConnective annotation_id="36299">à</DiscourseConnective> la Géorgie <Alignment alignment="31335" annotation_id="36312">
          <DiscourseConnective annotation_id="36312" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36318">que</DiscourseConnective> de l'accord d'association que nous allons conclure avec elle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31404" docOffset="218">
      <en>This is all very well, <Alignment alignment="36409" annotation_id="31427">
          <DiscourseConnective annotation_id="31427" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> a question we all must answer is: what have we done about this?</en>
      <fr>Tout cela est bien beau, <Alignment alignment="10665" annotation_id="36409">
          <DiscourseConnective annotation_id="36409" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la vraie question est: <DiscourseConnective annotation_id="36437">qu'</DiscourseConnective>avons-nous réellement fait?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31495" docOffset="219">
      <en>I feel deeply disappointed, not only by what has been said here today by the people responsible for this policy, but also by EU policy itself.</en>
      <fr>Je suis profondément déçu, <DiscourseConnective annotation_id="36495">non seulement</DiscourseConnective> par ce qui a été dit aujourd'hui par les personnes responsables de la politique de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="36598">mais aussi</DiscourseConnective> par cette politique elle-même.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31638" id="278" name="Jacek Protasiewicz">
    <ParallelChunk annotation_id="31638" docOffset="220">
      <en>(PL) Commissioner, Mrs Malmström, in contradistinction to my Polish fellow Members, I am not going to be so critical in my evaluation of European Union activities in this area, <Alignment alignment="36817" annotation_id="31815">
          <DiscourseConnective annotation_id="31815" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to express satisfaction at the Council statement of 12 December, which comments unequivocally on the recent Presidential elections in Abkhazia.</en>
      <fr>(PL) Madame la Commissaire, Madame Malmström, mon évaluation des activités de l'Union européenne dans ce domaine ne sera pas <DiscourseConnective annotation_id="36765">aussi</DiscourseConnective> critique que celle de mes collègues polonais. <Alignment alignment="31815" annotation_id="36817">
          <DiscourseConnective annotation_id="36817" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais exprimer ma satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="36864">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la déclaration du Conseil du 12 décembre, qui commente explicitement les récentes élections présidentielles <DiscourseConnective annotation_id="36991">en</DiscourseConnective> Abkhazie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31974" docOffset="221">
      <en>I <Alignment alignment="37016" annotation_id="31976">
          <DiscourseConnective annotation_id="31976" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to stress support for the European Union's activities, <Alignment alignment="37084" annotation_id="32041">
          <DiscourseConnective annotation_id="32041" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU is unequivocal in its recognition of the independence of both these regions at international level.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="25467" annotation_id="37016">
          <DiscourseConnective annotation_id="37016" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> apporter mon soutien aux activités de l'Union européenne, <Alignment alignment="29653" annotation_id="37084">
          <DiscourseConnective annotation_id="37084" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE est on ne peut plus claire <DiscourseConnective annotation_id="37120">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'indépendance de ces deux régions et leur reconnaissance au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32156" docOffset="222">
      <en>I know what I am talking about from my experience of dealings with Belarus.</en>
      <fr>Je sais de quoi je parle: j'ai l'habitude de traiter avec le Belarus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32232" docOffset="223">
      <en>
        <Alignment alignment="38359" annotation_id="32232">
          <DiscourseConnective annotation_id="32232" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I agree that the European Union must be resolute in the matter of enforcing the six-point ceasefire plan negotiated by President Sarkozy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25790" annotation_id="37292">
          <DiscourseConnective annotation_id="37292" sense="Comparison.Concession">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis d'accord avec ceux qui disent <DiscourseConnective annotation_id="37341">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit absolument faire respecter le plan de cessez-le-feu <DiscourseConnective annotation_id="37421">en</DiscourseConnective> six points négocié par le président Sarkozy.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32383" docOffset="224">
      <en>I say this especially in view of the disturbing declarations of the High Representative for Foreign Affairs, Mrs Ashton, that she is going to conduct quiet diplomacy.</en>
      <fr>Je dis cela par rapport aux déclarations inquiétantes de la haute représentante <DiscourseConnective annotation_id="37549">pour</DiscourseConnective> les affaires étrangères, Mme Ashton, qui a annoncé son intention de mener une diplomatie discrète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32550" docOffset="225">
      <en>I hope quiet diplomacy will not mean consent to the breaking of agreements made on behalf of Russia with representatives of the European Union.</en>
      <fr>J'espère que mener une diplomatie discrète ne signifie pas laisser la Russie bafouer les accords qu'elle a conclus avec des représentants de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32694" id="279" name="Alexander Mirsky">
    <ParallelChunk annotation_id="32694" docOffset="226">
      <en>(LV) Thank you, Mr President, ladies and gentlemen, I would like to put a question to those who are defending Mr Saakashvili's position: have you been to South Ossetia?</en>
      <fr>(LV) Merci, Monsieur le Président. Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="37858">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais poser une question <DiscourseConnective annotation_id="37903">à</DiscourseConnective> tous ceux qui défendent la position de M. Saakachvili: vous-êtes vous rendu <DiscourseConnective annotation_id="37981">en</DiscourseConnective> Ossétie du Sud?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32863" docOffset="227">
      <en>Have you seen what Georgia's army did with Zhinvali?</en>
      <fr>Avez-vous vu ce que l'armée géorgienne a fait de Jinvali?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32916" docOffset="228">
      <en>I was there at the time of the war <Alignment alignment="41458" annotation_id="32951">
          <DiscourseConnective annotation_id="32951" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I saw it all myself.</en>
      <fr>J'étais là-bas pendant la guerre <Alignment alignment="27318" annotation_id="38091">
          <DiscourseConnective annotation_id="38091" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai tout vu de mes propres yeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32976" docOffset="229">
      <en>What the Georgian state authority did is a crime against the people of Ossetia and Abkhazia.</en>
      <fr>Ce qu'ont fait les autorités nationales géorgiennes est un crime contre les peuples d'Ossétie du Sud <DiscourseConnective annotation_id="38229">et</DiscourseConnective> d'Abkhazie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33069" docOffset="230">
      <en>In relation to the occupation, I have spoken with many people from Ossetia and Abkhazia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38244">S'</DiscourseConnective>agissant de l'occupation, j'ai parlé avec de nombreuses personnes provenant d'Ossétie du Sud <DiscourseConnective annotation_id="38339">et</DiscourseConnective> d'Abkhazie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33158" docOffset="231">
      <en>The inhabitants of Ossetia and Abkhazia do not want to live in the same country as Mr Saakashvili.</en>
      <fr>Les habitants de ces régions ne veulent pas vivre dans le <DiscourseConnective annotation_id="38412">même</DiscourseConnective> pays <DiscourseConnective annotation_id="38422">que</DiscourseConnective> M. Saakachvili.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33257" docOffset="232">
      <en>
        <Alignment alignment="38442" annotation_id="33257">
          <DiscourseConnective annotation_id="33257" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> anybody still wants to solve this major international problem with weapons, <Alignment alignment="42633" annotation_id="33336">
          <DiscourseConnective annotation_id="33336" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Saakashvili did, then there is a very fine Russian expression: 'Zamučujutsja pilj glatatj'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8306" annotation_id="38442">
          <DiscourseConnective annotation_id="38442" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelqu'un souhaite <DiscourseConnective annotation_id="38464">encore</DiscourseConnective> résoudre ce problème international majeur par les armes, <Alignment alignment="17492" annotation_id="38528">
          <DiscourseConnective annotation_id="38528" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a fait M. Saakachvili, il y a une expression russe qui s'applique parfaitement à la situation: "Zamučujutsja pilj glatatj".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33434" docOffset="233">
      <en>It means that success will never come.</en>
      <fr>Cela signifie que cela ne réussira jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33473" docOffset="234">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33484" id="280" name="Tomasz Piotr Poręba">
    <ParallelChunk annotation_id="33484" docOffset="235">
      <en>(PL) Mr President, <Alignment alignment="38738" annotation_id="33503">
          <DiscourseConnective annotation_id="33503" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Union does not support Tbilisi politically and economically, we will make it easy for Russia to realise its neo-imperialistic policy towards Georgia, <DiscourseConnective annotation_id="33660" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this will destabilise the situation in the Caucasus still further.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, <Alignment alignment="1009" annotation_id="38738">
          <DiscourseConnective annotation_id="38738" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne soutenons pas Tbilissi politiquement <DiscourseConnective annotation_id="38786">et</DiscourseConnective> économiquement, nous aiderons en fait la Russie <DiscourseConnective annotation_id="38837">à</DiscourseConnective> accomplir sa politique néo-impérialiste envers la Géorgie, ce qui ne fera que déstabiliser <DiscourseConnective annotation_id="38930">encore</DiscourseConnective> plus la situation dans le Caucase.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33731" docOffset="236">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="33731" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, the Union must try harder.</en>
      <fr>L'Union doit intensifier ses efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33769" docOffset="237">
      <en>
        <Alignment alignment="27390" annotation_id="33769">
          <DiscourseConnective annotation_id="33769" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we reiterate our support for territorial integrity, do we realise that the six-point plan is, <Alignment alignment="99637" annotation_id="33868">
          <Alignment alignment="39141" annotation_id="33868">
            <DiscourseConnective annotation_id="33868" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, not being observed at all?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44044" annotation_id="39010">
          <DiscourseConnective annotation_id="39010" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous réaffirmons notre attachement <DiscourseConnective annotation_id="39053">à</DiscourseConnective> l'intégrité territoriale, avons-nous bien conscience <DiscourseConnective annotation_id="39108">que</DiscourseConnective> le plan en six points n'est, <Alignment alignment="5248" annotation_id="39141">
          <Alignment alignment="2269" annotation_id="39141">
            <DiscourseConnective annotation_id="39141" sense="Expansion.Restatement">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, pas du tout respecté?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33904" docOffset="238">
      <en>On the one hand, we say we want a democratic, free and territorially intact Georgia, <Alignment alignment="25416" annotation_id="33989">
          <DiscourseConnective annotation_id="33989" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the other, our monitors are not being admitted to areas along the borders with the separatist republics.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39175">D'un côté</DiscourseConnective>, nous déclarons vouloir une Géorgie démocratique, libre <DiscourseConnective annotation_id="39241">et</DiscourseConnective> territorialement intacte, <Alignment alignment="46408" annotation_id="39270">
          <DiscourseConnective annotation_id="39270" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39275">de l'autre</DiscourseConnective>, nos observateurs ne peuvent même pas accéder aux zones qui longent les frontières avec les républiques séparatistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34103" docOffset="239">
      <en>Another cause for concern is the phenomenon of kidnappings, which have become routine practice for Russia in the occupied zones.</en>
      <fr>L'augmentation du nombre d'enlèvements est un autre phénomène inquiétant. Il semble <DiscourseConnective annotation_id="39488">que</DiscourseConnective> la Russie ait de plus en plus fréquemment recours à cette pratique dans les zones occupées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34232" docOffset="240">
      <en>At the beginning of November, several teenagers became victims of this.</en>
      <fr>Au début du mois de novembre, plusieurs adolescents <DiscourseConnective annotation_id="39636">en</DiscourseConnective> ont fait les frais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34304" docOffset="241">
      <en>The youngest is barely 14 years old.</en>
      <fr>Le plus jeune avait à peine 14 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34341" docOffset="242">
      <en>The Kremlin is evidently trying to discredit the President of Georgia by attempting to show that he is not able to ensure the security of his citizens.</en>
      <fr>De toute évidence, le Kremlin essaie de discréditer le président géorgien <DiscourseConnective annotation_id="39769">en</DiscourseConnective> s'efforçant de démontrer <DiscourseConnective annotation_id="39797">que</DiscourseConnective> celui-ci est incapable d'assurer la sécurité de ses concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34493" docOffset="243">
      <en>The destabilising activities of Russia are creating an enormous threat to the security of residents of the border areas and are leading to an escalation of the conflict in the region.</en>
      <fr>Les activités de déstabilisation menées par la Russie constituent une grave menace <DiscourseConnective annotation_id="39949">pour</DiscourseConnective> la sécurité des personnes qui résident dans les régions frontalières <DiscourseConnective annotation_id="40023">et</DiscourseConnective> ne font qu'entraîner une escalade du conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34677" docOffset="244">
      <en>Mr President, we must act more decisively, <Alignment alignment="40140" annotation_id="34720">
          <DiscourseConnective annotation_id="34720" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a territorially intact and democratic Georgia means greater security for the European Union and Europe.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous devons agir avec plus de détermination, <Alignment alignment="18076" annotation_id="40140">
          <DiscourseConnective annotation_id="40140" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> une Géorgie démocratique <DiscourseConnective annotation_id="40169">et</DiscourseConnective> territorialement intacte signifie une plus grande sécurité <DiscourseConnective annotation_id="40231">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="40255">et</DiscourseConnective> pour l'Europe dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34832" id="281" name="Kristiina Ojuland">
    <ParallelChunk annotation_id="34832" docOffset="245">
      <en>(ET) Mr President, Commissioner, Minister, ladies and gentlemen, some time ago, <Alignment alignment="74933" annotation_id="34912">
          <DiscourseConnective annotation_id="34912" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were discussing Georgia, I reminded you that, on the eve of the anniversary of the fall of the Berlin Wall, it was the right time to raise the question of <Alignment alignment="40577" annotation_id="35075">
          <DiscourseConnective annotation_id="35075" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we could mark the day <DiscourseConnective annotation_id="35102" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> South Ossetia and Abkhazia would once again be united with their mother country, Georgia.</en>
      <fr>(<DiscourseConnective annotation_id="40292">ET</DiscourseConnective>) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Madame la Ministre, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="40371">et</DiscourseConnective> Messieurs, il y a quelques temps, <Alignment alignment="9610" annotation_id="40408">
          <DiscourseConnective annotation_id="40408" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous discutions de la situation en Géorgie, je vous ai rappelé <DiscourseConnective annotation_id="40481">qu'</DiscourseConnective>à la veille de l'anniversaire de la chute du mur de Berlin, il était opportun de se demander <Alignment alignment="36713" annotation_id="40577">
          <DiscourseConnective annotation_id="40577" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pourrions <DiscourseConnective annotation_id="40595">un jour</DiscourseConnective> célébrer la réunification de l'Ossétie du Sud <DiscourseConnective annotation_id="40649">et</DiscourseConnective> de l'Abkhazie avec leur pays, la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35197" docOffset="246">
      <en>Today, we do not have an answer to this question, <Alignment alignment="60201" annotation_id="35247">
          <DiscourseConnective annotation_id="35247" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> in all our documents, whether in this European Parliament or in other institutions, we stress the importance of Georgia's territorial integrity from the point of view of international law, <DiscourseConnective annotation_id="35445" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is for the sake of this that we are all standing here.</en>
      <fr>Aujourd'hui, cette question reste <DiscourseConnective annotation_id="40728">sans</DiscourseConnective> réponse, <Alignment alignment="8529" annotation_id="40742">
          <DiscourseConnective annotation_id="40742" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans tous nos documents, <DiscourseConnective annotation_id="40776">que</DiscourseConnective> ce soient ceux du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="40817">ou</DiscourseConnective> d'autres institutions, nous soulignons notre attachement à l'intégrité territoriale de la Géorgie en vertu du droit international. C'est également au nom de cet attachement <DiscourseConnective annotation_id="40993">que</DiscourseConnective> nous sommes tous réunis ici aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="35508" docOffset="248">
      <en>Last week, a very good discussion took place in Brussels with Carl Bildt, the representative of the country holding the Presidency, who called Georgia a litmus test for the European Union, specifically in connection with the question of whether we will some day be able to stand up for the idea that Georgia's territorial integrity should be restored, <Alignment alignment="118683" annotation_id="35860">
          <DiscourseConnective annotation_id="35860" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that all human rights and refugees' rights should be handled as envisaged by international law.</en>
      <fr>Celui-ci a affirmé que la Géorgie constituait un test décisif <DiscourseConnective annotation_id="41241">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne. Il s'est <DiscourseConnective annotation_id="41275">notamment</DiscourseConnective> demandé <DiscourseConnective annotation_id="41293">si</DiscourseConnective> nous serions <DiscourseConnective annotation_id="41309">un jour</DiscourseConnective> capables de prendre position <DiscourseConnective annotation_id="41346">pour que</DiscourseConnective> l'intégrité territoriale de la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="41394">soit</DiscourseConnective> restaurée <Alignment alignment="24071" annotation_id="41409">
          <DiscourseConnective annotation_id="41409" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41412">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="41438">et</DiscourseConnective> des réfugiés soient respectés conformément au droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35960" docOffset="249">
      <en>I am in agreement with all my colleagues who have referred to a bad human rights situation here - it cannot be accepted.</en>
      <fr>Je rejoins les collègues qui ont évoqué la situation catastrophique des droits de l'homme en Géorgie - cette situation est intolérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36081" docOffset="250">
      <en>Last but not least, <DiscourseConnective annotation_id="36101" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, I want to make a request.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41644">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais terminer par une requête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36135" docOffset="251">
      <en>Last week, I met with the Georgian deputy prime minister, Giorgi Baramidze, whose big, big request was: please, please, please, European Union, do something in terms of preventative diplomacy in order to prevent a possible escalation of any further conflicts.</en>
      <fr>La semaine dernière, j'ai rencontré le vice-Premier ministre géorgien, Giorgi Baramidze, qui a formulé cette requête: s'il vous plaît, Madame l'Union européenne, prenez des mesures de diplomatie préventive <DiscourseConnective annotation_id="41895">pour</DiscourseConnective> empêcher une nouvelle escalade des conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36395" id="282" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="36395" docOffset="252">
      <en>Mr President, I can only agree with the statement that Georgia's best response to Russian aggression must be more democratic reforms.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je ne peux que souscrire <DiscourseConnective annotation_id="41998">à</DiscourseConnective> la déclaration selon laquelle la meilleure manière pour la Géorgie de répondre <DiscourseConnective annotation_id="42079">à</DiscourseConnective> l'agression russe est d'entreprendre de nouvelles réformes démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36529" docOffset="253">
      <en>At the same time, the EU has its own responsibility because, as has rightly been said, EU-Georgia relations will become a test case for the success of the Eastern Partnership and the EU's role in the region.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="42163">même</DiscourseConnective> temps, l'UE a aussi sa part de responsabilité, <DiscourseConnective annotation_id="42215">car</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="42220">comme</DiscourseConnective> cela a été très justement dit, les relations UE-Géorgie permettront de tester l'efficacité du partenariat oriental <DiscourseConnective annotation_id="42341">et</DiscourseConnective> de l'action de l'UE dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36737" docOffset="254">
      <en>Considering the importance of Georgia, I wonder whether Georgia was discussed during the recent EU-Russia Summit, <Alignment alignment="42520" annotation_id="36851">
          <DiscourseConnective annotation_id="36851" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Russia is not implementing the six-point agreement <Alignment alignment="42584" annotation_id="36910">
          <DiscourseConnective annotation_id="36910" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU mission is in the embarrassing situation of not being allowed into the separatist territories.</en>
      <fr>Compte tenu de l'importance que revêt la Géorgie, je me demande <DiscourseConnective annotation_id="42444">si</DiscourseConnective> la situation dans ce pays a été abordée lors du récent sommet UE-Russie. <Alignment alignment="673" annotation_id="42520">
          <DiscourseConnective annotation_id="42520" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette dernière ne respecte pas l'accord en six points <Alignment alignment="7114" annotation_id="42584">
          <DiscourseConnective annotation_id="42584" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mission de l'UE se trouve dans une situation embarrassante, puisqu'elle n'est pas autorisée à pénétrer dans les territoires séparatistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37016" docOffset="255">
      <en>The EU should take a stronger position on this case.</en>
      <fr>L'UE devrait se montrer plus ferme <DiscourseConnective annotation_id="42763">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37069" docOffset="256">
      <en>Commissioner, you mentioned EUR 46 million in aid.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, vous avez parlé d'une aide de 46 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37120" docOffset="257">
      <en>I would just like to ask whether that aid will reach Georgia this year.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="42862">simplement</DiscourseConnective> savoir <DiscourseConnective annotation_id="42880">si</DiscourseConnective> cette aide parviendra à la Géorgie cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37192" docOffset="258">
      <en>What will be the timetable?</en>
      <fr>Quel est le calendrier prévu?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37220" id="283" name="Paweł Robert Kowal">
    <ParallelChunk annotation_id="37220" docOffset="259">
      <en>(PL) I think that in the light of our discussion, we should go back to what Mrs Malmström said at the outset - Georgia needs a new and extensive openness from the European Union.</en>
      <fr>(PL) Je pense <DiscourseConnective annotation_id="42975">qu'</DiscourseConnective>à la lumière de notre débat, nous devrions nous recentrer sur ce qu'a dit Mme Malmström dans son discours d'introduction - la Géorgie a besoin <DiscourseConnective annotation_id="43121">que</DiscourseConnective> l'Union européenne fasse preuve d'une plus grande ouverture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37399" docOffset="260">
      <en>This should comprise macrofinancial assistance along with the rapid and immediate commencement of talks, as far <DiscourseConnective annotation_id="37511" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this is possible, on an association agreement.</en>
      <fr>Celle-ci devrait notamment se manifester par l'octroi d'une assistance macrofinancière ainsi que par le lancement immédiat des négociations <DiscourseConnective annotation_id="43326">en vue d'</DiscourseConnective>un accord d'association.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37561" docOffset="261">
      <en>It should <Alignment alignment="8899" annotation_id="37571">
          <DiscourseConnective annotation_id="37571" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> comprise the commencement of talks - this is my third point - on visa facilitation, <DiscourseConnective annotation_id="37660" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, finally, we should enable Georgia to guarantee its security by opening up the way for it to join NATO.</en>
      <fr>Elle devrait <Alignment alignment="5072" annotation_id="43373">
          <DiscourseConnective annotation_id="43373" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> se traduire par le lancement des discussions - c'est là mon troisième point - sur la facilitation des visas. <DiscourseConnective annotation_id="43492">Enfin</DiscourseConnective>, nous devrions aider la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="43530">à</DiscourseConnective> assurer sa sécurité <DiscourseConnective annotation_id="43552">en</DiscourseConnective> lui permettant de rejoindre l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37768" docOffset="262">
      <en>
        <Alignment alignment="45539" annotation_id="37768">
          <DiscourseConnective annotation_id="37768" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that, today, not even this matter is the reason why I want to speak in this part of the discussion.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22732" annotation_id="43591">
          <DiscourseConnective annotation_id="43591" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce n'est pas tellement pour souligner ces quelques points <DiscourseConnective annotation_id="43660">que</DiscourseConnective> j'ai voulu intervenir <DiscourseConnective annotation_id="43686">à</DiscourseConnective> ce stade de la discussion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37885" docOffset="263">
      <en>I would like to put a rhetorical question to Mrs Ferrero-Waldner: do you not wonder why almost all the speakers have drawn attention to the matter of the Sarkozy Plan?</en>
      <fr>Je voulais poser une question rhétorique <DiscourseConnective annotation_id="43756">à</DiscourseConnective> Mme Ferrero-Waldner: pourquoi, selon vous, presque tous les orateurs ont-ils attiré votre attention sur le plan Sarkozy?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38053" docOffset="264">
      <en>Please answer this question.</en>
      <fr>Je voudrais que vous répondiez à cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38082" docOffset="265">
      <en>Please tell us why, neither in your initial speech nor in your further statements, nor in Mrs Ashton's statements, has no one heard an answer in the form of a simple assessment of whether the Sarkozy Plan has been implemented <DiscourseConnective annotation_id="38308" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> not?</en>
      <fr>Expliquez-nous pourquoi, ni dans votre discours introductif, ni dans vos déclarations ultérieures, ni dans les déclarations de Mme Ashton, nous n'avons pu entendre ne fût-ce qu'une simple évaluation de l'état de la mise en œuvre du plan Sarkozy?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38316" docOffset="266">
      <en>Is it really the case that the most important institutions of the European Union are not worthy of a clear statement from you on this matter?</en>
      <fr>Se pourrait-il <DiscourseConnective annotation_id="44189">que</DiscourseConnective> les institutions les plus importantes de l'Union européenne ne soient pas dignes de recevoir une déclaration claire de votre part sur cette question?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38458" id="284" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="38458" docOffset="267">
      <en>Mr President, yesterday in Ireland, a conference addressed the topic of aid and Eastern Europe.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, hier, <DiscourseConnective annotation_id="44377">en</DiscourseConnective> Irlande, une conférence a été organisée sur le thème de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="44443">et</DiscourseConnective> de l'Europe orientale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38554" docOffset="268">
      <en>One of the countries we spoke about was Georgia, <DiscourseConnective annotation_id="38603" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it was really refreshing to hear how much progress had been made for a particular group of individuals with no voice - children with disabilities, both intellectual and physical, and young adults - but also deeply depressing to learn that those involved believe that they are now set back by 10 years because of the conflict.</en>
      <fr>La Géorgie est l'un des pays dont nous avons discuté. Il était à la fois vraiment rafraîchissant d'entendre les progrès réalisés en faveur d'un groupe spécifique d'individus qui n'ont généralement pas le droit à la parole - les enfants qui présentent un handicap, intellectuel <DiscourseConnective annotation_id="44746">ou</DiscourseConnective> physique, <DiscourseConnective annotation_id="44759">ainsi</DiscourseConnective> que les jeunes adultes - <DiscourseConnective annotation_id="44790">mais aussi</DiscourseConnective> terriblement déprimant d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="44836">que</DiscourseConnective> les personnes actives sur le terrain estiment être revenues dix ans en arrière à cause du conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38933" docOffset="269">
      <en>I would just ask, <DiscourseConnective annotation_id="38951" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> I was involved yesterday, that you bear in mind the most vulnerable <Alignment alignment="45051" annotation_id="39027">
          <DiscourseConnective annotation_id="39027" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are doing trade agreements and having conversations.</en>
      <fr>Ayant participé à cette conférence, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="44987">simplement</DiscourseConnective> vous demander de ne pas oublier les plus vulnérables <Alignment alignment="712" annotation_id="45051">
          <DiscourseConnective annotation_id="45051" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous passez des accords commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="45095">ou</DiscourseConnective> menez des négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39088" docOffset="270">
      <en>This was a very important debate here, <Alignment alignment="45167" annotation_id="39127">
          <DiscourseConnective annotation_id="39127" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the horrific humanitarian situation has been spoken about by other colleagues, <Alignment alignment="45247" annotation_id="39210">
          <DiscourseConnective annotation_id="39210" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a group of people who is always forgotten; I just wanted their voice to be heard here today.</en>
      <fr>Le débat d'aujourd'hui était très important, <Alignment alignment="14910" annotation_id="45167">
          <DiscourseConnective annotation_id="45167" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres collègues ont <DiscourseConnective annotation_id="45195">déjà</DiscourseConnective> évoqué la situation humanitaire catastrophique <Alignment alignment="49430" annotation_id="45247">
          <DiscourseConnective annotation_id="45247" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a un groupe de personnes qui est systématiquement oublié. Je voulais juste que leur voix <DiscourseConnective annotation_id="45344">soit</DiscourseConnective> entendue aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39316" id="285" name="Tadeusz Zwiefka">
    <ParallelChunk annotation_id="39316" docOffset="271">
      <en>(PL) Mr President, ladies and gentlemen, we have to bear in mind that Georgia is a small country, albeit situated in an extremely strategic position in the Southern Caucasus, a fact which causes a situation of conflict with its powerful northern neighbour, Russia.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="45408">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="45449">que</DiscourseConnective> la Géorgie est un petit pays situé <DiscourseConnective annotation_id="45488">à</DiscourseConnective> un endroit extrêmement stratégique du Caucase du Sud, ce qui engendre forcément des frictions avec son puissant voisin au nord, la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39581" docOffset="272">
      <en>
        <Alignment alignment="47231" annotation_id="39581">
          <DiscourseConnective annotation_id="39581" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am grateful to the Commissioner for her declaration that the aid for which Georgia has been waiting for so long will be released tomorrow.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39581" annotation_id="45629">
          <DiscourseConnective annotation_id="45629" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens à remercier la commissaire de nous avoir appris <DiscourseConnective annotation_id="45701">que</DiscourseConnective> l'aide tant attendue par la Géorgie serait enfin libérée dès demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39725" docOffset="273">
      <en>Please let us remember that <Alignment alignment="45794" annotation_id="39753">
          <DiscourseConnective annotation_id="39753" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Georgia embarked on the road to democratic reform and decided to be more closely tied with western Europe than with Russia, <DiscourseConnective annotation_id="39882" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it had been for decades and perhaps even centuries, it lost an economic partner which was buying 80% of its production.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="45789">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="25345" annotation_id="45794">
          <DiscourseConnective annotation_id="45794" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Géorgie s'est engagée sur la voie des réformes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="45866">et</DiscourseConnective> a décidé de se rapprocher davantage de l'Europe occidentale au détriment de la Russie, avec qui elle nouait des liens étroits depuis des décennies <DiscourseConnective annotation_id="46016">et</DiscourseConnective> peut-être <DiscourseConnective annotation_id="46029">même</DiscourseConnective> des siècles, elle a de fait perdu un partenaire économique qui achetait 80 % de sa production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40005" docOffset="274">
      <en>We have done nothing to move into the vacuum and buy goods produced in Georgia to ensure that the country is able to function.</en>
      <fr>Nous n'avons rien fait <DiscourseConnective annotation_id="46152">pour</DiscourseConnective> combler ce vide. Nous n'avons pas acheté des marchandises produites <DiscourseConnective annotation_id="46225">en</DiscourseConnective> Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="46236">pour</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="46256">que</DiscourseConnective> le pays puisse continuer <DiscourseConnective annotation_id="46285">à</DiscourseConnective> fonctionner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40132" docOffset="275">
      <en>In relation to this, I very much approve of the declaration, <DiscourseConnective annotation_id="40193" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I do the announcement concerning a macrofinancial plan for Georgia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46300">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je me félicite de la prochaine mise en place d'un plan macrofinancier <DiscourseConnective annotation_id="46385">pour</DiscourseConnective> la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40264" docOffset="276">
      <en>There is one more thing: Commissioner, we must not consider Georgia in the political sphere as an entirely distant partner, <Alignment alignment="24370" annotation_id="40388">
          <DiscourseConnective annotation_id="40388" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Georgia is trapped in an unbelievably complicated geopolitical situation.</en>
      <fr>Encore une chose: Madame la Commissaire, d'un point de vue politique, nous ne devrions pas considérer la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="46515">comme</DiscourseConnective> un partenaire <DiscourseConnective annotation_id="46535">somme toute</DiscourseConnective> lointain, <Alignment alignment="28803" annotation_id="46557">
          <DiscourseConnective annotation_id="46557" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce pays est pris au piège dans une situation géopolitique extrêmement compliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40470" docOffset="277">
      <en>In relation to this, I do not imagine that, during the talks which the European Union holds with Russia, nothing at all is said about the situation in Georgia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46643">D'ailleurs</DiscourseConnective>, je ne peux pas croire <DiscourseConnective annotation_id="46677">que</DiscourseConnective> la situation <DiscourseConnective annotation_id="46694">en</DiscourseConnective> Géorgie n'ait pas été évoquée une seule fois au cours des discussions <DiscourseConnective annotation_id="46767">que</DiscourseConnective> l'Union européenne mène avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40630" docOffset="278">
      <en>I do not want to mention the six-point Sarkozy Plan again, <Alignment alignment="46864" annotation_id="40689">
          <DiscourseConnective annotation_id="40689" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> everyone has done this, <Alignment alignment="46894" annotation_id="40721">
          <DiscourseConnective annotation_id="40721" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must remember that our contacts with such a powerful partner as Russia, which are extremely important for us of course, must <Alignment alignment="115370" annotation_id="40853">
          <DiscourseConnective annotation_id="40853" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have reference to our smaller partners, which are near and dear to us.</en>
      <fr>Je ne vais pas parler du plan Sarkozy en six points, <Alignment alignment="10306" annotation_id="46864">
          <DiscourseConnective annotation_id="46864" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres l'ont déjà fait. <Alignment alignment="11191" annotation_id="46894">
          <DiscourseConnective annotation_id="46894" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons nous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="46931">que</DiscourseConnective> lorsque nous avons des contacts - qui sont bien sûr extrêmement importants <DiscourseConnective annotation_id="47010">pour</DiscourseConnective> nous - avec un partenaire <DiscourseConnective annotation_id="47041">aussi</DiscourseConnective> puissant <DiscourseConnective annotation_id="47056">que</DiscourseConnective> la Russie, nous devons <Alignment alignment="5127" annotation_id="47083">
          <DiscourseConnective annotation_id="47083" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoquer nos partenaires plus petits, qui sont proches de nous <DiscourseConnective annotation_id="47155">et</DiscourseConnective> qui nous sont chers.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40929" id="286" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="40929" docOffset="279">
      <en>Mr President, politics is merely a job <Alignment alignment="47220" annotation_id="40968">
          <DiscourseConnective annotation_id="40968" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is self-serving.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <Alignment alignment="35586" annotation_id="47207">
          <DiscourseConnective annotation_id="47207" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est intéressée, la politique n'est <DiscourseConnective annotation_id="47253">qu'</DiscourseConnective>un travail comme les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40993" docOffset="280">
      <en>It becomes a vocation <Alignment alignment="47311" annotation_id="41015">
          <DiscourseConnective annotation_id="41015" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it helps others - <Alignment alignment="47349" annotation_id="41038">
          <DiscourseConnective annotation_id="41038" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Goliaths come to the aid of the Davids.</en>
      <fr>Elle devient une vocation <Alignment alignment="1431" annotation_id="47311">
          <DiscourseConnective annotation_id="47311" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle sert à aider les autres - <Alignment alignment="23881" annotation_id="47349">
          <DiscourseConnective annotation_id="47349" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les Goliath viennent au secours des David.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41087" docOffset="281">
      <en>In this instance, the European Union is the Goliath coming to the aid of Georgia, the David, <Alignment alignment="47498" annotation_id="41180">
          <DiscourseConnective annotation_id="41180" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I welcome that.</en>
      <fr>Dans le cas présent, l'Union européenne est le Goliath qui vient au secours de David, la Géorgie, <Alignment alignment="27269" annotation_id="47498">
          <DiscourseConnective annotation_id="47498" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="47516">qu'</DiscourseConnective>il en soit ainsi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41200" docOffset="282">
      <en>It has, <Alignment alignment="47547" annotation_id="41208">
          <DiscourseConnective annotation_id="41208" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, another Goliath alongside it in the form of Russia, with a different agenda for Georgia.</en>
      <fr>Il semble <Alignment alignment="27569" annotation_id="47547">
          <DiscourseConnective annotation_id="47547" sense="Comparison.Contrast">cependant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un autre Goliath, la Russie, ait prévu un programme différent <DiscourseConnective annotation_id="47622">pour</DiscourseConnective> la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41306" docOffset="283">
      <en>It is important that the European Union flex its muscles in resisting that unwarranted intrusion.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="47647">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="47670">s'</DiscourseConnective>affirme <DiscourseConnective annotation_id="47680">pour</DiscourseConnective> pouvoir résister à cette intrusion injustifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41404" docOffset="284">
      <en>I was in Bonn last week at the EPP Congress, <DiscourseConnective annotation_id="41449" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there the President of Georgia spoke.</en>
      <fr>La semaine dernière, je me suis rendu <DiscourseConnective annotation_id="47771">à</DiscourseConnective> Bonn <DiscourseConnective annotation_id="47778">pour</DiscourseConnective> assister au congrès du PPE, lors duquel le président géorgien s'est exprimé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41491" docOffset="285">
      <en>He outlined the efforts the country was making in dealing with corruption, its agenda for reform to ensure economic growth, and also its desire to have a free trade agreement.</en>
      <fr>Il a évoqué les efforts déployés par son pays <DiscourseConnective annotation_id="47906">pour</DiscourseConnective> lutter contre la corruption, son programme de réformes <DiscourseConnective annotation_id="47966">en vue d'</DiscourseConnective>assurer la croissance économique, <DiscourseConnective annotation_id="48009">ainsi</DiscourseConnective> que sa volonté de conclure un accord de libre-échange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41667" docOffset="286">
      <en>My question is: when does the Commission see that free trade agreement being brought into being, <Alignment alignment="48185" annotation_id="41764">
          <DiscourseConnective annotation_id="41764" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the conditions for it are met?</en>
      <fr>Ma question est la suivante: <DiscourseConnective annotation_id="48099">quand</DiscourseConnective> la Commission pense-t-elle que cet accord de libre-échange pourra voir le jour, <Alignment alignment="6379" annotation_id="48185">
          <DiscourseConnective annotation_id="48185" sense="Temporal.Synchrony">pour peu que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les conditions soient remplies?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41800" id="287" name="Lena Kolarska-Bobińska">
    <ParallelChunk annotation_id="41800" docOffset="287">
      <en>Mr President, we are discussing the aspirations of Ukraine, Moldova and Georgia.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, nous discutons des aspirations de l'Ukraine, de la Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="48318">et</DiscourseConnective> de la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41881" docOffset="288">
      <en>These are similar aspirations to be closer to the European Union.</en>
      <fr>Elles aspirent toutes <DiscourseConnective annotation_id="48358">à</DiscourseConnective> se rapprocher de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41947" docOffset="289">
      <en>It seems that this is a problem for us.</en>
      <fr>Il semblerait <DiscourseConnective annotation_id="48411">que</DiscourseConnective> nous considérions cela <DiscourseConnective annotation_id="48438">comme</DiscourseConnective> un problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41987" docOffset="290">
      <en>I wonder what will happen in 10 years' time, <Alignment alignment="49743" annotation_id="42032">
          <DiscourseConnective annotation_id="42032" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> those aspirations turn to disappointment <Alignment alignment="48565" annotation_id="42078">
          <DiscourseConnective annotation_id="42078" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are no more aspirations to join the European Union, with no expectations for anything more.</en>
      <fr>Je me demande ce qu'il adviendra dans dix ans, <Alignment alignment="9570" annotation_id="48504">
          <DiscourseConnective annotation_id="48504" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces aspirations se seront transformées <DiscourseConnective annotation_id="48551">en</DiscourseConnective> déceptions <Alignment alignment="8891" annotation_id="48565">
          <DiscourseConnective annotation_id="48565" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que plus personne n'aspirera <DiscourseConnective annotation_id="48597">à</DiscourseConnective> rejoindre l'Union européenne, lorsque plus personne n'attendra plus rien de sa part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42180" docOffset="291">
      <en>This will be a much more difficult situation for us.</en>
      <fr>Cette situation sera bien plus difficile <DiscourseConnective annotation_id="48725">pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42233" docOffset="292">
      <en>Georgia is the country with the highest support from society for membership of the European Union, and the highest support for NATO, of all the Eastern Partnership countries.</en>
      <fr>De tous les pays du partenariat oriental, la Géorgie est celui où la société est la plus favorable à une adhésion <DiscourseConnective annotation_id="48850">à</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="48871">et</DiscourseConnective> à l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42408" docOffset="293">
      <en>There is <Alignment alignment="48890" annotation_id="42417">
          <DiscourseConnective annotation_id="42417" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the greatest progress in market reforms.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="22607" annotation_id="48890">
          <DiscourseConnective annotation_id="48890" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui qui a le plus progressé <DiscourseConnective annotation_id="48930">en</DiscourseConnective> matière de réforme des marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42463" docOffset="294">
      <en>
        <Alignment alignment="61734" annotation_id="42463">
          <DiscourseConnective annotation_id="42463" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not move more quickly, we will have the same situation as with Turkey, where society is backing away from its European aspirations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="984" annotation_id="48965">
          <DiscourseConnective annotation_id="48965" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne nous décidons pas plus rapidement, nous aurons la <DiscourseConnective annotation_id="49026">même</DiscourseConnective> situation <DiscourseConnective annotation_id="49041">qu'en</DiscourseConnective> Turquie, où la société est progressivement en train de renoncer <DiscourseConnective annotation_id="49111">à</DiscourseConnective> ses aspirations européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42604" docOffset="295">
      <en>That will be a really dangerous situation in spite - and maybe because - of other political movements around these countries.</en>
      <fr>Cela pourrait conduire à une situation très dangereuse, <DiscourseConnective annotation_id="49198">même si</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="49208">et</DiscourseConnective> je devrais peut-être même dire <DiscourseConnective annotation_id="49242">parce que</DiscourseConnective> - d'autres mouvements politiques gravitent autour de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42730" docOffset="296">
      <en>We see what is going on in Russia, <DiscourseConnective annotation_id="42765" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="31100" annotation_id="42769">
          <DiscourseConnective annotation_id="42769" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the aspirations of Georgia for European Union membership falter, we may face a situation that is quite dangerous for all European Union countries.</en>
      <fr>Nous voyons ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="49343">en</DiscourseConnective> Russie. <Alignment alignment="42769" annotation_id="49354">
          <DiscourseConnective annotation_id="49354" sense="Temporal.Synchrony">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les aspirations européennes de la Géorgie venaient à s'affaiblir, nous pourrions nous retrouver dans une situation qui serait très inconfortable <DiscourseConnective annotation_id="49502">pour</DiscourseConnective> tous les pays de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42921" id="288" language="SV" name="Cecilia Malmström">
    <ParallelChunk annotation_id="42921" docOffset="297">
      <en>Mr President, I know that there is a great deal of interest in this matter.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je sais <DiscourseConnective annotation_id="49575">que</DiscourseConnective> cette question suscite un grand intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42997" docOffset="298">
      <en>Those of you who have followed this closely will <Alignment alignment="49678" annotation_id="43046">
          <DiscourseConnective annotation_id="43046" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know that the Swedish Presidency has devoted a lot of time to Georgia.</en>
      <fr>Ceux d'entre vous qui ont suivi de près ce dossier savent <Alignment alignment="16649" annotation_id="49678">
          <DiscourseConnective annotation_id="49678" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="49688">que</DiscourseConnective> la Présidence suédoise a consacré beaucoup de temps <DiscourseConnective annotation_id="49744">à</DiscourseConnective> la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43122" docOffset="299">
      <en>The Swedish Foreign Minister, Carl Bildt, had the opportunity last Thursday to discuss Georgia with you in the Committee on Foreign Affairs.</en>
      <fr>Le ministre suédois des affaires étrangères, Carl Bildt, a eu l'occasion de discuter avec vous de cette question lors de la réunion de la commission des affaires étrangères jeudi dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43263" docOffset="300">
      <en>The EU will continue to provide considerable political, technical and financial support to Georgia.</en>
      <fr>L'UE continuera <DiscourseConnective annotation_id="49962">à</DiscourseConnective> apporter une aide politique, technique <DiscourseConnective annotation_id="50003">et</DiscourseConnective> financière considérable <DiscourseConnective annotation_id="50030">à</DiscourseConnective> la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43363" docOffset="301">
      <en>This will, in all probability, involve continued appeals for respect for Georgia's territorial sovereignty and integrity and continuation of the EU monitoring mission, as well as our very important role of mediator in the Geneva talks.</en>
      <fr>Cela passera probablement par des appels répétés en faveur du respect de la souveraineté <DiscourseConnective annotation_id="50133">et</DiscourseConnective> de l'intégrité territoriale de la Géorgie, <DiscourseConnective annotation_id="50179">ainsi</DiscourseConnective> que par le maintien de la mission européenne d'observation <DiscourseConnective annotation_id="50244">et</DiscourseConnective> de notre rôle de médiateur dans le cadre des pourparlers de Genève.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43599" docOffset="302">
      <en>The Geneva talks are the relevant platform.</en>
      <fr>C'est à Genève que tout se joue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43643" docOffset="303">
      <en>These talks are progressing slowly, <Alignment alignment="49780" annotation_id="43679">
          <DiscourseConnective annotation_id="43679" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are nevertheless progressing <Alignment alignment="50424" annotation_id="43717">
          <DiscourseConnective annotation_id="43717" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all of the parties are represented there.</en>
      <fr>Ces négociations progressent lentement, <Alignment alignment="55339" annotation_id="50388">
          <DiscourseConnective annotation_id="50388" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles progressent <DiscourseConnective annotation_id="50411">malgré tout</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="30647" annotation_id="50424">
          <DiscourseConnective annotation_id="50424" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les parties y sont représentées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43763" docOffset="304">
      <en>We will <Alignment alignment="50482" annotation_id="43771">
          <DiscourseConnective annotation_id="43771" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide further financial assistance for the aftermath of the conflict.</en>
      <fr>Nous offrirons <Alignment alignment="16846" annotation_id="50482">
          <DiscourseConnective annotation_id="50482" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une assistance financière supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="50533">pour</DiscourseConnective> aider le pays à se reconstruire au lendemain du conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43848" docOffset="305">
      <en>
        <Alignment alignment="50595" annotation_id="43848">
          <DiscourseConnective annotation_id="43848" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> many of you have pointed out, the humanitarian situation is still of great concern.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35154" annotation_id="50595">
          <DiscourseConnective annotation_id="50595" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup d'entre vous l'ont souligné, la situation humanitaire est <DiscourseConnective annotation_id="50668">encore</DiscourseConnective> extrêmement préoccupante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43935" docOffset="306">
      <en>Mrs McGuinness is, of course, right to say that it is the most vulnerable who are suffering as a result of this.</en>
      <fr>Mme McGuinness a évidemment raison de <DiscourseConnective annotation_id="50739">dire que</DiscourseConnective> ce sont les plus vulnérables qui souffrent de cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44048" docOffset="307">
      <en>In the meeting with our Russian dialogue partners, the EU will continue to emphasise that it is necessary to implement the six-point cease-fire agreement and the subsequent implementing measures - the withdrawal of forces to the positions held on 7 August 2008.</en>
      <fr>Lors de chaque réunion avec les partenaires russes, l'UE continuera <DiscourseConnective annotation_id="50879">à</DiscourseConnective> insister sur la nécessité de mettre en œuvre l'accord de cessez-le-feu en six points <DiscourseConnective annotation_id="50966">ainsi</DiscourseConnective> que les mesures d'exécution qui en découlent - le retrait des forces armées jusqu'aux positions qu'elles occupaient avant le 7 août 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44310" docOffset="308">
      <en>Perevi, Akhalgori and Upper Kodori will be mentioned <Alignment alignment="51164" annotation_id="44363">
          <DiscourseConnective annotation_id="44363" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, just <Alignment alignment="51183" annotation_id="44383">
          <DiscourseConnective annotation_id="44383" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> many of you have done.</en>
      <fr>Perevi, Akhalgori <DiscourseConnective annotation_id="51128">et</DiscourseConnective> la haute vallée de Kodori seront <Alignment alignment="7908" annotation_id="51164">
          <DiscourseConnective annotation_id="51164" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoqués, <Alignment alignment="19983" annotation_id="51183">
          <DiscourseConnective annotation_id="51183" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> bon nombre d'entre vous viennent de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44409" docOffset="309">
      <en>The closure of the OSCE mission in Georgia and the UN observer group has resulted in the removal of crucial elements of the important international security structure.</en>
      <fr>La fermeture de la mission de l'OSCE <DiscourseConnective annotation_id="51272">et</DiscourseConnective> de la mission d'observateurs des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="51322">en</DiscourseConnective> Géorgie a entraîné la suppression d'éléments qui jouaient un rôle important dans la structure de sécurité internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44577" docOffset="310">
      <en>Now, the only remaining international presence is the EU monitoring mission.</en>
      <fr>La mission d'observation de l'UE est la seule présence internationale qui subsiste actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44654" docOffset="311">
      <en>It is making a significant contribution to security and to normalisation.</en>
      <fr>Celle-ci contribue de manière significative <DiscourseConnective annotation_id="51588">à</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="51602">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51605">à</DiscourseConnective> la normalisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44728" docOffset="312">
      <en>That is why it is so important for the monitoring mission to have access to the breakaway regions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51625">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="51657">que</DiscourseConnective> la mission d'observation puisse avoir accès aux régions séparatistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44827" docOffset="313">
      <en>It is important for Georgia's security and stability.</en>
      <fr>C'est important <DiscourseConnective annotation_id="51747">pour</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="51764">et</DiscourseConnective> la stabilité de la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44881" docOffset="314">
      <en>This is an important point that the EU will continue to emphasise to all of the relevant dialogue partners.</en>
      <fr>C'est un point crucial <DiscourseConnective annotation_id="51818">que</DiscourseConnective> l'UE continuera <DiscourseConnective annotation_id="51838">à</DiscourseConnective> soulever auprès de tous ses partenaires de dialogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44989" docOffset="315">
      <en>The EU will, of course, continue to support Georgia's territorial integrity, <Alignment alignment="9524" annotation_id="45066">
          <DiscourseConnective annotation_id="45066" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="51988" annotation_id="45073">
          <DiscourseConnective annotation_id="45073" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a strategic interest in maintaining contact with the breakaway regions and in keeping open a window to the outside world for the populations of these separatist areas.</en>
      <fr>L'Union continuera bien sûr <DiscourseConnective annotation_id="51921">à</DiscourseConnective> soutenir l'intégrité territoriale de la Géorgie, <Alignment alignment="12267" annotation_id="51972">
          <DiscourseConnective annotation_id="51972" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons <Alignment alignment="7485" annotation_id="51988">
          <DiscourseConnective annotation_id="51988" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout intérêt <DiscourseConnective annotation_id="52011">à</DiscourseConnective> maintenir le contact avec les régions séparatistes <DiscourseConnective annotation_id="52064">et</DiscourseConnective> à offrir aux populations de ces régions une fenêtre ouverte sur le monde extérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45251" docOffset="316">
      <en>This may help us gradually to lay the foundations for a solution to the conflict through continued EU involvement and measures to promote trust across the administrative borders and through contact between the different populations.</en>
      <fr>Cela pourrait nous aider progressivement <DiscourseConnective annotation_id="52192">à</DiscourseConnective> jeter les bases d'une solution au conflit. Pour cela, l'UE doit poursuivre son engagement <DiscourseConnective annotation_id="52284">et</DiscourseConnective> continuer à prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="52319">pour</DiscourseConnective> rétablir la confiance des deux côtés de la frontière administrative, <DiscourseConnective annotation_id="52393">en</DiscourseConnective> permettant notamment aux différentes populations de se parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45484" docOffset="317">
      <en>The EU will continue to be very active in this matter.</en>
      <fr>L'UE restera très active dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45539" docOffset="318">
      <en>The Commission and Mrs Ferrero-Waldner are very committed to this, <Alignment alignment="52583" annotation_id="45606">
          <DiscourseConnective annotation_id="45606" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the European Parliament, <Alignment alignment="52641" annotation_id="45637">
          <DiscourseConnective annotation_id="45637" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is something for which I am very grateful.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="52515">et</DiscourseConnective> Mme Ferrero-Waldner se sont largement investies dans ce dossier, <Alignment alignment="4296" annotation_id="52583">
          <DiscourseConnective annotation_id="52583" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'est investi également le Parlement européen, <Alignment alignment="36573" annotation_id="52641">
          <DiscourseConnective annotation_id="52641" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens à vous en remercier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45689" id="289" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="45689" docOffset="319">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, first of all, thank you for the frank discussion that we have had today.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="52697">tout d'abord</DiscourseConnective>, je tiens à vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="52737">pour</DiscourseConnective> la discussion franche <DiscourseConnective annotation_id="52764">que</DiscourseConnective> nous avons eue aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45804" docOffset="320">
      <en>I thought that many of you knew what we have been doing for Georgia.</en>
      <fr>Je pensais que la plupart d'entre vous savaient ce que nous avions fait <DiscourseConnective annotation_id="52868">pour</DiscourseConnective> la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45873" docOffset="321">
      <en>Georgia has received a lot of support from us, both political and also economic and humanitarian, <Alignment alignment="52991" annotation_id="45971">
          <DiscourseConnective annotation_id="45971" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems <DiscourseConnective annotation_id="45984" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective> we have not done anything.</en>
      <fr>Nous lui avons offert une aide considérable, aussi bien au niveau politique qu'économique <DiscourseConnective annotation_id="52975">et</DiscourseConnective> humanitaire, <Alignment alignment="7476" annotation_id="52991">
          <DiscourseConnective annotation_id="52991" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> à vous entendre, on dirait que nous sommes restés les bras croisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46017" docOffset="322">
      <en>This is not true at all.</en>
      <fr>Ce n'est pas du tout le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46042" docOffset="323">
      <en>First of all, the war was stopped by the European Union and by Mr Sarkozy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="53093">Premièrement</DiscourseConnective>, la guerre a cessé grâce à l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="53152">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53155">à</DiscourseConnective> M. Sarkozy.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46117" docOffset="324">
      <en>Second, you are right, there is a six-point plan which, unfortunately, has not yet been fully implemented, <Alignment alignment="53296" annotation_id="46224">
          <DiscourseConnective annotation_id="46224" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> every time we work with the Russians, this is on our agenda.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="53169">Deuxièmement</DiscourseConnective>, vous avez raison, il y a un plan en six points qui, <DiscourseConnective annotation_id="53235">malheureusement</DiscourseConnective>, n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="53260">encore</DiscourseConnective> été pleinement mis en œuvre, <Alignment alignment="46224" annotation_id="53296">
          <DiscourseConnective annotation_id="53296" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce point figure <DiscourseConnective annotation_id="53317">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour de chaque réunion que nous avons avec nos partenaires russes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46289" docOffset="325">
      <en>This is absolutely clear.</en>
      <fr>Que cela <DiscourseConnective annotation_id="53406">soit</DiscourseConnective> bien clair une fois pour toute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46315" docOffset="326">
      <en>It is right, <DiscourseConnective annotation_id="46328" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the Council President said, that the only platform where we really start to go on, even slowly, is in Geneva, <Alignment alignment="53590" annotation_id="46441">
          <DiscourseConnective annotation_id="46441" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="118647" annotation_id="46445">
          <DiscourseConnective annotation_id="46445" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Geneva talks have to go on.</en>
      <fr>Comme vient de l'expliquer la présidente du Conseil, le seul endroit où nous pouvons vraiment commencer <DiscourseConnective annotation_id="53547">à</DiscourseConnective> avancer, <DiscourseConnective annotation_id="53558">même</DiscourseConnective> doucement, c'est <DiscourseConnective annotation_id="53580">à</DiscourseConnective> Genève, <Alignment alignment="47055" annotation_id="53590">
          <DiscourseConnective annotation_id="53590" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="24249" annotation_id="53593">
          <DiscourseConnective annotation_id="53593" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pourparlers de Genève doivent se poursuivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46480" docOffset="327">
      <en>We <Alignment alignment="120109" annotation_id="46483">
          <DiscourseConnective annotation_id="46483" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need support and openness from both sides, <Alignment alignment="15703" annotation_id="46531">
          <DiscourseConnective annotation_id="46531" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a difficult conflict <Alignment alignment="53798" annotation_id="46566">
          <DiscourseConnective annotation_id="46566" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are, so to speak, the mediators in this conflict.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="48858" annotation_id="53668">
          <DiscourseConnective annotation_id="53668" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin que toutes les parties fassent preuve d'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="53735">et</DiscourseConnective> de bonne volonté, <Alignment alignment="28091" annotation_id="53756">
          <DiscourseConnective annotation_id="53756" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="53768">s'</DiscourseConnective>agit d'un conflit difficile <Alignment alignment="46566" annotation_id="53798">
          <DiscourseConnective annotation_id="53798" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous tenons, d'une certaine manière, le rôle de médiateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46623" docOffset="328">
      <en>This is the number one political issue.</en>
      <fr>C'est notre première priorité politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46663" docOffset="329">
      <en>We do have to continue <Alignment alignment="52943" annotation_id="46686">
          <DiscourseConnective annotation_id="46686" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know very well that Russia is a huge partner on the other side.</en>
      <fr>Nous devons poursuivre nos efforts <Alignment alignment="52327" annotation_id="53940">
          <DiscourseConnective annotation_id="53940" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sommes conscients d'avoir en face de nous un partenaire de taille avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46757" docOffset="330">
      <en>At the same time, we have a common neighbourhood, <Alignment alignment="54246" annotation_id="46807">
          <DiscourseConnective annotation_id="46807" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2464" annotation_id="46811">
          <DiscourseConnective annotation_id="46811" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> we always speak quite clearly about these issues with Russia.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="54033">même</DiscourseConnective> temps, nous avons un voisinage commun <Alignment alignment="5848" annotation_id="54076">
          <DiscourseConnective annotation_id="54076" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> avons <Alignment alignment="20574" annotation_id="54085">
          <DiscourseConnective annotation_id="54085" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'habitude de parler sans détours de ces questions avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46883" docOffset="331">
      <en>We do need, <Alignment alignment="54157" annotation_id="46895">
          <DiscourseConnective annotation_id="46895" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said here, the attitude on both sides to go forward, which is what I said in my speech <Alignment alignment="8116" annotation_id="46987">
          <DiscourseConnective annotation_id="46987" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will recall.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14711" annotation_id="54157">
          <DiscourseConnective annotation_id="54157" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, nous ne pourrons avancer que si les deux parties y mettent du leur - ce que j'ai déjà dit dans mon discours d'introduction <Alignment alignment="7583" annotation_id="54299">
          <DiscourseConnective annotation_id="54299" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous vous rappelez bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47007" docOffset="332">
      <en>This is the first point.</en>
      <fr>C'est le premier point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47032" docOffset="333">
      <en>The second concerns the economic and humanitarian front, where we are working very closely <DiscourseConnective annotation_id="47123" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Le deuxième concerne la situation économique <DiscourseConnective annotation_id="54396">et</DiscourseConnective> humanitaire, <DiscourseConnective annotation_id="54412">que</DiscourseConnective> nous suivons naturellement de très près.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47131" docOffset="334">
      <en>The EUR 500 million package was the biggest package I could bring through.</en>
      <fr>Ce paquet de 500 millions d'euros est le plus gros que j'ai réussi à faire adopter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47206" docOffset="335">
      <en>There is not so much money in the neighbourhood policy that I could have gone for, <Alignment alignment="54600" annotation_id="47289">
          <DiscourseConnective annotation_id="47289" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is what we did <Alignment alignment="54632" annotation_id="47313">
          <DiscourseConnective annotation_id="47313" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we thought Georgia needed that after the war and all the damage that had been done - particularly for the most vulnerable.</en>
      <fr>Le budget alloué <DiscourseConnective annotation_id="54558">à</DiscourseConnective> la politique de voisinage était limité, <Alignment alignment="25992" annotation_id="54600">
          <DiscourseConnective annotation_id="54600" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons fait un effort, <Alignment alignment="15660" annotation_id="54632">
          <DiscourseConnective annotation_id="54632" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons pensé <DiscourseConnective annotation_id="54653">que</DiscourseConnective> la Géorgie en avait bien besoin <DiscourseConnective annotation_id="54689">après</DiscourseConnective> le conflit <DiscourseConnective annotation_id="54706">qu'</DiscourseConnective>elle a traversé <DiscourseConnective annotation_id="54725">et</DiscourseConnective> tous les dommages qui ont été causés - <DiscourseConnective annotation_id="54767">notamment</DiscourseConnective> aux plus vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47444" docOffset="336">
      <en>I myself have visited the IDP camps <Alignment alignment="16832" annotation_id="47480">
          <DiscourseConnective annotation_id="47480" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have visited the houses that have been restored with our programmes.</en>
      <fr>J'ai moi-même visité des camps de personnes déplacées <Alignment alignment="15973" annotation_id="54853">
          <DiscourseConnective annotation_id="54853" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai visité des maisons qui ont été reconstruites grâce à nos programmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47555" docOffset="337">
      <en>I can tell Mrs Lunacek that I myself signed an agreement with the Georgians where they absolutely commit themselves to not using one cent of the European Union money.</en>
      <fr>Je peux assurer à Mme Lunacek <DiscourseConnective annotation_id="54960">que</DiscourseConnective> j'ai moi-même signé un accord avec les Géorgiens, par lequel ceux-ci s'engagent <DiscourseConnective annotation_id="55044">à</DiscourseConnective> ne pas utiliser un seul cent de l'aide européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47722" docOffset="338">
      <en>We always control our money, <Alignment alignment="55141" annotation_id="47751">
          <DiscourseConnective annotation_id="47751" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> normally there should not be a cent of our money going to re-arming on the Georgian side.</en>
      <fr>Nous vérifions toujours où va notre argent, <Alignment alignment="12606" annotation_id="55141">
          <DiscourseConnective annotation_id="55141" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> normalement, la Géorgie ne devrait pas utiliser un seul cent de notre argent <DiscourseConnective annotation_id="55223">pour</DiscourseConnective> se réarmer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47844" docOffset="339">
      <en>I cannot, of course, control what Georgia is doing on other issues, <Alignment alignment="55328" annotation_id="47912">
          <DiscourseConnective annotation_id="47912" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> on our money I can be clear.</en>
      <fr>Je ne peux évidemment pas contrôler tout ce que fait la Géorgie dans d'autres domaines, <Alignment alignment="31716" annotation_id="55328">
          <DiscourseConnective annotation_id="55328" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="55333">en</DiscourseConnective> ce qui concerne notre argent, je peux vous assurer que nous contrôlons la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47945" docOffset="340">
      <en>There are other things that have been mentioned.</en>
      <fr>D'autres points ont été soulevés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47994" docOffset="341">
      <en>
        <Alignment alignment="55455" annotation_id="47994">
          <Alignment alignment="31921" annotation_id="47994">
            <DiscourseConnective annotation_id="47994" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the two teenagers that are still in detention in South Ossetia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2198" annotation_id="55455">
          <Alignment alignment="17834" annotation_id="55455">
            <DiscourseConnective annotation_id="55455" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le cas de ces deux adolescents qui sont toujours détenus <DiscourseConnective annotation_id="55525">en</DiscourseConnective> Ossétie du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48072" docOffset="342">
      <en>These are issues that we do of course mention to the Russians.</en>
      <fr>Ce sont des questions <DiscourseConnective annotation_id="55566">que</DiscourseConnective>, bien entendu, nous évoquons avec les Russes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48135" docOffset="343">
      <en>We talk about them, <Alignment alignment="54473" annotation_id="48155">
          <DiscourseConnective annotation_id="48155" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the moment, unfortunately, we have no solution to it <Alignment alignment="55706" annotation_id="48216">
          <DiscourseConnective annotation_id="48216" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we ourselves cannot enter South Ossetia.</en>
      <fr>Nous en discutons, <Alignment alignment="18019" annotation_id="55635">
          <DiscourseConnective annotation_id="55635" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="55640">pour</DiscourseConnective> le moment, <DiscourseConnective annotation_id="55656">malheureusement</DiscourseConnective>, nous ne trouvons aucune solution <Alignment alignment="48216" annotation_id="55706">
          <DiscourseConnective annotation_id="55706" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous-mêmes ne sommes pas en mesure de pénétrer en Ossétie du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48261" docOffset="344">
      <en>As regards the principle, of course we are clear on the principle.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55775">S'</DiscourseConnective>agissant des principes, bien sûr que nous sommes clairs sur les principes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48328" docOffset="345">
      <en>There is territorial integrity <Alignment alignment="12497" annotation_id="48359">
          <DiscourseConnective annotation_id="48359" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is sovereignty, <Alignment alignment="55926" annotation_id="48385">
          <DiscourseConnective annotation_id="48385" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is what we clearly say of Georgia.</en>
      <fr>Ces principes sont ceux de l'intégrité territoriale <Alignment alignment="47677" annotation_id="55904">
          <DiscourseConnective annotation_id="55904" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la souveraineté <Alignment alignment="17085" annotation_id="55926">
          <DiscourseConnective annotation_id="55926" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons de cesse de les répéter chaque fois que nous parlons de la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48429" docOffset="346">
      <en>Absolutely.</en>
      <fr>Absolument.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48441" docOffset="347">
      <en>It is, <Alignment alignment="56022" annotation_id="48448">
          <DiscourseConnective annotation_id="48448" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one thing to speak about principles and another thing to implement these principles immediately.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21253" annotation_id="56022">
          <DiscourseConnective annotation_id="56022" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> énoncer des principes, c'est une chose; les mettre en œuvre immédiatement en est une autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48554" docOffset="348">
      <en>This, unfortunately, is sometimes quite difficult.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="56128">malheureusement</DiscourseConnective> pas si facile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48605" docOffset="349">
      <en>Let me <Alignment alignment="56173" annotation_id="48612">
          <DiscourseConnective annotation_id="48612" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> speak about the Tagliavini report.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="25497" annotation_id="56173">
          <DiscourseConnective annotation_id="56173" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de dire un mot à propos du rapport Tagliavini.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48652" docOffset="350">
      <en>The very fact that this report has been publicised is a very important one.</en>
      <fr>Le simple fait <DiscourseConnective annotation_id="56245">que</DiscourseConnective> ce rapport ait pu être publié est en soi un événement important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48728" docOffset="351">
      <en>You know we supported this independent report.</en>
      <fr>Vous savez que nous avons soutenu ce rapport indépendant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48775" docOffset="352">
      <en>I have known Mrs Tagliavini for ages from <Alignment alignment="48935" annotation_id="48817">
          <DiscourseConnective annotation_id="48817" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was OSCE chairperson-in-office in the year 2000 as foreign minister of my country.</en>
      <fr>Je connais Mme Tagliavini depuis des années. En fait, je l'ai rencontrée en 2000, <Alignment alignment="20702" annotation_id="56454">
          <DiscourseConnective annotation_id="56454" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'étais présidente <DiscourseConnective annotation_id="56483">en</DiscourseConnective> exercice de l'OSCE en ma qualité de ministre autrichienne des affaires étrangères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48907" docOffset="353">
      <en>She was <Alignment alignment="56580" annotation_id="48915">
          <DiscourseConnective annotation_id="48915" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> my special representative for the Caucasus.</en>
      <fr>Elle était <Alignment alignment="6345" annotation_id="56580">
          <DiscourseConnective annotation_id="56580" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> ma représentante spéciale <DiscourseConnective annotation_id="56612">pour</DiscourseConnective> le Caucase.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48964" docOffset="354">
      <en>She is a very courageous, independent lady, <Alignment alignment="56676" annotation_id="49008">
          <DiscourseConnective annotation_id="49008" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must say she has made an excellent report.</en>
      <fr>C'est une femme indépendante, très courageuse, <Alignment alignment="49008" annotation_id="56676">
          <DiscourseConnective annotation_id="56676" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois <DiscourseConnective annotation_id="56687">dire que</DiscourseConnective> le rapport qu'elle a rédigé est excellent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49057" docOffset="355">
      <en>This <Alignment alignment="56746" annotation_id="49062">
          <DiscourseConnective annotation_id="49062" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> helps <Alignment alignment="56761" annotation_id="49073">
          <DiscourseConnective annotation_id="49073" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report has made the facts clear.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="49062" annotation_id="56746">
          <DiscourseConnective annotation_id="56746" sense="Expansion.Conjunction">surtout</DiscourseConnective>
        </Alignment> utile, <Alignment alignment="41933" annotation_id="56761">
          <DiscourseConnective annotation_id="56761" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il permet de mettre les choses au clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49118" docOffset="356">
      <en>We draw the lessons from that, <Alignment alignment="56837" annotation_id="49149">
          <DiscourseConnective annotation_id="49149" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can only continue helping Georgia by diplomatic means.</en>
      <fr>Nous en avons tiré les leçons, <Alignment alignment="54290" annotation_id="56837">
          <DiscourseConnective annotation_id="56837" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons aider la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="56875">que</DiscourseConnective> par des moyens diplomatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49211" docOffset="357">
      <en>Having said all of that, I can <Alignment alignment="56929" annotation_id="49242">
          <DiscourseConnective annotation_id="49242" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> say that we have been doing an enormous amount of work first on the neighbourhood policy to the east, and now on the Eastern Partnership.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="56909">Finalement</DiscourseConnective>, je peux <Alignment alignment="23681" annotation_id="56929">
          <DiscourseConnective annotation_id="56929" sense="Expansion.Conjunction">encore</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous <DiscourseConnective annotation_id="56941">dire que</DiscourseConnective> nous avons énormément travaillé, <DiscourseConnective annotation_id="56983">tout d'abord</DiscourseConnective> sur la politique de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="57026">à</DiscourseConnective> l'Est, <DiscourseConnective annotation_id="57035">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="57038">maintenant</DiscourseConnective> sur le partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49385" docOffset="358">
      <en>The other day, we had a very important ministerial meeting under the Swedish Presidency with the six foreign ministers of the Eastern Partnership including the foreign minister from Georgia.</en>
      <fr>Dernièrement, la Présidence suédoise a organisé une réunion ministérielle très importante <DiscourseConnective annotation_id="57168">en</DiscourseConnective> présence des ministres des affaires étrangères des six pays du partenariat oriental, dont la Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49576" docOffset="359">
      <en>There, we <Alignment alignment="57286" annotation_id="49586">
          <DiscourseConnective annotation_id="49586" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> discussed all the possibilities, <Alignment alignment="57341" annotation_id="49624">
          <DiscourseConnective annotation_id="49624" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> would you really think that we can give everything to every country without them doing their part?</en>
      <fr>Nous y avons <Alignment alignment="10031" annotation_id="57286">
          <DiscourseConnective annotation_id="57286" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> discuté de toutes les options envisageables, <Alignment alignment="24636" annotation_id="57341">
          <DiscourseConnective annotation_id="57341" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pensez-vous réellement <DiscourseConnective annotation_id="57369">que</DiscourseConnective> nous puissions tout donner <DiscourseConnective annotation_id="57400">à</DiscourseConnective> tous les pays <DiscourseConnective annotation_id="57416">sans que</DiscourseConnective> ceux-ci y mettent un peu du leur?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49727" docOffset="360">
      <en>We cannot.</en>
      <fr>Non, nous ne le pouvons pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49738" docOffset="361">
      <en>We have to ask them <DiscourseConnective annotation_id="49758" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to do their part.</en>
      <fr>Nous devons leur demander de faire leur part du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49781" docOffset="362">
      <en>That <Alignment alignment="57554" annotation_id="49786">
          <DiscourseConnective annotation_id="49786" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means on trade, <Alignment alignment="71649" annotation_id="49807">
          <DiscourseConnective annotation_id="49807" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> a free and deep trade agreement can only be there <Alignment alignment="57679" annotation_id="49860">
          <DiscourseConnective annotation_id="49860" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the right legislation is there.</en>
      <fr>Et c'est <Alignment alignment="11901" annotation_id="57554">
          <DiscourseConnective annotation_id="57554" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vrai dans le domaine commercial, <Alignment alignment="12758" annotation_id="57597">
          <DiscourseConnective annotation_id="57597" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> un accord de libre-échange étendu ne peut être mis sur pied que <Alignment alignment="9173" annotation_id="57679">
          <DiscourseConnective annotation_id="57679" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la législation appropriée est en place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49897" docOffset="363">
      <en>We cannot just ask them to come into the European Union <Alignment alignment="57791" annotation_id="49953">
          <DiscourseConnective annotation_id="49953" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council is not unanimous on it.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas leur demander d'intégrer l'Union européenne <Alignment alignment="34085" annotation_id="57791">
          <DiscourseConnective annotation_id="57791" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil n'est pas unanime sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49992" docOffset="364">
      <en>These are things where one has to see one side and the other, <Alignment alignment="57877" annotation_id="50054">
          <DiscourseConnective annotation_id="50054" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are supporting Georgia more than anybody else.</en>
      <fr>Bien sûr, chaque médaille <DiscourseConnective annotation_id="57863">à</DiscourseConnective> son revers, <Alignment alignment="12096" annotation_id="57877">
          <DiscourseConnective annotation_id="57877" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soutenons la Géorgie plus <DiscourseConnective annotation_id="57913">que</DiscourseConnective> quiconque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50108" docOffset="365">
      <en>
        <Alignment alignment="13289" annotation_id="50108">
          <DiscourseConnective annotation_id="50108" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would rather hope that this policy, <Alignment alignment="50226" annotation_id="50149">
          <DiscourseConnective annotation_id="50149" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> some have said, is really supported by you.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18237" annotation_id="57928">
          <DiscourseConnective annotation_id="57928" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'aurais espéré <DiscourseConnective annotation_id="57960">que</DiscourseConnective> cette politique, <Alignment alignment="15317" annotation_id="57981">
          <DiscourseConnective annotation_id="57981" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains d'entre vous l'ont dit, bénéficient réellement de votre soutien <DiscourseConnective annotation_id="58060">à</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50196" docOffset="366">
      <en>This is a policy where we try to help them as much as we can, <Alignment alignment="17829" annotation_id="50258">
          <DiscourseConnective annotation_id="50258" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="58169" annotation_id="50265">
          <DiscourseConnective annotation_id="50265" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to see the right behaviour from Georgia.</en>
      <fr>Avec cette politique, nous essayons d'aider la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="58123">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="58130">que</DiscourseConnective> nous le pouvons, <Alignment alignment="50258" annotation_id="58151">
          <DiscourseConnective annotation_id="58151" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons <Alignment alignment="3947" annotation_id="58169">
          <DiscourseConnective annotation_id="58169" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> que celle-ci adopte le bon comportement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="50316" id="290" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="50316" docOffset="367">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50338" docOffset="368">
      <en>(The sitting was suspended at 19.55 and resumed at 21.00)</en>
      <fr>(La séance, suspendue à 19 h 55, est reprise <DiscourseConnective annotation_id="58284">à</DiscourseConnective> 21 heures)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
