<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Transparency in financial matters (debate)</en>
    <fr>Transparence dans le domaine financier (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="43" id="080" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="43" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Pomés Ruiz, on behalf of the Committee on Budgetary Control, on transparency in financial matters.</en>
      <fr>Le prochain point: le rapport de M. Pomés Ruiz, au nom de la commission du contrôle budgétaire, sur la transparence <DiscourseConnective annotation_id="163">en</DiscourseConnective> matière financière.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="176" id="082" name="Siim Kallas">
    <ParallelChunk annotation_id="176" docOffset="2">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, I am very pleased to be here today to speak on behalf of the Commission on this key issue of transparency.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Monsieur le Président, je suis très honoré d'évoquer ici, au nom de la Commission, cette question clé de la transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="333" docOffset="3">
      <en>I must thank Mr Pomés Ruiz for this own-initiative report and the Committee on Budgetary Control for its valuable contribution.</en>
      <fr>Je dois remercier M. Pomés Ruiz <DiscourseConnective annotation_id="375">pour</DiscourseConnective> ce rapport volontaire <DiscourseConnective annotation_id="402">et</DiscourseConnective> la commission du contrôle budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="442">pour</DiscourseConnective> sa très utile contribution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="461" docOffset="4">
      <en>The report addresses five main issues.</en>
      <fr>Le rapport porte sur cinq grandes questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="500" docOffset="5">
      <en>First, the report gives guidance on the publication of information about those receiving EU funds through grants and contracts.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="523">tout d'abord</DiscourseConnective>, il donne des directives sur la publication d'informations portant sur ceux qui reçoivent des fonds de l'UE par le truchement de subventions <DiscourseConnective annotation_id="677">et</DiscourseConnective> de contrats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="628" docOffset="6">
      <en>We are working to implement the terms of the modified Financial Regulation on transparency.</en>
      <fr>Nous travaillons <DiscourseConnective annotation_id="710">à</DiscourseConnective> mettre en vigueur les clauses du règlement financier modifié sur la transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="720" docOffset="7">
      <en>These terms were included through Parliament's efforts and came into force in May 2007.</en>
      <fr>Ces clauses y ont été inclues grâce aux efforts du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="855">et</DiscourseConnective> sont entrées <DiscourseConnective annotation_id="871">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="882">en</DiscourseConnective> mai 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="808" docOffset="8">
      <en>With regard to direct management, the Commission launched a website last year, with a single portal giving access to all relevant sites in the various directorates-general.</en>
      <fr>Concernant la gestion directe, la Commission a lancé un site Web l'an passé, proposant un portail unique donnant accès <DiscourseConnective annotation_id="1014">à</DiscourseConnective> tous les sites pertinents dans les différentes directions générales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="981" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="1085" annotation_id="981">
          <DiscourseConnective annotation_id="981" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we continue to update these sites, the portal still seems a rather confusing and complicated entry point.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10116" annotation_id="1085">
          <DiscourseConnective annotation_id="1085" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous poursuivions la mise à jour de ces sites, le portail semble toujours un point d'entrée <DiscourseConnective annotation_id="1186">plutôt</DiscourseConnective> confus <DiscourseConnective annotation_id="1200">et</DiscourseConnective> compliqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1096" docOffset="10">
      <en>The Commission services are working to improve this.</en>
      <fr>Les services de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="1244">s'</DiscourseConnective>efforcent d'améliorer cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1149" docOffset="11">
      <en>Regarding shared management, the role of the Commission is to 'finalise and agree with Member States on the common standards of these sets of information before April 2008'.</en>
      <fr>Concernant la gestion partagée, le rôle de la Commission consiste <DiscourseConnective annotation_id="1340">à</DiscourseConnective> "finaliser <DiscourseConnective annotation_id="1353">et</DiscourseConnective> arrêter avec les États membres des normes communes <DiscourseConnective annotation_id="1407">pour</DiscourseConnective> ces ensembles d'informations <DiscourseConnective annotation_id="1441">avant</DiscourseConnective> avril 2008".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1323" docOffset="12">
      <en>I am quoting here from the draft discharge report by Mr Jørgensen.</en>
      <fr>Je cite ici le projet de rapport de décharge de M. Jørgensen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1390" docOffset="13">
      <en>The Member States will remain responsible for the data.</en>
      <fr>Les États membres resteront responsables des données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1446" docOffset="14">
      <en>The Commission assumes responsibility for the standards applicable and checking that Member States respect the terms of the Financial Regulation.</en>
      <fr>La Commission assume la responsabilité des normes d'application <DiscourseConnective annotation_id="1640">et</DiscourseConnective> devra s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="1659">que</DiscourseConnective> les États membres respectent les dispositions du règlement financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1592" docOffset="15">
      <en>The second issue in Mr Pomés Ruiz's report is the issue of recoveries.</en>
      <fr>La seconde question soulevée par le rapport de M. Pomés Ruiz, c'est la question des recouvrements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1663" docOffset="16">
      <en>I clearly said in the Committee on Budgetary Control in January 2008 that 'the Commission has so far been unable to give Parliament a comprehensive picture of all our recovery efforts'.</en>
      <fr>J'ai clairement dit <DiscourseConnective annotation_id="1852">à</DiscourseConnective> la commission du contrôle budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="1891">en</DiscourseConnective> janvier 2008 <DiscourseConnective annotation_id="1907">que</DiscourseConnective> "la Commission a été <DiscourseConnective annotation_id="1932">jusqu'à</DiscourseConnective> présent incapable de donner au Parlement une image exhaustive de tous nos efforts de recouvrement".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1849" docOffset="17">
      <en>I gave an estimate for the recoveries made in 2006 and announced improvements to our own systems, so that, this year, the ABAC accounting system will include more detailed and complete data on recoveries.</en>
      <fr>J'ai fait une estimation des recouvrements opérés <DiscourseConnective annotation_id="2090">en</DiscourseConnective> 2006 <DiscourseConnective annotation_id="2098">et</DiscourseConnective> annoncé les améliorations à apporter <DiscourseConnective annotation_id="2138">à</DiscourseConnective> nos propres systèmes <DiscourseConnective annotation_id="2161">de sorte que</DiscourseConnective>, cette année, le système comptable ABAC comprenne davantage de données détaillées <DiscourseConnective annotation_id="2256">et</DiscourseConnective> complètes sur les recouvrements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2054" docOffset="18">
      <en>We are discussing the methodology for doing so with the European Court of Auditors.</en>
      <fr>Nous discutons de la méthodologie <DiscourseConnective annotation_id="2326">pour</DiscourseConnective> le faire avec la Cour des comptes européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2138" docOffset="19">
      <en>Information about recoveries would be incomplete without reliable input from the Member States.</en>
      <fr>Mais les informations sur le recouvrement seraient incomplètes <DiscourseConnective annotation_id="2440">sans</DiscourseConnective> un apport fiable des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2234" docOffset="20">
      <en>For agriculture, the picture is encouraging.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2481">Pour</DiscourseConnective> l'agriculture, le tableau est encourageant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2279" docOffset="21">
      <en>Tomorrow, the Commission will adopt an action plan to strengthen our supervisory role regarding the Structural Funds, addressing this issue among other things.</en>
      <fr>Demain, la Commission adoptera un plan d'action visant <DiscourseConnective annotation_id="2585">à</DiscourseConnective> renforcer notre rôle de supervision <DiscourseConnective annotation_id="2623">pour</DiscourseConnective> les fonds structurels, en abordant cette question parmi d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2439" docOffset="22">
      <en>The third issue in the report relates to the declaration of financial interests and, in particular, to the results of an independent comparative study launched in July 2006, in the context of the European Transparency Initiative, and published in 2007.</en>
      <fr>La troisième question évoquée par le rapport porte sur la déclaration des intérêts financiers <DiscourseConnective annotation_id="2788">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2791">plus particulièrement</DiscourseConnective> sur les résultats d'une étude comparative indépendante lancée <DiscourseConnective annotation_id="2875">en</DiscourseConnective> juillet 2006, dans le contexte de l'initiative de transparence européenne, <DiscourseConnective annotation_id="2953">et</DiscourseConnective> publiée <DiscourseConnective annotation_id="2964">en</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2692" docOffset="23">
      <en>The study concluded that most of the European institutions are regulated more intensively than institutions at national level.</en>
      <fr>Cette étude concluait <DiscourseConnective annotation_id="2995">que</DiscourseConnective> la plupart des institutions européennes sont plus sévèrement réglementées <DiscourseConnective annotation_id="3073">que</DiscourseConnective> les institutions nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2819" docOffset="24">
      <en>The Commission and the European Investment Bank have the most comprehensive ethical rules of the EU institutions.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="3120">et</DiscourseConnective> la Banque européenne d'investissement sont soumises aux règles déontologiques les plus exhaustives des institutions de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2933" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="3248" annotation_id="2933">
          <DiscourseConnective annotation_id="2933" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> the study noted that the Commission has a relatively well developed system for notification of conflicts of interests, it suggests that consideration be given to enlarging the mandate of our ad hoc Ethical Committee to include a broader advisory role.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9937" annotation_id="3248">
          <DiscourseConnective annotation_id="3248" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'étude précisait <DiscourseConnective annotation_id="3276">que</DiscourseConnective> la Commission a un système relativement bien développé de notification des conflits d'intérêts, elle suggère <DiscourseConnective annotation_id="3389">que</DiscourseConnective> l'on étudie un élargissement du mandat de notre comité d'éthique ad hoc pour y inclure un rôle consultatif plus large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3191" docOffset="26">
      <en>I invite you to examine the study and draw whatever conclusions you think are relevant for the European Parliament.</en>
      <fr>Je vous invite <DiscourseConnective annotation_id="3527">à</DiscourseConnective> examiner cette étude <DiscourseConnective annotation_id="3550">et</DiscourseConnective> à en tirer les conclusions que vous pensez utiles <DiscourseConnective annotation_id="3603">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3307" docOffset="27">
      <en>The fourth issue raised by Mr Pomés Ruiz concerns the composition of experts groups advising the Commission.</en>
      <fr>La quatrième question soulevée par M. Pomés Ruiz concerne la composition des groupes d'experts conseillant la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3416" docOffset="28">
      <en>I would like to thank Mr Pomés Ruiz for recognising the value of the work done so far.</en>
      <fr>Je voudrais remercier M. Pomés Ruiz <DiscourseConnective annotation_id="3789">pour</DiscourseConnective> avoir reconnu la valeur du travail déjà fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3503" docOffset="29">
      <en>We will study the recommendations you make for further improvements.</en>
      <fr>Nous allons étudier les recommandations que vous formulez <DiscourseConnective annotation_id="3898">pour</DiscourseConnective> de nouvelles améliorations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3572" docOffset="30">
      <en>The fifth and final main issue concerns governance within the institutions.</en>
      <fr>La cinquième <DiscourseConnective annotation_id="3944">et</DiscourseConnective> dernière grande question concerne la gouvernance au sein des institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3648" docOffset="31">
      <en>Last Friday, 15 February 2008, was the deadline for Member States to send in 'annual summaries'.</en>
      <fr>Vendredi dernier le 15 février 2008 était la date limite imposée aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="4105">pour</DiscourseConnective> envoyer leurs résumés annuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3745" docOffset="32">
      <en>As of noon today, we had received 22 replies from the Member States.</en>
      <fr>Ce midi, nous avions reçu 22 réponses des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3814" docOffset="33">
      <en>We are assessing the compliance of these reports with the obligations under the Financial Regulation, <Alignment alignment="4282" annotation_id="3916">
          <DiscourseConnective annotation_id="3916" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will report to you <Alignment alignment="4310" annotation_id="3942">
          <Alignment alignment="13686" annotation_id="3942">
            <DiscourseConnective annotation_id="3942" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">as soon as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we have a clear picture of this, including with regard to the quality of these reports.</en>
      <fr>Nous examinons <DiscourseConnective annotation_id="4213">si</DiscourseConnective> ces rapports se conforment aux obligations du règlement financier <Alignment alignment="3916" annotation_id="4282">
          <DiscourseConnective annotation_id="4282" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous vous ferons rapport <Alignment alignment="3942" annotation_id="4310">
          <Alignment alignment="8229" annotation_id="4310">
            <DiscourseConnective annotation_id="4310" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous en aurons une idée claire, y compris concernant la qualité de ses rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4041" docOffset="34">
      <en>In conclusion, I can declare that we are taking transparency very seriously <Alignment alignment="4480" annotation_id="4117">
          <DiscourseConnective annotation_id="4117" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the European Transparency Initiative is delivering on many points raised in the report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4399">En</DiscourseConnective> conclusion, je peux attester <DiscourseConnective annotation_id="4431">que</DiscourseConnective> nous prenons la transparence très au sérieux <Alignment alignment="9804" annotation_id="4480">
          <DiscourseConnective annotation_id="4480" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4483">que</DiscourseConnective> l'initiative de transparence européenne se concrétise en de nombreux points soulevés par le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4214" docOffset="35">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4225" id="083" name="Ingeborg Grässle">
    <ParallelChunk annotation_id="4225" docOffset="36">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the transparency initiative is probably the greatest success achieved by the Barroso Commission.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4696">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'initiative de transparence est probablement le plus grand succès obtenu par la Commission Barroso.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4410" docOffset="37">
      <en>I am grateful to you, Commissioner, for your words and for the fact that you want harmonisation of the publication of information on beneficiaries of subsidies.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, je vous sais gré de vos paroles <DiscourseConnective annotation_id="4868">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4871">du fait que</DiscourseConnective> vous souhaitez une harmonisation de la publication des informations sur les bénéficiaires des subsides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4571" docOffset="38">
      <en>This was a major point of discussion between Parliament and the Commission last year.</en>
      <fr>Ce fut l'un des grands points de discussion entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="5050">et</DiscourseConnective> la Commission l'an passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4657" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="33038" annotation_id="4657">
          <DiscourseConnective annotation_id="4657" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, this House and the PPE-DE Group have always stood by you on the issue of transparency <Alignment alignment="5198" annotation_id="4756">
          <DiscourseConnective annotation_id="4756" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to know whether we are meeting our political objectives via the beneficiaries of the subsidies, <Alignment alignment="5320" annotation_id="4868">
          <DiscourseConnective annotation_id="4868" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the recipients of the funding.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4657" annotation_id="5079">
          <DiscourseConnective annotation_id="5079" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="5116">et</DiscourseConnective> le groupe PPE-DE vous ont toujours soutenu dans la question de la transparence <Alignment alignment="22283" annotation_id="5198">
          <DiscourseConnective annotation_id="5198" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaitons savoir <DiscourseConnective annotation_id="5231">si</DiscourseConnective> nous atteignons nos objectifs politiques à travers les bénéficiaires des subsides, ou <Alignment alignment="14871" annotation_id="5320">
          <DiscourseConnective annotation_id="5320" sense="Expansion.Restatement">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres mots les destinataires de ces fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4915" docOffset="40">
      <en>This is about meeting our political objectives, nothing else, <Alignment alignment="5440" annotation_id="4977">
          <DiscourseConnective annotation_id="4977" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to know more than we do at present.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="5375">s'</DiscourseConnective>agit de rien d'autre que d'atteindre nos objectifs politiques, <Alignment alignment="16784" annotation_id="5440">
          <DiscourseConnective annotation_id="5440" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons savoir plus <DiscourseConnective annotation_id="5467">que</DiscourseConnective> ce que nous savons <DiscourseConnective annotation_id="5490">à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5025" docOffset="41">
      <en>Commissioner, you are working on new ethical rules.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, vous vous efforcez de développer de nouvelles règles éthiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5077" docOffset="42">
      <en>We believe that the institutions need these rules <Alignment alignment="5648" annotation_id="5127">
          <DiscourseConnective annotation_id="5127" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioners themselves need a new code of conduct.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="5602">que</DiscourseConnective> les institutions ont besoin de ces règles <Alignment alignment="5127" annotation_id="5648">
          <DiscourseConnective annotation_id="5648" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les commissaires eux-mêmes ont besoin d'un nouveau code déontologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5188" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="5726" annotation_id="5188">
          <DiscourseConnective annotation_id="5188" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order to avoid misunderstandings, may I remind you that it is not up to the Commission to lay down rules for Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5188" annotation_id="5726">
          <DiscourseConnective annotation_id="5726" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="5737">afin d'</DiscourseConnective>éviter des malentendus, <DiscourseConnective annotation_id="5768">puis</DiscourseConnective>-je vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="5790">qu'</DiscourseConnective>il ne revient pas <DiscourseConnective annotation_id="5811">à</DiscourseConnective> la Commission d'arrêter des règles <DiscourseConnective annotation_id="5848">pour</DiscourseConnective> le Parlement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5321" docOffset="44">
      <en>We make our rules ourselves.</en>
      <fr>Nous arrêtons nos règles nous-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5350" docOffset="45">
      <en>We are not public officials, unlike the members of other EU institutions, <Alignment alignment="6010" annotation_id="5424">
          <DiscourseConnective annotation_id="5424" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> imprecise use of language could create this impression.</en>
      <fr>Nous ne sommes pas des fonctionnaires publics, contrairement aux membres des autres institutions de l'UE, <Alignment alignment="5424" annotation_id="6010">
          <DiscourseConnective annotation_id="6010" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des imprécisions de langage puissent susciter cette impression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5489" docOffset="46">
      <en>We have an amendment to paragraph 22, <Alignment alignment="6131" annotation_id="5527">
          <DiscourseConnective annotation_id="5527" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to ask you very warmly for your support.</en>
      <fr>Nous avons émis un amendement au paragraphe 22, <Alignment alignment="5527" annotation_id="6131">
          <DiscourseConnective annotation_id="6131" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais très vivement solliciter votre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5585" docOffset="47">
      <en>We want to replace the list with a reference to the existing rules.</en>
      <fr>Nous souhaitons remplacer la liste par une référence aux règles existantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5653" docOffset="48">
      <en>Lists are all very well, <Alignment alignment="6294" annotation_id="5678">
          <DiscourseConnective annotation_id="5678" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want an open form of words which allows us to decide whether we want so many, or perhaps more - or, indeed, fewer - criteria.</en>
      <fr>Les listes sont une bonne chose, <Alignment alignment="5678" annotation_id="6294">
          <DiscourseConnective annotation_id="6294" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaitons une formulation ouverte nous permettant de décider <DiscourseConnective annotation_id="6366">si</DiscourseConnective> nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="6382">autant</DiscourseConnective>, davantage, <DiscourseConnective annotation_id="6401">ou</DiscourseConnective> peut-être moins de critères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5811" docOffset="49">
      <en>We are not satisfied - and this is part of the report - with the difficult question of the recovery of funds which have been paid out incorrectly.</en>
      <fr>Nous ne sommes pas satisfaits - <DiscourseConnective annotation_id="6465">et</DiscourseConnective> cela fait partie du rapport - <DiscourseConnective annotation_id="6498">quant à</DiscourseConnective> la question difficile du recouvrement des fonds qui ont été mal versés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5958" docOffset="50">
      <en>Commissioner, I think this is going to be the major issue for us this year and the main point of conflict between Parliament and the Commission.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, je pense que ce sera notre enjeu principal cette année, <DiscourseConnective annotation_id="6659">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6665">que</DiscourseConnective> le principal point de conflit entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="6718">et</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6103" docOffset="51">
      <en>This is an area which is anything but transparent.</en>
      <fr>C'est une question qui est tout sauf transparente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6154" docOffset="52">
      <en>I would ask you to tackle this problem vigorously.</en>
      <fr>Je vous demande alors de prendre ce problème très au sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6205" docOffset="53">
      <en>Recoveries cannot continue in the same random fashion as in the past.</en>
      <fr>Les recouvrements ne peuvent se faire de manière <DiscourseConnective annotation_id="6898">aussi</DiscourseConnective> aléatoire <DiscourseConnective annotation_id="6914">que</DiscourseConnective> dans le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6275" docOffset="54">
      <en>We welcome this week's action plan for the Structural Funds, <Alignment alignment="7008" annotation_id="6336">
          <DiscourseConnective annotation_id="6336" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this needs to be underpinned with credibility, both for Parliament and for the discharge of the Commission.</en>
      <fr>Nous saluons le plan d'action de cette semaine <DiscourseConnective annotation_id="6980">pour</DiscourseConnective> les fonds structurels, <Alignment alignment="6336" annotation_id="7008">
          <DiscourseConnective annotation_id="7008" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela doit être étayé de manière crédible, tant <DiscourseConnective annotation_id="7060">pour</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="7078">qu'</DiscourseConnective>à décharge de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6448" docOffset="55">
      <en>Our rapporteur, Javier Pomés Ruiz, has drafted a good and interesting report, <Alignment alignment="7185" annotation_id="6526">
          <DiscourseConnective annotation_id="6526" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure that with this report as the opinion of Parliament, we will help the Commission to make further progress.</en>
      <fr>Notre rapporteur, Javier Pomés Ruiz, a ébauché un bon rapport intéressant, <Alignment alignment="26344" annotation_id="7185">
          <DiscourseConnective annotation_id="7185" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="7200">qu'</DiscourseConnective>avec un tel rapport exprimant l'opinion du Parlement, nous aiderons la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7285">à</DiscourseConnective> faire de nouveaux progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6646" id="085" name="Janusz Wojciechowski">
    <ParallelChunk annotation_id="6646" docOffset="56">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, on behalf of the Union for Europe of the Nations Group, I would like to thank Mr Pomés Ruiz for a very good report which I support in its entirety.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, au nom du groupe Union <DiscourseConnective annotation_id="7389">pour</DiscourseConnective> l'Europe des nations, j'aimerais remercier M. Pomés Ruiz <DiscourseConnective annotation_id="7451">pour</DiscourseConnective> son très bon rapport auquel je souscris entièrement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6843" docOffset="57">
      <en>Transparency must be a fundamental principle of the functioning of the European Union.</en>
      <fr>La transparence doit être un principe fondamental du fonctionnement de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6930" docOffset="58">
      <en>I should like to begin by saying that I consider the sections of the report concerning better information on the beneficiaries of Union funds and more transparent information on the Commission's web pages to be particularly valuable.</en>
      <fr>J'aimerais commencer <DiscourseConnective annotation_id="7621">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="7631">que</DiscourseConnective> j'attache surtout beaucoup de valeur aux sections du rapport concernant une meilleure information sur les bénéficiaires des fonds de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="7776">et</DiscourseConnective> sur une plus grande transparence des informations sur les pages Web de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7164" docOffset="59">
      <en>These are important issues.</en>
      <fr>Ce sont des questions importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7192" docOffset="60">
      <en>I would <Alignment alignment="7911" annotation_id="7200">
          <DiscourseConnective annotation_id="7200" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to state that those parts of the report underlining the importance of divulging and providing information on the financial interests of holders of public office in the European institutions are equally important.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="7200" annotation_id="7911">
          <DiscourseConnective annotation_id="7911" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> préciser <DiscourseConnective annotation_id="7930">que</DiscourseConnective> les parties du rapport soulignant qu'il est essentiel de divulguer <DiscourseConnective annotation_id="8001">et</DiscourseConnective> de fournir des informations sur les intérêts financiers des titulaires de fonctions publiques au sein des institutions européennes sont <DiscourseConnective annotation_id="8140">également</DiscourseConnective> très importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7423" docOffset="61">
      <en>European Union citizens need to be certain that those who handle Union funds and those who oversee their allocation act impartially and not with a view furthering their private interests.</en>
      <fr>Les citoyens de l'Union européenne ont besoin de <DiscourseConnective annotation_id="8217">s'</DiscourseConnective>assurer <DiscourseConnective annotation_id="8227">que</DiscourseConnective> ceux qui gèrent les fonds de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="8268">et</DiscourseConnective> ceux qui supervisent leur affectation agissent en toute impartialité, sans aucune considération de leurs intérêts personnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7611" docOffset="62">
      <en>I believe it was right and proper for this issue to be dealt with so extensively in the report.</en>
      <fr>Je pense qu'il était juste <DiscourseConnective annotation_id="8424">et</DiscourseConnective> très pertinent de traiter cette question de manière <DiscourseConnective annotation_id="8479">si</DiscourseConnective> poussée dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7707" id="999" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="7707" docOffset="63">
      <en>With regard to the question asked by Mr Staes, this has of course been discussed in the Bureau <Alignment alignment="8588" annotation_id="7802">
          <DiscourseConnective annotation_id="7802" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a solution will be found.</en>
      <fr>Concernant la question posée par M. Staes, cela a bien sûr été discuté au Bureau <Alignment alignment="7802" annotation_id="8588">
          <DiscourseConnective annotation_id="8588" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> on trouvera une solution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7832" id="087" name="Esko Seppänen">
    <ParallelChunk annotation_id="7832" docOffset="64">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (FI) Mr President, Commissioner, Mr Pomés Ruiz's report is a comprehensive one.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (FI) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, le rapport de M. Pomés Ruiz est très complet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7946" docOffset="65">
      <en>The problem areas are set out well and await the necessary measures.</en>
      <fr>Les points posant problème sont très bien expliqués <DiscourseConnective annotation_id="8796">et</DiscourseConnective> attendent les mesures nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8015" docOffset="66">
      <en>In this connection I would like to say to the Commission Vice-President, Mr Kallas, that during his term there have been major improvements generally to the Union's openness and transparency <Alignment alignment="9016" annotation_id="8206">
          <DiscourseConnective annotation_id="8206" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has been extremely active in this area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8834">À cet égard</DiscourseConnective>, j'aimerais dire au vice-président de la Commission, M. Kallas, <DiscourseConnective annotation_id="8910">que</DiscourseConnective> pendant son mandat, l'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="8946">et</DiscourseConnective> la transparence de l'Union ont bénéficié d'améliorations majeures, <Alignment alignment="8206" annotation_id="9016">
          <DiscourseConnective annotation_id="9016" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il s'est montré extrêmement actif <DiscourseConnective annotation_id="9056">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8253" docOffset="67">
      <en>Evidence of this are the many new databases on the internet, <Alignment alignment="9149" annotation_id="8314">
          <DiscourseConnective annotation_id="8314" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the problem, which the report <Alignment alignment="42733" annotation_id="8348">
          <DiscourseConnective annotation_id="8348" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentions is - and this needs to be put right - that the search procedures are still unsatisfactory.</en>
      <fr>J'en veux pour preuves de nombreuses nouvelles bases de données sur Internet, <Alignment alignment="8314" annotation_id="9149">
          <DiscourseConnective annotation_id="9149" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème <DiscourseConnective annotation_id="9166">que</DiscourseConnective> mentionne <Alignment alignment="8348" annotation_id="9180">
          <DiscourseConnective annotation_id="9180" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport - <DiscourseConnective annotation_id="9203">et</DiscourseConnective> qui mérite correction - c'est <DiscourseConnective annotation_id="9236">que</DiscourseConnective> les procédures de recherche sont toujours insatisfaisantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8453" docOffset="68">
      <en>This being the case, the material on the search engines ought to be standardised.</en>
      <fr>Cela étant, le matériel des moteurs de recherche devrait être standardisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8535" docOffset="69">
      <en>
        <Alignment alignment="9375" annotation_id="8535">
          <DiscourseConnective annotation_id="8535" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="9393" annotation_id="8551">
          <DiscourseConnective annotation_id="8551" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no proper search procedure there is a danger that a lot of information will be obtained <DiscourseConnective annotation_id="8651" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> that its very abundance will harm the quality.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8535" annotation_id="9375">
          <DiscourseConnective annotation_id="9375" sense="Expansion.Restatement">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres mots, <Alignment alignment="8551" annotation_id="9393">
          <DiscourseConnective annotation_id="9393" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on ne dispose pas de procédures de recherche adéquates, on risque d'obtenir pas mal d'informations dont l'abondance pourrait nuire à la qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8702" docOffset="70">
      <en>The question of the 'blacklist' of proven fraudulent actions needs to be considered.</en>
      <fr>Il faut se pencher sur la question de la "liste noire" des actes frauduleux prouvés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8787" docOffset="71">
      <en>In principle our group approves of and is in favour of this list, <Alignment alignment="9696" annotation_id="8853">
          <DiscourseConnective annotation_id="8853" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to ensure <Alignment alignment="9726" annotation_id="8875">
          <Alignment alignment="9726" annotation_id="8875">
            <DiscourseConnective annotation_id="8875" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> that the data protection of individuals is guaranteed <Alignment alignment="9813" annotation_id="8943">
          <DiscourseConnective annotation_id="8943" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that no one will be blacklisted this way for no good reason <Alignment alignment="9884" annotation_id="9007">
          <DiscourseConnective annotation_id="9007" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9887" annotation_id="9010">
          <DiscourseConnective annotation_id="9010" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> mistaken procedures were carried out.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9628">En</DiscourseConnective> principe, notre groupe approuve cette liste <DiscourseConnective annotation_id="9675">et</DiscourseConnective> est <DiscourseConnective annotation_id="9682">en</DiscourseConnective> sa faveur, <Alignment alignment="22016" annotation_id="9696">
          <DiscourseConnective annotation_id="9696" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons-nous assurer <Alignment alignment="8875" annotation_id="9726">
          <Alignment alignment="8875" annotation_id="9726">
            <DiscourseConnective annotation_id="9726" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9748">que</DiscourseConnective> la protection des données privées <DiscourseConnective annotation_id="9786">soit</DiscourseConnective> correctement garantie <Alignment alignment="14997" annotation_id="9813">
          <DiscourseConnective annotation_id="9813" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9816">que</DiscourseConnective> personne ne <DiscourseConnective annotation_id="9832">soit</DiscourseConnective> repris sur cette liste noire <DiscourseConnective annotation_id="9866">sans</DiscourseConnective> bonne raison <Alignment alignment="9711" annotation_id="9884">
          <DiscourseConnective annotation_id="9884" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12446" annotation_id="9887">
          <DiscourseConnective annotation_id="9887" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on a suivi des procédures incorrectes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9056" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="9944" annotation_id="9056">
          <DiscourseConnective annotation_id="9056" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is the question of the Advisory Committee on Standards in Public Life.</en>
      <fr>Reste <Alignment alignment="9056" annotation_id="9944">
          <DiscourseConnective annotation_id="9944" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">enfin</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question du comité consultatif sur les normes dans la vie publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9138" docOffset="73">
      <en>For the Members of the European Parliament, who are directly elected by the people, it is obviously good to have a procedure which is different from that for civil servants, <Alignment alignment="48759" annotation_id="9312">
          <DiscourseConnective annotation_id="9312" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Grässle has already said here.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10021">Pour</DiscourseConnective> les députés européens élus directement par le peuple, il est évident qu'il faut avoir une procédure qui diffère de celle qui s'applique aux fonctionnaires, <Alignment alignment="3757" annotation_id="10182">
          <DiscourseConnective annotation_id="10182" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme Grässle l'a <DiscourseConnective annotation_id="10204">déjà</DiscourseConnective> dit ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9350" docOffset="74">
      <en>The procedure for elected Members must <Alignment alignment="10266" annotation_id="9389">
          <DiscourseConnective annotation_id="9389" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be at least as strict, <DiscourseConnective annotation_id="9417" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10305" annotation_id="9426">
          <DiscourseConnective annotation_id="9426" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there can be no grounds for asserting that ethical requirements should be relaxed as far <DiscourseConnective annotation_id="9523" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Members of Parliament are concerned.</en>
      <fr>La procédure s'appliquant aux députés élus doit <Alignment alignment="14322" annotation_id="10266">
          <DiscourseConnective annotation_id="10266" sense="Expansion.Conjunction">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> être <DiscourseConnective annotation_id="10281">au moins</DiscourseConnective> aussi stricte, <Alignment alignment="21886" annotation_id="10305">
          <DiscourseConnective annotation_id="10305" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne peut y avoir aucune raison d'expliquer que l'on ne respecte pas les critères éthiques pour les députés européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9563" docOffset="75">
      <en>In many countries money used to finance the election of Members of Parliament is public knowledge, <Alignment alignment="44022" annotation_id="9662">
          <DiscourseConnective annotation_id="9662" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it might be in order for Parliament to move in that direction, <Alignment alignment="29802" annotation_id="9729">
          <Alignment alignment="10600" annotation_id="9729">
            <DiscourseConnective annotation_id="9729" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> national declarations on election funding, on the campaign publicity of candidates and on its financing are included in Parliament's databases, making them visible at European Union level too.</en>
      <fr>Dans de nombreux pays, l'argent utilisé <DiscourseConnective annotation_id="10469">pour</DiscourseConnective> financer les élections des députés européens est connu du public, <Alignment alignment="306" annotation_id="10540">
          <DiscourseConnective annotation_id="10540" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il pourrait être bon <DiscourseConnective annotation_id="10564">que</DiscourseConnective> le Parlement agisse <DiscourseConnective annotation_id="10588">en ce sens</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="9729" annotation_id="10600">
          <Alignment alignment="9729" annotation_id="10600">
            <DiscourseConnective annotation_id="10600" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les déclarations nationales sur le financement des élections, sur les campagnes publicitaires des candidats <DiscourseConnective annotation_id="10721">et</DiscourseConnective> sur leur financement soient reprises dans les bases de données du Parlement, en assurant ainsi leur visibilité au niveau de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9930" docOffset="76">
      <en>Finally I wish to say that political parties and foundations at European level cannot be made exempt from the general obligation to declare interests and sources of finance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10868">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="10887">dire que</DiscourseConnective> les fondations <DiscourseConnective annotation_id="10911">et</DiscourseConnective> partis politiques au niveau européen ne peuvent pas être exemptés de l'obligation générale de déclarer les intérêts <DiscourseConnective annotation_id="11030">et</DiscourseConnective> les sources de financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10104" docOffset="77">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10115" id="089" name="Esther De Lange">
    <ParallelChunk annotation_id="10115" docOffset="78">
      <en>- (NL) Mr President, I would <Alignment alignment="11121" annotation_id="10144">
          <DiscourseConnective annotation_id="10144" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the rapporteur for his excellent report <Alignment alignment="27659" annotation_id="10203">
          <DiscourseConnective annotation_id="10203" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to mention a couple of points <Alignment alignment="11229" annotation_id="10250">
          <DiscourseConnective annotation_id="10250" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> making an appeal to the Council and the Commission.</en>
      <fr>- (NL) Monsieur le Président, j'aimerais <Alignment alignment="10144" annotation_id="11121">
          <DiscourseConnective annotation_id="11121" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="11155">pour</DiscourseConnective> la qualité de son rapport <Alignment alignment="10203" annotation_id="11186">
          <DiscourseConnective annotation_id="11186" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais stigmatiser quelques points <Alignment alignment="10250" annotation_id="11229">
          <DiscourseConnective annotation_id="11229" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> lancer un appel au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="11265">et</DiscourseConnective> à la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10309" docOffset="79">
      <en>The first point is that we need to publish the recipients of financial support from the European Union.</en>
      <fr>Le premier point, c'est <DiscourseConnective annotation_id="11309">que</DiscourseConnective> nous devons publier les noms des bénéficiaires du soutien financier de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10413" docOffset="80">
      <en>This concerns the agricultural sector in particular.</en>
      <fr>Cela concerne <DiscourseConnective annotation_id="11418">plus particulièrement</DiscourseConnective> le secteur agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10466" docOffset="81">
      <en>We should treat this information with caution and fairness.</en>
      <fr>Nous devons traiter ces informations avec prudence <DiscourseConnective annotation_id="11512">et</DiscourseConnective> équité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10526" docOffset="82">
      <en>We cannot have a situation where some Member States comply with the disclosure requirement <Alignment alignment="47130" annotation_id="10617">
          <DiscourseConnective annotation_id="10617" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> others do not.</en>
      <fr>Il faut éviter une situation où certains États membres rempliraient leurs obligations de publication <Alignment alignment="10617" annotation_id="11624">
          <DiscourseConnective annotation_id="11624" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10636" docOffset="83">
      <en>There are links on the Commission website to 14 national websites concerning the recipients of agricultural support, which means that there are another 13 missing.</en>
      <fr>Sur le site de la Commission, on retrouve des liens renvoyant <DiscourseConnective annotation_id="11703">à</DiscourseConnective> 14 sites Web nationaux concernant les bénéficiaires de l'aide agricole, ce qui implique <DiscourseConnective annotation_id="11793">que</DiscourseConnective> 13 autres y manquent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10800" docOffset="84">
      <en>Perhaps the Commission could explain why that is.</en>
      <fr>La Commission peut peut-être en expliquer la raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10850" docOffset="85">
      <en>Is this information not available in electronic format or have the Member States still not supplied the figures?</en>
      <fr>Cette information n'est peut-être pas disponible sous forme électronique, <DiscourseConnective annotation_id="11946">ou</DiscourseConnective> les États membres n'ont-ils pas <DiscourseConnective annotation_id="11981">encore</DiscourseConnective> communiqué leurs chiffres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10963" docOffset="86">
      <en>In addition to this, the Commission should think about the protection of those recipients whose details are to be published: protection from radical animal rights activists, <Alignment alignment="12201" annotation_id="11137">
          <DiscourseConnective annotation_id="11137" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a problem that several Member States, including my own, are having to deal with at the moment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12015">En plus</DiscourseConnective>, la Commission devrait réfléchir à la protection de ces bénéficiaires dont les coordonnées seront publiées: une protection contre les activistes radicaux des droits des animaux, <Alignment alignment="17312" annotation_id="12201">
          <DiscourseConnective annotation_id="12201" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un problème auquel doivent faire face plusieurs États membres dont le mien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11246" docOffset="87">
      <en>Finally, the fact is that the data are difficult to compare and so more direction from the Commission is needed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12290">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="12297">le fait est que</DiscourseConnective> les données sont difficiles <DiscourseConnective annotation_id="12341">à</DiscourseConnective> comparer <DiscourseConnective annotation_id="12352">et</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="12359">dès lors</DiscourseConnective> la Commission doit se montrer plus directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11359" docOffset="88">
      <en>I understand from the Commissioner that he will take the initiative on this tomorrow in relation to the Structural Funds <Alignment alignment="12531" annotation_id="11480">
          <DiscourseConnective annotation_id="11480" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased to hear that.</en>
      <fr>Je crois comprendre du commissaire <DiscourseConnective annotation_id="12449">qu'</DiscourseConnective>il prendra l'initiative <DiscourseConnective annotation_id="12476">à</DiscourseConnective> ce sujet demain, relativement aux fonds structurels, <Alignment alignment="27002" annotation_id="12531">
          <DiscourseConnective annotation_id="12531" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis heureuse de l'entendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11511" docOffset="89">
      <en>My second point concerns the annual reports on the activities of the institutions, where there has been some improvement, <Alignment alignment="66858" annotation_id="11633">
          <DiscourseConnective annotation_id="11633" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a sensitive topic.</en>
      <fr>Mon second point concerne les rapports annuels consacrés aux activités des institutions, où l'on peut constater certaines améliorations, <Alignment alignment="25157" annotation_id="12703">
          <DiscourseConnective annotation_id="12703" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un sujet sensible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11664" docOffset="90">
      <en>Now to my appeal, which is related to the fact that 80% of the funds in Europe are not managed centrally but through the Member States or in collaboration with the Member States.</en>
      <fr>J'en viens <DiscourseConnective annotation_id="12744">à</DiscourseConnective> ma demande, qui est liée <DiscourseConnective annotation_id="12771">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12779">que</DiscourseConnective> 80 % des fonds, <DiscourseConnective annotation_id="12799">en</DiscourseConnective> Europe, ne sont pas gérés de manière centrale <DiscourseConnective annotation_id="12848">mais</DiscourseConnective> via <DiscourseConnective annotation_id="12857">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12860">en</DiscourseConnective> collaboration avec les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11843" docOffset="91">
      <en>We could improve and tighten up transparency and control at European level for all eternity <DiscourseConnective annotation_id="11935" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13015" annotation_id="11939">
          <Alignment alignment="46662" annotation_id="11939">
            <DiscourseConnective annotation_id="11939" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the Member States do not take responsibility by means of the National Declarations of Assurance, ensuring balanced control will remain difficult.</en>
      <fr>Nous aurions beau améliorer <DiscourseConnective annotation_id="12929">et</DiscourseConnective> resserrer la transparence <DiscourseConnective annotation_id="12958">et</DiscourseConnective> le contrôle au niveau européen pendant des éternités, <Alignment alignment="11939" annotation_id="13015">
          <Alignment alignment="11939" annotation_id="13015">
            <DiscourseConnective annotation_id="13015" sense="Contingency.Condition">tant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les États membres ne prennent pas leurs responsabilités par le truchement des déclarations nationales d'assurance, garantir un contrôle équilibré restera difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12096" docOffset="92">
      <en>It takes two to tango.</en>
      <fr>Un tango se danse <DiscourseConnective annotation_id="13207">à</DiscourseConnective> deux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12119" docOffset="93">
      <en>We can dance the most brilliant spirited dance through the field of budgetary control at European level, <Alignment alignment="27924" annotation_id="12224">
          <DiscourseConnective annotation_id="12224" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13314" annotation_id="12228">
          <Alignment alignment="13319" annotation_id="12228">
            <Alignment alignment="13319" annotation_id="12228">
              <Alignment alignment="13319" annotation_id="12228">
                <DiscourseConnective annotation_id="12228" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> the Member States do not dance along it will never be a prize-winning performance.</en>
      <fr>On peut danser la danse la plus séduisante par le biais du contrôle budgétaire au niveau européen, <Alignment alignment="12224" annotation_id="13314">
          <Alignment alignment="12228" annotation_id="13314">
            <DiscourseConnective annotation_id="13314" sense="Contingency.Condition">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> longtemps que les États membres ne dansent pas avec nous, nous ne remporterons jamais de prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12322" docOffset="94">
      <en>I <Alignment alignment="13429" annotation_id="12324">
          <DiscourseConnective annotation_id="12324" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Member States to accept their responsibilities <Alignment alignment="13490" annotation_id="12393">
          <DiscourseConnective annotation_id="12393" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I call on the Commission to support this process in connection with the national declarations, like a good conductor, shall we say, or like a dance teacher: you should know that yourself, Commissioner.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="12324" annotation_id="13429">
          <DiscourseConnective annotation_id="13429" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="13456">à</DiscourseConnective> accepter leurs responsabilités, <Alignment alignment="12393" annotation_id="13490">
          <DiscourseConnective annotation_id="13490" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande <DiscourseConnective annotation_id="13504">à</DiscourseConnective> la Commission de soutenir la procédure liée aux déclarations nationales, en se montrant bon conducteur <DiscourseConnective annotation_id="13609">ou</DiscourseConnective>, disons, bon professeur de danse. Vous devriez le savoir vous-même, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12599" docOffset="95">
      <en>We on this side would like to count on your support.</en>
      <fr>De notre côté, nous aimerions pouvoir compter sur votre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12652" id="090" name="Paulo Casaca">
    <ParallelChunk annotation_id="12652" docOffset="96">
      <en>(PT) Mr President, I must congratulate our rapporteur and <DiscourseConnective annotation_id="12710" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> Mr Kallas on this initiative.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, je dois féliciter notre rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="13833">ainsi</DiscourseConnective> que M. Kallas <DiscourseConnective annotation_id="13853">pour</DiscourseConnective> cette initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12745" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="13876" annotation_id="12745">
          <DiscourseConnective annotation_id="12745" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the same breath, I must tell Mr Kallas that I would be much happier <Alignment alignment="13967" annotation_id="12825">
          <DiscourseConnective annotation_id="12825" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he had taken the steps needed to ensure that the European Commission was complying with the Financial Regulation rules which entered into force on 1 January 2007, particularly on the designation of end beneficiaries of the various Community funds.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12745" annotation_id="13876">
          <DiscourseConnective annotation_id="13876" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans la foulée, j'aimerais dire à M. Kallas <DiscourseConnective annotation_id="13931">que</DiscourseConnective> je serais beaucoup plus heureux <Alignment alignment="12825" annotation_id="13967">
          <DiscourseConnective annotation_id="13967" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il avait pris les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="14007">pour</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="14022">que</DiscourseConnective> la Commission européenne se <DiscourseConnective annotation_id="14054">soit</DiscourseConnective> conformée aux règles du règlement financier qui sont entrées <DiscourseConnective annotation_id="14120">en</DiscourseConnective> vigueur le 1er janvier 2007, particulièrement concernant la désignation des bénéficiaires finaux des différents fonds communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13076" docOffset="98">
      <en>It is really a matter of great concern that the European Commission's answer to the question of whether the IMG has been lawfully and properly designated as an international organisation is wholly unsatisfactory.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="14264">en réalité</DiscourseConnective> extrêmement préoccupant <DiscourseConnective annotation_id="14299">que</DiscourseConnective> la Commission européenne réponde de manière totalement insatisfaisante à la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="14398">si</DiscourseConnective> l'IMG a été désigné de manière correcte <DiscourseConnective annotation_id="14441">et</DiscourseConnective> légale en <DiscourseConnective annotation_id="14454">tant qu'</DiscourseConnective>organisation internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13289" docOffset="99">
      <en>I would like to know, Commissioner, whether, in addition to this new international organisation, the European Commission has <Alignment alignment="14620" annotation_id="13414">
          <DiscourseConnective annotation_id="13414" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> decided to meet with others, <Alignment alignment="14663" annotation_id="13448">
          <Alignment alignment="14663" annotation_id="13448">
            <DiscourseConnective annotation_id="13448" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can find out who has access to Community funds without having to go through the tender procedure.</en>
      <fr>J'aimerais savoir, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="14535">si</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14538">en plus de</DiscourseConnective> cette nouvelle organisation internationale, la Commission européenne a <Alignment alignment="9191" annotation_id="14620">
          <DiscourseConnective annotation_id="14620" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> décidé d'en rencontrer d'autres, <Alignment alignment="10743" annotation_id="14663">
          <Alignment alignment="13448" annotation_id="14663">
            <DiscourseConnective annotation_id="14663" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions savoir qui a accès aux fonds communautaires <DiscourseConnective annotation_id="14735">sans</DiscourseConnective> avoir <DiscourseConnective annotation_id="14746">à</DiscourseConnective> passer par la procédure d'offres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13557" id="091" name="Wiesław Stefan Kuc">
    <ParallelChunk annotation_id="13557" docOffset="100">
      <en>(PL) Mr President, the allocation of funds from the various budget lines always awakens the strongest emotions and debate.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, l'allocation des fonds des différentes lignes budgétaires a toujours suscité les débats <DiscourseConnective annotation_id="14898">et</DiscourseConnective> les émotions les plus vives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13680" docOffset="101">
      <en>It is entirely understandable that those who are awarded funding should rejoice, <Alignment alignment="15012" annotation_id="13761">
          <DiscourseConnective annotation_id="13761" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that those who are not awarded any despite their merits should voice their criticism.</en>
      <fr>On peut parfaitement comprendre la joie de ceux qui ont droit à ces financements, <Alignment alignment="13761" annotation_id="15012">
          <DiscourseConnective annotation_id="15012" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les critiques formulées par ceux qui n'y ont pas droit en dépit de leurs mérites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13851" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="15097" annotation_id="13851">
          <DiscourseConnective annotation_id="13851" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="15100" annotation_id="13855">
          <DiscourseConnective annotation_id="13855" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as in the recent notorious Polish case, an entity obtains funding from one government only to have it taken away by another, a number of concerns emerge.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13851" annotation_id="15097">
          <DiscourseConnective annotation_id="15097" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13855" annotation_id="15100">
          <DiscourseConnective annotation_id="15100" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="15111">comme</DiscourseConnective> ce fut le cas notoire récent de la Pologne, une entité obtient le financement d'un gouvernement uniquement <DiscourseConnective annotation_id="15224">pour</DiscourseConnective> le voir retirer par un autre, différentes préoccupations se font jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14018" docOffset="103">
      <en>What principles determine the allocation of funds, and what procedures apply?</en>
      <fr>Quels sont les principes régissant l'allocation des fonds, <DiscourseConnective annotation_id="15359">et</DiscourseConnective> les procédures qui s'appliquent?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14096" docOffset="104">
      <en>Are decisions made on the basis of facts or of base politics?</en>
      <fr>Prend-on les décisions sur base de faits <DiscourseConnective annotation_id="15436">ou</DiscourseConnective> de politiques?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14158" docOffset="105">
      <en>That is why, pursuant to the report by Mr Pomés Ruiz, we should focus not only on the clarity and transparency of procedures, but also enable society to assess the actions involved in awarding funding.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15454">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, en vertu du rapport de M. Pomés Ruiz, nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="15522">non seulement</DiscourseConnective> nous pencher sur la clarté <DiscourseConnective annotation_id="15563">et</DiscourseConnective> la transparence des procédures, <DiscourseConnective annotation_id="15598">mais aussi</DiscourseConnective> permettre à la société d'évaluer les actions impliquées dans l'allocation des fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14360" docOffset="106">
      <en>Publishing information on beneficiaries of Union funding is a fundamental condition of the transparency of the intentions of the European Commission and the government.</en>
      <fr>Publier les informations sur les bénéficiaires des fonds de l'Union est une condition fondamentale de la transparence des intentions de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="15855">et</DiscourseConnective> du gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14529" docOffset="107">
      <en>Why <Alignment alignment="15884" annotation_id="14533">
          <DiscourseConnective annotation_id="14533" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> are certain countries so opposed to publication?</en>
      <fr>Pourquoi <Alignment alignment="14533" annotation_id="15884">
          <DiscourseConnective annotation_id="15884" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains pays sont-ils tellement opposés <DiscourseConnective annotation_id="15934">à</DiscourseConnective> cette publication?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14587" docOffset="108">
      <en>Do they have something to hide?</en>
      <fr>Ont-ils quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="15977">à</DiscourseConnective> cacher?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14619" docOffset="109">
      <en>This <Alignment alignment="16001" annotation_id="14624">
          <DiscourseConnective annotation_id="14624" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> involves information on individuals holding public office and experts at the European institutions.</en>
      <fr>Cela implique <Alignment alignment="14624" annotation_id="16001">
          <DiscourseConnective annotation_id="16001" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des informations sur les titulaires individuels de fonctions publiques <DiscourseConnective annotation_id="16082">et</DiscourseConnective> les experts des institutions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14729" docOffset="110">
      <en>Our Union would benefit greatly from the creation of a common ethical space.</en>
      <fr>Notre Union tirerait grand avantage de la création d'un espace éthique commun.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14806" id="092" name="Alexander Stubb">
    <ParallelChunk annotation_id="14806" docOffset="111">
      <en>Mr President, let me begin by congratulating the rapporteur, Mr Pomés Ruiz.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi de commencer <DiscourseConnective annotation_id="16256">en</DiscourseConnective> félicitant le rapporteur, M. Pomés Ruiz.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14882" docOffset="112">
      <en>I am not doing it only <Alignment alignment="16328" annotation_id="14905">
          <DiscourseConnective annotation_id="14905" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he is standing next to me and kicking me in the ankle, <Alignment alignment="16395" annotation_id="14968">
          <DiscourseConnective annotation_id="14968" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="16400" annotation_id="14972">
          <DiscourseConnective annotation_id="14972" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think his report is very good <DiscourseConnective annotation_id="15012" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Je ne le fais pas seulement <Alignment alignment="3624" annotation_id="16328">
          <DiscourseConnective annotation_id="16328" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est à côté de moi <DiscourseConnective annotation_id="16358">et</DiscourseConnective> qu'il me tape dans les chevilles, <Alignment alignment="14968" annotation_id="16395">
          <DiscourseConnective annotation_id="16395" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="16200" annotation_id="16400">
          <DiscourseConnective annotation_id="16400" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que son rapport est vraiment très bon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15020" docOffset="113">
      <en>I would like to make three points, <Alignment alignment="16494" annotation_id="15055">
          <DiscourseConnective annotation_id="15055" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you would allow me.</en>
      <fr>J'aimerais stigmatiser trois points <Alignment alignment="15055" annotation_id="16494">
          <DiscourseConnective annotation_id="16494" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous me le permettez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15078" docOffset="114">
      <en>Firstly, I think that the aim of this report is basically to improve transparency and improve controls.</en>
      <fr>En premier lieu, je pense <DiscourseConnective annotation_id="16545">que</DiscourseConnective> l'objectif de ce rapport est <DiscourseConnective annotation_id="16578">avant</DiscourseConnective> tout d'améliorer la transparence <DiscourseConnective annotation_id="16617">et</DiscourseConnective> les contrôles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15182" docOffset="115">
      <en>Usually you do that three ways.</en>
      <fr>Habituellement, il y a trois manières de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15214" docOffset="116">
      <en>One is to have transparency in terms of documentation: that is quite well provided for under Article 255 of the EC Treaty; secondly, transparency of finances, which is what we are doing in this report; and thirdly, of course, transparency of meetings.</en>
      <fr>La première consiste <DiscourseConnective annotation_id="16707">à</DiscourseConnective> apporter de la transparence <DiscourseConnective annotation_id="16737">en</DiscourseConnective> termes de documentation: c'est parfaitement prévu par l'article 255 du traité CE. La seconde, c'est la transparence financière, et c'est ce que nous faisons dans ce rapport; <DiscourseConnective annotation_id="16914">et</DiscourseConnective> la troisième bien entendu, c'est la transparence des réunions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15466" docOffset="117">
      <en>The sad thing I find in this debate - not so much inside but outside this Chamber - is that there are a lot of anti-Europeans that are using transparency in a very populist way, in the sense that, on one hand, they call for transparency, then <Alignment alignment="17236" annotation_id="15709">
          <DiscourseConnective annotation_id="15709" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> transparency is given, they start attacking people for it.</en>
      <fr>Ce <DiscourseConnective annotation_id="16983">que</DiscourseConnective> je trouve de plus fâcheux dans ce débat - plutôt à l'extérieur qu'au sein de cette Chambre - c'est <DiscourseConnective annotation_id="17086">qu'</DiscourseConnective>il y a de nombreux antieuropéens utilisant la transparence de manière très populiste: <DiscourseConnective annotation_id="17175">d'un côté</DiscourseConnective>, ils réclament plus de transparence et de l'autre, <Alignment alignment="15709" annotation_id="17236">
          <DiscourseConnective annotation_id="17236" sense="Temporal.Synchrony">dès que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette transparence est donnée, ils l'utilisent <DiscourseConnective annotation_id="17291">pour</DiscourseConnective> attaquer les gens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15773" docOffset="118">
      <en>I find this debate, in that sense, a little bit sad, <Alignment alignment="27222" annotation_id="15826">
          <DiscourseConnective annotation_id="15826" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that, <Alignment alignment="17376" annotation_id="15844">
          <DiscourseConnective annotation_id="15844" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we go transparent, we should be honest and straightforward about it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17315">En ce sens</DiscourseConnective>, je trouve ce débat plutôt déplorable <Alignment alignment="32205" annotation_id="17364">
          <DiscourseConnective annotation_id="17364" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <Alignment alignment="19573" annotation_id="17376">
          <DiscourseConnective annotation_id="17376" sense="Temporal.Synchrony">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous optons pour la transparence, nous devrions nous montrer francs <DiscourseConnective annotation_id="17451">et</DiscourseConnective> honnêtes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15918" docOffset="119">
      <en>Point number two is on national declarations.</en>
      <fr>Le deuxième point concerne les déclarations nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15964" docOffset="120">
      <en>I would like to second what Ms De Lange said about those.</en>
      <fr>J'aimerais appuyer les propos de Mme De Lange à ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16022" docOffset="121">
      <en>We should always stress that.</en>
      <fr>Nous devrions toujours le souligner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16052" docOffset="122">
      <en>I think Mr Kallas is doing a very good job.</en>
      <fr>Je pense que M. Kallas fait un excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16096" docOffset="123">
      <en>The Commission is doing a good job.</en>
      <fr>La Commission fait aussi un très bon travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16132" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="17711" annotation_id="16132">
          <DiscourseConnective annotation_id="16132" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> 80% of all the funds are actually spent by the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15129" annotation_id="17711">
          <DiscourseConnective annotation_id="17711" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> 80 % de tous les fonds sont actuellement dépensés par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16198" docOffset="125">
      <en>That is where we need a little bit more in the financial declarations.</en>
      <fr>C'est là que nous attendons davantage de déclarations financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16269" docOffset="126">
      <en>I am sure, Mr Mulder, <Alignment alignment="17868" annotation_id="16291">
          <DiscourseConnective annotation_id="16291" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he was here, would agree with me.</en>
      <fr>Je suis sûr <Alignment alignment="16291" annotation_id="17868">
          <DiscourseConnective annotation_id="17868" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Mulder était là, il me soutiendrait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16328" docOffset="127">
      <en>The final point I have is on the famous, or perhaps infamous, paragraph 22 of this report.</en>
      <fr>Le dernier point que je veux évoquer concerne le fameux, <DiscourseConnective annotation_id="17972">ou</DiscourseConnective> peut-être l'infamant paragraphe 22, de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16419" docOffset="128">
      <en>I see where it is coming from, <Alignment alignment="36164" annotation_id="16450">
          <DiscourseConnective annotation_id="16450" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we should not throw the baby out with the bath-water.</en>
      <fr>Je crois savoir d'où il vient, <Alignment alignment="16450" annotation_id="18057">
          <DiscourseConnective annotation_id="18057" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que nous ne devrions pas jeter le bébé avec l'eau du bain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16516" docOffset="129">
      <en>
        <Alignment alignment="18130" annotation_id="16516">
          <DiscourseConnective annotation_id="16516" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would recommend that we get rid of paragraph 22, <Alignment alignment="18197" annotation_id="16578">
          <DiscourseConnective annotation_id="16578" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> all of us can easily vote for this report, because, after all, being against transparency is a little bit like being against peace and motherhood.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16516" annotation_id="18130">
          <DiscourseConnective annotation_id="18130" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais demander <DiscourseConnective annotation_id="18161">que</DiscourseConnective> l'on supprime le paragraphe 22, <Alignment alignment="16578" annotation_id="18197">
          <DiscourseConnective annotation_id="18197" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre à chacun de nous de voter <DiscourseConnective annotation_id="18238">pour</DiscourseConnective> ce rapport, <DiscourseConnective annotation_id="18255">parce qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="18264">après tout</DiscourseConnective>, être contre la transparence, c'est un peu <DiscourseConnective annotation_id="18318">comme</DiscourseConnective> être contre la paix <DiscourseConnective annotation_id="18344">et</DiscourseConnective> la maternité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16733" id="093" name="Inés Ayala Sender">
    <ParallelChunk annotation_id="16733" docOffset="130">
      <en>(ES) Mr President, I wish to add my congratulations to the rapporteur, who has produced an extremely interesting report, <Alignment alignment="33910" annotation_id="16854">
          <DiscourseConnective annotation_id="16854" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course <DiscourseConnective annotation_id="16868" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> thank the Commission, represented by its Vice-President Kallas, for all its work, positive dialogue and cooperation with the House.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, j'aimerais moi aussi féliciter le rapporteur, qui a rédigé un rapport extrêmement intéressant, <Alignment alignment="16854" annotation_id="18484">
          <DiscourseConnective annotation_id="18484" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la Commission représentée par son vice-président Kallas <DiscourseConnective annotation_id="18550">pour</DiscourseConnective> tout son travail, le dialogue positif <DiscourseConnective annotation_id="18593">et</DiscourseConnective> la coopération avec cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17005" docOffset="131">
      <en>Here I simply wish to expand a little on the comments already made, most of which I agree with, and say, beyond the actual need for this information and for transparency, that it must be easily accessible, reliable and comparison-friendly; the information should be organised and classified and be of real practical use, not only for the greatest experts, but for the public at large.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="18645">simplement</DiscourseConnective> souligner quelque peu les commentaires <DiscourseConnective annotation_id="18695">déjà</DiscourseConnective> formulés, <DiscourseConnective annotation_id="18710">que</DiscourseConnective> je soutiens <DiscourseConnective annotation_id="18726">pour</DiscourseConnective> la plupart, <DiscourseConnective annotation_id="18743">et dire qu'</DiscourseConnective>au-delà d'un réel besoin d'information <DiscourseConnective annotation_id="18793">et</DiscourseConnective> de transparence, cela doit être accessible, fiable <DiscourseConnective annotation_id="18847">et</DiscourseConnective> facilement comparable. Ces informations doivent être bien organisées <DiscourseConnective annotation_id="18919">et</DiscourseConnective> classées <DiscourseConnective annotation_id="18931">et</DiscourseConnective> s'avérer d'utilisation très pratique, <DiscourseConnective annotation_id="18972">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18986">pour</DiscourseConnective> les experts <DiscourseConnective annotation_id="19003">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19014">pour</DiscourseConnective> un public plus large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17390" docOffset="132">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="17390" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> regards shared management funds, in addition to what has already been said, we need to put pressure on the Member States in this regard, and <Alignment alignment="52477" annotation_id="17534">
          <Alignment alignment="19182" annotation_id="17534">
            <DiscourseConnective annotation_id="17534" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> try to find instruments that improve the situation with international organisations, which often seem opaque.</en>
      <fr>En ce qui concerne la gestion partagée des fonds, <DiscourseConnective annotation_id="19091">en plus de</DiscourseConnective> ce que l'on a <DiscourseConnective annotation_id="19116">déjà</DiscourseConnective> dit, nous devons mettre la pression sur les États membres <DiscourseConnective annotation_id="19179">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="17534" annotation_id="19182">
          <Alignment alignment="17534" annotation_id="19182">
            <DiscourseConnective annotation_id="19182" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> essayer de trouver des instruments améliorant la situation avec les organisations internationales, qui semblent souvent opaques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17658" docOffset="133">
      <en>I certainly welcome the idea of creating a common ethical space.</en>
      <fr>Je salue l'idée de créer un espace éthique commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17723" docOffset="134">
      <en>This is a luxury the Commission can certainly afford, <Alignment alignment="19444" annotation_id="17777">
          <DiscourseConnective annotation_id="17777" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it could be exported or proposed in certain global negotiations as an example of good practice.</en>
      <fr>C'est un luxe que la Commission peut certainement s'offrir, <Alignment alignment="17777" annotation_id="19444">
          <DiscourseConnective annotation_id="19444" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un exemple de bonne pratique <DiscourseConnective annotation_id="19482">que</DiscourseConnective> l'on pourrait certainement exporter <DiscourseConnective annotation_id="19522">ou</DiscourseConnective> proposer dans certaines négociations mondiales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17877" docOffset="135">
      <en>I <Alignment alignment="53006" annotation_id="17879">
          <DiscourseConnective annotation_id="17879" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> particularly welcome the study being carried out by the Commission on the ethical codes and standards that may subsequently be applied to each institution.</en>
      <fr>Je salue <Alignment alignment="17879" annotation_id="19582">
          <DiscourseConnective annotation_id="19582" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> particulièrement l'étude menée par la Commission sur les normes <DiscourseConnective annotation_id="19655">et</DiscourseConnective> codes déontologiques qui pourraient ultérieurement être appliqués <DiscourseConnective annotation_id="19724">à</DiscourseConnective> chaque institution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18045" docOffset="136">
      <en>Finally, I congratulate the rapporteur and thank him for accepting my request concerning a code of ethics for OLAF, which is absolutely essential: on one side we have those responsible and the guilty parties, and on the other the innocent parties, whom we must protect by all means.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19746">Enfin</DiscourseConnective>, je félicite le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="19779">et</DiscourseConnective> le remercie d'avoir accepté ma demande portant sur un code déontologique <DiscourseConnective annotation_id="19855">pour</DiscourseConnective> l'OLAF, qui est absolument essentiel: on a <DiscourseConnective annotation_id="19903">d'un côté</DiscourseConnective>, les parties responsables <DiscourseConnective annotation_id="19939">et</DiscourseConnective> coupables, <DiscourseConnective annotation_id="19953">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19956">de l'autre</DiscourseConnective>, les parties innocentes, <DiscourseConnective annotation_id="19992">que</DiscourseConnective> l'on doit protéger par tous les moyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18328" id="094" name="Ville Itälä">
    <ParallelChunk annotation_id="18328" docOffset="137">
      <en>(FI) Mr President, first I want to join those who have congratulated and thanked the rapporteur, Mr Pomés Ruiz, for an absolutely splendid report.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, je souhaite en premier lieu me joindre à tous ceux qui ont félicité <DiscourseConnective annotation_id="20132">et</DiscourseConnective> remercié le rapporteur M. Pomés Ruiz <DiscourseConnective annotation_id="20172">pour</DiscourseConnective> son rapport absolument splendide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18475" docOffset="138">
      <en>At the same time I would <Alignment alignment="20237" annotation_id="18500">
          <DiscourseConnective annotation_id="18500" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to take this opportunity to thank Commissioner Kallas, who over the years has worked very hard to promote these issues.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20211">Simultanément</DiscourseConnective>, j'aimerais <Alignment alignment="18500" annotation_id="20237">
          <DiscourseConnective annotation_id="20237" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="20270">pour</DiscourseConnective> remercier le commissaire Kallas qui a travaillé sans relâche au fil des ans <DiscourseConnective annotation_id="20351">pour</DiscourseConnective> promouvoir ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18630" docOffset="139">
      <en>The idea behind this report is such that hardly anyone here can disagree with its objectives.</en>
      <fr>L'idée sous-tendant ce rapport est telle <DiscourseConnective annotation_id="20423">qu'</DiscourseConnective>il est difficile de critiquer ses objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18724" docOffset="140">
      <en>Any form of openness and transparency regarding the misuse of EU funds can only be for the good.</en>
      <fr>Toute forme d'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="20495">et</DiscourseConnective> de transparence concernant les abus de fonds de l'UE ne peut être que bonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18821" docOffset="141">
      <en>In general the use of appropriations financed though tax revenues must be open.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20575">En</DiscourseConnective> général, l'utilisation de crédits financés par des revenus fiscaux doit être transparente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18901" docOffset="142">
      <en>The taxpayer must always have accurate and proper knowledge of what their money is being spent on.</en>
      <fr>Le contribuable doit toujours savoir de manière fiable <DiscourseConnective annotation_id="20724">et</DiscourseConnective> correcte à quoi l'on consacre son argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19000" docOffset="143">
      <en>The public must always be able to tell who is spending the money, <DiscourseConnective annotation_id="19066" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> on what, <Alignment alignment="20846" annotation_id="19079">
          <DiscourseConnective annotation_id="19079" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how much is being spent.</en>
      <fr>Le public doit toujours pouvoir dire qui dépense cet argent, <DiscourseConnective annotation_id="20830">à</DiscourseConnective> quelles fins, <Alignment alignment="5642" annotation_id="20846">
          <DiscourseConnective annotation_id="20846" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en quelle quantité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19108" docOffset="144">
      <en>We must <Alignment alignment="20881" annotation_id="19116">
          <Alignment alignment="20881" annotation_id="19116">
            <DiscourseConnective annotation_id="19116" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> adhere to the principle of right of access and transparency <Alignment alignment="20955" annotation_id="19190">
          <DiscourseConnective annotation_id="19190" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> these funds are being misused.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="6579" annotation_id="20881">
          <Alignment alignment="417" annotation_id="20881">
            <DiscourseConnective annotation_id="20881" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> adhérer au principe du droit d'accès <DiscourseConnective annotation_id="20933">et</DiscourseConnective> de la transparence <Alignment alignment="19190" annotation_id="20955">
          <DiscourseConnective annotation_id="20955" sense="Temporal.Synchrony">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a abus de ces fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19226" docOffset="145">
      <en>In my opinion, publishing the 'blacklist' of fraudulent uses of EU funds would <Alignment alignment="18274" annotation_id="19305">
          <DiscourseConnective annotation_id="19305" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> pre-empt possible cases of abuse and so promote openness and transparency in the use of EU resources.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20983">À</DiscourseConnective> mes yeux, publier une liste noire des utilisations frauduleuses de fonds UE devrait <Alignment alignment="805" annotation_id="21069">
          <DiscourseConnective annotation_id="21069" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre d'anticiper d'autres cas d'abus de fonds UE <DiscourseConnective annotation_id="21129">et</DiscourseConnective> de promouvoir de la sorte l'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="21170">et</DiscourseConnective> la transparence dans l'utilisation de ces fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19412" docOffset="146">
      <en>This kind of monitoring is obviously made challenging by the fact that the systems in different countries vary greatly, <DiscourseConnective annotation_id="19532" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> for that reason it is difficult.</en>
      <fr>Ce genre de contrôle est manifestement délicat <DiscourseConnective annotation_id="21269">parce que</DiscourseConnective> les systèmes utilisés dans les différents pays varient grandement, ce qui en augmente <DiscourseConnective annotation_id="21365">dès lors</DiscourseConnective> la difficulté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19569" docOffset="147">
      <en>I believe the report is an important step forward, <Alignment alignment="21444" annotation_id="19620">
          <DiscourseConnective annotation_id="19620" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to find a common compromise <Alignment alignment="21491" annotation_id="19660">
          <Alignment alignment="39282" annotation_id="19660">
            <DiscourseConnective annotation_id="19660" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the report can be adopted here and not thrown out because of a few small details.</en>
      <fr>Je pense que le rapport est un pas en <DiscourseConnective annotation_id="21427">avant</DiscourseConnective> important, <Alignment alignment="23628" annotation_id="21444">
          <DiscourseConnective annotation_id="21444" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devons trouver un compromis commun <Alignment alignment="17331" annotation_id="21491">
          <Alignment alignment="3373" annotation_id="21491">
            <DiscourseConnective annotation_id="21491" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>on puisse l'adopter ici <DiscourseConnective annotation_id="21523">et</DiscourseConnective> non le repousser pour quelques petits détails.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19750" id="095" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="19750" docOffset="148">
      <en>(DE) Mr President, I think this is a particularly good debate.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je pense que nous tenons ici un excellent débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19813" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="31866" annotation_id="19813">
          <DiscourseConnective annotation_id="19813" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to warn about the abuse of transparency.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20907" annotation_id="21650">
          <DiscourseConnective annotation_id="21650" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'aimerais mettre en garde contre un abus de transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19876" docOffset="150">
      <en>Some populists - <Alignment alignment="21742" annotation_id="19893">
          <DiscourseConnective annotation_id="19893" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not here in this chamber today - abuse this debate in the public arena, but in doing so, make no distinction between the private sphere and what is appropriate in the public interest.</en>
      <fr>Certains populistes - <Alignment alignment="5579" annotation_id="21742">
          <DiscourseConnective annotation_id="21742" sense="Comparison.Concession">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne soient pas aujourd'hui présents dans cette Assemblée - utilisent à mauvais escient ce débat dans l'arène publique, <DiscourseConnective annotation_id="21872">et</DiscourseConnective> ce faisant ne font pas la distinction entre la sphère privée <DiscourseConnective annotation_id="21936">et</DiscourseConnective> ce qui est approprié dans l'intérêt du public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20095" docOffset="151">
      <en>We must not lose sight of this privacy debate.</en>
      <fr>Nous ne devons pas perdre de vue le débat sur la vie privée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20142" docOffset="152">
      <en>We are aware that there is <Alignment alignment="22088" annotation_id="20169">
          <DiscourseConnective annotation_id="20169" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> justification for data protection.</en>
      <fr>Il faut être conscient <DiscourseConnective annotation_id="22070">que</DiscourseConnective> cela justifie <Alignment alignment="20169" annotation_id="22088">
          <DiscourseConnective annotation_id="22088" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la protection des données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20209" docOffset="153">
      <en>Finding a balance here is the right response from the European Parliament for the future.</en>
      <fr>L'équilibre qu'il faut trouver ici est la bonne réponse du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="22203">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20299" id="096" name="Jens-Peter Bonde">
    <ParallelChunk annotation_id="20299" docOffset="154">
      <en>(DA) Mr President, it is a pleasure to attend the debate today.</en>
      <fr>(DA) Monsieur le Président, quelle joie d'assister au débat du jour!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20363" docOffset="155">
      <en>I recall a few years back that there were a few idiots who were demanding transparency, <DiscourseConnective annotation_id="20451" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> now Parliament consists of nothing but idiots who are insisting upon transparency regarding the presentation of accounts.</en>
      <fr>Je me rappelle qu'il y a quelques années, il y avait une poignée d'idiots qui réclamaient de la transparence. <DiscourseConnective annotation_id="22397">Maintenant</DiscourseConnective>, le Parlement n'est composé que d'idiots insistant sur l'importance de la transparence dans la présentation des comptes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20577" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="22529" annotation_id="20577">
          <Alignment alignment="32779" annotation_id="20577">
            <DiscourseConnective annotation_id="20577" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we have a commissioner whom we cannot criticise; <Alignment alignment="38481" annotation_id="20639">
          <DiscourseConnective annotation_id="20639" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must <DiscourseConnective annotation_id="20655" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> praise him for his personal contribution towards including the more sluggish parts of the Commission within the transparency reforms.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20577" annotation_id="22529">
          <Alignment alignment="20577" annotation_id="22529">
            <DiscourseConnective annotation_id="22529" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous avons un commissaire <DiscourseConnective annotation_id="22565">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons pas critiquer. <Alignment alignment="1065" annotation_id="22600">
          <DiscourseConnective annotation_id="22600" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">À la place</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons le louanger <DiscourseConnective annotation_id="22636">pour</DiscourseConnective> sa contribution personnelle visant à inclure les parties les plus léthargiques de la Commission dans les réformes de transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20794" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="56006" annotation_id="20794">
          <DiscourseConnective annotation_id="20794" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I have not been elected to offer praise; I have been elected to highlight the more thorny aspects of the debate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20794" annotation_id="22772">
          <DiscourseConnective annotation_id="22772" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je n'ai pas été élu <DiscourseConnective annotation_id="22803">pour</DiscourseConnective> formuler des louanges. J'ai été élu <DiscourseConnective annotation_id="22844">pour</DiscourseConnective> stigmatiser les aspects les plus épineux du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20916" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="22900" annotation_id="20916">
          <DiscourseConnective annotation_id="20916" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to ask Mr Kallas whether next year there will be exceptions within the area of agriculture for which there will not be a full presentation of accounts on the Internet, <Alignment alignment="23081" annotation_id="21108">
          <DiscourseConnective annotation_id="21108" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for which we will not be able to see who receives what and the corresponding amounts in other areas.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17413" annotation_id="22900">
          <DiscourseConnective annotation_id="22900" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais demander à M. Kallas <DiscourseConnective annotation_id="22941">si</DiscourseConnective> l'an prochain il y aura des exceptions dans le secteur de l'agriculture justifiant une présentation incomplète des comptes sur Internet, <Alignment alignment="21108" annotation_id="23081">
          <DiscourseConnective annotation_id="23081" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23084">pour</DiscourseConnective> lesquelles nous ne pourrons pas savoir qui reçoit quoi ainsi que les montants correspondants dans d'autres secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21213" docOffset="159">
      <en>Will there be exceptions, <Alignment alignment="40523" annotation_id="21239">
          <DiscourseConnective annotation_id="21239" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> will every expense be accounted for on the Internet?</en>
      <fr>Y aura-t-il des exceptions <Alignment alignment="19236" annotation_id="23233">
          <DiscourseConnective annotation_id="23233" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> fera-t-on bien un rapport de toutes les dépenses sur Internet?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21295" docOffset="160">
      <en>And what about the working groups: will the names of all the experts be given?</en>
      <fr>Qu'en sera-t-il aussi des groupes de travail: transmettra-t-on les noms de tous les experts?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21374" docOffset="161">
      <en>Finally, <Alignment alignment="56645" annotation_id="21383">
          <DiscourseConnective annotation_id="21383" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have progressed so far with transparency, would it not <Alignment alignment="40758" annotation_id="21450">
          <DiscourseConnective annotation_id="21450" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a good idea to send an apology to the heroes Dorte Schmidt-Brown, Hans-Martin Tillack, Marta Andreasen and all those who have been badmouthed over the years, <DiscourseConnective annotation_id="21616" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> who were the reason that you, Mr Kallas, have been able to achieve such success with your reforms?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23392">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="24311" annotation_id="23399">
          <DiscourseConnective annotation_id="23399" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes si avancés en matière de transparence, ne serait-ce pas <Alignment alignment="21450" annotation_id="23475">
          <DiscourseConnective annotation_id="23475" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une bonne idée d'adresser des excuses aux héros Dorte Schmidt-Brown, Hans-Martin Tillack, Marta Andreasen <DiscourseConnective annotation_id="23587">et</DiscourseConnective> tous ceux qui ont été vilipendés au fil des ans et expliquent pourtant <DiscourseConnective annotation_id="23661">que</DiscourseConnective> vous, M. Kallas, avez pu engranger un tel succès avec vos réformes?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21719" id="097" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="21719" docOffset="162">
      <en>(PL) Mr President, clarity and transparency are fundamental principles of life in society.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la clarté <DiscourseConnective annotation_id="23771">et</DiscourseConnective> la transparence sont des principes fondamentaux de la vie <DiscourseConnective annotation_id="23832">en</DiscourseConnective> société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21810" docOffset="163">
      <en>Particular responsibility for the challenges involved rests with us parliamentarians.</en>
      <fr>C'est sur nous, députés, que repose la responsabilité particulière des défis impliqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21896" docOffset="164">
      <en>We are the ones who meet the voters <Alignment alignment="23964" annotation_id="21932">
          <DiscourseConnective annotation_id="21932" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it falls to us to explain the current situation in the Union and its administration to them.</en>
      <fr>Nous sommes face aux électeurs, <Alignment alignment="21932" annotation_id="23964">
          <DiscourseConnective annotation_id="23964" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous revient de leur expliquer la situation au sein de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="24033">et</DiscourseConnective> de son administration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22029" docOffset="165">
      <en>We cannot say: 'It is not us, it is the Commission'.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas dire: "Ce n'est pas nous, c'est la Commission".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22082" docOffset="166">
      <en>European citizens look to their Members of Parliament for answers.</en>
      <fr>Les citoyens européens cherchent des réponses auprès de leurs représentants au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22149" docOffset="167">
      <en>All too often, on the pretext of creating transparency, we complicate procedures and impose too many requirements regarding beneficiaries.</en>
      <fr>Trop souvent, sous le prétexte de créer de la transparence, nous compliquons les procédures <DiscourseConnective annotation_id="24309">et</DiscourseConnective> imposons trop d'exigences au niveau des bénéficiaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22288" docOffset="168">
      <en>
        <Alignment alignment="24382" annotation_id="22288">
          <DiscourseConnective annotation_id="22288" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we insist on documents that are often unnecessary.</en>
      <fr>Nous réclamons <Alignment alignment="22288" annotation_id="24382">
          <DiscourseConnective annotation_id="24382" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> des documents qui souvent ne sont pas nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22352" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="24445" annotation_id="22352">
          <DiscourseConnective annotation_id="22352" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we build transparency, we must define roles clearly and distribute them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22352" annotation_id="24445">
          <DiscourseConnective annotation_id="24445" sense="Temporal.Synchrony">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous "construisons" de la transparence, nous devons définir clairement les rôles <DiscourseConnective annotation_id="24529">et</DiscourseConnective> leur distribution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22428" docOffset="170">
      <en>I repeat, we must distribute roles and tasks between the Member States and the European Union.</en>
      <fr>Je le répète, nous devons distribuer les rôles <DiscourseConnective annotation_id="24598">et</DiscourseConnective> les tâches entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="24636">et</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22523" id="098" name="Zbigniew Zaleski">
    <ParallelChunk annotation_id="22523" docOffset="171">
      <en>Mr President, I want to make two points.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais souligner deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22564" docOffset="172">
      <en>First of all, <Alignment alignment="24734" annotation_id="22578">
          <DiscourseConnective annotation_id="22578" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to follow the Lisbon Strategy we have to know who in the field of science gets the money <Alignment alignment="24856" annotation_id="22678">
          <DiscourseConnective annotation_id="22678" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what for.</en>
      <fr>En premier lieu, <Alignment alignment="9603" annotation_id="24734">
          <DiscourseConnective annotation_id="24734" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons suivre la stratégie de Lisbonne, nous devons savoir qui reçoit les subsides dans le secteur des sciences, <Alignment alignment="22678" annotation_id="24856">
          <DiscourseConnective annotation_id="24856" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à quelles fins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22692" docOffset="173">
      <en>Is it really the best, or are there some divisions between the more privileged Western countries and the other, new ones?</en>
      <fr>Sont-ils réellement les meilleurs, <DiscourseConnective annotation_id="24910">ou</DiscourseConnective> règne-t-il certaines discriminations entre les pays occidentaux les plus privilégiés <DiscourseConnective annotation_id="24998">et</DiscourseConnective> les autres, les nouveaux?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22814" docOffset="174">
      <en>I, as an academic, would claim that there has to be more justice and evenness.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="25030">tant que</DiscourseConnective> scientifique, j'aimerais demander <DiscourseConnective annotation_id="25073">que</DiscourseConnective> l'on instaure plus de justice <DiscourseConnective annotation_id="25107">et</DiscourseConnective> d'équité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22893" docOffset="175">
      <en>My second point is that, <Alignment alignment="25148" annotation_id="22918">
          <DiscourseConnective annotation_id="22918" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we give money - with a pretty generous heart - to third countries, to those that are underdeveloped and less privileged, I would like to get some feedback on how that money is used, in particular under those soft programmes like democratisation or similar, which do not produce tangible things but change minds, or entrepreneurship.</en>
      <fr>Mon second point, c'est <DiscourseConnective annotation_id="25144">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="22918" annotation_id="25148">
          <DiscourseConnective annotation_id="25148" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, laissant parler notre cœur, nous donnons de l'argent à des pays tiers moins développés <DiscourseConnective annotation_id="25242">et</DiscourseConnective> moins privilégiés, j'aimerais avoir un certain feed-back sur l'utilisation de cet argent, <DiscourseConnective annotation_id="25335">en particulier</DiscourseConnective> dans le cadre de programmes plus "flous" tels que la démocratisation <DiscourseConnective annotation_id="25419">ou</DiscourseConnective> autre ne visant pas à produire des choses tangibles <DiscourseConnective annotation_id="25474">mais</DiscourseConnective> à changer les mentalités <DiscourseConnective annotation_id="25504">ou</DiscourseConnective> à promouvoir l'esprit d'entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23256" docOffset="176">
      <en>We know little of how that money is used in Africa, and in all ACP countries.</en>
      <fr>Nous connaissons mal l'utilisation de cet argent <DiscourseConnective annotation_id="25592">en</DiscourseConnective> Afrique <DiscourseConnective annotation_id="25603">et</DiscourseConnective> dans tous les pays ACP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23334" docOffset="177">
      <en>I would really claim that we have to have some more knowledge about it.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="25642">donc</DiscourseConnective> demander d'avoir plus d'informations <DiscourseConnective annotation_id="25684">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23406" id="099" name="Alexander Stubb">
    <ParallelChunk annotation_id="23406" docOffset="178">
      <en>Mr President, I want to take issue with three of the speakers.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais aborder des points concernant trois des orateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23469" docOffset="179">
      <en>Firstly, Mr Seppänen, I would like to congratulate him on his speech, <Alignment alignment="25879" annotation_id="23539">
          <DiscourseConnective annotation_id="23539" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was extremely moderate, <Alignment alignment="25918" annotation_id="23574">
          <DiscourseConnective annotation_id="23574" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> he is slowly moving - almost - towards the pro-European camp.</en>
      <fr>Et en tout premier lieu, concernant M. Seppänen, que je voudrais féliciter <DiscourseConnective annotation_id="25856">pour</DiscourseConnective> son intervention, <Alignment alignment="23539" annotation_id="25879">
          <DiscourseConnective annotation_id="25879" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il s'est montré extrêmement modéré <Alignment alignment="3175" annotation_id="25918">
          <DiscourseConnective annotation_id="25918" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il se déplace lentement en direction du camp proeuropéen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23640" docOffset="180">
      <en>Secondly, Mr Bonde: the way in which he talks about transparency makes me believe that he is a federalist.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25982">En second lieu</DiscourseConnective>, concernant M. Bonde: la manière dont il parle de transparence me fait croire <DiscourseConnective annotation_id="26075">qu'</DiscourseConnective>il est fédéraliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23747" docOffset="181">
      <en>So, in that sense, I think that he is <Alignment alignment="26126" annotation_id="23785">
          <DiscourseConnective annotation_id="23785" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> moving in exactly the right direction - even <Alignment alignment="26154" annotation_id="23835">
          <DiscourseConnective annotation_id="23835" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the request to publish all the people who sit on comitology committees is, perhaps, pushing it a little bit!</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26098">Dès lors</DiscourseConnective>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="26117">qu'</DiscourseConnective>il va <Alignment alignment="4899" annotation_id="26126">
          <DiscourseConnective annotation_id="26126" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le bon sens, <Alignment alignment="23835" annotation_id="26154">
          <DiscourseConnective annotation_id="26154" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa demande de publier le nom de tous les gens qui siègent aux comités de comitologie va peut-être un petit peu trop loin!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23947" docOffset="182">
      <en>My final comment concerns Mr Rübig.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26284">Enfin</DiscourseConnective>, concernant M. Rübig.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23983" docOffset="183">
      <en>I agree with him 100%: the type of populism that we see in the Austrian media from the anti-European side is simply abominable, <Alignment alignment="26455" annotation_id="24111">
          <DiscourseConnective annotation_id="24111" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I really would not like to see any more of that.</en>
      <fr>Je le soutiens à 100 %: le type de populisme <DiscourseConnective annotation_id="26357">que</DiscourseConnective> nous pouvons voir dans les médias autrichiens du côté antieuropéen est <DiscourseConnective annotation_id="26432">simplement</DiscourseConnective> abominable, <Alignment alignment="24111" annotation_id="26455">
          <DiscourseConnective annotation_id="26455" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais vraiment ne plus voir de telles déclarations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24164" docOffset="184">
      <en>I have one more question for the rapporteur, Mr Pomés Ruiz: <Alignment alignment="26576" annotation_id="24224">
          <DiscourseConnective annotation_id="24224" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there was one thing he would like to take out of this report, what would it be?</en>
      <fr>J'ai une question <DiscourseConnective annotation_id="26533">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26541">pour</DiscourseConnective> le rapporteur, M. Pomés Ruiz: <Alignment alignment="8063" annotation_id="26576">
          <DiscourseConnective annotation_id="26576" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a une chose qu'il voudrait supprimer du rapport, qu'est-ce que ce serait?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24307" id="100" name="Siim Kallas">
    <ParallelChunk annotation_id="24307" docOffset="185">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, I wish to thank honourable Members very much for their support for this transparency action, which has been a common action: in all issues, the Commission has always felt it had strong support from Parliament.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Monsieur le Président, j'aimerais remercier très vivement les honorables députés <DiscourseConnective annotation_id="26773">pour</DiscourseConnective> leur soutien dans cette action de transparence, qui a été une action commune: dans toutes ces questions, la Commission a toujours ressenti un très vif soutien du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24567" docOffset="186">
      <en>There are two things I want to say.</en>
      <fr>Je voudrais dire deux choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24603" docOffset="187">
      <en>The first concerns the information available on end beneficiaries.</en>
      <fr>La première concerne les informations disponibles sur les bénéficiaires finaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24670" docOffset="188">
      <en>I consider this to be an amazing change.</en>
      <fr>J'y vois un changement vraiment surprenant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24711" docOffset="189">
      <en>
        <Alignment alignment="27105" annotation_id="24711">
          <DiscourseConnective annotation_id="24711" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment>, together with some Members of Parliament, we started to initiate this at the beginning of 2004, there was no great hope that it would be implemented.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24711" annotation_id="27105">
          <DiscourseConnective annotation_id="27105" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec certains députés, nous avons commencé <DiscourseConnective annotation_id="27155">à</DiscourseConnective> initier ce mouvement au début 2004, il n'y avait pas grand espoir de le voir <DiscourseConnective annotation_id="27234">s'</DiscourseConnective>installer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24867" docOffset="190">
      <en>
        <Alignment alignment="27247" annotation_id="24867">
          <DiscourseConnective annotation_id="24867" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the political decision has now been taken, <Alignment alignment="27300" annotation_id="24914">
          <DiscourseConnective annotation_id="24914" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the year 2009 is the final year by which the information on end beneficiaries of 2008 will and must be published.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13786" annotation_id="27247">
          <DiscourseConnective annotation_id="27247" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui, la décision politique a été prise, <Alignment alignment="24914" annotation_id="27300">
          <DiscourseConnective annotation_id="27300" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'année 2009 sera l'échéance inaugurant la publication des informations sur les bénéficiaires finaux de 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25032" docOffset="191">
      <en>So, politically the decision has been taken.</en>
      <fr>La décision politique a <DiscourseConnective annotation_id="27437">ainsi</DiscourseConnective> été prise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25077" docOffset="192">
      <en>This is a great step forward.</en>
      <fr>C'est donc un grand pas en <DiscourseConnective annotation_id="27481">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25107" docOffset="193">
      <en>Now the technicalities remain to be solved.</en>
      <fr>Il ne reste plus <DiscourseConnective annotation_id="27505">maintenant qu'</DiscourseConnective>à résoudre les modalités techniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25151" docOffset="194">
      <en>That is not easy at all, <Alignment alignment="27585" annotation_id="25176">
          <DiscourseConnective annotation_id="25176" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> guidelines have now been issued on what this information on end beneficiaries should look like.</en>
      <fr>Ce n'est pas facile du tout, <Alignment alignment="25176" annotation_id="27585">
          <DiscourseConnective annotation_id="27585" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on a <DiscourseConnective annotation_id="27602">maintenant</DiscourseConnective> publié des directives réglant l'aspect que devront prendre ces informations sur les bénéficiaires finaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25280" docOffset="195">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="25280" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> of course many of you raised the issue of workable search engines, <DiscourseConnective annotation_id="25351" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is really not an easy task.</en>
      <fr>Nombre d'entre vous ont bien sûr souhaité des moteurs de recherche conviviaux, ce qui n'est pas une tâche vraiment facile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25388" docOffset="196">
      <en>Of course, we will have a portal via which it will be possible to access the information in the Member States, and access information about end beneficiaries.</en>
      <fr>Nous devrons bien entendu avoir un portail permettant d'accéder aux informations au sein des différents États membres <DiscourseConnective annotation_id="27960">et</DiscourseConnective> à celles qui concernent les bénéficiaires finaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25547" docOffset="197">
      <en>I foresee a lot of technical problems, <Alignment alignment="8900" annotation_id="25586">
          <DiscourseConnective annotation_id="25586" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> those technical problems - nothing is perfect, <Alignment alignment="28077" annotation_id="25637">
          <DiscourseConnective annotation_id="25637" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> everything takes a little time - definitely should not undermine the importance of this great change.</en>
      <fr>Je prévois pas mal de problèmes techniques - rien n'est parfait <Alignment alignment="25637" annotation_id="28077">
          <DiscourseConnective annotation_id="28077" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout prend du temps - <Alignment alignment="25586" annotation_id="28102">
          <DiscourseConnective annotation_id="28102" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces problèmes techniques ne doivent absolument pas occulter l'importance de ce grand changement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25743" docOffset="198">
      <en>Concerning the famous national declarations, I must again say that the situation has completely changed in these three years.</en>
      <fr>Concernant les fameuses déclarations nationales, force m'est de répéter <DiscourseConnective annotation_id="28276">que</DiscourseConnective> la situation a complètement changé ces trois dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25869" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="10840" annotation_id="25869">
          <DiscourseConnective annotation_id="25869" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I first appeared in Council to discuss these issues, these were completely out of the question.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25869" annotation_id="28343">
          <DiscourseConnective annotation_id="28343" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis intervenu la première fois au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="28395">pour</DiscourseConnective> discuter de ces affaires, elles étaient tout à fait hors de question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25970" docOffset="200">
      <en>Today you have the annual summaries - we had already received 22 so far, and perhaps even more now.</en>
      <fr>Aujourd'hui, vous disposez des notes de synthèses annuelles - nous en avons <DiscourseConnective annotation_id="28546">déjà</DiscourseConnective> reçu 22 <DiscourseConnective annotation_id="28559">et</DiscourseConnective> peut-être plus aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26070" docOffset="201">
      <en>We will assess the quality together, <Alignment alignment="28634" annotation_id="26107">
          <DiscourseConnective annotation_id="26107" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there definitely will be an improvement.</en>
      <fr>Nous allons en évaluer la qualité ensemble, <Alignment alignment="6147" annotation_id="28634">
          <DiscourseConnective annotation_id="28634" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sera un réel progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26152" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="28662" annotation_id="26152">
          <DiscourseConnective annotation_id="26152" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> the understanding is that we have shared management problems, <Alignment alignment="46390" annotation_id="26217">
          <DiscourseConnective annotation_id="26217" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must <Alignment alignment="28753" annotation_id="26229">
          <DiscourseConnective annotation_id="26229" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> share information about the work - how we manage the Structural Funds.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26152" annotation_id="28662">
          <DiscourseConnective annotation_id="28662" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous convenons <DiscourseConnective annotation_id="28684">que</DiscourseConnective> nous avons des problèmes de gestion partagée, <Alignment alignment="26217" annotation_id="28734">
          <DiscourseConnective annotation_id="28734" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devons <Alignment alignment="25502" annotation_id="28753">
          <DiscourseConnective annotation_id="28753" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> partager l'information sur le travail: comment gérer les fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26305" docOffset="203">
      <en>That understanding has increased tremendously in Member States too.</en>
      <fr>Cette prise de conscience a <DiscourseConnective annotation_id="28867">aussi</DiscourseConnective> considérablement augmenté auprès des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26373" docOffset="204">
      <en>We will <Alignment alignment="45806" annotation_id="26381">
          <DiscourseConnective annotation_id="26381" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> try to fill out the idea of more comprehensive national declarations with specific substance.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="11730" annotation_id="28937">
          <DiscourseConnective annotation_id="28937" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> essayer de conforter l'idée de déclarations nationales plus exhaustives, avec une substance spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26480" docOffset="205">
      <en>You know as well <DiscourseConnective annotation_id="26497" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I do that there are certain Member States that are still very reluctant to have this greater involvement, <Alignment alignment="29636" annotation_id="26606">
          <DiscourseConnective annotation_id="26606" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we already have a certain degree of involvement.</en>
      <fr>Vous savez comme moi <DiscourseConnective annotation_id="29072">que</DiscourseConnective> certains États membres sont toujours très peu enclins <DiscourseConnective annotation_id="29130">à</DiscourseConnective> plus <DiscourseConnective annotation_id="29137">s'</DiscourseConnective>impliquer, <Alignment alignment="26606" annotation_id="29150">
          <DiscourseConnective annotation_id="29150" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous bénéficions <DiscourseConnective annotation_id="29172">déjà</DiscourseConnective> d'un certain degré d'implication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26659" docOffset="206">
      <en>As concerns international money, that is a something of a different issue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29211">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les fonds internationaux, c'est une question un peu différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26734" docOffset="207">
      <en>The issue of how this information should be made available will probably <Alignment alignment="29371" annotation_id="26807">
          <DiscourseConnective annotation_id="26807" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be discussed within the framework of COCOBU.</en>
      <fr>La manière de rendre ces informations disponibles sera probablement discutée <Alignment alignment="15381" annotation_id="29371">
          <DiscourseConnective annotation_id="29371" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cadre de la COCOBU.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26857" docOffset="208">
      <en>
        <Alignment alignment="33819" annotation_id="26857">
          <DiscourseConnective annotation_id="26857" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are partners in international agreements and do not manage them directly.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26857" annotation_id="29409">
          <DiscourseConnective annotation_id="29409" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous sommes partenaires dans des accords internationaux <DiscourseConnective annotation_id="29476">et</DiscourseConnective> ne les gérons pas directement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26943" docOffset="209">
      <en>Information on what we manage directly must be made available, <Alignment alignment="29596" annotation_id="27006">
          <DiscourseConnective annotation_id="27006" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are partners in very big international poolings.</en>
      <fr>Les informations sur ce que nous gérons directement doivent être rendues disponibles, <Alignment alignment="23781" annotation_id="29596">
          <DiscourseConnective annotation_id="29596" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes partenaires dans de très importants pools internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27062" docOffset="210">
      <en>That is a little different.</en>
      <fr>C'est un peu différent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27090" docOffset="211">
      <en>Concerning expert groups, <Alignment alignment="29729" annotation_id="27116">
          <DiscourseConnective annotation_id="27116" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said in COCOBU, I can repeat here that we have a commitment to publish the list of permanent experts.</en>
      <fr>Concernant les groupes d'experts, <Alignment alignment="12939" annotation_id="29729">
          <DiscourseConnective annotation_id="29729" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit <DiscourseConnective annotation_id="29747">à</DiscourseConnective> la COCOBU, je peux répéter ici <DiscourseConnective annotation_id="29780">que</DiscourseConnective> nous avons l'obligation de publier la liste des experts permanents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27223" docOffset="212">
      <en>This is really a question of definition: what kind of experts should be included on this list.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="29858">en réalité</DiscourseConnective> une question de définition: quels genres d'experts faudrait-il inclure dans cette liste?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27318" docOffset="213">
      <en>This is a debate, <Alignment alignment="15608" annotation_id="27336">
          <DiscourseConnective annotation_id="27336" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> some experts who fulfil certain confidential tasks of assessing projects and people should not be so transparent, probably.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="29961">s'</DiscourseConnective>agit là d'un débat, <Alignment alignment="27336" annotation_id="29983">
          <DiscourseConnective annotation_id="29983" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains experts remplissant des missions confidentielles d'évaluation de projets <DiscourseConnective annotation_id="30068">et</DiscourseConnective> de personnes ne devraient pas probablement être <DiscourseConnective annotation_id="30119">si</DiscourseConnective> transparents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27464" docOffset="214">
      <en>There are some nuances.</en>
      <fr>Il y a certaines nuances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27488" docOffset="215">
      <en>
        <Alignment alignment="30162" annotation_id="27488">
          <DiscourseConnective annotation_id="27488" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the commitment exists <Alignment alignment="30193" annotation_id="27519">
          <DiscourseConnective annotation_id="27519" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have been informed that we are ready to publish a long list of permanent experts.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16832" annotation_id="30162">
          <DiscourseConnective annotation_id="30162" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'obligation existe <Alignment alignment="9325" annotation_id="30193">
          <DiscourseConnective annotation_id="30193" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai été informé <DiscourseConnective annotation_id="30213">que</DiscourseConnective> nous sommes prêts <DiscourseConnective annotation_id="30235">à</DiscourseConnective> publier une longue liste d'experts permanents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27607" docOffset="216">
      <en>There is the question of all those national experts sent by Member States participating in certain bodies, whose names will be sent <DiscourseConnective annotation_id="27739" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">afterwards</DiscourseConnective>, not before, <Alignment alignment="30465" annotation_id="27763">
          <DiscourseConnective annotation_id="27763" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is at least the commitment that there should be no big secret as to who is advising us.</en>
      <fr>Il y a la question de tous les experts nationaux dépêchés par les États membres participant <DiscourseConnective annotation_id="30376">à</DiscourseConnective> certaines instances, dont les noms seront communiqués ultérieurement, et non d'avance, <Alignment alignment="1922" annotation_id="30465">
          <DiscourseConnective annotation_id="30465" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> on <DiscourseConnective annotation_id="30473">s'</DiscourseConnective>engage <DiscourseConnective annotation_id="30482">au moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30491">à</DiscourseConnective> ne pas garder secrets les noms de ceux qui nous conseillent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27861" docOffset="217">
      <en>My last point, in response to an issue which was raised, is that the Commission has no intention to propose how Parliament should deal with its own rules, <Alignment alignment="30718" annotation_id="28016">
          <DiscourseConnective annotation_id="28016" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the declarations of economic interest should consist of.</en>
      <fr>Mon dernier point, <DiscourseConnective annotation_id="30573">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="30584">à</DiscourseConnective> une question qui a été soulevée, c'est <DiscourseConnective annotation_id="30625">que</DiscourseConnective> la Commission n'a pas l'intention de dire au Parlement comment gérer ses propres règles, <Alignment alignment="28016" annotation_id="30718">
          <DiscourseConnective annotation_id="30718" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en quoi doivent consister les déclarations d'intérêt économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28082" docOffset="218">
      <en>I can say only two things: this ethical space is a common space - <Alignment alignment="3797" annotation_id="28148">
          <DiscourseConnective annotation_id="28148" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> something happens in one institution, it definitely has an immediate effect on other institutions.</en>
      <fr>Je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="30797">dire que</DiscourseConnective> deux choses: cet espace éthique est un espace commun - <Alignment alignment="5818" annotation_id="30861">
          <DiscourseConnective annotation_id="30861" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelque chose arrive <DiscourseConnective annotation_id="30885">à</DiscourseConnective> une institution, cela a un effet immédiat sur les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28250" docOffset="219">
      <en>We must, of course, address all these questions on the basis of common sense, and not go to absurd lengths and into unnecessary details, but only into the relevant issues, in order to avoid a real conflict of interests.</en>
      <fr>Nous devons, bien sûr, traiter toutes ces questions avec bon sens <DiscourseConnective annotation_id="31011">et</DiscourseConnective> ne pas tomber dans des longueurs absurdes <DiscourseConnective annotation_id="31056">et</DiscourseConnective> des détails inutiles, <DiscourseConnective annotation_id="31081">mais</DiscourseConnective> aborder uniquement des questions pertinentes, <DiscourseConnective annotation_id="31132">en vue d'</DiscourseConnective>éviter un réel conflit d'intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28470" id="101" name="José Javier Pomés Ruiz">
    <ParallelChunk annotation_id="28470" docOffset="220">
      <en>rapporteur. - (ES) Mr President, Mr Kallas can feel pleased with himself <Alignment alignment="31250" annotation_id="28543">
          <DiscourseConnective annotation_id="28543" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he realises the transparency initiative is one which is much appreciated and dear to the hearts of the entire House, <Alignment alignment="31361" annotation_id="28668">
          <DiscourseConnective annotation_id="28668" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="32752" annotation_id="28672">
          <DiscourseConnective annotation_id="28672" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has now experienced the support that can be found here.</en>
      <fr>rapporteur. - (ES) Monsieur le Président, M. Kallas peut être fier de lui <Alignment alignment="7036" annotation_id="31250">
          <DiscourseConnective annotation_id="31250" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a réalisé cette initiative de transparence si appréciée <DiscourseConnective annotation_id="31318">et</DiscourseConnective> chère au cœur de toute cette Assemblée, <Alignment alignment="12497" annotation_id="31361">
          <DiscourseConnective annotation_id="31361" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22823" annotation_id="31364">
          <DiscourseConnective annotation_id="31364" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il connaît <DiscourseConnective annotation_id="31384">maintenant</DiscourseConnective> le soutien <DiscourseConnective annotation_id="31406">qu'</DiscourseConnective>il peut trouver ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28739" docOffset="221">
      <en>Mr Kallas, we wish to go further with regard to transparency, <Alignment alignment="31508" annotation_id="28801">
          <DiscourseConnective annotation_id="28801" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the report we outlined some of the areas in which progress ought to be made: recoveries, expert groups or the presumption of innocence.</en>
      <fr>M. Kallas, nous souhaitons aller plus loin encore <DiscourseConnective annotation_id="31480">en</DiscourseConnective> matière de transparence, <Alignment alignment="27521" annotation_id="31508">
          <DiscourseConnective annotation_id="31508" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons stigmatisé dans le rapport quelques secteurs où l'on pourrait faire des progrès: les recouvrements, les groupes d'experts <DiscourseConnective annotation_id="31644">ou</DiscourseConnective> la présomption d'innocence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28944" docOffset="222">
      <en>
        <Alignment alignment="50747" annotation_id="28944">
          <DiscourseConnective annotation_id="28944" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I urge you: this must remain within the confines of common sense, with no consideration for the populism of certain elements of the gutter press that seems to devote itself to earning money through its populist exaggerations of serious topics in the European Union.</en>
      <fr>Je vous invite <Alignment alignment="33545" annotation_id="31690">
          <DiscourseConnective annotation_id="31690" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> à ce que cela reste dans les limites du bon sens, <DiscourseConnective annotation_id="31750">sans</DiscourseConnective> considération aucune <DiscourseConnective annotation_id="31776">pour</DiscourseConnective> le populisme ou certains éléments de la presse de bas étage qui semble avoir <DiscourseConnective annotation_id="31858">pour</DiscourseConnective> seul objet de s'enrichir par ses exagérations populistes de sujets très sérieux au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29224" docOffset="223">
      <en>I wish to thank Inés Ayala for her suggestion that OLAF should concern itself with these matters too, <Alignment alignment="32080" annotation_id="29326">
          <DiscourseConnective annotation_id="29326" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Jørgensen, Paulo Casaca, Mr Bösch, who is present, and my colleagues Ingeborg Grässle, Alex Stubb, etc.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="31983">à</DiscourseConnective> remercier Inés Ayala d'avoir suggéré <DiscourseConnective annotation_id="32022">que</DiscourseConnective> l'OLAF pourrait aussi prendre <DiscourseConnective annotation_id="32056">en</DiscourseConnective> charge ces matières, <Alignment alignment="2577" annotation_id="32080">
          <DiscourseConnective annotation_id="32080" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que Messieurs Jørgensen, Paulo Casac et M. Bösch, ici présent, <DiscourseConnective annotation_id="32149">et</DiscourseConnective> mes collègues Ingeborg Grässle, Alex Stubb, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29437" docOffset="224">
      <en>I would like to say that Alex Stubb <Alignment alignment="32235" annotation_id="29473">
          <DiscourseConnective annotation_id="29473" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> asked me what I would take out, <Alignment alignment="32281" annotation_id="29510">
          <DiscourseConnective annotation_id="29510" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must say that, <Alignment alignment="64266" annotation_id="29531">
          <DiscourseConnective annotation_id="29531" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would remove the reference to a spouse's activity.</en>
      <fr>J'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="32212">dire qu'</DiscourseConnective>Alex Stubb m'a <Alignment alignment="11911" annotation_id="32235">
          <DiscourseConnective annotation_id="32235" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé ce que je voudrais enlever, <Alignment alignment="29510" annotation_id="32281">
          <DiscourseConnective annotation_id="32281" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois dire, <Alignment alignment="23736" annotation_id="32298">
          <DiscourseConnective annotation_id="32298" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, que j'aimerais enlever la référence <DiscourseConnective annotation_id="32347">à</DiscourseConnective> l'activité du conjoint.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29598" docOffset="225">
      <en>I remember that the greatest problem in the European Union was caused not by a spouse, but something similar: I refer to the case of Edith Cresson.</en>
      <fr>Je me souviens <DiscourseConnective annotation_id="32388">que</DiscourseConnective> le plus grand problème au sein de l'Union européenne a été causé non par un conjoint <DiscourseConnective annotation_id="32477">mais</DiscourseConnective> par un cas de figure similaire: je parle du cas d'Edith Cresson.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29746" docOffset="226">
      <en>By this I mean that we should not be placing such restrictions on ourselves, <Alignment alignment="32629" annotation_id="29823">
          <DiscourseConnective annotation_id="29823" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should do what is logical, not what is illogical.</en>
      <fr>Je veux dire par là <DiscourseConnective annotation_id="32567">que</DiscourseConnective> nous ne devrions pas nous imposer de telles restrictions, <Alignment alignment="29823" annotation_id="32629">
          <DiscourseConnective annotation_id="32629" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devrions faire ce qui est logique et non ce qui est illogique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29880" docOffset="227">
      <en>
        <Alignment alignment="32704" annotation_id="29880">
          <DiscourseConnective annotation_id="29880" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, even Members of this House <Alignment alignment="8460" annotation_id="29915">
          <DiscourseConnective annotation_id="29915" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a right to family life and private life.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29880" annotation_id="32704">
          <DiscourseConnective annotation_id="32704" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les députés européens ont droit eux <Alignment alignment="15285" annotation_id="32750">
          <DiscourseConnective annotation_id="32750" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32756">à</DiscourseConnective> une vie de famille <DiscourseConnective annotation_id="32777">et</DiscourseConnective> une vie privée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29966" docOffset="228">
      <en>I <Alignment alignment="32813" annotation_id="29968">
          <DiscourseConnective annotation_id="29968" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to say that we will continue to set an example for many Member States of how the EU is spending its funds better and more efficiently, with low administrative costs and much more effectively than certain Member States.</en>
      <fr>Je voudrais dire <Alignment alignment="14247" annotation_id="32813">
          <DiscourseConnective annotation_id="32813" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32823">que</DiscourseConnective> nous, l'UE, devons continuer <DiscourseConnective annotation_id="32856">à</DiscourseConnective> montrer l'exemple <DiscourseConnective annotation_id="32876">à</DiscourseConnective> de nombreux États membres en affectant nos propres ressources <DiscourseConnective annotation_id="32940">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32946">et</DiscourseConnective> plus efficacement, avec moins de coûts administratifs <DiscourseConnective annotation_id="33003">et</DiscourseConnective> bien plus d'efficacité, <DiscourseConnective annotation_id="33030">que</DiscourseConnective> certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30197" docOffset="229">
      <en>In this preliminary mission on which we all agree, several Member States - those that refuse to give explain how they spend 80% of Community funds and <Alignment alignment="33247" annotation_id="30348">
          <DiscourseConnective annotation_id="30348" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> seem to be all smiles <Alignment alignment="17036" annotation_id="30375">
          <DiscourseConnective annotation_id="30375" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we refuse to approve the EU accounts - use this to justify giving less money to the common fund, limiting EU activity, abusing our accusations that it is the Member States that do not spend correctly and using this argument to refuse to give this House more than 1%.</en>
      <fr>Dans cette mission préliminaire qui emporte notre consensus, plusieurs États membres - ceux-là mêmes qui refusent d'expliquer à quoi ils affectent 80 % des fonds communautaires <DiscourseConnective annotation_id="33235">et</DiscourseConnective> semblent <Alignment alignment="21" annotation_id="33247">
          <DiscourseConnective annotation_id="33247" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> sourire <Alignment alignment="30375" annotation_id="33263">
          <DiscourseConnective annotation_id="33263" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous refusons d'approuver les comptes de l'UE - utilisent cet argument <DiscourseConnective annotation_id="33340">pour</DiscourseConnective> donner moins d'argent aux fonds communs, limitant les activités de l'UE, exploitant à mauvais escient nos accusations contre les États membres de mal dépenser ces fonds, <DiscourseConnective annotation_id="33515">et</DiscourseConnective> utilisant cet argument <DiscourseConnective annotation_id="33541">pour</DiscourseConnective> refuser de donner plus <DiscourseConnective annotation_id="33569">que</DiscourseConnective> 1 % à cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30647" docOffset="230">
      <en>Thank you, Mr President, <Alignment alignment="36578" annotation_id="30672">
          <DiscourseConnective annotation_id="30672" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> may I <Alignment alignment="33641" annotation_id="30682">
          <DiscourseConnective annotation_id="30682" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish Mr Kallas well in securing an objective <Alignment alignment="61559" annotation_id="30732">
          <DiscourseConnective annotation_id="30732" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> warmly supported by Parliament.</en>
      <fr>Merci, Monsieur le Président, <Alignment alignment="30672" annotation_id="33626">
          <DiscourseConnective annotation_id="33626" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaite <Alignment alignment="30682" annotation_id="33641">
          <DiscourseConnective annotation_id="33641" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à M. Kallas de conforter un objectif <Alignment alignment="30732" annotation_id="33684">
          <DiscourseConnective annotation_id="33684" sense="Contingency.Cause.Result">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> chaudement soutenu par le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30767" id="102" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="30767" docOffset="231">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30789" docOffset="232">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30824" docOffset="233">
      <en>Written Statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (Article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
