<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>The impact of cohesion policy on the integration of vulnerable communities and groups (debate)</en>
    <fr>Les incidences des politiques de cohésion sur l'insertion des populations <DiscourseConnective annotation_id="74">et</DiscourseConnective> des catégories vulnérables (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="95" id="195" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="95" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the report by Gábor Harangozó, on behalf of the Committee on Regional Development, on the impact of cohesion policy on the integration of vulnerable communities and groups.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur le rapport élaboré par Gábor Harangozó au nom de la commission du développement régional sur les incidences de la politique de cohésion sur l'insertion des populations <DiscourseConnective annotation_id="317">et</DiscourseConnective> des catégories vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="299" id="196" name="Gábor Harangozó">
    <ParallelChunk annotation_id="299" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (HU) Thank you very much, Mr President.</en>
      <fr>rapporteur. - (HU) Merci, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="353" docOffset="3">
      <en>Commissioner Hübner, ladies and gentlemen, there are regions, and people living in those regions, that are unable to avail themselves of the opportunities we seek to provide for them out of Community resources in order to enable them to catch up with the European Union average as quickly as possible and put an end to the poverty in which they are living.</en>
      <fr>Madame la Commissaire Hübner, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="436">et</DiscourseConnective> Messieurs, certaines régions, <DiscourseConnective annotation_id="469">et</DiscourseConnective> les groupes sociaux qui y vivent, sont dans l'incapacité de profiter des opportunités que nous cherchons <DiscourseConnective annotation_id="577">à</DiscourseConnective> leur offrir <DiscourseConnective annotation_id="591">en</DiscourseConnective> leur allouant des fonds communautaires destinés <DiscourseConnective annotation_id="642">à</DiscourseConnective> leur permettre de rattraper le plus vite possible le niveau de développement moyen de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="735">et</DiscourseConnective> à mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="756">à</DiscourseConnective> leur situation de pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="710" docOffset="4">
      <en>I initiated this report in order to investigate the reasons why we have been unable to bring about development in these regions, and to make recommendations with a view to changing this situation and putting an end to it.</en>
      <fr>J'ai pris l'initiative d'élaborer ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="831">afin d'</DiscourseConnective>étudier les raisons pour lesquelles nous ne sommes toujours pas parvenus <DiscourseConnective annotation_id="911">à</DiscourseConnective> provoquer le développement de ces régions, <DiscourseConnective annotation_id="956">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="966">pour</DiscourseConnective> formuler des recommandations destinées <DiscourseConnective annotation_id="1010">à</DiscourseConnective> changer cette situation <DiscourseConnective annotation_id="1036">et</DiscourseConnective> à y mettre un terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="932" docOffset="5">
      <en>As the European Commission's Fourth Progress Report on Cohesion states, cohesion policy functions very well at national level in some countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1060">Comme</DiscourseConnective> l'indique le quatrième rapport d'étape de la Commission européenne sur la cohésion, la politique de cohésion fonctionne très bien au niveau national dans certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1077" docOffset="6">
      <en>In practical terms, more vigorous development and positive progress towards cohesion have begun to take place in countries that have already acceded to EU membership and are receiving cohesion funds.</en>
      <fr>Plus concrètement, on commence <DiscourseConnective annotation_id="1266">à</DiscourseConnective> constater un développement plus vigoureux <DiscourseConnective annotation_id="1310">et</DiscourseConnective> une évolution positive vers la cohésion dans les pays qui ont <DiscourseConnective annotation_id="1375">déjà</DiscourseConnective> adhéré <DiscourseConnective annotation_id="1387">à</DiscourseConnective> l'UE <DiscourseConnective annotation_id="1394">et</DiscourseConnective> qui bénéficient du Fonds de cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1277" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="1448" annotation_id="1277">
          <DiscourseConnective annotation_id="1277" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look at slightly lower territorial levels, <Alignment alignment="8806" annotation_id="1326">
          <DiscourseConnective annotation_id="1326" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we can see that inter-regional disparities are not diminishing to the same extent.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1326" annotation_id="1435">
          <DiscourseConnective annotation_id="1435" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="2859" annotation_id="1448">
          <DiscourseConnective annotation_id="1448" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on se penche sur les niveaux territoriaux légèrement plus petits, on constate <DiscourseConnective annotation_id="1529">que</DiscourseConnective> les disparités interrégionales ne diminuent pas <DiscourseConnective annotation_id="1581">autant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1418" docOffset="8">
      <en>I would like to cite Hungary as an example: in Hungary, per capita GDP in the central region has reached 110% of the European Union average; in four out of Hungary's seven regions, <DiscourseConnective annotation_id="1599" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, per capita GDP is less than 45% of the EU average.</en>
      <fr>J'aimerais citer l'exemple de la Hongrie, où le PIB par habitant a atteint 110 % de la moyenne de l'Union européenne dans la région centrale, contre moins de 45 % dans quatre des sept régions que compte la Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1659" docOffset="9">
      <en>In these cases the disparity is at least no longer increasing.</en>
      <fr>Dans ces circonstances, on peut <DiscourseConnective annotation_id="1836">au moins</DiscourseConnective> dire que les disparités ne se creusent plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1722" docOffset="10">
      <en>In many instances, <Alignment alignment="1890" annotation_id="1741">
          <DiscourseConnective annotation_id="1741" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="1904" annotation_id="1750">
          <DiscourseConnective annotation_id="1750" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Fourth Report on Cohesion <Alignment alignment="12655" annotation_id="1783">
          <DiscourseConnective annotation_id="1783" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> states, territorial disparities within regions are continuing to increase.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1741" annotation_id="1890">
          <DiscourseConnective annotation_id="1890" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, et <Alignment alignment="15995" annotation_id="1904">
          <DiscourseConnective annotation_id="1904" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le précise <Alignment alignment="8946" annotation_id="1921">
          <DiscourseConnective annotation_id="1921" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le quatrième rapport sur la cohésion, il n'est pas rare que les disparités territoriales continuent d'augmenter dans les régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1863" docOffset="11">
      <en>What could be the reason why some regions are able to use the available opportunities to their advantage, <Alignment alignment="2172" annotation_id="1969">
          <DiscourseConnective annotation_id="1969" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> others are not?</en>
      <fr>Comment se fait-il que certaines régions sont capables d'exploiter les possibilités existantes <DiscourseConnective annotation_id="2156">à</DiscourseConnective> leur avantage <Alignment alignment="1969" annotation_id="2172">
          <DiscourseConnective annotation_id="2172" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas les autres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1991" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="14086" annotation_id="1991">
          <DiscourseConnective annotation_id="1991" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look a little more closely, we find that there are some very serious underlying structural reasons, structural reasons at the territorial level.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1991" annotation_id="2191">
          <DiscourseConnective annotation_id="2191" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on y regarde <DiscourseConnective annotation_id="2207">de plus</DiscourseConnective> près, on constate <DiscourseConnective annotation_id="2233">qu'</DiscourseConnective>il existe de très graves raisons structurelles sous-jacentes, des raisons structurelles au niveau territorial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2142" docOffset="13">
      <en>In territories where little development is taking place, the human capacity for generating appropriate projects is clearly lacking, the basic infrastructure for getting investment into these territories is lacking, <Alignment alignment="2565" annotation_id="2357">
          <DiscourseConnective annotation_id="2357" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> appropriate education and proper healthcare are lacking.</en>
      <fr>Il est clair que les territoires où le développement est très limité manquent de la capacité humaine à mettre au point des projets appropriés, des infrastructures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="2522">pour</DiscourseConnective> pouvoir bénéficier d'investissements, <Alignment alignment="2357" annotation_id="2565">
          <DiscourseConnective annotation_id="2565" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que de systèmes d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="2599">et</DiscourseConnective> de santé appropriés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2418" docOffset="14">
      <en>There are several micro-regions, <Alignment alignment="2635" annotation_id="2451">
          <DiscourseConnective annotation_id="2451" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Hungary, where the life expectancy of the male population is more than 15 years lower than the national average.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2623">En</DiscourseConnective> Hongrie, <Alignment alignment="2451" annotation_id="2635">
          <DiscourseConnective annotation_id="2635" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a plusieurs microrégions où l'espérance de vie de la population masculine est <DiscourseConnective annotation_id="2731">de plus</DiscourseConnective> de 15 ans inférieure à la moyenne nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2579" docOffset="15">
      <en>What should we do about it?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2784">Que</DiscourseConnective> devrions-nous faire face à cette situation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2607" docOffset="16">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2607" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective> the problem we are dealing with is a highly complex one, and is clearly concentrated in certain micro-territories and micro-regions, I believe we must assess whether it is right to examine cohesion policy at inter-regional level only, at the level of the regions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2832">S'</DiscourseConnective>agissant d'un problème extrêmement complexe qui se concentre dans certains microterritoires <DiscourseConnective annotation_id="2926">et</DiscourseConnective> microrégions, je crois que nous devons établir <DiscourseConnective annotation_id="2976">s'</DiscourseConnective>il est judicieux de n'envisager la politique de cohésion que sur un plan interrégional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2877" docOffset="17">
      <en>Would it not be better <DiscourseConnective annotation_id="2900" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> to examine whether we need more focused, more precisely targeted measures at the level of the micro-regions where the worst of the problems are?</en>
      <fr>Ne serait-il pas préférable d'examiner <DiscourseConnective annotation_id="3105">si</DiscourseConnective> nous avons besoin de mesures <DiscourseConnective annotation_id="3137">mieux</DiscourseConnective> ciblées, plus axées sur les microrégions qui sont celles qui connaissent les pires problèmes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3053" docOffset="18">
      <en>From now on our first point of departure must be to examine the nature of the statistics we are using as a basis for our decision making.</en>
      <fr>Nous devons commencer par examiner la nature des statistiques sur lesquelles nous basons notre prise de décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3191" docOffset="19">
      <en>I was aware of this problem <Alignment alignment="3385" annotation_id="3219">
          <DiscourseConnective annotation_id="3219" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> preparing this report, <Alignment alignment="54188" annotation_id="3248">
          <DiscourseConnective annotation_id="3248" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I cannot give you any concrete basis for statistical comparison, <Alignment alignment="13943" annotation_id="3317">
          <DiscourseConnective annotation_id="3317" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a lack of comparable micro-regional statistical data throughout the EU.</en>
      <fr>J'avais conscience de ce problème <Alignment alignment="3219" annotation_id="3385">
          <DiscourseConnective annotation_id="3385" sense="Comparison.Contrast">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai élaboré ce rapport, <Alignment alignment="3248" annotation_id="3418">
          <DiscourseConnective annotation_id="3418" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il m'est impossible de vous donner une base concrète de comparaison statistique <Alignment alignment="3317" annotation_id="3503">
          <DiscourseConnective annotation_id="3503" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE manque de données statistiques comparables au niveau microrégional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3401" docOffset="20">
      <en>From now on we must examine whether it is appropriate, <Alignment alignment="3644" annotation_id="3456">
          <DiscourseConnective annotation_id="3456" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are primarily rural areas, to tie rural cohesion into agricultural policy.</en>
      <fr>Nous devons chercher <DiscourseConnective annotation_id="3605">à</DiscourseConnective> établir dès à présent <DiscourseConnective annotation_id="3629">s'</DiscourseConnective>il convient, <Alignment alignment="19591" annotation_id="3644">
          <DiscourseConnective annotation_id="3644" sense="Comparison.Contrast">sachant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont essentiellement des zones rurales qui sont concernées, d'intégrer la cohésion rurale dans la politique agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3546" docOffset="21">
      <en>Would it not be much more appropriate to deal with the problems of rural areas in the context of cohesion policy and using cohesion policy instruments, allowing agricultural policy measures to play a purely complementary role?</en>
      <fr>Ne serait-il pas plus approprié de traiter les problèmes des zones rurales dans le cadre de la politique de cohésion <DiscourseConnective annotation_id="3894">et</DiscourseConnective> en utilisant les instruments de cette politique et, donc, de n'avoir recours aux mesures relevant de la politique agricole qu'à titre complémentaire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3773" docOffset="22">
      <en>At this juncture I would like to thank the shadow rapporteurs for their exceptionally constructive work in helping to produce the report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4047">À</DiscourseConnective> ce stade, j'aimerais remercier les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="4104">pour</DiscourseConnective> leur contribution exceptionnellement constructive à l'élaboration de mon rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3911" docOffset="23">
      <en>At the same time, I would <Alignment alignment="7154" annotation_id="3937">
          <DiscourseConnective annotation_id="3937" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to point out that, following the several weeks of negotiations, <Alignment alignment="8635" annotation_id="4011">
          <DiscourseConnective annotation_id="4011" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4272" annotation_id="4015">
          <DiscourseConnective annotation_id="4015" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> I had accepted the report of the PPE-DE Group containing a very major amendment on a vital point of the report, the PPE-DE Group <Alignment alignment="4423" annotation_id="4150">
          <DiscourseConnective annotation_id="4150" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> proceeded to vote against its own point.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="3937" annotation_id="4202">
          <DiscourseConnective annotation_id="4202" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="4222">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4227">après</DiscourseConnective> plusieurs semaines de négociations, <Alignment alignment="4011" annotation_id="4269">
          <DiscourseConnective annotation_id="4269" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11527" annotation_id="4272">
          <DiscourseConnective annotation_id="4272" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai accepté le rapport du groupe PPE-DE contenant un amendement extrêmement important sur un point essentiel du rapport, le groupe PPE-DE a <Alignment alignment="4150" annotation_id="4423">
          <DiscourseConnective annotation_id="4423" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté contre son propre point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4196" docOffset="24">
      <en>For me this raises the question: what is it that we want?</en>
      <fr>Cela m'incite <DiscourseConnective annotation_id="4475">à</DiscourseConnective> m'interroger sur ce <DiscourseConnective annotation_id="4497">que</DiscourseConnective> nous voulons exactement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4254" docOffset="25">
      <en>Do we simply want to state that a problem exists, and do nothing more, <Alignment alignment="4602" annotation_id="4325">
          <DiscourseConnective annotation_id="4325" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> are we prepared to face up to the problem and to make recommendations regarding how to change our policy, and to focus more closely on identifying areas where we can actually do something to solve the problem?</en>
      <fr>Voulons-nous <DiscourseConnective annotation_id="4539">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4550">dire qu'</DiscourseConnective>un problème existe sans rien faire <DiscourseConnective annotation_id="4593">de plus</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4325" annotation_id="4602">
          <DiscourseConnective annotation_id="4602" sense="Expansion.Alternative">ou bien</DiscourseConnective>
        </Alignment> sommes-nous disposés <DiscourseConnective annotation_id="4631">à</DiscourseConnective> faire face au problème, <DiscourseConnective annotation_id="4657">à</DiscourseConnective> formuler des recommandations quant aux modifications à apporter à notre politique <DiscourseConnective annotation_id="4741">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4744">à</DiscourseConnective> nous efforcer d'identifier les zones dans lesquelles nous pouvons vraiment faire quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="4841">pour</DiscourseConnective> résoudre le problème?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4538" docOffset="26">
      <en>Thank you very much for your attention.</en>
      <fr>Merci de votre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4578" id="197" name="Danuta Hübner">
    <ParallelChunk annotation_id="4578" docOffset="27">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I would like to thank Mr Harangozó for his report and also for his efforts to achieve a consensual position in his committee on the difficult topic of vulnerable communities and groups.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="4953">à</DiscourseConnective> remercier M. Harangozó <DiscourseConnective annotation_id="4978">pour</DiscourseConnective> son rapport <DiscourseConnective annotation_id="4995">et</DiscourseConnective> les efforts qu'il a fournis <DiscourseConnective annotation_id="5026">en vue d'</DiscourseConnective>obtenir une position consensuelle de sa commission sur ce difficile sujet des populations <DiscourseConnective annotation_id="5125">et</DiscourseConnective> des catégories vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4806" docOffset="28">
      <en>To avoid economic growth being accompanied by social polarisation in our society, cohesion policy targets social exclusion, in particular the integration of vulnerable communities and groups, <Alignment alignment="33245" annotation_id="4998">
          <DiscourseConnective annotation_id="4998" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will remain a cohesion policy goal in the future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5156">Pour</DiscourseConnective> éviter que la croissance économique ne s'accompagne d'une polarisation sociale, la politique de cohésion cible l'exclusion sociale, et <DiscourseConnective annotation_id="5296">en particulier</DiscourseConnective> l'insertion des populations <DiscourseConnective annotation_id="5339">et</DiscourseConnective> des catégories vulnérables, <Alignment alignment="4998" annotation_id="5370">
          <DiscourseConnective annotation_id="5370" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceci restera un objectif de la politique de cohésion <DiscourseConnective annotation_id="5426">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5055" docOffset="29">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="5061" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> true that problems identified in the report are at the frontier between territorial cohesion, on the one hand, and social cohesion challenges on the other, and social polarisation and social segregation problems, <Alignment alignment="41309" annotation_id="5279">
          <DiscourseConnective annotation_id="5279" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> concentrated on some territories, become territorial cohesion issues.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="5450">que</DiscourseConnective> les problèmes recensés dans le rapport se situent <DiscourseConnective annotation_id="5504">à</DiscourseConnective> la frontière entre la cohésion territoriale, <DiscourseConnective annotation_id="5551">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5563">et</DiscourseConnective> la cohésion sociale, <DiscourseConnective annotation_id="5587">d'autre part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5601">et</DiscourseConnective> que, <Alignment alignment="22897" annotation_id="5609">
          <DiscourseConnective annotation_id="5609" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils se concentrent dans certains territoires, les problèmes de polarisation sociale <DiscourseConnective annotation_id="5700">et</DiscourseConnective> de ségrégation sociale deviennent des problèmes de cohésion territoriale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5354" docOffset="30">
      <en>We face social exclusion in the poorest territories of the European Union, <Alignment alignment="44599" annotation_id="5429">
          <DiscourseConnective annotation_id="5429" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="5886" annotation_id="5436">
          <DiscourseConnective annotation_id="5436" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have pockets of social deprivation in the richest cities of the European Union.</en>
      <fr>L'exclusion sociale est une réalité dans les territoires les plus pauvres de l'Union européenne, <Alignment alignment="26787" annotation_id="5874">
          <DiscourseConnective annotation_id="5874" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a <Alignment alignment="6332" annotation_id="5886">
          <DiscourseConnective annotation_id="5886" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des poches de dénuement social dans les villes les plus riches de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5521" docOffset="31">
      <en>The report calls on the Commission to present a comprehensive definition of territorial cohesion in the framework of the forthcoming Green Paper on territorial cohesion, <Alignment alignment="47731" annotation_id="5691">
          <DiscourseConnective annotation_id="5691" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can confirm that the Green Paper to be published at the end of September this year will contribute to the progress towards a common understanding across the Union of the concept of territorial cohesion.</en>
      <fr>Le rapport invite la Commission <DiscourseConnective annotation_id="6010">à</DiscourseConnective> présenter une définition claire de la cohésion territoriale dans le cadre du futur Livre vert sur la cohésion territoriale, <Alignment alignment="7169" annotation_id="6136">
          <DiscourseConnective annotation_id="6136" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux confirmer <DiscourseConnective annotation_id="6157">que</DiscourseConnective> le Livre vert qui doit être publié <DiscourseConnective annotation_id="6196">à</DiscourseConnective> la fin du mois de septembre de cette année contribuera <DiscourseConnective annotation_id="6253">à</DiscourseConnective> nous faire avancer vers une compréhension européenne commune de la notion de cohésion territoriale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5900" docOffset="32">
      <en>The report <Alignment alignment="6376" annotation_id="5911">
          <DiscourseConnective annotation_id="5911" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> recognises that the notion of vulnerable groups and communities as such is certainly not an easy one <Alignment alignment="54547" annotation_id="6017">
          <DiscourseConnective annotation_id="6017" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should not be limited to the Roma communities only.</en>
      <fr>Le rapport reconnaît <Alignment alignment="5911" annotation_id="6376">
          <DiscourseConnective annotation_id="6376" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6386">que</DiscourseConnective> la notion de populations <DiscourseConnective annotation_id="6415">et</DiscourseConnective> catégories vulnérables n'est certainement pas une notion facile <Alignment alignment="6017" annotation_id="6482">
          <DiscourseConnective annotation_id="6482" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elle ne devrait pas se limiter aux seules populations roms.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6076" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="6555" annotation_id="6076">
          <DiscourseConnective annotation_id="6076" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is generally recognised that the situation of Roma communities deserves special focus in Europe.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="10972" annotation_id="6555">
          <DiscourseConnective annotation_id="6555" sense="Comparison.Contrast">tout de même</DiscourseConnective>
        </Alignment> généralement reconnu <DiscourseConnective annotation_id="6589">que</DiscourseConnective> la situation des populations roms mérite une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="6661">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6185" docOffset="34">
      <en>To address the multi-faceted problems of Roma exclusion, we need an integrated approach, <DiscourseConnective annotation_id="6274" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> Parliament discussed it in depth in January <Alignment alignment="6885" annotation_id="6322">
          <DiscourseConnective annotation_id="6322" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopting a resolution on a European strategy on the Roma.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6672">Pour</DiscourseConnective> aborder les problèmes aux multiples facettes posés par l'exclusion des populations roms, il nous faut une approche intégrée, au sujet de laquelle le Parlement a d'ailleurs tenu un débat approfondi <DiscourseConnective annotation_id="6874">en</DiscourseConnective> janvier <Alignment alignment="12582" annotation_id="6885">
          <DiscourseConnective annotation_id="6885" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a adopté sa résolution sur une stratégie européenne <DiscourseConnective annotation_id="6947">à</DiscourseConnective> l'égard des Roms.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6385" docOffset="35">
      <en>In the package on the renewed social agenda, the Commission will present at the beginning of July its working document on Community instruments and policies for Roma inclusion.</en>
      <fr>Dans le paquet sur l'agenda social renouvelé, la Commission présentera début juillet son document de travail sur les instruments <DiscourseConnective annotation_id="7096">et</DiscourseConnective> les politiques communautaires en faveur de l'intégration des Roms.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6562" docOffset="36">
      <en>I share the report's opinion on the need to make greater use of the synergies and complementarities among European policies and also among various financial instruments available.</en>
      <fr>Je partage l'avis exprimé dans le rapport concernant la nécessité d'exploiter davantage les synergies <DiscourseConnective annotation_id="7268">et</DiscourseConnective> les complémentarités entre les politiques européennes <DiscourseConnective annotation_id="7325">ainsi</DiscourseConnective> que celles des divers instruments financiers disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6742" docOffset="37">
      <en>The Commission paid much attention to this <Alignment alignment="7434" annotation_id="6785">
          <DiscourseConnective annotation_id="6785" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> negotiating operational programmes of the cohesion policy with the national and regional authorities.</en>
      <fr>La Commission y a prêté une grande attention <Alignment alignment="6785" annotation_id="7434">
          <DiscourseConnective annotation_id="7434" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle a négocié les programmes opérationnels de la politique de cohésion avec les autorités nationales <DiscourseConnective annotation_id="7543">et</DiscourseConnective> régionales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6892" docOffset="38">
      <en>As to the issue of making available comparable intra-regional data for all regions in the European Union, with special regard to social indicators, <Alignment alignment="7585" annotation_id="7040">
          <DiscourseConnective annotation_id="7040" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> essential, I share the report's view here: it is a more complex one.</en>
      <fr>S'agissant de la question, <Alignment alignment="32357" annotation_id="7585">
          <DiscourseConnective annotation_id="7585" sense="Comparison.Contrast">certes</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentielle, de la mise à disposition de données comparables au niveau intrarégional <DiscourseConnective annotation_id="7677">pour</DiscourseConnective> toutes les régions de l'Union européenne, avec une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="7756">pour</DiscourseConnective> les indicateurs sociaux, je partage l'avis du rapport: c'est une question plus complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7115" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="7850" annotation_id="7115">
          <DiscourseConnective annotation_id="7115" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Members will be aware, Eurostat does not produce data, but manages data provided by the national statistical systems.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7115" annotation_id="7850">
          <DiscourseConnective annotation_id="7850" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les parlementaires ne sont pas sans le savoir, Eurostat ne produit pas de données <DiscourseConnective annotation_id="7938">mais</DiscourseConnective> gère les données que lui transmettent les systèmes statistiques nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7236" docOffset="40">
      <en>We have just completed the second edition of the Urban audit, covering the period up to 2004 <Alignment alignment="8129" annotation_id="7329">
          <DiscourseConnective annotation_id="7329" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we clearly see how limited the availability of territorial data is below the NUTS 2 classical regional level.</en>
      <fr>Nous venons juste de finaliser la deuxième édition de l'audit urbain couvrant la période allant jusqu'en 2004, <Alignment alignment="7329" annotation_id="8129">
          <DiscourseConnective annotation_id="8129" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons pu constater que la disponibilité de données territoriales est vraiment limitée en dessous du niveau classique NUTS 2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7443" docOffset="41">
      <en>To address this challenge and <DiscourseConnective annotation_id="7473" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> using the context of preparations of the Green Paper on territorial cohesion, the Directorate General for Regional Policy worked on improving the quality of research on regional policy, including its statistical bases.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8262">Pour</DiscourseConnective> remédier à ce problème, <DiscourseConnective annotation_id="8291">et</DiscourseConnective> profitant des préparatifs du Livre vert sur la cohésion territoriale, la direction générale de la politique régionale a travaillé sur l'amélioration de la qualité des recherches sur la politique régionale, y compris ses bases statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7697" docOffset="42">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7697" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>, the expenditure 2000-2006 is today broken down to the NUTS 3 level, to 20 categories of expenditure at this level, and is available for Objective I regions, Objective II, Urban, Interreg and Cohesion Fund.</en>
      <fr>C'est ainsi que les dépenses 2000-2006 sont aujourd'hui ventilées <DiscourseConnective annotation_id="8600">jusqu'au</DiscourseConnective> niveau NUTS 3, <DiscourseConnective annotation_id="8624">en</DiscourseConnective> 20 catégories de dépenses <DiscourseConnective annotation_id="8653">pour</DiscourseConnective> ce niveau, <DiscourseConnective annotation_id="8669">et</DiscourseConnective> qu'elles sont disponibles <DiscourseConnective annotation_id="8698">pour</DiscourseConnective> les régions éligibles à l'Objectif I, à l'Objectif II, à URBAN, Interreg <DiscourseConnective annotation_id="8776">et</DiscourseConnective> au Fonds de cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7916" docOffset="43">
      <en>Rural audit is still a challenge ahead of us.</en>
      <fr>L'audit rural est un défi qu'il nous faut <DiscourseConnective annotation_id="8843">encore</DiscourseConnective> relever.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7962" docOffset="44">
      <en>Unfortunately, I must admit today that reliable data does not yet exist on where particular excluded groups are concentrated, hence it is impossible to cross-match our newly available information on what <DiscourseConnective annotation_id="8166" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> where cohesion policy resources are spent on with the location of such groups.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8859">Malheureusement</DiscourseConnective>, je dois admettre aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="8905">qu'</DiscourseConnective>il n'existe pas <DiscourseConnective annotation_id="8924">encore</DiscourseConnective> de données fiables sur la concentration territoriale des groupes exclus, et qu'il est donc impossible de recouper les informations dont nous disposons depuis peu sur les priorités auxquelles les ressources de la politique de cohésion sont allouées avec la situation géographique de ces groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8249" docOffset="45">
      <en>I consider that the margin of progress in this area, <DiscourseConnective annotation_id="8302" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it seems today, is <Alignment alignment="9300" annotation_id="8324">
          <DiscourseConnective annotation_id="8324" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> in specific research, using qualitative analysis.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="9239">que</DiscourseConnective> la marge de progrès dans ce domaine concerne aujourd'hui <Alignment alignment="34454" annotation_id="9300">
          <DiscourseConnective annotation_id="9300" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> les activités de recherche spécifiques, effectuées à l'aide d'analyses quantitatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8381" docOffset="46">
      <en>Once again, I thank Parliament for bringing to our attention all those important issues, <Alignment alignment="9497" annotation_id="8470">
          <DiscourseConnective annotation_id="8470" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am looking forward to the debate today.</en>
      <fr>Je remercie à nouveau le Parlement d'avoir attiré notre attention sur toutes ces questions importantes, <Alignment alignment="8470" annotation_id="9497">
          <DiscourseConnective annotation_id="9497" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="9511">à</DiscourseConnective> la perspective du débat d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8516" id="198" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="8516" docOffset="47">
      <en>draftsman of the opinion for the Committee on Agriculture and Rural Development. - (PT) As draftsman of the opinion for the Committee on Agriculture and Rural Development, I reiterate the need to support rural areas, including mountain regions, where women play a central role.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="9607">et</DiscourseConnective> du développement rural. - (PT) <DiscourseConnective annotation_id="9641">En</DiscourseConnective> tant que rapporteur pour avis de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="9708">et</DiscourseConnective> du développement rural, je réitère la nécessité de soutenir les zones rurales, y compris les régions montagneuses, où les femmes jouent un rôle central.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8794" docOffset="48">
      <en>Their work must be valued <Alignment alignment="9915" annotation_id="8820">
          <DiscourseConnective annotation_id="8820" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they must <DiscourseConnective annotation_id="8834" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be guaranteed decent incomes.</en>
      <fr>Il faut apprécier leur travail à leur juste valeur <Alignment alignment="8820" annotation_id="9915">
          <DiscourseConnective annotation_id="9915" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur garantir des revenus décents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8869" docOffset="49">
      <en>Well-paid productive activities and high-quality public services must be provided in order to retain young people and prevent rural depopulation.</en>
      <fr>Il faut maintenir des activités rémunératrices <DiscourseConnective annotation_id="10000">et</DiscourseConnective> offrir des services publics de qualité <DiscourseConnective annotation_id="10042">afin de</DiscourseConnective> retenir les jeunes <DiscourseConnective annotation_id="10069">et</DiscourseConnective> de prévenir la désertification des campagnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9015" docOffset="50">
      <en>Particular attention must be paid to family farming and to small and medium-scale farmers by reforming the Common Agricultural Policy, which is currently being done, to make it fairer, to combat the rural exodus and to support agricultural products.</en>
      <fr>Il faut accorder une attention particulière aux exploitations de type familial <DiscourseConnective annotation_id="10197">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux petites <DiscourseConnective annotation_id="10218">et</DiscourseConnective> moyennes exploitations agricoles <DiscourseConnective annotation_id="10254">en</DiscourseConnective> réformant, comme c'est le cas à présent, la politique agricole commune <DiscourseConnective annotation_id="10328">afin de</DiscourseConnective> rendre celle-ci plus équitable, de lutter contre l'exode rural <DiscourseConnective annotation_id="10399">et</DiscourseConnective> de soutenir les produits agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9265" docOffset="51">
      <en>I <Alignment alignment="10448" annotation_id="9267">
          <DiscourseConnective annotation_id="9267" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stress the need to support all less-favoured regions, areas with permanent structural disadvantages, the outermost regions and areas subject to industrial restructuring, relocalisation and company closures in order to reinforce economic and social cohesion and the social inclusion of vulnerable communities and groups.</en>
      <fr>J'insiste <Alignment alignment="11008" annotation_id="10448">
          <DiscourseConnective annotation_id="10448" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur la nécessité de soutenir toutes les régions défavorisées, les territoires souffrant de handicaps structurels permanents, les régions ultrapériphériques <DiscourseConnective annotation_id="10614">et</DiscourseConnective> les régions victimes de restructurations industrielles, de relocalisations <DiscourseConnective annotation_id="10692">et</DiscourseConnective> de fermetures d'entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="10724">afin de</DiscourseConnective> renforcer la cohésion économique <DiscourseConnective annotation_id="10765">et</DiscourseConnective> sociale <DiscourseConnective annotation_id="10776">ainsi</DiscourseConnective> que l'insertion sociale des populations <DiscourseConnective annotation_id="10822">et</DiscourseConnective> des catégories vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9592" id="199" name="Maria Petre">
    <ParallelChunk annotation_id="9592" docOffset="52">
      <en>on behalf of the PPE-DE group. - (RO) Honourable President, Madam Commissioner, dear colleagues, first of all, I would like to thank the Rapporteur for the work and efforts made to conciliate different points of view.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (RO) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, chers collègues, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="10957">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10970">à</DiscourseConnective> remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="10996">pour</DiscourseConnective> le travail <DiscourseConnective annotation_id="11012">et</DiscourseConnective> les efforts fournis <DiscourseConnective annotation_id="11035">pour</DiscourseConnective> concilier des points de vue divergents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9810" docOffset="53">
      <en>We all agree that vulnerable groups and communities deal with many difficulties in their development and require special attention within the cohesion policy, as well as the other available financial assistance instruments.</en>
      <fr>Nous sommes tous d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="11111">dire que</DiscourseConnective> les populations <DiscourseConnective annotation_id="11136">et</DiscourseConnective> les catégories vulnérables se heurtent <DiscourseConnective annotation_id="11178">à</DiscourseConnective> une multitude de difficultés <DiscourseConnective annotation_id="11209">en</DiscourseConnective> matière de développement <DiscourseConnective annotation_id="11237">et</DiscourseConnective> qu'elles nécessitent une attention particulière dans le cadre de la politique de cohésion <DiscourseConnective annotation_id="11330">ainsi</DiscourseConnective> que des autres instruments d'assistance financière disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10034" docOffset="54">
      <en>I have supported, during all the work stages, the need to structure the report into two distinct parts: one referring to vulnerable communities, from the point of view of ethnic membership, and the second one referring to vulnerable communities determined by certain geographical handicaps.</en>
      <fr>J'ai soutenu, <DiscourseConnective annotation_id="11414">à</DiscourseConnective> tous les stades de la préparation du rapport, la nécessité de le structurer <DiscourseConnective annotation_id="11492">en</DiscourseConnective> deux parties distinctes: une première partie consacrée aux populations vulnérables du point de vue de l'appartenance ethnique, <DiscourseConnective annotation_id="11622">et</DiscourseConnective> la deuxième portant sur les populations vulnérables au regard de certains handicaps géographiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10325" docOffset="55">
      <en>Unfortunately, our request is not reflected into the current form of the report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11724">Malheureusement</DiscourseConnective>, notre demande n'est pas prise en compte dans la structure actuelle du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10406" docOffset="56">
      <en>Our group has three amendments, of whose approval our vote depends, namely the elimination of recital Ee, whose content is identical to that of recital I, explaining the concept of a vulnerable area or zone by listing them, as well as eliminating paragraph 17.</en>
      <fr>Notre groupe a trois amendements, dont notre vote dépend de l'approbation, à savoir la suppression du considérant E, dont le contenu est identique <DiscourseConnective annotation_id="11967">à</DiscourseConnective> celui du considérant I, une explication détaillée de la notion de zone <DiscourseConnective annotation_id="12040">ou</DiscourseConnective> région vulnérable par l'ajout de la liste des régions concernées, <DiscourseConnective annotation_id="12109">ainsi</DiscourseConnective> que la suppression du paragraphe 17.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10667" docOffset="57">
      <en>We hope we will have the Rapporteur's approval in this respect.</en>
      <fr>Nous espérons avoir l'accord du rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="12195">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10731" docOffset="58">
      <en>Finally, I would emphasize two more ideas: the problems of vulnerable communities from any point of view, either ethnic and/or geographical, could be treated more efficiently <Alignment alignment="9040" annotation_id="10906">
          <DiscourseConnective annotation_id="10906" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there were cooperation in this field between the local, regional, national and European authorities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12208">Enfin</DiscourseConnective>, j'aimerais insister sur deux autres idées: les problèmes des populations vulnérables, qu'ils soient à caractère ethnique et/ou géographique, pourraient être traités plus efficacement <Alignment alignment="10906" annotation_id="12398">
          <DiscourseConnective annotation_id="12398" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités locales, régionales, nationales <DiscourseConnective annotation_id="12447">et</DiscourseConnective> européennes coopéraient dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11010" docOffset="59">
      <en>At the same time, the role of the educational system and the public, social and transport infrastructures is indispensable for integrating vulnerable groups and communities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12491">Par ailleurs</DiscourseConnective>, le système d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="12528">et</DiscourseConnective> les infrastructures sociales <DiscourseConnective annotation_id="12560">et</DiscourseConnective> de transport ont un rôle indispensable à jouer <DiscourseConnective annotation_id="12610">pour</DiscourseConnective> l'insertion des populations <DiscourseConnective annotation_id="12643">et</DiscourseConnective> des catégories vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11184" docOffset="60">
      <en>I end by specifying that our final position is conditioned, <Alignment alignment="12778" annotation_id="11244">
          <DiscourseConnective annotation_id="11244" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have already mentioned, by the acceptance of the three amendments and, especially, the elimination of paragraph 17, which was voted in the Commission.</en>
      <fr>Je conclus <DiscourseConnective annotation_id="12685">en</DiscourseConnective> rappelant <DiscourseConnective annotation_id="12698">que</DiscourseConnective> notre position finale est subordonnée <DiscourseConnective annotation_id="12740">à</DiscourseConnective> l'acceptation des trois amendements <Alignment alignment="7055" annotation_id="12778">
          <DiscourseConnective annotation_id="12778" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai cités, <DiscourseConnective annotation_id="12794">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12797">notamment</DiscourseConnective> à la suppression du paragraphe 17 qui a été voté par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11400" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="12875" annotation_id="11400">
          <DiscourseConnective annotation_id="11400" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> these amendments are accepted, we will obviously support the report.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10528" annotation_id="12875">
          <DiscourseConnective annotation_id="12875" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces amendements sont retenus, il est évident que nous soutiendrons le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11472" id="200" name="Lidia Joanna Geringer de Oedenberg">
    <ParallelChunk annotation_id="11472" docOffset="62">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (PL) Mr President, I would like to start by thanking the rapporteur for his work in producing the report that has been presented to us today.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (PL) Monsieur le Président, j'aimerais commencer par remercier le rapporteur d'avoir élaboré le rapport qui nous est présenté aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11644" docOffset="63">
      <en>I would agree that there is a need for a micro-regional based approach focusing on intra-regional disparities and on the most sensitive areas.</en>
      <fr>Je conviens de la nécessité d'une approche microrégionale visant spécifiquement les disparités au sein des régions <DiscourseConnective annotation_id="13235">et</DiscourseConnective> les zones les plus sensibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11787" docOffset="64">
      <en>In some cases, intra-regional disparities play an even greater role than differences between regions.</en>
      <fr>Dans certains cas, les disparités intrarégionales jouent un rôle <DiscourseConnective annotation_id="13333">encore</DiscourseConnective> plus important <DiscourseConnective annotation_id="13355">que</DiscourseConnective> les disparités interrégionales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11889" docOffset="65">
      <en>We should remember that the objective of, and the assumption behind, European regional policy is the reduction of development differences between individual areas within the European Union, <Alignment alignment="13558" annotation_id="12079">
          <DiscourseConnective annotation_id="12079" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the phenomenon of territorial exclusion has not yet been taken into consideration in policy instruments.</en>
      <fr>Nous ne devons pas perdre de vue <DiscourseConnective annotation_id="13424">que</DiscourseConnective> la politique régionale européenne a pour objectif de réduire les écarts de développement entre les régions de l'Union européenne, <Alignment alignment="12079" annotation_id="13558">
          <DiscourseConnective annotation_id="13558" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le phénomène de l'exclusion territoriale n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="13616">encore</DiscourseConnective> été pris en compte dans les instruments de cette politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12188" docOffset="66">
      <en>In the new Member States, social segregation and failures as regards the provision of equal opportunities occur most frequently in rural areas, <Alignment alignment="13830" annotation_id="12332">
          <DiscourseConnective annotation_id="12332" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> economic and social initiatives in the regions are concentrated on dynamic centres, principally on urban centres.</en>
      <fr>Dans les nouveaux États membres, la ségrégation sociale <DiscourseConnective annotation_id="13739">et</DiscourseConnective> les lacunes <DiscourseConnective annotation_id="13754">en</DiscourseConnective> termes d'égalité des chances apparaissent plutôt dans les zones rurales, <Alignment alignment="10977" annotation_id="13830">
          <DiscourseConnective annotation_id="13830" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les initiatives régionales en matière économique <DiscourseConnective annotation_id="13890">et</DiscourseConnective> sociale se concentrent dans les centres dynamiques, et principalement dans les centres urbains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12452" docOffset="67">
      <en>Resources to combat poverty and social exclusion vary depending on the country, <Alignment alignment="25820" annotation_id="12532">
          <DiscourseConnective annotation_id="12532" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order to create an EU that is territorially and socially cohesive, we have to implement additional measures aimed at unleashing the potential that is latent in economically backward areas.</en>
      <fr>Les ressources consacrées <DiscourseConnective annotation_id="14015">à</DiscourseConnective> la lutte contre la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="14045">et</DiscourseConnective> l'exclusion sociale varient selon les pays <Alignment alignment="5529" annotation_id="14091">
          <DiscourseConnective annotation_id="14091" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14097">pour</DiscourseConnective> créer une Union européenne dotée d'une cohérence territoriale <DiscourseConnective annotation_id="14164">et</DiscourseConnective> sociale accrue, nous devons mettre en œuvre d'autres mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="14235">à</DiscourseConnective> libérer le potentiel latent des zones présentant un retard de développement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12729" id="201" name="Ramona Nicole Mănescu">
    <ParallelChunk annotation_id="12729" docOffset="68">
      <en>on behalf of the ALDE group. - (RO) Honourable President, first of all, I would like to congratulate the Rapporteur for his work.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (RO) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="14387">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14400">à</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="14426">pour</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12859" docOffset="69">
      <en>The cohesion policy is vital for the communities in the underdeveloped regions and sub-regions.</en>
      <fr>La politique de cohésion est vitale <DiscourseConnective annotation_id="14480">pour</DiscourseConnective> les populations des régions sous-développées <DiscourseConnective annotation_id="14530">et</DiscourseConnective> des sous-régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12955" docOffset="70">
      <en>The social-economic aspects, such as poverty, lack of infrastructure, administrative capacities, deindustrialization, low education and training level, high employment rate, poor living conditions, as well as reduced access to services of general interest transforms these communities into vulnerable groups, which represent an ever greater challenge for the cohesion of the European Union territories.</en>
      <fr>Les aspects socioéconomiques, tels <DiscourseConnective annotation_id="14586">que</DiscourseConnective> la pauvreté, la pénurie d'infrastructures de base, le manque de capacités administratives, la tendance à la désindustrialisation, les faibles niveaux d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="14752">et</DiscourseConnective> de formation, le taux de chômage élevé, la dégradation des conditions de vie <DiscourseConnective annotation_id="14832">et</DiscourseConnective> l'accès réduit aux services d'intérêt général, font de ces populations des catégories vulnérables qui représentent un défi croissant <DiscourseConnective annotation_id="14968">pour</DiscourseConnective> la cohésion des territoires de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13358" docOffset="71">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13358" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>, a relation of interdependence results, between the need to reduce social-economic disparities between regions and the need for social integration of vulnerable groups, a relation that should naturally lead to a constructive process involving a territorial approach both at a national and a European level.</en>
      <fr>Il en résulte une relation d'interdépendance entre la nécessité de réduire les disparités socioéconomiques interrégionales <DiscourseConnective annotation_id="15147">et</DiscourseConnective> la nécessité de favoriser l'insertion sociale des catégories vulnérables, une relation qui devrait tout naturellement donner lieu <DiscourseConnective annotation_id="15280">à</DiscourseConnective> un processus constructif impliquant une approche territoriale tant au niveau national qu'européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13670" docOffset="72">
      <en>Honourable President, I believe that the absence of statistics regarding the spreading of these groups and their degree of social exclusion, as well as the incapacity of the indicators for measuring inter-regional disparities to supply viable data, prove, one more time, the need for the Member States and the Commission to cooperate more closely in order to obtain a real image of the situation of vulnerable regions and groups, as well as to set up concrete programmes and strategies for territorial development and overcoming social exclusion.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je crois <DiscourseConnective annotation_id="15413">que</DiscourseConnective> l'absence de statistiques concernant la répartition de ces catégories <DiscourseConnective annotation_id="15487">et</DiscourseConnective> leur degré d'exclusion sociale, <DiscourseConnective annotation_id="15522">ainsi</DiscourseConnective> que l'incapacité des indicateurs de mesure des disparités interrégionales à nous fournir des données fiables démontrent, une fois <DiscourseConnective annotation_id="15658">de plus</DiscourseConnective>, la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="15680">que</DiscourseConnective> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="15702">et</DiscourseConnective> la Commission coopèrent plus étroitement <DiscourseConnective annotation_id="15746">afin d'</DiscourseConnective>obtenir une image réelle de la situation des régions <DiscourseConnective annotation_id="15806">et</DiscourseConnective> des populations vulnérables, <DiscourseConnective annotation_id="15838">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="15848">pour</DiscourseConnective> mettre en place des programmes concrets <DiscourseConnective annotation_id="15893">et</DiscourseConnective> des stratégies <DiscourseConnective annotation_id="15911">pour</DiscourseConnective> le développement territorial <DiscourseConnective annotation_id="15945">et</DiscourseConnective> la lutte contre l'exclusion sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14217" docOffset="73">
      <en>I <Alignment alignment="60048" annotation_id="14219">
          <DiscourseConnective annotation_id="14219" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that Member States should take a first step by identifying these vulnerable groups and setting their priority in the strategic national plans and, <Alignment alignment="16172" annotation_id="14379">
          <DiscourseConnective annotation_id="14379" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">afterwards</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by developing mechanisms for evaluation and monitoring.</en>
      <fr>Je considère <Alignment alignment="14219" annotation_id="15998">
          <DiscourseConnective annotation_id="15998" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16008">que</DiscourseConnective> les États membres devraient faire un premier pas <DiscourseConnective annotation_id="16061">en</DiscourseConnective> identifiant ces populations vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="16104">et</DiscourseConnective> en fixant leurs priorités dans les plans stratégiques nationaux, <Alignment alignment="14379" annotation_id="16172">
          <DiscourseConnective annotation_id="16172" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16177">en</DiscourseConnective> mettant au point des mécanismes d'évaluation <DiscourseConnective annotation_id="16225">et</DiscourseConnective> de suivi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14447" docOffset="74">
      <en>We should not forget that, most of the time, migration is a consequence of poverty and the migration phenomenon itself generates instability and conflicts.</en>
      <fr>Nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="16265">que</DiscourseConnective> la cause de l'émigration est le plus souvent la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="16326">et</DiscourseConnective> que le phénomène migratoire est lui-même source d'instabilité <DiscourseConnective annotation_id="16391">et</DiscourseConnective> de conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14603" docOffset="75">
      <en>For this reason, honourable President, we believe that vulnerable groups should benefit, from all Member States, from social assistance, equality of opportunities and, more than that, from specific programmes allowing the development of the regions where they come from.</en>
      <fr>Aussi considérons-nous, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="16454">que</DiscourseConnective> les populations vulnérables devraient bénéficier, dans tous les États membres, d'une aide sociale, de l'égalité des chances <DiscourseConnective annotation_id="16582">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="16586">surtout</DiscourseConnective>, de programmes spécifiques favorisant le développement des régions dont elles sont originaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14874" id="202" name="Mieczysław Edmund Janowski">
    <ParallelChunk annotation_id="14874" docOffset="76">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, I would like to thank Mr Harangozó for working on this difficult issue, even <Alignment alignment="50407" annotation_id="15000">
          <DiscourseConnective annotation_id="15000" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> this report does not look at all the issues relating to situations, persons or environments that are excluded or at risk.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="16751">à</DiscourseConnective> remercier M. Harangozó d'avoir travaillé sur ce difficile sujet, <Alignment alignment="15000" annotation_id="16818">
          <DiscourseConnective annotation_id="16818" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce rapport ne se penche pas sur toutes les questions liées aux personnes <DiscourseConnective annotation_id="16899">ou</DiscourseConnective> aux milieux en situation d'exclusion <DiscourseConnective annotation_id="16939">ou</DiscourseConnective> exposés au risque d'exclusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15129" docOffset="77">
      <en>Despite the fact that a considerable part of the European Union budget is allocated to the implementation of its cohesion policy, serious disparities still remain.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16973">En dépit du fait qu'</DiscourseConnective>une part considérable du budget de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="17047">soit</DiscourseConnective> consacrée <DiscourseConnective annotation_id="17062">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre de sa politique de cohésion, de graves disparités subsistent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15293" docOffset="78">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15293" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15297" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, we consider per capita GDP: in the wealthiest regions this is nearly 10 times higher than in the poorest regions.</en>
      <fr>Prenons l'exemple du PIB par habitant qui, dans les régions les plus riches, est près de dix fois plus important <DiscourseConnective annotation_id="17256">que</DiscourseConnective> dans les régions les plus pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15424" docOffset="79">
      <en>We have to bear in mind that significant differences <Alignment alignment="17341" annotation_id="15477">
          <DiscourseConnective annotation_id="15477" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> exist within regions.</en>
      <fr>Nous ne devons pas perdre de vue <DiscourseConnective annotation_id="17328">qu'</DiscourseConnective>il existe <Alignment alignment="14064" annotation_id="17341">
          <DiscourseConnective annotation_id="17341" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des différences significatives sur le plan intrarégional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15504" docOffset="80">
      <en>Poor districts are <Alignment alignment="17415" annotation_id="15523">
          <DiscourseConnective annotation_id="15523" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to be found within large conurbations. <DiscourseConnective annotation_id="15567" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>, this is <Alignment alignment="17483" annotation_id="15588">
          <DiscourseConnective annotation_id="15588" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a significant issue in many rural areas.</en>
      <fr>On trouve <Alignment alignment="3944" annotation_id="17415">
          <DiscourseConnective annotation_id="17415" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des quartiers pauvres dans les grandes conurbations, et c'est <Alignment alignment="15588" annotation_id="17483">
          <DiscourseConnective annotation_id="17483" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un problème significatif dans un grand nombre de zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15634" docOffset="81">
      <en>This poverty can pass down from one generation to the next.</en>
      <fr>Cette pauvreté peut se transmettre de génération en génération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15694" docOffset="82">
      <en>Let us <Alignment alignment="17628" annotation_id="15701">
          <DiscourseConnective annotation_id="15701" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> protect children and families from this phenomenon.</en>
      <fr>Protégeons <Alignment alignment="19270" annotation_id="17628">
          <DiscourseConnective annotation_id="17628" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> les enfants <DiscourseConnective annotation_id="17645">et</DiscourseConnective> les familles contre ce phénomène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15763" docOffset="83">
      <en>What is needed here, above all, is the creation of equal opportunities, particularly with regard to education, healthcare and housing.</en>
      <fr>Ce qu'il faut, c'est <DiscourseConnective annotation_id="17703">surtout</DiscourseConnective> garantir l'égalité des chances, <DiscourseConnective annotation_id="17743">notamment en</DiscourseConnective> matière d'éducation, de santé <DiscourseConnective annotation_id="17786">et</DiscourseConnective> de logement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15898" docOffset="84">
      <en>This will be the proof of social and territorial cohesion, which have not yet been properly defined.</en>
      <fr>Ce sera un signe irréfutable de cohésion sociale <DiscourseConnective annotation_id="17851">et</DiscourseConnective> territoriale, qui est une notion qui n'a toujours pas été bien définie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15999" docOffset="85">
      <en>The prospects of groups living in spatial, cultural and communications isolation are significantly poorer.</en>
      <fr>Les perspectives des groupes isolés <DiscourseConnective annotation_id="17962">en</DiscourseConnective> termes géographiques, culturels <DiscourseConnective annotation_id="17997">et</DiscourseConnective> de communications sont nettement plus limitées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16106" docOffset="86">
      <en>These are issues involving both technical and social infrastructure, as well as jobs and the creation of a climate of internal activity in these societies.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="18051">s'</DiscourseConnective>agit donc de doter ces territoires d'infrastructures sociales <DiscourseConnective annotation_id="18115">et</DiscourseConnective> techniques, d'y créer des emplois <DiscourseConnective annotation_id="18152">et</DiscourseConnective> un climat propice à l'activité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16262" docOffset="87">
      <en>Let us help our fellow citizens, who are subject to discrimination in one way or another, <Alignment alignment="31652" annotation_id="16352">
          <Alignment alignment="26779" annotation_id="16352">
            <DiscourseConnective annotation_id="16352" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they can regain their belief in escaping from a lowly position in society.</en>
      <fr>Aidons nos concitoyens qui, d'une manière <DiscourseConnective annotation_id="18229">ou</DiscourseConnective> d'une autre, sont victimes de discrimination, <Alignment alignment="35752" annotation_id="18278">
          <Alignment alignment="13297" annotation_id="18278">
            <DiscourseConnective annotation_id="18278" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils reprennent confiance et gardent l'espoir de pouvoir sortir de leur situation sociale modeste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16435" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="72894" annotation_id="16435">
          <DiscourseConnective annotation_id="16435" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must break the stereotypes that undervalue these groups.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="10586" annotation_id="18396">
          <DiscourseConnective annotation_id="18396" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> rompre les stéréotypes qui sous-estiment ces groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16508" docOffset="89">
      <en>This relates to many people who are disabled or homeless, as well as to gypsy societies that have been discussed here.</en>
      <fr>Cela vaut <DiscourseConnective annotation_id="18466">aussi</DiscourseConnective> bien <DiscourseConnective annotation_id="18477">pour</DiscourseConnective> les personnes handicapées <DiscourseConnective annotation_id="18508">et</DiscourseConnective> les sans-abris <DiscourseConnective annotation_id="18526">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18530">pour</DiscourseConnective> les communautés tziganes dont nous avons discuté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16627" docOffset="90">
      <en>This type of segregation goes against our common solidarity and is a symptom of a failure to respect human dignity.</en>
      <fr>Ce type de marginalisation est contraire à notre principe de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="18657">et</DiscourseConnective> symptomatique du non-respect de la dignité humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16743" docOffset="91">
      <en>Let us remember that we often have to deal with families with many children, as well as immigrant families, in these types of environments.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="18727">que</DiscourseConnective> nous avons souvent affaire à des familles nombreuses et à des familles d'immigrés dans ces types de milieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16883" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="18853" annotation_id="16883">
          <DiscourseConnective annotation_id="16883" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need a common policy for creating equality on various levels: on the regional, national and EU levels.</en>
      <fr>Il nous faut <Alignment alignment="16883" annotation_id="18853">
          <DiscourseConnective annotation_id="18853" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une politique commune <DiscourseConnective annotation_id="18885">pour</DiscourseConnective> favoriser l'égalité <DiscourseConnective annotation_id="18910">à</DiscourseConnective> différents niveaux, c'est-à-dire aux niveaux régional, national <DiscourseConnective annotation_id="18976">et</DiscourseConnective> européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17002" docOffset="93">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="17005" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> need volunteers and non-governmental organisations.</en>
      <fr>Et nous avons besoin de bénévoles <DiscourseConnective annotation_id="19023">et</DiscourseConnective> d'organisations non gouvernementales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17062" id="203" name="Lambert van Nistelrooij">
    <ParallelChunk annotation_id="17062" docOffset="94">
      <en>(NL) Mr President, Commissioner, I am grateful to Mr Harangozó for his attention to vulnerable groups.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, je remercie M. Harangozó de l'attention qu'il a portée aux groupes vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17165" docOffset="95">
      <en>Cohesion policy has been making an important contribution to improving conditions for vulnerable groups for a long time now.</en>
      <fr>Cela fait longtemps <DiscourseConnective annotation_id="19215">maintenant que</DiscourseConnective> la politique de cohésion contribue de manière significative <DiscourseConnective annotation_id="19290">à</DiscourseConnective> l'amélioration des conditions de vie des groupes vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17290" docOffset="96">
      <en>Take, <DiscourseConnective annotation_id="17296" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, Ireland, once a country with very vulnerable groups: very high youth unemployment, rundown towns, underdeveloped countryside, with virtually no opportunities.</en>
      <fr>Prenons l'exemple de l'Irlande, qui comptait autrefois des populations très vulnérables, avec un taux de chômage très élevé chez les jeunes, des villes économiquement essoufflées et des campagnes sous-développées n'offrant quasiment aucune perspective.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17468" docOffset="97">
      <en>For many other countries, too, social exclusion is to be replaced by employment, education and participation.</en>
      <fr>Il existe un grand nombre d'autres pays où l'exclusion sociale doit être remplacée par l'emploi, l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="19716">et</DiscourseConnective> la participation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17578" docOffset="98">
      <en>That is the direction we are going in <Alignment alignment="19776" annotation_id="17616">
          <DiscourseConnective annotation_id="17616" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is extremely successful.</en>
      <fr>C'est cette direction que nous suivons <Alignment alignment="2671" annotation_id="19776">
          <DiscourseConnective annotation_id="19776" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est extrêmement efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17648" docOffset="99">
      <en>My second point: I have seen it said <Alignment alignment="19831" annotation_id="17685">
          <Alignment alignment="19863" annotation_id="17685">
            <DiscourseConnective annotation_id="17685" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> that we know too little, have too little information.</en>
      <fr>Deuxième point: j'ai <Alignment alignment="16639" annotation_id="19831">
          <DiscourseConnective annotation_id="19831" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> entendu <DiscourseConnective annotation_id="19849">dire que</DiscourseConnective> nous <Alignment alignment="4943" annotation_id="19863">
          <DiscourseConnective annotation_id="19863" sense="Expansion.Restatement">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> savons trop peu, que nous avons trop peu d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17753" docOffset="100">
      <en>I agree that that could be improved, especially by the Member States, the regions and the towns themselves.</en>
      <fr>Je conviens <DiscourseConnective annotation_id="19935">que</DiscourseConnective> cela pourrait être amélioré, <DiscourseConnective annotation_id="19968">notamment</DiscourseConnective> par les États membres, les régions <DiscourseConnective annotation_id="20013">et</DiscourseConnective> les villes elles-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17861" docOffset="101">
      <en>Mr Harangozó wonders why the life expectancy of Hungarians is 15% lower than average life expectancy in the EU.</en>
      <fr>M. Harangozó se demande pourquoi l'espérance de vie des Hongrois est 15 % inférieure à l'espérance de vie moyenne dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17973" docOffset="102">
      <en>I do not know either, <Alignment alignment="11195" annotation_id="17995">
          <DiscourseConnective annotation_id="17995" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have visited hospitals.</en>
      <fr>Moi <DiscourseConnective annotation_id="20169">non plus</DiscourseConnective> je n'en connais pas la raison, <Alignment alignment="17995" annotation_id="20209">
          <DiscourseConnective annotation_id="20209" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai visité des hôpitaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18025" docOffset="103">
      <en>Eating and drinking habits are extraordinarily bad, <Alignment alignment="20304" annotation_id="18077">
          <DiscourseConnective annotation_id="18077" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Community can do nothing about that.</en>
      <fr>Les habitudes alimentaires y sont extraordinairement mauvaises, <Alignment alignment="6544" annotation_id="20304">
          <DiscourseConnective annotation_id="20304" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Communauté européenne n'y peut rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18131" docOffset="104">
      <en>I think that for people to take responsibility themselves in the regions is one of the most important bases of our policy.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="20356">que</DiscourseConnective> notre politique doit reposer, entre autres principes de base essentiels, sur la responsabilisation des citoyens dans les régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18254" docOffset="105">
      <en>Finally, what is the underlying reason for the EPP being against NUTS 4?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20490">Enfin</DiscourseConnective>, pourquoi le PPE est-il opposé au niveau NUTS 4?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18327" docOffset="106">
      <en>We are against it <Alignment alignment="20567" annotation_id="18345">
          <DiscourseConnective annotation_id="18345" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> in 2004 we opted for strengthening of the policy up to 2013, for more substance, more focus.</en>
      <fr>Si nous sommes contre <Alignment alignment="18345" annotation_id="20567">
          <DiscourseConnective annotation_id="20567" sense="Contingency.Cause.Reason">c'est parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en 2004, nous avons opté <DiscourseConnective annotation_id="20607">pour</DiscourseConnective> le renforcement de la politique jusqu'en 2013, <DiscourseConnective annotation_id="20659">pour</DiscourseConnective> sa consolidation, son recentrage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18446" docOffset="107">
      <en>We even decided to include the whole external border, <Alignment alignment="20783" annotation_id="18500">
          <DiscourseConnective annotation_id="18500" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it were, in the policy on Interreg areas on the external borders.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="20709">même</DiscourseConnective> décidé d'inclure toute la frontière extérieure dans notre politique, <Alignment alignment="8554" annotation_id="20783">
          <DiscourseConnective annotation_id="20783" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> couvrant les régions éligibles <DiscourseConnective annotation_id="20817">à</DiscourseConnective> Interreg situées le long des frontières extérieures de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18569" docOffset="108">
      <en>That tends to mean that we will be fragmenting, we will be dissipating our efforts, <Alignment alignment="20961" annotation_id="18653">
          <DiscourseConnective annotation_id="18653" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that should not be the direction we take in this area in the future.</en>
      <fr>Cela a tendance <DiscourseConnective annotation_id="20896">à</DiscourseConnective> vouloir <DiscourseConnective annotation_id="20906">dire que</DiscourseConnective> nous allons fragmenter, dissiper nos efforts, <Alignment alignment="14747" annotation_id="20961">
          <DiscourseConnective annotation_id="20961" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas cette direction que nous devrions prendre dans ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="21035">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18726" docOffset="109">
      <en>That would be a mistake.</en>
      <fr>Ce serait une erreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18751" docOffset="110">
      <en>I am <Alignment alignment="28568" annotation_id="18756">
          <DiscourseConnective annotation_id="18756" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> asking you once again to delete the article concerned.</en>
      <fr>Je vous demande <Alignment alignment="14949" annotation_id="21085">
          <DiscourseConnective annotation_id="21085" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à nouveau de supprimer l'article correspondant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18821" docOffset="111">
      <en>
        <Alignment alignment="21138" annotation_id="18821">
          <DiscourseConnective annotation_id="18821" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> I accept the challenge the rapporteur has <DiscourseConnective annotation_id="18873" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> set out, to have an intensive debate with each other about territorial cohesion with each other in the next sixth months.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15303" annotation_id="21138">
          <DiscourseConnective annotation_id="21138" sense="Expansion.Alternative">Sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'accepte le défi proposé par le rapporteur et qui consiste <DiscourseConnective annotation_id="21205">à</DiscourseConnective> tenir un débat intensif sur la cohésion territoriale dans les six prochains mois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19000" id="204" name="Iratxe García Pérez">
    <ParallelChunk annotation_id="19000" docOffset="112">
      <en>(ES) Mr President, I would like to begin by adding my thanks to the rapporteur for having taken the initiative of drafting a report stating that one of the European Union's fundamental objectives is to reduce social, economic and regional inequalities.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, j'aimerais commencer par remercier <DiscourseConnective annotation_id="21352">à</DiscourseConnective> mon tour le rapporteur d'avoir pris l'initiative d'élaborer un rapport qui précise <DiscourseConnective annotation_id="21437">que</DiscourseConnective> l'un des objectifs fondamentaux de l'Union européenne est de réduire les disparités sociales, économiques <DiscourseConnective annotation_id="21547">et</DiscourseConnective> territoriales entre les régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19253" docOffset="113">
      <en>The cohesion policy has made an effective contribution to reducing these inequalities, <Alignment alignment="11186" annotation_id="19340">
          <DiscourseConnective annotation_id="19340" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> a lot remains to be done, <Alignment alignment="21664" annotation_id="19370">
          <DiscourseConnective annotation_id="19370" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> discussed in the fourth report on cohesion.</en>
      <fr>La politique de cohésion a efficacement contribué <DiscourseConnective annotation_id="21633">à</DiscourseConnective> réduire ces disparités <Alignment alignment="15287" annotation_id="21658">
          <DiscourseConnective annotation_id="21658" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18803" annotation_id="21664">
          <DiscourseConnective annotation_id="21664" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'indique le quatrième rapport sur la cohésion, il reste encore beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="21743">à</DiscourseConnective> faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19417" docOffset="114">
      <en>There are vulnerable groups of people at risk of succumbing to social exclusion and absolute poverty in all regions, including the most prosperous.</en>
      <fr>Dans toutes les régions, <DiscourseConnective annotation_id="21777">même</DiscourseConnective> les plus prospères, il existe des catégories vulnérables exposées au risque de l'exclusion sociale <DiscourseConnective annotation_id="21881">et</DiscourseConnective> de la pauvreté absolue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19565" docOffset="115">
      <en>An integrated approach is needed <DiscourseConnective annotation_id="19598" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> addressing deficiencies in equal opportunities.</en>
      <fr>Les lacunes <DiscourseConnective annotation_id="21920">en</DiscourseConnective> termes d'égalité des chances doivent être abordées au moyen d'une approche intégrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19651" docOffset="116">
      <en>Member States and regional administrations need strategies to revitalise vulnerable areas, develop their infrastructure and promote genuine development opportunities in accordance with their specific economic potential, <DiscourseConnective annotation_id="19871" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> maintaining services of general interest through local administrations strengthened by the decentralisation of the public sector.</en>
      <fr>Il faut que les États membres <DiscourseConnective annotation_id="22038">et</DiscourseConnective> les administrations régionales élaborent des stratégies <DiscourseConnective annotation_id="22097">pour</DiscourseConnective> redonner vie aux territoires vulnérables en développant les infrastructures, en favorisant de réelles opportunités de développement <DiscourseConnective annotation_id="22234">en</DiscourseConnective> concordance avec le potentiel économique spécifique à ces régions, en préservant les services d'intérêt général à travers le renforcement des capacités administratives locales et la décentralisation du secteur public.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20007" id="205" name="Emmanouil Angelakas">
    <ParallelChunk annotation_id="20007" docOffset="117">
      <en>(EL) Mr President, Commissioner, the targeted, issue-specific nature of the Harangozó report represents an extremely significant move by the European Parliament to reach out to vulnerable communities and groups, and integrate them smoothly, through a European cohesion policy.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, le rapport bien ciblé de M. Harangozó représente un pas extrêmement important du Parlement européen à l'égard des populations <DiscourseConnective annotation_id="22632">et</DiscourseConnective> des catégories vulnérables en vue de les intégrer tout en douceur dans le cadre de la politique de cohésion européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20284" docOffset="118">
      <en>As an initiative it meets with my full approval, <Alignment alignment="22810" annotation_id="20333">
          <DiscourseConnective annotation_id="20333" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I acknowledge the effort made by the rapporteur, <Alignment alignment="22864" annotation_id="20386">
          <DiscourseConnective annotation_id="20386" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I beg to differ with the way the issue has been elaborated.</en>
      <fr>J'approuve pleinement ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="22788">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22791">tant qu'</DiscourseConnective>initiative <Alignment alignment="20333" annotation_id="22810">
          <DiscourseConnective annotation_id="22810" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconnais les efforts consentis par le rapporteur, <Alignment alignment="2125" annotation_id="22864">
          <DiscourseConnective annotation_id="22864" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne suis pas d'accord sur la façon dont le problème a été abordé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20450" docOffset="119">
      <en>Certain aspects of the report still have no substance, despite the conscientious effort made by my fellow Member.</en>
      <fr>Certains aspects du rapport restent dénués de substance, en dépit de l'effort consciencieux de notre collègue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20564" docOffset="120">
      <en>Some of these aspects deal with vulnerable communities and groups representing a broad spectrum of society and micro-communities, not just the Roma.</en>
      <fr>Certains de ces aspects portent sur les populations <DiscourseConnective annotation_id="23097">et</DiscourseConnective> les catégories vulnérables qui représentent une large part de la société <DiscourseConnective annotation_id="23173">et</DiscourseConnective> les microcommunautés, et non pas seulement sur les Roms.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20713" docOffset="121">
      <en>The European Parliament has already given its attention to this category in a special report, the scope of which should have been broader in order to cover both the social and geographical aspects.</en>
      <fr>Le Parlement européen s'est <DiscourseConnective annotation_id="23261">déjà</DiscourseConnective> intéressé <DiscourseConnective annotation_id="23276">à</DiscourseConnective> cette catégorie dans un rapport spécial, dont la portée aurait dû être plus large <DiscourseConnective annotation_id="23360">afin de</DiscourseConnective> couvrir les aspects sociaux <DiscourseConnective annotation_id="23396">et</DiscourseConnective> géographiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20911" docOffset="122">
      <en>The Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats has insisted on the usefulness of this broader approach, but has not been heeded.</en>
      <fr>Le Groupe du Parti populaire européen (Démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="23475">et</DiscourseConnective> des Démocrates européens a insisté sur l'utilité de cette approche plus large, <DiscourseConnective annotation_id="23557">mais</DiscourseConnective> il n'en a pas été tenu compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21079" docOffset="123">
      <en>The report remains one-sided and often takes a short-sighted approach to this issue.</en>
      <fr>Le rapport n'aborde pas le problème sous tous ses aspects <DiscourseConnective annotation_id="23651">et</DiscourseConnective> manque souvent de perspicacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21164" docOffset="124">
      <en>I am bearing in mind the mountain and island regions especially, <DiscourseConnective annotation_id="21229" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> no-one can doubt the vulnerability of their communities.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="23695">notamment</DiscourseConnective> aux régions montagneuses <DiscourseConnective annotation_id="23730">et</DiscourseConnective> insulaires, dont la vulnérabilité des populations est incontestable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21289" docOffset="125">
      <en>They are not mentioned anywhere in the report.</en>
      <fr>Elles ne sont mentionnées nulle part dans le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21336" docOffset="126">
      <en>I do not approve of constantly avoiding definitions or specific references to things and situations.</en>
      <fr>Je n'approuve pas la pratique qui consiste à éviter systématiquement de définir <DiscourseConnective annotation_id="23936">ou</DiscourseConnective> d'évoquer des situations spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21437" docOffset="127">
      <en>Let me <Alignment alignment="23991" annotation_id="21444">
          <DiscourseConnective annotation_id="21444" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> point out that vulnerable communities and groups exist not only at inter-regional but also at intra-regional level.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="14928" annotation_id="23991">
          <DiscourseConnective annotation_id="23991" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de signaler <DiscourseConnective annotation_id="24009">que</DiscourseConnective> la problématique des populations vulnérables se pose non pas seulement au niveau interrégional, <DiscourseConnective annotation_id="24109">mais aussi</DiscourseConnective> au niveau intrarégional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21565" docOffset="128">
      <en>They need material and technical support, technological and scientific know-how, education, training and an administrative base.</en>
      <fr>Ces populations ont besoin d'aide matérielle <DiscourseConnective annotation_id="24190">et</DiscourseConnective> technique, de savoir-faire technologiques <DiscourseConnective annotation_id="24235">et</DiscourseConnective> scientifiques, d'éducation, de formation <DiscourseConnective annotation_id="24279">et</DiscourseConnective> d'une base administrative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21694" docOffset="129">
      <en>There should be an emphasis on decentralising the public sector and extending transport networks.</en>
      <fr>Il faudrait mettre l'accent sur la décentralisation du secteur public <DiscourseConnective annotation_id="24379">et</DiscourseConnective> le développement des réseaux de transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21792" docOffset="130">
      <en>Here, too, voluntary action might play an important role in these groups and might contribute towards activating and demarginalising them.</en>
      <fr>Là <DiscourseConnective annotation_id="24428">aussi</DiscourseConnective>, le bénévolat pourrait jouer un rôle important, notamment en contribuant à la démarginalisation de ces populations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21931" docOffset="131">
      <en>Despite the rapporteur's undoubted effort, I cannot say that the overall fabric of the report is satisfactory.</en>
      <fr>En dépit des efforts incontestables du rapporteur, je ne peux pas <DiscourseConnective annotation_id="24616">dire que</DiscourseConnective> la structure globale du rapport <DiscourseConnective annotation_id="24657">soit</DiscourseConnective> satisfaisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22042" docOffset="132">
      <en>It is notable for its ambiguities and lack of clear organisation in its sections.</en>
      <fr>Il se distingue par ses ambiguïtés <DiscourseConnective annotation_id="24712">et</DiscourseConnective> le manque d'organisation de ses différentes parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22124" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="24768" annotation_id="22124">
          <DiscourseConnective annotation_id="22124" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wish to contribute towards solving the problems faced by vulnerable groups, the texts we prepare must be clear-cut and explicit and must take a global view of the issue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18586" annotation_id="24768">
          <DiscourseConnective annotation_id="24768" sense="Contingency.Condition">Pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir contribuer <DiscourseConnective annotation_id="24792">à</DiscourseConnective> résoudre les problèmes rencontrés par les populations vulnérables, il faut que les textes que nous élaborons soient clairs <DiscourseConnective annotation_id="24917">et</DiscourseConnective> explicites <DiscourseConnective annotation_id="24931">et</DiscourseConnective> qu'ils abordent la question au moyen d'une approche globale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22300" id="206" name="Evgeni Kirilov">
    <ParallelChunk annotation_id="22300" docOffset="134">
      <en>Mr President, I would like to congratulate my colleague Mr Harangozó on his own-initiative report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="25027">à</DiscourseConnective> féliciter mon collègue, M. Harangozó, <DiscourseConnective annotation_id="25067">pour</DiscourseConnective> son rapport d'initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22399" docOffset="135">
      <en>Special attention to vulnerable groups under the EU's cohesion policy means we have not forgotten that the main priority of this policy is to contribute to the well-being of our citizens.</en>
      <fr>En accordant une attention particulière aux populations vulnérables dans le cadre de la politique de cohésion, nous montrons que nous n'avons pas oublié <DiscourseConnective annotation_id="25251">que</DiscourseConnective> la première priorité de cette politique est de contribuer au bien-être de nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22587" docOffset="136">
      <en>The regional dimension of this issue is clear.</en>
      <fr>La dimension régionale de cette problématique est évidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22634" docOffset="137">
      <en>
        <Alignment alignment="25406" annotation_id="22634">
          <DiscourseConnective annotation_id="22634" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order to be able to identify the specific needs and location of the vulnerable groups, it is necessary to analyse the development strength of the small territorial units.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13139" annotation_id="25406">
          <DiscourseConnective annotation_id="25406" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="25417">pour</DiscourseConnective> pouvoir identifier les besoins spécifiques des populations vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="25493">et</DiscourseConnective> localiser ces populations, il est nécessaire d'analyser le potentiel de développement des petites unités territoriales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22822" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="15694" annotation_id="22822">
          <DiscourseConnective annotation_id="22822" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we could find that vulnerability is a problem at lower levels - in the poorest regions, <Alignment alignment="29695" annotation_id="22919">
          <DiscourseConnective annotation_id="22919" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> - it has a bearing on the whole territory and touches upon all social categories living there.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27914" annotation_id="25616">
          <DiscourseConnective annotation_id="25616" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous puissions constater <DiscourseConnective annotation_id="25650">que</DiscourseConnective> la vulnérabilité est un problème qui concerne les niveaux territoriaux plus petits, <DiscourseConnective annotation_id="25738">comme</DiscourseConnective> les régions les plus pauvres <Alignment alignment="22919" annotation_id="25773">
          <DiscourseConnective annotation_id="25773" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle n'est pas sans avoir d'incidences sur l'ensemble du territoire <DiscourseConnective annotation_id="25854">et</DiscourseConnective> touche toutes les catégories sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23026" docOffset="139">
      <en>That is why the policy, strategy and actions to address the problems of vulnerable groups must be comprehensive, based on a common approach on behalf of our institutions at European, national and local level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25896">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la politique, la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="25938">et</DiscourseConnective> les mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="25960">à</DiscourseConnective> lutter contre les problèmes des populations vulnérables doivent être globales et reposer sur une approche commune de nos institutions aux niveaux européen, national <DiscourseConnective annotation_id="26127">et</DiscourseConnective> local.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23235" id="207" name="Bernadette Bourzai">
    <ParallelChunk annotation_id="23235" docOffset="140">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, first I want to congratulate Gábor Harangozó on the excellent job he has done and for his thoughts on this complex and delicate subject.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, chers collègues, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="26214">d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26222">à</DiscourseConnective> féliciter notre collègue Harangozó <DiscourseConnective annotation_id="26259">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail qu'il a réalisé <DiscourseConnective annotation_id="26300">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26303">pour</DiscourseConnective> la réflexion qu'il a lancée sur ce sujet complexe <DiscourseConnective annotation_id="26358">et</DiscourseConnective> délicat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23427" docOffset="141">
      <en>I wanted to play an active part in the opinion drafted by the Committee on Agriculture and Rural Development on this report, for the most vulnerable people are often concentrated in the least developed rural areas and in areas with permanent natural disadvantages, which means that agriculture and rural development policy have a major role to play there.</en>
      <fr>J'ai tenu <DiscourseConnective annotation_id="26380">à</DiscourseConnective> participer activement <DiscourseConnective annotation_id="26404">à</DiscourseConnective> l'avis qu'a rendu la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="26455">et</DiscourseConnective> du développement rural sur ce rapport, <DiscourseConnective annotation_id="26497">car</DiscourseConnective> les personnes les plus vulnérables se concentrent souvent dans les zones rurales les moins développées <DiscourseConnective annotation_id="26604">et</DiscourseConnective> les zones <DiscourseConnective annotation_id="26617">à</DiscourseConnective> handicap naturel permanent <DiscourseConnective annotation_id="26646">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26650">donc</DiscourseConnective>, l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="26670">et</DiscourseConnective> la politique de développement rural ont un grand rôle <DiscourseConnective annotation_id="26727">à</DiscourseConnective> jouer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23783" docOffset="142">
      <en>Cohesion policy must, in my view, seek to maintain income-generating agricultural and non-agricultural activities in rural areas, in order to maintain a population that is often tempted by rural exodus, but also to welcome new arrivals.</en>
      <fr>La politique de cohésion doit, selon moi, s'employer <DiscourseConnective annotation_id="26789">à</DiscourseConnective> maintenir des activités, agricoles <DiscourseConnective annotation_id="26826">ou</DiscourseConnective> non agricoles, rémunératrices dans les zones rurales, et ce <DiscourseConnective annotation_id="26889">afin de</DiscourseConnective> maintenir des populations souvent tentées par l'exode rural, <DiscourseConnective annotation_id="26958">mais aussi</DiscourseConnective> d'accueillir de nouvelles populations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24020" docOffset="143">
      <en>It is important to promote family farming, which creates jobs, and equal access to public services as <DiscourseConnective annotation_id="24122" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the provision of public services in order to respond to the needs of disadvantaged families, communities and groups.</en>
      <fr>Il est important de favoriser une agriculture familiale, créatrice d'emplois, <DiscourseConnective annotation_id="27086">ainsi</DiscourseConnective> qu'un égal accès aux services publics <DiscourseConnective annotation_id="27130">et</DiscourseConnective> à la présence de services au public <DiscourseConnective annotation_id="27169">afin de</DiscourseConnective> répondre aux besoins des familles, des communautés <DiscourseConnective annotation_id="27228">et</DiscourseConnective> des groupes défavorisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24244" docOffset="144">
      <en>
        <Alignment alignment="27256" annotation_id="24244">
          <DiscourseConnective annotation_id="24244" sense="Expansion.Restatement">In short</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must make the rural environment attractive and fit to live in.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24073" annotation_id="27256">
          <DiscourseConnective annotation_id="27256" sense="Expansion.Restatement">Bref</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut rendre le milieu rural attractif <DiscourseConnective annotation_id="27303">et</DiscourseConnective> vivable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24320" docOffset="145">
      <en>We can achieve that aim by ensuring a linkage between the various policies conducted in these areas and targeted at these fragile groups and, <Alignment alignment="27498" annotation_id="24462">
          <DiscourseConnective annotation_id="24462" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, drawing more on the complementary nature of the various available financial instruments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27315">Or</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="27319">pour</DiscourseConnective> atteindre cet objectif, il est nécessaire d'assurer une synergie entre les différentes politiques menées sur ces territoires <DiscourseConnective annotation_id="27449">et</DiscourseConnective> à destination de ces populations fragiles <DiscourseConnective annotation_id="27494">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="36593" annotation_id="27498">
          <DiscourseConnective annotation_id="27498" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'exploiter davantage les complémentarités des divers instruments financiers disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24562" id="208" name="Miloš Koterec">
    <ParallelChunk annotation_id="24562" docOffset="146">
      <en>(SK) I would like to thank Mr Harangozó for his excellent report, which deals with issues that have not been very prominent to date yet represent a dormant source of what are clearly <DiscourseConnective annotation_id="24745" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective> significant problems.</en>
      <fr>(SK) Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="27608">à</DiscourseConnective> remercier M. Harangozó <DiscourseConnective annotation_id="27633">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport qui aborde des questions qui n'ont pas tellement été prises en compte <DiscourseConnective annotation_id="27730">jusqu'à</DiscourseConnective> présent et qui représentent <DiscourseConnective annotation_id="27766">pourtant</DiscourseConnective> une source latente de problèmes manifestement significatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24774" docOffset="147">
      <en>I would like to touch upon two concrete areas covered in the report: revitalising vulnerable communities, consisting mainly of people in rural and peripheral areas, and developing the micro-regions that are lagging behind, have an irregular situation in relations to the individual countries' specific characteristics and are almost absent from the current statistics.</en>
      <fr>J'aimerais évoquer deux points concrets dont il est question dans le rapport: la nécessité de redonner vie aux territoires vulnérables, qui sont principalement des zones rurales <DiscourseConnective annotation_id="28014">et</DiscourseConnective> périphériques, d'une part, <DiscourseConnective annotation_id="28044">et</DiscourseConnective> la nécessité de développer les microrégions qui présentent un retard de développement, dont la situation est irrégulière par rapport aux caractéristiques spécifiques de leur pays <DiscourseConnective annotation_id="28226">et</DiscourseConnective> qui sont quasiment absentes des statistiques actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25143" docOffset="148">
      <en>Both of the above-mentioned areas are neglected due to the fact that they are not clearly identified.</en>
      <fr>Si ces deux types de territoires ne sont pas pris en compte, <DiscourseConnective annotation_id="28346">c'est parce qu'</DiscourseConnective>ils ne sont pas bien identifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25245" docOffset="149">
      <en>We must clearly define the highly vulnerable communities (both economically and socially) that exist in the European Union, we must analyse the types and locations of the underdeveloped micro-regions in the EU, <DiscourseConnective annotation_id="25456" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we must find solutions to these problems.</en>
      <fr>Nous devons définir clairement les populations très vulnérables (sur le plan tant économique <DiscourseConnective annotation_id="28487">que</DiscourseConnective> social) qui existent au sein de l'Union européenne, analyser les types de microrégions sous-développées <DiscourseConnective annotation_id="28595">et</DiscourseConnective> leurs situations géographiques et, enfin, trouver des solutions <DiscourseConnective annotation_id="28662">à</DiscourseConnective> ces problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25502" docOffset="150">
      <en>They are both difficult to see against the background of the global successes of the cohesion policies.</en>
      <fr>Ces territoires sont difficilement identifiables compte tenu des grandes réalisations des politiques de cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25606" docOffset="151">
      <en>We do not want the cohesion policies to be compared to Emmental cheese, which looks very compact on the outside.</en>
      <fr>Nous ne voulons pas que les politiques de cohésion soient comparables <DiscourseConnective annotation_id="28863">à</DiscourseConnective> de l'Emmental, ce fromage qui a l'air si compact de l'extérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25719" id="209" name="Miroslav Mikolášik">
    <ParallelChunk annotation_id="25719" docOffset="152">
      <en>(SK) The report in question correctly highlights the relationship between solving social issues and regional development, and the need for Europe to show solidarity and implement the cohesion policy in this area.</en>
      <fr>(SK) Le rapport <DiscourseConnective annotation_id="28946">en</DiscourseConnective> question souligne à juste titre le lien entre la résolution des problèmes sociaux <DiscourseConnective annotation_id="29031">et</DiscourseConnective> le développement régional, <DiscourseConnective annotation_id="29061">ainsi</DiscourseConnective> que la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="29084">que</DiscourseConnective> l'Europe fasse preuve de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="29124">et</DiscourseConnective> qu'elle applique la politique de cohésion dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25932" docOffset="153">
      <en>Personally, I devote a lot of my time to the problems involved in supporting regions that are lagging behind, especially in Slovakia.</en>
      <fr>Personnellement, je consacre beaucoup de temps aux problèmes des régions qui présentent un retard de développement, <DiscourseConnective annotation_id="29302">notamment en</DiscourseConnective> Slovaquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26066" docOffset="154">
      <en>Preserving a strong and attractive European countryside is crucial for economic as well as cultural and ecological reasons.</en>
      <fr>Il est crucial de préserver un milieu rural fort <DiscourseConnective annotation_id="29375">et</DiscourseConnective> attractif en Europe pour des raisons économiques, <DiscourseConnective annotation_id="29428">mais aussi</DiscourseConnective> culturelles <DiscourseConnective annotation_id="29451">et</DiscourseConnective> écologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26190" docOffset="155">
      <en>I support the call to the Commission to increase, within the framework of the forthcoming Green Paper on Territorial Cohesion, the funding needed to deal with regional problems.</en>
      <fr>J'approuve la demande adressée <DiscourseConnective annotation_id="29498">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="29514">pour qu'</DiscourseConnective>elle augmente, dans le cadre du futur Livre vert sur la cohésion, le financement alloué <DiscourseConnective annotation_id="29610">pour</DiscourseConnective> lutter contre les problèmes des régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26368" docOffset="156">
      <en>As part of this process, it will be necessary to ensure that the regions play an active role and to cooperate closely with the NGOs.</en>
      <fr>Dans le cadre de ce processus, il s'imposera de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="29717">que</DiscourseConnective> les régions jouent un rôle actif <DiscourseConnective annotation_id="29754">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29757">à</DiscourseConnective> ce qu'elles coopèrent étroitement avec les ONG.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26501" docOffset="157">
      <en>In this context, I would <DiscourseConnective annotation_id="26526" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to say that the social activities carried out by churches and religious societies merit special praise.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="29816">à</DiscourseConnective> ajouter <DiscourseConnective annotation_id="29826">à cet égard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29838">que</DiscourseConnective> les actions sociales menées par les églises <DiscourseConnective annotation_id="29886">et</DiscourseConnective> sociétés religieuses sont particulièrement dignes d'éloges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26640" docOffset="158">
      <en>I know from experience that their services on behalf of underprivileged social groups and regions are very effective and often indispensable.</en>
      <fr>Je sais par expérience <DiscourseConnective annotation_id="29972">que</DiscourseConnective> les services qu'elles offrent aux régions <DiscourseConnective annotation_id="30018">et</DiscourseConnective> groupes sociaux défavorisés sont très efficaces <DiscourseConnective annotation_id="30069">et</DiscourseConnective> souvent indispensables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26782" docOffset="159">
      <en>
        <Alignment alignment="30108" annotation_id="26782">
          <DiscourseConnective annotation_id="26782" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have to see these services as an integral part of the European effort to help vulnerable groups and support them adequately at European level.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="28188" annotation_id="30108">
          <DiscourseConnective annotation_id="30108" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> considérer que ces services font partie intégrante des efforts consentis au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="30205">pour</DiscourseConnective> venir en aide aux populations vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26939" id="210" name="Stavros Arnaoutakis">
    <ParallelChunk annotation_id="26939" docOffset="160">
      <en>(EL) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I too would like to point out that with this report we are expressing our conviction that, 20 years <Alignment alignment="30419" annotation_id="27094">
          <DiscourseConnective annotation_id="27094" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was formulated, cohesion policy must continue to bring the solidarity of the Union not only to the most disadvantaged regions and countries, but also to the most disadvantaged communities and groups among our citizens.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, chers collègues, je tiens moi <DiscourseConnective annotation_id="30334">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30340">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="30352">qu'</DiscourseConnective>avec ce rapport, nous exprimons notre conviction <DiscourseConnective annotation_id="30404">que</DiscourseConnective>, vingt ans <Alignment alignment="35540" annotation_id="30419">
          <DiscourseConnective annotation_id="30419" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> son élaboration, la politique de cohésion doit continuer <DiscourseConnective annotation_id="30482">à</DiscourseConnective> offrir la solidarité de l'Union non pas seulement aux régions <DiscourseConnective annotation_id="30546">et</DiscourseConnective> pays les plus défavorisés, <DiscourseConnective annotation_id="30576">mais aussi</DiscourseConnective> aux populations <DiscourseConnective annotation_id="30603">et</DiscourseConnective> aux catégories les plus défavorisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27322" docOffset="161">
      <en>We must strengthen cohesion policy not only with financial resources, but also with suitable mechanisms and procedures making it possible to track down and address complex, multi-faceted social and economic disparities at local level.</en>
      <fr>Nous devons renforcer la politique de cohésion non pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="30709">en</DiscourseConnective> termes de ressources financières, <DiscourseConnective annotation_id="30746">mais aussi</DiscourseConnective> au moyen de mécanismes <DiscourseConnective annotation_id="30780">et</DiscourseConnective> de procédures qui puissent permettre de localiser les disparités économiques et sociales aux multiples facettes afin de les combattre au niveau local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27557" docOffset="162">
      <en>The challenges faced by our regions today are such that they do not allow us to leave the problems of poverty and social and territorial exclusion unresolved.</en>
      <fr>Les défis auxquels nos régions se trouvent confrontées aujourd'hui sont tels <DiscourseConnective annotation_id="31011">qu'</DiscourseConnective>ils ne nous permettent pas de rester les bras croisés face aux problèmes de la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="31102">et</DiscourseConnective> de l'exclusion sociale <DiscourseConnective annotation_id="31128">et</DiscourseConnective> territoriale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27716" docOffset="163">
      <en>Coordinated action is needed at all levels, <Alignment alignment="31196" annotation_id="27760">
          <DiscourseConnective annotation_id="27760" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is an integrated approach, with resources and policies working together to deal with the problems.</en>
      <fr>Une action coordonnée <DiscourseConnective annotation_id="31167">s'</DiscourseConnective>impose <DiscourseConnective annotation_id="31176">à</DiscourseConnective> tous les niveaux, <Alignment alignment="21994" annotation_id="31196">
          <DiscourseConnective annotation_id="31196" sense="Temporal.Synchrony">de même qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une approche intégrée associant les ressources <DiscourseConnective annotation_id="31254">et</DiscourseConnective> les politiques dans la lutte contre les problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27862" id="211" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="27862" docOffset="164">
      <en>(PL) Mr President, at present, economic growth is concentrated around capital cities and large urban areas.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la croissance économique se concentre aujourd'hui autour des capitales <DiscourseConnective annotation_id="31407">ainsi</DiscourseConnective> que des grandes agglomérations urbaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27970" docOffset="165">
      <en>Other areas, including rural areas, develop much more slowly, <Alignment alignment="31533" annotation_id="28032">
          <DiscourseConnective annotation_id="28032" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this means that they are much more susceptible to problems.</en>
      <fr>Les autres régions, dont les zones rurales, se développent bien plus lentement <Alignment alignment="1196" annotation_id="31533">
          <DiscourseConnective annotation_id="31533" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sont <DiscourseConnective annotation_id="31541">donc</DiscourseConnective> bien plus vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28096" docOffset="166">
      <en>The objective of cohesion policy should be to help these areas and to support territorial cohesion.</en>
      <fr>La politique de cohésion devrait avoir <DiscourseConnective annotation_id="31608">pour</DiscourseConnective> objectif d'aider ces régions <DiscourseConnective annotation_id="31642">et</DiscourseConnective> de favoriser la cohésion territoriale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28196" docOffset="167">
      <en>For this it is essential to improve infrastructure, to increase the attractiveness of these areas to investors, to maintain public services and to improve housing and quality of life.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31684">Pour</DiscourseConnective> cela, il est essentiel d'améliorer les infrastructures, d'accroître l'attrait de ces régions <DiscourseConnective annotation_id="31782">pour</DiscourseConnective> les investisseurs, de préserver les services publics <DiscourseConnective annotation_id="31840">et</DiscourseConnective> d'améliorer le logement <DiscourseConnective annotation_id="31867">et</DiscourseConnective> la qualité de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28380" docOffset="168">
      <en>What is very important for the development of rural areas is to create communications infrastructure; primarily this means roads, and also sewage treatment plants, <Alignment alignment="32066" annotation_id="28544">
          <DiscourseConnective annotation_id="28544" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> these create the necessary conditions for flows of investment and the creation of new jobs, which makes it possible for people to remain in these areas and to live decently.</en>
      <fr>Le développement des zones rurales nécessite surtout la création d'infrastructures de communication, c'est-à-dire de routes essentiellement, <DiscourseConnective annotation_id="32030">mais aussi</DiscourseConnective> de stations d'épuration, <Alignment alignment="28544" annotation_id="32066">
          <DiscourseConnective annotation_id="32066" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces infrastructures créent les conditions nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="32124">pour</DiscourseConnective> favoriser les investissements <DiscourseConnective annotation_id="32159">et</DiscourseConnective> la création d'emplois et permettent donc aux populations concernées de rester dans leur région <DiscourseConnective annotation_id="32257">et</DiscourseConnective> d'y vivre décemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28721" docOffset="169">
      <en>To date, the Common Agricultural Policy has focused principally on food quality, food safety and competitiveness, <Alignment alignment="32445" annotation_id="28835">
          <DiscourseConnective annotation_id="28835" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been less involved in rural development outside of the area of agriculture.</en>
      <fr>La politique agricole commune s'est <DiscourseConnective annotation_id="32317">jusqu'à</DiscourseConnective> présent principalement concentrée sur la qualité des denrées alimentaires, la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="32424">et</DiscourseConnective> la compétitivité, <Alignment alignment="28835" annotation_id="32445">
          <DiscourseConnective annotation_id="32445" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'est donc moins intéressée au développement rural en dehors du domaine de l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28922" docOffset="170">
      <en>It is vital to have better coordination between cohesion policy, rural development policy and employment policy.</en>
      <fr>Il est essentiel d'améliorer la coordination entre la politique de cohésion, la politique de développement rural <DiscourseConnective annotation_id="32651">et</DiscourseConnective> la politique de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29035" id="212" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="29035" docOffset="171">
      <en>(PL) Mr President, point N of the report is right to point out that poverty and exclusion have a strong territorial character.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, le considérant N du rapport précise <DiscourseConnective annotation_id="32744">à</DiscourseConnective> juste titre <DiscourseConnective annotation_id="32758">que</DiscourseConnective> la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="32774">et</DiscourseConnective> l'exclusion revêtent une forte connotation territoriale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29162" docOffset="172">
      <en>Taking into account the principle of solidarity, which is generally respected in the European Union, together with the content of point N, I would like the allocation of resources from European funds to support the integration of economically disadvantaged areas.</en>
      <fr>Eu égard au principe de solidarité, qui est généralement respecté dans l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="32925">ainsi</DiscourseConnective> qu'à l'énoncé du considérant N, j'aimerais que les ressources allouées au titre des fonds européens soient destinées <DiscourseConnective annotation_id="33048">à</DiscourseConnective> favoriser l'intégration des régions économiquement défavorisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29426" docOffset="173">
      <en>Unfortunately, this year, this principle has been breached in my own country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33115">Malheureusement</DiscourseConnective>, ce principe a été bafoué cette année dans mon propre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29504" docOffset="174">
      <en>Funds allocated to infrastructure improvements and other aid funds are being directed mostly to wealthier areas that are already well developed.</en>
      <fr>Les fonds alloués <DiscourseConnective annotation_id="33209">en</DiscourseConnective> vue du développement des infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="33253">et</DiscourseConnective> d'autres aides profitent directement aux régions plus riches qui sont <DiscourseConnective annotation_id="33326">déjà</DiscourseConnective> bien développées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29649" docOffset="175">
      <en>This is often a consequence of better preparation by the persons who apply for these funds.</en>
      <fr>Cela est souvent dû au meilleur niveau de préparation des personnes qui présentent ces demandes de financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29741" docOffset="176">
      <en>I hope that the document we have been considering will help to eliminate these irregularities throughout the European Union.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="33470">que</DiscourseConnective> le document que nous avons examiné contribuera <DiscourseConnective annotation_id="33521">à</DiscourseConnective> supprimer ces irrégularités dans toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29866" id="213" name="Danuta Hübner">
    <ParallelChunk annotation_id="29866" docOffset="177">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I think this was a good discussion <Alignment alignment="33667" annotation_id="29943">
          <DiscourseConnective annotation_id="29943" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to thank all those who contributed to the debate, which showed that the integrated policy approach is the best way to address effectively the problem of different vulnerable communities and groups.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Monsieur le Président, cela m'a semblé être un bon débat, <Alignment alignment="29943" annotation_id="33667">
          <DiscourseConnective annotation_id="33667" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="33679">à</DiscourseConnective> remercier tous ceux qui y ont participé, qui ont montré <DiscourseConnective annotation_id="33737">que</DiscourseConnective> l'approche intégrée est le meilleur moyen de lutter efficacement contre les problèmes des populations <DiscourseConnective annotation_id="33843">et</DiscourseConnective> des catégories vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30158" docOffset="178">
      <en>The link between cohesion policy and rural development policy seems particularly important here.</en>
      <fr>Le lien entre la politique de cohésion <DiscourseConnective annotation_id="33913">et</DiscourseConnective> la politique de développement rural semble particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="33986">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30255" docOffset="179">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="30257" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> share Members' concern that, in cases where there is a territorial concentration of problems related to vulnerable groups, a territorial approach to policy is justified.</en>
      <fr>Je partage l'avis des parlementaires qui considèrent <DiscourseConnective annotation_id="34052">qu'</DiscourseConnective>une approche territoriale est justifiée <DiscourseConnective annotation_id="34095">en</DiscourseConnective> cas de concentration territoriale des problèmes liés aux populations vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30432" docOffset="180">
      <en>Social inclusion should not be dissociated from territorial cohesion.</en>
      <fr>Inclusion sociale et cohésion territoriale devraient être considérées comme indissociables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30502" docOffset="181">
      <en>I <Alignment alignment="34283" annotation_id="30504">
          <DiscourseConnective annotation_id="30504" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> appreciate Members' emphasis on intra-regional disparities.</en>
      <fr>J'apprécie <Alignment alignment="30504" annotation_id="34283">
          <DiscourseConnective annotation_id="34283" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accent mis sur les disparités intrarégionales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30569" docOffset="182">
      <en>
        <Alignment alignment="20668" annotation_id="30569">
          <DiscourseConnective annotation_id="30569" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> many Members have pointed out, developing good-quality, reliable intra-regional statistics would be of much help in this context.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9697" annotation_id="34342">
          <DiscourseConnective annotation_id="34342" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nombre de parlementaires l'ont souligné, il serait fort utile d'élaborer des statistiques intrarégionales fiables et de qualité dans ce contexte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30702" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="53888" annotation_id="30702">
          <DiscourseConnective annotation_id="30702" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said in my introductory remarks, the Commission intends to invest further in developing such a database.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30721" annotation_id="34494">
          <DiscourseConnective annotation_id="34494" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit <DiscourseConnective annotation_id="34512">en</DiscourseConnective> introduction, la Commission entend investir dans la création d'une base de données de ce genre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30812" docOffset="184">
      <en>We are now building a rural audit in the same way <Alignment alignment="34666" annotation_id="30862">
          <DiscourseConnective annotation_id="30862" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we did an urban audit in the past.</en>
      <fr>Nous sommes en train de mettre en place un audit rural <Alignment alignment="35448" annotation_id="34666">
          <DiscourseConnective annotation_id="34666" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons créé un audit urbain dans le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30900" docOffset="185">
      <en>Good cooperation with Member States on this issue will be essential <Alignment alignment="30080" annotation_id="30968">
          <DiscourseConnective annotation_id="30968" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I count very much on Parliament's support in this context.</en>
      <fr>Une bonne coopération avec les États membres sera essentielle dans ce domaine, <Alignment alignment="11902" annotation_id="34798">
          <DiscourseConnective annotation_id="34798" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je compte d'ailleurs sur le soutien du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="34850">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31031" id="214" name="Gábor Harangozó">
    <ParallelChunk annotation_id="31031" docOffset="186">
      <en>rapporteur. - (HU) Thank you very much, Mr President.</en>
      <fr>rapporteur. - (HU) Merci, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31085" docOffset="187">
      <en>Commissioner, ladies and gentlemen, I would first of all like to thank Commissioner Hübner, not only for her response to this report and to the debate, but also for the ongoing work aimed at making this policy better and more effective.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, chers collègues, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="34961">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34974">à</DiscourseConnective> remercier Madame la Commissaire Hübner, <DiscourseConnective annotation_id="35016">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35030">pour</DiscourseConnective> avoir répondu <DiscourseConnective annotation_id="35049">à</DiscourseConnective> ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="35062">et</DiscourseConnective> au présent débat, <DiscourseConnective annotation_id="35083">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35094">pour</DiscourseConnective> les efforts qui sont actuellement déployés <DiscourseConnective annotation_id="35142">afin d'</DiscourseConnective>améliorer cette politique <DiscourseConnective annotation_id="35175">et</DiscourseConnective> d'en renforcer l'efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31322" docOffset="188">
      <en>I appreciate her efforts enormously and thank her <DiscourseConnective annotation_id="31372" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> for her frankness concerning my report.</en>
      <fr>J'apprécie énormément ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="35241">et</DiscourseConnective> la remercie de sa franchise vis-à-vis de mon rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31417" docOffset="189">
      <en>I would like to respond to a number of questions that have been raised.</en>
      <fr>J'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="35309">à</DiscourseConnective> présent répondre <DiscourseConnective annotation_id="35328">à</DiscourseConnective> un certain nombre des questions qui ont été soulevées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31489" docOffset="190">
      <en>First, I think that <Alignment alignment="35408" annotation_id="31509">
          <DiscourseConnective annotation_id="31509" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we take the problem seriously, then we should do <Alignment alignment="54786" annotation_id="31561">
          <DiscourseConnective annotation_id="31561" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we did <Alignment alignment="40043" annotation_id="31571">
          <DiscourseConnective annotation_id="31571" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we took seriously the need for the Lisbon process and the importance of ensuring implementation of the Lisbon process within cohesion policy, which led to the introduction of a system of earmarking cohesion policy funds in order to support the Lisbon process.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35385">Premièrement</DiscourseConnective>, je crois <Alignment alignment="46" annotation_id="35408">
          <DiscourseConnective annotation_id="35408" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons prendre le problème au sérieux, il faut <DiscourseConnective annotation_id="35468">alors que</DiscourseConnective> nous fassions la même chose <Alignment alignment="14583" annotation_id="35506">
          <DiscourseConnective annotation_id="35506" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="21366" annotation_id="35510">
          <DiscourseConnective annotation_id="35510" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons pris au sérieux la nécessité du processus de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="35583">et</DiscourseConnective> l'importance d'en assurer la mise en œuvre dans le cadre de la politique de cohésion, et que nous avons ainsi permis la mise en place d'un système affectant des fonds de la politique de cohésion en faveur du processus de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31836" docOffset="191">
      <en>In the same way, we can take action to combat the territorial concentration of poverty, <Alignment alignment="35938" annotation_id="31924">
          <DiscourseConnective annotation_id="31924" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to.</en>
      <fr>Il nous est <DiscourseConnective annotation_id="35829">de la même façon</DiscourseConnective> possible de prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="35878">pour</DiscourseConnective> combattre la concentration territoriale de la pauvreté <Alignment alignment="30388" annotation_id="35938">
          <DiscourseConnective annotation_id="35938" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le voulons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31939" docOffset="192">
      <en>
        <Alignment alignment="55463" annotation_id="31939">
          <DiscourseConnective annotation_id="31939" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we decide to.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13242" annotation_id="35958">
          <DiscourseConnective annotation_id="35958" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le décidons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31956" docOffset="193">
      <en>I would <Alignment alignment="64457" annotation_id="31964">
          <DiscourseConnective annotation_id="31964" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say to the PPE-DE Group, above all to Mr van Nistelrooij, that <Alignment alignment="36056" annotation_id="32040">
          <DiscourseConnective annotation_id="32040" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we delete point 17, the report would state that we agree that there are micro-regions that are unable to avail themselves of the opportunities we provide for them.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="14488" annotation_id="35990">
          <DiscourseConnective annotation_id="35990" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dire au groupe PPE-DE, et <DiscourseConnective annotation_id="36026">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36034">à</DiscourseConnective> M. van Nistelrooij, <Alignment alignment="32040" annotation_id="36056">
          <DiscourseConnective annotation_id="36056" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous supprimons le point 17, le rapport dira <DiscourseConnective annotation_id="36108">que</DiscourseConnective> nous acceptons le fait <DiscourseConnective annotation_id="36135">que</DiscourseConnective> des microrégions ne sont pas capables de profiter des opportunités que nous leur offrons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32207" docOffset="194">
      <en>We agree that these are micro-regions, <Alignment alignment="36290" annotation_id="32246">
          <DiscourseConnective annotation_id="32246" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> why would we want to delete from the report the very point in which we urge the Commission to examine whether it might <DiscourseConnective annotation_id="32369" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> be more effective to provide cohesion assistance to these micro-regions at micro-regional level?</en>
      <fr>Nous sommes d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="36255">dire qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="36266">s'</DiscourseConnective>agit de microrégions, <Alignment alignment="14641" annotation_id="36290">
          <DiscourseConnective annotation_id="36290" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi voudrions-nous supprimer du rapport <DiscourseConnective annotation_id="36340">précisément</DiscourseConnective> le point où nous invitons la Commission <DiscourseConnective annotation_id="36392">à</DiscourseConnective> examiner <DiscourseConnective annotation_id="36403">s'</DiscourseConnective>il ne serait pas plus efficace de pratiquer <DiscourseConnective annotation_id="36449">à</DiscourseConnective> l'égard de ces microrégions une politique d'aide au niveau microrégional?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32476" docOffset="195">
      <en>I still do not understand why we would need to do this.</en>
      <fr>Je ne comprends toujours pas pourquoi nous devrions supprimer ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32532" docOffset="196">
      <en>I would like to say to Mrs Petre that I consider this to be a regional policy report.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="36606">à</DiscourseConnective> dire <DiscourseConnective annotation_id="36613">à</DiscourseConnective> Mme Petre <DiscourseConnective annotation_id="36625">que</DiscourseConnective> je considère que ce rapport a trait <DiscourseConnective annotation_id="36665">à</DiscourseConnective> la politique régionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32618" docOffset="197">
      <en>A regional policy report is not the place for a discussion on ethnic groups, <Alignment alignment="36765" annotation_id="32695">
          <DiscourseConnective annotation_id="32695" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not understand why we should be discussing ethnic groups in any case.</en>
      <fr>Un rapport de politique régionale n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="36733">à</DiscourseConnective> parler des groupes ethniques, <Alignment alignment="1511" annotation_id="36765">
          <DiscourseConnective annotation_id="36765" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne vois d'ailleurs pas pourquoi nous devrions parler des groupes ethniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32774" docOffset="198">
      <en>In the case of Romania, <Alignment alignment="36875" annotation_id="32798">
          <DiscourseConnective annotation_id="32798" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were to look at the matter from an ethnic perspective, which groups would she want me to include in the report?</en>
      <fr>Dans le cas de la Roumanie, <Alignment alignment="4798" annotation_id="36875">
          <DiscourseConnective annotation_id="36875" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devions étudier la question d'un point de vue ethnique, quels groupes voudrait-elle que je fasse figurer dans le rapport?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32916" docOffset="199">
      <en>The Roma, who live in very poor circumstances in certain areas?</en>
      <fr>Les Roms, qui vivent dans de très mauvaises conditions dans certaines régions?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32980" docOffset="200">
      <en>The Csangos, who <Alignment alignment="10074" annotation_id="32997">
          <DiscourseConnective annotation_id="32997" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> live in dire circumstances in one particular area?</en>
      <fr>Les Csangos, qui vivent eux <Alignment alignment="13015" annotation_id="37112">
          <DiscourseConnective annotation_id="37112" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans de terribles conditions dans une région en particulier?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33053" docOffset="201">
      <en>Or the Romanians of the highland regions?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37179">Ou</DiscourseConnective> les Roumains des hautes terres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33095" docOffset="202">
      <en>We cannot decide on this basis; we need complex indicators, a complex approach and integrated implementation.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas trancher sur cette base; il nous faut des indicateurs complexes, une approche complexe <DiscourseConnective annotation_id="37321">et</DiscourseConnective> une mise en œuvre intégrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33205" docOffset="203">
      <en>Thank you for your attention.</en>
      <fr>Merci de votre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33235" id="215" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="33235" docOffset="204">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33257" docOffset="205">
      <en>The vote will take place tomorrow at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain <DiscourseConnective annotation_id="37422">à</DiscourseConnective> midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33303" docOffset="206">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33333" id="216" language="GA" name="Bairbre de Brún ">
    <ParallelChunk annotation_id="33333" docOffset="207">
      <en>I would like to welcome this report by Mr. Harangozó on the impact of the cohesion policy on the integration of vulnerable communities and groups.</en>
      <fr>Je salue ce rapport de M. Harangozó sur les incidences de la politique de cohésion sur l'insertion des populations <DiscourseConnective annotation_id="37580">et</DiscourseConnective> des catégories vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33480" docOffset="208">
      <en>There is a growing voice calling for account to be taken of the difficult prospects facing districts or areas whose population has been on the periphery of decision-making and of mainstream economic development.</en>
      <fr>Des voix de plus en plus nombreuses s'élèvent <DiscourseConnective annotation_id="37657">pour</DiscourseConnective> demander <DiscourseConnective annotation_id="37671">que</DiscourseConnective> soient prises en compte les difficiles perspectives des quartiers <DiscourseConnective annotation_id="37741">ou</DiscourseConnective> des zones dont la population est restée <DiscourseConnective annotation_id="37784">à</DiscourseConnective> l'écart de la prise de décision <DiscourseConnective annotation_id="37818">et</DiscourseConnective> du développement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33692" docOffset="209">
      <en>From my own constituency I know the difficulties facing not only disadvantaged urban areas, but also peripheral areas in the border counties of Ireland.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37850">Depuis</DiscourseConnective> ma propre circonscription, je connais les difficultés que rencontrent <DiscourseConnective annotation_id="37927">non seulement</DiscourseConnective> les zones urbaines défavorisées, <DiscourseConnective annotation_id="37974">mais aussi</DiscourseConnective> les zones périphériques des comtés frontaliers d'Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33845" docOffset="210">
      <en>These rural areas frequently face difficulties in securing investment in business or infrastructure.</en>
      <fr>Ces zones rurales se heurtent fréquemment à des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="38103">pour</DiscourseConnective> obtenir des investissements industriels <DiscourseConnective annotation_id="38148">ou</DiscourseConnective> infrastructurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33946" docOffset="211">
      <en>The ending of the "rural exodus” mentioned in this report should be a priority for politicians.</en>
      <fr>Il faut que les politiques se fixent pour priorité de mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="38239">à</DiscourseConnective> l'"exode rural" mentionné dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34042" docOffset="212">
      <en>The role of those farming on small- and medium-sized farms in sustaining rural communities is correctly spelt out by Mr. Harangozó.</en>
      <fr>M. Harangozó explique bien l'importance du rôle des petites <DiscourseConnective annotation_id="38344">et</DiscourseConnective> moyennes exploitations agricoles <DiscourseConnective annotation_id="38380">pour</DiscourseConnective> la cohésion des communautés rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34174" docOffset="213">
      <en>Rural communities should not be demoted in the cohesion policy <Alignment alignment="80498" annotation_id="34237">
          <DiscourseConnective annotation_id="34237" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a greater interlink between rural development and regional development in fighting social exclusion must be implemented.</en>
      <fr>Il ne faut pas que la politique de cohésion relègue les communautés rurales au deuxième plan, <Alignment alignment="36422" annotation_id="38516">
          <DiscourseConnective annotation_id="38516" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est impératif de renforcer le lien entre le développement rural <DiscourseConnective annotation_id="38586">et</DiscourseConnective> le développement régional dans la lutte contre l'exclusion sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34362" docOffset="214">
      <en>Remoteness from communication and transport networks is a practical problem which must be tackled.</en>
      <fr>L'isolement en termes de réseaux de communication <DiscourseConnective annotation_id="38707">et</DiscourseConnective> de transport est un problème concret <DiscourseConnective annotation_id="38747">qu'</DiscourseConnective>il faut résoudre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34461" id="217" name="Bogdan Golik ">
    <ParallelChunk annotation_id="34461" docOffset="215">
      <en>in writing. - (PL) Cohesion policy, on which about 33% of the EU budget is spent, is of vital importance to all EU countries.</en>
      <fr>par écrit. - (PL) La politique de cohésion, qui absorbe environ 33 % du budget de l'UE, revêt une importance capitale <DiscourseConnective annotation_id="38886">pour</DiscourseConnective> tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34587" docOffset="216">
      <en>Poland is pleased to participate in any actions relating to the full economic integration of society in Europe and to minimise disparities at the micro-regional level.</en>
      <fr>La Pologne est heureuse de participer <DiscourseConnective annotation_id="38953">à</DiscourseConnective> toutes les mesures qui visent <DiscourseConnective annotation_id="38985">à</DiscourseConnective> favoriser l'intégration économique de la société <DiscourseConnective annotation_id="39036">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="39046">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39049">à</DiscourseConnective> réduire les disparités au niveau microrégional.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34755" docOffset="217">
      <en>I believe that the measures taken under the cohesion policy are fundamental to promoting sustainable development and eliminating unemployment, poverty and social exclusion, which constitute grave social and economic problems in Europe.</en>
      <fr>Les mesures prises dans le cadre de la politique de cohésion me semblent être fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="39191">pour</DiscourseConnective> promouvoir le développement durable <DiscourseConnective annotation_id="39232">et</DiscourseConnective> éliminer le chômage, la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="39268">et</DiscourseConnective> l'exclusion sociale, qui constituent de graves problèmes économiques <DiscourseConnective annotation_id="39340">et</DiscourseConnective> sociaux <DiscourseConnective annotation_id="39351">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34991" docOffset="218">
      <en>Cooperation between all European countries and the exchange of experiences are of particular importance in this regard.</en>
      <fr>La coopération entre tous les pays européens <DiscourseConnective annotation_id="39407">et</DiscourseConnective> les échanges d'expériences revêtent une importance particulière <DiscourseConnective annotation_id="39474">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35111" docOffset="219">
      <en>The problems that are slowing down the EU's sustainable development, including low incomes, poor infrastructure and low social mobility, relate principally to rural areas.</en>
      <fr>Les problèmes qui ralentissent le développement durable de l'UE, parmi lesquels on peut citer les bas salaires, l'insuffisance des infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="39634">et</DiscourseConnective> la faible mobilité sociale, concernent principalement les zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35283" docOffset="220">
      <en>The situation is aggravated by the growing exodus of people from the countryside and the increased social exclusion in these areas.</en>
      <fr>Et leur situation est aggravée par l'accroissement des phénomènes de l'exode rural <DiscourseConnective annotation_id="39793">et</DiscourseConnective> de l'exclusion sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35415" docOffset="221">
      <en>
        <Alignment alignment="39820" annotation_id="35415">
          <Alignment alignment="39820" annotation_id="35415">
            <DiscourseConnective annotation_id="35415" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, among the problems faced by European cohesion policy at the beginning of the 21st century, are issues that are external in character, such as, <Alignment alignment="39985" annotation_id="35571">
          <DiscourseConnective annotation_id="35571" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the growing development differences between the European Union and the USA.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29696" annotation_id="39820">
          <Alignment alignment="12797" annotation_id="39820">
            <DiscourseConnective annotation_id="39820" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, parmi les problèmes auxquels la politique de cohésion européenne doit faire face <DiscourseConnective annotation_id="39911">en</DiscourseConnective> ce début de XXIe siècle figurent aussi des problèmes extérieurs <DiscourseConnective annotation_id="39978">comme</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="20816" annotation_id="39985">
          <DiscourseConnective annotation_id="39985" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le creusement des écarts de développement entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="40065">et</DiscourseConnective> les États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35660" docOffset="222">
      <en>In the years 1995-2005 productivity growth in Europe was much lower than in the United States or in Japan.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40084">En effet</DiscourseConnective>, entre 1995 <DiscourseConnective annotation_id="40105">et</DiscourseConnective> 2005, la croissance de la productivité <DiscourseConnective annotation_id="40147">en</DiscourseConnective> Europe a été nettement plus faible <DiscourseConnective annotation_id="40185">qu'</DiscourseConnective>aux États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="40203">ou</DiscourseConnective> au Japon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35767" docOffset="223">
      <en>This has a significant effect on reducing the competitiveness of the European market.</en>
      <fr>Cela n'a pas été sans avoir d'incidences sur la compétitivité du marché européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35853" docOffset="224">
      <en>I would like to thank Mr Harangozó for drawing these issues to our attention.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="40307">à</DiscourseConnective> remercier M. Harangozó <DiscourseConnective annotation_id="40332">pour</DiscourseConnective> avoir attiré notre attention sur ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35931" id="218" name="Lívia Járóka ">
    <ParallelChunk annotation_id="35931" docOffset="225">
      <en>in writing. - (HU) In the interests of stimulating employment, growth and competitiveness, the European Union must use the enterprise and labour potential at its disposal to the fullest possible extent.</en>
      <fr>par écrit. - (HU) <DiscourseConnective annotation_id="40403">Pour</DiscourseConnective> stimuler l'emploi, la croissance <DiscourseConnective annotation_id="40441">et</DiscourseConnective> la compétitivité, l'Union européenne doit exploiter au maximum le potentiel que recèlent les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="40549">et</DiscourseConnective> les forces de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36134" docOffset="226">
      <en>In view of the fact that most of the nearly 10 million Roma living in Europe are affected by structural and/or absolute unemployment or participate in the grey or black economy, integration of Roma people could have a decisive impact on the outcome of the Lisbon Agenda and cohesion policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40575">Sachant que</DiscourseConnective> la majeure partie des quelque 10 millions de Roms qui vivent <DiscourseConnective annotation_id="40648">en</DiscourseConnective> Europe sont concernés par le chômage structurel et/ou absolu <DiscourseConnective annotation_id="40712">ou bien</DiscourseConnective> participent <DiscourseConnective annotation_id="40732">à</DiscourseConnective> l'économie souterraine, l'intégration des Roms pourrait avoir un impact décisif sur les résultats de l'agenda de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="40856">et</DiscourseConnective> de la politique de cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36425" docOffset="227">
      <en>The report notes that cohesion policy has helped the poorest regions to close the gap in their economic and social development.</en>
      <fr>Le rapport souligne <DiscourseConnective annotation_id="40908">que</DiscourseConnective> la politique de cohésion a aidé les régions les plus pauvres <DiscourseConnective annotation_id="40973">à</DiscourseConnective> réduire leur retard <DiscourseConnective annotation_id="40995">en</DiscourseConnective> termes de développement socioéconomique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36553" docOffset="228">
      <en>Much more is needed, <Alignment alignment="41048" annotation_id="36574">
          <DiscourseConnective annotation_id="36574" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, both in quantitative and in qualitative terms.</en>
      <fr>Il reste <Alignment alignment="3389" annotation_id="41048">
          <DiscourseConnective annotation_id="41048" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41058">encore</DiscourseConnective> beaucoup à faire, que ce <DiscourseConnective annotation_id="41090">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41095">en</DiscourseConnective> termes quantitatifs <DiscourseConnective annotation_id="41118">ou</DiscourseConnective> qualitatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36630" docOffset="229">
      <en>The European Commission and Member States must work towards ensuring the coordination and complementarity of the available financial resources; European Union financial instruments, <DiscourseConnective annotation_id="36812" sense="Temporal.Synchrony">meanwhile</DiscourseConnective>, and primarily the European Social Fund and the European Regional Development Fund, must be deployed to support a large number of individual programmes, from providing micro-credits to businesses to investing in infrastructure development.</en>
      <fr>La Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="41159">et</DiscourseConnective> les États membres doivent s'efforcer d'assurer la coordination <DiscourseConnective annotation_id="41225">et</DiscourseConnective> la complémentarité des ressources financières disponibles; il faut mobiliser les instruments financiers de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="41355">notamment</DiscourseConnective> le Fonds social européen <DiscourseConnective annotation_id="41390">et</DiscourseConnective> le Fonds européen de développement régional, <DiscourseConnective annotation_id="41438">en</DiscourseConnective> faveur d'un grand nombre de programmes portant sur un large éventail de domaines, <DiscourseConnective annotation_id="41523">comme</DiscourseConnective> l'octroi de microcrédits aux entreprises ou les investissements infrastructurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37062" docOffset="230">
      <en>To ensure that these programmes are successful <Alignment alignment="41655" annotation_id="37109">
          <DiscourseConnective annotation_id="37109" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the funds reach their intended target, it will be vital to identify and eradicate obstacles of both a general and a specific nature.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41611">Pour</DiscourseConnective> garantir la réussite de ces programmes <Alignment alignment="0" annotation_id="41655">
          <DiscourseConnective annotation_id="41655" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="41668">que</DiscourseConnective> les fonds octroyés parviennent à leur destinataire, il sera impératif de recenser <DiscourseConnective annotation_id="41754">et</DiscourseConnective> supprimer les obstacles à caractère général <DiscourseConnective annotation_id="41801">et</DiscourseConnective> spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37251" docOffset="231">
      <en>Lagging regions that are battling with complex problems are unable to raise the counterpart funds necessary in order to obtain the Community assistance to which they are legally entitled.</en>
      <fr>Les régions en retard de développement qui sont en proie <DiscourseConnective annotation_id="41873">à</DiscourseConnective> des problèmes complexes sont dépourvues des fonds nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="41937">pour</DiscourseConnective> garantir leur propre contribution au financement communautaire auquel elles ont droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37439" docOffset="232">
      <en>In the case of Roma people, <DiscourseConnective annotation_id="37467" sense="Temporal.Synchrony">meanwhile</DiscourseConnective>, the disadvantages they face as a result of a low educational level and generations of unemployment are multiplied several times over.</en>
      <fr>Quant aux populations roms, elles souffrent de multiples handicaps du fait de leur faible niveau d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="42138">et</DiscourseConnective> de générations de chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
