<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Preparation of the European Council, including the situation of the global financial system (debate)</en>
    <fr>Préparation du Conseil européen, y inclus la situation du système financier mondial (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="101" id="024" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="101" docOffset="1">
      <en>(EL) The next item is the statements by the Council and the Commission on the preparation of the European Council, including the situation of the global financial system.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="144">et</DiscourseConnective> de la Commission sur la préparation du Conseil européen, y inclus la situation du système financier mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="272" id="025" name="Jean-Pierre Jouyet">
    <ParallelChunk annotation_id="272" docOffset="2">
      <en>President-in-Office of the Council. - (FR) Madam President, President of the Commission, ladies and gentlemen, I am sure you will understand how difficult it is to speak to Parliament immediately after such a moment of emotion, humanity and solidarity <Alignment alignment="25967" annotation_id="524">
          <DiscourseConnective annotation_id="524" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have just experienced with the personal account and call for action by Ingrid Betancourt.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="266">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - Madame la Présidente, Monsieur le Président de la Commission européenne, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="374">et</DiscourseConnective> Messieurs les membres du Parlement européen, comme vous le comprendrez aisément, <DiscourseConnective annotation_id="458">après</DiscourseConnective> le moment d'émotion, d'humanité <DiscourseConnective annotation_id="496">et</DiscourseConnective> de solidarité <Alignment alignment="524" annotation_id="513">
          <DiscourseConnective annotation_id="513" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous venons de vivre avec le témoignage <DiscourseConnective annotation_id="557">et</DiscourseConnective> l'interpellation d'Ingrid Betancourt, il est difficile de prendre la parole devant votre Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="620" docOffset="3">
      <en>
        <Alignment alignment="660" annotation_id="620">
          <DiscourseConnective annotation_id="620" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need to come back to reality.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="620" annotation_id="660">
          <DiscourseConnective annotation_id="660" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il nous faut en venir aux réalités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="662" docOffset="4">
      <en>The European Council meets on 15 and 16 October.</en>
      <fr>Le Conseil européen se réunit les 15 <DiscourseConnective annotation_id="744">et</DiscourseConnective> 16 octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="711" docOffset="5">
      <en>This new session assumes particular importance at this time of crisis and instability, which calls for the expression of political will, initiatives and decisions from the European Union.</en>
      <fr>Cette nouvelle session revêt une importance singulière dans un moment de crise <DiscourseConnective annotation_id="838">et</DiscourseConnective> d'instabilité qui appelle, de la part de l'Union européenne, l'expression d'une volonté politique, des initiatives <DiscourseConnective annotation_id="956">et</DiscourseConnective> des décisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="899" docOffset="6">
      <en>The economic and financial situation will dominate the work of the European Council.</en>
      <fr>La situation économique <DiscourseConnective annotation_id="998">et</DiscourseConnective> financière dominera les travaux du Conseil européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="984" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="18472" annotation_id="984">
          <DiscourseConnective annotation_id="984" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said to Parliament on 23 September, this crisis is not just an American crisis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="984" annotation_id="1054">
          <DiscourseConnective annotation_id="1054" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'avais indiqué le 23 septembre dernier, devant votre Assemblée, cette crise n'est pas une crise uniquement américaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1069" docOffset="8">
      <en>It is now a European crisis.</en>
      <fr>C'est aujourd'hui une crise européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1098" docOffset="9">
      <en>It is now an international crisis.</en>
      <fr>C'est désormais une crise internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1133" docOffset="10">
      <en>The crisis of confidence in the markets and in our financial sector has got even worse over the last few days.</en>
      <fr>La crise de confiance s'est encore aggravée sur les marchés <DiscourseConnective annotation_id="1325">et</DiscourseConnective> dans notre secteur financier au cours des derniers jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1244" docOffset="11">
      <en>The EU must shoulder its responsibilities.</en>
      <fr>L'Union doit prendre ses responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1287" docOffset="12">
      <en>The Council Presidency is determined to spare no effort on improving the coordination and coherence of national initiatives.</en>
      <fr>La Présidence du Conseil est déterminée <DiscourseConnective annotation_id="1468">à</DiscourseConnective> ne s'épargner aucun effort <DiscourseConnective annotation_id="1497">pour</DiscourseConnective> accroître la coordination <DiscourseConnective annotation_id="1528">et</DiscourseConnective> la cohérence des initiatives nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1412" docOffset="13">
      <en>It did so on Saturday with the meeting of the European members of the G7, in the presence of the Commission President, the Eurogroup president and the president of the European Central Bank.</en>
      <fr>Elle l'a fait samedi avec la réunion des membres européens du G7, <DiscourseConnective annotation_id="1638">en</DiscourseConnective> présence du président de la Commission européenne, du président de l'Eurogroupe <DiscourseConnective annotation_id="1721">et</DiscourseConnective> de la Banque centrale européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1603" docOffset="14">
      <en>It did so yesterday at the Council of ministers of the economy and finance.</en>
      <fr>Elle l'a fait hier, lors du Conseil des ministres de l'économie <DiscourseConnective annotation_id="1822">et</DiscourseConnective> des finances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1679" docOffset="15">
      <en>It will do so again at the European Council on 15 and 16 October.</en>
      <fr>Elle le fera <DiscourseConnective annotation_id="1852">encore</DiscourseConnective> lors du Conseil européen des 15 <DiscourseConnective annotation_id="1891">et</DiscourseConnective> 16 octobre prochains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1745" docOffset="16">
      <en>We have reached an agreement between Europeans on the need for close consultation about how each Member State manages the impact of the crisis on its own financial system.</en>
      <fr>Nous avons trouvé un accord entre Européens sur la nécessité d'une concertation étroite sur la gestion par chaque État membre des retombées de la crise sur son propre système financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1917" docOffset="17">
      <en>Dialogue within European is a concrete reality.</en>
      <fr>La concertation européenne est une réalité concrète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1965" docOffset="18">
      <en>There is permanent contact between governments, administrations, central banks, banking supervisors and the European Commission.</en>
      <fr>Des contacts permanents existent entre les gouvernements, les administrations, les banques centrales, les superviseurs bancaires, la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2094" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="21358" annotation_id="2094">
          <DiscourseConnective annotation_id="2094" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Jean-Claude Trichet reminded us, we respond to the crisis with our own resources and structures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2094" annotation_id="2311">
          <DiscourseConnective annotation_id="2311" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a rappelé Jean-Claude Trichet, nous répondons <DiscourseConnective annotation_id="2365">à</DiscourseConnective> la crise avec nos moyens <DiscourseConnective annotation_id="2392">et</DiscourseConnective> nos structures propres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2194" docOffset="20">
      <en>We are not a federal government like the United States of America.</en>
      <fr>Nous ne sommes pas un État fédéral comparable aux États-Unis d'Amérique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2261" docOffset="21">
      <en>We have nothing to be ashamed of; we have to work with the institutional context that is ours.</en>
      <fr>Nous n'avons pas <DiscourseConnective annotation_id="2509">à</DiscourseConnective> rougir, nous devons faire avec le contexte institutionnel qui est le nôtre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2356" docOffset="22">
      <en>It is time for action.</en>
      <fr>L'heure est <DiscourseConnective annotation_id="2599">à</DiscourseConnective> l'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2379" docOffset="23">
      <en>The main thing is that Europeans work together and shoulder their responsibilities alongside the European Central Bank.</en>
      <fr>L'essentiel est <DiscourseConnective annotation_id="2627">que</DiscourseConnective> les Européens agissent ensemble <DiscourseConnective annotation_id="2663">et</DiscourseConnective> prennent leurs responsabilités aux côtés de la Banque centrale européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2499" docOffset="24">
      <en>In his declaration on Monday 6 October, the President of the European Council, Nicolas Sarkozy, recalled that EU leaders were unanimous in their desire to take all the necessary measures to ensure the stability of the financial system.</en>
      <fr>Dans sa déclaration du lundi 6 octobre, le président du Conseil européen, Nicolas Sarkozy, a rappelé ainsi la volonté unanime des dirigeants de l'Union européenne de prendre toutes les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="2946">pour</DiscourseConnective> assurer la stabilité du système financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2735" docOffset="25">
      <en>We should welcome the role of the European Central Bank and the other central banks - American, British, Swedish and Canadian - which have just agreed to a concerted rate cut by half a point.</en>
      <fr>Nous devons saluer le rôle de la Banque centrale européenne <DiscourseConnective annotation_id="3054">et</DiscourseConnective> des autres banques centrales - américaine, britannique, suédoise, suisse <DiscourseConnective annotation_id="3130">et</DiscourseConnective> canadienne -, qui viennent de décider une baisse concertée des taux d'un demi-point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2927" docOffset="26">
      <en>We must continue to act without delay.</en>
      <fr>Il nous faut continuer <DiscourseConnective annotation_id="3241">à</DiscourseConnective> agir <DiscourseConnective annotation_id="3248">sans</DiscourseConnective> délai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2966" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="15815" annotation_id="2966">
          <DiscourseConnective annotation_id="2966" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the finance ministers pointed out in their meeting yesterday, there is an urgent need to reassure depositors and to supply the interbank market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2966" annotation_id="3260">
          <DiscourseConnective annotation_id="3260" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont indiqué les ministres des finances lors de leur réunion d'hier, il est urgent de rassurer les déposants <DiscourseConnective annotation_id="3376">et</DiscourseConnective> d'irriguer le marché interbancaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3114" docOffset="28">
      <en>This is how we will restore confidence.</en>
      <fr>C'est de cette manière que nous restaurerons la confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3154" docOffset="29">
      <en>We must <Alignment alignment="3482" annotation_id="3162">
          <DiscourseConnective annotation_id="3162" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> conduct a detailed review of financial governance towards a system that is more favourable to long-time finance for the economy, to encouraging Europeans to save and to reducing volatility and financial speculation.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="2796" annotation_id="3482">
          <DiscourseConnective annotation_id="3482" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> revoir profondément la gouvernance financière dans un sens plus favorable au financement à long terme de l'économie, <DiscourseConnective annotation_id="3605">à</DiscourseConnective> la mobilisation de l'épargne des Européens, <DiscourseConnective annotation_id="3651">à</DiscourseConnective> une réduction de la volatilité <DiscourseConnective annotation_id="3684">et</DiscourseConnective> de la spéculation financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3383" docOffset="30">
      <en>None of this is incompatible with maintaining a competitive and innovative finance industry.</en>
      <fr>Tout cela n'est pas incompatible avec le maintien d'une industrie financière compétitive <DiscourseConnective annotation_id="3807">et</DiscourseConnective> innovante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3476" docOffset="31">
      <en>To improve governance, we are counting heavily on the European Commission's proposals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3821">Pour</DiscourseConnective> améliorer cette gouvernance, nous comptons beaucoup sur les propositions de la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3563" docOffset="32">
      <en>They need to be quick and daring.</en>
      <fr>Elles doivent être rapides <DiscourseConnective annotation_id="3955">et</DiscourseConnective> audacieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3597" docOffset="33">
      <en>Yesterday the Member States reached agreement on an immediate response, firstly to guarantee the stability of financial institutions by injecting capital or by any other means dictated by circumstances.</en>
      <fr>Les États membres ont trouvé hier un accord sur une réponse immédiate pour, <DiscourseConnective annotation_id="4047">premièrement</DiscourseConnective>, assurer la stabilité des établissements financiers par la recapitalisation des institutions <DiscourseConnective annotation_id="4153">ou</DiscourseConnective> par tout autre moyen exigé par les circonstances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3800" docOffset="34">
      <en>From this point of view, the measures announced this morning by the British Prime Minister are most welcome.</en>
      <fr>De ce point de vue, les orientations annoncées ce matin par le Premier ministre britannique sont les bienvenues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3909" docOffset="35">
      <en>They are clearly in line with the commitments made by the heads of State and government on 6 October.</en>
      <fr>Elles s'inscrivent clairement dans la perspective des engagements pris par les chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="4411">et</DiscourseConnective> de gouvernement le 6 octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4011" docOffset="36">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4011" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>, France is looking into a legal structure that would allow the government, <DiscourseConnective annotation_id="4096" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> need be, to take a financial stake <Alignment alignment="2741" annotation_id="4134">
          <DiscourseConnective annotation_id="4134" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> and where necessary.</en>
      <fr>La France, pour sa part, envisage une structure juridique permettant à l'État de prendre, le cas échéant, des participations financières <Alignment alignment="4134" annotation_id="4581">
          <DiscourseConnective annotation_id="4581" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4587">et</DiscourseConnective> où cela est nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4160" docOffset="37">
      <en>The President of the European Council will continue to use these various initiatives and proposals as a basis for taking appropriate initiatives aimed at strengthening European coordination.</en>
      <fr>Le président du Conseil européen continuera <DiscourseConnective annotation_id="4658">à</DiscourseConnective> s'appuyer sur ces différentes initiatives <DiscourseConnective annotation_id="4702">et</DiscourseConnective> propositions <DiscourseConnective annotation_id="4718">pour</DiscourseConnective> prendre les initiatives appropriées visant <DiscourseConnective annotation_id="4766">à</DiscourseConnective> renforcer la coordination européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4351" docOffset="38">
      <en>We <Alignment alignment="4818" annotation_id="4354">
          <DiscourseConnective annotation_id="4354" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to protect and guarantee the interests of depositors.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="4354" annotation_id="4818">
          <DiscourseConnective annotation_id="4818" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> préserver les intérêts des déposants <DiscourseConnective annotation_id="4861">et</DiscourseConnective> les garantir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4418" docOffset="39">
      <en>The minimum level of protection for deposits in Europe is going to be raised, <DiscourseConnective annotation_id="4496" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you know, to EUR 50 000.</en>
      <fr>Le niveau minimal de protection des dépôts <DiscourseConnective annotation_id="4921">en</DiscourseConnective> Europe va être porté, vous le savez, <DiscourseConnective annotation_id="4961">à</DiscourseConnective> 50 000 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4524" docOffset="40">
      <en>Some Member States - very many <DiscourseConnective annotation_id="4555" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> - have announced their decision to increase this protection to EUR 100 000.</en>
      <fr>Certains États membres, et un grand nombre d'entre eux, ont annoncé leur décision de relever cette protection <DiscourseConnective annotation_id="5087">à</DiscourseConnective> 100 000 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4639" docOffset="41">
      <en>In the current exceptional circumstances, demonstrating flexibility in the application of Community rules on State aid and the provisions of the Stability and Growth Pact is a necessity.</en>
      <fr>Dans les circonstances exceptionnelles présentes, faire preuve de souplesse dans l'application des règles communautaires relatives aux aides d'État <DiscourseConnective annotation_id="5252">et</DiscourseConnective> des dispositions du Pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="5294">et</DiscourseConnective> de croissance <DiscourseConnective annotation_id="5311">s'</DiscourseConnective>impose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4826" docOffset="42">
      <en>The European Commission, under the decisive impetus of its President, is helping us in this very specific case.</en>
      <fr>La Commission européenne, sous l'impulsion décisive de son président, nous y aide <DiscourseConnective annotation_id="5403">dans ce cas</DiscourseConnective> très particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4938" docOffset="43">
      <en>International coordination within the framework of the G7 at the end of the week is <Alignment alignment="26271" annotation_id="5022">
          <DiscourseConnective annotation_id="5022" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary to restore confidence.</en>
      <fr>La coordination internationale dans le cadre du G7 de la fin de la semaine est <Alignment alignment="10434" annotation_id="5512">
          <DiscourseConnective annotation_id="5512" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="5533">pour</DiscourseConnective> rétablir la confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5060" docOffset="44">
      <en>
        <Alignment alignment="6485" annotation_id="5060">
          <DiscourseConnective annotation_id="5060" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Japanese finance minister and president-in-office of the G7 said, the G7 must send a strong, united message from the finance ministers and governors of the central banks.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5060" annotation_id="5561">
          <DiscourseConnective annotation_id="5561" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a indiqué le ministre des finances japonais, président <DiscourseConnective annotation_id="5624">en</DiscourseConnective> exercice du G7, cette institution doit adresser un message fort, conjoint des ministres des finances <DiscourseConnective annotation_id="5728">et</DiscourseConnective> des gouverneurs des banques centrales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5238" docOffset="45">
      <en>That is what the central banks have just done <Alignment alignment="7938" annotation_id="5284">
          <DiscourseConnective annotation_id="5284" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was a decisive and very positive signal, from that point of view.</en>
      <fr>C'est ce que viennent de faire les banques centrales <Alignment alignment="5284" annotation_id="5823">
          <DiscourseConnective annotation_id="5823" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est de ce point de vue un signal déterminant <DiscourseConnective annotation_id="5873">et</DiscourseConnective> très positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5357" docOffset="46">
      <en>Obviously we need to bring in the large emerging countries on the stabilisation of the markets, in view of the international character of the crisis.</en>
      <fr>Nous devons sans doute associer les grands pays émergents <DiscourseConnective annotation_id="5948">à</DiscourseConnective> la stabilisation des marchés compte tenu du caractère international de cette crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5507" docOffset="47">
      <en>That is exactly what the President of the European Council wants for the enlarged G8 by the end of the year.</en>
      <fr>C'est tout le sens du G8 élargi <DiscourseConnective annotation_id="6066">que</DiscourseConnective> le président du Conseil européen a appelé de ses vœux d'ici la fin de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5616" docOffset="48">
      <en>Finally, the International Monetary Fund should be the main forum for conducting discussion among the major world players.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6149">Enfin</DiscourseConnective>, le Fonds monétaire international doit constituer l'enceinte principale <DiscourseConnective annotation_id="6227">pour</DiscourseConnective> conduire la discussion entre les grands acteurs mondiaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5739" docOffset="49">
      <en>It should go back to the role of financial policeman that it played originally, and look after monetary stability, financial stability, which was the plan immediately after the Second World War, instead of only controlling the situation of the emerging and developing countries.</en>
      <fr>Il doit retrouver le rôle de gendarme financier qui était le sien à son origine <DiscourseConnective annotation_id="6370">et</DiscourseConnective> s'occuper, conformément à ce qui était prévu dès le lendemain de la seconde guerre mondiale, de la stabilité monétaire, de la stabilité financière, et non pas du seul contrôle de la situation des pays émergents <DiscourseConnective annotation_id="6584">ou</DiscourseConnective> des pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6018" docOffset="50">
      <en>Other than these extremely important developments concerning the economic and financial crisis, the Council Presidency wanted this Council to debate the energy and climate package.</en>
      <fr>Au-delà de ces développements extrêmement importants consacrés à la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="6699">et</DiscourseConnective> financière, la Présidence du Conseil a souhaité que ce Conseil puisse débattre du paquet climat/énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6199" docOffset="51">
      <en>Under the decisive impetus of the German Presidency, in March 2007 the European Council made some ambitious commitments towards the environment.</en>
      <fr>Sous l'impulsion déterminante de la Présidence allemande, le Conseil européen a pris, <DiscourseConnective annotation_id="6893">en</DiscourseConnective> mars 2007, des engagements ambitieux en faveur de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6344" docOffset="52">
      <en>We want to preserve this environmental ambition of the package presented by the Commission, on which we are hoping - I am spelling this out - for agreement with Parliament in the First Reading.</en>
      <fr>Nous souhaitons préserver cette ambition environnementale du paquet présenté par la Commission sur lequel nous souhaitons, je le dis clairement, un accord avec votre Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="7139">en</DiscourseConnective> première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6538" docOffset="53">
      <en>We must be ready and in a powerful position for the two meetings in Poznań in December 2008, then Copenhagen at the end of 2009.</en>
      <fr>Nous devons, en effet, être prêts <DiscourseConnective annotation_id="7194">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7197">en</DiscourseConnective> position de force <DiscourseConnective annotation_id="7218">pour</DiscourseConnective> les deux rendez-vous de Poznań, <DiscourseConnective annotation_id="7255">en</DiscourseConnective> décembre 2008, <DiscourseConnective annotation_id="7273">puis</DiscourseConnective> de Copenhague, <DiscourseConnective annotation_id="7293">à</DiscourseConnective> la fin 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6667" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="18731" annotation_id="6667">
          <DiscourseConnective annotation_id="6667" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the current background of economic slow-down is tending to exacerbate the concerns of some of our partners, as well as of our industries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6667" annotation_id="7308">
          <DiscourseConnective annotation_id="7308" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le contexte actuel de ralentissement économique tend <DiscourseConnective annotation_id="7372">à</DiscourseConnective> exacerber les préoccupations de certains de nos partenaires <DiscourseConnective annotation_id="7434">comme</DiscourseConnective> de nos industries.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6814" docOffset="55">
      <en>We must respond to these worries together.</en>
      <fr>Nous devons, ensemble, répondre <DiscourseConnective annotation_id="7491">à</DiscourseConnective> ces inquiétudes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6857" docOffset="56">
      <en>We need to see what flexibility we can give them, though without compromising the targets, fundamentals and main balances in the package proposed by the Commission. What the package is about is the development model we will have to use in future; today's development model having been thrown into doubt by the current economic and financial crisis.</en>
      <fr>Il nous faut rechercher les flexibilités que nous pouvons leur apporter <DiscourseConnective annotation_id="7582">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7587">toutefois</DiscourseConnective> remettre en question les objectifs, les fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="7650">et</DiscourseConnective> les grands équilibres du paquet proposé par la Commission, car ce dont il est question dans ce paquet, c'est du modèle du développement que nous aurons <DiscourseConnective annotation_id="7805">à</DiscourseConnective> gérer demain, modèle de développement aujourd'hui remis <DiscourseConnective annotation_id="7863">en</DiscourseConnective> cause par la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="7896">et</DiscourseConnective> financière que nous traversons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7206" docOffset="57">
      <en>The Presidency <Alignment alignment="7947" annotation_id="7221">
          <DiscourseConnective annotation_id="7221" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wanted the matter of energy security to be raised, in accordance with the conclusions of the extraordinary European Council on 1 September.</en>
      <fr>La Présidence a <Alignment alignment="7221" annotation_id="7947">
          <DiscourseConnective annotation_id="7947" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souhaité que <DiscourseConnective annotation_id="7970">soit</DiscourseConnective> évoqué le sujet de la sécurité énergétique, conformément aux conclusions du Conseil européen extraordinaire du 1er septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7366" docOffset="58">
      <en>On this subject, I will be quite plain: there is still a lot to do, particularly on energy efficiency, the diversification of energy sources, the interconnections, the development of infrastructure, cooperation with the big supplier countries, transit countries and the major consumers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8101">En</DiscourseConnective> la matière, je le dis tout net, beaucoup reste <DiscourseConnective annotation_id="8151">à</DiscourseConnective> faire, <DiscourseConnective annotation_id="8160">notamment</DiscourseConnective> sur l'efficacité énergétique, la diversification des sources d'énergie, les interconnexions, le développement des infrastructures, la coopération avec les grands pays fournisseurs, les pays de transit <DiscourseConnective annotation_id="8371">et</DiscourseConnective> les grands consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7653" docOffset="59">
      <en>We would like to adopt some orientations and guidelines in response to the legitimate concerns of many Member States and, particularly, of the most dependent Member States from an energy point of view, the central and eastern European Member States.</en>
      <fr>Nous souhaitons adopter des orientations <DiscourseConnective annotation_id="8441">et</DiscourseConnective> des lignes directrices qui répondent aux préoccupations légitimes de nombre des États membres <DiscourseConnective annotation_id="8538">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="8542">plus particulièrement</DiscourseConnective>, des États membres qui sont les plus dépendants, sur le plan énergétique, des États membres d'Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="8674">et</DiscourseConnective> orientale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7903" docOffset="60">
      <en>We must set the guidelines so that, in November, the Commission can do what it has to do to make proposals for improving the energy security of our continent.</en>
      <fr>Nous devons, de ce point de vue, fixer les lignes directrices <DiscourseConnective annotation_id="8750">afin que</DiscourseConnective> la Commission, au mois de novembre prochain, fasse en sorte de nous faire des propositions renforçant la sécurité énergétique de notre continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8062" docOffset="61">
      <en>In accordance with the suggestion made by Ireland in June, which has been approved by all the Member States, the European Council will come back to the question of the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>Conformément à la suggestion <DiscourseConnective annotation_id="8934">que</DiscourseConnective> l'Irlande avait faite <DiscourseConnective annotation_id="8960">en</DiscourseConnective> juin, et qui a été agréée par tous les autres États membres, le Conseil européen reviendra sur la question du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8245" docOffset="62">
      <en>This institutional issue, <DiscourseConnective annotation_id="8271" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we can see today, is more necessary than ever and is central to our concerns.</en>
      <fr>Cette question institutionnelle, on le voit aujourd'hui, est plus <DiscourseConnective annotation_id="9159">que</DiscourseConnective> jamais nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="9181">et</DiscourseConnective> au centre de nos préoccupations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8352" docOffset="63">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8352" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> you know, the Presidency would like to have worked out by December a common path to be followed.</en>
      <fr>Vous le savez, la Présidence souhaite parvenir, d'ici décembre, à la définition d'une voie commune <DiscourseConnective annotation_id="9316">à</DiscourseConnective> suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8452" docOffset="64">
      <en>The Irish Prime Minister, Brian Cowen, confirmed to the European Council President that he would present to his fellow heads of State and government the study commissioned by the Irish government analysing the reasons for the 'no' vote in the referendum and the conclusions that could be drawn from this.</en>
      <fr>Le Premier ministre irlandais, Brian Cowen, a confirmé au président du Conseil européen <DiscourseConnective annotation_id="9414">qu'</DiscourseConnective>il présenterait <DiscourseConnective annotation_id="9433">à</DiscourseConnective> ses collègues chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="9462">et</DiscourseConnective> de gouvernement l'étude commandée par le gouvernement irlandais sur l'analyse des motivations du non au référendum <DiscourseConnective annotation_id="9580">et</DiscourseConnective> les conclusions <DiscourseConnective annotation_id="9599">qu'</DiscourseConnective>il en tire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8757" docOffset="65">
      <en>During his visit to Paris, he <Alignment alignment="9619" annotation_id="8787">
          <DiscourseConnective annotation_id="8787" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> announced the setting up of an ad hoc parliamentary committee, the discussions of which would feed into the discussions of the Irish government between now and November.</en>
      <fr>Il a <Alignment alignment="8787" annotation_id="9619">
          <DiscourseConnective annotation_id="9619" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> annoncé, lors de sa visite <DiscourseConnective annotation_id="9656">à</DiscourseConnective> Paris, la constitution d'une commission parlementaire ad hoc dont les réflexions nourriront, d'ici la fin du mois de novembre, les réflexions du gouvernement irlandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8962" docOffset="66">
      <en>On 6 October, Michael Martin, Minister for Foreign Affairs, confirmed before the Committee on Constitutional Affairs that the Irish government was determined to make concrete proposals.</en>
      <fr>Michael Martin, le ministre des affaires étrangères, a confirmé devant la commission des affaires constitutionnelles, le 6 octobre, <DiscourseConnective annotation_id="9959">que</DiscourseConnective> le gouvernement irlandais était déterminé <DiscourseConnective annotation_id="10005">à</DiscourseConnective> faire des propositions concrètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9148" docOffset="67">
      <en>In parallel, the Presidency is calling for those who have not yet done so to complete the treaty ratification procedure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10041">Parallèlement</DiscourseConnective>, la Présidence appelle ceux qui ne l'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="10100">encore</DiscourseConnective> fait, <DiscourseConnective annotation_id="10113">à</DiscourseConnective> achever la procédure de ratification du traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9269" docOffset="68">
      <en>The instability we are currently experiencing is an additional justification for giving the European Union a new legal and institutional framework.</en>
      <fr>L'instabilité que nous connaissons aujourd'hui est une justification supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="10247">pour</DiscourseConnective> doter l'Union européenne d'un cadre juridique <DiscourseConnective annotation_id="10298">et</DiscourseConnective> institutionnel rénové.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9417" docOffset="69">
      <en>We need it more than ever <DiscourseConnective annotation_id="9443" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we need it urgently.</en>
      <fr>Nous en avons plus <DiscourseConnective annotation_id="10343">que</DiscourseConnective> jamais besoin, nous <DiscourseConnective annotation_id="10367">en</DiscourseConnective> avons besoin urgemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9468" docOffset="70">
      <en>The European Council will <Alignment alignment="21329" annotation_id="9494">
          <DiscourseConnective annotation_id="9494" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be invited to adopt the European Pact on Asylum and Immigration, the text of which was the subject of political agreement on 25 September at the Justice and Home Affairs Council.</en>
      <fr>Le Conseil européen sera <Alignment alignment="9494" annotation_id="10419">
          <DiscourseConnective annotation_id="10419" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> invité <DiscourseConnective annotation_id="10436">à</DiscourseConnective> adopter le Pacte européen sur l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="10482">et</DiscourseConnective> l'asile, dont le texte a fait l'objet d'un accord politique le 25 septembre dernier au Conseil Justice <DiscourseConnective annotation_id="10588">et</DiscourseConnective> affaires intérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9678" docOffset="71">
      <en>I will not go back over what Mrs Betancourt said, <Alignment alignment="10589" annotation_id="9728">
          <DiscourseConnective annotation_id="9728" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is extremely important.</en>
      <fr>Je ne reviens pas sur ce qu'a dit Mme Betancourt, <Alignment alignment="5044" annotation_id="10663">
          <DiscourseConnective annotation_id="10663" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est extrêmement important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9759" docOffset="72">
      <en>Immigration remains an opportunity for Europe.</en>
      <fr>L'immigration reste une chance <DiscourseConnective annotation_id="10728">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9806" docOffset="73">
      <en>The European Pact on Asylum and Immigration aims to give new impetus to the policy on migration, and is in line with the balanced framework of the comprehensive approach implemented since 2005 and the framework of the proposals made by the European Commission.</en>
      <fr>Le Pacte européen sur l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="10779">et</DiscourseConnective> l'asile vise <DiscourseConnective annotation_id="10795">à</DiscourseConnective> donner une nouvelle impulsion <DiscourseConnective annotation_id="10827">à</DiscourseConnective> la politique migratoire <DiscourseConnective annotation_id="10853">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10856">s'</DiscourseConnective>inscrit dans le cadre équilibré de l'approche globale mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="10926">depuis</DiscourseConnective> 2005 <DiscourseConnective annotation_id="10938">et</DiscourseConnective> dans le cadre des propositions faites par la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10067" docOffset="74">
      <en>It sets ambitious orientations for the future to progress towards a true common migration policy.</en>
      <fr>Il fixe des orientations ambitieuses <DiscourseConnective annotation_id="11046">pour</DiscourseConnective> l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="11060">afin de</DiscourseConnective> progresser vers une véritable politique migratoire commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10165" docOffset="75">
      <en>The Pact embraces all aspects of managing migratory flows: not only the fight against illegal immigration and the control of borders, but also new areas such as economic immigration, proper harmonisation of asylum and the development of countries of origin.</en>
      <fr>Le Pacte embrasse l'ensemble des volets de la gestion des flux migratoires, <DiscourseConnective annotation_id="11204">non seulement</DiscourseConnective> la lutte contre l'immigration illégale <DiscourseConnective annotation_id="11257">et</DiscourseConnective> le contrôle des frontières, <DiscourseConnective annotation_id="11288">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11293">également</DiscourseConnective> de nouveaux champs, tels <DiscourseConnective annotation_id="11328">que</DiscourseConnective> l'immigration économique, une harmonisation réelle de l'asile <DiscourseConnective annotation_id="11394">et</DiscourseConnective> le développement des pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10423" docOffset="76">
      <en>This seems absolutely essential to us <Alignment alignment="25101" annotation_id="10461">
          <DiscourseConnective annotation_id="10461" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Schengen area was enlarged this year.</en>
      <fr>Cela nous paraît absolument indispensable <Alignment alignment="10461" annotation_id="11476">
          <DiscourseConnective annotation_id="11476" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'espace Schengen s'est élargi cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10506" docOffset="77">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="10513" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> external relations are concerned, the European Council will evaluate whether Russia has complied with its obligations under the agreements of 12 August and 8 September regarding the withdrawal of Russian troops, on which the resumption of contact on the future partnership agreement between Russia and the European Union depends.</en>
      <fr>Sur le plan des relations extérieures, le Conseil européen évaluera le respect, par la Russie, de ses obligations au titre de la mise en œuvre des accords du 12 août <DiscourseConnective annotation_id="11699">et</DiscourseConnective> du 8 septembre derniers, s'agissant du retrait des troupes russes, qui conditionne la reprise des contacts sur le futur accord de partenariat entre la Russie <DiscourseConnective annotation_id="11860">et</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10846" docOffset="78">
      <en>EU-Russia relations will be the subject of a comprehensive and detailed evaluation by the Commission and the Council in readiness for the forthcoming Summit, planned in Nice on 14 November.</en>
      <fr>La relation entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="11920">et</DiscourseConnective> la Russie fera l'objet d'une évaluation complète <DiscourseConnective annotation_id="11972">et</DiscourseConnective> approfondie par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="12005">et</DiscourseConnective> le Conseil dans la perspective du prochain Sommet, prévu <DiscourseConnective annotation_id="12065">à</DiscourseConnective> Nice le 14 novembre prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11036" docOffset="79">
      <en>At the same time, the European Union is determined to maintain the support being given to its eastern neighbours with their efforts at economic and democratic modernisation.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="12105">même</DiscourseConnective> temps, l'Union européenne est déterminée <DiscourseConnective annotation_id="12151">à</DiscourseConnective> maintenir le soutien apporté <DiscourseConnective annotation_id="12182">à</DiscourseConnective> ses voisins orientaux dans leurs efforts de modernisation économique <DiscourseConnective annotation_id="12253">et</DiscourseConnective> démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11210" docOffset="80">
      <en>I recall in this regard the importance of the results of the EU-Ukraine Summit held in Paris in September, which marks an unprecedented step forward in relations between the European Union and Ukraine.</en>
      <fr>Je rappelle, <DiscourseConnective annotation_id="12283">à cet égard</DiscourseConnective>, l'importance des résultats du Sommet Union européenne-Ukraine, qui s'est tenu <DiscourseConnective annotation_id="12374">à</DiscourseConnective> Paris au mois de septembre dernier, qui marque une avancée sans précédent dans les relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="12494">et</DiscourseConnective> ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11412" docOffset="81">
      <en>In the same spirit, the European Council will call for the strengthening of relations between the EU and Moldavia, which I visited last Monday, through a new country-specific agreement, more ambitious than the last, allowing it to be associated with various EU policies - <Alignment alignment="12756" annotation_id="11684">
          <DiscourseConnective annotation_id="11684" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the forthcoming elections in the country go well.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="12514">même</DiscourseConnective> esprit, le Conseil européen appellera au renforcement des relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="12612">et</DiscourseConnective> la Moldavie, où je me trouvais lundi dernier, à travers un nouvel accord spécifique à ce pays, plus ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="12725">que</DiscourseConnective> le précédant, permettant - <Alignment alignment="11684" annotation_id="12756">
          <DiscourseConnective annotation_id="12756" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prochaines élections dans ce pays se déroulent bien - son association <DiscourseConnective annotation_id="12833">à</DiscourseConnective> diverses politiques de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11737" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="12927" annotation_id="11737">
          <DiscourseConnective annotation_id="11737" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the General Affairs and External Relations Council will be charged with conducting a preliminary examination of the proposals on a future Eastern Partnership, which the Commission intends to present in November.</en>
      <fr>Le Conseil Affaires générales <DiscourseConnective annotation_id="12897">et</DiscourseConnective> relations extérieures sera <Alignment alignment="11737" annotation_id="12927">
          <DiscourseConnective annotation_id="12927" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> chargé de procéder à un premier examen des propositions sur un futur partenariat oriental de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="13052">que</DiscourseConnective> la Commission a l'intention de présenter dès novembre prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11962" docOffset="83">
      <en>Madam President, President of the Commission, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="3915" annotation_id="12030">
          <DiscourseConnective annotation_id="12030" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you see, the French Presidency has a number of urgent matters to deal with.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Président de la Commission européenne, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="13202">et</DiscourseConnective> Messieurs les parlementaires, <Alignment alignment="12030" annotation_id="13235">
          <DiscourseConnective annotation_id="13235" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le voyez, la Présidence française se trouve confrontée <DiscourseConnective annotation_id="13301">à</DiscourseConnective> certaines urgences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12109" docOffset="84">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="12109" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective> it is certainly a Presidency of crisis management, it is <Alignment alignment="19326" annotation_id="12172">
          <DiscourseConnective annotation_id="12172" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a Presidency that must not sacrifice its priorities.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="13329">certes</DiscourseConnective> une Présidence de gestion de crise, mais c'est <Alignment alignment="12172" annotation_id="13383">
          <DiscourseConnective annotation_id="13383" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une Présidence qui ne doit pas sacrifier ses priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12230" docOffset="85">
      <en>Europe taking action to meet today's challenges: that was the title we chose to give the work programme of the French Presidency a few months ago.</en>
      <fr>Une Europe qui agit <DiscourseConnective annotation_id="13465">pour</DiscourseConnective> répondre aux défis d'aujourd'hui, tel est le titre que nous avions souhaité donner il y a quelques mois au programme de travail de la Présidence française.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12377" docOffset="86">
      <en>That ambition is at the heart of our action more than ever.</en>
      <fr>Cette ambition est plus <DiscourseConnective annotation_id="13650">que</DiscourseConnective> jamais au cœur de notre action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12437" docOffset="87">
      <en>It should guide the work of the European Council on 15 and 16 October more than ever.</en>
      <fr>Elle doit guider plus <DiscourseConnective annotation_id="13708">que</DiscourseConnective> jamais les travaux du Conseil européen des 15 <DiscourseConnective annotation_id="13758">et</DiscourseConnective> 16 octobre prochains.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
