<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Situation in Taiwan following the recent typhoon (debate)</en>
    <fr>Situation <DiscourseConnective annotation_id="10">à</DiscourseConnective> Taïwan suite au récent typhon (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="58" id="218" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="58" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission's statement on the situation in Taiwan following the recent typhoon.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission concernant la situation <DiscourseConnective annotation_id="130">à</DiscourseConnective> Taïwan suite au récent typhon.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="159" id="219" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="159" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, first of all, let me express my sympathy to the people of Taiwan who suffered as result of Typhoon Morakot and its consequences.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="230">avant</DiscourseConnective> tout exprimer toute ma sympathie <DiscourseConnective annotation_id="269">à</DiscourseConnective> la population taïwanaise frappée par le typhon Morakot <DiscourseConnective annotation_id="326">et</DiscourseConnective> ses répercussions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="330" docOffset="3">
      <en>The European Community Mechanism for Civil Protection made a contribution to the overall relief effort and showed Europe's solidarity with the population of Taiwan.</en>
      <fr>Le mécanisme européen de protection civile a permis à l'Europe de participer <DiscourseConnective annotation_id="425">à</DiscourseConnective> l'action internationale de secours <DiscourseConnective annotation_id="462">et</DiscourseConnective> de montrer sa solidarité envers le peuple taïwanais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="495" docOffset="4">
      <en>On 7 August 2009 Taiwan was hit by Typhoon Morakot, causing major flooding and mudslides.</en>
      <fr>Le 7 août 2009, le typhon Morakot a frappé Taïwan, causant de graves inondations <DiscourseConnective annotation_id="599">et</DiscourseConnective> d'importantes coulées de boue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="585" docOffset="5">
      <en>Over 150 people were killed <Alignment alignment="15380" annotation_id="613">
          <DiscourseConnective annotation_id="613" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> tens of thousands displaced.</en>
      <fr>Plus de 150 personnes ont péri dans la catastrophe, <Alignment alignment="613" annotation_id="685">
          <DiscourseConnective annotation_id="685" sense="Expansion.Conjunction">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des dizaines de milliers ont dû être déplacées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="646" docOffset="6">
      <en>Transport infrastructure, including roads and bridges, was damaged <Alignment alignment="837" annotation_id="713">
          <DiscourseConnective annotation_id="713" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> communication networks were interrupted. Around 700 000 homes were left without drinking water.</en>
      <fr>Les infrastructures de transport, en ce compris les routes <DiscourseConnective annotation_id="803">et</DiscourseConnective> les ponts, ont été endommagées <Alignment alignment="713" annotation_id="837">
          <DiscourseConnective annotation_id="837" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les réseaux de communication ont été interrompus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="813" docOffset="7">
      <en>Taiwan requested international assistance on 12 August 2009.</en>
      <fr>Quelque 700 000 foyers n'avaient plus accès <DiscourseConnective annotation_id="934">à</DiscourseConnective> l'eau potable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="874" docOffset="8">
      <en>In response the European Commission activated the Community Civil Protection Mechanism. The mechanism facilitates and coordinates Member States' in-kind assistance during major emergencies.</en>
      <fr>Taïwan a fait appel à l'aide internationale le 12 août 2009, à la suite de quoi la Commission européenne a activé le mécanisme de protection civile, qui facilite <DiscourseConnective annotation_id="1113">et</DiscourseConnective> coordonne l'assistance en nature fournie par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="1179">en</DiscourseConnective> cas de grande urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1064" docOffset="9">
      <en>The European Commission deployed a coordination and assessment team to Taiwan to assess the needs and to assist the Government in its relief efforts.</en>
      <fr>La Commission européenne a déployé une équipe d'évaluation <DiscourseConnective annotation_id="1264">et</DiscourseConnective> de coordination <DiscourseConnective annotation_id="1283">à</DiscourseConnective> Taïwan afin d'évaluer les besoins <DiscourseConnective annotation_id="1319">et</DiscourseConnective> d'aider le gouvernement à mener à bien ses opérations de secours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1214" docOffset="10">
      <en>The team undertook several assessment missions to the affected regions, sharing its findings and recommendations with the local authorities and international partners.</en>
      <fr>L'équipe a réalisé plusieurs missions d'évaluation dans les régions sinistrées et a fait part de ses conclusions <DiscourseConnective annotation_id="1501">et</DiscourseConnective> recommandations aux autorités locales <DiscourseConnective annotation_id="1542">et</DiscourseConnective> aux partenaires internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1382" docOffset="11">
      <en>The mechanism team <Alignment alignment="1629" annotation_id="1401">
          <DiscourseConnective annotation_id="1401" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> facilitated the delivery of in-kind assistance such as water purification equipment donated by Sweden and Poland, which was delivered to the most affected areas in Taiwan.</en>
      <fr>L'équipe mise en place dans le cadre du mécanisme a <Alignment alignment="1401" annotation_id="1629">
          <DiscourseConnective annotation_id="1629" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> facilité l'acheminement de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="1673">en</DiscourseConnective> nature telle <DiscourseConnective annotation_id="1689">que</DiscourseConnective> le matériel de purification de l'eau offert par la Suède <DiscourseConnective annotation_id="1750">et</DiscourseConnective> la Pologne aux régions les plus touchées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1578" docOffset="12">
      <en>The rapid delivery of this assistance ensured a tangible expression of European solidarity.</en>
      <fr>L'envoi rapide de l'aide est une manifestation concrète de la solidarité européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1670" docOffset="13">
      <en>The presence of the European team on the ground was <Alignment alignment="32536" annotation_id="1722">
          <DiscourseConnective annotation_id="1722" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> received positively.</en>
      <fr>La présence de l'équipe européenne sur le terrain a <Alignment alignment="1722" annotation_id="1932">
          <DiscourseConnective annotation_id="1932" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été bien accueillie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1748" docOffset="14">
      <en>The Community Civil Protection Mechanism is a very visible sign of European solidarity with countries worldwide, <DiscourseConnective annotation_id="1861" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am convinced that it will continue to grow in strength and effectiveness.</en>
      <fr>Le mécanisme européen de protection civile est un signe très visible de la solidarité européenne à l'égard des autres pays du monde. Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="2115">qu'</DiscourseConnective>il continuera de gagner <DiscourseConnective annotation_id="2142">en</DiscourseConnective> force <DiscourseConnective annotation_id="2151">et</DiscourseConnective> en efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1941" docOffset="15">
      <en>Natural disasters can affect any country in the world.</en>
      <fr>Les catastrophes naturelles peuvent frapper n'importe quel pays dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1996" docOffset="16">
      <en>They often carry a heavy human, economic and environmental cost.</en>
      <fr>Elles prélèvent souvent un lourd tribut en vies humaines <DiscourseConnective annotation_id="2305">et</DiscourseConnective> causent de graves dégâts environnementaux et pertes économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2061" docOffset="17">
      <en>In the future, climate change makes it likely that we will face more disasters.</en>
      <fr>Leur fréquence risque de s'accroître avec le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2141" docOffset="18">
      <en>In this regard, solidarity with other countries hit by disaster remains one of the pillars of the European disaster-management policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2441">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la solidarité avec les autres pays confrontés à ce genre de désastres reste l'un des piliers de la politique européenne de gestion des catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2276" docOffset="19">
      <en>I look forward to continuing to work with the European Parliament to make sure our European emergency-management tools are fit for purpose.</en>
      <fr>J'ai hâte de poursuivre le travail entamé avec le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="2674">afin de</DiscourseConnective> vérifier l'efficacité de nos instruments européens de gestion des crises.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2416" id="220" language="DE" name="Thomas Mann">
    <ParallelChunk annotation_id="2416" docOffset="20">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, the Republic of Taiwan was shaken to its foundations on 8 August. Typhoon Morakot swept across the island with unbridled force, leaving more than 750 people dead.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="2788">et</DiscourseConnective> Messieurs, la République de Taïwan a été profondément ébranlée le 8 août dernier, lorsque le typhon Morakot a balayé l'île, faisant plus de 750 morts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2615" docOffset="21">
      <en>Thousands lost their belongings <Alignment alignment="2361" annotation_id="2647">
          <DiscourseConnective annotation_id="2647" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> large areas of land were laid waste.</en>
      <fr>Des milliers de personnes ont perdu leurs biens <Alignment alignment="11073" annotation_id="2990">
          <DiscourseConnective annotation_id="2990" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de vastes surfaces de terre ont été ravagées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2688" docOffset="22">
      <en>The damage amounts to more than EUR 2.5 billion.</en>
      <fr>Les dégâts s'élèvent <DiscourseConnective annotation_id="3060">à</DiscourseConnective> plus de 2,5 milliards d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2737" docOffset="23">
      <en>The reconstruction of an infrastructure that has been widely damaged will take months.</en>
      <fr>La reconstruction des infrastructures très endommagées prendra des mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2824" docOffset="24">
      <en>As a token of our solidarity, we Europeans wished to support the Taiwanese people by providing disaster relief.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3166">En</DiscourseConnective> signe de notre solidarité, nous, Européens, avons voulu soutenir le peuple taïwanais <DiscourseConnective annotation_id="3254">en</DiscourseConnective> lui apportant une aide d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2936" docOffset="25">
      <en>Mrs Kuneva, the Group of the European People's Party (Christian Democrats) supports the initiatives that the European Commission has instigated.</en>
      <fr>Madame Kuneva, le groupe du Parti Populaire Européen (Démocrates-Chrétiens) appuie les initiatives lancées par la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3081" docOffset="26">
      <en>It is all the more surprising that the Taiwanese embassies were instructed to refuse all foreign aid.</en>
      <fr>Il est d'<DiscourseConnective annotation_id="3437">autant</DiscourseConnective> plus surprenant <DiscourseConnective annotation_id="3460">que</DiscourseConnective> les ambassades taïwanaises aient eu pour consigne de refuser toute aide étrangère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3183" docOffset="27">
      <en>That led to strong criticism and on 13 August to much needed adjustments to a completely abortive crisis management programme.</en>
      <fr>Cela a suscité des critiques sévères <DiscourseConnective annotation_id="3584">et</DiscourseConnective>, le 13 août, des ajustements indispensables ont été apportés <DiscourseConnective annotation_id="3648">à</DiscourseConnective> un programme de gestion des crises totalement raté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3310" docOffset="28">
      <en>Shortly after that, Prime Minister Liu Chao-shiuan resigned.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3702">Peu après</DiscourseConnective>, le Premier ministre Liu Chao-shiuan a démissionné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3371" docOffset="29">
      <en>Another cause of irritation was the visit to Taiwan by the Dalai Lama over several days in September.</en>
      <fr>Un autre sujet d'irritation a été la visite de plusieurs jours rendue par le dalaï-lama <DiscourseConnective annotation_id="3852">à</DiscourseConnective> Taïwan <DiscourseConnective annotation_id="3861">en</DiscourseConnective> septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3473" docOffset="30">
      <en>He merely wanted to pray for the victims with the survivors.</en>
      <fr>Il souhaitait juste prier <DiscourseConnective annotation_id="3901">pour</DiscourseConnective> les victimes avec les survivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3534" docOffset="31">
      <en>Sympathy has long been the message of the much-acclaimed speeches and books of the Dalai Lama.</en>
      <fr>La compassion est le message véhiculé depuis toujours par le dalaï-lama dans ses discours <DiscourseConnective annotation_id="4030">et</DiscourseConnective> ouvrages largement salués par le public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3629" docOffset="32">
      <en>Once again the Chinese government made loud protests and brought a huge amount of pressure to bear.</en>
      <fr>Une fois <DiscourseConnective annotation_id="4083">encore</DiscourseConnective>, le gouvernement chinois s'est totalement opposé à cette visite <DiscourseConnective annotation_id="4154">et</DiscourseConnective> a fait fortement pression <DiscourseConnective annotation_id="4183">pour</DiscourseConnective> l'empêcher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3729" docOffset="33">
      <en>It is outrageous that Peking has once again made a political issue out of a purely humanitarian act by the Dalai Lama.</en>
      <fr>Il est proprement scandaleux <DiscourseConnective annotation_id="4229">que</DiscourseConnective> Pékin ait <DiscourseConnective annotation_id="4243">encore</DiscourseConnective> une fois créé un scandale politique <DiscourseConnective annotation_id="4286">pour</DiscourseConnective> un acte purement humanitaire du dalaï-lama.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3848" docOffset="34">
      <en>Taiwan must ask itself whose side it is actually on.</en>
      <fr>Taïwan doit se demander de quel côté il est réellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3901" docOffset="35">
      <en>President Ma Ying-jeou only allowed the Nobel Peace Prize winner to enter the country after strong protests from his own people.</en>
      <fr>Le président Ma Ying-jeou n'a d'ailleurs autorisé le Prix Nobel <DiscourseConnective annotation_id="4455">à</DiscourseConnective> entrer dans le pays qu'<DiscourseConnective annotation_id="4480">après</DiscourseConnective> de vives protestations de son peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4030" docOffset="36">
      <en>Commissioner, we need to intensify our dialogue with Taiwan - on humanitarian issues, but also on the issue of our fundamental values.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, nous devons intensifier notre dialogue avec Taïwan, sur les questions humanitaires, <DiscourseConnective annotation_id="4631">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4636">également</DiscourseConnective> sur la question de nos valeurs fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4165" docOffset="37">
      <en>Democracy, human rights and solidarity are inseparable, even in this emerging Asiatic country.</en>
      <fr>La démocratie, les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="4729">et</DiscourseConnective> la solidarité sont inextricablement liés, <DiscourseConnective annotation_id="4774">même</DiscourseConnective> dans ce pays asiatique émergeant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4260" id="221" name="Victor Boştinaru">
    <ParallelChunk annotation_id="4260" docOffset="38">
      <en>on behalf of the S-D Group. - Mr President, first of all, please let me express my sincere sorrow for the huge tragedy that hit Taiwan on 8 August and <Alignment alignment="26121" annotation_id="4411">
          <Alignment alignment="35856" annotation_id="4411">
            <DiscourseConnective annotation_id="4411" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> for all the people that were killed by the incredible energy of the devastation from this major disaster.</en>
      <fr>au nom du groupe S&amp;D. - (EN) Monsieur le Président, permettez-moi, <DiscourseConnective annotation_id="4880">avant</DiscourseConnective> toute chose, d'exprimer ma profonde tristesse <DiscourseConnective annotation_id="4932">pour</DiscourseConnective> l'immense tragédie qui a frappé Taïwan le 8 août dernier, <Alignment alignment="4411" annotation_id="4995">
          <Alignment alignment="14772" annotation_id="4995">
            <DiscourseConnective annotation_id="4995" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5010">pour</DiscourseConnective> toutes les personnes qui ont perdu la vie dans cette terrible catastrophe aux effets totalement dévastateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4531" docOffset="39">
      <en>Morakot was the deadliest typhoon to hit Taiwan in nearly 50 years, ravaging the island in early August and leaving about 700 people dead or missing, forcing the evacuation of thousands and burying hundreds of village homes in mudslides.</en>
      <fr>Morakot est le typhon le plus destructeur qu'ait connu Taïwan au cours de ces quelque cinquante dernières années. Il a ravagé l'île début août, faisant 700 victimes, morts <DiscourseConnective annotation_id="5297">ou</DiscourseConnective> disparus, obligeant des milliers de personnes à évacuer <DiscourseConnective annotation_id="5356">et</DiscourseConnective> noyant sous la boue des centaines de maisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4769" docOffset="40">
      <en>On this occasion China showed great sensitivity by sending immediate aid to help Taiwanese victims.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5405">À</DiscourseConnective> cette occasion, la Chine a fait preuve d'une grande sensibilité <DiscourseConnective annotation_id="5471">en</DiscourseConnective> envoyant une aide immédiate aux victimes taïwanaises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4869" docOffset="41">
      <en>Not only was the Chinese Government ready to assist the island, but also private companies and organisations of different kinds including the Association for Relations across the Taiwan Straits and the mainland Red Cross Society.</en>
      <fr>L'aide est venue <DiscourseConnective annotation_id="5545">non seulement</DiscourseConnective> du gouvernement chinois, <DiscourseConnective annotation_id="5584">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5589">également</DiscourseConnective> de diverses sociétés <DiscourseConnective annotation_id="5620">et</DiscourseConnective> organisations privées, dont l'Association <DiscourseConnective annotation_id="5665">pour</DiscourseConnective> les relations entre les deux rives du détroit de Taiwan <DiscourseConnective annotation_id="5726">et</DiscourseConnective> la Croix-Rouge continentale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5099" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="27560" annotation_id="5099">
          <DiscourseConnective annotation_id="5099" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Chinese population afforded help with fundraising events organised to relieve the island from the disaster.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14296" annotation_id="5758">
          <DiscourseConnective annotation_id="5758" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les Chinois ont organisé des collectes de fonds destinées à aider l'île à faire face aux répercussions de la catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5217" docOffset="43">
      <en>According to the last figures, the Chinese mainland has so far donated to the typhoon victims about a CNY 1 billion, which is the equivalent of nearly USD 150 million.</en>
      <fr>Selon les dernières statistiques, la Chine continentale a déjà donné environ 1 milliard de yuans aux victimes du typhon, soit près de 150 millions de dollars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5385" docOffset="44">
      <en>An important role in this situation was played by the several hundreds of prefabricated houses that were sent from China to Taiwan in order to put a roof over those who had lost their dwellings.</en>
      <fr>Entre autres actions importantes, la Chine a envoyé <DiscourseConnective annotation_id="6105">à</DiscourseConnective> Taïwan plusieurs centaines de maisons préfabriquées <DiscourseConnective annotation_id="6159">afin de</DiscourseConnective> reloger les personnes ayant perdu leur habitation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5580" docOffset="45">
      <en>I would like to underline the fact that the European Union, attached to the One China policy, welcomes the help that China offered Taiwan on this tragic occasion <Alignment alignment="6390" annotation_id="5742">
          <DiscourseConnective annotation_id="5742" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this shows an improvement in the relations between the two territories, <Alignment alignment="8898" annotation_id="5822">
          <DiscourseConnective annotation_id="5822" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that an improvement in such relations can lead to greater stability in this region.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="6240">que</DiscourseConnective> l'Union européenne, qui soutient la politique d'une seule Chine, salue l'aide offerte par la Chine à Taïwan <DiscourseConnective annotation_id="6352">à</DiscourseConnective> l'occasion de ce tragique événement <Alignment alignment="10386" annotation_id="6390">
          <DiscourseConnective annotation_id="6390" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette initiative est le signe d'un réchauffement des relations entre les deux territoires, <Alignment alignment="5822" annotation_id="6491">
          <DiscourseConnective annotation_id="6491" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est clair <DiscourseConnective annotation_id="6507">qu'</DiscourseConnective>une telle amélioration peut déboucher sur une stabilité accrue dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5922" docOffset="46">
      <en>I <Alignment alignment="47195" annotation_id="5924">
          <DiscourseConnective annotation_id="5924" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think, and with this I conclude, that, given the dimension of the disaster, the European Union should make use of one of its core values - solidarity - and offer Taiwan additional material and financial assistance in order to help with the massive task of reconstruction.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="5924" annotation_id="6598">
          <DiscourseConnective annotation_id="6598" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="6609">et</DiscourseConnective> je conclurai par cette remarque, <DiscourseConnective annotation_id="6645">qu'</DiscourseConnective>étant donné l'ampleur de la catastrophe, l'Union européenne devrait mettre l'une de ses valeurs fondamentales - la solidarité - en application <DiscourseConnective annotation_id="6791">et</DiscourseConnective> fournir à Taïwan une assistance matérielle <DiscourseConnective annotation_id="6837">et</DiscourseConnective> financière supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="6866">pour</DiscourseConnective> les lourdes opérations de reconstruction à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6201" id="222" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="6201" docOffset="47">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Mr President, the scenes of devastation and destruction caused by Typhoon Morakot will remain in our minds for a long time, <Alignment alignment="7301" annotation_id="6355">
          <DiscourseConnective annotation_id="6355" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> many people in Taiwan will be living with the consequences of this tragedy for years to come.</en>
      <fr>au nom du groupe ECR. - (EN) Monsieur le Président, les scènes de dévastation <DiscourseConnective annotation_id="6999">et</DiscourseConnective> de destruction causées par le typhon Morakot resteront gravées dans nos mémoires pendant longtemps, <Alignment alignment="1994" annotation_id="7102">
          <DiscourseConnective annotation_id="7102" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nombreux sont les Taïwanais qui devront vivre avec les conséquences de cette tragédie durant les années <DiscourseConnective annotation_id="7211">à</DiscourseConnective> venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6453" docOffset="48">
      <en>Over 700 people lost their lives <Alignment alignment="28085" annotation_id="6486">
          <DiscourseConnective annotation_id="6486" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> thousands of others have faced major disruption.</en>
      <fr>Plus de 700 personnes ont perdu la vie <Alignment alignment="6486" annotation_id="7259">
          <DiscourseConnective annotation_id="7259" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des milliers d'autres ont vu leur vie bouleversée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6539" docOffset="49">
      <en>The Taiwanese Government under President Ma responded promptly by deploying soldiers to the worst-affected communities and areas, and requesting assistance from the international community.</en>
      <fr>Le gouvernement taïwanais sous la direction du président Ma a réagi rapidement <DiscourseConnective annotation_id="7392">en</DiscourseConnective> déployant des militaires dans les communautés <DiscourseConnective annotation_id="7441">et</DiscourseConnective> les régions les plus sinistrées <DiscourseConnective annotation_id="7476">et</DiscourseConnective> en demandant de l'aide auprès de la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6729" docOffset="50">
      <en>The Swedish EU Presidency and the Commission should be congratulated on their work in activating the Community Civil Protection Mechanism.</en>
      <fr>La Présidence suédoise de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="7573">et</DiscourseConnective> la Commission sont à féliciter <DiscourseConnective annotation_id="7607">pour</DiscourseConnective> leur travail dans le cadre du mécanisme communautaire de protection civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6868" docOffset="51">
      <en>I do hope <Alignment alignment="10075" annotation_id="6878">
          <Alignment alignment="1268" annotation_id="6878">
            <DiscourseConnective annotation_id="6878" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the Commission will commit to longer-term assistance to Taiwan to enable full recovery of its people and economy and the rebuilding of the infrastructure.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="6878" annotation_id="7697">
          <Alignment alignment="6954" annotation_id="7697">
            <DiscourseConnective annotation_id="7697" sense="Contingency.Cause.Reason">à présent que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la Commission s'engagera <DiscourseConnective annotation_id="7736">à</DiscourseConnective> fournir une assistance à plus long terme à Taïwan <DiscourseConnective annotation_id="7788">afin de</DiscourseConnective> lui permettre de relancer son économie, de soutenir ses citoyens <DiscourseConnective annotation_id="7861">et</DiscourseConnective> de reconstruire les infrastructures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7042" docOffset="52">
      <en>I have no doubt of the gratitude of the people and Government of Taiwan for the solidarity and support shown by the EU.</en>
      <fr>Je n'ai aucun doute sur la gratitude du peuple <DiscourseConnective annotation_id="7948">et</DiscourseConnective> du gouvernement taïwanais <DiscourseConnective annotation_id="7977">pour</DiscourseConnective> la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="7996">et</DiscourseConnective> le soutien dont l'UE a fait preuve à leur égard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7162" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="8048" annotation_id="7162">
          <DiscourseConnective annotation_id="7162" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as chairman of the EP Taiwan Friendship Group, I look forward to finding out the latest situation <DiscourseConnective annotation_id="7273" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> I lead a delegation of MEPs to Taiwan next month.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7162" annotation_id="8048">
          <DiscourseConnective annotation_id="8048" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en <DiscourseConnective annotation_id="8061">tant que</DiscourseConnective> président du groupe d'amitié PE-Taïwan, j'ai hâte de m'informer des derniers événements lors de ma visite <DiscourseConnective annotation_id="8176">à</DiscourseConnective> Taïwan le mois prochain à la tête d'une délégation de députés européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7328" docOffset="54">
      <en>The calamity that has affected Taiwan may well become more commonplace, both in Taiwan and around the world, as a result of climate change.</en>
      <fr>La catastrophe qui s'est abattue sur Taïwan pourrait bien se reproduire à intervalles plus réguliers, tant <DiscourseConnective annotation_id="8358">à</DiscourseConnective> Taïwan qu'ailleurs, dans le monde <DiscourseConnective annotation_id="8394">en</DiscourseConnective> raison du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7468" docOffset="55">
      <en>It is therefore essential that Taiwan, as an island vulnerable to such meteorological phenomena and as a major global industrial power, is enabled to participate meaningfully and with dignity in appropriate international organisations, not least those related to weather and climate change.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="8437">par conséquent</DiscourseConnective> essentiel <DiscourseConnective annotation_id="8462">que</DiscourseConnective> Taïwan, en <DiscourseConnective annotation_id="8477">tant qu'</DiscourseConnective>île vulnérable <DiscourseConnective annotation_id="8500">à</DiscourseConnective> de tels phénomènes météorologiques <DiscourseConnective annotation_id="8537">et</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="8543">tant que</DiscourseConnective> puissance industrielle mondiale, puisse participer utilement <DiscourseConnective annotation_id="8613">et</DiscourseConnective> avec dignité aux organisations internationales concernées, <DiscourseConnective annotation_id="8675">en particulier</DiscourseConnective> celles qui <DiscourseConnective annotation_id="8701">s'</DiscourseConnective>occupent du changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="8737">et</DiscourseConnective> météorologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7759" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="29647" annotation_id="7759">
          <DiscourseConnective annotation_id="7759" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Taiwan should be allowed to participate in the United Nations Framework Convention for Climate Change and the World Meteorological Organisation.</en>
      <fr>Taïwan devrait <Alignment alignment="7759" annotation_id="8771">
          <DiscourseConnective annotation_id="8771" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir participer <DiscourseConnective annotation_id="8800">à</DiscourseConnective> la Convention-cadre des Nations unies sur les changements climatiques <DiscourseConnective annotation_id="8872">et</DiscourseConnective> à l'Organisation météorologique mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7919" docOffset="57">
      <en>Both the Council and the Commission support Taiwan's meaningful participation in United Nations bodies now, and I hope they will use the opportunity, arising from this disaster, that has now been presented to Taiwan to promote Taiwan's involvement in these structures.</en>
      <fr>Le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="8928">et</DiscourseConnective> la Commission approuvent tous deux la participation utile de Taïwan aux organes des Nations unies, <DiscourseConnective annotation_id="9030">et</DiscourseConnective> j'espère qu'ils profiteront de l'occasion qui est offerte <DiscourseConnective annotation_id="9091">à</DiscourseConnective> Taïwan à la suite de cette catastrophe pour promouvoir l'implication de l'île dans ces structures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8188" id="223" language="IT" name="Fiorello Provera">
    <ParallelChunk annotation_id="8188" docOffset="58">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, as well as offering my condolences and support to the people of Taiwan, I would like to emphasise the timeliness of the European Union's humanitarian effort in this disaster.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="9224">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'adresse toutes mes condoléances <DiscourseConnective annotation_id="9272">et</DiscourseConnective> toute ma sympathie au peuple taïwanais. Je voudrais mettre l'accent sur l'à-propos de l'action humanitaire mise sur pied par l'UE en réaction <DiscourseConnective annotation_id="9417">à</DiscourseConnective> cette catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8399" docOffset="59">
      <en>The Commission has played its part, <Alignment alignment="4165" annotation_id="8435">
          <DiscourseConnective annotation_id="8435" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> many Member States have sent aid or teams of experts.</en>
      <fr>La Commission a joué son rôle <Alignment alignment="8435" annotation_id="9468">
          <DiscourseConnective annotation_id="9468" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup d'États membres ont envoyé de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="9517">ou</DiscourseConnective> des équipes d'experts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8493" docOffset="60">
      <en>The People's Republic of China itself has helped the Taiwanese authorities, <Alignment alignment="9620" annotation_id="8569">
          <DiscourseConnective annotation_id="8569" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a gesture that I consider to be very significant.</en>
      <fr>La République populaire de Chine a elle-même aidé les autorités taïwanaises, <Alignment alignment="6650" annotation_id="9620">
          <DiscourseConnective annotation_id="9620" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un geste qui me paraît très significatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8631" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="9671" annotation_id="8631">
          <DiscourseConnective annotation_id="8631" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="43690" annotation_id="8640">
          <DiscourseConnective annotation_id="8640" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to provide the Taiwanese authorities and the countries of the region with structural help to cope with threats of this kind in the future, the European Union should support Taiwan's admission as an observer to the World Meteorological Organisation and to the United Nations Framework Convention on Climate Change.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10627" annotation_id="9671">
          <DiscourseConnective annotation_id="9671" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3713" annotation_id="9682">
          <DiscourseConnective annotation_id="9682" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons fournir aux autorités taïwanaises <DiscourseConnective annotation_id="9732">et</DiscourseConnective> aux pays de la région une aide structurelle <DiscourseConnective annotation_id="9779">pour</DiscourseConnective> faire face à ce genre de menaces dans le futur, l'Union européenne devrait encourager l'admission de Taïwan en <DiscourseConnective annotation_id="9895">tant qu'</DiscourseConnective>observateur au sein de l'Organisation météorologique mondiale <DiscourseConnective annotation_id="9965">et</DiscourseConnective> de la Convention-cadre des Nations unies sur les changements climatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8965" docOffset="62">
      <en>Taiwan's admission as an observer has already yielded some good results in other international sectoral organisations such as the WTO, <Alignment alignment="19148" annotation_id="9100">
          <DiscourseConnective annotation_id="9100" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in this case, too, Taiwan's admission could be a practical form of prevention and could in future limit the risks for the 23 million inhabitants of the island and for the region as a whole.</en>
      <fr>La participation de l'île en <DiscourseConnective annotation_id="10071">tant qu'</DiscourseConnective>observateur a <DiscourseConnective annotation_id="10093">déjà</DiscourseConnective> produit de bons résultats au sein d'autres organisations sectorielles internationales telles <DiscourseConnective annotation_id="10191">que</DiscourseConnective> l'OMC, <Alignment alignment="993" annotation_id="10202">
          <DiscourseConnective annotation_id="10202" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le cas présent <DiscourseConnective annotation_id="10226">également</DiscourseConnective>, l'admission de Taïwan pourrait s'avérer une forme concrète de prévention <DiscourseConnective annotation_id="10310">et</DiscourseConnective> limiter dans le futur les risques courus par les 23 millions d'habitants insulaires <DiscourseConnective annotation_id="10397">et</DiscourseConnective> l'ensemble de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9295" id="224" name="Astrid Lulling">
    <ParallelChunk annotation_id="9295" docOffset="63">
      <en>(FR) Mr President, Taiwan is just now emerging from a dreadful natural disaster, unprecedented in the country over the last 50 years.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Taïwan émerge à peine d'une terrible catastrophe naturelle, comme ce pays n'en avait plus connue depuis un demi-siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9429" docOffset="64">
      <en>It is our duty not only to express our solidarity but also to play an active part in the reconstruction of the parts of the island that have been devastated.</en>
      <fr>Il est de notre devoir, <DiscourseConnective annotation_id="10592">non seulement</DiscourseConnective> d'exprimer notre solidarité, <DiscourseConnective annotation_id="10635">mais aussi</DiscourseConnective> de participer activement <DiscourseConnective annotation_id="10671">à</DiscourseConnective> la reconstruction des parties dévastées de l'île.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9587" docOffset="65">
      <en>Happily, <Alignment alignment="32201" annotation_id="9596">
          <DiscourseConnective annotation_id="9596" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> typhoon Morakot hit, the Commission and the Council indicated their willingness to help.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="10737">et</DiscourseConnective> le Conseil ont heureusement répondu présents <Alignment alignment="9257" annotation_id="10785">
          <DiscourseConnective annotation_id="10785" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> le passage du typhon Morakot.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9691" docOffset="66">
      <en>I urge them now to provide the concrete aid that the government and the people of that country need, <Alignment alignment="10937" annotation_id="9792">
          <DiscourseConnective annotation_id="9792" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is an enormous amount to be done.</en>
      <fr>Je les presse <DiscourseConnective annotation_id="10835">maintenant</DiscourseConnective> de fournir, concrètement, l'aide nécessaire au gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="10906">et</DiscourseConnective> à la population de ce pays, <Alignment alignment="7789" annotation_id="10937">
          <DiscourseConnective annotation_id="10937" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a énormément <DiscourseConnective annotation_id="10959">à</DiscourseConnective> faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9840" docOffset="67">
      <en>Appropriate instruments exist at European Union level.</en>
      <fr>Des instruments adéquats existent au niveau de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9895" docOffset="68">
      <en>They should be put to full use.</en>
      <fr>Ils doivent être pleinement utilisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9927" docOffset="69">
      <en>This disaster once again poses the issue, <Alignment alignment="11107" annotation_id="9969">
          <DiscourseConnective annotation_id="9969" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> already mentioned by some of my fellow Members, of Taiwan's participation in the various agencies of the United Nations.</en>
      <fr>Cette catastrophe pose à nouveau, <Alignment alignment="11424" annotation_id="11107">
          <DiscourseConnective annotation_id="11107" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains de mes collègues l'ont <DiscourseConnective annotation_id="11145">déjà</DiscourseConnective> dit, la question de la participation de Taïwan aux différentes agences des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10093" docOffset="70">
      <en>In principle, the EU institutions encourage this, <Alignment alignment="35436" annotation_id="10143">
          <DiscourseConnective annotation_id="10143" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is high time for action to be taken to change things.</en>
      <fr>Les institutions de l'Union européenne l'encouragent sur le principe, <Alignment alignment="10143" annotation_id="11310">
          <DiscourseConnective annotation_id="11310" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est grand temps d'agir <DiscourseConnective annotation_id="11341">pour</DiscourseConnective> changer les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10204" docOffset="71">
      <en>The Taiwanese authorities did not have access to meteorological information indicating how serious the typhoon was.</en>
      <fr>Les autorités de Taïwan ne disposaient pas d'informations météorologiques indiquant la gravité du typhon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10320" docOffset="72">
      <en>This is unacceptable.</en>
      <fr>Ce n'est pas acceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10342" docOffset="73">
      <en>It is absolutely vital that Taiwan accedes to the United Nations Framework Convention on Climate Change and is <DiscourseConnective annotation_id="10453" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> in a position to avoid the worst, <Alignment alignment="9761" annotation_id="10492">
          <DiscourseConnective annotation_id="10492" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no doubt at all that there will be further climatic depressions in the future.</en>
      <fr>Une participation de Taïwan <DiscourseConnective annotation_id="11525">à</DiscourseConnective> la convention-cadre des Nations unies sur les changements climatiques est absolument nécessaire pour la mettre en position d'éviter le pire <Alignment alignment="10492" annotation_id="11667">
          <DiscourseConnective annotation_id="11667" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, immanquablement, d'autres dépressions climatiques suivront.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10586" docOffset="74">
      <en>I am the chairman of the Taiwan-Luxembourg association, <Alignment alignment="11789" annotation_id="10642">
          <DiscourseConnective annotation_id="10642" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I really must say that we should no longer be pressurised by the blackmailing of Communist China, with regard to our relations with Taiwan.</en>
      <fr>Je suis la présidente de l'association Taïwan-Luxembourg <Alignment alignment="10642" annotation_id="11789">
          <DiscourseConnective annotation_id="11789" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois <DiscourseConnective annotation_id="11800">dire qu'</DiscourseConnective>il ne faut plus reculer devant le chantage de la Chine communiste <DiscourseConnective annotation_id="11874">en</DiscourseConnective> ce qui concerne nos relations avec Taïwan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10786" docOffset="75">
      <en>Crystal-clear support from the Commission and the Council on this issue is absolutely vital.</en>
      <fr>Un soutien clair <DiscourseConnective annotation_id="11937">et</DiscourseConnective> net de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="11961">et</DiscourseConnective> du Conseil sur cette question est absolument indiqué.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10879" id="225" name="Kriton Arsenis">
    <ParallelChunk annotation_id="10879" docOffset="76">
      <en>(EL) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I should like to express my deep sorrow about the humanitarian tragedy in Taiwan and to say that, as the European Union, we must help in any way we can.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12078">et</DiscourseConnective> Messieurs, je souhaiterais adresser mes sincères condoléances au peuple taïwanais pour la tragédie humaine qui s'est déroulée à Taïwan <DiscourseConnective annotation_id="12216">et</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="12229">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit faire tout ce <DiscourseConnective annotation_id="12271">qu'</DiscourseConnective>elle peut pour l'aider.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11087" docOffset="77">
      <en>We now know that 640 people were killed by Typhoon Morakot <Alignment alignment="12375" annotation_id="11146">
          <DiscourseConnective annotation_id="11146" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> over 192 people are missing.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="12310">à présent que</DiscourseConnective> le typhon Morakot a causé la mort de 640 personnes <Alignment alignment="2141" annotation_id="12375">
          <DiscourseConnective annotation_id="12375" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la disparition d'<DiscourseConnective annotation_id="12395">au moins</DiscourseConnective> 192 autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11179" docOffset="78">
      <en>One mudslide wiped an entire village off the map and killed hundreds.</en>
      <fr>Une coulée de boue a rayé de la carte tout un village, engloutissant des centaines de personnes sur son passage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11249" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="12529" annotation_id="11249">
          <DiscourseConnective annotation_id="11249" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, none of this happened by accident.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11027" annotation_id="12529">
          <DiscourseConnective annotation_id="12529" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, rien de ceci ne s'est produit par hasard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11293" docOffset="80">
      <en>It was preceded by a prolonged drought, which reduced the capacity of the soil to absorb the rain.</en>
      <fr>Cette catastrophe a été précédée par une sécheresse prolongée, qui a réduit la capacité d'absorption du sol.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11392" docOffset="81">
      <en>Droughts, floods and a rapid increase in extreme weather are gradually increasing due to climate change.</en>
      <fr>Les sécheresses, les inondations <DiscourseConnective annotation_id="12724">et</DiscourseConnective> une augmentation rapide des phénomènes climatiques extrêmes gagnent progressivement en intensité en raison du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11497" docOffset="82">
      <en>A typhoon is caused in sea areas with a surface temperature of 27 οC. The increase in temperature will considerably increase both the number of typhoons and their intensity.</en>
      <fr>Un typhon apparaît dans une zone maritime dont la surface atteint la température de 27 °C. Les hausses de température entraîneront une montée en flèche du nombre de typhons <DiscourseConnective annotation_id="13033">et</DiscourseConnective> une nette augmentation de leur intensité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11671" docOffset="83">
      <en>To date, 120 million people are living in areas affected by typhoons.</en>
      <fr>Á ce jour, 120 millions de personnes vivent dans des régions <DiscourseConnective annotation_id="13139">à</DiscourseConnective> risque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11741" docOffset="84">
      <en>Between 1980 and 2000, there were 250 000 typhoon victims.</en>
      <fr>Entre 1980 <DiscourseConnective annotation_id="13160">et</DiscourseConnective> 2000, les typhons ont fait 250 000 victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11800" docOffset="85">
      <en>For all these reasons, our heart must be in Copenhagen, where we shall decide in December <Alignment alignment="13320" annotation_id="11890">
          <DiscourseConnective annotation_id="11890" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> each of our countries will <DiscourseConnective annotation_id="11920" sense="Expansion.Conjunction">separately</DiscourseConnective> defend its own temporary, short-term interests <Alignment alignment="790" annotation_id="11978">
          <DiscourseConnective annotation_id="11978" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13400" annotation_id="11981">
          <DiscourseConnective annotation_id="11981" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we shall all fight for the planet, our home, in a fight to reverse climate change.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13208">Pour</DiscourseConnective> toutes ces raisons, notre cœur doit pencher du côté de Copenhague, où nous déciderons <DiscourseConnective annotation_id="13299">en</DiscourseConnective> décembre prochain <Alignment alignment="4434" annotation_id="13320">
          <DiscourseConnective annotation_id="13320" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacun de nos pays défendra séparément ses propres intérêts à court terme <Alignment alignment="11978" annotation_id="13397">
          <DiscourseConnective annotation_id="13397" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="3135" annotation_id="13400">
          <DiscourseConnective annotation_id="13400" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous lutterons tous <DiscourseConnective annotation_id="13423">pour</DiscourseConnective> la planète, notre maison, <DiscourseConnective annotation_id="13454">en</DiscourseConnective> tentant d'inverser la machine du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12067" docOffset="86">
      <en>So will the developed and developing world stop contributing to disasters such as the disaster in Taiwan?</en>
      <fr>Les pays développés <DiscourseConnective annotation_id="13533">et</DiscourseConnective> les pays en développement cesseront-ils <DiscourseConnective annotation_id="13576">donc</DiscourseConnective> de contribuer <DiscourseConnective annotation_id="13595">à</DiscourseConnective> l'apparition de catastrophes telles <DiscourseConnective annotation_id="13633">que</DiscourseConnective> celle subie par Taïwan?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12173" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="13661" annotation_id="12173">
          <DiscourseConnective annotation_id="12173" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> so, action is needed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2833" annotation_id="13661">
          <DiscourseConnective annotation_id="13661" sense="Contingency.Condition">Pour ce faire</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12198" docOffset="88">
      <en>We need to pledge to making the necessary commitments for the necessary reduction, in order to prevent the temperature rising above 2 οC. We <Alignment alignment="13864" annotation_id="12339">
          <DiscourseConnective annotation_id="12339" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to put our hand in our pocket to provide financial assistance to the developing world, <Alignment alignment="3836" annotation_id="12436">
          <Alignment alignment="13957" annotation_id="12436">
            <DiscourseConnective annotation_id="12436" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it becomes part of the solution and helps to combat climate change.</en>
      <fr>Nous devons promettre de prendre les engagements qui s'imposent <DiscourseConnective annotation_id="13754">pour</DiscourseConnective> opérer la réduction nécessaire, <DiscourseConnective annotation_id="13791">afin d'</DiscourseConnective>empêcher une hausse des températures <DiscourseConnective annotation_id="13835">de plus</DiscourseConnective> de 2 °C. Nous devons <Alignment alignment="18937" annotation_id="13864">
          <DiscourseConnective annotation_id="13864" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mettre la main au portefeuille <DiscourseConnective annotation_id="13905">pour</DiscourseConnective> aider financièrement le monde en développement <Alignment alignment="10773" annotation_id="13957">
          <Alignment alignment="6832" annotation_id="13957">
            <DiscourseConnective annotation_id="13957" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il participe à la recherche d'une solution <DiscourseConnective annotation_id="14008">et</DiscourseConnective> contribue à la lutte contre le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12512" docOffset="89">
      <en>We are the developing world that caused climate change.</en>
      <fr>Nous sommes le monde développé qui a causé le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12568" docOffset="90">
      <en>We are the polluters <Alignment alignment="34328" annotation_id="12589">
          <DiscourseConnective annotation_id="12589" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, according to the 'polluter pays' principle which we ourselves adopted, we must pay.</en>
      <fr>Nous sommes les pollueurs <Alignment alignment="8133" annotation_id="14160">
          <DiscourseConnective annotation_id="14160" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, selon le principe du "pollueur payeur" <DiscourseConnective annotation_id="14203">que</DiscourseConnective> nous avons-nous-mêmes adopté, nous devons payer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12678" docOffset="91">
      <en>We must pay by giving financial support to developing countries.</en>
      <fr>Nous devons payer <DiscourseConnective annotation_id="14274">en</DiscourseConnective> apportant un soutien financier aux pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12743" id="226" name="Bastiaan Belder">
    <ParallelChunk annotation_id="12743" docOffset="92">
      <en>(NL) Mr President, this was a disaster on an unprecedented scale for Taiwan.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, c'est une catastrophe sans précédent <DiscourseConnective annotation_id="14400">pour</DiscourseConnective> Taïwan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12820" docOffset="93">
      <en>There is great tragedy in the mountains.</en>
      <fr>Les régions montagneuses ont subi une grande tragédie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12861" docOffset="94">
      <en>Whole villages have disappeared <Alignment alignment="4306" annotation_id="12893">
          <DiscourseConnective annotation_id="12893" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are a thousand people thought dead or missing.</en>
      <fr>Des villages entiers ont disparu <Alignment alignment="12893" annotation_id="14501">
          <DiscourseConnective annotation_id="14501" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un millier de personnes seraient mortes <DiscourseConnective annotation_id="14544">ou</DiscourseConnective> portées disparues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12950" docOffset="95">
      <en>Thousands of survivors, <Alignment alignment="14594" annotation_id="12974">
          <DiscourseConnective annotation_id="12974" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> not more, are being put up in military camps for the time being.</en>
      <fr>Des milliers de survivants, <Alignment alignment="595" annotation_id="14594">
          <DiscourseConnective annotation_id="14594" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas plus, sont accueillis dans des camps militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13042" docOffset="96">
      <en>This is how Menno Goedhart, the highest representative in Taiwan from my home country, the Netherlands, depicts the devastating effects of typhoon Morakot.</en>
      <fr>C'est en ces termes que Menno Goedhart, le plus haut représentant de mon pays, les Pays-Bas, <DiscourseConnective annotation_id="14743">à</DiscourseConnective> Taïwan dépeint les effets dévastateurs du typhon Morakot.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13198" docOffset="97">
      <en>First and foremost, I would like to express my sympathies, from this Parliament, to the government and citizens of Taiwan.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="14815">avant</DiscourseConnective> tout adresser mes condoléances, au nom de ce Parlement, au gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="14893">et</DiscourseConnective> aux citoyens de Taïwan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13321" docOffset="98">
      <en>In addition to the practical assistance that Menno Goedhart is currently offering his Taiwanese friends, and <DiscourseConnective annotation_id="13430" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> whilst appreciating what has already been done from the European side, I would <DiscourseConnective annotation_id="13514" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective> like to ask a couple of questions of the Commission in relation to the strengthening of European-Taiwanese relations.</en>
      <fr>Outre l'assistance pratique <DiscourseConnective annotation_id="14948">que</DiscourseConnective> Menno Goedhart apporte actuellement à ses amis taïwanais, <DiscourseConnective annotation_id="15010">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15013">tout en</DiscourseConnective> appréciant ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="15041">déjà</DiscourseConnective> été fait du côté européen, je souhaiterais poser quelques questions <DiscourseConnective annotation_id="15114">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="15130">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le renforcement des relations UE-Taïwan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13644" docOffset="99">
      <en>First of all, the Commission will be putting forward a proposal next month to relax the visa regime for Taiwanese citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15190">Tout d'abord</DiscourseConnective>, la Commission soumettra, le mois prochain, une proposition d'assouplissement du régime d'octroi des visas <DiscourseConnective annotation_id="15310">pour</DiscourseConnective> les citoyens taïwanais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13768" docOffset="100">
      <en>The United Kingdom and Ireland have already set a good example in this regard.</en>
      <fr>Le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="15354">et</DiscourseConnective> l'Irlande ont <DiscourseConnective annotation_id="15371">déjà</DiscourseConnective> montré l'exemple <DiscourseConnective annotation_id="15393">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13847" docOffset="101">
      <en>Secondly, a recent European report demonstrated very clearly that there would be enormous benefits for both Taiwan and the European Union in agreeing trade enhancing measures (TEM).</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15406">Deuxièmement</DiscourseConnective>, un récent rapport européen a démontré très clairement <DiscourseConnective annotation_id="15474">que</DiscourseConnective> tant l'Union européenne que Taïwan tireraient grandement profit de l'adoption de mesures pour l'intensification des échanges commerciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14029" docOffset="102">
      <en>Does the Commission agree with this urgent conclusion?</en>
      <fr>La Commission accepte-t-elle cette conclusion urgente?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14084" docOffset="103">
      <en>Finally, Mr President, I would like to lend my full support to those of my fellow Members who have already argued for the ending of Taiwan's incredible international isolation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15671">Enfin</DiscourseConnective>, Monsieur le Président, je souhaiterais me joindre à mes collègues députés qui ont précédemment réclamé que soit mis un terme à l'incroyable isolement international de Taïwan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14261" docOffset="104">
      <en>Such isolation is truly intolerable, certainly <Alignment alignment="20121" annotation_id="14308">
          <DiscourseConnective annotation_id="14308" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to people's lives, wherever they may be.</en>
      <fr>Cet isolement est absolument intolérable, d'<DiscourseConnective annotation_id="15897">autant</DiscourseConnective> plus <Alignment alignment="14308" annotation_id="15909">
          <DiscourseConnective annotation_id="15909" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="15918">s'</DiscourseConnective>agit de la vie de personnes, où qu'elles se trouvent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14363" id="227" name="Ville Itälä">
    <ParallelChunk annotation_id="14363" docOffset="105">
      <en>(FI) Mr President, Taiwan met with human disaster on a huge scale on 8 August.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, Taïwan a connu une terrible catastrophe humaine le 8 août dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14442" docOffset="106">
      <en>The incident took a heavy toll <Alignment alignment="16117" annotation_id="14473">
          <DiscourseConnective annotation_id="14473" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the economic damage was immense.</en>
      <fr>Cet événement a causé d'immenses dégâts humains <Alignment alignment="2625" annotation_id="16117">
          <DiscourseConnective annotation_id="16117" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14510" docOffset="107">
      <en>Now it is time for us to help. It is time for us to show solidarity with the citizens of Taiwan.</en>
      <fr>Il est temps <DiscourseConnective annotation_id="16146">pour</DiscourseConnective> nous de porter secours à ce pays et de nous montrer solidaires <DiscourseConnective annotation_id="16214">à</DiscourseConnective> l'égard de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14607" docOffset="108">
      <en>We have to show compassion, <Alignment alignment="940" annotation_id="14635">
          <DiscourseConnective annotation_id="14635" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14640" sense="Expansion.Conjunction">in addition</DiscourseConnective>, we have to give financial support, <Alignment alignment="16336" annotation_id="14688">
          <DiscourseConnective annotation_id="14688" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5960" annotation_id="14693">
          <DiscourseConnective annotation_id="14693" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner said here, we have to adopt crisis management tools now.</en>
      <fr>Nous devons faire preuve de compassion, <Alignment alignment="11495" annotation_id="16281">
          <DiscourseConnective annotation_id="16281" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons également fournir une aide financière <Alignment alignment="14688" annotation_id="16336">
          <DiscourseConnective annotation_id="16336" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18618" annotation_id="16340">
          <DiscourseConnective annotation_id="16340" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a souligné la commissaire, nous devons adopter sans tarder des instruments de gestion des crises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14770" docOffset="109">
      <en>We now have to provide the Taiwanese with all the help that is humanly possible.</en>
      <fr>Nous devons aujourd'hui apporter aux Taïwanais toute l'aide <DiscourseConnective annotation_id="16506">qu'</DiscourseConnective>il est humainement possible de leur apporter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14851" docOffset="110">
      <en>I <Alignment alignment="13809" annotation_id="14853">
          <DiscourseConnective annotation_id="14853" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to express my support for the idea of longer-term assistance to Taiwan <DiscourseConnective annotation_id="14934" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> proposed by Mr Tannock, for the best possible results, <Alignment alignment="10668" annotation_id="14992">
          <DiscourseConnective annotation_id="14992" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="52" annotation_id="14996">
          <DiscourseConnective annotation_id="14996" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can show that they too are human beings and, above all, they are our friends.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="8601" annotation_id="16567">
          <DiscourseConnective annotation_id="16567" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> plaider en faveur de la suggestion de M. Tannock de fournir une aide à plus long terme à Taïwan, <DiscourseConnective annotation_id="16673">pour</DiscourseConnective> un <DiscourseConnective annotation_id="16681">résultat</DiscourseConnective> optimal, <Alignment alignment="16552" annotation_id="16699">
          <DiscourseConnective annotation_id="16699" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14996" annotation_id="16702">
          <DiscourseConnective annotation_id="16702" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur montrer <DiscourseConnective annotation_id="16720">qu'</DiscourseConnective>eux <DiscourseConnective annotation_id="16727">aussi</DiscourseConnective> sont des êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="16756">et</DiscourseConnective>, par-dessus tout, qu'ils sont nos amis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15085" id="228" name="Janusz Władysław Zemke">
    <ParallelChunk annotation_id="15085" docOffset="111">
      <en>(PL) I would like to thank the Commissioner for this information.</en>
      <fr>(PL) Je voudrais remercier la commissaire <DiscourseConnective annotation_id="16841">pour</DiscourseConnective> ces informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15151" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="16864" annotation_id="15151">
          <DiscourseConnective annotation_id="15151" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, my question is of a slightly different nature.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6802" annotation_id="16864">
          <DiscourseConnective annotation_id="16864" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ma question est d'une nature légèrement différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15207" docOffset="113">
      <en>Taiwan has most recently been struck by tragedy.</en>
      <fr>Taïwan a été frappé très récemment par une tragédie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15256" docOffset="114">
      <en>
        <Alignment alignment="21565" annotation_id="15256">
          <DiscourseConnective annotation_id="15256" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are fully aware of the fact that many disasters of this kind have occurred in the past, <Alignment alignment="17105" annotation_id="15356">
          <DiscourseConnective annotation_id="15356" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that many more will occur in the future.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="1735" annotation_id="16992">
          <DiscourseConnective annotation_id="16992" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pleinement conscients <DiscourseConnective annotation_id="17024">du fait que</DiscourseConnective> de nombreuses catastrophes de ce type se sont produites par le passé <Alignment alignment="15356" annotation_id="17105">
          <DiscourseConnective annotation_id="17105" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17108">que</DiscourseConnective> de nombreuses autres se produiront dans le futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15401" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="51996" annotation_id="15401">
          <DiscourseConnective annotation_id="15401" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to ask the Commissioner the following question. Does the European Union, and the Commission in particular, have any standard procedures in place for dealing with this kind of situation?</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="1505" annotation_id="17178">
          <DiscourseConnective annotation_id="17178" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> poser la question suivante à la commissaire: l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="17248">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17265">en particulier</DiscourseConnective>, a-t-elle mis <DiscourseConnective annotation_id="17294">en</DiscourseConnective> place des procédures normalisées <DiscourseConnective annotation_id="17330">pour</DiscourseConnective> faire face à ce genre de situation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15611" docOffset="116">
      <en>Is there an emergency action package or provisions for specific countries?</en>
      <fr>Existe-t-il un paquet de mesures pour les situations d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="17434">ou</DiscourseConnective> des dispositions <DiscourseConnective annotation_id="17454">pour</DiscourseConnective> certains pays particuliers?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15686" docOffset="117">
      <en>Is there <Alignment alignment="17499" annotation_id="15695">
          <DiscourseConnective annotation_id="15695" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a long-term plan of action?</en>
      <fr>Existe-t-il <Alignment alignment="586" annotation_id="17499">
          <DiscourseConnective annotation_id="17499" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un plan d'action à long terme?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15728" docOffset="118">
      <en>I think it would be unfortunate <Alignment alignment="17567" annotation_id="15760">
          <DiscourseConnective annotation_id="15760" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we reacted to these tragedies in different ways, depending on the situation in different countries.</en>
      <fr>Je pense qu'il serait désolant <Alignment alignment="15760" annotation_id="17567">
          <DiscourseConnective annotation_id="17567" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous réagissions différemment <DiscourseConnective annotation_id="17601">à</DiscourseConnective> ces tragédies <DiscourseConnective annotation_id="17617">en</DiscourseConnective> fonction de la situation du pays sinistré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15863" docOffset="119">
      <en>I think that, <Alignment alignment="44332" annotation_id="15877">
          <DiscourseConnective annotation_id="15877" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the case in the military forces, we have to establish certain standard procedures in crisis situations.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="17672">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5545" annotation_id="17677">
          <DiscourseConnective annotation_id="17677" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans l'armée, nous devons définir certaines procédures standardisées à mettre en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="17770">en</DiscourseConnective> situation de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15987" docOffset="120">
      <en>That is what I wanted to ask the Commissioner.</en>
      <fr>C'est ce que je souhaitais demander à la commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16034" id="229" name="Johannes Cornelis van Baalen">
    <ParallelChunk annotation_id="16034" docOffset="121">
      <en>(NL) Mr President, the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe, like many groups in this House, sympathises with the population of Taiwan <Alignment alignment="17991" annotation_id="16191">
          <DiscourseConnective annotation_id="16191" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are pleased that the Commission reacted <DiscourseConnective annotation_id="16238" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it did.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, le groupe ALDE, <DiscourseConnective annotation_id="17891">comme</DiscourseConnective> beaucoup d'autres groupes au sein de cette Assemblée, compatit avec la population taïwanaise, <Alignment alignment="6513" annotation_id="17991">
          <DiscourseConnective annotation_id="17991" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes satisfaits de la réaction de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16249" docOffset="122">
      <en>The Commission must continue in this vein.</en>
      <fr>Elle doit continuer dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16292" docOffset="123">
      <en>The big problem, <DiscourseConnective annotation_id="16309" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, alongside this human catastrophe, is, of course, Taiwan's isolation.</en>
      <fr>Outre cette catastrophe humaine, le gros problème est, bien entendu, l'isolement de Taïwan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16387" docOffset="124">
      <en>It is quite possible to maintain a one-China policy whilst at the same time establishing good working relations with Taiwan.</en>
      <fr>Il est tout à fait possible de maintenir une politique d'une seule Chine tout en tissant dans le <DiscourseConnective annotation_id="18273">même</DiscourseConnective> temps de bonnes relations de travail avec Taïwan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16512" docOffset="125">
      <en>Taiwan could easily play its part in the World Health Organization as an observer.</en>
      <fr>Taïwan pourrait facilement jouer son rôle dans l'Organisation mondiale de la santé en <DiscourseConnective annotation_id="18414">tant qu'</DiscourseConnective>observateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16595" docOffset="126">
      <en>The same applies to the World Meteorological Organization and the UN Framework Convention on Climate Change.</en>
      <fr>Il en va de même <DiscourseConnective annotation_id="18452">pour</DiscourseConnective> l'Organisation météorologique mondiale <DiscourseConnective annotation_id="18496">et</DiscourseConnective> la Convention-cadre des Nations unies sur le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16704" docOffset="127">
      <en>All of this is possible and is no obstacle to the one-China policy.</en>
      <fr>Tout ceci est possible <DiscourseConnective annotation_id="18590">sans</DiscourseConnective> saper la politique d'une seule Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16772" docOffset="128">
      <en>I agree with Mr Belder <DiscourseConnective annotation_id="16795" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to relaxing the visa regime <Alignment alignment="47035" annotation_id="16837">
          <DiscourseConnective annotation_id="16837" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <DiscourseConnective annotation_id="16843" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> concur with the good things he had to say about Mr Goedhart, the Dutch representative in Taipei.</en>
      <fr>Je partage l'avis de M. Belder concernant l'assouplissement du régime d'octroi des visas, <Alignment alignment="12263" annotation_id="18723">
          <DiscourseConnective annotation_id="18723" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'appuie ses déclarations élogieuses au sujet de M. Goedhart, le représentant néerlandais <DiscourseConnective annotation_id="18816">à</DiscourseConnective> Taipei.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16945" docOffset="129">
      <en>I think, <Alignment alignment="38939" annotation_id="16954">
          <DiscourseConnective annotation_id="16954" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that there is no need for us to continue isolating Taiwan.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="16366" annotation_id="18835">
          <DiscourseConnective annotation_id="18835" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18840">qu'</DiscourseConnective>il est inutile de poursuivre notre politique d'isolement de Taïwan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17024" docOffset="130">
      <en>Working relations, that is what it is about.</en>
      <fr>Des relations de travail, voilà ce dont nous avons besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17069" id="230" name="Laima Liucija Andrikien">
    <ParallelChunk annotation_id="17069" docOffset="131">
      <en>Mr President, first of all I would like to express my deep condolences to the families of those who died during the Morakot typhoon.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="19012">avant</DiscourseConnective> tout d'adresser mes plus sincères condoléances aux familles des victimes du typhon Morakot.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17202" docOffset="132">
      <en>It is regrettable that hundreds have died, others lost their loved ones, <Alignment alignment="19221" annotation_id="17275">
          <DiscourseConnective annotation_id="17275" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> many more were injured.</en>
      <fr>Il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="19129">que</DiscourseConnective> des centaines de personnes aient perdu la vie, que d'autres aient perdu des êtres chers <Alignment alignment="17275" annotation_id="19221">
          <DiscourseConnective annotation_id="19221" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que plus <DiscourseConnective annotation_id="19233">encore</DiscourseConnective> aient été blessées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17303" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="19260" annotation_id="17303">
          <DiscourseConnective annotation_id="17303" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> many observers have noted, the number of victims could have been lower <Alignment alignment="19347" annotation_id="17377">
          <DiscourseConnective annotation_id="17377" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Government had reacted in a more coordinated manner to the typhoon.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17303" annotation_id="19260">
          <DiscourseConnective annotation_id="19260" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont noté de nombreux observateurs, le nombre de victimes aurait pu être réduit <Alignment alignment="10650" annotation_id="19347">
          <DiscourseConnective annotation_id="19347" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement avait mis <DiscourseConnective annotation_id="19376">en</DiscourseConnective> œuvre une action plus coordonnée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17452" docOffset="134">
      <en>The Government failed to predict the seriousness of the tropical storm approaching the island.</en>
      <fr>Le gouvernement n'est pas parvenu <DiscourseConnective annotation_id="19447">à</DiscourseConnective> évaluer correctement le degré de gravité du typhon qui s'approchait de l'île.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17547" docOffset="135">
      <en>At the same time, we know that Taiwan has a highly developed high-tech sector and is one of the largest manufacturers of GPS systems in the world.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="19530">pourtant</DiscourseConnective>, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="19552">que</DiscourseConnective> Taïwan possède un secteur des hautes technologies très développé <DiscourseConnective annotation_id="19621">et</DiscourseConnective> est l'un des plus importants fabricants de systèmes GPS au monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17694" docOffset="136">
      <en>Part of the blame should be attributed to the fact that Taiwan is not yet a member of the World Meteorological Organisation (WMO), as has already been mentioned by some colleagues.</en>
      <fr>Cette catastrophe est en partie imputable <DiscourseConnective annotation_id="19732">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19740">que</DiscourseConnective> Taïwan n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="19761">encore</DiscourseConnective> membre de l'Organisation météorologique mondiale (OMM), <DiscourseConnective annotation_id="19824">ainsi</DiscourseConnective> que l'ont <DiscourseConnective annotation_id="19840">déjà</DiscourseConnective> signalé plusieurs de mes collègues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17875" docOffset="137">
      <en>Taiwan could have been better pre-warned <Alignment alignment="19929" annotation_id="17916">
          <DiscourseConnective annotation_id="17916" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the WMO provided it with timely information.</en>
      <fr>Taïwan aurait pu être prévenu plus efficacement <Alignment alignment="23172" annotation_id="19929">
          <DiscourseConnective annotation_id="19929" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'OMM avait pu lui communiquer des informations en temps utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17964" docOffset="138">
      <en>I am therefore convinced that the time is right again to raise the issue of Taiwan's membership in the WMO, not only for political reasons but also for humanitarian ones.</en>
      <fr>Je suis <DiscourseConnective annotation_id="20004">donc</DiscourseConnective> convaincue <DiscourseConnective annotation_id="20020">que</DiscourseConnective> le temps est à nouveau venu d'évoquer la question de l'adhésion de Taïwan <DiscourseConnective annotation_id="20098">à</DiscourseConnective> l'OMM, tant <DiscourseConnective annotation_id="20112">pour</DiscourseConnective> des raisons humanitaires que politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18135" id="231" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="18135" docOffset="139">
      <en>(RO) Mr President, Commissioner, the typhoon which struck Taiwan has affected the lives of hundreds of thousands of people and destroyed tens of thousands of dwellings.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, le typhon qui a frappé Taïwan a bouleversé la vie de centaines de milliers de personnes <DiscourseConnective annotation_id="20297">et</DiscourseConnective> détruit des dizaines de milliers d'habitations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18304" docOffset="140">
      <en>The humanitarian aid provided by the European Union must be unconditional.</en>
      <fr>L'aide humanitaire fournie par l'Union européenne doit être inconditionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18379" docOffset="141">
      <en>The aim is to help victims as quickly as possible.</en>
      <fr>Le but est d'aider les victimes <DiscourseConnective annotation_id="20458">aussi</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="20475">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18430" docOffset="142">
      <en>The European Union is an active donor, working with non-governmental organisations and the United Nations' specialist agencies to provide funds for medical treatment, logistical support and the reconstruction of devastated areas.</en>
      <fr>L'Union européenne est un bailleur de fonds actif, qui coopère avec des organisations non gouvernementales <DiscourseConnective annotation_id="20596">et</DiscourseConnective> les agences spécialisées des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="20642">pour</DiscourseConnective> l'apport de fonds destinés à l'administration de soins médicaux, au soutien logistique <DiscourseConnective annotation_id="20734">et</DiscourseConnective> à la reconstruction des régions dévastées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18660" docOffset="143">
      <en>The Copenhagen Conference will have a great deal to discuss, <Alignment alignment="20830" annotation_id="18721">
          <DiscourseConnective annotation_id="18721" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are preparing to take some measures aimed at a future post-Kyoto agreement on reducing polluting emissions.</en>
      <fr>La conférence de Copenhague aura fort <DiscourseConnective annotation_id="20818">à</DiscourseConnective> débattre, <Alignment alignment="18721" annotation_id="20830">
          <DiscourseConnective annotation_id="20830" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous préparons <DiscourseConnective annotation_id="20853">à</DiscourseConnective> prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="20875">en vue d'</DiscourseConnective>un futur accord de réduction des émissions polluantes pour l'après-Kyoto.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18836" docOffset="144">
      <en>
        <Alignment alignment="3557" annotation_id="18836">
          <DiscourseConnective annotation_id="18836" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are mostly discussing measures for reducing the causes that lead to climate change.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18836" annotation_id="20958">
          <DiscourseConnective annotation_id="20958" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous discutons essentiellement de mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="21022">à</DiscourseConnective> réduire les causes du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18934" docOffset="145">
      <en>As part of the Copenhagen Conference, I would like to call for particular attention to be focused as well on adaptation measures, <Alignment alignment="43538" annotation_id="19064">
          <DiscourseConnective annotation_id="19064" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will continually have to deal with powerful storms, flooding, prolonged drought or forest fires.</en>
      <fr>Dans le cadre de la conférence de Copenhague, je souhaiterais qu'une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="21161">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21166">également</DiscourseConnective> accordée aux mesures d'adaptation, <Alignment alignment="19064" annotation_id="21211">
          <DiscourseConnective annotation_id="21211" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous serons toujours confrontés <DiscourseConnective annotation_id="21259">à</DiscourseConnective> des tempêtes dévastatrices, des inondations, de longues périodes de sécheresse <DiscourseConnective annotation_id="21340">ou</DiscourseConnective> des feux de forêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19167" docOffset="146">
      <en>I <Alignment alignment="21374" annotation_id="19169">
          <DiscourseConnective annotation_id="19169" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> urge the European Union to provide humanitarian support to Taiwan, along with support for reconstruction and, in particular, for the population.</en>
      <fr>J'encourage <Alignment alignment="19169" annotation_id="21374">
          <DiscourseConnective annotation_id="21374" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="21403">à</DiscourseConnective> fournir une aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="21434">à</DiscourseConnective> Taïwan, <DiscourseConnective annotation_id="21444">ainsi</DiscourseConnective> qu'une aide <DiscourseConnective annotation_id="21462">à</DiscourseConnective> la reconstruction <DiscourseConnective annotation_id="21482">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="21486">en particulier</DiscourseConnective>, une aide <DiscourseConnective annotation_id="21511">à</DiscourseConnective> la population.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19319" id="232" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="19319" docOffset="147">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I will take the questions in order.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je vais répondre aux questions dans l'ordre où elles m'ont été posées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19397" docOffset="148">
      <en>First of all, on the assistance which the Commission is providing to Taiwan to meet the ongoing needs of its people, which was the main point of the question by Mr Mann: Taiwan has been informed of the Commission's post-disaster needs-assessment mechanism, <Alignment alignment="21970" annotation_id="19654">
          <DiscourseConnective annotation_id="19654" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have not received any requests so far.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21654">Premièrement</DiscourseConnective>, concernant l'assistance <DiscourseConnective annotation_id="21692">que</DiscourseConnective> fournit la Commission <DiscourseConnective annotation_id="21718">à</DiscourseConnective> Taïwan <DiscourseConnective annotation_id="21727">pour</DiscourseConnective> répondre aux besoins actuels du peuple taïwanais - il s'agit en substance de la question posée par M. Mann -, Taïwan a été informé de l'existence du mécanisme d'évaluation des besoins <DiscourseConnective annotation_id="21916">après</DiscourseConnective> une catastrophe mis en place par la Commission, <Alignment alignment="8641" annotation_id="21970">
          <DiscourseConnective annotation_id="21970" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons reçu aucune demande à ce jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19700" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="7724" annotation_id="19700">
          <DiscourseConnective annotation_id="19700" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> such a request comes, we will take it into consideration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2499" annotation_id="22019">
          <DiscourseConnective annotation_id="22019" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous recevons une demande de ce type, nous prendrons soin de l'examiner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19761" docOffset="150">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="19761" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>, on the Commission position regarding the current state of cross-Strait relations, which was the question from Mr Boştinaru, the Commission welcomes the rapprochement between Taiwan and China during the last year.</en>
      <fr>En ce qui concerne la position de la Commission concernant l'état actuel des relations entre les deux rives du détroit - il s'agissait de la question de M. Boştinaru -, la Commission salue le rapprochement opéré entre Taïwan <DiscourseConnective annotation_id="22320">et</DiscourseConnective> la Chine au cours de cette dernière année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19980" docOffset="151">
      <en>This has made it possible to improve cross-Strait relations, reducing tensions between the two, and to promote bilateral issues such as direct air and sea links.</en>
      <fr>Les relations entre les deux rives du détroit se sont améliorées <DiscourseConnective annotation_id="22431">et</DiscourseConnective> les tensions entre les deux parties sont retombées, ce qui a permis de faire avancer l'examen de questions bilatérales <DiscourseConnective annotation_id="22553">comme</DiscourseConnective> les liaisons aériennes <DiscourseConnective annotation_id="22582">et</DiscourseConnective> maritimes directes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20142" docOffset="152">
      <en>We strongly support the bilateral discussions between the two parties that may allow further progress.</en>
      <fr>Nous encourageons vivement toutes les discussions bilatérales entre les deux parties qui permettront à la situation de progresser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20245" docOffset="153">
      <en>We <Alignment alignment="22752" annotation_id="20248">
          <DiscourseConnective annotation_id="20248" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the Chinese assistance.</en>
      <fr>Nous apprécions <Alignment alignment="3961" annotation_id="22752">
          <DiscourseConnective annotation_id="22752" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'assistance de la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20285" docOffset="154">
      <en>On the question concerning the participation of Taiwan in the World Meteorological Organisation from Mrs Lulling and Mrs Andrikienė, and <DiscourseConnective annotation_id="20422" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> from Mr van Baalen and Mr Tannock: in line with the position expressed by the European Union in a statement issued in September 2008 and the EU's One China policy, the European Commission supports, where appropriate, the meaningful participation of Taiwan in international organisations.</en>
      <fr>S'agissant de la question posée par Mmes Lulling <DiscourseConnective annotation_id="22837">et</DiscourseConnective> Andrikienet MM. van Baalen <DiscourseConnective annotation_id="22867">et</DiscourseConnective> Tannock concernant la participation de Taïwan <DiscourseConnective annotation_id="22916">à</DiscourseConnective> l'Organisation météorologique mondiale, tout en s'<DiscourseConnective annotation_id="22968">en</DiscourseConnective> tenant <DiscourseConnective annotation_id="22978">à</DiscourseConnective> la position exprimée par l'UE dans une déclaration publiée <DiscourseConnective annotation_id="23039">en</DiscourseConnective> septembre 2008 <DiscourseConnective annotation_id="23057">et</DiscourseConnective> à la politique européenne d'une seule Chine, la Commission européenne soutient, <DiscourseConnective annotation_id="23140">quand</DiscourseConnective> il le faut, la participation utile de Taïwan aux organisations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20715" docOffset="155">
      <en>We will continue to do so.</en>
      <fr>Nous maintiendrons ce cap.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20742" docOffset="156">
      <en>On the questions from Mrs Lulling and Mr Mann, as to the assistance provided, the Community's Civil Protection Mechanism provided assistance from Sweden and Poland.</en>
      <fr>Quant aux questions de Mme Lulling <DiscourseConnective annotation_id="23288">et</DiscourseConnective> de M. Mann sur l'assistance fournie, la Suède <DiscourseConnective annotation_id="23337">et</DiscourseConnective> la Pologne ont accordé une aide via le mécanisme communautaire de protection civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20907" docOffset="157">
      <en>This help was received with gratitude which was acknowledged by President Ma to Commission President Barroso.</en>
      <fr>Cette aide a été reçue avec gratitude, comme en témoigne la communication du président Ma au président Barroso.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21017" docOffset="158">
      <en>On the question concerning the visit by the Dalai Lama to Taiwan in the aftermath of the typhoon, the visit by the Dalai Lama was a decision taken by the Taiwanese authorities, <Alignment alignment="44286" annotation_id="21194">
          <DiscourseConnective annotation_id="21194" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Commission has no comment on it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23537">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la visite du dalaï-lama <DiscourseConnective annotation_id="23580">à</DiscourseConnective> Taïwan <DiscourseConnective annotation_id="23589">après</DiscourseConnective> le passage du typhon, cette visite relevait d'une décision des autorités taïwanaises, <Alignment alignment="23031" annotation_id="23681">
          <DiscourseConnective annotation_id="23681" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission européenne n'a aucun commentaire à formuler <DiscourseConnective annotation_id="23742">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21244" docOffset="159">
      <en>On the question raised by Mr Belder, about the Commission position on granting visa-free access to Taiwanese visiting the EU: the Commission is considering, within the framework of the revision of the appropriate legislation, the possibility of updating the list of countries and entities which may not be subject to visa requirements in respect of visits to the European Union, especially the Schengen Area, <Alignment alignment="24229" annotation_id="21653">
          <DiscourseConnective annotation_id="21653" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this context it will <DiscourseConnective annotation_id="21681" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> consider the case of Taiwan.</en>
      <fr>Concernant la question soulevée par M. Belder s'agissant de la position de la Commission sur la suppression de l'obligation de visa <DiscourseConnective annotation_id="23886">pour</DiscourseConnective> les Taïwanais qui se rendent dans l'UE, la Commission envisage, dans le cadre de la révision de la législation pertinente, la possibilité d'actualiser la liste des pays <DiscourseConnective annotation_id="24060">et</DiscourseConnective> entités dont les ressortissants ne sont pas soumis <DiscourseConnective annotation_id="24114">à</DiscourseConnective> l'exigence de présentation d'un visa <DiscourseConnective annotation_id="24153">en</DiscourseConnective> cas de séjour dans l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="24195">en particulier</DiscourseConnective> l'Espace Schengen, <Alignment alignment="21653" annotation_id="24229">
          <DiscourseConnective annotation_id="24229" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans ce contexte elle étudiera également le cas de Taïwan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21715" docOffset="160">
      <en>Coming to the question by Mr Zemke on the issue of standard procedures in the event of disasters and how we will proceed in future in such cases, the Commission focuses on two priorities: the first is continuing work on preparedness and response, <Alignment alignment="24613" annotation_id="21962">
          <DiscourseConnective annotation_id="21962" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the second is the prevention of disasters.</en>
      <fr>Concernant la question posée par M. Zemke au sujet des procédures normalisées à adopter en cas de catastrophe <DiscourseConnective annotation_id="24401">et</DiscourseConnective> des mesures <DiscourseConnective annotation_id="24416">que</DiscourseConnective> nous prendrons <DiscourseConnective annotation_id="24435">à</DiscourseConnective> l'avenir dans ce genre de situations, la Commission se concentre sur deux priorités: <DiscourseConnective annotation_id="24522">premièrement</DiscourseConnective>, la poursuite des travaux sur la préparation <DiscourseConnective annotation_id="24580">et</DiscourseConnective> la réaction aux catastrophes, <Alignment alignment="5307" annotation_id="24613">
          <DiscourseConnective annotation_id="24613" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24616">deuxièmement</DiscourseConnective>, la prévention des catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22009" docOffset="161">
      <en>First, we deem it important to ensure the availability of EU assistance at all times.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24662">Premièrement</DiscourseConnective>, nous estimons important de garantir la disponibilité de l'assistance européenne <DiscourseConnective annotation_id="24756">à</DiscourseConnective> tout moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22095" docOffset="162">
      <en>With Parliament's support, in 2008 we launched a pilot project and a preparatory action on the EU rapid-response capability.</en>
      <fr>Avec l'aide du Parlement, nous avons lancé, <DiscourseConnective annotation_id="24815">en</DiscourseConnective> 2008, un projet pilote <DiscourseConnective annotation_id="24841">et</DiscourseConnective> une action préparatoire sur la capacité de réaction rapide de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22220" docOffset="163">
      <en>From this initial experience, <Alignment alignment="24977" annotation_id="22250">
          <DiscourseConnective annotation_id="22250" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> appropriate, the Commission will present further proposals for the development of the EU rapid-response capability, funded from national resources earmarked for EU operations.</en>
      <fr>Sur base de cette première expérience, la Commission présentera, <Alignment alignment="22250" annotation_id="24977">
          <DiscourseConnective annotation_id="24977" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire, d'autres propositions <DiscourseConnective annotation_id="25014">pour</DiscourseConnective> le renforcement de cette capacité au moyen de ressources nationales destinées à la mise en œuvre d'opérations communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22429" docOffset="164">
      <en>Second, we aim to have a comprehensive approach to disaster prevention at EU level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25145">Deuxièmement</DiscourseConnective>, nous travaillons <DiscourseConnective annotation_id="25176">à</DiscourseConnective> la définition d'une approche globale de la prévention des catastrophes au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22513" docOffset="165">
      <en>In February 2009 the Commission published a communication on a Community approach to the prevention of natural and man-made disasters.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25269">En</DiscourseConnective> février 2009, la Commission a publié une communication sur une approche communautaire de la prévention des catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="25403">ou</DiscourseConnective> causées par l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22648" docOffset="166">
      <en>We would welcome Parliament's feedback on this communication.</en>
      <fr>Nous serions heureux de savoir ce qu'en pense le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22710" id="233" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="22710" docOffset="167">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
