<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>1.</en>
    <fr>1.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>East Timor</en>
    <fr>Timor-Oriental</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="14" id="186" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="14" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on six motions for a resolution concerning East Timor.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur six propositions de résolution concernant le Timor-Oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="97" id="187" name="Janusz Onyszkiewicz">
    <ParallelChunk annotation_id="97" docOffset="3">
      <en>author. (PL) Mr President, we are witnessing yet another crisis in East Timor.</en>
      <fr>auteur. - (PL) Monsieur le Président, nous sommes témoins d'une nouvelle crise au Timor-Oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="176" docOffset="4">
      <en>This crisis cannot be resolved without the involvement and cooperation of the East Timorese authorities.</en>
      <fr>Cette crise ne peut être résolue <DiscourseConnective annotation_id="247">sans</DiscourseConnective> l'implication <DiscourseConnective annotation_id="266">et</DiscourseConnective> la coopération des autorités du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="281" docOffset="5">
      <en>The latter must bring about the dissolution of all paramilitary groups and disarm civilians.</en>
      <fr>Ces dernières doivent entreprendre de dissoudre tous les groupes paramilitaires <DiscourseConnective annotation_id="387">et</DiscourseConnective> de désarmer les civils.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="374" docOffset="6">
      <en>Armed criminal groups must <Alignment alignment="450" annotation_id="401">
          <DiscourseConnective annotation_id="401" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be disbanded.</en>
      <fr>Les groupes criminels armés doivent <Alignment alignment="401" annotation_id="450">
          <DiscourseConnective annotation_id="450" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être dissous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="420" docOffset="7">
      <en>Those responsible for attacks on the most important people in the country must be taken to court.</en>
      <fr>Les responsables des attaques envers les personnes les plus importantes du pays doivent être poursuivis <DiscourseConnective annotation_id="574">en</DiscourseConnective> justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="518" docOffset="8">
      <en>All the political forces, both those in power and those in opposition must refrain from the illegal use of force.</en>
      <fr>Toutes les forces politiques, aussi bien celles qui sont au pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="654">que</DiscourseConnective> celles de l'opposition, doivent cesser l'usage illégal de la force.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="632" docOffset="9">
      <en>Recent events indicate a strong likelihood that East Timor will become yet another country whose key institutions no longer function.</en>
      <fr>Les récents événements montrent que selon toute probabilité le Timor-Oriental va devenir un autre de ces pays dans lesquels les institutions clés ne fonctionnent plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="766" docOffset="10">
      <en>It may well be deemed a failed state.</en>
      <fr>Il pourrait bien être réputé état en déliquescence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="804" docOffset="11">
      <en>We are all aware of the threat posed by such states.</en>
      <fr>Nous sommes tous conscients de la menace que représentent de tels états.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="857" docOffset="12">
      <en>I am sure I do not need to quote examples, but let me just mention Somalia.</en>
      <fr>Je suis sûr que je n'ai pas besoin de donner d'exemples, <DiscourseConnective annotation_id="1076">mais</DiscourseConnective> laisser moi juste citer la Somalie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="933" docOffset="13">
      <en>In view of the role it played in setting up the state of East Timor and its continued involvement in it, the international community cannot allow such a bleak prospect to become a reality.</en>
      <fr>Vu le rôle qu'elle a joué dans la création de l'état du Timor-Oriental <DiscourseConnective annotation_id="1188">et</DiscourseConnective> son implication continue, la communauté internationale ne peut permettre <DiscourseConnective annotation_id="1264">à</DiscourseConnective> une perspective <DiscourseConnective annotation_id="1282">aussi</DiscourseConnective> sombre de se réaliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1122" docOffset="14">
      <en>The European Union's commitment to supporting democratic forces and institutions remains essential.</en>
      <fr>L'engagement de l'Union européenne en termes de soutien aux forces démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="1392">et</DiscourseConnective> aux institutions reste essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1222" docOffset="15">
      <en>On its mission, Parliament should assess the effectiveness of that support.</en>
      <fr>Au cours de sa mission, le Parlement devrait évaluer l'efficacité de ce soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1298" id="188" name="Pedro Guerreiro">
    <ParallelChunk annotation_id="1298" docOffset="16">
      <en>author. - (PT) <Alignment alignment="28654" annotation_id="1313">
          <DiscourseConnective annotation_id="1313" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> underlined in our Group's motion for a resolution, it is currently vital to express our solidarity with the East Timorese people <Alignment alignment="1674" annotation_id="1445">
          <DiscourseConnective annotation_id="1445" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to condemn the attacks on the President of the Republic and the Prime Minister of East Timor.</en>
      <fr>auteur. - (PT) <Alignment alignment="1313" annotation_id="1525">
          <DiscourseConnective annotation_id="1525" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le souligne la proposition de résolution de notre groupe, il est aujourd'hui essentiel d'exprimer notre solidarité au peuple du Timor-Oriental <Alignment alignment="1445" annotation_id="1674">
          <DiscourseConnective annotation_id="1674" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de condamner les attaques envers le Président de la République <DiscourseConnective annotation_id="1740">et</DiscourseConnective> le premier ministre du Timor-Oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1543" docOffset="17">
      <en>We would stress that such attacks can only increase the instability of the East Timorese political situation, created by the events of 2006 and 2007 and maintained by the political process resulting from the recent legislative elections in that country.</en>
      <fr>Nous voudrions <DiscourseConnective annotation_id="1797">dire que</DiscourseConnective> de telles attaques ne peuvent <DiscourseConnective annotation_id="1836">que</DiscourseConnective> renforcer l'instabilité de la situation politique du Timor-Oriental, née des événements de 2006 <DiscourseConnective annotation_id="1936">et</DiscourseConnective> 2007 <DiscourseConnective annotation_id="1944">et</DiscourseConnective> maintenue par le processus politiques engendré par les récentes élections législatives dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1797" docOffset="18">
      <en>We call for a thorough investigation, within the constitutional and legal framework of East Timor, to identify and try the main perpetrators of these attacks.</en>
      <fr>Nous demandons une enquête approfondie, dans le cadre constitutionnel <DiscourseConnective annotation_id="2118">et</DiscourseConnective> juridique du Timor-Oriental, <DiscourseConnective annotation_id="2150">pour</DiscourseConnective> identifier <DiscourseConnective annotation_id="2166">et</DiscourseConnective> juger les principaux auteurs de ces attaques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1956" docOffset="19">
      <en>We must be alert to any manoeuvres which, in light of these events, may aim to justify further outside interference <Alignment alignment="33605" annotation_id="2072">
          <DiscourseConnective annotation_id="2072" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which may threaten the independence and sovereignty of East Timor.</en>
      <fr>Nous devons être attentifs <DiscourseConnective annotation_id="2242">à</DiscourseConnective> toute manoeuvre qui, <DiscourseConnective annotation_id="2265">à</DiscourseConnective> la lumière de ces événements, pourrait chercher <DiscourseConnective annotation_id="2315">à</DiscourseConnective> justifier une interférence extérieure plus importante <Alignment alignment="2072" annotation_id="2371">
          <DiscourseConnective annotation_id="2371" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui pourrait menacer l'indépendance <DiscourseConnective annotation_id="2410">et</DiscourseConnective> la souveraineté du Timor-Oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2143" docOffset="20">
      <en>We <Alignment alignment="15018" annotation_id="2146">
          <DiscourseConnective annotation_id="2146" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> reject the joint resolution of the European Parliament which, among other aspects, seeks to ignore all the outside interference which has tried to condition and mould the free choices of the East Timorese people.</en>
      <fr>Nous rejetons <Alignment alignment="2146" annotation_id="2462">
          <DiscourseConnective annotation_id="2462" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la résolution jointe du Parlement européen qui, entre autres aspects, tente d'ignorer toutes les interférences extérieures qui ont visé <DiscourseConnective annotation_id="2603">à</DiscourseConnective> conditionner <DiscourseConnective annotation_id="2618">et</DiscourseConnective> à influer sur les choix libres du peuple du Timor-Oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2369" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="29731" annotation_id="2369">
          <DiscourseConnective annotation_id="2369" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by trying to lump everyone together, it seeks to exempt from responsibility the main perpetrators and mentors of the violence and destabilisation of the situation in East Timor.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2369" annotation_id="2681">
          <DiscourseConnective annotation_id="2681" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="2690">en</DiscourseConnective> tentant de mettre tout le monde dans le même panier, elle tente d'exonérer de leur responsabilité les principaux auteurs <DiscourseConnective annotation_id="2814">et</DiscourseConnective> commanditaires de la violence <DiscourseConnective annotation_id="2847">et</DiscourseConnective> de la déstabilisation de la situation au Timor-Oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2553" docOffset="22">
      <en>It <Alignment alignment="8888" annotation_id="2556">
          <DiscourseConnective annotation_id="2556" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> seeks to ignore the fact that, in order to understand the current situation in East Timor, it is vital not to forget that its people were victims of colonialism, brutal repression and the destruction of their country <Alignment alignment="12477" annotation_id="2778">
          <DiscourseConnective annotation_id="2778" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that its people heroically won their independence and sovereignty, in particular over their natural resources, in a fairly recent past, even <Alignment alignment="17715" annotation_id="2923">
          <DiscourseConnective annotation_id="2923" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> having been abandoned, at fundamental points in their struggle, by the international community.</en>
      <fr>Elle tente <Alignment alignment="2556" annotation_id="2918">
          <DiscourseConnective annotation_id="2918" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'ignorer le fait <DiscourseConnective annotation_id="2942">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="2947">pour</DiscourseConnective> comprendre la situation actuelle du Timor-Oriental, il est essentiel de ne pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="3039">que</DiscourseConnective> son peuple a été victime du colonialisme, de la répression brutale <DiscourseConnective annotation_id="3110">et</DiscourseConnective> de la destruction de son pays, <Alignment alignment="2778" annotation_id="3144">
          <DiscourseConnective annotation_id="3144" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3147">qu'</DiscourseConnective>il a héroïquement conquis son indépendance <DiscourseConnective annotation_id="3193">et</DiscourseConnective> sa souveraineté, <DiscourseConnective annotation_id="3213">en</DiscourseConnective> partie grâce <DiscourseConnective annotation_id="3229">à</DiscourseConnective> ses ressources naturelles, dans un passé <DiscourseConnective annotation_id="3272">plutôt</DiscourseConnective> récent, <DiscourseConnective annotation_id="3287">même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="2923" annotation_id="3292">
          <DiscourseConnective annotation_id="3292" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir été abandonné, <DiscourseConnective annotation_id="3319">à</DiscourseConnective> des étapes clés de son combat, par la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3025" docOffset="23">
      <en>Despite referring to respect for the sovereignty of the people of East Timor, this resolution forms a basis for interference in the internal affairs of that country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3386">Bien qu'</DiscourseConnective>elle se réfère au respect de la souveraineté du peuple du Timor-Oriental, la résolution forme une base <DiscourseConnective annotation_id="3497">pour</DiscourseConnective> l'ingérence dans les affaires intérieures de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3191" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="15410" annotation_id="3191">
          <Alignment alignment="35369" annotation_id="3191">
            <DiscourseConnective annotation_id="3191" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it adopts a stance which seeks to present East Timor as a failed state.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3191" annotation_id="3556">
          <Alignment alignment="3191" annotation_id="3556">
            <DiscourseConnective annotation_id="3556" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, elle adopte une position qui tend <DiscourseConnective annotation_id="3600">à</DiscourseConnective> présenter le Timor-Oriental <DiscourseConnective annotation_id="3630">comme</DiscourseConnective> un état en déliquescence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3272" docOffset="25">
      <en>Finally, this resolution ignores the fact that the solution is political and lies solely in the hands of the people of East Timor.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3662">Enfin</DiscourseConnective>, cette résolution ignore le fait <DiscourseConnective annotation_id="3701">que</DiscourseConnective> la solution est politique <DiscourseConnective annotation_id="3731">et</DiscourseConnective> se trouve uniquement entre les mains du peuple du Timor-Oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3403" docOffset="26">
      <en>In the past, the East Timorese people have more than adequately proven their dignity and courage <Alignment alignment="10845" annotation_id="3500">
          <DiscourseConnective annotation_id="3500" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we express our confidence in their ability, by their own hands, to declare East Timor a sovereign and independent state.</en>
      <fr>Par le passé, le peuple du Timor-Oriental a largement prouvé sa dignité <DiscourseConnective annotation_id="3872">et</DiscourseConnective> son courage <Alignment alignment="3500" annotation_id="3887">
          <DiscourseConnective annotation_id="3887" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous exprimons notre confiance <DiscourseConnective annotation_id="3921">en</DiscourseConnective> son aptitude <DiscourseConnective annotation_id="3937">à</DiscourseConnective> déclarer par lui-même le Timor-Oriental état souverain <DiscourseConnective annotation_id="3994">et</DiscourseConnective> indépendant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3625" id="189" name="Ana Maria Gomes">
    <ParallelChunk annotation_id="3625" docOffset="27">
      <en>author. - (PT) On behalf of the Socialist Group in the European Parliament, I want to express our solidarity with the people of East Timor and our strong condemnation of the barbarous attacks against the democratically elected institutions of the President and Prime-Minister of East Timor.</en>
      <fr>auteur. - (PT) Au nom du Groupe socialiste au Parlement européen, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="4085">à</DiscourseConnective> exprimer notre solidarité au peuple du Timor-Oriental <DiscourseConnective annotation_id="4141">et</DiscourseConnective> notre ferme condamnation des attaques barbares perpétrées à l'encontre des institutions démocratiquement élues que sont le Président <DiscourseConnective annotation_id="4277">et</DiscourseConnective> le Premier ministre du Timor-Oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3916" docOffset="28">
      <en>I <Alignment alignment="46255" annotation_id="3918">
          <DiscourseConnective annotation_id="3918" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to call for an independent investigation, <Alignment alignment="11259" annotation_id="3970">
          <DiscourseConnective annotation_id="3970" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> requested in the motion for a resolution before us which we support, to find out who carried out the attacks, what they represented <Alignment alignment="4516" annotation_id="4105">
          <DiscourseConnective annotation_id="4105" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what has failed in the security system of East Timor, both within East Timor and, in particular, internationally.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="3833" annotation_id="4331">
          <DiscourseConnective annotation_id="4331" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander une enquête indépendante, <Alignment alignment="3970" annotation_id="4372">
          <DiscourseConnective annotation_id="4372" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le requiert la présente proposition de résolution que nous soutenons, <DiscourseConnective annotation_id="4448">pour</DiscourseConnective> déterminer qui a mené ces attaques, ce qu'elles représentaient <Alignment alignment="4105" annotation_id="4516">
          <DiscourseConnective annotation_id="4516" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui a fait défaut dans le système de sécurité du Timor-Oriental, aussi bien au Timor <DiscourseConnective annotation_id="4607">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4612">surtout</DiscourseConnective>, internationalement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4223" docOffset="29">
      <en>I believe that this episode indicates that the international community must make further efforts to reinforce the state institutions of East Timor and, in particular, to reform the security system which was <Alignment alignment="36637" annotation_id="4430">
          <DiscourseConnective annotation_id="4430" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> called into question in the 2006 crisis.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="4650">que</DiscourseConnective> cet épisode démontre <DiscourseConnective annotation_id="4675">que</DiscourseConnective> la communauté internationale doit faire plus d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="4734">pour</DiscourseConnective> renforcer les institutions étatiques du Timor-Oriental <DiscourseConnective annotation_id="4794">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4798">en particulier</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4814">pour</DiscourseConnective> réformer le système de sécurité qui a <Alignment alignment="4430" annotation_id="4857">
          <DiscourseConnective annotation_id="4857" sense="Expansion.Conjunction">déjà</DiscourseConnective>
        </Alignment> été remis <DiscourseConnective annotation_id="4872">en</DiscourseConnective> cause lors de la crise de 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4476" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="23959" annotation_id="4476">
          <Alignment alignment="11431" annotation_id="4476">
            <DiscourseConnective annotation_id="4476" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the issues relating to justice, compliance with justice and law and order must be considered.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4476" annotation_id="4907">
          <Alignment alignment="6108" annotation_id="4907">
            <DiscourseConnective annotation_id="4907" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les problèmes liés <DiscourseConnective annotation_id="4935">à</DiscourseConnective> la justice, au respect de la justice, à la loi <DiscourseConnective annotation_id="4984">et</DiscourseConnective> à l'ordre doivent être pris en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4583" docOffset="31">
      <en>In this context, I must say that the attempts at national reconciliation with the rebel groups may have given a negative and counterproductive signal of impunity which has led the rebels to carry out this miserable attack.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5033">À cet égard</DiscourseConnective>, je dois <DiscourseConnective annotation_id="5054">dire que</DiscourseConnective> les tentatives de réconciliation nationale avec les groupes rebelles pourraient avoir donné un signe négatif <DiscourseConnective annotation_id="5172">et</DiscourseConnective> contreproductif d'impunité qui a poussé les rebelles <DiscourseConnective annotation_id="5228">à</DiscourseConnective> entreprendre cette triste attaque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4806" docOffset="32">
      <en>East Timor is not a failed state and bears no similarities to Somalia with which Mr Onyszkiewicz has tried to associate it.</en>
      <fr>Le Timor-Oriental n'est pas un état en déliquescence <DiscourseConnective annotation_id="5318">et</DiscourseConnective> ne ressemble en rien <DiscourseConnective annotation_id="5342">à</DiscourseConnective> la Somalie avec laquelle M. Onyszkiewicz a tenté de l'associer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4930" docOffset="33">
      <en>East Timor gained its independence heroically, despite the international community's silence, <Alignment alignment="5523" annotation_id="5024">
          <DiscourseConnective annotation_id="5024" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the East Timorese people have already demonstrated on several occasions that they are committed to democracy.</en>
      <fr>Le Timor-Oriental a gagné son indépendance de manière héroïque, malgré le silence de la communauté internationale, <Alignment alignment="5024" annotation_id="5523">
          <DiscourseConnective annotation_id="5523" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> son peuple a <DiscourseConnective annotation_id="5539">déjà</DiscourseConnective> démontré <DiscourseConnective annotation_id="5553">en</DiscourseConnective> plusieurs occasions vouloir la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5138" docOffset="34">
      <en>They once again demonstrated this in an exemplary manner in the presidential and legislative elections that took place last year during which I had the honour of heading up this Parliament's mission.</en>
      <fr>Il l'a une nouvelle fois démontré de manière exemplaire lors des élections présidentielles <DiscourseConnective annotation_id="5690">et</DiscourseConnective> législatives qui ont eu lieu l'année dernière, et durant lesquelles j'ai eu l'honneur de diriger la mission de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5338" docOffset="35">
      <en>The international community now has a responsibility to show its support for East Timor, to coordinate this support which it clearly failed to do in relation to the security system, and to resolve the basic issues of the structure of the East Timorese state.</en>
      <fr>La communauté internationale a aujourd'hui le devoir de montrer son soutien au Timor-Oriental, de coordonner ce soutien, ce qu'elle a clairement manqué de faire <DiscourseConnective annotation_id="5979">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le système de sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="6022">et</DiscourseConnective> de résoudre les questions de base de la structure de l'état du Timor-Oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5597" docOffset="36">
      <en>In terms of the signals given by the East Timorese people, there is no doubt that they want democracy and the rule of law.</en>
      <fr>Quant aux signaux que nous envoie son peuple, il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="6173">qu'</DiscourseConnective>il veut la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="6198">et</DiscourseConnective> l'état de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5720" id="190" name="Marcin Libicki">
    <ParallelChunk annotation_id="5720" docOffset="37">
      <en>author. (PL) Mr President, East Timor recently won its independence fighting for its Catholic identity.</en>
      <fr>auteur. - (PL) Monsieur le Président, le Timor-Oriental a récemment gagné son indépendance en luttant <DiscourseConnective annotation_id="6320">pour</DiscourseConnective> son identité catholique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5824" docOffset="38">
      <en>The war of independence was bloody and involved heavy loss of life.</en>
      <fr>La guerre <DiscourseConnective annotation_id="6360">pour</DiscourseConnective> l'indépendance a été sanglante <DiscourseConnective annotation_id="6396">et</DiscourseConnective> a coûté très cher <DiscourseConnective annotation_id="6417">en</DiscourseConnective> vies humaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5892" docOffset="39">
      <en>The President of East Timor has been awarded the Nobel Peace Prize.</en>
      <fr>Le Président du Timor-Oriental a reçu le prix Nobel de la Paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5960" docOffset="40">
      <en>This is an additional reason for the international community to assist in restoring order to the country.</en>
      <fr>C'est une raison supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="6531">pour que</DiscourseConnective> la communauté internationale aide <DiscourseConnective annotation_id="6574">à</DiscourseConnective> restaurer l'ordre dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6066" docOffset="41">
      <en>I fully agree with Mrs Gomes that this country was developing appropriately and meeting all the standards required to function correctly.</en>
      <fr>Je suis tout à fait d'accord avec Mme Gomes pour <DiscourseConnective annotation_id="6657">dire que</DiscourseConnective> ce pays se développait de manière appropriée <DiscourseConnective annotation_id="6711">et</DiscourseConnective> remplissait toutes les conditions nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="6760">à</DiscourseConnective> un bon fonctionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6204" docOffset="42">
      <en>The war is now destroying those standards and the internal order.</en>
      <fr>La guerre détruit aujourd'hui ces conditions <DiscourseConnective annotation_id="6830">et</DiscourseConnective> l'ordre intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6270" docOffset="43">
      <en>I believe it is worth returning to the proposals made some time ago by Mr Kaczyński, the President of Poland, and reiterated lately by President Sarkozy.</en>
      <fr>Je crois qu'il serait bon de retourner aux propositions faites il y a quelques temps par M. Kaczyñski, le Président de la Pologne, <DiscourseConnective annotation_id="6983">et</DiscourseConnective> reprises dernièrement par M. Sarkozy.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6424" docOffset="44">
      <en>They involve establishing a European military force capable of intervening <Alignment alignment="7111" annotation_id="6499">
          <DiscourseConnective annotation_id="6499" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary.</en>
      <fr>Elles comportent l'établissement d'une force militaire européenne capable d'intervenir <Alignment alignment="6499" annotation_id="7111">
          <DiscourseConnective annotation_id="7111" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela est nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6515" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="7138" annotation_id="6515">
          <DiscourseConnective annotation_id="6515" sense="Expansion.Alternative">Unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have the capacity to intervene, we shall go on forever meeting here for debates on Thursdays and not achieving anything.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2714" annotation_id="7138">
          <DiscourseConnective annotation_id="7138" sense="Expansion.Alternative">Tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'aurons pas la capacité d'intervenir, nous continuerons à jamais à nous réunir ici le jeudi <DiscourseConnective annotation_id="7245">pour</DiscourseConnective> débattre sans jamais rien accomplir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6646" id="191" name="José Ribeiro e Castro">
    <ParallelChunk annotation_id="6646" docOffset="46">
      <en>author. - (PT) Mr President, ladies and gentlemen, there is a poem by Ruy Cinatti which I have committed to memory <Alignment alignment="7413" annotation_id="6761">
          <DiscourseConnective annotation_id="6761" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which reads: 'Perhaps we will be defeated or embattled, <Alignment alignment="7469" annotation_id="6821">
          <DiscourseConnective annotation_id="6821" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> only united'.</en>
      <fr>auteur. - (PT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="7334">et</DiscourseConnective> messieurs, il y a un poème de Ruy Cinatti <DiscourseConnective annotation_id="7379">que</DiscourseConnective> je me suis promis d'apprendre <Alignment alignment="11131" annotation_id="7413">
          <DiscourseConnective annotation_id="7413" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui dit: "Nous serons peut-être vaincus <DiscourseConnective annotation_id="7456">ou</DiscourseConnective> assiégés, <Alignment alignment="6821" annotation_id="7469">
          <DiscourseConnective annotation_id="7469" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> uniquement unis".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6839" docOffset="47">
      <en>Unfortunately, on 11 February, crisis returned to East Timor, once again at the hands of the same people who were responsible for the crisis two years ago.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7492">Malheureusement</DiscourseConnective>, le 11 février, la crise a refait son apparition au Timor-Oriental, une fois <DiscourseConnective annotation_id="7585">encore</DiscourseConnective> aux mains des personnes qui étaient responsables de la crise il y a deux ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6995" docOffset="48">
      <en>This prompts us to ask questions about the return of those who would harm the stability of this country and the gravity of an attack which seriously injured, and could even have fatally injured, the President of the Republic, José Ramos-Horta, and which <Alignment alignment="7915" annotation_id="7249">
          <DiscourseConnective annotation_id="7249" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, fortunately without any personal consequences, affected the Prime Minister, Xanana Gusmão.</en>
      <fr>Cela nous pousse <DiscourseConnective annotation_id="7687">à</DiscourseConnective> nous interroger sur le retour de ceux qui affecteraient la stabilité de ce pays <DiscourseConnective annotation_id="7769">et</DiscourseConnective> sur la gravité d'une attaque qui a grièvement blessé, <DiscourseConnective annotation_id="7826">et</DiscourseConnective> qui pourrait <DiscourseConnective annotation_id="7842">même</DiscourseConnective> avoir tué le Président de la République, José Ramos-Horta, <DiscourseConnective annotation_id="7906">et</DiscourseConnective> qui a <Alignment alignment="0" annotation_id="7915">
          <DiscourseConnective annotation_id="7915" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, heureusement <DiscourseConnective annotation_id="7939">sans</DiscourseConnective> conséquences personnelles, touché le premier ministre Xanana Gusmão.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7346" docOffset="49">
      <en>The violence and the disruption of the normal functioning of the institutions have once again laid bare the failures of a country with the history and circumstances of East Timor, which courageously fought and is fighting for independence, democracy and progress.</en>
      <fr>La violence <DiscourseConnective annotation_id="8025">et</DiscourseConnective> l'interruption du fonctionnement normal des institutions démontrent une fois <DiscourseConnective annotation_id="8105">encore</DiscourseConnective> les failles d'un pays portant l'histoire <DiscourseConnective annotation_id="8153">et</DiscourseConnective> les circonstances du Timor-Oriental, qui a combattu courageusement <DiscourseConnective annotation_id="8223">et</DiscourseConnective> se bat encore <DiscourseConnective annotation_id="8240">pour</DiscourseConnective> son indépendance, la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="8277">et</DiscourseConnective> le progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7610" docOffset="50">
      <en>Anyone having supported East Timor from the beginning cannot fail to feel renewed sadness at this incident which we vehemently condemn.</en>
      <fr>Quiconque a soutenu le Timor-Oriental <DiscourseConnective annotation_id="8330">depuis</DiscourseConnective> le début ne peut manquer de ressentir à nouveau de la tristesse face <DiscourseConnective annotation_id="8406">à</DiscourseConnective> cet événement <DiscourseConnective annotation_id="8422">que</DiscourseConnective> nous condamnons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7746" docOffset="51">
      <en>We hope that President Ramos-Horta will fully recover <Alignment alignment="8506" annotation_id="7800">
          <DiscourseConnective annotation_id="7800" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we call for a thorough investigation into what happened and into the necessary response to this.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="8452">que</DiscourseConnective> le Président Ramos-Horta se remettra complètement <Alignment alignment="7800" annotation_id="8506">
          <DiscourseConnective annotation_id="8506" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous demandons une enquête approfondie sur ce qui s'est passé <DiscourseConnective annotation_id="8571">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8574">pour</DiscourseConnective> obtenir les réponses indispensables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7901" docOffset="52">
      <en>Unfortunately, the international forces were slow to act, with the exception of the Portuguese GNR (National Republican Guard).</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8616">Malheureusement</DiscourseConnective>, les forces internationales ont été lentes <DiscourseConnective annotation_id="8675">à</DiscourseConnective> agir, <DiscourseConnective annotation_id="8683">à</DiscourseConnective> l'exception de la Garde nationale portugaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8029" docOffset="53">
      <en>There are <Alignment alignment="8738" annotation_id="8039">
          <DiscourseConnective annotation_id="8039" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> clear failings in the rule of law in East Timor which is not functioning fully <Alignment alignment="8842" annotation_id="8123">
          <DiscourseConnective annotation_id="8123" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which has <Alignment alignment="8853" annotation_id="8137">
          <DiscourseConnective annotation_id="8137" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment> never functioned fully.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="8039" annotation_id="8738">
          <DiscourseConnective annotation_id="8738" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> très clairement des failles dans l'état de droit Est-timorais, qui ne fonctionne pas parfaitement <Alignment alignment="16588" annotation_id="8842">
          <DiscourseConnective annotation_id="8842" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui n'a <Alignment alignment="8137" annotation_id="8853">
          <DiscourseConnective annotation_id="8853" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> jamais parfaitement fonctionné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8169" docOffset="54">
      <en>East Timor needs to rebuild the very core of its security system in order to ensure law and order.</en>
      <fr>Le Timor-Oriental doit reconstruire le coeur même de son système de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="8973">afin de</DiscourseConnective> garantir le droit <DiscourseConnective annotation_id="8999">et</DiscourseConnective> l'ordre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8268" docOffset="55">
      <en>The international community must assist the East Timorese people in these steps.</en>
      <fr>La communauté internationale doit aider le peuple Est-timorais <DiscourseConnective annotation_id="9074">à</DiscourseConnective> cela. Il ne s'agit pas d'un état en déliquescence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8349" docOffset="56">
      <en>This is not a failed state; it is a state with failings that we must support.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="9130">s'</DiscourseConnective>agit d'un état qui a des failles et <DiscourseConnective annotation_id="9168">que</DiscourseConnective> nous devons soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8427" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="9194" annotation_id="8427">
          <DiscourseConnective annotation_id="8427" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the main responsibility obviously lies with the East Timorese people who must try to achieve a cross-party compromise for lasting peace and respect for the rule of law and judicial decisions, without hesitation, without prevarication and without complacency.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8427" annotation_id="9194">
          <DiscourseConnective annotation_id="9194" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la principale responsabilité appartient bien sûr au peuple Est-timorais qui doit tenter d'arriver à un compromis entre les parties en présence, <DiscourseConnective annotation_id="9349">pour</DiscourseConnective> une paix durable <DiscourseConnective annotation_id="9371">et</DiscourseConnective> le respect de l'état de droit <DiscourseConnective annotation_id="9404">et</DiscourseConnective> des décisions de justice, <DiscourseConnective annotation_id="9433">sans</DiscourseConnective> hésitation, <DiscourseConnective annotation_id="9450">sans</DiscourseConnective> équivoque <DiscourseConnective annotation_id="9465">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9468">sans</DiscourseConnective> auto-complaisance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8695" docOffset="58">
      <en>They have already managed to reach agreement on what we would call a national consensus with regard to the very core of the state's operation.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="9499">déjà</DiscourseConnective> parvenu <DiscourseConnective annotation_id="9512">à</DiscourseConnective> trouver un accord sur ce que nous appellerions un consensus national relatif <DiscourseConnective annotation_id="9591">à</DiscourseConnective> l'essence même de l'action de l'état.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8838" docOffset="59">
      <en>It is this consensus that Ruy Cinatti referred to in his poem which is the most pressing need of East Timor.</en>
      <fr>C'est à ce consensus <DiscourseConnective annotation_id="9652">que</DiscourseConnective> se réfère Ruy Cinatti dans son poème, et c'est ce dont le Timor-Oriental a urgemment besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8947" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="9749" annotation_id="8947">
          <DiscourseConnective annotation_id="8947" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dear friends, we must help the people of East Timor to help themselves and make their country stronger.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8947" annotation_id="9749">
          <DiscourseConnective annotation_id="9749" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, chers amis, nous devons aider le peuple du Timor-Oriental <DiscourseConnective annotation_id="9814">à</DiscourseConnective> s'aider lui-même <DiscourseConnective annotation_id="9833">et</DiscourseConnective> à renforcer son pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9064" id="192" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="9064" docOffset="61">
      <en>author. - (ES) Mr President, I think East Timor is an example of where self-determination processes can be carried out, and carried out well.</en>
      <fr>auteur. - (ES) Monsieur le Président, je crois que le Timor-Oriental est un exemple des pays où le processus d'auto-détermination peut être mené a bien, <DiscourseConnective annotation_id="10011">et</DiscourseConnective> de manière satisfaisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9206" docOffset="62">
      <en>It would, <Alignment alignment="4300" annotation_id="9216">
          <Alignment alignment="10055" annotation_id="9216">
            <DiscourseConnective annotation_id="9216" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, be a good idea <Alignment alignment="10067" annotation_id="9240">
          <DiscourseConnective annotation_id="9240" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> some of our friends, Spain included, <Alignment alignment="14435" annotation_id="9280">
          <DiscourseConnective annotation_id="9280" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, took a leaf out of the Portuguese book and assumed their responsibilities in terms of legacies from former colonies, <Alignment alignment="10258" annotation_id="9411">
          <DiscourseConnective annotation_id="9411" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is the case in Western Sahara.</en>
      <fr>Il serait bon, <Alignment alignment="9216" annotation_id="10055">
          <Alignment alignment="9216" annotation_id="10055">
            <DiscourseConnective annotation_id="10055" sense="Expansion.Restatement">d'ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="9240" annotation_id="10067">
          <DiscourseConnective annotation_id="10067" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains de nos amis, y compris l'Espagne, <Alignment alignment="9280" annotation_id="10114">
          <DiscourseConnective annotation_id="10114" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10127">s'</DiscourseConnective>inspirent d'un chapitre de l'histoire du Portugal <DiscourseConnective annotation_id="10179">et</DiscourseConnective> assument leurs responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="10213">en</DiscourseConnective> termes d'héritage des anciennes colonies, <Alignment alignment="9411" annotation_id="10258">
          <DiscourseConnective annotation_id="10258" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cas du Sahara occidental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9445" docOffset="63">
      <en>It is, <Alignment alignment="18214" annotation_id="9452">
          <DiscourseConnective annotation_id="9452" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, obvious that all these cases are no simple matter, <Alignment alignment="10365" annotation_id="9512">
          <DiscourseConnective annotation_id="9512" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective>
        </Alignment> do they produce immediate results.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="9452" annotation_id="10305">
          <DiscourseConnective annotation_id="10305" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> évident <DiscourseConnective annotation_id="10323">que</DiscourseConnective> tous ces cas sont loin d'être simples <Alignment alignment="9512" annotation_id="10365">
          <DiscourseConnective annotation_id="10365" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'on ne peut attendre de résultats immédiats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9551" docOffset="64">
      <en>Mention must be made of the difficulties experienced by East Timor where, following peaceful elections a few months ago, there are still many disturbances, including an attempt on the life of President Ramos Horta.</en>
      <fr>Il convient de mentionner les difficultés rencontrées par le Timor-Oriental <DiscourseConnective annotation_id="10491">alors que</DiscourseConnective>, suite aux élections pacifiques d'il y a quelques mois, il y a toujours de nombreux troubles, parmi lesquels un attentat perpétré <DiscourseConnective annotation_id="10631">à</DiscourseConnective> l'encontre du Président Ramos-Horta.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9766" docOffset="65">
      <en>Here I wish to add my best wishes to those already sent by the House for a speedy recovery, and <DiscourseConnective annotation_id="9862" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to Prime Minister Xanana Gusmão.</en>
      <fr>J'aimerais à ce sujet m'associer aux collègues de ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="10733">déjà</DiscourseConnective> sur place pour lui souhaiter un prompt rétablissement, de même qu'au Premier ministre Xanana Gusmão.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9900" docOffset="66">
      <en>No one, I feel, will dispute the willingness to reach agreement, <Alignment alignment="23011" annotation_id="9965">
          <DiscourseConnective annotation_id="9965" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> demonstrated by President Ramos Horta, among many others, <Alignment alignment="22616" annotation_id="10026">
          <DiscourseConnective annotation_id="10026" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure that even after this attack President Ramos Horta will lead any work that is required to find a political agreement between the opposing factions to settle differences in a democratic, non-violent manner.</en>
      <fr>Personne, je crois, ne remettra en cause la volonté de trouver un accord, <Alignment alignment="9965" annotation_id="10913">
          <DiscourseConnective annotation_id="10913" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont démontré le Président Ramos-Horta et beaucoup d'autres, <Alignment alignment="10026" annotation_id="10981">
          <DiscourseConnective annotation_id="10981" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="10996">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11000">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11005">après</DiscourseConnective> cette attaque il entreprendra tout le travail nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="11068">pour</DiscourseConnective> trouver un accord politique entre factions opposées <DiscourseConnective annotation_id="11125">afin de</DiscourseConnective> régler les différends de manière démocratique et non-violente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10245" docOffset="67">
      <en>For this, <Alignment alignment="25489" annotation_id="10255">
          <DiscourseConnective annotation_id="10255" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the international community must be fully committed, <Alignment alignment="11277" annotation_id="10317">
          <DiscourseConnective annotation_id="10317" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the UN mandate renewed, <Alignment alignment="11319" annotation_id="10345">
          <DiscourseConnective annotation_id="10345" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> some countries have suggested.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11196">Pour</DiscourseConnective> cela, <Alignment alignment="10255" annotation_id="11207">
          <DiscourseConnective annotation_id="11207" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la communauté internationale doit être pleinement engagée, <Alignment alignment="10317" annotation_id="11277">
          <DiscourseConnective annotation_id="11277" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le mandat des Nations Unies renouvelé, <Alignment alignment="10345" annotation_id="11319">
          <DiscourseConnective annotation_id="11319" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont suggéré certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10379" docOffset="68">
      <en>It must be renewed in any case until 2012 and at all times in response to the needs and requests of the Timorese Government and democratic forces.</en>
      <fr>Il doit <DiscourseConnective annotation_id="11362">en tous cas</DiscourseConnective> être renouvelé jusqu'en 2012 <DiscourseConnective annotation_id="11403">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11406">à</DiscourseConnective> tous moments <DiscourseConnective annotation_id="11421">pour</DiscourseConnective> répondre aux besoins <DiscourseConnective annotation_id="11447">et</DiscourseConnective> requêtes du gouvernement timorais <DiscourseConnective annotation_id="11484">et</DiscourseConnective> des forces démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10526" docOffset="69">
      <en>The UN presence on the ground <Alignment alignment="35479" annotation_id="10556">
          <DiscourseConnective annotation_id="10556" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ought to be in line with the needs of the country and should be reviewed not only in terms of reconstruction and dealing with basic necessities, but also in terms of the ability to act in a preventive fashion and react to disturbances.</en>
      <fr>La présence des Nations Unies sur le terrain doit <Alignment alignment="10556" annotation_id="11563">
          <DiscourseConnective annotation_id="11563" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> correspondre aux besoins du pays <DiscourseConnective annotation_id="11602">et</DiscourseConnective> être revue <DiscourseConnective annotation_id="11616">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11630">en</DiscourseConnective> termes de reconstruction <DiscourseConnective annotation_id="11658">et</DiscourseConnective> de gestion des besoins de base, <DiscourseConnective annotation_id="11693">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11704">en</DiscourseConnective> termes de capacité <DiscourseConnective annotation_id="11726">à</DiscourseConnective> agir de manière préventive <DiscourseConnective annotation_id="11755">et</DiscourseConnective> à réagir aux troubles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10797" docOffset="70">
      <en>Lastly, the EU must set up a delegation in Dili as soon as possible <Alignment alignment="11853" annotation_id="10865">
          <DiscourseConnective annotation_id="10865" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament must <Alignment alignment="11874" annotation_id="10885">
          <DiscourseConnective annotation_id="10885" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make arrangements for a delegation of observers to support the democratic forces in the country and to assess the focus and effectiveness of EU assistance at the present time.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11781">Enfin</DiscourseConnective>, l'UE doit mettre en place une délégation <DiscourseConnective annotation_id="11829">à</DiscourseConnective> Dili <DiscourseConnective annotation_id="11836">dès que</DiscourseConnective> possible <Alignment alignment="10865" annotation_id="11853">
          <DiscourseConnective annotation_id="11853" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement doit <Alignment alignment="14335" annotation_id="11874">
          <DiscourseConnective annotation_id="11874" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> mettre sur pied une délégation d'observateurs <DiscourseConnective annotation_id="11926">pour</DiscourseConnective> soutenir les forces démocratiques dans le pays <DiscourseConnective annotation_id="11978">et</DiscourseConnective> évaluer la direction donnée <DiscourseConnective annotation_id="12009">et</DiscourseConnective> l'efficacité de l'aide de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="12043">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11066" id="193" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="11066" docOffset="71">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Mr President, East Timor is certainly not a failed state.</en>
      <fr>au nom du Groupe PPE-DE. - Monsieur le Président, le Timor-Oriental n'est certainement pas un état en déliquescence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11157" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="1028" annotation_id="11157">
          <DiscourseConnective annotation_id="11157" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the fact that on 11 February 2008 both the democratically elected President and the Prime Minister became victims of armed attempts on their lives is proof of how fragile a young democracy can be.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11157" annotation_id="12179">
          <DiscourseConnective annotation_id="12179" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le fait <DiscourseConnective annotation_id="12198">que</DiscourseConnective> le 11 février 2008 le président élu démocratiquement <DiscourseConnective annotation_id="12255">et</DiscourseConnective> le premier ministre aient été victimes d'un attentat à main armée sur leur vie montre combien une jeune démocratie peut être fragile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11363" docOffset="73">
      <en>I should like to make three points.</en>
      <fr>J'aimerais dire trois choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11399" docOffset="74">
      <en>First, we are really worried about the lack of timely and efficient reaction by UNPOL and other international forces to these attacks.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12422">Tout d'abord</DiscourseConnective>, nous sommes vraiment inquiets du manque de réaction efficace <DiscourseConnective annotation_id="12497">et</DiscourseConnective> rapide d'UNPOL <DiscourseConnective annotation_id="12515">et</DiscourseConnective> des autres forces internationales face <DiscourseConnective annotation_id="12557">à</DiscourseConnective> ces attaques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11534" docOffset="75">
      <en>Second, the EU has a responsibility to assist the democratic institutions of East Timor and to consolidate the rule-of-law system there.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12573">Deuxièmement</DiscourseConnective>, l'UE a la responsabilité d'assister les institutions démocratiques du Timor-Oriental <DiscourseConnective annotation_id="12672">et</DiscourseConnective> de consolider l'état de droit dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11671" docOffset="76">
      <en>The motion for a resolution rightly emphasises the urgent need to reach a national agreement on core issues of democracy.</en>
      <fr>La proposition de résolution souligne à juste titre le besoin urgent de trouver un accord national sur les questions fondamentales de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11793" docOffset="77">
      <en>Third, the EU, in full cooperation with the UN, has to contribute to the reform of the security sector in East Timor.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12868">Troisièmement</DiscourseConnective>, l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="12889">en</DiscourseConnective> pleine coopération avec les Nations Unies, doit contribuer <DiscourseConnective annotation_id="12951">à</DiscourseConnective> la réforme du secteur de la sécurité au Timor-Oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11911" docOffset="78">
      <en>East Timor, after all, is not as far from us <Alignment alignment="1993" annotation_id="11956">
          <DiscourseConnective annotation_id="11956" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it may seem, <Alignment alignment="13102" annotation_id="11972">
          <DiscourseConnective annotation_id="11972" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Ms Gomes is good proof of this.</en>
      <fr>Le Timor-Oriental, <DiscourseConnective annotation_id="13028">après tout</DiscourseConnective>, n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="13050">aussi</DiscourseConnective> éloigné de nous <Alignment alignment="11956" annotation_id="13072">
          <DiscourseConnective annotation_id="13072" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il pourrait le sembler, ce <Alignment alignment="11972" annotation_id="13102">
          <DiscourseConnective annotation_id="13102" sense="Expansion.Conjunction">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous prouve Mme Gomes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12008" id="194" name="Karin Scheele">
    <ParallelChunk annotation_id="12008" docOffset="79">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (DE) Mr President, I wish to add my voice to the expressions of solidarity with the badly injured President of East Timor, but also to the expressions of solidarity with the people of East Timor who had to struggle for a very long time for independence and their rights.</en>
      <fr>au nom du Groupe PSE. - (DE) Monsieur le Président, j'aimerais moi aussi exprimer ma solidarité au président du Timor-Oriental, gravement blessé, <DiscourseConnective annotation_id="13275">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13280">également</DiscourseConnective> au peuple Est-timorais qui a du très longtemps lutter pour son indépendance <DiscourseConnective annotation_id="13366">et</DiscourseConnective> ses droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12309" docOffset="80">
      <en>The European Parliament condemns the attempted murder of President Ramos-Horta in the strongest terms.</en>
      <fr>Le Parlement européen condamne la tentative de meurtre du président Ramos-Horta de manière extrêmement ferme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12412" docOffset="81">
      <en>The attacks were carried out <Alignment alignment="13516" annotation_id="12441">
          <DiscourseConnective annotation_id="12441" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the President had attempted to achieve a negotiated solution with the rebels.</en>
      <fr>Les attaques ont eu lieu <Alignment alignment="12441" annotation_id="13516">
          <DiscourseConnective annotation_id="13516" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le président ait tenté de trouver une solution négociée avec les rebelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12525" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="25449" annotation_id="12525">
          <DiscourseConnective annotation_id="12525" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the precise sequence of events is still unclear, we call for a thorough and rigorous investigation into the attempt on his life and an inquiry into the failure of the security system.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4364" annotation_id="13601">
          <DiscourseConnective annotation_id="13601" sense="Temporal.Synchrony">Dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> le déroulement des événements reste inconnu, nous demandons une enquête approfondie <DiscourseConnective annotation_id="13703">et</DiscourseConnective> rigoureuse sur cet attentat <DiscourseConnective annotation_id="13734">et</DiscourseConnective> une enquête sur les failles du système de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12712" docOffset="83">
      <en>We welcome the joint investigation by the United Nations and the East Timorese police which has already been launched.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons de l'enquête commune des Nations Unies <DiscourseConnective annotation_id="13850">et</DiscourseConnective> de la police Est-timoraise, qui a <DiscourseConnective annotation_id="13887">déjà</DiscourseConnective> débuté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12831" docOffset="84">
      <en>We call for a ban on all paramilitary groups and armed gangs and for more financial resources to be provided to support the security sector reforms that East Timor needs.</en>
      <fr>Nous demandons l'interdiction de tous les groupes paramilitaires <DiscourseConnective annotation_id="13965">et</DiscourseConnective> gangs armés <DiscourseConnective annotation_id="13980">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13986">que</DiscourseConnective> des ressources financières plus importantes <DiscourseConnective annotation_id="14034">pour</DiscourseConnective> soutenir les réformes du secteur de la sécurité dont a besoin le Timor-Oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13002" id="195" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="13002" docOffset="85">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) The EP motion for a resolution on East Timor is entirely appropriate.</en>
      <fr>au nom du Groupe UEN. - (PL) La proposition de résolution du Parlement européen sur le Timor-Oriental est tout à fait pertinente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13107" docOffset="86">
      <en>It explains the tragic situation of the people of that country and the powerlessness of national authorities, international institutions and the peacekeeping forces.</en>
      <fr>Elle explique la situation tragique du peuple de ce pays <DiscourseConnective annotation_id="14307">et</DiscourseConnective> l'absence de pouvoir des autorités nationales, des institutions internationales <DiscourseConnective annotation_id="14390">et</DiscourseConnective> des forces de maintien de la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13273" docOffset="87">
      <en>The internal conflict is still continuing, despite many efforts and substantial international aid.</en>
      <fr>Le conflit interne se poursuit, malgré de nombreux efforts <DiscourseConnective annotation_id="14487">et</DiscourseConnective> une aide internationale substantielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13372" docOffset="88">
      <en>People are losing their lives, livelihoods are being destroyed <Alignment alignment="14599" annotation_id="13435">
          <DiscourseConnective annotation_id="13435" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> cultural heritage damaged.</en>
      <fr>Des personnes perdent la vie, les moyens de subsistance sont détruits <Alignment alignment="13435" annotation_id="14599">
          <DiscourseConnective annotation_id="14599" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'héritage culturel est affecté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13466" docOffset="89">
      <en>There is widespread poverty affecting almost 80% of the population, unemployment, disenchantment and illiteracy.</en>
      <fr>La pauvreté est très répandue et touche presque 80 % de la population, tout comme le chômage, le désenchantement <DiscourseConnective annotation_id="14748">et</DiscourseConnective> l'illettrisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13579" docOffset="90">
      <en>All this is having a negative effect on the people, leading to despair and inciting revolt.</en>
      <fr>Tout cela a un effet négatif sur la population, ce qui entraîne le désespoir <DiscourseConnective annotation_id="14843">et</DiscourseConnective> incite à la révolte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13671" docOffset="91">
      <en>The people of East Timor want to live in peace and harmony.</en>
      <fr>Le peuple Est-timorais veut vivre <DiscourseConnective annotation_id="14901">en</DiscourseConnective> paix <DiscourseConnective annotation_id="14909">et</DiscourseConnective> en harmonie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13731" docOffset="92">
      <en>They want to work, learn and develop their country's economy.</en>
      <fr>Il veut travailler, apprendre <DiscourseConnective annotation_id="14955">et</DiscourseConnective> développer l'économie de son pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13793" docOffset="93">
      <en>For this to happen, the democratic authorities in the country must be strengthened, <Alignment alignment="3363" annotation_id="13877">
          <DiscourseConnective annotation_id="13877" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> aid from international institutions increased.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14993">Pour que</DiscourseConnective> cela se produise, les autorités démocratiques du pays doivent être renforcées, <Alignment alignment="14117" annotation_id="15081">
          <DiscourseConnective annotation_id="15081" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'aide des institutions internationales doit être augmentée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13928" docOffset="94">
      <en>The authors of this resolution <Alignment alignment="18909" annotation_id="13959">
          <DiscourseConnective annotation_id="13959" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> rightly call for East Timor to be assured political, technical and financial support.</en>
      <fr>Les auteurs de cette résolution demandent <Alignment alignment="13959" annotation_id="15187">
          <DiscourseConnective annotation_id="15187" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à juste titre <DiscourseConnective annotation_id="15206">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15210">soit</DiscourseConnective> garanti au Timor-Oriental un soutien politique, technique <DiscourseConnective annotation_id="15273">et</DiscourseConnective> financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14055" docOffset="95">
      <en>They <Alignment alignment="7785" annotation_id="14060">
          <DiscourseConnective annotation_id="14060" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> recall that both the European Union and the United Nations have made public commitments to supporting independence, democracy and rule-of-law governments.</en>
      <fr>Ils rappellent <Alignment alignment="14060" annotation_id="15302">
          <DiscourseConnective annotation_id="15302" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15312">qu'</DiscourseConnective>aussi bien l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="15345">que</DiscourseConnective> les Nations Unies se sont engagées publiquement <DiscourseConnective annotation_id="15397">à</DiscourseConnective> soutenir les gouvernements indépendants, démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="15454">et</DiscourseConnective> fonctionnant sur le modèle de l'état de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14220" docOffset="96">
      <en>The Union for Europe of the Nations Group will support this resolution.</en>
      <fr>Le groupe Union <DiscourseConnective annotation_id="15520">pour</DiscourseConnective> l'Europe des Nations soutiendra cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14292" id="196" name="Koenraad Dillen">
    <ParallelChunk annotation_id="14292" docOffset="97">
      <en>- (NL) Mr President, some of my colleagues have already touched on the fact that it is no exaggeration to state that following the attacks on President Ramos Horta, East Timor is once again entering a critical phase.</en>
      <fr>- (NL) Monsieur le Président, certains de mes collègues ont <DiscourseConnective annotation_id="15635">déjà</DiscourseConnective> fait remarquer <DiscourseConnective annotation_id="15655">qu'</DiscourseConnective>il n'était pas exagéré de <DiscourseConnective annotation_id="15684">dire que</DiscourseConnective> le Timor-Oriental connaissait une nouvelle phase critique <DiscourseConnective annotation_id="15751">après</DiscourseConnective> les attaques perpétrées à l'encontre du président Ramos Horta.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14509" docOffset="98">
      <en>I will say it again, because who does not recall the pictures from last year, following the appointment of Gusmão, of hundreds of houses and some government buildings in flames?</en>
      <fr>Je le répéterai, <DiscourseConnective annotation_id="15837">car</DiscourseConnective> qui peut oublier les photos prises l'année dernière, suite à la nomination de Gusmão, de centaines d'habitations <DiscourseConnective annotation_id="15954">et</DiscourseConnective> de bâtiments publics <DiscourseConnective annotation_id="15978">en</DiscourseConnective> flammes ?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14687" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="21891" annotation_id="14687">
          <DiscourseConnective annotation_id="14687" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, an international force is probably necessary in order to deal with the current crisis.</en>
      <fr>Une force internationale est <Alignment alignment="14687" annotation_id="16020">
          <DiscourseConnective annotation_id="16020" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> probablement nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="16053">pour</DiscourseConnective> résoudre la crise actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14782" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="22901" annotation_id="14782">
          <DiscourseConnective annotation_id="14782" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it certainly must not create the impression by so doing that the government needs foreign soldiers to protect itself against its own people.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14782" annotation_id="16086">
          <DiscourseConnective annotation_id="16086" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne faut certainement pas donner l'impression <DiscourseConnective annotation_id="16145">en</DiscourseConnective> la mettant en place <DiscourseConnective annotation_id="16168">que</DiscourseConnective> le gouvernement a besoin de soldats étrangers <DiscourseConnective annotation_id="16218">pour</DiscourseConnective> se protéger de son propre peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14932" docOffset="101">
      <en>A foreign force can maintain stability by manu militari in the short term, <Alignment alignment="28469" annotation_id="15007">
          <DiscourseConnective annotation_id="15007" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the long term the people of East Timor themselves must ensure their own future.</en>
      <fr>Une force étrangère peut maintenir la stabilité manu militari <DiscourseConnective annotation_id="16319">à</DiscourseConnective> court terme, <Alignment alignment="20007" annotation_id="16334">
          <DiscourseConnective annotation_id="16334" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16339">à</DiscourseConnective> long terme le peuple Est-timorais lui-même doit garantir son propre avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15094" docOffset="102">
      <en>In order to guarantee political stability, democracy and respect for human rights in the long term, in the first place they need an independent and reliable media, they need a reformed police force <Alignment alignment="39306" annotation_id="15292">
          <DiscourseConnective annotation_id="15292" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they need a sound judicial system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16417">Pour</DiscourseConnective> garantir la stabilité politique, la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="16469">et</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="16505">à</DiscourseConnective> long terme, il a <DiscourseConnective annotation_id="16524">avant</DiscourseConnective> tout besoin de médias indépendants <DiscourseConnective annotation_id="16565">et</DiscourseConnective> fiables, d'une force de police réformée <Alignment alignment="15292" annotation_id="16608">
          <DiscourseConnective annotation_id="16608" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un système judiciaire efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15331" id="197" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="15331" docOffset="103">
      <en>(PL) Mr President, East Timor is widely considered to be the most successful example of a transformation process in the history of the United Nations.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, le Timor-Oriental est largement considéré comme l'exemple de processus de transformation le plus réussi de l'histoire des Nations Unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15482" docOffset="104">
      <en>East Timor does, <Alignment alignment="35778" annotation_id="15499">
          <DiscourseConnective annotation_id="15499" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, seem to have forgotten the sacrifices it made during its war of independence to put an end to its brutal occupation by Indonesia lasting 24 years, and the joy with which it celebrated its own independence.</en>
      <fr>Le Timor-Oriental semble, <Alignment alignment="642" annotation_id="16836">
          <DiscourseConnective annotation_id="16836" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avoir oublié les sacrifices faits lors de sa guerre d'indépendance <DiscourseConnective annotation_id="16914">pour</DiscourseConnective> mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="16930">à</DiscourseConnective> la brutale occupation de l'Indonésie qui a duré 24 ans, <DiscourseConnective annotation_id="16988">et</DiscourseConnective> la joie avec laquelle il a célébré sa propre indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15714" docOffset="105">
      <en>Less than six years <Alignment alignment="17067" annotation_id="15734">
          <DiscourseConnective annotation_id="15734" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> regaining its independence, <Alignment alignment="17105" annotation_id="15768">
          <DiscourseConnective annotation_id="15768" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, East Timor now stands on the brink of chaos.</en>
      <fr>Moins de six ans <Alignment alignment="6398" annotation_id="17067">
          <DiscourseConnective annotation_id="17067" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir regagné son indépendance, <Alignment alignment="7761" annotation_id="17105">
          <DiscourseConnective annotation_id="17105" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Timor-Oriental se trouve au bord du chaos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15822" docOffset="106">
      <en>The transition to democracy and independence is never easy.</en>
      <fr>La transition vers la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="17195">et</DiscourseConnective> l'indépendance n'est jamais facile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15882" docOffset="107">
      <en>It is not the end of the journey but only the beginning.</en>
      <fr>Ce n'est pas la fin de l'aventure, <DiscourseConnective annotation_id="17269">mais</DiscourseConnective> seulement le début.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15939" docOffset="108">
      <en>One thing is absolutely certain, <DiscourseConnective annotation_id="15972" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, namely that violence never can be and never has been the way to deal with problems.</en>
      <fr>Une chose est <DiscourseConnective annotation_id="17308">cependant</DiscourseConnective> certaine, la violence ne peut jamais être <DiscourseConnective annotation_id="17360">et</DiscourseConnective> n'a jamais été un moyen de résoudre les problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16065" docOffset="109">
      <en>That must be made quite clear.</en>
      <fr>Cela doit être clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16096" docOffset="110">
      <en>The way to resolve problems is through dialogue, political pluralism, strengthening democratic institutions such as the parliament, an independent judicial system and governments working under democratically elected leaders.</en>
      <fr>Les problèmes doivent être résolus grâce au dialogue, au pluralisme politique, au renforcement des institutions démocratiques telles <DiscourseConnective annotation_id="17569">que</DiscourseConnective> le parlement, à un système judiciaire indépendant <DiscourseConnective annotation_id="17623">et</DiscourseConnective> à des gouvernements subordonnés à des dirigeants élus démocratiquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16321" docOffset="111">
      <en>I call on the Council and the European Commission to ensure that as much as possible of the assistance allocated to East Timor under the 10th European Development Fund is devoted to strengthening democracy.</en>
      <fr>Je demande au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="17720">et</DiscourseConnective> à la Commission européenne de garantir <DiscourseConnective annotation_id="17762">que</DiscourseConnective> la plus grande partie possible de l'aide allouée au Timor-Oriental au titre du 10ème Fonds européen de développement <DiscourseConnective annotation_id="17883">soit</DiscourseConnective> affectée au renforcement de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16528" id="198" name="Lidia Joanna Geringer de Oedenberg">
    <ParallelChunk annotation_id="16528" docOffset="112">
      <en>(PL) Thank you, Mr President.</en>
      <fr>(PL) Merci, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16558" docOffset="113">
      <en>Eighteen months have now passed since the last European Parliament resolution on East Timor.</en>
      <fr>18 mois ont passé <DiscourseConnective annotation_id="17984">depuis</DiscourseConnective> la dernière résolution du Parlement européen sur le Timor-Oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16651" docOffset="114">
      <en>Officially, this country became independent in 2002.</en>
      <fr>Le pays a officiellement gagné son indépendance <DiscourseConnective annotation_id="18107">en</DiscourseConnective> 2002.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16704" docOffset="115">
      <en>Four years later a civil war broke out, triggered by a group of demobilised soldiers.</en>
      <fr>Quatre ans <DiscourseConnective annotation_id="18127">plus tard</DiscourseConnective>, une guerre civile a éclaté, déclenchée par un groupe de soldats démobilisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16790" docOffset="116">
      <en>After the attack on President Ramos Horta on 11 February of this year, East Timor experienced yet another political crisis.</en>
      <fr>Suite à l'attaque perpétrée <DiscourseConnective annotation_id="18243">à</DiscourseConnective> l'encontre du président Ramos Horta le 11 février cette année, le Timor-Oriental connaît une nouvelle crise politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16914" docOffset="117">
      <en>A state of emergency was declared <Alignment alignment="2078" annotation_id="16948">
          <DiscourseConnective annotation_id="16948" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a request made for the then 1 600-strong peacekeeping force to be reinforced.</en>
      <fr>L'état d'urgence a été décrété <Alignment alignment="16948" annotation_id="18395">
          <DiscourseConnective annotation_id="18395" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le renforcement de la force de maintien de la paix <DiscourseConnective annotation_id="18449">alors</DiscourseConnective> composée de 1600 hommes a été demandé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17030" docOffset="118">
      <en>The political crisis in East Timor is accompanied by an economic one.</en>
      <fr>La crise politique du Timor-Oriental <DiscourseConnective annotation_id="18531">s'</DiscourseConnective>accompagne d'une crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17100" docOffset="119">
      <en>Unemployment is in the order of 80%, <Alignment alignment="18603" annotation_id="17137">
          <DiscourseConnective annotation_id="17137" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 40% of the unemployed are living below the poverty threshold.</en>
      <fr>Le chômage est de l'ordre de 80 %, <Alignment alignment="17137" annotation_id="18603">
          <DiscourseConnective annotation_id="18603" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 40 % des sans emplois vivent sous le seuil de pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17203" docOffset="120">
      <en>The country cannot be stabilised <Alignment alignment="25399" annotation_id="17236">
          <DiscourseConnective annotation_id="17236" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the political forces reach a consensus on the fundamental functions of the state.</en>
      <fr>Le pays ne peut être stabilisé <Alignment alignment="17359" annotation_id="18693">
          <DiscourseConnective annotation_id="18693" sense="Expansion.Alternative">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les forces politiques n'auront pas trouvé de consensus sur les fonctions fondamentales de l'état.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17329" docOffset="121">
      <en>We must condemn the brutal attack on the President and the Prime Minister and call upon the government of East Timor to put an end to violence, including the activities of gangs.</en>
      <fr>Nous devons condamner les attaques brutales perpétrées <DiscourseConnective annotation_id="18862">à</DiscourseConnective> l'encontre du Président <DiscourseConnective annotation_id="18888">et</DiscourseConnective> du premier ministre <DiscourseConnective annotation_id="18911">et</DiscourseConnective> appeler le gouvernement Est-timorais <DiscourseConnective annotation_id="18951">à</DiscourseConnective> mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="18964">à</DiscourseConnective> la violence, y compris aux activités des gangs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17508" docOffset="122">
      <en>The international community, notably the UN and the Security Council, must support the consolidation of democracy.</en>
      <fr>La communauté internationale, <DiscourseConnective annotation_id="19044">notamment</DiscourseConnective> l'ONU <DiscourseConnective annotation_id="19060">et</DiscourseConnective> le Conseil de Sécurité, doit soutenir la consolidation de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17623" docOffset="123">
      <en>It should <Alignment alignment="7979" annotation_id="17633">
          <DiscourseConnective annotation_id="17633" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be remembered that East Timor urgently needs economic aid to combat poverty and develop administration and infrastructure.</en>
      <fr>Il doit <Alignment alignment="8747" annotation_id="19144">
          <DiscourseConnective annotation_id="19144" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être rappelé <DiscourseConnective annotation_id="19163">que</DiscourseConnective> le Timor-Oriental a un besoin urgent en matière d'aide économique <DiscourseConnective annotation_id="19233">pour</DiscourseConnective> lutter contre la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="19264">et</DiscourseConnective> développer son administration <DiscourseConnective annotation_id="19297">et</DiscourseConnective> ses infrastructures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17761" id="199" name="Carlos Coelho">
    <ParallelChunk annotation_id="17761" docOffset="124">
      <en>(PT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I want to express my support for the joint motion for a resolution condemning the attacks.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, madame la Commissaire, mesdames <DiscourseConnective annotation_id="19381">et</DiscourseConnective> messieurs, je suis favorable <DiscourseConnective annotation_id="19413">à</DiscourseConnective> la proposition commune de résolution condamnant les attaques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17907" docOffset="125">
      <en>I <Alignment alignment="3117" annotation_id="17909">
          <DiscourseConnective annotation_id="17909" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to congratulate the institutions of East Timor for their calm response to the tragedy <Alignment alignment="26234" annotation_id="18005">
          <DiscourseConnective annotation_id="18005" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must underline, like Mrs Gomes and Mr Ribeiro e Castro, that East Timor is not a failed state.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="17909" annotation_id="19489">
          <DiscourseConnective annotation_id="19489" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> féliciter les institutions Est-timoraises <DiscourseConnective annotation_id="19537">pour</DiscourseConnective> le calme de leur réponse <DiscourseConnective annotation_id="19567">à</DiscourseConnective> la tragédie <Alignment alignment="18005" annotation_id="19581">
          <DiscourseConnective annotation_id="19581" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois souligner, <DiscourseConnective annotation_id="19603">comme</DiscourseConnective> l'ont fait Mme Gomes <DiscourseConnective annotation_id="19630">et</DiscourseConnective> M. Ribeiro e Castro, <DiscourseConnective annotation_id="19654">que</DiscourseConnective> le Timor-Oriental n'est pas un état en déliquescence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18106" docOffset="126">
      <en>It is a state that requires international assistance, a delegation from the European Commission, the extension of the UN mission and support from all of us for any initiatives that might help to promote unity among the East Timorese people, with respect for the law <Alignment alignment="20012" annotation_id="18372">
          <DiscourseConnective annotation_id="18372" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> condemning all violence.</en>
      <fr>C'est un état qui a besoin de l'aide internationale, d'une délégation de la Commission européenne, de l'extension de la mission des Nations Unies <DiscourseConnective annotation_id="19858">et</DiscourseConnective> de notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="19878">à</DiscourseConnective> tous dans le cadre de toute initiative pouvant aider <DiscourseConnective annotation_id="19933">à</DiscourseConnective> promouvoir l'unité au sein du peuple Est-timorais, dans le respect de la loi <Alignment alignment="18372" annotation_id="20012">
          <DiscourseConnective annotation_id="20012" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en condamnant toute violence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18401" id="200" name="Meglena Kuneva">
    <ParallelChunk annotation_id="18401" docOffset="127">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, the Commission has condemned the attacks against President Ramos-Horta and Prime Minister Xanana Gusmao in the strongest terms.</en>
      <fr>Membre de la Commission. - Monsieur le Président, la Commission a très fermement condamné les attaques perpétrées à l'encontre du Président Ramos-Horta <DiscourseConnective annotation_id="20197">et</DiscourseConnective> du premier ministre Xanana Gusmao.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18571" docOffset="128">
      <en>The young democracy of East Timor is still extremely vulnerable in its political, judicial and security institutions.</en>
      <fr>La jeune démocratie du Timor-Oriental est toujours extrêmement vulnérable sur le plan des institutions politiques, judiciaires <DiscourseConnective annotation_id="20362">et</DiscourseConnective> de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18689" docOffset="129">
      <en>The country is confronted with poverty and high unemployment, especially among the young people who have so far little expectations for a prosperous future and are amenable to violent groups.</en>
      <fr>Le pays est confronté <DiscourseConnective annotation_id="20400">à</DiscourseConnective> la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="20414">et</DiscourseConnective> à un chômage élevé, <DiscourseConnective annotation_id="20437">en particulier</DiscourseConnective> chez les jeunes gens qui jusqu'à présent ont peu de perspectives d'avenir prospère <DiscourseConnective annotation_id="20535">et</DiscourseConnective> sont susceptibles de rejoindre des groupes violents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18881" docOffset="130">
      <en>In its meetings with the leaders of the country, the Commission has supported a peaceful settlement of the conflict, including the eventual disbanding and disarmament of any paramilitary group.</en>
      <fr>Lors de ses rencontres avec les dirigeants du pays, la Commission a soutenu l'idée d'un règlement pacifique du conflit, comprenant l'éventuelle dissolution <DiscourseConnective annotation_id="20747">et</DiscourseConnective> le désarmement de tout groupe paramilitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19075" docOffset="131">
      <en>Following the 2006 violence, the European Commission has reacted quickly: firstly, with humanitarian assistance to the internally displaced persons; secondly, by supporting dialogue among the leaders; and thirdly, in implementing a cash-for-work programme for unemployed youth.</en>
      <fr>Suite aux violences de 2006, la Commission européenne a réagi rapidement: En premier lieu en apportant une aide humanitaire aux personnes intérieurement déplacées; <DiscourseConnective annotation_id="20959">en second lieu</DiscourseConnective> en soutenant le dialogue entre les dirigeants; <DiscourseConnective annotation_id="21021">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21024">enfin</DiscourseConnective> en mettant en œuvre un programme "argent contre travail" <DiscourseConnective annotation_id="21087">pour</DiscourseConnective> les jeunes sans emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19353" docOffset="132">
      <en>The European Commission <Alignment alignment="21143" annotation_id="19377">
          <DiscourseConnective annotation_id="19377" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> decided to open a fully-fledged delegation in Dili, <Alignment alignment="21216" annotation_id="19434">
          <DiscourseConnective annotation_id="19434" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new head of delegation is expected to start work in March 2008.</en>
      <fr>La Commission européenne a <Alignment alignment="14476" annotation_id="21143">
          <DiscourseConnective annotation_id="21143" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> décidé de mettre en place une délégation pleine <DiscourseConnective annotation_id="21197">et</DiscourseConnective> entière à Dili, <Alignment alignment="19434" annotation_id="21216">
          <DiscourseConnective annotation_id="21216" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nouveau directeur de cette délégation devrait commencer à travailler <DiscourseConnective annotation_id="21291">en</DiscourseConnective> mars 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19506" docOffset="133">
      <en>The delegation will become fully operational towards the second half of 2008.</en>
      <fr>La délégation sera complètement opérationnelle aux alentours du second semestre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19584" docOffset="134">
      <en>This will create the opportunity for a formal political dialogue with the government and a faster assessment of support to the country.</en>
      <fr>Cela rendra possible un dialogue politique formel avec le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="21462">et</DiscourseConnective> une évaluation plus rapide du soutien au pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19720" docOffset="135">
      <en>The strategy of the European Commission for East Timor under the 10th European Development Fund has recently been approved.</en>
      <fr>La stratégie de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="21553">pour</DiscourseConnective> le Timor-Oriental dans le cadre du 10ème Fonds européen de développement a récemment été approuvée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19844" docOffset="136">
      <en>It aims to support the still weak judicial sector, the Parliament and other institutions, <Alignment alignment="21774" annotation_id="19934">
          <DiscourseConnective annotation_id="19934" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> assisting in building up a democratic culture.</en>
      <fr>Elle vise <DiscourseConnective annotation_id="21668">à</DiscourseConnective> soutenir le secteur judiciaire qui est toujours faible, le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="21739">et</DiscourseConnective> les autres institutions, aidant <Alignment alignment="19934" annotation_id="21774">
          <DiscourseConnective annotation_id="21774" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21780">à</DiscourseConnective> construire une culture démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19989" docOffset="137">
      <en>Support to rural development will help to alleviate poverty <Alignment alignment="21886" annotation_id="20049">
          <DiscourseConnective annotation_id="20049" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to improve infrastructure.</en>
      <fr>Le soutien au développement rural aidera <DiscourseConnective annotation_id="21860">à</DiscourseConnective> soulager de la pauvreté <Alignment alignment="20049" annotation_id="21886">
          <DiscourseConnective annotation_id="21886" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21889">à</DiscourseConnective> améliorer les infrastructures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20080" docOffset="138">
      <en>Health-related activities will contribute to tackling poverty-related diseases and reducing alarmingly high mother and child mortality rates.</en>
      <fr>Les activités sanitaires contribueront <DiscourseConnective annotation_id="21961">à</DiscourseConnective> lutter contre les maladies liées à la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="22010">et</DiscourseConnective> à réduire un taux de mortalité des mères <DiscourseConnective annotation_id="22054">et</DiscourseConnective> des enfants alarmant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20222" docOffset="139">
      <en>Addressing the root causes of the present conflict and providing support for their solution will be as important as the longer term programmes.</en>
      <fr>S'attaquer aux causes profondes du présent conflit <DiscourseConnective annotation_id="22130">et</DiscourseConnective> aider <DiscourseConnective annotation_id="22139">à</DiscourseConnective> les résoudre sera <DiscourseConnective annotation_id="22159">aussi</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="22175">que</DiscourseConnective> les programmes à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20366" docOffset="140">
      <en>The East Timorese Government has submitted a comprehensive Governance Action Plan, which will be the subject of political dialogue between the delegation and the Government, supported by the Commission.</en>
      <fr>Le gouvernement Est-timorais a soumis un Plan d'action global de gouvernance, qui fera l'objet d'un dialogue politique entre la délégation <DiscourseConnective annotation_id="22347">et</DiscourseConnective> le gouvernement, avec le soutien de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20569" docOffset="141">
      <en>In a mission during the next weeks, the Commission will assess the situation <Alignment alignment="22506" annotation_id="20646">
          <DiscourseConnective annotation_id="20646" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the possibility of assisting with further measures addressing some of the root causes of the conflict.</en>
      <fr>Dans le cadre d'une mission s'étalant sur les prochaines semaines, la Commission va évaluer la situation <Alignment alignment="20646" annotation_id="22506">
          <DiscourseConnective annotation_id="22506" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la possibilité d'aider, grâce à des mesures supplémentaires, à lutter contre certaines des causes profondes du conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20753" docOffset="142">
      <en>This may include requests of the Government to support some labour-intensive programmes to combat unemployment.</en>
      <fr>Cela pourrait comprendre des demandes de la part du gouvernement de soutien en faveur de programmes à facteur travail élevé <DiscourseConnective annotation_id="22753">pour</DiscourseConnective> lutter contre le chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20865" docOffset="143">
      <en>In a joint Commission-Council paper of December 2007, both the Commission and the EU Member States supported the central role of the United Nations in coordinating the assistance to the security sector.</en>
      <fr>Dans une communication commune de la Commission et du Conseil de décembre 2007, aussi bien la Commission que les États membres de l'UE se sont déclarés favorables au rôle central des Nations Unies dans la coordination de l'aide au secteur de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21068" docOffset="144">
      <en>In summary, the envisaged support under the Commission programme, more than EUR 80 million, is comprehensive and will help to address many of the present problems of the country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23039">En résumé</DiscourseConnective>, l'aide envisagée au titre du programme de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="23107">de plus</DiscourseConnective> de 80 millions d'euros, est globale <DiscourseConnective annotation_id="23151">et</DiscourseConnective> aidera <DiscourseConnective annotation_id="23161">à</DiscourseConnective> lutter contre bon nombre des problèmes actuels du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21247" id="201" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="21247" docOffset="145">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21269" docOffset="146">
      <en>The vote will take place at the end of the debates.</en>
      <fr>Le vote aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="23256">à</DiscourseConnective> la fin des débats.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
