<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Explanations of vote</en>
    <fr>Explications de vote</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="21" id="193" name="Andreas Mölzer ">
    <ParallelChunk annotation_id="21" docOffset="1">
      <en>in writing. - (DE) Kiev is by no means as far along the 'road to Brussels' <Alignment alignment="106" annotation_id="96">
          <DiscourseConnective annotation_id="96" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> some may believe.</en>
      <fr>par écrit. - (DE) Kiev n'est <DiscourseConnective annotation_id="50">en</DiscourseConnective> aucun cas <DiscourseConnective annotation_id="63">aussi</DiscourseConnective> éloignée sur "la route de Bruxelles" <Alignment alignment="36848" annotation_id="106">
          <DiscourseConnective annotation_id="106" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains peuvent le croire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="117" docOffset="2">
      <en>An unambiguous retreat from Moscow which Lukashenko has for some time given the appearance of preparing would have consequences, not least regarding oil and gas supplies.</en>
      <fr>Le recul non ambigu vis-à-vis de Moscou <DiscourseConnective annotation_id="178">que</DiscourseConnective> Lukaschenko semblait préparer <DiscourseConnective annotation_id="212">depuis</DiscourseConnective> un certain temps aurait des conséquences, <DiscourseConnective annotation_id="261">en particulier</DiscourseConnective> concernant l'approvisionnement en pétrole <DiscourseConnective annotation_id="318">et</DiscourseConnective> en gaz.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="288" docOffset="3">
      <en>Any instability in this area would <Alignment alignment="372" annotation_id="323">
          <DiscourseConnective annotation_id="323" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have consequences for the European Union.</en>
      <fr>Toute instabilité dans cette région aurait <Alignment alignment="26583" annotation_id="372">
          <DiscourseConnective annotation_id="372" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des conséquences <DiscourseConnective annotation_id="399">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="370" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="424" annotation_id="370">
          <DiscourseConnective annotation_id="370" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the latest round of enlargement has taken us to the limit of our capabilities, it has not yet been resolved whether we will respect Russian influence in the post-Soviet territories, <Alignment alignment="613" annotation_id="561">
          <DiscourseConnective annotation_id="561" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether we will continue to blindly ape the US striving to expand in Eastern Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="370" annotation_id="424">
          <DiscourseConnective annotation_id="424" sense="Comparison.Concession">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dernier cycle d'élargissement nous a conduits <DiscourseConnective annotation_id="476">à</DiscourseConnective> la limite de nos capacités, la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="528">si</DiscourseConnective> nous respecterons l'influence russe dans les territoires de l'ex-Union soviétique <Alignment alignment="561" annotation_id="613">
          <DiscourseConnective annotation_id="613" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="616">si</DiscourseConnective> nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="637">à</DiscourseConnective> singer aveuglément les efforts américains <DiscourseConnective annotation_id="681">pour</DiscourseConnective> s'étendre <DiscourseConnective annotation_id="696">en</DiscourseConnective> Europe de l'Est n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="723">encore</DiscourseConnective> été résolue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="649" docOffset="5">
      <en>Despite the resulting zigzag course and political tension in Ukraine, it is in our interests to deepen neighbourly relations with Ukraine.</en>
      <fr>En dépit du parcours en zigzag qui en résulte <DiscourseConnective annotation_id="789">et</DiscourseConnective> de la tension politique <DiscourseConnective annotation_id="816">en</DiscourseConnective> Ukraine, nous avons intérêt <DiscourseConnective annotation_id="847">à</DiscourseConnective> renforcer les relations de bon voisinage avec ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="788" docOffset="6">
      <en>In the confidence-building measure of easing visa restrictions, we should <Alignment alignment="1025" annotation_id="862">
          <DiscourseConnective annotation_id="862" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensure that the old scandal is completely cleared up, <Alignment alignment="1091" annotation_id="929">
          <DiscourseConnective annotation_id="929" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there will be no further abuse of the system.</en>
      <fr>Dans la mesure visant à créer un climat de confiance qui assouplirait les restrictions en matière de visa, nous devrions <Alignment alignment="862" annotation_id="1025">
          <DiscourseConnective annotation_id="1025" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller à faire toute la lumière sur l'ancien scandale, <Alignment alignment="13255" annotation_id="1091">
          <DiscourseConnective annotation_id="1091" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à ce qu'il n'y ait plus d'autre abus du système.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="979" id="195" language="PT" name="Carlos Coelho ">
    <ParallelChunk annotation_id="979" docOffset="7">
      <en>Under the terms of the 2005 Treaty of Accession for Bulgaria and Romania, a simplified system was created allowing their accession to conventions and protocols concluded under Article 34 TEU or Article 293 TEC without the need to negotiate or conclude specific accession protocols to these conventions, <DiscourseConnective annotation_id="1282" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> reducing the huge bureaucracy which would result from the need for ratification by the twenty-seven Member States.</en>
      <fr>Aux termes de l'acte d'adhésion de la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="1190">et</DiscourseConnective> de la Roumanie de 2005, un système simplifié a été mis en place pour leur permettre d'adhérer aux conventions <DiscourseConnective annotation_id="1303">et</DiscourseConnective> protocoles conclus sur la base de l'article 34 du traité UE <DiscourseConnective annotation_id="1366">ou</DiscourseConnective> de l'article 293 du traité CE <DiscourseConnective annotation_id="1399">sans</DiscourseConnective> devoir négocier <DiscourseConnective annotation_id="1420">ou</DiscourseConnective> conclure des protocoles d'adhésion spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="1470">à</DiscourseConnective> ces conventions, réduisant ainsi l'importante bureaucratie qui résulterait de la nécessité d'une ratification par les 27 États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1405" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="1608" annotation_id="1405">
          <DiscourseConnective annotation_id="1405" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the annex sets out a list of seven conventions and protocols relating to justice and internal affairs where the present convention can be found.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15246" annotation_id="1608">
          <DiscourseConnective annotation_id="1608" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'annexe prévoit la liste des sept conventions <DiscourseConnective annotation_id="1662">et</DiscourseConnective> protocoles dans le domaine de la justice <DiscourseConnective annotation_id="1706">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, et parmi eux s'inscrit la présente convention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1556" docOffset="9">
      <en>I welcome this kind of initiative aimed at reducing Community bureaucracy and the exaggerated amount of time taken up over such simple matters as this.</en>
      <fr>Je félicite ce type d'initiatives visant <DiscourseConnective annotation_id="1823">à</DiscourseConnective> réduire la bureaucratie communautaire <DiscourseConnective annotation_id="1863">et</DiscourseConnective> la période exagérément longue que nécessitent des questions <DiscourseConnective annotation_id="1926">aussi</DiscourseConnective> simples <DiscourseConnective annotation_id="1940">que</DiscourseConnective> celle-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1708" docOffset="10">
      <en>I, <Alignment alignment="1966" annotation_id="1711">
          <DiscourseConnective annotation_id="1711" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, support this Council Decision determining the date on which the Convention of the 26 of July 1995 on the use of computer systems in the field of customs, and respective protocols, should enter into force in Bulgaria and Romania.</en>
      <fr>Je soutiens <Alignment alignment="1711" annotation_id="1966">
          <DiscourseConnective annotation_id="1966" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette directive du Conseil fixant la date <DiscourseConnective annotation_id="2023">à</DiscourseConnective> laquelle la convention du 26 juillet 1995 sur l'emploi de l'informatique dans le domaine des douanes, <DiscourseConnective annotation_id="2127">et</DiscourseConnective> les protocoles qui s'y rapportent, devraient entrer en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="2193">en</DiscourseConnective> Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="2205">et</DiscourseConnective> en Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1951" id="197" language="PL" name="Andrzej Jan Szejna ">
    <ParallelChunk annotation_id="1951" docOffset="11">
      <en>I am voting in favour of Mrs Grabowski's report on the Accession of Bulgaria and Romania to the Europol Convention of 26 July 1995.</en>
      <fr>par écrit. - (PL) Je vote <DiscourseConnective annotation_id="2247">en</DiscourseConnective> faveur du rapport de Mme Grabowska concernant l'adhésion de la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="2322">et</DiscourseConnective> de la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="2340">à</DiscourseConnective> la convention Europol du 26 juillet 1995.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2083" docOffset="12">
      <en>According to the act on the accession of Bulgaria and Romania to the European Union, these states are able to join conventions made by the Member States on the basis of Article 34 of the Treaty on European Union according to a simplified procedure.</en>
      <fr>Aux termes de l'acte d'adhésion de la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="2431">et</DiscourseConnective> de la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="2449">à</DiscourseConnective> l'Union européenne, ces pays peuvent adhérer à des conventions adoptées par les États membres sur la base de l'article 34 du traité UE selon une procédure simplifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2332" docOffset="13">
      <en>For this reason there is no need for negotiations and special accession protocols, which would <Alignment alignment="67492" annotation_id="2427">
          <DiscourseConnective annotation_id="2427" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> involve the need for them to be ratified by all members of the Community.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle il ne faut pas de négociations ni de protocoles d'adhésion spéciaux, qui impliqueraient <Alignment alignment="2427" annotation_id="2736">
          <DiscourseConnective annotation_id="2736" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'ils soient ratifiés par tous les membres de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2506" docOffset="14">
      <en>All that is required is that the Council, <Alignment alignment="2847" annotation_id="2548">
          <DiscourseConnective annotation_id="2548" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> consulting with the European Parliament, adopt a decision setting the date on which the Europol Convention becomes effective, along with the necessary protocols.</en>
      <fr>La seule condition est <DiscourseConnective annotation_id="2831">que</DiscourseConnective> le Conseil, <Alignment alignment="2548" annotation_id="2847">
          <DiscourseConnective annotation_id="2847" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir consulté le Parlement européen, adopte une décision fixant la date <DiscourseConnective annotation_id="2926">à</DiscourseConnective> laquelle la convention Europol, <DiscourseConnective annotation_id="2960">ainsi</DiscourseConnective> que les protocoles qui s'y rapportent, entrent en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2716" docOffset="15">
      <en>The Council should <Alignment alignment="67742" annotation_id="2735">
          <DiscourseConnective annotation_id="2735" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take into account the new deadlines for the effectiveness of the three protocols, dated 30 November 2000, 28 November 2002 and 27 November 2003.</en>
      <fr>Le Conseil devrait <Alignment alignment="17505" annotation_id="3044">
          <DiscourseConnective annotation_id="3044" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> tenir compte des nouvelles échéances <DiscourseConnective annotation_id="3091">pour</DiscourseConnective> l'entrée en vigueur des trois protocoles, qui datent du 30 novembre 2000, du 28 novembre 2002 <DiscourseConnective annotation_id="3190">et</DiscourseConnective> du 27 novembre 2003.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2885" id="501" name="Jean-Pierre Audy ">
    <ParallelChunk annotation_id="2885" docOffset="16">
      <en>in writing. - (FR) I voted in favour of the excellent report by my colleague, Mr Stubb, on the special report of the European Court of Auditors concerning translation expenditure incurred by the Commission, Parliament and the Council.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté l'excellent rapport de mon collègue Alexander Stubb sur le rapport spécial de la Cour des comptes européenne relatif aux dépenses de traduction de la Commission, du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="3412">et</DiscourseConnective> du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3120" docOffset="17">
      <en>I am pleased to have been able to table an amendment deploring the fact that more and more documents and communications - not least compromise amendments <Alignment alignment="3586" annotation_id="3274">
          <DiscourseConnective annotation_id="3274" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are voted on in committee - and, <Alignment alignment="3627" annotation_id="3317">
          <DiscourseConnective annotation_id="3317" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, annexes to reports, are being submitted in just one language.</en>
      <fr>Je suis heureux d'avoir pu faire introduire un amendement déplorant <DiscourseConnective annotation_id="3495">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3499">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3507">en plus de</DiscourseConnective> documents <DiscourseConnective annotation_id="3528">ou</DiscourseConnective> communications, <DiscourseConnective annotation_id="3547">notamment</DiscourseConnective> les amendements de compromis <Alignment alignment="3274" annotation_id="3586">
          <DiscourseConnective annotation_id="3586" sense="Temporal.Synchrony">au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur vote en commission <DiscourseConnective annotation_id="3623">ou</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="3317" annotation_id="3627">
          <DiscourseConnective annotation_id="3627" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des annexes aux rapports, soient présentés dans une seule langue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3392" docOffset="18">
      <en>This trend goes against the need to maintain a democratic functioning model of our Union involving various peoples from different cultures and language backgrounds.</en>
      <fr>Cette dérive n'est pas conforme <DiscourseConnective annotation_id="3738">à</DiscourseConnective> la nécessité de maintenir un modèle de fonctionnement démocratique de notre Union associant divers peuples de cultures <DiscourseConnective annotation_id="3859">et</DiscourseConnective> de langues différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3557" docOffset="19">
      <en>Our model can be of use to other regions in the world, not least the Mediterranean area, <Alignment alignment="3979" annotation_id="3646">
          <DiscourseConnective annotation_id="3646" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must fully respect the use of languages.</en>
      <fr>Notre modèle peut servir <DiscourseConnective annotation_id="3911">à</DiscourseConnective> d'autres régions de la planète, <DiscourseConnective annotation_id="3945">notamment</DiscourseConnective> l'espace méditerranéen, <Alignment alignment="3646" annotation_id="3979">
          <DiscourseConnective annotation_id="3979" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons respecter parfaitement l'utilisation des langues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3694" docOffset="20">
      <en>I regret that I was unable to prevent the report from encouraging the parliamentary committees and delegations, as far as possible, to submit texts solely in the languages of their full and substitute members and from demanding that other language versions be provided on request.</en>
      <fr>Je regrette de n'avoir pas pu éviter que le rapport encourage les commissions <DiscourseConnective annotation_id="4122">et</DiscourseConnective> délégations parlementaires, dans la mesure du possible, <DiscourseConnective annotation_id="4181">à</DiscourseConnective> ne fournir les textes <DiscourseConnective annotation_id="4205">que</DiscourseConnective> dans les langues de leurs membres titulaires <DiscourseConnective annotation_id="4254">et</DiscourseConnective> suppléants <DiscourseConnective annotation_id="4268">tout en</DiscourseConnective> exigeant <DiscourseConnective annotation_id="4285">que</DiscourseConnective> d'autres versions linguistiques soient fournies sur demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3975" docOffset="21">
      <en>The latter restriction will result in Members being deprived of the opportunity to follow the work done in committees other than their own.</en>
      <fr>Cette dernière restriction conduira <DiscourseConnective annotation_id="4386">à</DiscourseConnective> enlever aux députés la possibilité de suivre des travaux dans d'autres commissions <DiscourseConnective annotation_id="4471">que</DiscourseConnective> la leur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4115" id="199" language="PT" name="Pedro Guerreiro ">
    <ParallelChunk annotation_id="4115" docOffset="22">
      <en>Respect for the official languages of each Member State of the European Union is laid down in the Treaties.</en>
      <fr>Le respect des langues officielles de chaque État membre de l'Union européenne est inscrit dans les Traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4223" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="4593" annotation_id="4223">
          <DiscourseConnective annotation_id="4223" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the idea that some translations are dispensable is being encouraged on grounds of the financial question, and by appealing to the need to define priorities and restrictions such as the size of documents.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7906" annotation_id="4593">
          <DiscourseConnective annotation_id="4593" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'idée <DiscourseConnective annotation_id="4611">que</DiscourseConnective> l'on puisse se passer de certaines traductions est encouragée <DiscourseConnective annotation_id="4677">pour</DiscourseConnective> des motifs financiers, <DiscourseConnective annotation_id="4705">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4708">en</DiscourseConnective> appelant <DiscourseConnective annotation_id="4720">à</DiscourseConnective> la nécessité de définir des priorités <DiscourseConnective annotation_id="4760">et</DiscourseConnective> des restrictions telles <DiscourseConnective annotation_id="4787">que</DiscourseConnective> la taille des documents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4436" docOffset="24">
      <en>We do not accept these guidelines, <DiscourseConnective annotation_id="4471" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they counteract respect for multilingualism.</en>
      <fr>Nous n'acceptons pas ces directives, considérant qu'elles vont à l'encontre du respect du multilinguisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4519" docOffset="25">
      <en>We, <Alignment alignment="4939" annotation_id="4523">
          <DiscourseConnective annotation_id="4523" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, reassert our firm rejection of any effort to limit the use of any official (and working) European Union language on the grounds of high costs, an example of which, <Alignment alignment="5138" annotation_id="4698">
          <DiscourseConnective annotation_id="4698" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we pointed out at the appropriate time, are the current criteria that determine the languages used during the EU-ACP parliamentary assemblies, which make the use of Portuguese unfeasible in a discriminatory manner.</en>
      <fr>Nous réaffirmons <Alignment alignment="4523" annotation_id="4939">
          <DiscourseConnective annotation_id="4939" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre rejet ferme de tout effort visant <DiscourseConnective annotation_id="4994">à</DiscourseConnective> limiter l'utilisation de toute langue officielle (<DiscourseConnective annotation_id="5046">et</DiscourseConnective> de travail) de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="5083">pour</DiscourseConnective> des raisons de coûts élevés, comme l'illustrent - <Alignment alignment="4698" annotation_id="5138">
          <DiscourseConnective annotation_id="5138" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons souligné <DiscourseConnective annotation_id="5163">en</DiscourseConnective> temps opportun - les critères actuels qui déterminent les langues utilisées au cours des assemblées parlementaires UE - ACP, qui rendent impossible l'utilisation du portugais, de manière discriminatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4916" docOffset="26">
      <en>We <Alignment alignment="5382" annotation_id="4919">
          <DiscourseConnective annotation_id="4919" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reject a reduction in numbers of interpreters and translators on the pretext of fallacious budgetary arguments, and any precariousness or degrading of their working conditions in Parliament, Commission or Council, namely by promoting the outsourcing of these services which are essential to the adequate functioning of these institutions and to guarantee the citizens of the different Member States of the European Union access to pertinent information in their own language.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="4919" annotation_id="5382">
          <DiscourseConnective annotation_id="5382" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> contre une réduction du nombre d'interprètes <DiscourseConnective annotation_id="5437">et</DiscourseConnective> de traducteurs <DiscourseConnective annotation_id="5455">pour</DiscourseConnective> des motifs budgétaires fallacieux, <DiscourseConnective annotation_id="5495">et</DiscourseConnective> contre toute précarité <DiscourseConnective annotation_id="5521">ou</DiscourseConnective> dégradation de leurs conditions de travail au Parlement, à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5597">ou</DiscourseConnective> au Conseil, à savoir par la promotion de la sous-traitance de ces services qui sont essentiels au bon fonctionnement de ces institutions <DiscourseConnective annotation_id="5737">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5740">pour</DiscourseConnective> garantir aux citoyens des différents États membres de l'Union européenne un accès aux informations pertinentes dans leur propre langue.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5400" id="200" name="Bairbre de Brún and Mary Lou McDonald ">
    <ParallelChunk annotation_id="5400" docOffset="27">
      <en>in writing. We abstained on today's report from Mr Stubb <Alignment alignment="5949" annotation_id="5457">
          <DiscourseConnective annotation_id="5457" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are concerned that the term, 'controlled full multilingualism', could be used to restrict the amount of written material available to Irish speakers in comparison to speakers of other official and working languages.</en>
      <fr>Nous nous sommes abstenues sur le rapport de M. Stubb, aujourd'hui, <Alignment alignment="5457" annotation_id="5949">
          <DiscourseConnective annotation_id="5949" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes préoccupées <DiscourseConnective annotation_id="5977">par le fait que</DiscourseConnective> le terme "multilinguisme complet contrôlé" puisse être utilisé <DiscourseConnective annotation_id="6056">pour</DiscourseConnective> réduire le nombre de documents écrits disponibles <DiscourseConnective annotation_id="6111">pour</DiscourseConnective> les irlandophones par rapport aux locuteurs d'autres langues officielles <DiscourseConnective annotation_id="6189">et</DiscourseConnective> de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5679" docOffset="28">
      <en>At present a range of services which could be made available in Irish are not made available <Alignment alignment="6307" annotation_id="5772">
          <DiscourseConnective annotation_id="5772" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament administration shows no wish to do so.</en>
      <fr>Actuellement, toute une série de services, qui pourraient être disponibles <DiscourseConnective annotation_id="6279">en</DiscourseConnective> Gaélique ne le sont pas, <Alignment alignment="5772" annotation_id="6307">
          <DiscourseConnective annotation_id="6307" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'administration du Parlement européen ne le souhaite pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5843" docOffset="29">
      <en>Such unnecessary limitations placed upon the Irish language as a working language should be removed.</en>
      <fr>Il faut mettre un terme à ces restrictions inutiles imposées à la langue irlandaise <DiscourseConnective annotation_id="6454">comme</DiscourseConnective> langue de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5944" docOffset="30">
      <en>Some of the suggestions in Mr Stubb's report with regard to respect for multilingualism, quality control, user satisfaction, translation memory systems and a common database for terminology are positive.</en>
      <fr>Certaines suggestions du rapport de M. Stubb, concernant le respect du multilinguisme, le contrôle de la qualité, la satisfaction des utilisateurs, les systèmes de mémorisation des traductions <DiscourseConnective annotation_id="6672">et</DiscourseConnective> une base de données commune <DiscourseConnective annotation_id="6703">pour</DiscourseConnective> la terminologie, sont positives.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6148" id="201" name="Andreas Mölzer ">
    <ParallelChunk annotation_id="6148" docOffset="31">
      <en>in writing. - (DE) The Court of Auditors' criticism of the 25% rise in the cost of translation, which cannot be explained solely by the increase in the number of official languages from 11 to 21, should be examined in detail.</en>
      <fr>La critique émise par la Cour des comptes concernant l'augmentation de 25 % des coûts de traduction, qui ne peuvent <DiscourseConnective annotation_id="6857">s'</DiscourseConnective>expliquer uniquement par l'augmentation du nombre de langues officielles de 11 <DiscourseConnective annotation_id="6938">à</DiscourseConnective> 21, devrait être examinée <DiscourseConnective annotation_id="6966">en</DiscourseConnective> détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6374" docOffset="32">
      <en>For this reason it is worth considering whether it would not be advantageous in future to break down the costs of translation by target languages in order to better evaluate need, demand and translation output.</en>
      <fr>Il vaut <DiscourseConnective annotation_id="6985">donc</DiscourseConnective> la peine de voir <DiscourseConnective annotation_id="7007">s'</DiscourseConnective>il ne serait pas avantageux <DiscourseConnective annotation_id="7037">à</DiscourseConnective> l'avenir de ventiler les coûts de traduction par langue cible <DiscourseConnective annotation_id="7101">afin de</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7109">mieux</DiscourseConnective> évaluer les besoins, la demande <DiscourseConnective annotation_id="7147">et</DiscourseConnective> le volume de traduction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6585" docOffset="33">
      <en>We <Alignment alignment="7186" annotation_id="6588">
          <DiscourseConnective annotation_id="6588" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need a strategy for the ongoing pre-accession negotiations, <Alignment alignment="7266" annotation_id="6653">
          <DiscourseConnective annotation_id="6653" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7270" annotation_id="6661">
          <DiscourseConnective annotation_id="6661" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Macedonia alone has six official languages, we will soon have our own Tower of Babel.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="17730" annotation_id="7186">
          <DiscourseConnective annotation_id="7186" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin d'une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="7219">pour</DiscourseConnective> les négociations de préadhésion en cours, <Alignment alignment="7846" annotation_id="7266">
          <DiscourseConnective annotation_id="7266" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="21355" annotation_id="7270">
          <DiscourseConnective annotation_id="7270" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Macédoine compte à elle seule six langues officielles, nous aurons <DiscourseConnective annotation_id="7343">bientôt</DiscourseConnective> notre propre Tour de Babel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6750" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="7379" annotation_id="6750">
          <DiscourseConnective annotation_id="6750" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the information is made available, the potential for any rational savings will become clear.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24722" annotation_id="7379">
          <DiscourseConnective annotation_id="7379" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disposerons de toutes les informations, la possibilité de toute économie rationnelle sera claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6852" docOffset="35">
      <en>
        <Alignment alignment="7490" annotation_id="6852">
          <DiscourseConnective annotation_id="6852" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this audit should not be misused <Alignment alignment="7572" annotation_id="6894">
          <DiscourseConnective annotation_id="6894" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> even more important EU documents are classed as 'working documents' or 'annexes' to close the door on the obligation for complete translation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6852" annotation_id="7490">
          <DiscourseConnective annotation_id="7490" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cet audit ne devrait pas être utilisé à mauvais escient de telle sorte <Alignment alignment="29416" annotation_id="7572">
          <DiscourseConnective annotation_id="7572" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des documents <DiscourseConnective annotation_id="7590">encore</DiscourseConnective> plus importants de l'Union européenne soient classés <DiscourseConnective annotation_id="7650">comme</DiscourseConnective> "documents de travail" <DiscourseConnective annotation_id="7679">ou</DiscourseConnective> "annexes" <DiscourseConnective annotation_id="7692">afin de</DiscourseConnective> contourner l'obligation d'une traduction intégrale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7045" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="7752" annotation_id="7045">
          <Alignment alignment="7752" annotation_id="7045">
            <DiscourseConnective annotation_id="7045" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the use of German, due to its importance as the most widely spoken mother tongue and the second most important foreign language in the EU, should be promoted.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7045" annotation_id="7752">
          <Alignment alignment="7045" annotation_id="7752">
            <DiscourseConnective annotation_id="7752" sense="Expansion.Restatement">En particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'utilisation de l'allemand, vu son importance <DiscourseConnective annotation_id="7815">comme</DiscourseConnective> langue maternelle la plus parlée <DiscourseConnective annotation_id="7854">et</DiscourseConnective> deuxième langue étrangère de l'Union, devrait être encouragée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7219" id="202" name="Marianne Thyssen ">
    <ParallelChunk annotation_id="7219" docOffset="37">
      <en>in writing. - (NL) Madam President, I voted in favour of the Stubb report on the grounds that I agree with its gist.</en>
      <fr>Madame la Présidente, j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="7952">en</DiscourseConnective> faveur du rapport Stubb <DiscourseConnective annotation_id="7979">car</DiscourseConnective> je suis d'accord avec le fond.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7336" docOffset="38">
      <en>Our actions should remain based on complete multilingualism, out of respect for the principles of equality of all citizens, and for the benefit of the best possible communication and democracy.</en>
      <fr>Nos actes doivent continuer à se baser sur le multilinguisme <DiscourseConnective annotation_id="8075">total</DiscourseConnective>, par respect des principes d'égalité de tous les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="8139">et</DiscourseConnective> dans l'intérêt de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="8174">et</DiscourseConnective> de la meilleure communication possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7530" docOffset="39">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="8217" annotation_id="7548">
          <DiscourseConnective annotation_id="7548" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should exercise caution where costs are concerned <DiscourseConnective annotation_id="7610" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>, if not, we run the risk of losing the social support for the multilingualism of our institution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7548" annotation_id="8217">
          <DiscourseConnective annotation_id="8217" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le <DiscourseConnective annotation_id="8236">même</DiscourseConnective> temps, nous devrions être prudents concernant les coûts, <DiscourseConnective annotation_id="8298">sans</DiscourseConnective> quoi nous risquons de perdre le soutien social au multilinguisme de notre institution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7716" id="503" name="Jean-Pierre Audy ">
    <ParallelChunk annotation_id="7716" docOffset="40">
      <en>in writing. - (FR) I voted in favour of the report by my fellow Member, Mr Mulder, on minimising administrative costs imposed by European legislation.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté le rapport de mon collègue Jan Mulder au sujet de la réduction, au minimum, des dépenses administratives imposées par la législation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7867" docOffset="41">
      <en>The European Commission's objective of better regulation must be encouraged and monitored.</en>
      <fr>L'objectif de <DiscourseConnective annotation_id="8572">mieux</DiscourseConnective> légiférer de la Commission européenne doit être encouragé <DiscourseConnective annotation_id="8636">et</DiscourseConnective> surveillé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7958" docOffset="42">
      <en>Pointless administrative costs are the scourge of our societies based on the rule of law, which, at times, do not realise that the inflation of law results in its depreciation, for Europeans do not apply pointless and costly rules.</en>
      <fr>Les dépenses administratives inutiles sont la plaie de nos sociétés basées sur l'État de droit qui, parfois, ne se rendent pas compte <DiscourseConnective annotation_id="8784">que</DiscourseConnective> l'inflation du droit entraîne sa dépréciation, <DiscourseConnective annotation_id="8835">car</DiscourseConnective> les citoyens n'appliquent pas des règles inutiles <DiscourseConnective annotation_id="8889">et</DiscourseConnective> coûteuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8190" docOffset="43">
      <en>It is not illusory to envisage a 25% reduction in administrative costs by 2013, provided that we conduct a thorough analysis of what is at stake and do not lose sight of the fact that false economies can be far more costly.</en>
      <fr>Il n'est pas illusoire d'envisager une réduction de 25% des dépenses administratives d'ici 2013, sous réserve de bien analyser de quoi il <DiscourseConnective annotation_id="9041">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="9048">et</DiscourseConnective> de ne pas perdre de vue <DiscourseConnective annotation_id="9075">que</DiscourseConnective> de fausses économies peuvent coûter beaucoup plus cher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8414" docOffset="44">
      <en>Everyone knows that mediocrity is far more costly, in the long term, than quality.</en>
      <fr>Chacun sait <DiscourseConnective annotation_id="9147">que</DiscourseConnective> la médiocrité est beaucoup plus coûteuse, sur le long terme, <DiscourseConnective annotation_id="9212">que</DiscourseConnective> la qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8497" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="9228" annotation_id="8497">
          <DiscourseConnective annotation_id="8497" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must constantly fight against all pointless laws and their associated administrative costs, we must ensure that we regulate economic activities carefully and with proper judgment, in the best interests of consumers and manufacturers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18999" annotation_id="9228">
          <DiscourseConnective annotation_id="9228" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il faut combattre sans cesse toutes législations inutiles <DiscourseConnective annotation_id="9288">et</DiscourseConnective> les dépenses administratives y afférentes, il faut veiller à règlementer, soigneusement <DiscourseConnective annotation_id="9379">et</DiscourseConnective> avec discernement, les activités économiques dans l'intérêt bien compris des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="9473">et</DiscourseConnective> des producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8737" id="204" name="Andreas Mölzer ">
    <ParallelChunk annotation_id="8737" docOffset="46">
      <en>in writing. - (DE) <Alignment alignment="9511" annotation_id="8756">
          <DiscourseConnective annotation_id="8756" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we continue to conjure up new EU agencies just to assuage national sensibilities, and their tasks overlap with existing ones, we really should not be surprised at increasingly vociferous criticism of burgeoning red tape, unchecked organisational nonsense and creating unnecessary jobs.</en>
      <fr>par écrit. - (DE) <Alignment alignment="8756" annotation_id="9511">
          <DiscourseConnective annotation_id="9511" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous continuons <DiscourseConnective annotation_id="9530">à</DiscourseConnective> faire apparaître de nouvelles agences européennes dans le seul but de calmer les sensibilités nationales, <DiscourseConnective annotation_id="9638">et</DiscourseConnective> à leur assigner des missions qui chevauchent celles d'agences existantes, nous ne devrions pas nous étonner de la critique de plus <DiscourseConnective annotation_id="9772">en plus</DiscourseConnective> véhémente à l'égard de la bureaucratie florissante, des absurdités organisationnelles incontrôlées <DiscourseConnective annotation_id="9879">et</DiscourseConnective> de la création d'emplois inutiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9045" docOffset="47">
      <en>Citizen-friendliness needs more than e-government and similar publicity stunts, <Alignment alignment="10048" annotation_id="9125">
          <DiscourseConnective annotation_id="9125" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to avoid and cut down on duplication.</en>
      <fr>La convivialité à l'égard des citoyens nécessite plus <DiscourseConnective annotation_id="9971">qu'</DiscourseConnective>un gouvernement électronique <DiscourseConnective annotation_id="10003">et</DiscourseConnective> des astuces publicitaires du même acabit, <Alignment alignment="9125" annotation_id="10048">
          <DiscourseConnective annotation_id="10048" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons éviter <DiscourseConnective annotation_id="10070">et</DiscourseConnective> réduire le double emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9175" docOffset="48">
      <en>We should <Alignment alignment="10113" annotation_id="9185">
          <DiscourseConnective annotation_id="9185" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make use of the present savings potentials. These include: reducing the seats of Parliament to one single location, assessing expenses on the basis of the actual costs incurred, a top-class anti-fraud system and the real recovery of grants that have been improperly paid out, along with the millions to be saved by not foisting enlargements on reluctant citizens.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="9185" annotation_id="10113">
          <DiscourseConnective annotation_id="10113" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> utiliser les possibilités actuelles d'épargne, <DiscourseConnective annotation_id="10170">notamment</DiscourseConnective> par la réduction des sièges du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="10221">à</DiscourseConnective> un seul emplacement, par l'évaluation des dépenses sur la base des coûts réels encourus, par un système haut de gamme de lutte contre la fraude <DiscourseConnective annotation_id="10367">et</DiscourseConnective> par le recouvrement réel des subventions indûment payées, <DiscourseConnective annotation_id="10428">ainsi</DiscourseConnective> que par les millions <DiscourseConnective annotation_id="10455">à</DiscourseConnective> économiser <DiscourseConnective annotation_id="10468">en</DiscourseConnective> n'imposant pas d'élargissement <DiscourseConnective annotation_id="10502">à</DiscourseConnective> des citoyens réticents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9554" docOffset="49">
      <en>In no way should the EU follow the example of some Member States, where increasing numbers of migrants are taken up in the administration.</en>
      <fr>L'Union ne devrait <DiscourseConnective annotation_id="10547">en</DiscourseConnective> aucun cas suivre l'exemple de certains États membres, où un nombre croissant de migrants sont pris dans l'administration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9693" docOffset="50">
      <en>This will cause irreparable damage to the creation and development of a European identity.</en>
      <fr>Cela porterait un préjudice irréparable <DiscourseConnective annotation_id="10712">à</DiscourseConnective> la création <DiscourseConnective annotation_id="10726">et</DiscourseConnective> au développement d'une identité européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9784" id="502" name="Jean-Pierre Audy ">
    <ParallelChunk annotation_id="9784" docOffset="51">
      <en>in writing. - (FR) I voted in favour of the report by my fellow Member, Mrs Wallis, on the draft regulation of the European Parliament and of the Council on the law applicable to non-contractual obligations (ROME II).</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="10796">en</DiscourseConnective> faveur du rapport de ma collègue Diana Wallis sur le projet commun de règlement du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="10901">et</DiscourseConnective> du Conseil relatif à la loi applicable aux obligations non contractuelles (ROME II).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10002" docOffset="52">
      <en>This extremely complex matter is a step in the direction of harmonising the Member States' conflict of law rules applicable to non-contractual obligations, that is to say, the consequences of road traffic accidents, unfair competition, environmental damage, defamation and, more generally, violation of personal rights, etc.</en>
      <fr>Ce dossier d'une extrême complexité est un pas vers l'harmonisation des règles nationales de conflit des lois applicables aux obligations non contractuelles, c'est-à-dire les conséquences des accidents de la route, la concurrence déloyale, les atteintes à l'environnement, la diffamation <DiscourseConnective annotation_id="11277">et</DiscourseConnective>, plus généralement, les atteintes aux droits de la personnalité, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10327" docOffset="53">
      <en>Overall, the European Parliament has not been sufficiently heard by the Member States, <Alignment alignment="11445" annotation_id="10414">
          <DiscourseConnective annotation_id="10414" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the countless studies and reports that are to weigh up the consequences of this agreement will be crucial <Alignment alignment="11555" annotation_id="10524">
          <DiscourseConnective annotation_id="10524" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we return to this important matter.</en>
      <fr>Pour l'essentiel, le Parlement européen n'a pas été suffisamment entendu par les États membres <Alignment alignment="10414" annotation_id="11445">
          <DiscourseConnective annotation_id="11445" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les nombreuses études <DiscourseConnective annotation_id="11470">et</DiscourseConnective> rapports qui devront mesurer les conséquences de cet accord seront indispensables <Alignment alignment="10524" annotation_id="11555">
          <DiscourseConnective annotation_id="11555" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> revenir sur cet important dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10565" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="11595" annotation_id="10565">
          <DiscourseConnective annotation_id="10565" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, regarding road traffic accidents, how can we be content with applying the law of the country of the accident, and not that of the country of residence of the victim, <Alignment alignment="13182" annotation_id="10744">
          <DiscourseConnective annotation_id="10744" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> are we sure that recitals of this regulation on their own will make it compulsory for the courts to assess losses?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10565" annotation_id="11595">
          <DiscourseConnective annotation_id="11595" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11608">pour</DiscourseConnective> les accidents de la route, comment peut-on se contenter d'appliquer la loi du lieu de l'accident, <DiscourseConnective annotation_id="11711">et</DiscourseConnective> non celui du domicile de la victime, <Alignment alignment="10744" annotation_id="11751">
          <DiscourseConnective annotation_id="11751" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> a-t-on l'assurance <DiscourseConnective annotation_id="11773">que</DiscourseConnective> de simples considérants de ce règlement obligeront les tribunaux pour le calcul du préjudice?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10863" docOffset="55">
      <en>How are we going to manage defamation in the context of a globalised and dematerialised press?</en>
      <fr>Comment allons-nous gérer les diffamations dans une presse internationalisée <DiscourseConnective annotation_id="11948">et</DiscourseConnective> dématérialisée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10958" docOffset="56">
      <en>The examples go on.</en>
      <fr>Et il y <DiscourseConnective annotation_id="11975">en</DiscourseConnective> a d'autres...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10978" docOffset="57">
      <en>A considerable amount of work awaits us on these issues.</en>
      <fr>Un important chantier nous attend sur ces sujets.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11035" id="206" name="Bruno Gollnisch ">
    <ParallelChunk annotation_id="11035" docOffset="58">
      <en>in writing. - (FR) I should like to congratulate the rapporteur on the balanced text that she is proposing to us.</en>
      <fr>par écrit. - Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="12064">à</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="12090">pour</DiscourseConnective> le texte équilibré <DiscourseConnective annotation_id="12114">qu'</DiscourseConnective>elle nous propose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11149" docOffset="59">
      <en>The object of this text is the setting up of a coherent legal framework for relations between international civil laws and other Community instruments.</en>
      <fr>Ce texte a pour finalité la mise en place d'un cadre juridique cohérent <DiscourseConnective annotation_id="12208">pour</DiscourseConnective> les relations entre les droits internationaux privés <DiscourseConnective annotation_id="12266">et</DiscourseConnective> les autres instruments communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11301" docOffset="60">
      <en>This regulation on the law applicable to non-contractual obligations ('Rome II'), seeks to harmonise national rules of conflict of laws.</en>
      <fr>Ce règlement sur la loi applicable aux obligations non contractuelles (Rome II), vise en effet <DiscourseConnective annotation_id="12403">à</DiscourseConnective> harmoniser les règles nationales de conflits de lois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11438" docOffset="61">
      <en>These rules determine the law applicable to non-contractual obligations such as, <Alignment alignment="12542" annotation_id="11519">
          <DiscourseConnective annotation_id="11519" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, road traffic accidents, product liability, unfair competition or environmental damage.</en>
      <fr>Ces règles déterminent la loi applicable aux obligations non contractuelles <DiscourseConnective annotation_id="12535">comme</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="11519" annotation_id="12542">
          <DiscourseConnective annotation_id="12542" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pour les accidents de la circulation routière, la responsabilité du fait des produits, la concurrence déloyale <DiscourseConnective annotation_id="12666">ou</DiscourseConnective> les dommages environnementaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11619" docOffset="62">
      <en>We are in favour of the principle of adopting standard rules in relation to conflict of laws, <DiscourseConnective annotation_id="11713" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> they still need to be, let us remember this, sufficiently clear and precise.</en>
      <fr>Nous sommes favorables au principe même de l'adoption de règles standard <DiscourseConnective annotation_id="12773">en</DiscourseConnective> matière de conflit de lois, <DiscourseConnective annotation_id="12804">encore</DiscourseConnective> faut-il quelles soient, rappelons-le, suffisamment claires <DiscourseConnective annotation_id="12870">et</DiscourseConnective> précises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11799" docOffset="63">
      <en>This was not the case with the controversial provisions on defamation by the media.</en>
      <fr>Ce n'était pas le cas des dispositions controversées sur la diffamation par les médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11883" docOffset="64">
      <en>Freedom of speech and of the press must be protected and be able to be fully exercised.</en>
      <fr>Les libertés d'expression <DiscourseConnective annotation_id="12997">et</DiscourseConnective> de la presse doivent être protégées <DiscourseConnective annotation_id="13036">et</DiscourseConnective> pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="13047">s'</DiscourseConnective>exercer pleinement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11971" docOffset="65">
      <en>In the absence here of rules for the protection of editorial independence, it was reasonable to exclude the provisions relating to violation of personal rights by the media from the scope of 'Rome II'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13069">En</DiscourseConnective> l'absence ici de règles de protection de l'indépendance éditoriale, il a été raisonnable d'exclure les dispositions relatives <DiscourseConnective annotation_id="13198">à</DiscourseConnective> la violation de la vie privée par les médias du champ d'application de Rome II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12173" docOffset="66">
      <en>We shall, <Alignment alignment="13294" annotation_id="12183">
          <DiscourseConnective annotation_id="12183" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, vote in favour of this report.</en>
      <fr>Nous voterons <Alignment alignment="12183" annotation_id="13294">
          <DiscourseConnective annotation_id="13294" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12225" id="208" name="Françoise Grossetête ">
    <ParallelChunk annotation_id="12225" docOffset="67">
      <en>in writing. - (FR) I am very pleased about the adoption of the compromise negotiated with the Council concerning the second programme of Community action in the field of health 2007-2013.</en>
      <fr>par écrit. - Je me félicite de l'adoption du compromis négocié avec le Conseil concernant le deuxième programme d'action communautaire dans le domaine de la santé 2007-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12413" docOffset="68">
      <en>The European Union can no longer do without a common programme for health with common public investment.</en>
      <fr>L'Union européenne ne peut plus faire l'économie d'un programme commun de santé avec un investissement public commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12518" docOffset="69">
      <en>It is unfortunate that the budget has been revised downwards.</en>
      <fr>Il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="13627">que</DiscourseConnective> le budget ait été révisé à la baisse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12580" docOffset="70">
      <en>A large number of investments are needed <Alignment alignment="13720" annotation_id="12621">
          <DiscourseConnective annotation_id="12621" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can have preventive and technical resources.</en>
      <fr>Un grand nombre d'investissements sont nécessaires <Alignment alignment="12621" annotation_id="13720">
          <DiscourseConnective annotation_id="13720" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> se donner des moyens préventifs <DiscourseConnective annotation_id="13761">et</DiscourseConnective> techniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12676" docOffset="71">
      <en>Prevention is better than cure and good information on lifestyle <Alignment alignment="13853" annotation_id="12741">
          <DiscourseConnective annotation_id="12741" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> a healthier diet in order to reduce mortality due to serious illnesses is an essential prerequisite.</en>
      <fr>Valant <DiscourseConnective annotation_id="13783">mieux</DiscourseConnective> prévenir que guérir, une bonne information sur les modes de vie <Alignment alignment="12741" annotation_id="13853">
          <DiscourseConnective annotation_id="13853" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> une alimentation plus saine <DiscourseConnective annotation_id="13884">afin de</DiscourseConnective> réduire la mortalité due <DiscourseConnective annotation_id="13917">à</DiscourseConnective> des maladies graves constitue un préalable nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12845" docOffset="72">
      <en>It is necessary <Alignment alignment="13982" annotation_id="12861">
          <DiscourseConnective annotation_id="12861" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to make generally available technical solutions for emergency situations.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="12861" annotation_id="13982">
          <DiscourseConnective annotation_id="13982" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> généraliser des solutions techniques <DiscourseConnective annotation_id="14025">pour</DiscourseConnective> les situations d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12940" docOffset="73">
      <en>Widespread availability of defibrillators is one of many examples.</en>
      <fr>Une mise à disposition généralisée des défibrillateurs est un exemple parmi tant d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13007" docOffset="74">
      <en>Health, <Alignment alignment="14147" annotation_id="13015">
          <DiscourseConnective annotation_id="13015" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, does not come down to a simple matter of accountancy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13401" annotation_id="14147">
          <DiscourseConnective annotation_id="14147" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la santé ne se résume pas <DiscourseConnective annotation_id="14178">à</DiscourseConnective> une simple question comptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13078" docOffset="75">
      <en>It is <Alignment alignment="14220" annotation_id="13084">
          <DiscourseConnective annotation_id="13084" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> and above all a benefit for everyone.</en>
      <fr>Elle est <Alignment alignment="13084" annotation_id="14220">
          <DiscourseConnective annotation_id="14220" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14226">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14229">surtout</DiscourseConnective> un bien <DiscourseConnective annotation_id="14245">pour</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13127" docOffset="76">
      <en>Making patients more responsible is a central factor.</en>
      <fr>La responsabilisation des patients est un élément central.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13181" docOffset="77">
      <en>Setting up clear and applicable provisions everywhere in the European Union is undoubtedly the most essential way forward for the future.</en>
      <fr>La mise en place de dispositions claires <DiscourseConnective annotation_id="14356">et</DiscourseConnective> applicables partout dans l'Union constitue incontestablement la voie la plus nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="14447">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13319" id="209" language="EL" name="Georgios Toussas ">
    <ParallelChunk annotation_id="13319" docOffset="78">
      <en>The action programme proposed as the common position of the Council of the EU does not seek to protect and upgrade public health, but to manage its problems, extend the commercialisation and privatisation of health services and help private groups of companies penetrate what is a profitable sector for capital.</en>
      <fr>par écrit. - (EL) Le programme d'action proposé <DiscourseConnective annotation_id="14510">comme</DiscourseConnective> position commune du Conseil de l'Union ne cherche pas <DiscourseConnective annotation_id="14570">à</DiscourseConnective> protéger <DiscourseConnective annotation_id="14581">et</DiscourseConnective> à améliorer la santé publique, <DiscourseConnective annotation_id="14615">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14620">à</DiscourseConnective> gérer ses problèmes, à étendre la commercialisation <DiscourseConnective annotation_id="14674">et</DiscourseConnective> la privatisation des services de santé <DiscourseConnective annotation_id="14716">et</DiscourseConnective> à aider des groupes privés d'entreprises à entrer dans ce qui est un secteur rentable <DiscourseConnective annotation_id="14805">pour</DiscourseConnective> les capitaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13631" docOffset="79">
      <en>The responsibility and obligation of the state to protect and improve public health is being transferred to local authorities, to NGOs, to 'civil society', <Alignment alignment="14987" annotation_id="13787">
          <DiscourseConnective annotation_id="13787" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> personal responsibility is being promoted as the basic determining factor for public health.</en>
      <fr>La responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="14842">et</DiscourseConnective> l'obligation de l'État de protéger <DiscourseConnective annotation_id="14880">et</DiscourseConnective> d'améliorer la santé publique sont transférées aux autorités locales, aux ONG et <DiscourseConnective annotation_id="14964">à</DiscourseConnective> la "société civile", <Alignment alignment="500" annotation_id="14987">
          <DiscourseConnective annotation_id="14987" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la responsabilité personnelle est encouragée <DiscourseConnective annotation_id="15043">comme</DiscourseConnective> facteur déterminant fondamental de la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13886" docOffset="80">
      <en>Capitalist restructurings in the public health sector come under the general anti-working class policy of the ΕU, the deteriorating terms of insurance and the increased retirement age of the workers.</en>
      <fr>Les restructurations capitalistes dans le secteur de la santé publique s'inscrivent dans le cadre de la politique générale anti-classe ouvrière de l'Union européenne, de la dégradation des conditions d'assurance <DiscourseConnective annotation_id="15315">et</DiscourseConnective> du relèvement de l'âge de la retraite des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14086" docOffset="81">
      <en>We are radically opposed to the anti-labour proposals included in the Community action plan in the public health sector.</en>
      <fr>Nous sommes radicalement opposés aux propositions anti-travaillistes qui figurent dans le plan d'action communautaire dans le secteur de la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14207" docOffset="82">
      <en>The Greek Communist Party is fighting for solely public health and welfare services which meet the contemporary needs of working families.</en>
      <fr>Le parti communiste grec se bat uniquement <DiscourseConnective annotation_id="15573">pour</DiscourseConnective> des services d'assistance <DiscourseConnective annotation_id="15604">et</DiscourseConnective> de santé publique qui répondent aux besoins contemporains des familles qui travaillent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14346" id="211" name="Ivo Belet">
    <ParallelChunk annotation_id="14346" docOffset="83">
      <en>(NL) Madam President, I am right here in the centre.</en>
      <fr>(NL) Madame la Présidente, je suis ici au centre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14399" docOffset="84">
      <en>Allow me to make a brief observation with regard to reducing the use of mercury, of which everyone is in favour.</en>
      <fr>Permettez-moi de faire une brève <DiscourseConnective annotation_id="15778">remarque</DiscourseConnective> concernant la réduction de l'utilisation du mercure, <DiscourseConnective annotation_id="15840">que</DiscourseConnective> tout le monde défend.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14512" docOffset="85">
      <en>It is a good thing <Alignment alignment="15894" annotation_id="14531">
          <DiscourseConnective annotation_id="14531" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in many sectors, the use of mercury has been superseded and, indeed, has to be replaced by other materials, <Alignment alignment="16000" annotation_id="14648">
          <DiscourseConnective annotation_id="14648" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> a total ban on traditional objects, including the traditional mercury barometer, is taking matters too far in our view.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="15869">s'</DiscourseConnective>agit d'une bonne chose <Alignment alignment="5501" annotation_id="15894">
          <DiscourseConnective annotation_id="15894" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans de nombreux secteurs, le mercure a été <DiscourseConnective annotation_id="15943">et</DiscourseConnective> doit, <DiscourseConnective annotation_id="15952">en effet</DiscourseConnective>, être remplacé par d'autres matériaux, <Alignment alignment="20079" annotation_id="16000">
          <DiscourseConnective annotation_id="16000" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une interdiction totale des objets traditionnels, dont le baromètre à mercure traditionnel, va trop loin selon nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14772" docOffset="86">
      <en>I recently paid a visit to the Dingens company in the Belgian town of Leopoldsburg, where, for decades, they have proved that mercury barometers can be produced in a sustainable and ecologically responsible manner.</en>
      <fr>J'ai récemment visité la société Dingens dans la ville belge de Bourg-Léopold où, pendant des décennies, cette société a prouvé <DiscourseConnective annotation_id="16250">que</DiscourseConnective> les baromètres à mercure pouvaient être fabriqués de manière durable <DiscourseConnective annotation_id="16323">et</DiscourseConnective> écologiquement responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14987" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="16354" annotation_id="14987">
          <DiscourseConnective annotation_id="14987" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these traditional barometers have an unlimited lifespan, unlike their digital successors, which work on batteries and <Alignment alignment="17470" annotation_id="15115">
          <DiscourseConnective annotation_id="15115" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> use energy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5332" annotation_id="16354">
          <DiscourseConnective annotation_id="16354" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces baromètres traditionnels ont une durée de vie illimitée, contrairement à leurs successeurs numériques, qui fonctionnent sur piles <DiscourseConnective annotation_id="16502">et</DiscourseConnective> consomment <Alignment alignment="9623" annotation_id="16516">
          <DiscourseConnective annotation_id="16516" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15137" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="16535" annotation_id="15137">
          <DiscourseConnective annotation_id="15137" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="16544" annotation_id="15143">
          <DiscourseConnective annotation_id="15143" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the producers of traditional barometers have become skilled in maintaining these devices in a sustainable manner, mercury from barometers no longer ends up in the waste cycle.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13661" annotation_id="16535">
          <DiscourseConnective annotation_id="16535" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="9832" annotation_id="16544">
          <DiscourseConnective annotation_id="16544" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les producteurs de baromètres traditionnels ont acquis des aptitudes concernant l'entretien de ces dispositifs de manière durable, le mercure des baromètres ne termine plus dans le cycle des déchets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15325" docOffset="89">
      <en>I would <Alignment alignment="16790" annotation_id="15333">
          <DiscourseConnective annotation_id="15333" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Commission - and this is my final comment - and all those involved to send out a signal at this stage to the sector involved and for the benefit of the assessment, which has taken two years, to give due account to this justified specific situation of the mercury barometer products <Alignment alignment="17025" annotation_id="15637">
          <Alignment alignment="17025" annotation_id="15637">
            <DiscourseConnective annotation_id="15637" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they, hopefully, continue to qualify for exemption schemes.</en>
      <fr>Pour terminer, je demanderais <Alignment alignment="11158" annotation_id="16790">
          <DiscourseConnective annotation_id="16790" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16795">à</DiscourseConnective> la Commission et à tous ceux chargés d'envoyer un message <DiscourseConnective annotation_id="16855">à</DiscourseConnective> ce stade au secteur concerné, <DiscourseConnective annotation_id="16887">et</DiscourseConnective> au nom de l'évaluation, qui a nécessité deux ans, de tenir dûment compte de la situation spécifique justifiée des baromètres à mercure <Alignment alignment="29887" annotation_id="17025">
          <Alignment alignment="13367" annotation_id="17025">
            <DiscourseConnective annotation_id="17025" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ce secteur puisse, espérerons-le, continuer <DiscourseConnective annotation_id="17078">à</DiscourseConnective> bénéficier d'une dérogation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15705" id="212" name="Philip Claeys">
    <ParallelChunk annotation_id="15705" docOffset="90">
      <en>(NL) Thank you, Madam President.</en>
      <fr>(NL) Merci, Madame la Présidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15738" docOffset="91">
      <en>I voted in favour of Amendments 1 and 2, <Alignment alignment="17187" annotation_id="15779">
          <DiscourseConnective annotation_id="15779" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I take the view that the production of traditional barometers must remain an option.</en>
      <fr>J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="17153">en</DiscourseConnective> faveur des amendements 1 <DiscourseConnective annotation_id="17181">et</DiscourseConnective> 2, <Alignment alignment="13632" annotation_id="17187">
          <DiscourseConnective annotation_id="17187" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="17200">que</DiscourseConnective> la production de baromètres traditionnels doit rester une option.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15872" docOffset="92">
      <en>I resent any kind of European interference which leads not only to traditional customs and production methods, but also employment, falling by the wayside.</en>
      <fr>Je proteste contre tout type d'ingérence européenne qui conduit <DiscourseConnective annotation_id="17334">à</DiscourseConnective> l'abandon des traditions <DiscourseConnective annotation_id="17361">et</DiscourseConnective> des méthodes de production traditionnelles, <DiscourseConnective annotation_id="17408">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17413">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17423">à</DiscourseConnective> une perte d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16028" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="17446" annotation_id="16028">
          <DiscourseConnective annotation_id="16028" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is very much the question whether the ban on mercury barometers would be an effective measure.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16028" annotation_id="17446">
          <DiscourseConnective annotation_id="17446" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il n'est pas du tout certain <DiscourseConnective annotation_id="17489">que</DiscourseConnective> l'interdiction des baromètres à mercure <DiscourseConnective annotation_id="17533">soit</DiscourseConnective> une mesure efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16136" docOffset="94">
      <en>Other forms of mercury use are far more extensive and far more problematic than those in the production of barometers.</en>
      <fr>D'autres formes d'utilisation de mercure sont bien plus importantes <DiscourseConnective annotation_id="17627">et</DiscourseConnective> problématiques <DiscourseConnective annotation_id="17645">que</DiscourseConnective> celles qu'implique la production de baromètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16255" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="17697" annotation_id="16255">
          <DiscourseConnective annotation_id="16255" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="17706" annotation_id="16261">
          <DiscourseConnective annotation_id="16261" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> mercury barometers do not require any batteries, they have an unlimited life span.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16255" annotation_id="17697">
          <DiscourseConnective annotation_id="17697" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="16261" annotation_id="17706">
          <DiscourseConnective annotation_id="17706" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les baromètres à mercure ne requièrent aucune pile, ils ont une durée de vie illimitée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16347" docOffset="96">
      <en>This House has once again managed to miss out on an opportunity to give due account to a specific reality, namely that small and medium-sized enterprises occupy a critical position in our economy and in Europe.</en>
      <fr>Cette Assemblée a une fois de plus raté une occasion de tenir dûment compte d'une réalité spécifique, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="17921">que</DiscourseConnective> les petites <DiscourseConnective annotation_id="17937">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises occupent une position critique dans notre économie <DiscourseConnective annotation_id="18012">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18015">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16558" docOffset="97">
      <en>The last thing these SMEs need is even more European busybodying and interference.</en>
      <fr>La dernière chose dont ces PME ont besoin, c'est d'une Union européenne qui se mêle <DiscourseConnective annotation_id="18110">encore</DiscourseConnective> plus de ce qui ne la regarde pas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16641" id="213" name="Jim Allister ">
    <ParallelChunk annotation_id="16641" docOffset="98">
      <en>in writing. I voted in favour of the amendments to exempt barometers from this overly prescriptive legislation <Alignment alignment="18278" annotation_id="16752">
          <DiscourseConnective annotation_id="16752" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, upon defeat of the amendments, I voted against the report.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="18179">en</DiscourseConnective> faveur des amendements visant <DiscourseConnective annotation_id="18212">à</DiscourseConnective> exempter les baromètres de cette législation trop contraignante <Alignment alignment="16752" annotation_id="18278">
          <DiscourseConnective annotation_id="18278" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vu la non adoption de ces amendements, j'ai voté contre le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16816" docOffset="99">
      <en>The total ban on mercury instruments destroys a long-standing craft industry in the UK and is the product of obsessive meddling by Brussels in matters far beyond what is necessary or sensible.</en>
      <fr>L'interdiction totale des instruments contenant du mercure détruit un secteur artisanal ancien au Royaume-Uni. Elle est le fruit d'une ingérence abusive de Bruxelles dans des domaines qui vont bien au-delà de ce qui est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="18580">ou</DiscourseConnective> raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17009" id="505" name="Jean-Pierre Audy ">
    <ParallelChunk annotation_id="17009" docOffset="100">
      <en>in writing. - (FR) I welcome the wise decision taken in relation to the Council common position, which takes up most of the amendments adopted by the European Parliament.</en>
      <fr>par écrit. - Je salue la décision de sagesse relative <DiscourseConnective annotation_id="18650">à</DiscourseConnective> la position commune du Conseil, qui reprend la plupart des amendements adoptés par le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17180" docOffset="101">
      <en>The main difference between the positions of Parliament and of the Council concerns mercury barometers and the derogations to be implemented, in view of the fact that the ban that would subsequently be introduced would only apply to new mercury barometers, <DiscourseConnective annotation_id="17437" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> barometers that are already in circulation can always be resold, repaired and maintained.</en>
      <fr>La principale différence entre la position du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="18814">et</DiscourseConnective> celle du Conseil concerne les baromètres à mercure <DiscourseConnective annotation_id="18868">et</DiscourseConnective> les dérogations <DiscourseConnective annotation_id="18887">à</DiscourseConnective> mettre en place, étant entendu <DiscourseConnective annotation_id="18920">que</DiscourseConnective> l'interdiction qui serait alors appliquée ne vaudrait que pour les baromètres <DiscourseConnective annotation_id="19002">à</DiscourseConnective> mercure neufs, les baromètres <DiscourseConnective annotation_id="19034">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19039">en</DiscourseConnective> circulation pouvant toujours être revendus, réparés <DiscourseConnective annotation_id="19094">et</DiscourseConnective> entretenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17530" docOffset="102">
      <en>Given the very hazardous properties of mercury and the much larger amount of mercury contained in traditional barometers in comparison, <Alignment alignment="19260" annotation_id="17666">
          <DiscourseConnective annotation_id="17666" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with fever thermometers, the solution proposed by the Council to grant a limited derogation is a balanced compromise: the aim, <Alignment alignment="19405" annotation_id="17806">
          <Alignment alignment="19405" annotation_id="17806">
            <DiscourseConnective annotation_id="17806" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, is to grant a temporary derogation in order to allow the manufacturers of traditional barometers to adapt to the new arrangements.</en>
      <fr>Compte tenu des propriétés très dangereuses du mercure <DiscourseConnective annotation_id="19164">et</DiscourseConnective> de la quantité très élevée de mercure que contiennent les baromètres traditionnels comparés, <Alignment alignment="17666" annotation_id="19260">
          <DiscourseConnective annotation_id="19260" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aux thermomètres médicaux, la solution d'une dérogation limitée proposée par le Conseil constitue un compromis équilibré: il s'agit <Alignment alignment="6898" annotation_id="19405">
          <Alignment alignment="37831" annotation_id="19405">
            <DiscourseConnective annotation_id="19405" sense="Expansion.Restatement">en effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> d'accorder une dérogation temporaire <DiscourseConnective annotation_id="19451">pour</DiscourseConnective> permettre aux fabricants de baromètres traditionnels de s'adapter <DiscourseConnective annotation_id="19522">à</DiscourseConnective> la nouvelle situation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17946" id="214" name="Françoise Grossetête ">
    <ParallelChunk annotation_id="17946" docOffset="103">
      <en>in writing. - (FR) I welcome the adoption of the proposal for a directive of the European Parliament and of the Council amending Council Directive 76/769/EEC relating to restrictions on the marketing of certain measuring devices containing mercury.</en>
      <fr>par écrit. - Je tiens à saluer l'adoption de la proposition de directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="19642">et</DiscourseConnective> du Conseil modifiant la directive 76/769/CEE du Conseil concernant la limitation de la mise sur le marché de certains dispositifs de mesure contenant du mercure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18195" docOffset="104">
      <en>I am in favour of restricting the marketing to the general public of measuring devices containing mercury, which have been banned in France since 1998.</en>
      <fr>Je suis favorable <DiscourseConnective annotation_id="19825">à</DiscourseConnective> la limitation de la mise sur le marché <DiscourseConnective annotation_id="19866">à</DiscourseConnective> destination du grand public des dispositifs de mesure contenant du mercure, qui sont interdits <DiscourseConnective annotation_id="19963">en</DiscourseConnective> France <DiscourseConnective annotation_id="19973">depuis</DiscourseConnective> 1998.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18347" docOffset="105">
      <en>The Council common position accepted by Parliament establishes a balance allowing both a reduction in the release of mercury in the environment <Alignment alignment="20152" annotation_id="18491">
          <DiscourseConnective annotation_id="18491" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> allowing a transition period for certain articles such as traditional barometers.</en>
      <fr>La position commune du Conseil, acceptée par le Parlement, établit un équilibre permettant à la fois la réduction de la dissémination du mercure dans l'environnement <Alignment alignment="18491" annotation_id="20152">
          <DiscourseConnective annotation_id="20152" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévoyant une période transitoire <DiscourseConnective annotation_id="20194">pour</DiscourseConnective> certains articles <DiscourseConnective annotation_id="20217">comme</DiscourseConnective> les baromètres traditionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18579" docOffset="106">
      <en>A transition period of two years after the date of entry into force of the directive will allow the industries concerned to develop their technology to produce mercury-free devices.</en>
      <fr>Une période de transition de deux ans <DiscourseConnective annotation_id="20290">après</DiscourseConnective> la date d'entrée <DiscourseConnective annotation_id="20313">en</DiscourseConnective> vigueur de la directive permettra aux industries concernées de faire évoluer leur technologie vers les dispositifs <DiscourseConnective annotation_id="20431">sans</DiscourseConnective> mercure.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18761" id="215" name="James Nicholson ">
    <ParallelChunk annotation_id="18761" docOffset="107">
      <en>in writing. I am appalled that we are still producing legislation which puts jobs at risk for no real environmental benefit.</en>
      <fr>Je suis consterné <DiscourseConnective annotation_id="20463">que</DiscourseConnective> nous continuions à produire des réglementations qui mettent des emplois <DiscourseConnective annotation_id="20539">en</DiscourseConnective> danger, <DiscourseConnective annotation_id="20550">sans</DiscourseConnective> réel bénéfice <DiscourseConnective annotation_id="20569">pour</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18886" docOffset="108">
      <en>UK barometer-making, like that in other Member States, is a traditional industry dating back several centuries.</en>
      <fr>La fabrication de baromètres au Royaume-Uni, <DiscourseConnective annotation_id="20636">comme</DiscourseConnective> dans d'autres États membres, est une activité traditionnelle, vieille de plusieurs siècles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18998" docOffset="109">
      <en>It is clearly necessary that the use of mercury is properly controlled <Alignment alignment="20815" annotation_id="19069">
          <DiscourseConnective annotation_id="19069" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have made substantial progress in recent years on related matters such as storage and export.</en>
      <fr>Il est évidemment nécessaire de contrôler l'utilisation qui est faite du mercure <Alignment alignment="19069" annotation_id="20815">
          <DiscourseConnective annotation_id="20815" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons fait des progrès substantiels, ces dernières années, sur les problèmes liés au stockage <DiscourseConnective annotation_id="20917">et</DiscourseConnective> à l'exportation de cet élément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19170" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="20963" annotation_id="19170">
          <DiscourseConnective annotation_id="19170" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it should be possible to safeguard traditional barometer-making by ensuring that proper safety warnings etc. are used.</en>
      <fr>Il devrait <Alignment alignment="19170" annotation_id="20963">
          <DiscourseConnective annotation_id="20963" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> être possible de préserver la fabrication traditionnelle de baromètres en s'assurant <DiscourseConnective annotation_id="21058">que</DiscourseConnective> des mesures adéquates en matière de sécurité, etc. sont effectuées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19298" docOffset="111">
      <en>There is no need to destroy a long-established craft simply <DiscourseConnective annotation_id="19358" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it is easier to have 'one size fits all' legislation.</en>
      <fr>Nous ne sommes pas obligés de détruire un artisanat ancien pour la seule raison qu'il est plus simple d'avoir une législation uniforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19420" docOffset="112">
      <en>Social Europe means nothing <Alignment alignment="21301" annotation_id="19448">
          <DiscourseConnective annotation_id="19448" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it means putting people in traditional crafts out of work.</en>
      <fr>L'Europe sociale ne signifie rien, <Alignment alignment="19448" annotation_id="21301">
          <DiscourseConnective annotation_id="21301" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci conduit à mettre au chômage les personnes travaillant dans l'artisanat traditionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19510" id="216" language="NL" name="Marianne Thyssen ">
    <ParallelChunk annotation_id="19510" docOffset="113">
      <en>Madam President, ladies and gentlemen, mercury is a dangerous product that should be handled with the necessary caution.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21429">et</DiscourseConnective> Messieurs, le mercure est un produit dangereux qui devrait être manipulé avec toutes les précautions nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19631" docOffset="114">
      <en>Nobody in this House is in any doubt of this.</en>
      <fr>Personne dans cette Assemblée n'<DiscourseConnective annotation_id="21578">en</DiscourseConnective> doute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19677" docOffset="115">
      <en>Unfortunately, this House has pursued this position today with regard to the vote on the Sornosa Martínez report to absurd levels, something which I deeply regret.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21588">Malheureusement</DiscourseConnective>, ce Parlement a poursuivi cette position aujourd'hui concernant le vote sur le rapport Sornosa Martínez <DiscourseConnective annotation_id="21708">jusqu'à</DiscourseConnective> des niveaux absurdes, ce <DiscourseConnective annotation_id="21741">que</DiscourseConnective> je regrette profondément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19841" docOffset="116">
      <en>By holding firm to a total ban on the production of traditional barometers, the Commission, backed up today by a majority of this House, has sounded the death knell for a sector that stands for 360 years of European tradition.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21771">En</DiscourseConnective> restant fermement sur sa position d'interdire totalement la production de baromètres traditionnels, la Commission, soutenue aujourd'hui par une majorité de cette Assemblée, a sonné le glas d'un secteur qui incarne 360 ans de tradition européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20068" docOffset="117">
      <en>The fact that all barometer manufacturers in the European Union only account for a few tenths of percentages of the annual mercury consumption, mercury which, by the way, is recycled 100%, makes the matter only worse.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="22029">que</DiscourseConnective> tous les fabricants européens de baromètres ne représentent <DiscourseConnective annotation_id="22093">que</DiscourseConnective> quelques dizaines de pour cent de la consommation annuelle de mercure - mercure qui, <DiscourseConnective annotation_id="22182">d'ailleurs</DiscourseConnective>, est recyclé à 100 % - ne fait <DiscourseConnective annotation_id="22224">qu'</DiscourseConnective>empirer les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20286" docOffset="118">
      <en>Today, we were clearly not guided by common sense in our decision.</en>
      <fr>Aujourd'hui, ce n'est clairement pas le bon sens qui a guidé notre décision.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20353" id="218" name="Charlotte Cederschiöld, Christofer Fjellner, Gunnar Hökmark and Anna Ibrisagic ">
    <ParallelChunk annotation_id="20353" docOffset="119">in writing.</ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20365" docOffset="120">
      <en>(SV) The votes on Mrs Westlund's reports are not just about which food additives may be used. They are mainly about who is to decide on individual issues concerning food additives.</en>
      <fr>Les votes sur les rapports de Mme Westlund concernent les additifs alimentaires qui peuvent être utilisés, <DiscourseConnective annotation_id="22432">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22437">surtout</DiscourseConnective> la question de savoir qui décide sur des questions individuelles concernant les additifs alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20546" docOffset="121">
      <en>In contrast to the rapporteur, we Swedish Conservatives do not believe that the European Parliament should evaluate, and take decisions on approving, individual food additives, <Alignment alignment="22731" annotation_id="20723">
          <DiscourseConnective annotation_id="20723" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the basis of details such as the risks posed by individual food additives to people with allergies.</en>
      <fr>Contrairement au rapporteur, nous, les conservateurs suédois, ne pensons pas <DiscourseConnective annotation_id="22625">que</DiscourseConnective> le Parlement européen devrait évaluer <DiscourseConnective annotation_id="22667">et</DiscourseConnective> décider d'approuver ou non les divers additifs alimentaires, <Alignment alignment="6360" annotation_id="22731">
          <DiscourseConnective annotation_id="22731" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur la base de détails tels <DiscourseConnective annotation_id="22771">que</DiscourseConnective> les risques que pose chacun de ces additifs alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="22832">pour</DiscourseConnective> les personnes allergiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20838" docOffset="122">
      <en>That would involve a politicisation of important issues that should be decided on a scientific basis and at the level of the relevant authority.</en>
      <fr>Cela impliquerait la politisation de questions importantes qui devraient être résolues sur une base scientifique <DiscourseConnective annotation_id="22977">et</DiscourseConnective> au niveau des autorités compétentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20983" docOffset="123">
      <en>We <Alignment alignment="23031" annotation_id="20986">
          <DiscourseConnective annotation_id="20986" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> reject the proposal concerning increased powers of codecision for Parliament.</en>
      <fr>Nous rejetons <Alignment alignment="20986" annotation_id="23031">
          <DiscourseConnective annotation_id="23031" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition d'augmentation des pouvoirs de codécision du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21074" docOffset="124">
      <en>As a consequence of this, we have voted against unduly detailed regulations in today's vote.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23107">En conséquence</DiscourseConnective>, nous avons voté contre les règlements excessivement détaillés lors du vote d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21167" id="220" name="Zuzana Roithová">
    <ParallelChunk annotation_id="21167" docOffset="125">
      <en>(CS) Commissioner, I supported the more flexible authorisation of food additives.</en>
      <fr>(CS) Monsieur le Commissaire, j'étais en faveur de l'autorisation assouplie d'additifs alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21249" docOffset="126">
      <en>The Commission should look specifically at the impact of these additives on the environment and on health.</en>
      <fr>La Commission devrait examiner <DiscourseConnective annotation_id="23345">en particulier</DiscourseConnective> l'impact de ces additifs sur l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="23405">et</DiscourseConnective> la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21356" docOffset="127">
      <en>I should like, <Alignment alignment="23418" annotation_id="21371">
          <DiscourseConnective annotation_id="21371" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may, to draw your attention to the high number of people with allergies, whose lives depend on keeping to a gluten-free diet.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21371" annotation_id="23418">
          <DiscourseConnective annotation_id="23418" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous me le permettez, je voudrais attirer votre attention sur le nombre élevé de personnes allergiques, dont la vie dépend du maintien d'une alimentation sans gluten.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21502" docOffset="128">
      <en>In addition to specially made goods, they buy normal foods that do not normally contain gluten. Additives must be properly labelled <DiscourseConnective annotation_id="21634" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> consumers are not misled.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23588">En plus d'</DiscourseConnective>aliments spécialement conçus, elles achètent des aliments normaux qui ne contiennent normalement pas de gluten.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21668" docOffset="129">
      <en>Manufacturers and supervisors often ignore the fact that the labelling of every product must explicitly show whether it contains gluten.</en>
      <fr>Les fabricants <DiscourseConnective annotation_id="23725">et</DiscourseConnective> les autorités de contrôle ignorent souvent <DiscourseConnective annotation_id="23771">que</DiscourseConnective> l'étiquetage de chaque produit doit explicitement signaler <DiscourseConnective annotation_id="23834">si</DiscourseConnective> ce dernier contient ou non du gluten.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21805" docOffset="130">
      <en>Statistically Europeans suffering from food allergies are unfortunately not provided with the necessary information <Alignment alignment="24003" annotation_id="21921">
          <DiscourseConnective annotation_id="21921" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they make their purchases, <Alignment alignment="24033" annotation_id="21953">
          <DiscourseConnective annotation_id="21953" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> either their choice of food is restricted <Alignment alignment="24085" annotation_id="21998">
          <DiscourseConnective annotation_id="21998" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, much worse, they put their health at risk.</en>
      <fr>Statistiquement, les Européens souffrant d'allergies alimentaires ne reçoivent <DiscourseConnective annotation_id="23954">malheureusement</DiscourseConnective> pas les informations nécessaires <Alignment alignment="12603" annotation_id="24003">
          <DiscourseConnective annotation_id="24003" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils font leurs achats, <Alignment alignment="9956" annotation_id="24033">
          <DiscourseConnective annotation_id="24033" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24046">soit</DiscourseConnective> leur choix d'aliments est limité, <Alignment alignment="21998" annotation_id="24085">
          <DiscourseConnective annotation_id="24085" sense="Expansion.Alternative">soit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, et c'est bien pire, ils mettent leur santé <DiscourseConnective annotation_id="24134">en</DiscourseConnective> péril.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22045" docOffset="131">
      <en>I <Alignment alignment="24155" annotation_id="22047">
          <DiscourseConnective annotation_id="22047" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Commission to oversee a proper investigation into gluten in additives and to promote the comprehensive labelling of all foods <Alignment alignment="24300" annotation_id="22195">
          <Alignment alignment="24300" annotation_id="22195">
            <DiscourseConnective annotation_id="22195" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> those Europeans on a gluten-free diet are <Alignment alignment="24366" annotation_id="22245">
          <DiscourseConnective annotation_id="22245" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> able to understand it.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="13454" annotation_id="24155">
          <DiscourseConnective annotation_id="24155" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24160">à</DiscourseConnective> la Commission de superviser une réelle enquête sur le gluten dans les additifs <DiscourseConnective annotation_id="24241">et</DiscourseConnective> de promouvoir l'étiquetage complet de tous les aliments <Alignment alignment="17015" annotation_id="24300">
          <Alignment alignment="14603" annotation_id="24300">
            <DiscourseConnective annotation_id="24300" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les Européens suivant un régime sans gluten puissent <Alignment alignment="22245" annotation_id="24366">
          <DiscourseConnective annotation_id="24366" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le comprendre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22273" id="506" name="Jean-Pierre Audy ">
    <ParallelChunk annotation_id="22273" docOffset="132">
      <en>in writing. - (FR) I voted in favour of the excellent report by my Swedish fellow Member, Mrs Westlund, on food additives.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté le très bon rapport de ma collègue suédoise Åsa Westlund sur les additifs alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22396" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="24502" annotation_id="22396">
          <DiscourseConnective annotation_id="22396" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is normal to simplify the European Commission's task by agreeing that decisions on authorisation of food additives should come under the comitology procedure, the Commission must, for its part, take account of the comments that Parliament has been making non-stop for years now in the new regulation on food additives, and in the new regulation establishing a common food authorisation procedure for food additives, food enzymes and food flavourings.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13110" annotation_id="24502">
          <DiscourseConnective annotation_id="24502" sense="Comparison.Contrast">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est normal de faciliter la tâche de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="24568">en</DiscourseConnective> acceptant <DiscourseConnective annotation_id="24581">que</DiscourseConnective> les décisions d'autorisation d'additifs alimentaires relèvent de la procédure de comité, la Commission doit, <DiscourseConnective annotation_id="24694">quant à</DiscourseConnective> elle, prendre en compte les remarques <DiscourseConnective annotation_id="24740">que</DiscourseConnective> le Parlement n'a cessé ne formuler <DiscourseConnective annotation_id="24779">depuis</DiscourseConnective> des années dans le nouveau règlement sur les additifs alimentaires, <DiscourseConnective annotation_id="24854">ainsi</DiscourseConnective> que dans le nouveau règlement établissant une procédure d'autorisation uniforme <DiscourseConnective annotation_id="24940">pour</DiscourseConnective> les additifs, enzymes <DiscourseConnective annotation_id="24967">et</DiscourseConnective> arômes alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22856" docOffset="134">
      <en>These comments chiefly concern the environment, public health and allergy sufferers.</en>
      <fr>Ces remarques concernent principalement l'environnement, la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="25066">et</DiscourseConnective> les personnes allergiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22941" docOffset="135">
      <en>We should be pleased that the current legislation stipulates that the authorisation of additives must not mislead consumers.</en>
      <fr>Il faut se réjouir <DiscourseConnective annotation_id="25115">que</DiscourseConnective> la législation actuelle prévoie <DiscourseConnective annotation_id="25151">que</DiscourseConnective> l'autorisation des additifs ne peut induire le consommateur en erreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23066" docOffset="136">
      <en>
        <Alignment alignment="24704" annotation_id="23066">
          <DiscourseConnective annotation_id="23066" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, colourings sometimes give the impression that a foodstuff contains fruit, <Alignment alignment="25317" annotation_id="23149">
          <DiscourseConnective annotation_id="23149" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not the case.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23066" annotation_id="25226">
          <DiscourseConnective annotation_id="25226" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les colorants servent parfois à donner l'impression <DiscourseConnective annotation_id="25282">qu'</DiscourseConnective>un aliment contient des fruits, <Alignment alignment="23149" annotation_id="25317">
          <DiscourseConnective annotation_id="25317" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23176" docOffset="137">
      <en>Consumer protection must <Alignment alignment="25385" annotation_id="23201">
          <DiscourseConnective annotation_id="23201" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be strengthened on this point, without this affecting manufacturers.</en>
      <fr>La protection des consommateurs doit <Alignment alignment="23201" annotation_id="25385">
          <DiscourseConnective annotation_id="25385" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être renforcée sur ce point <DiscourseConnective annotation_id="25418">sans</DiscourseConnective> nuire aux industriels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23280" id="221" name="Thomas Wise ">
    <ParallelChunk annotation_id="23280" docOffset="138">
      <en>in writing. <Alignment alignment="25446" annotation_id="23292">
          <DiscourseConnective annotation_id="23292" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree with the principles contained within the amendments on the labelling of GMOs, I abstained <Alignment alignment="5914" annotation_id="23399">
          <DiscourseConnective annotation_id="23399" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe these matters should be addressed by national governments and should not become an EU competence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23292" annotation_id="25446">
          <DiscourseConnective annotation_id="25446" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sois d'accord avec les principes des amendements portant sur l'étiquetage des OGM, je me suis abstenu, <Alignment alignment="23399" annotation_id="25561">
          <DiscourseConnective annotation_id="25561" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois que ces problèmes devraient être traités par les gouvernements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="25647">et</DiscourseConnective> ne devraient pas devenir une compétence de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23515" id="507" name="Jean-Pierre Audy ">
    <ParallelChunk annotation_id="23515" docOffset="139">
      <en>in writing. - (FR) I voted in favour of the excellent report by my esteemed Irish colleague, Mrs Doyle, on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council on food enzymes and amending a number of existing texts.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="25722">en</DiscourseConnective> faveur du très bon rapport de mon excellente collègue irlandaise, Avril Doyle, sur la proposition de règlement du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="25849">et</DiscourseConnective> du Conseil concernant les enzymes alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="25899">et</DiscourseConnective> modifiant de nombreux textes actuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23755" docOffset="140">
      <en>In order to remove the barriers to trade and to prevent not only legal uncertainty, but also differing health and consumer protection standards among the Member States, it is vital that we harmonise, at Community level, the rules on the use of enzymes in the food processing sector, which has developed considerably over the last few years (baked goods, cheese, beer, fruit juice, starch, etc.).</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25940">Afin de</DiscourseConnective> lever les obstacles aux échanges <DiscourseConnective annotation_id="25981">et</DiscourseConnective> d'éviter une insécurité juridique, <DiscourseConnective annotation_id="26019">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26024">également</DiscourseConnective> une divergence dans les normes de protection sanitaire <DiscourseConnective annotation_id="26089">et</DiscourseConnective> de protection des consommateurs entre les États membres, il devient urgent d'harmoniser, au plan communautaire, les règles en matière d'utilisation des enzymes dans le secteur de la transformation alimentaire, qui s'est considérablement développé ces dernières années (fabrications du pain, fromage, bière, jus de fruit, transformation de l'amidon, etc.).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24151" docOffset="141">
      <en>Major scientific and technological developments, which make it possible to have new enzymes made from genetically modified micro-organisms, must lead us to accept this prospect of harmonised legislation on the use of food enzymes within the European Union.</en>
      <fr>Les grandes évolutions scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="26485">et</DiscourseConnective> technologiques, qui permettent d'avoir de nouvelles enzymes à partir de micro-organismes génétiquement modifiés, doivent nous conduire <DiscourseConnective annotation_id="26623">à</DiscourseConnective> accepter cette perspective d'une harmonisation de la législation relative à l'utilisation des enzymes alimentaires dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24408" docOffset="142">
      <en>This is in the best interests of consumers and manufacturers, provided that we do not have too costly a form of legislation.</en>
      <fr>C'est l'intérêt bien compris des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="26812">et</DiscourseConnective> des industriels, sous réserve de ne pas avoir une législation trop coûteuse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24533" id="509" name="Jean-Pierre Audy ">
    <ParallelChunk annotation_id="24533" docOffset="143">
      <en>in writing. - (FR) I voted in favour of the excellent report by my Slovenian fellow Member, Mrs Drčar Murko, on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council on flavourings and certain food ingredients with flavouring properties for use in and on foods and amending a number of existing texts.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="26915">en</DiscourseConnective> faveur du très bon rapport de ma collègue slovène, Mojca Drčar Murko, sur la proposition de règlement du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="27033">et</DiscourseConnective> du Conseil relatif aux arômes <DiscourseConnective annotation_id="27066">et</DiscourseConnective> à certains ingrédients alimentaires possédant des propriétés aromatisantes qui sont destinés à être utilisés dans <DiscourseConnective annotation_id="27183">et</DiscourseConnective> sur les denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="27215">et</DiscourseConnective> modifiant de nombreux textes actuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24857" docOffset="144">
      <en>At present, all natural tastes and odours can be copied synthetically from 2 600 molecules with flavouring properties, with the possibility being there to create new tastes that do not exist in nature.</en>
      <fr>Actuellement, tous les goûts <DiscourseConnective annotation_id="27285">et</DiscourseConnective> odeurs naturels peuvent être reproduits par un procédé de synthèse à partir de 2600 molécules possédant des propriétés aromatisantes, avec la possibilité de créer de nouveaux goûts n'existant pas <DiscourseConnective annotation_id="27484">à</DiscourseConnective> l'état naturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25059" docOffset="145">
      <en>Technological developments in the flavourings sector and the rapidly changing tastes of our fellow citizens must encourage us to monitor food safety and consumer protection and to give the industry concerned the opportunity to pursue technological development, with the aim of all this being to strengthen the internal market.</en>
      <fr>Les évolutions technologiques dans le secteur des arômes <DiscourseConnective annotation_id="27559">et</DiscourseConnective> la volatilité des goûts de nos concitoyens doivent nous engager <DiscourseConnective annotation_id="27626">à</DiscourseConnective> veiller à la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="27662">et</DiscourseConnective> à la protection des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="27700">tout en</DiscourseConnective> offrant à l'industrie concernée la possibilité de poursuivre le développement technologique, <DiscourseConnective annotation_id="27801">et</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="27807">tout en</DiscourseConnective> contribuant <DiscourseConnective annotation_id="27827">à</DiscourseConnective> renforcer le marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25386" docOffset="146">
      <en>Many questions have been raised, <Alignment alignment="27897" annotation_id="25419">
          <DiscourseConnective annotation_id="25419" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I welcome the compromises reached by the rapporteur, which ensure that the proposal for a regulation represents an effective initiative aimed at modernising and simplifying the legislation on flavourings.</en>
      <fr>De nombreuses questions sont posées, <Alignment alignment="25419" annotation_id="27897">
          <DiscourseConnective annotation_id="27897" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je salue les compromis trouvés par le rapporteur qui font en sorte <DiscourseConnective annotation_id="27967">que</DiscourseConnective> la proposition de règlement constitue une initiative efficace visant <DiscourseConnective annotation_id="28040">à</DiscourseConnective> moderniser <DiscourseConnective annotation_id="28053">et</DiscourseConnective> à simplifier la législation en matière d'arômes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25628" id="223" name="Glyn Ford ">
    <ParallelChunk annotation_id="25628" docOffset="147">
      <en>in writing. I will be voting for this report.</en>
      <fr>Je voterai <DiscourseConnective annotation_id="28116">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25674" docOffset="148">
      <en>I welcome <Alignment alignment="60157" annotation_id="25684">
          <Alignment alignment="28156" annotation_id="25684">
            <DiscourseConnective annotation_id="25684" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the commitment to labelling GMOs.</en>
      <fr>Je me réjouis, <Alignment alignment="22596" annotation_id="28156">
          <Alignment alignment="25684" annotation_id="28156">
            <DiscourseConnective annotation_id="28156" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, de l'engagement d'étiquetage des OGM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25732" docOffset="149">
      <en>I do not share entirely the concerns expressed by some of my colleagues as to the safety of GMOs.</en>
      <fr>Je ne partage pas entièrement les préoccupations exprimées par certains de mes collègues concernant la sécurité des OGM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25830" docOffset="150">
      <en>My judgement is different.</en>
      <fr>Mon jugement est différent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25857" docOffset="151">
      <en>As a scientist I believe GMOs have a role to play.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="28362">tant que</DiscourseConnective> scientifique, je crois que les OGM ont un rôle <DiscourseConnective annotation_id="28418">à</DiscourseConnective> jouer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25908" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="28437" annotation_id="25908">
          <DiscourseConnective annotation_id="25908" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I do accept that others have the right to make their own choices.</en>
      <fr>J'accepte <Alignment alignment="25908" annotation_id="28437">
          <DiscourseConnective annotation_id="28437" sense="Comparison.Contrast">cependant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres aient le droit de faire leurs propres choix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25988" docOffset="153">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="25988" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, labelling enables those whose judgement differs from mine to avoid products they chose to reject.</en>
      <fr>L'étiquetage permettra à ceux dont le jugement est différent du mien d'éviter les produits qu'ils ont choisi de rejeter.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26097" id="225" name="Gerard Batten ">
    <ParallelChunk annotation_id="26097" docOffset="154">
      <en>in writing. <DiscourseConnective annotation_id="26109" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective> we agree with the principles contained within these amendments on the labelling of GMOs, UKIP has abstained <Alignment alignment="28742" annotation_id="26226">
          <DiscourseConnective annotation_id="26226" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> these matters should be addressed by national governments and should not become an EU competence.</en>
      <fr>Malgré notre accord sur les principes contenus dans ces amendements sur l'étiquetage des OGM, l'UKIP s'est abstenu, <Alignment alignment="26226" annotation_id="28742">
          <DiscourseConnective annotation_id="28742" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces problèmes devraient être traités par les gouvernements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="28815">et</DiscourseConnective> ne doivent pas devenir une compétence de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26332" id="226" name="Nigel Farage ">
    <ParallelChunk annotation_id="26332" docOffset="155">
      <en>in writing. Amendment 38 - providing that GMO-derived content of food be indicated by labelling - attracts abstention (rather than support) despite its inherent desirability, owing to its dangerously and irreformably undemocratic source (EU institutions).</en>
      <fr>L'amendement 38 qui prévoit <DiscourseConnective annotation_id="28893">que</DiscourseConnective> les additifs alimentaires dérivés d'OGM seront indiqués sur l'étiquette engage à l'abstention (<DiscourseConnective annotation_id="28992">plutôt qu'</DiscourseConnective>au soutien) malgré un caractère intrinsèquement désirable, ceci en raison de sa source dangereusement <DiscourseConnective annotation_id="29104">et</DiscourseConnective> irrémédiablement non démocratique (les institutions de l'UE).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26588" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="29169" annotation_id="26588">
          <Alignment alignment="29169" annotation_id="26588">
            <Alignment alignment="80584" annotation_id="26588">
              <DiscourseConnective annotation_id="26588" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, I consider centralist EU rule, without democratic accountability, to be more of a threat to civilisation than are unlabelled, GMO-derived food additives.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26588" annotation_id="29169">
          <Alignment alignment="26588" annotation_id="29169">
            <Alignment alignment="26588" annotation_id="29169">
              <DiscourseConnective annotation_id="29169" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, je considère que les mœurs centralisatrices de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="29242">sans</DiscourseConnective> responsabilité démocratique, menacent davantage notre civilisation <DiscourseConnective annotation_id="29314">que</DiscourseConnective> les additifs alimentaires dérivés d'OGM non signalés sur les étiquettes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26758" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="29391" annotation_id="26758">
          <DiscourseConnective annotation_id="26758" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I abstain rather than voting for this amendment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26758" annotation_id="29391">
          <DiscourseConnective annotation_id="29391" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me suis abstenu <DiscourseConnective annotation_id="29425">plutôt que de</DiscourseConnective> voter <DiscourseConnective annotation_id="29445">pour</DiscourseConnective> cet amendement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26818" id="228" name="Françoise Grossetête ">
    <ParallelChunk annotation_id="26818" docOffset="158">
      <en>in writing. - (FR) I voted in favour of the package relating to the rationalisation of procedures for the authorisation, use and consolidation of directives relating to additives and flavourings, as well as the harmonisation of legislation relating to enzymes.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="29489">en</DiscourseConnective> faveur du paquet concernant la rationalisation des procédures d'autorisation, d'utilisation <DiscourseConnective annotation_id="29584">et</DiscourseConnective> la consolidation des directives relatives aux additifs <DiscourseConnective annotation_id="29642">et</DiscourseConnective> aux arômes, <DiscourseConnective annotation_id="29657">ainsi</DiscourseConnective> que l'harmonisation des législations concernant les enzymes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27079" docOffset="159">
      <en>A certain number of additional guarantees have been introduced to ensure the transparency of decisions and the protection of consumers <Alignment alignment="93972" annotation_id="27214">
          <DiscourseConnective annotation_id="27214" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am very pleased about that.</en>
      <fr>Un certain nombre de garanties supplémentaires ont été introduites <DiscourseConnective annotation_id="29791">pour</DiscourseConnective> assurer la transparence des décisions <DiscourseConnective annotation_id="29834">et</DiscourseConnective> la protection des consommateurs <Alignment alignment="27214" annotation_id="29869">
          <DiscourseConnective annotation_id="29869" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'en félicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27248" docOffset="160">
      <en>The aim of future legislation will be to ensure consumer protection and food safety <DiscourseConnective annotation_id="27332" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> preserving innovation and competitiveness in the food processing industry.</en>
      <fr>La future législation aura <DiscourseConnective annotation_id="29917">pour</DiscourseConnective> but d'assurer la protection des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="29968">et</DiscourseConnective> la sécurité alimentaire tout en préservant l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="30027">et</DiscourseConnective> la compétitivité de l'industrie agroalimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27413" docOffset="161">
      <en>The food industry uses many natural and artificial flavourings: no fewer than 2 600 are listed.</en>
      <fr>L'industrie alimentaire utilise beaucoup d'arômes naturels <DiscourseConnective annotation_id="30138">et</DiscourseConnective> artificiels: pas moins de 2 600 sont répertoriés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27509" docOffset="162">
      <en>More and more enzymes enter <Alignment alignment="30225" annotation_id="27537">
          <DiscourseConnective annotation_id="27537" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> into the manufacture of food stuffs <Alignment alignment="30278" annotation_id="27578">
          <DiscourseConnective annotation_id="27578" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the texts adopted seek to improve the safety of the use of these substances.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30191">De plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30199">en plus d'</DiscourseConnective>enzymes entrent <Alignment alignment="27537" annotation_id="30225">
          <DiscourseConnective annotation_id="30225" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la fabrication des denrées consommées <Alignment alignment="27578" annotation_id="30278">
          <DiscourseConnective annotation_id="30278" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les textes adoptés visent <DiscourseConnective annotation_id="30307">à</DiscourseConnective> améliorer la sécurité d'utilisation de ces substances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27659" docOffset="163">
      <en>The competitiveness of the food processing industry in the market should be preserved.</en>
      <fr>Il convient donc de préserver la compétitivité de l'industrie agro-alimentaire sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27746" docOffset="164">
      <en>Natural flavourings are wholly made up of natural flavouring agents.</en>
      <fr>Les arômes naturels sont intégralement composés d'agents d'aromatisation naturels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27815" docOffset="165">
      <en>The ratio of 90/10 proposed by the Commission made it possible to produce a natural flavour with tastes differing according to the products, targets or the culture of Member States.</en>
      <fr>Le ratio 90/10 proposé par la Commission permettait d'obtenir un arôme naturel avec des goûts différenciés en fonction des produits, des cibles <DiscourseConnective annotation_id="30685">ou encore</DiscourseConnective> de la culture des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27997" docOffset="166">
      <en>The 10% came from natural sources other than the substance concerned.</en>
      <fr>Les 10% provenaient de sources naturelles autres <DiscourseConnective annotation_id="30777">que</DiscourseConnective> la substance concernée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28067" docOffset="167">
      <en>I regret <Alignment alignment="30817" annotation_id="28076">
          <DiscourseConnective annotation_id="28076" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the adoption of the arbitrary rule called 95/5 which could penalise the food processing industry <DiscourseConnective annotation_id="28183" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> without giving the consumer better information.</en>
      <fr>Je regrette <Alignment alignment="28076" annotation_id="30817">
          <DiscourseConnective annotation_id="30817" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adoption de la règle arbitraire dite du 95/5 qui risque de pénaliser l'industrie agro-alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="30922">sans</DiscourseConnective> pour autant renforcer l'information du consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28235" id="230" name="Konrad Szymański ">
    <ParallelChunk annotation_id="28235" docOffset="168">
      <en>in writing. I voted against the report on excise duty on alcohol and alcoholic beverages.</en>
      <fr>J'ai voté contre le rapport sur les droits d'accises sur l'alcool <DiscourseConnective annotation_id="31046">et</DiscourseConnective> les boissons alcoolisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28325" docOffset="169">
      <en>The ECON Committee voted for a 4,5% increase in minimum rates.</en>
      <fr>La commission ECON a voté <DiscourseConnective annotation_id="31101">pour</DiscourseConnective> une augmentation de 4,5 % des taux minimums.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28388" docOffset="170">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="28388" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> I am against any tax harmonisation or increase, no matter how small, I have had to vote against Astrid Lulling's report.</en>
      <fr>Je suis opposé à toute harmonisation fiscale <DiscourseConnective annotation_id="31196">ou</DiscourseConnective> augmentation, quel qu'en <DiscourseConnective annotation_id="31224">soit</DiscourseConnective> le montant, j'ai donc dû voter contre le rapport d'Astrid Lulling.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28512" id="231" language="NL" name="Marianne Thyssen ">
    <ParallelChunk annotation_id="28512" docOffset="171">
      <en>Madam President, ladies and gentlemen, emotions run high each time we discuss beer, wine or other alcoholic beverages in this House.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31327">et</DiscourseConnective> Messieurs, les émotions sont exacerbées chaque fois que nous parlons de bière, de vin <DiscourseConnective annotation_id="31416">ou</DiscourseConnective> d'autres boissons alcoolisées dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28645" docOffset="172">
      <en>This was <Alignment alignment="31482" annotation_id="28654">
          <DiscourseConnective annotation_id="28654" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> true of the brewery agreements.</en>
      <fr>Cela était <Alignment alignment="28654" annotation_id="31482">
          <DiscourseConnective annotation_id="31482" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vrai pour les accords sur les brasseries.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28691" docOffset="173">
      <en>Today is no different.</en>
      <fr>Aujourd'hui ne fait pas exception.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28714" docOffset="174">
      <en>Fifteen years ago, the Council agreed on minimum rates for excise on alcoholic beverages.</en>
      <fr>Il y a quinze ans, le Conseil a convenu de taux minimaux d'accises <DiscourseConnective annotation_id="31636">pour</DiscourseConnective> les boissons alcoolisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28804" docOffset="175">
      <en>The intention was clear: bring the vastly different rates in the Member States into line with each other.</en>
      <fr>L'intention était claire: rapprocher les taux très différents des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28910" docOffset="176">
      <en>So many years later, we have to conclude that the decisions taken at the time have overshot the mark.</en>
      <fr>De nombreuses années <DiscourseConnective annotation_id="31769">plus tard</DiscourseConnective>, force est de constater <DiscourseConnective annotation_id="31803">que</DiscourseConnective> les décisions prises <DiscourseConnective annotation_id="31828">à</DiscourseConnective> l'époque ont dépassé l'objectif poursuivi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29012" docOffset="177">
      <en>
        <Alignment alignment="31873" annotation_id="29012">
          <DiscourseConnective annotation_id="29012" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for public health reasons, some Member States, including the Scandinavian countries, apply rates that are much higher than the minimum rates.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29012" annotation_id="31873">
          <DiscourseConnective annotation_id="31873" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="31889">pour</DiscourseConnective> des raisons de santé publique, certains États membres, dont les pays scandinaves, appliquent des taux qui sont bien plus élevés <DiscourseConnective annotation_id="32022">que</DiscourseConnective> les taux minimaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29167" docOffset="178">
      <en>Which is not a bad thing at all.</en>
      <fr>Ce n'est pas une mauvaise chose du tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29200" docOffset="179">
      <en>Every Member State is entitled to adopt excise policy that is commensurate with its national traditions and policy preferences.</en>
      <fr>Chaque État membre a le droit d'adopter une politique d'accises qui tienne compte de ses traditions nationales <DiscourseConnective annotation_id="32197">et</DiscourseConnective> de ses préférences politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29328" docOffset="180">
      <en>Let us, <Alignment alignment="32231" annotation_id="29336">
          <DiscourseConnective annotation_id="29336" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="29345" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> admit that the inflation correction of existing rates, proposed by the Commission, will not make any difference.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10037" annotation_id="32231">
          <DiscourseConnective annotation_id="32231" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons admettre <DiscourseConnective annotation_id="32263">que</DiscourseConnective> la correction des taux existants pour tenir compte de l'inflation, comme le propose la Commission, ne fera aucune différence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29463" docOffset="181">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="29463" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> the current excise straddle between the Member States and the existing competitive distortions will persist without any sign of let-up, I supported rapporteur Lulling in her no-vote.</en>
      <fr>Vu la divergence des taux d'accises actuels entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="32461">et</DiscourseConnective> vu que les distorsions de la concurrence existantes persisteront <DiscourseConnective annotation_id="32529">sans</DiscourseConnective> signe de relâchement, j'ai soutenu le rapporteur Lulling dans son vote négatif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29649" id="233" name="Hubert Pirker">
    <ParallelChunk annotation_id="29649" docOffset="182">
      <en>- (DE) Madam President, Mrs Hennis-Plasschaert's target for the proposed directive should be supported <Alignment alignment="32727" annotation_id="29752">
          <DiscourseConnective annotation_id="29752" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is quite simply a matter of protecting important infrastructure which affects several countries against terrorist attacks.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, l'objectif de Mme Hennis-Plasschaert <DiscourseConnective annotation_id="32678">pour</DiscourseConnective> la directive proposée devrait être soutenu, <Alignment alignment="29752" annotation_id="32727">
          <DiscourseConnective annotation_id="32727" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il consiste tout bonnement <DiscourseConnective annotation_id="32758">à</DiscourseConnective> protéger des infrastructures importantes <DiscourseConnective annotation_id="32801">pour</DiscourseConnective> plusieurs pays s'agissant de la lutte contre les attaques terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29886" docOffset="183">
      <en>That is why we need to identify and define the infrastructure, as well as security plans.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous devons recenser <DiscourseConnective annotation_id="32928">et</DiscourseConnective> classer ces infrastructures, <DiscourseConnective annotation_id="32960">et</DiscourseConnective> nous avons besoin de plans de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29976" docOffset="184">
      <en>The Commission's proposal goes too far, <Alignment alignment="8735" annotation_id="30016">
          <DiscourseConnective annotation_id="30016" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>La proposition de la Commission va <Alignment alignment="30016" annotation_id="33038">
          <DiscourseConnective annotation_id="33038" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> trop loin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30024" docOffset="185">
      <en>It undermines the principle of solidarity by confusing anti-terrorist activities with economic instruments.</en>
      <fr>Elle mine le principe de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="33095">en</DiscourseConnective> confondant les activités de lutte contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="33153">et</DiscourseConnective> les instruments économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30132" docOffset="186">
      <en>The Commission should <Alignment alignment="33207" annotation_id="30154">
          <DiscourseConnective annotation_id="30154" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask itself whether the centralised compilation of critical infrastructure will not serve the terrorists and <DiscourseConnective annotation_id="30267" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> increase the risk.</en>
      <fr>La Commission devrait <Alignment alignment="13930" annotation_id="33207">
          <DiscourseConnective annotation_id="33207" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> se demander <DiscourseConnective annotation_id="33229">si</DiscourseConnective> la compilation centralisée des infrastructures critiques ne serait pas profitable aux terroristes <DiscourseConnective annotation_id="33330">et</DiscourseConnective>, partant, n'augmenterait pas le risque d'attaque terroriste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30294" docOffset="187">
      <en>This House has made constructive amendment proposals, which, thank goodness, we have approved with a large majority.</en>
      <fr>Ce Parlement a fait des propositions d'amendement constructives <DiscourseConnective annotation_id="33458">que</DiscourseConnective> nous avons, Dieu merci, approuvées <DiscourseConnective annotation_id="33497">à</DiscourseConnective> une grande majorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30411" docOffset="188">
      <en>I <Alignment alignment="33531" annotation_id="30413">
          <DiscourseConnective annotation_id="30413" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> propose that the Commission revise these.</en>
      <fr>Je propose <Alignment alignment="17073" annotation_id="33531">
          <DiscourseConnective annotation_id="33531" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33536">que</DiscourseConnective> la Commission examine ces propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30465" docOffset="189">
      <en>I have voted in favour of the report.</en>
      <fr>J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="33590">en</DiscourseConnective> faveur du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30503" id="510" name="Jean-Pierre Audy ">
    <ParallelChunk annotation_id="30503" docOffset="190">
      <en>in writing. - (FR) I voted in favour of the excellent report by my Dutch fellow Member, Mrs Hennis-Plasschaert, on the proposal for a Council directive on critical infrastructure.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="33635">en</DiscourseConnective> faveur de l'excellent rapport de ma collègue Néerlandaise Jeanine Hennis-Plasschaert sur la proposition de directive du conseil relative aux infrastructures critiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30683" docOffset="191">
      <en>Firstly, I applaud the vision of the European Council of June 2004, which is behind this proposal for a directive.</en>
      <fr>En premier lieu, je salue la vision du conseil européen de juin 2004 qui est à l'origine de cette proposition de directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30798" docOffset="192">
      <en>It is, <Alignment alignment="20864" annotation_id="30805">
          <Alignment alignment="30355" annotation_id="30805">
            <DiscourseConnective annotation_id="30805" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, imperative that the European Union support the Member States in protecting critical infrastructure from the risks, including terrorist risks, that we face.</en>
      <fr>Il est, <Alignment alignment="30805" annotation_id="33938">
          <Alignment alignment="2341" annotation_id="33938">
            <DiscourseConnective annotation_id="33938" sense="Expansion.Restatement">en effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, impératif <DiscourseConnective annotation_id="33958">que</DiscourseConnective> l'Union européenne accompagne les Etats membres dans la protection des infrastructures critiques face aux risques, <DiscourseConnective annotation_id="34077">notamment</DiscourseConnective> terroristes, auxquels nous sommes confrontés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30970" docOffset="193">
      <en>
        <Alignment alignment="32453" annotation_id="30970">
          <DiscourseConnective annotation_id="30970" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the responsibility for this type of infrastructure lies with the Member States and the owners/operators who are generally linked to them, it is logical to communitise certain aspects of prevention, identification, designation of critical infrastructure, as well as the evaluation of the need to protect this infrastructure better.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="425" annotation_id="34133">
          <DiscourseConnective annotation_id="34133" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la responsabilité de ce type d'infrastructure incombe aux Etats membres <DiscourseConnective annotation_id="34213">et</DiscourseConnective> aux propriétaires / exploitants qui, en général, leurs sont liés, il est logique de communautariser certains aspects de prévention, recensement, classement des infrastructures critiques <DiscourseConnective annotation_id="34402">ainsi</DiscourseConnective> que l'évaluation de la nécessité d'améliorer leur protection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31310" docOffset="194">
      <en>Internet development and the liberalisation of certain markets (electricity, gas, telecommunications, rail freight, etc.) must lead us to be more vigilant regarding our critical infrastructure, which is becoming more and more interconnected throughout Europe <Alignment alignment="43043" annotation_id="31569">
          <DiscourseConnective annotation_id="31569" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of which the interruption, whether on a permanent or temporary basis, or destruction could have serious repercussions for health, security and the economic and social well-being of Europeans and for the proper functioning of the Member States' governments.</en>
      <fr>Le développement d'internet <DiscourseConnective annotation_id="34498">et</DiscourseConnective> la libéralisation de certains marchés (électricité, gaz, télécommunication, fret ferré etc....) doivent nous conduire <DiscourseConnective annotation_id="34619">à</DiscourseConnective> une très grande vigilance sur nos infrastructures critiques qui sont <DiscourseConnective annotation_id="34690">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34698">en plus</DiscourseConnective> interconnectées au plan européen <Alignment alignment="31569" annotation_id="34739">
          <DiscourseConnective annotation_id="34739" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont l'arrêt, définitif <DiscourseConnective annotation_id="34766">ou</DiscourseConnective> provisoire, <DiscourseConnective annotation_id="34781">ou</DiscourseConnective> la destruction pourrait avoir des répercussions graves <DiscourseConnective annotation_id="34839">pour</DiscourseConnective> la santé, la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="34866">ou</DiscourseConnective> le bien-être économique <DiscourseConnective annotation_id="34893">ou</DiscourseConnective> social des citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="34926">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34929">pour</DiscourseConnective> le bon fonctionnement des gouvernements des Etats membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31830" id="234" language="PT" name="Pedro Guerreiro ">
    <ParallelChunk annotation_id="31830" docOffset="195">
      <en>The establishment of a common framework for action to protect European critical infrastructures means that we are once again faced with the central question of transferring competencies that lie at the heart of the States' sovereignty to the sphere of the EU.</en>
      <fr>L'établissement d'un plan d'action commun <DiscourseConnective annotation_id="35035">pour</DiscourseConnective> protéger les infrastructures critiques européennes signifie <DiscourseConnective annotation_id="35100">que</DiscourseConnective> nous sommes une fois de plus confrontés <DiscourseConnective annotation_id="35144">à</DiscourseConnective> la question centrale du transfert vers l'Union européenne de compétences qui sont au cœur de la souveraineté des États.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32090" docOffset="196">
      <en>The definition of the protection of these infrastructures at Community level, in the name of the so-called 'fight against terrorism', will mean that the Member States will be faced with the responsibility of implementing binding measures, as, indeed, is mentioned in the justification of this proposal.</en>
      <fr>La définition de la protection de ces infrastructures au niveau communautaire, au nom de la prétendue "lutte contre le terrorisme", signifiera <DiscourseConnective annotation_id="35409">que</DiscourseConnective> les États membres seront obligés d'exécuter des mesures contraignantes <DiscourseConnective annotation_id="35484">comme</DiscourseConnective> le signale la justification de cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32393" docOffset="197">
      <en>Despite the rapporteur's having mitigated the scope of the initial proposal, by underlining, <Alignment alignment="35626" annotation_id="32486">
          <DiscourseConnective annotation_id="32486" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that 'the responsibility for the protection of critical infrastructures lies solely and exclusively with the Member States' and considering 'that a Community approach is only justifiable <Alignment alignment="35826" annotation_id="32686">
          <DiscourseConnective annotation_id="32686" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> at least three Member States, or two Member States besides the one in which the critical infrastructure is situated, are affected', the fundamental objectives are not called into question.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35540">Bien que</DiscourseConnective> le rapporteur ait atténué le champ de la proposition initiale <DiscourseConnective annotation_id="35611">en</DiscourseConnective> soulignant, <Alignment alignment="32486" annotation_id="35626">
          <DiscourseConnective annotation_id="35626" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="35639">que</DiscourseConnective> "la responsabilité de la protection des infrastructures critiques incombe en premier <DiscourseConnective annotation_id="35728">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35731">en</DiscourseConnective> dernier lieu aux États membres" <DiscourseConnective annotation_id="35766">et</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="35772">considérant qu'</DiscourseConnective>"une approche européenne est justifiée <Alignment alignment="11642" annotation_id="35826">
          <DiscourseConnective annotation_id="35826" sense="Contingency.Condition">dès lors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>au moins trois États membres <DiscourseConnective annotation_id="35867">ou</DiscourseConnective> deux États membres autres que celui dans lequel l'infrastructure critique est située seraient affectés", les objectifs fondamentaux ne sont pas remis <DiscourseConnective annotation_id="36020">en</DiscourseConnective> question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32878" docOffset="198">
      <en>It should <Alignment alignment="36045" annotation_id="32888">
          <DiscourseConnective annotation_id="32888" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be emphasised that, <Alignment alignment="69946" annotation_id="32913">
          <DiscourseConnective annotation_id="32913" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> recent events have shown, measures which compromise the rights, freedoms and guarantees of the citizens have been implemented on the pretext of the said 'fight against terrorism'.</en>
      <fr>Il faudrait <Alignment alignment="6853" annotation_id="36045">
          <DiscourseConnective annotation_id="36045" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="36065">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="32913" annotation_id="36070">
          <DiscourseConnective annotation_id="36070" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont montré les récents événements, des mesures qui compromettent les droits, les libertés <DiscourseConnective annotation_id="36168">et</DiscourseConnective> les garanties des citoyens ont été mises en œuvre au nom de la soi-disant "lutte contre le terrorisme".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33096" docOffset="199">
      <en>Let us hope that the concept of 'protection of European critical infrastructures' does not come to be used as an argument in favour of curtailing legitimate industrial action by workers defending their rights.</en>
      <fr>Espérons <DiscourseConnective annotation_id="36284">que</DiscourseConnective> le concept de "protection des infrastructures critiques européennes" ne finira pas par être utilisé <DiscourseConnective annotation_id="36388">comme</DiscourseConnective> argument <DiscourseConnective annotation_id="36403">pour</DiscourseConnective> limiter l'action industrielle légitime des travailleurs défendant leurs droits.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33306" id="235" name="Jörg Leichtfried ">
    <ParallelChunk annotation_id="33306" docOffset="200">
      <en>in writing. - (DE) I am voting for the report on the identification and designation of European Critical Infrastructure and the assessment of the need to improve their protection.</en>
      <fr>Je vote en faveur du rapport sur le recensement <DiscourseConnective annotation_id="36536">et</DiscourseConnective> le classement des infrastructures critiques européennes <DiscourseConnective annotation_id="36595">et</DiscourseConnective> l'évaluation de la nécessité d'améliorer leur protection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33486" docOffset="201">
      <en>Damage to, or the outage of, an infrastructure facility in one Member State may have negative consequences for other Member States and on the European economy as a whole.</en>
      <fr>Tout dommage que pourrait subir une infrastructure dans un État membre <DiscourseConnective annotation_id="36727">ou</DiscourseConnective> toute perte d'une telle infrastructure pourrait porter préjudice à plusieurs autres États membres <DiscourseConnective annotation_id="36828">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36831">à</DiscourseConnective> l'ensemble de l'économie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33657" docOffset="202">
      <en>For this reason, protecting critical infrastructure is essential for the internal security of the EU.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36870">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est essentiel, <DiscourseConnective annotation_id="36903">pour</DiscourseConnective> la sécurité intérieure de l'Union européenne, de protéger les infrastructures critiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33759" docOffset="203">
      <en>I <Alignment alignment="37005" annotation_id="33761">
          <DiscourseConnective annotation_id="33761" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree with the report's proposal for setting up a list of priority sectors containing critical European infrastructure be made subject to common criteria.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="11855" annotation_id="37005">
          <DiscourseConnective annotation_id="37005" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'accord avec la proposition du rapporteur d'établir une liste des secteurs prioritaires d'infrastructures critiques européennes selon des critères communs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33921" docOffset="204">
      <en>
        <Alignment alignment="37172" annotation_id="33921">
          <DiscourseConnective annotation_id="33921" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Member States should not be obliged to disclose their critical infrastructure in great detail, <Alignment alignment="51888" annotation_id="34029">
          <DiscourseConnective annotation_id="34029" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would go against the interests of national security.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17728" annotation_id="37172">
          <DiscourseConnective annotation_id="37172" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les États membres ne devraient pas être tenus de communiquer le détail précis de leurs infrastructures critiques, <Alignment alignment="34029" annotation_id="37297">
          <DiscourseConnective annotation_id="37297" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela serait contraire aux intérêts de la sécurité nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34090" docOffset="205">
      <en>Horizontal legal provisions at EU level, which would take into account the complex processes and the interfaces of critical infrastructures with a trans-national dimension is a justified concern.</en>
      <fr>L'adoption de dispositions horizontales au niveau de l'Union européenne tenant compte des procédures <DiscourseConnective annotation_id="37463">et</DiscourseConnective> interfaces complexes des infrastructures critiques de dimension transnationale est une question légitime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34286" docOffset="206">
      <en>It should, <Alignment alignment="87597" annotation_id="34297">
          <DiscourseConnective annotation_id="34297" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, be recognised at the same time that the EU should support, not duplicate, the work done by the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4691" annotation_id="37572">
          <DiscourseConnective annotation_id="37572" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut reconnaître dans le <DiscourseConnective annotation_id="37611">même</DiscourseConnective> temps <DiscourseConnective annotation_id="37622">que</DiscourseConnective> l'UE devrait soutenir et non empiéter sur les travaux des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34416" docOffset="207">
      <en>For this reason I <Alignment alignment="37722" annotation_id="34434">
          <DiscourseConnective annotation_id="34434" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> approve of the proposal for a bottom-up approach, <Alignment alignment="100872" annotation_id="34489">
          <DiscourseConnective annotation_id="34489" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> national authorities know best what is going on in their own countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37699">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je suis <Alignment alignment="32714" annotation_id="37722">
          <DiscourseConnective annotation_id="37722" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'accord avec la proposition d'approche ascendante, <Alignment alignment="16993" annotation_id="37784">
          <DiscourseConnective annotation_id="37784" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les services nationaux sont les <DiscourseConnective annotation_id="37832">mieux</DiscourseConnective> informés sur la situation qui prévaut dans leur pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34564" id="237" name="Geoffrey Van Orden ">
    <ParallelChunk annotation_id="34564" docOffset="208">
      <en>in writing. There is no European critical infrastructure, it is national.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Il n'y a aucune infrastructure critique européenne, elles sont toutes nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34638" docOffset="209">
      <en>Its protection is the responsibility of national governments, particularly given the threats facing the democracies from terrorism.</en>
      <fr>Leur protection relève de la responsabilité des gouvernements nationaux, <DiscourseConnective annotation_id="38065">notamment en</DiscourseConnective> raison des menaces terroristes auxquelles font face les démocraties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34770" docOffset="210">
      <en>I am, of course, in favour of measures that would genuinely enhance security.</en>
      <fr>Je suis, bien sûr, favorable aux mesures qui renforceraient réellement la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34848" docOffset="211">
      <en>
        <Alignment alignment="38231" annotation_id="34848">
          <DiscourseConnective annotation_id="34848" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the directive is a further step in the EU's attempts to extend its reach into the security and defence sphere.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13263" annotation_id="38231">
          <DiscourseConnective annotation_id="38231" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la directive est un pas supplémentaire dans les tentatives de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="38309">pour</DiscourseConnective> étendre son influence dans la sphère de la défense <DiscourseConnective annotation_id="38365">et</DiscourseConnective> de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34968" docOffset="212">
      <en>This is its most objectionable element.</en>
      <fr>C'est l'élément le plus choquant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35008" docOffset="213">
      <en>The Commission seems to view security <Alignment alignment="38462" annotation_id="35046">
          <DiscourseConnective annotation_id="35046" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> a means to ensure that the, 'stability of the Internal Market is maintained', which misses the point.</en>
      <fr>La Commission semble considérer la sécurité <Alignment alignment="35046" annotation_id="38462">
          <DiscourseConnective annotation_id="38462" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> un moyen d'assurer "la stabilité du marché intérieur". C'est qu'elle n'a rien compris.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35151" docOffset="214">
      <en>The proposed system of reporting risk and threat assessments to the Commission merely creates additional bureaucratic burdens and structures.</en>
      <fr>Le système proposé de comptes rendus des risques <DiscourseConnective annotation_id="38604">et</DiscourseConnective> d'évaluation des menaces <DiscourseConnective annotation_id="38632">à</DiscourseConnective> la Commission ne fait qu'entraîner des charges <DiscourseConnective annotation_id="38681">et</DiscourseConnective> des structures bureaucratiques supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35293" docOffset="215">
      <en>The requirement for Member States to notify the Commission of specific critical infrastructures is counter-productive, <Alignment alignment="38860" annotation_id="35412">
          <DiscourseConnective annotation_id="35412" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would produce a list of targets that would be of great interest to the wrong people.</en>
      <fr>L'exigence faite aux États membres de notifier à la Commission des infrastructures critiques spécifiques est contre-productive, <Alignment alignment="35412" annotation_id="38860">
          <DiscourseConnective annotation_id="38860" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela contribuerait à créer une liste de cibles d'un grand intérêt <DiscourseConnective annotation_id="38930">pour</DiscourseConnective> les mauvaises personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35503" id="239" name="Markus Pieper">
    <ParallelChunk annotation_id="35503" docOffset="216">
      <en>(DE) Madam President, ladies and gentlemen, I voted against Mr Vidal-Ouadras' report, not <DiscourseConnective annotation_id="35593" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> I oppose opening up the electricity and gas markets - quite the contrary, <DiscourseConnective annotation_id="35675" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> I cannot agree with one of the core requirements, which is ownership unbundling - or <DiscourseConnective annotation_id="35764" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>, I cannot do so at present - for three reasons: firstly, <DiscourseConnective annotation_id="35828" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> we have to give national regulatory authorities more time to build up effective regulation for competition; secondly, it has by no means been satisfactorily demonstrated to me that ownership unbundling will promote investment in supply networks, and thirdly, <DiscourseConnective annotation_id="36095" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the unbundling proposal does not apply where networks and generation facilities are still under state ownership.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Mesdames et Messieurs, j'ai voté contre le rapport de M. Vidal-Quadras, non pas parce que je suis opposé à l'ouverture des marchés du gaz et de l'électricité - bien au contraire -, mais parce que je ne peux pas accepter l'une des exigences de base, à savoir la séparation de la propriété. Pour être plus précis, je ne peux pas l'accepter à l'heure actuelle et ce, pour trois raisons: tout d'abord, nous devons laisser plus de temps aux autorités réglementaires nationales afin qu'elles mettent en place une réglementation efficace pour la concurrence; ensuite, il n'a en aucun cas été démontré de manière satisfaisante, à mes yeux, que la séparation de la propriété encouragera l'investissement dans les réseaux d'approvisionnement; et enfin, la proposition de séparation ne s'applique pas lorsque les réseaux et les infrastructures de production sont encore détenus par l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36216" docOffset="217">
      <en>This is the point where we should impose those strict liberalisation conditions that have so far been denied to competition, instead of undermining those that are on the right market economy track through unbundling provisions.</en>
      <fr>Le moment est venu d'imposer les conditions strictes de libéralisation qui ont <DiscourseConnective annotation_id="39945">jusqu'à</DiscourseConnective> présent été refusées <DiscourseConnective annotation_id="39974">à</DiscourseConnective> la concurrence, <DiscourseConnective annotation_id="39992">au lieu de</DiscourseConnective> saper ceux qui sont sur la bonne économie de marché par le biais de dispositions de séparation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36444" id="511" name="Jean-Pierre Audy ">
    <ParallelChunk annotation_id="36444" docOffset="218">
      <en>in writing. - (FR) I voted in favour of the report by my Spanish colleague, Mr Vidal-Quadras, on prospects for the internal gas and electricity market. The report has made it possible for us to review this matter after a long process of energy market liberalisation and, above all, for the European Council of March 2006 to adopt an 'energy package' aimed at safeguarding security of supply, competitiveness and environmental sustainability in relation to EU energy policy.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="40122">en</DiscourseConnective> faveur du rapport de mon collègue Espagnol Alejo Vidal-Quadras sur les perspectives du marché intérieur du gaz <DiscourseConnective annotation_id="40236">et</DiscourseConnective> de l'électricité qui a permis de faire le point sur ce dossier <DiscourseConnective annotation_id="40302">après</DiscourseConnective> un long processus de libéralisation des marchés de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="40369">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="40373">surtout</DiscourseConnective>, de l'adoption, par le conseil européen de mars 2006 d'un "paquet énergie" visant <DiscourseConnective annotation_id="40463">à</DiscourseConnective> assurer la sécurité d'approvisionnement, la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="40523">et</DiscourseConnective> la durabilité environnementale <DiscourseConnective annotation_id="40557">en</DiscourseConnective> matière de politique énergétique de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36918" docOffset="219">
      <en>I regret that the amendment tabled by my colleagues, Mr Reul, Mrs Laperrouze, Mrs Trautmann and others, for which I voted, has not been adopted by Parliament, <Alignment alignment="40761" annotation_id="37077">
          <DiscourseConnective annotation_id="37077" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it provided for a balanced alternative to the mere ownership unbundling of energy networks, <Alignment alignment="37664" annotation_id="37175">
          <DiscourseConnective annotation_id="37175" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> safeguarding the independence of that unbundling.</en>
      <fr>Je regrette <DiscourseConnective annotation_id="40628">que</DiscourseConnective> l'amendement déposé mes collègues Reul, Laperrouze, Trautmann <DiscourseConnective annotation_id="40694">et</DiscourseConnective> autres, <DiscourseConnective annotation_id="40705">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40708">que</DiscourseConnective> j'ai voté, n'ait pas été retenu par le parlement <Alignment alignment="23145" annotation_id="40761">
          <DiscourseConnective annotation_id="40761" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il permettait une piste équilibrée et alternative <DiscourseConnective annotation_id="40815">à</DiscourseConnective> la seule séparation de la propriété des réseau <Alignment alignment="37175" annotation_id="40864">
          <DiscourseConnective annotation_id="40864" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> garantissant l'indépendance de cette séparation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37231" docOffset="220">
      <en>These are subjects on which the political debate is far from over.</en>
      <fr>Ce sont des sujets sur lesquels le débat politique est loin d'être clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37298" docOffset="221">
      <en>The same is true of the role of the regulators, the lifting of the barriers to interconnections, the development of new massive generation from renewable energy sources, the substantial investment in infrastructure to meet growing needs and so on.</en>
      <fr>Il en est <DiscourseConnective annotation_id="41004">de même</DiscourseConnective> sur le rôle des régulateurs, la levée des obstacles aux interconnexions, le développement des nouvelles productions de masse à partir d'énergies renouvelables, les investissements considérables <DiscourseConnective annotation_id="41206">en</DiscourseConnective> infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="41225">pour</DiscourseConnective> répondre aux besoins croissants etc....</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37546" id="240" name="Bernadette Bourzai ">
    <ParallelChunk annotation_id="37546" docOffset="222">
      <en>in writing. - (FR) I voted against the Vidal-Quadras report on the prospects for the internal gas and electricity market which prepares for the presentation next September by the Commission of a third 'liberalisation' package.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai tenu à voter contre le rapport Vidal-Quadras sur les perspectives du marché du gaz <DiscourseConnective annotation_id="41371">et</DiscourseConnective> de l'électricité qui prépare notamment la présentation en septembre prochain par la Commission d'un troisième paquet "libéralisation".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37773" docOffset="223">
      <en>First of all I am opposed to the liberal dogmatic principle of ownership unbundling (ownership and management of the network), <Alignment alignment="41626" annotation_id="37900">
          <DiscourseConnective annotation_id="37900" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it brings no guarantee in relation to investments, supply, safety or access for third parties and renewable energy to the network.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41509">D'abord</DiscourseConnective>, je suis opposée au principe libéral dogmatique de séparation de propriété (propriété <DiscourseConnective annotation_id="41603">et</DiscourseConnective> gestion du réseau), <Alignment alignment="37900" annotation_id="41626">
          <DiscourseConnective annotation_id="41626" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'apporte aucune garantie <DiscourseConnective annotation_id="41659">en</DiscourseConnective> matière d'investissements, d'approvisionnement, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="41722">ou</DiscourseConnective> d'accès des tiers <DiscourseConnective annotation_id="41743">et</DiscourseConnective> des énergies renouvelables au réseau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38039" docOffset="224">
      <en>It does not ensure availability of energy at the best price for citizens <Alignment alignment="41875" annotation_id="38112">
          <DiscourseConnective annotation_id="38112" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not fulfil public service obligations either.</en>
      <fr>Il n'assure pas <DiscourseConnective annotation_id="41800">non plus</DiscourseConnective> une disponibilité de l'énergie au meilleur prix <DiscourseConnective annotation_id="41857">pour</DiscourseConnective> les citoyens <Alignment alignment="14146" annotation_id="41875">
          <DiscourseConnective annotation_id="41875" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne remplit pas les obligations de service public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38170" docOffset="225">
      <en>Why <Alignment alignment="41937" annotation_id="38174">
          <DiscourseConnective annotation_id="38174" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> disrupt the present organisation, which works well and ensures the effective independence of system operators, thanks, in particular to strong intervention by the regulator and putting in place strict rules to guarantee equality of treatment and a quality service to all users of the networks, even those who live in regions with a natural handicap and very remote regions.</en>
      <fr>Pourquoi <Alignment alignment="6778" annotation_id="41937">
          <DiscourseConnective annotation_id="41937" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> bouleverser l'organisation actuelle, qui fonctionne bien <DiscourseConnective annotation_id="42000">et</DiscourseConnective> assure l'indépendance effective des gestionnaires de réseaux grâce, <DiscourseConnective annotation_id="42071">notamment</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="42082">à</DiscourseConnective> une intervention forte du régulateur <DiscourseConnective annotation_id="42121">et</DiscourseConnective> à la mise <DiscourseConnective annotation_id="42134">en</DiscourseConnective> place de règles strictes garantissant une égalité de traitement <DiscourseConnective annotation_id="42201">et</DiscourseConnective> un service de qualité <DiscourseConnective annotation_id="42226">à</DiscourseConnective> tous les utilisateurs des réseaux, <DiscourseConnective annotation_id="42263">même</DiscourseConnective> ceux qui habitent dans les régions <DiscourseConnective annotation_id="42303">à</DiscourseConnective> handicap naturel <DiscourseConnective annotation_id="42322">et</DiscourseConnective> les régions ultrapériphériques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38553" docOffset="226">
      <en>
        <Alignment alignment="60282" annotation_id="38553">
          <DiscourseConnective annotation_id="38553" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that the problem of the independence of the transmission system operators does not relate to the issue of the system of ownership, but to that of regulation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38553" annotation_id="42357">
          <DiscourseConnective annotation_id="42357" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="42375">que</DiscourseConnective> le problème de l'indépendance du gestionnaire de réseaux de transport ne renvoie pas <DiscourseConnective annotation_id="42464">à</DiscourseConnective> la question du régime de propriété, <DiscourseConnective annotation_id="42502">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42507">à</DiscourseConnective> celle de la régulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38732" docOffset="227">
      <en>Why, <Alignment alignment="42542" annotation_id="38737">
          <DiscourseConnective annotation_id="38737" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ask for the elimination of the public character of energy operators?</en>
      <fr>Pourquoi <Alignment alignment="38737" annotation_id="42542">
          <DiscourseConnective annotation_id="42542" sense="Contingency.Cause.Result">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander une suppression du caractère public des opérateurs énergétiques?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38817" id="241" name="Françoise Castex ">
    <ParallelChunk annotation_id="38817" docOffset="228">
      <en>in writing. - (FR) I regret the adoption of ownership unbundling defended by the fierce defenders of the dismantling of large companies.</en>
      <fr>par écrit. - Je regrette l'adoption de la séparation patrimoniale de propriété défendue par les défenseurs acharnés du démantèlement des grandes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38954" docOffset="229">
      <en>In my opinion, the liberal right has struck another blow to the principle of public service mission, which is so dear to European citizens.</en>
      <fr>Selon moi, la droite libérale vient de porter un nouveau coup au principe de mission de service public, <DiscourseConnective annotation_id="42884">si</DiscourseConnective> cher aux citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39094" docOffset="230">
      <en>I think that ownership unbundling brings no guarantee in relation to investments, safety or third party access (including renewable energy sources, which could be penalised because of their high costs).</en>
      <fr>Je considère <DiscourseConnective annotation_id="42929">que</DiscourseConnective> la séparation patrimoniale n'apporte aucune garantie <DiscourseConnective annotation_id="42986">en</DiscourseConnective> matière d'investissements, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="43028">ou</DiscourseConnective> d'accès des tiers au réseau (y compris les énergies renouvelables, qui risquent d'être pénalisées par leurs coûts élevés).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39297" docOffset="231">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="39297" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> does it ensure availability of energy at the best price for citizens.</en>
      <fr>Elle n'assure pas non plus une disponibilité de l'énergie au meilleur prix <DiscourseConnective annotation_id="43229">pour</DiscourseConnective> les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39371" docOffset="232">
      <en>I believe it would have been preferable to retain a system like the French one, which integrates into its working the legislative rules from previous European directives.</en>
      <fr>J'estime qu'il aurait été préférable de maintenir un système <DiscourseConnective annotation_id="43309">à</DiscourseConnective> la française, lequel intègre dans son fonctionnement les règles législatives issues des précédentes directives européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39542" id="242" language="PT" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="39542" docOffset="233">
      <en>This is another one of the steps towards the liberalisation of the internal gas and electricity market in the wake of the Lisbon Strategy.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="43438">s'</DiscourseConnective>agit d'un autre pas en avant vers la libéralisation du marché intérieur du gaz <DiscourseConnective annotation_id="43519">et</DiscourseConnective> de l'électricité dans le sillage de la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39681" docOffset="234">
      <en>The keywords in this report are 'liberalisation' and 'market'.</en>
      <fr>Les mots-clés de ce rapport sont "libéralisation" <DiscourseConnective annotation_id="43634">et</DiscourseConnective> "marché".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39744" docOffset="235">
      <en>The basic idea from which they set out is always the same.</en>
      <fr>L'idée fondamentale à partir de laquelle ils sont présentés reste la <DiscourseConnective annotation_id="43716">même</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39803" docOffset="236">
      <en>The premise, already refuted by innumerable examples, that the market alone will resolve the problem of energy supply and consumption, is defended with growing fervour in an effort to conjure away what is increasingly difficult to ignore: that the 'market' has only been a success for some, who have accumulated fabulous profits, but not for the consumers, who find themselves confronted with ever-higher energy bills.</en>
      <fr>La prémisse, <DiscourseConnective annotation_id="43735">déjà</DiscourseConnective> réfutée par d'innombrables exemples, selon laquelle le marché résoudra à lui seul le problème de l'approvisionnement énergétique <DiscourseConnective annotation_id="43869">et</DiscourseConnective> de la consommation d'énergie est défendue avec une ferveur croissante dans un effort de faire disparaître comme par magie un fait qui est de plus <DiscourseConnective annotation_id="44018">en plus</DiscourseConnective> difficile <DiscourseConnective annotation_id="44036">à</DiscourseConnective> ignorer, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="44056">que</DiscourseConnective> le "marché" n'a été une réussite que <DiscourseConnective annotation_id="44097">pour</DiscourseConnective> certains, qui ont accumulé des profits considérables, <DiscourseConnective annotation_id="44156">mais</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="44165">pour</DiscourseConnective> les consommateurs, qui voient leur facture énergétique s'alourdir <DiscourseConnective annotation_id="44236">de plus</DiscourseConnective> en plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40222" docOffset="237">
      <en>Its strategic nature means that the energy sector is vital for a country's independence and sovereignty.</en>
      <fr>La nature stratégique du secteur énergétique le rend vital <DiscourseConnective annotation_id="44312">pour</DiscourseConnective> l'indépendance <DiscourseConnective annotation_id="44332">et</DiscourseConnective> la souveraineté d'un pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40327" docOffset="238">
      <en>To subject it to private national and transnational interests is an affront to the sovereignty of the peoples and the rights of the workers and populations.</en>
      <fr>L'assujettir <DiscourseConnective annotation_id="44375">à</DiscourseConnective> des intérêts nationaux <DiscourseConnective annotation_id="44400">et</DiscourseConnective> transnationaux privés est un affront <DiscourseConnective annotation_id="44440">à</DiscourseConnective> la souveraineté des peuples <DiscourseConnective annotation_id="44470">et</DiscourseConnective> aux droits des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="44501">et</DiscourseConnective> des populations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40484" docOffset="239">
      <en>We, <Alignment alignment="44521" annotation_id="40488">
          <DiscourseConnective annotation_id="40488" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, once again, reject the liberalisation of gas and electricity, advocating that they should remain in the public sector as the sole guarantee of access to a continuous service offering quality and accessible prices.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40488" annotation_id="44521">
          <DiscourseConnective annotation_id="44521" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous rejetons une fois <DiscourseConnective annotation_id="44560">encore</DiscourseConnective> la libéralisation du gaz <DiscourseConnective annotation_id="44592">et</DiscourseConnective> de l'électricité, préconisant leur maintien dans le secteur public, <DiscourseConnective annotation_id="44663">comme</DiscourseConnective> seule garantie d'accès <DiscourseConnective annotation_id="44692">à</DiscourseConnective> un service continu offrant des produits de qualité <DiscourseConnective annotation_id="44745">à</DiscourseConnective> des prix raisonnables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40713" id="243" name="Robert Goebbels ">
    <ParallelChunk annotation_id="40713" docOffset="240">
      <en>in writing. - (FR) I voted against liberalisation of the gas and electricity sectors <Alignment alignment="44858" annotation_id="40798">
          <DiscourseConnective annotation_id="40798" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not consider that transmission ownership unbundling is the most effective way of stimulating investment in these infrastructures.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté contre la libéralisation des secteurs du gaz <DiscourseConnective annotation_id="44838">et</DiscourseConnective> de l'électricité <Alignment alignment="40082" annotation_id="44858">
          <DiscourseConnective annotation_id="44858" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'estime pas <DiscourseConnective annotation_id="44884">que</DiscourseConnective> la séparation de la propriété du transport <DiscourseConnective annotation_id="44931">soit</DiscourseConnective> le moyen le plus efficace de promouvoir l'investissement dans ces infrastructures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40941" docOffset="241">
      <en>
        <Alignment alignment="45019" annotation_id="40941">
          <DiscourseConnective annotation_id="40941" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report recognises, 'this model might not address all of the issues at stake, such as interconnections and congestion points'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40941" annotation_id="45019">
          <DiscourseConnective annotation_id="45019" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le reconnaît le rapport, "ce modèle pourrait ne pas régler toutes les questions, telles <DiscourseConnective annotation_id="45113">que</DiscourseConnective> interconnexions <DiscourseConnective annotation_id="45133">ou</DiscourseConnective> points de congestion".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41074" docOffset="242">
      <en>The fact is that the electricity market and the gas market require significant investment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45159">Le fait est que</DiscourseConnective> le marché de l'électricité <DiscourseConnective annotation_id="45202">et</DiscourseConnective> celui du gaz nécessitent des investissements considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41165" docOffset="243">
      <en>It is not by eliminating the big operators in the market that the European Union will be able to guarantee its security of supply.</en>
      <fr>Ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="45278">en</DiscourseConnective> éliminant les grands opérateurs du marché <DiscourseConnective annotation_id="45323">que</DiscourseConnective> l'UE pourra garantir sa sécurité d'approvisionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41296" docOffset="244">
      <en>A strange fact remains that the European countries that have liberalised the most <Alignment alignment="45467" annotation_id="41378">
          <DiscourseConnective annotation_id="41378" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the highest prices for consumers.</en>
      <fr>Un fait étrange demeure <DiscourseConnective annotation_id="45405">que</DiscourseConnective> les pays européens qui ont le plus libéralisé connaissent <Alignment alignment="13168" annotation_id="45467">
          <DiscourseConnective annotation_id="45467" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prix les plus élevés <DiscourseConnective annotation_id="45502">pour</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41422" id="244" name="Bairbre de Brún and Mary Lou McDonald ">
    <ParallelChunk annotation_id="41422" docOffset="245">
      <en>in writing. Sinn Féin rejected the Vidal-Quadras report on the internal gas and electricity market because of its emphasis on privatisation and "unbundling".</en>
      <fr>Le Sinn Féin rejette le rapport Vidal-Quadras sur le marché intérieur du gaz <DiscourseConnective annotation_id="45603">et</DiscourseConnective> de l'électricité, <DiscourseConnective annotation_id="45624">car</DiscourseConnective> celui-ci se concentre sur la privatisation <DiscourseConnective annotation_id="45671">et</DiscourseConnective> le "découplage (dégroupage)".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41580" docOffset="246">
      <en>Member States should retain the right to fully own and operate their energy systems <Alignment alignment="45828" annotation_id="41664">
          <DiscourseConnective annotation_id="41664" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they see fit to do so.</en>
      <fr>Les États membres doivent conserver le droit de posséder <DiscourseConnective annotation_id="45761">et</DiscourseConnective> d'exploiter entièrement leurs systèmes de fourniture d'énergie, <Alignment alignment="41664" annotation_id="45828">
          <DiscourseConnective annotation_id="45828" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils le souhaitent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41690" docOffset="247">
      <en>As an all-Ireland party we look forward to the development of an all-Ireland energy market which is fully integrated and managed in an accountable way.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="45852">tant que</DiscourseConnective> parti de toute l'Irlande, nous attendons avec impatience le développement dans toute l'Irlande d'un marché de l'énergie qui <DiscourseConnective annotation_id="45985">soit</DiscourseConnective> totalement intégré <DiscourseConnective annotation_id="46009">et</DiscourseConnective> géré de manière responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41842" docOffset="248">
      <en>Interconnections between north and south are important infrastructural elements in the creation of an all-Ireland economy.</en>
      <fr>Les interconnexions entre le Nord <DiscourseConnective annotation_id="46075">et</DiscourseConnective> le Sud sont des éléments d'infrastructures importants <DiscourseConnective annotation_id="46132">pour</DiscourseConnective> la création d'une économie à l'échelle de toute l'Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41965" id="245" name="Dominique Vlasto ">
    <ParallelChunk annotation_id="41965" docOffset="249">
      <en>in writing. - (FR) The Union for the Presidential Majority (UMP) delegation wishes to point out and highlight the fact that ownership unbundling is not the best answer to current market dysfunctions.</en>
      <fr>par écrit. - La délégation UMP tient <DiscourseConnective annotation_id="46233">à</DiscourseConnective> rappeler <DiscourseConnective annotation_id="46244">et</DiscourseConnective> à souligner <DiscourseConnective annotation_id="46259">que</DiscourseConnective> la séparation patrimoniale n'est pas la meilleure réponse à apporter aux dysfonctionnements actuels des marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42165" docOffset="250">
      <en>In a context of strong competition, which sees the emergence of powerful non-European operators, we feel it is dangerous to dismantle the European energy companies in the name of a dogmatic approach to competition policy, far removed from the industrial strategies that ought to strengthen the European Union in global competition.</en>
      <fr>Dans un contexte de forte concurrence qui voit émerger de puissants opérateurs non-européens, il nous apparaît dangereux de démanteler des entreprises énergétiques européennes au nom d'une approche dogmatique de la politique de concurrence, très éloignée des logiques industrielles qui devraient renforcer l'Union européenne dans la compétition mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42497" docOffset="251">
      <en>European energy supply is a strategic long-term issue that requires its security to be guaranteed beyond the duration of a single contract.</en>
      <fr>L'approvisionnement énergétique européen est un enjeu stratégique à long terme qui exige d'en garantir la sécurité au-delà de la durée d'un seul contrat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42637" docOffset="252">
      <en>This security of energy supply depends upon investments that are already clearly inadequate.</en>
      <fr>Cette sécurité d'approvisionnement énergétique dépend d'investissements qui sont <DiscourseConnective annotation_id="46966">déjà</DiscourseConnective> nettement insuffisants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42730" docOffset="253">
      <en>They will, <Alignment alignment="47011" annotation_id="42741">
          <DiscourseConnective annotation_id="42741" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, have to increase significantly in order to meet our future needs whether for gas or electricity.</en>
      <fr>Ceux-ci devront <Alignment alignment="42741" annotation_id="47011">
          <DiscourseConnective annotation_id="47011" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> augmenter considérablement <DiscourseConnective annotation_id="47047">pour</DiscourseConnective> répondre à nos besoins futurs, qu'il s'agisse du gaz <DiscourseConnective annotation_id="47105">ou</DiscourseConnective> de l'électricité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42847" docOffset="254">
      <en>Ownership unbundling means that our traditional energy operators will not be able to realise these investments in the energy networks.</en>
      <fr>La séparation patrimoniale signifie <DiscourseConnective annotation_id="47162">que</DiscourseConnective> nos opérateurs énergétiques traditionnels ne pourront pas réaliser ces investissements dans les réseaux énergétiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42982" docOffset="255">
      <en>Handing over this opportunity to new entrants, who will not necessarily have the financial resources needed, or to non-European companies, who do not necessarily share our assessment of our future needs is very dangerous and very worrying.</en>
      <fr>Livrer cet enjeu <DiscourseConnective annotation_id="47301">à</DiscourseConnective> de nouveaux entrants, qui n'auront pas forcément les moyens financiers nécessaires, <DiscourseConnective annotation_id="47387">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47390">à</DiscourseConnective> des entreprises non-européennes, qui ne partagent pas nécessairement notre évaluation de nos besoins futurs, est très dangereux <DiscourseConnective annotation_id="47520">et</DiscourseConnective> très préoccupant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43222" docOffset="256">
      <en>In these circumstances, the UMP delegation expects the European Commission to develop an alternative approach to ownership unbundling.</en>
      <fr>Dans ces conditions, la délégation UMP attend de la Commission européenne le développement d'une approche alternative <DiscourseConnective annotation_id="47659">à</DiscourseConnective> la séparation patrimoniale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43357" id="247" language="PT" name="Pedro Guerreiro ">
    <ParallelChunk annotation_id="43357" docOffset="257">
      <en>Animal proteins are not a natural part - and I emphasise the word 'natural' - of the diet of, <Alignment alignment="47800" annotation_id="43451">
          <DiscourseConnective annotation_id="43451" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, an adult bovine.</en>
      <fr>Les protéines animales ne sont pas un élément naturel - <DiscourseConnective annotation_id="47745">et</DiscourseConnective> j'insiste sur le mot "naturel" - de l'alimentation, <Alignment alignment="43451" annotation_id="47800">
          <DiscourseConnective annotation_id="47800" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'un bovin adulte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43481" docOffset="258">
      <en>Currently, many appear to have forgotten - or make out that they have forgotten - the consequences of the 'mad cow' crisis - BSE - on human and animal health, and the socio-economic consequences underlying the intensive production model which caused it.</en>
      <fr>À l'heure actuelle, nombreux sont ceux qui semblent avoir oublié - <DiscourseConnective annotation_id="47899">ou</DiscourseConnective> prétendent avoir oublié - les conséquences de la crise de la "vache folle" (ESB) sur la santé humaine <DiscourseConnective annotation_id="48004">et</DiscourseConnective> animale, <DiscourseConnective annotation_id="48016">et</DiscourseConnective> les conséquences socio-économiques sous-tendant le modèle de production intensive qui en est la cause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43735" docOffset="259">
      <en>The current report supports the lifting of the ban on the use of fish oil and flour in ruminant fodder.</en>
      <fr>Le présent rapport prétend lever l'interdiction d'utilisation de la farine <DiscourseConnective annotation_id="48197">et</DiscourseConnective> de l'huile de poisson dans l'alimentation des ruminants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43839" docOffset="260">
      <en>The intention is to further increase the profits of the agro-industry and large-scale farmers.</en>
      <fr>L'objectif est d'augmenter les profits de l'agro-industrie <DiscourseConnective annotation_id="48316">et</DiscourseConnective> des grands agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43934" docOffset="261">
      <en>We should reject this intention. Not only <Alignment alignment="48394" annotation_id="43976">
          <DiscourseConnective annotation_id="43976" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this measure is linked to the development of intensive production and the verticalisation of agricultural production, <Alignment alignment="48521" annotation_id="44102">
          <DiscourseConnective annotation_id="44102" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="48524" annotation_id="44106">
          <DiscourseConnective annotation_id="44106" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would encourage fishing on an industrial scale to obtain fish flour and oil for fodder, namely for ruminants - <Alignment alignment="44422" annotation_id="44228">
          <DiscourseConnective annotation_id="44228" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at a time of scarcity, maritime fishing resources should be put to better use as foodstuff for human consumption - <Alignment alignment="48813" annotation_id="44349">
          <DiscourseConnective annotation_id="44349" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, above all, <Alignment alignment="48826" annotation_id="44365">
          <DiscourseConnective annotation_id="44365" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are still risks for human and animal health.</en>
      <fr>Nous devrions rejeter cet objectif, <DiscourseConnective annotation_id="48380">non seulement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="43976" annotation_id="48394">
          <DiscourseConnective annotation_id="48394" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette mesure est liée au développement de la production intensive <DiscourseConnective annotation_id="48470">et</DiscourseConnective> de la verticalisation de la production agricole <Alignment alignment="44102" annotation_id="48521">
          <DiscourseConnective annotation_id="48521" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12277" annotation_id="48524">
          <DiscourseConnective annotation_id="48524" sense="Contingency.Cause.Reason">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle encouragerait la pêche <DiscourseConnective annotation_id="48555">à</DiscourseConnective> l'échelle industrielle <DiscourseConnective annotation_id="48580">pour</DiscourseConnective> obtenir de la farine <DiscourseConnective annotation_id="48606">et</DiscourseConnective> de l'huile de poisson pour l'alimentation des ruminants - <Alignment alignment="44228" annotation_id="48667">
          <DiscourseConnective annotation_id="48667" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les ressources halieutiques maritimes, aujourd'hui rares, devraient être <DiscourseConnective annotation_id="48750">mieux</DiscourseConnective> utilisées <DiscourseConnective annotation_id="48766">comme</DiscourseConnective> aliments <DiscourseConnective annotation_id="48781">pour</DiscourseConnective> la consommation humaine -, <Alignment alignment="44349" annotation_id="48813">
          <DiscourseConnective annotation_id="48813" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="48818">surtout</DiscourseConnective> <Alignment alignment="44365" annotation_id="48826">
          <DiscourseConnective annotation_id="48826" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il subsiste des risques <DiscourseConnective annotation_id="48859">pour</DiscourseConnective> la santé humaine <DiscourseConnective annotation_id="48881">et</DiscourseConnective> animale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44424" docOffset="262">
      <en>
        <Alignment alignment="48893" annotation_id="44424">
          <DiscourseConnective annotation_id="44424" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we consider imperative the application of the principle of precaution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44424" annotation_id="48893">
          <DiscourseConnective annotation_id="48893" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous considérons qu'il est impératif d'appliquer le principe de précaution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44501" docOffset="263">
      <en>We <Alignment alignment="48992" annotation_id="44504">
          <DiscourseConnective annotation_id="44504" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> regret the rejection of our proposal to reject the lifting of the current ban.</en>
      <fr>Nous regrettons <Alignment alignment="44504" annotation_id="48992">
          <DiscourseConnective annotation_id="48992" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rejet de notre proposition visant <DiscourseConnective annotation_id="49034">à</DiscourseConnective> refuser le levé de l'interdiction actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
