<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Implementing measures (level 2) of the "Transparency" and "Prospectus" directives (debate)</en>
    <fr>Mesures de mise en œuvre (niveau 2) des directives «Transparence» <DiscourseConnective annotation_id="66">et</DiscourseConnective> «Prospectus» (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="91" id="146" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="91" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on the Implementing measures (level 2) for the 'Transparency' and 'Prospectus' directives.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission sur les mesures de mise en œuvre (niveau 2) des directives "Transparence" <DiscourseConnective annotation_id="220">et</DiscourseConnective> "Prospectus".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="224" id="147" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="224" docOffset="2">
      <en>Mr President, allow me to address two measures proposed by the Commission on which Parliament will vote tomorrow.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi de présenter deux mesures proposées par la Commission qui feront l'objet d'un vote au Parlement demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="338" docOffset="3">
      <en>They concern the postponement of the decision on the equivalence of third country accounting standards - we aim to reach that decision by July 2008 - and the general implementation measures for the Transparency Directive.</en>
      <fr>Elles concernent le report de la décision relative à l'équivalence des normes comptables des pays tiers - nous espérons parvenir à cette décision d'ici juin 2008 - <DiscourseConnective annotation_id="542">et</DiscourseConnective> les mesures générales d'application relatives à la directive Transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="560" docOffset="4">
      <en>I would first like to thank the rapporteurs for their efficient and helpful work on these important and sensitive matters.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="632">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier les rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="671">pour</DiscourseConnective> le travail efficace <DiscourseConnective annotation_id="696">et</DiscourseConnective> utile qu'ils ont accompli dans le cadre de ce dossier crucial <DiscourseConnective annotation_id="761">et</DiscourseConnective> sensible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="683" docOffset="5">
      <en>Along with the Committee on Economic and Monetary Affairs, they have worked very constructively with the Commission and all parties concerned.</en>
      <fr>Ces derniers ont travaillé en collaboration avec la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="862">et</DiscourseConnective> monétaires, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="891">et</DiscourseConnective> les différentes parties concernées de manière très constructive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="826" docOffset="6">
      <en>The careful work of Parliament has demonstrably improved the legal texts.</en>
      <fr>Le travail consciencieux effectué par le Parlement a considérablement amélioré les textes juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="900" docOffset="7">
      <en>I would <Alignment alignment="1070" annotation_id="908">
          <DiscourseConnective annotation_id="908" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the Committee of European Securities Regulators for its excellent work.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="908" annotation_id="1070">
          <DiscourseConnective annotation_id="1070" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1080">à</DiscourseConnective> remercier le comité des régulateurs des marchés européens des valeurs mobilières <DiscourseConnective annotation_id="1163">pour</DiscourseConnective> son excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="999" docOffset="8">
      <en>The draft measures now represent a balanced and efficient solution.</en>
      <fr>Les projets de mesures représentent actuellement une solution équilibrée <DiscourseConnective annotation_id="1264">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1067" docOffset="9">
      <en>Firstly, on equivalence: postponing our decision on equivalence will not only ensure that EU markets remain open <Alignment alignment="1459" annotation_id="1180">
          <DiscourseConnective annotation_id="1180" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> work on convergence is ongoing, but will <Alignment alignment="1514" annotation_id="1227">
          <DiscourseConnective annotation_id="1227" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> allow us to work actively with United States and other third country authorities towards the elimination of reconciliation requirements for EU issuers abroad.</en>
      <fr>Abordons <DiscourseConnective annotation_id="1286">tout d'abord</DiscourseConnective> l'aspect de l'équivalence: remettre à plus tard notre décision relative à l'équivalence nous permettra <DiscourseConnective annotation_id="1402">non seulement</DiscourseConnective> de maintenir ouverts les marchés européens <Alignment alignment="1180" annotation_id="1459">
          <DiscourseConnective annotation_id="1459" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les travaux de convergence seront en cours, <Alignment alignment="7185" annotation_id="1514">
          <DiscourseConnective annotation_id="1514" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de travailler activement avec les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="1570">et</DiscourseConnective> les autorités d'autres pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="1607">afin de</DiscourseConnective> progresser vers la suppression de l'obligation de réconciliation comptable <DiscourseConnective annotation_id="1690">pour</DiscourseConnective> les sociétés émettrices européennes implantées à l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1391" docOffset="10">
      <en>This is and will remain our number one objective.</en>
      <fr>Ceci reste <DiscourseConnective annotation_id="1767">et</DiscourseConnective> restera notre objectif premier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1441" docOffset="11">
      <en>The additional two years will enable us to align the equivalence decision with the Securities and Exchange Commission's timeline in its roadmap towards eliminating the need for reconciliation between IFRS and US GAAP.</en>
      <fr>Ces deux années supplémentaires nous donneront la possibilité d'aligner la décision d'équivalence avec le calendrier de la Securities and Exchange Commission dans sa feuille de route qui prévoit la suppression de l'obligation de réconciliation comptable entre le modèle IFRS <DiscourseConnective annotation_id="2077">et</DiscourseConnective> les PCGR américains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1659" docOffset="12">
      <en>The United States authorities are committed to working towards the recognition of equivalence of IFRS and US GAAP.</en>
      <fr>Les autorités américaines se sont engagées <DiscourseConnective annotation_id="2144">à</DiscourseConnective> travailler dans le sens d'une reconnaissance de l'équivalence entre le modèle IFRS <DiscourseConnective annotation_id="2229">et</DiscourseConnective> l'US GAAP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1774" docOffset="13">
      <en>With the new timing of the equivalence decisions, we will be able to work in parallel towards common agreed objectives.</en>
      <fr>Grâce au nouveau calendrier des décisions d'équivalence, nous serons en mesure de travailler <DiscourseConnective annotation_id="2336">en</DiscourseConnective> parallèle afin d'atteindre les objectifs communs convenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1894" docOffset="14">
      <en>In this context, it is important to emphasise that nothing is predetermined.</en>
      <fr>Dans ce contexte, il est important d'insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="2456">que</DiscourseConnective> rien n'est prédéterminé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1971" docOffset="15">
      <en>We will decide on equivalence by mid-2008, in the light of progress in convergence, <DiscourseConnective annotation_id="2055" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is certainly not a foregone conclusion that any specific GAAP will 'pass the test'.</en>
      <fr>Nous nous prononcerons sur l'équivalence vers le milieu de l'année 2008, <DiscourseConnective annotation_id="2558">à</DiscourseConnective> la lumière des progrès réalisés <DiscourseConnective annotation_id="2592">en</DiscourseConnective> matière de convergence. Nous ne sommes en aucun cas certains <DiscourseConnective annotation_id="2656">que</DiscourseConnective> tous les PCGR "passeront le test".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2146" docOffset="16">
      <en>It has always been our priority to keep our options open.</en>
      <fr>L'une de nos priorités a toujours été d'envisager toutes les possibilités qui s'offraient à nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2204" docOffset="17">
      <en>I know that Parliament shares that objective.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="2801">que</DiscourseConnective> le Parlement partage cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2250" docOffset="18">
      <en>Before 1 January 2008, we will have decided on both a definition of equivalence and the equivalence mechanism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2840">Avant</DiscourseConnective> le 1er janvier 2008, nous aurons pris une décision <DiscourseConnective annotation_id="2897">quant à</DiscourseConnective> la définition de l'équivalence, <DiscourseConnective annotation_id="2937">mais aussi</DiscourseConnective> quant à son mécanisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2361" docOffset="19">
      <en>This will be done by way of comitology, with the full involvement of Parliament.</en>
      <fr>Ces décisions se feront par le biais de la comitologie, avec la pleine participation du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2442" docOffset="20">
      <en>Exemption for issuers of professional securities from the need to provide narrative description of differences between third country GAAPs and IFRS remains an issue of concern.</en>
      <fr>Le fait que les sociétés émettrices de valeurs mobilières professionnelles soient exemptées de l'obligation de fournir une description détaillée des différences qui existent entre les PCGR d'un pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="3275">et</DiscourseConnective> le modèle IFRS continue à poser problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2619" docOffset="21">
      <en>We know that Parliament has doubts about this amendment.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="3332">que</DiscourseConnective> le Parlement a quelques doutes quant à cet amendement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2676" docOffset="22">
      <en>Its aim is strictly to remove the ambiguity in the existing Prospectus Regulation.</en>
      <fr>Son but se limite strictement <DiscourseConnective annotation_id="3421">à</DiscourseConnective> lever toute ambiguïté présente dans la directive Prospectus existante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2759" docOffset="23">
      <en>We regret that we were alerted about this ambiguity only a few weeks ago, <Alignment alignment="3582" annotation_id="2833">
          <DiscourseConnective annotation_id="2833" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are convinced that this amendment is necessary to ensure legal certainty.</en>
      <fr>Nous regrettons de n'avoir été informés de cette ambiguïté <DiscourseConnective annotation_id="3553">qu'</DiscourseConnective>il y a quelques semaines, <Alignment alignment="2833" annotation_id="3582">
          <DiscourseConnective annotation_id="3582" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes convaincus <DiscourseConnective annotation_id="3610">que</DiscourseConnective> cet amendement est nécessaire si l'on veut garantir la certitude juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2914" docOffset="24">
      <en>Secondly, on the transparency measures: the Transparency Directive is a major step towards integrated European financial markets that investors and the public can trust.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="3702">ensuite</DiscourseConnective> aborder le thème des mesures de transparence: la directive Transparence représente une avancée considérable <DiscourseConnective annotation_id="3818">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les marchés financiers européens intégrés dans lesquels les investisseurs <DiscourseConnective annotation_id="3911">et</DiscourseConnective> les citoyens peuvent placer leur confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3084" docOffset="25">
      <en>To achieve this, it is important to complete the transparency obligations by adopting the Commission implementing measures today under your consideration.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3958">À</DiscourseConnective> cette fin, il importe de parachever les obligations en matière de transparence en prenant <DiscourseConnective annotation_id="4050">en</DiscourseConnective> adoptant les mesures d'application de la Commission aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="4117">à</DiscourseConnective> l'examen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3239" docOffset="26">
      <en>Parliament has made several proposals to the Commission for improving this text, which I appreciate.</en>
      <fr>Le Parlement a fait différentes proposions <DiscourseConnective annotation_id="4172">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4188">pour</DiscourseConnective> améliorer ce texte, ce <DiscourseConnective annotation_id="4216">que</DiscourseConnective> j'apprécie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3340" docOffset="27">
      <en>The Commission is ready to accept the substance of most of them, <DiscourseConnective annotation_id="3405" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective> this is not possible for technical reasons.</en>
      <fr>La Commission est prête <DiscourseConnective annotation_id="4256">à</DiscourseConnective> accepter l'essentiel de la plupart de ces propositions, sauf si, <DiscourseConnective annotation_id="4323">pour</DiscourseConnective> des raisons techniques, cela <DiscourseConnective annotation_id="4357">s'</DiscourseConnective>avérait impossible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3456" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="4394" annotation_id="3456">
          <DiscourseConnective annotation_id="3456" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Parliament raised questions on the notification to be made by market makers indicating their intention to make use of one of the exceptions to the Directive.</en>
      <fr>Le Parlement a <Alignment alignment="3456" annotation_id="4394">
          <DiscourseConnective annotation_id="4394" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> posé des questions <DiscourseConnective annotation_id="4423">quant à</DiscourseConnective> la déclaration que doivent faire les market makers pour indiquer leur intention d'avoir recours <DiscourseConnective annotation_id="4527">à</DiscourseConnective> l'une des exceptions <DiscourseConnective annotation_id="4550">à</DiscourseConnective> la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3629" docOffset="29">
      <en>The Commission prefers a solution that limits the administrative burden, and therefore the cost, for market makers.</en>
      <fr>La Commission se dit davantage en faveur d'une solution qui limiterait la charge administrative, <DiscourseConnective annotation_id="4663">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4666">donc</DiscourseConnective> les frais engendrés <DiscourseConnective annotation_id="4691">pour</DiscourseConnective> les market makers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3745" docOffset="30">
      <en>This is why the Commission is in favour of market makers filing this notification with their own competent authority only, instead of with potentially 25 authorities.</en>
      <fr>C'est pour cette raison que la Commission préfère que les market makers présentent cette déclaration uniquement à leurs propres autorités compétentes, <DiscourseConnective annotation_id="4866">plutôt qu'</DiscourseConnective>à 25 autorités potentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3912" docOffset="31">
      <en>I believe this solution fits perfectly with the simplification agenda that the Commission supports.</en>
      <fr>Je suis d'avis que cette solution s'accorde parfaitement avec le programme de simplification soutenu par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4012" id="148" name="John Purvis">
    <ParallelChunk annotation_id="4012" docOffset="32">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - Mr President, in this era of globalisation we often bemoan Europe's laggardness in setting global standards.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (EN) Monsieur le Président, dans le contexte de mondialisation où nous évoluons actuellement, nous déplorons fréquemment la lenteur de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="5196">en</DiscourseConnective> termes de normes mondiales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4154" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="5227" annotation_id="4154">
          <DiscourseConnective annotation_id="4154" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, International Financial Reporting Standards (IFRS) are essentially a European project incorporating a principles-based system of accounting.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4154" annotation_id="5227">
          <DiscourseConnective annotation_id="5227" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les normes d'informations financières internationales (IFRS) constituent essentiellement un projet européen incluant un système comptable basé sur une série de principes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4304" docOffset="34">
      <en>Much of the world will adopt that European accountancy standard.</en>
      <fr>Une grande partie du monde adoptera cette norme comptable européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4369" docOffset="35">
      <en>It is appropriate that we allow third countries the time to adapt, <DiscourseConnective annotation_id="4436" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> 1 January 2009 is surely long enough a delay for that purpose.</en>
      <fr>Il faut bien entendu <DiscourseConnective annotation_id="5500">que</DiscourseConnective> nous laissions aux différents pays <DiscourseConnective annotation_id="5539">le temps de</DiscourseConnective> s'y adapter. Je pense qu'en leur laissant jusqu'au 1 er janvier 2009, ils <DiscourseConnective annotation_id="5625">en</DiscourseConnective> auront amplement le temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4503" docOffset="36">
      <en>Until now our European companies have had to adapt to US general accounting principles <Alignment alignment="5765" annotation_id="4590">
          <DiscourseConnective annotation_id="4590" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we accepted US Generally Accepted Accounting Principles (GAAP) in Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5655">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent nos entreprises européennes ont dû s'adapter aux principes comptables généraux des États-Unis <Alignment alignment="4590" annotation_id="5765">
          <DiscourseConnective annotation_id="5765" sense="Temporal.Synchrony">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe se conformait aux PCGR américains (principes comptables généralement reconnus).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4670" docOffset="37">
      <en>With IFRS there is no reason for that discrimination to continue.</en>
      <fr>Je ne vois aucune raison <DiscourseConnective annotation_id="5890">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="5895">que</DiscourseConnective> cette discrimination perdure dès lors que le modèle IFRS existe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4736" docOffset="38">
      <en>I am glad that the American authorities are intent on meeting the deadline for agreeing equivalence.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="5977">que</DiscourseConnective> les autorités américaines aient l'intention de respecter la date limite d'approbation de l'équivalence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4837" docOffset="39">
      <en>They even seem increasingly persuaded of the advantages of principles-based accounting.</en>
      <fr>Il semblerait <DiscourseConnective annotation_id="6099">même qu'</DiscourseConnective>elles soient de plus <DiscourseConnective annotation_id="6128">en plus</DiscourseConnective> convaincues des avantages de la comptabilité basée sur des principes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4925" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="6206" annotation_id="4925">
          <DiscourseConnective annotation_id="4925" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, finding commonality between a strict rules-based system and a more flexible principles-based system is not simple.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4925" annotation_id="6206">
          <DiscourseConnective annotation_id="6206" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, trouver une similitude entre un système strict basé sur des règles <DiscourseConnective annotation_id="6284">et</DiscourseConnective> un système plus flexible basé sur des principes n'est pas chose aisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5054" docOffset="41">
      <en>Both sides of the Atlantic agree that equivalence, rather than strict convergence, will be a suitable outcome.</en>
      <fr>Les deux côtés de l'Atlantique sont d'avis <DiscourseConnective annotation_id="6401">que</DiscourseConnective> l'équivalence est plus appropriée <DiscourseConnective annotation_id="6439">que</DiscourseConnective> la convergence stricte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5165" docOffset="42">
      <en>That is why we call upon the Commission to stick to the January 2008 deadline to define what equivalence will be, <DiscourseConnective annotation_id="5279" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <Alignment alignment="6624" annotation_id="5282">
          <DiscourseConnective annotation_id="5282" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> to make the ultimate time limit of 1 January 2009 a strict time limit.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6467">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous demandons à la Commission de s'en tenir <DiscourseConnective annotation_id="6527">à</DiscourseConnective> la date limite de janvier 2008 <DiscourseConnective annotation_id="6560">pour</DiscourseConnective> définir la forme <DiscourseConnective annotation_id="6582">que</DiscourseConnective> prendra l'équivalence, de telle sorte <Alignment alignment="5282" annotation_id="6624">
          <DiscourseConnective annotation_id="6624" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la dernière date limite du 1 er janvier 2009 soit effectivement une date limite stricte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5356" docOffset="43">
      <en>Any third-country companies reporting in the European Union from that date on will have to report either in IFRS or an accounting system that is agreed to be equivalent, <Alignment alignment="6911" annotation_id="5526">
          <DiscourseConnective annotation_id="5526" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that agreement will be reciprocal.</en>
      <fr>Toutes les sociétés tierces qui, à partir de cette date, présenteront des déclarations dans l'Union européenne devront utiliser <DiscourseConnective annotation_id="6845">soit</DiscourseConnective> le modèle IFRS soir un système comptable reconnu équivalent, <Alignment alignment="5526" annotation_id="6911">
          <DiscourseConnective annotation_id="6911" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accord sera réciproque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5565" docOffset="44">
      <en>European accounts, in accordance with IFRS, will be accepted without adjustment in the US and other consenting third countries.</en>
      <fr>Les comptes européens, conformes au modèle IFRS, seront acceptés <DiscourseConnective annotation_id="7005">sans</DiscourseConnective> faire l'objet du moindre ajustement aux États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="7061">ou</DiscourseConnective> dans d'autres pays tiers consentants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5693" docOffset="45">
      <en>That will help European companies to cut costs and compete for capital in a globalised marketplace.</en>
      <fr>Cela permettra aux sociétés européennes de réduire leurs frais <DiscourseConnective annotation_id="7165">et</DiscourseConnective> de se lancer dans la compétition <DiscourseConnective annotation_id="7201">pour</DiscourseConnective> obtenir des capitaux au sein d'un marché mondialisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5793" docOffset="46">
      <en>My group looks to the Commission to pay due attention to the proposals in our joint resolution and to achieve a successful outcome of these important negotiations before 2009.</en>
      <fr>Mon groupe attend de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7294">qu'</DiscourseConnective>elle prête une attention toute particulière aux propositions figurant dans notre résolution commune <DiscourseConnective annotation_id="7397">et</DiscourseConnective> de mener ces importantes négociations à bien <DiscourseConnective annotation_id="7445">avant</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5969" id="149" name="Peter Skinner">
    <ParallelChunk annotation_id="5969" docOffset="47">
      <en>on behalf of the PSE Group. - Mr President, I welcome the Commissioner and thank him for his words about the report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je souhaite la bienvenue au commissaire <DiscourseConnective annotation_id="7520">et</DiscourseConnective> je le remercie <DiscourseConnective annotation_id="7538">pour</DiscourseConnective> son discours sur le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6086" docOffset="48">
      <en>I believe it is the close working relationship that has developed between Parliament, its various groups and the Commission that has helped to steady the rudder on this one.</en>
      <fr>Je pense que c'est le développement d'une relation de travail étroite entre le Parlement, ses différents groupes <DiscourseConnective annotation_id="7685">et</DiscourseConnective> la Commission qui a contribué <DiscourseConnective annotation_id="7718">à</DiscourseConnective> maintenir la barre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6260" docOffset="49">
      <en>Quite clearly we are entering a very dangerous time: we have two years in which to get this right, to measure the value of equivalence and reach convergence with countries around the world.</en>
      <fr>Il est assez évident que nous entrons dans une période critique: nous disposons de deux ans pour mener ce projet à bien, <DiscourseConnective annotation_id="7861">pour</DiscourseConnective> évaluer la valeur de l'équivalence <DiscourseConnective annotation_id="7901">et</DiscourseConnective> pour atteindre la convergence avec d'autres pays de par le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6450" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="7987" annotation_id="6450">
          <DiscourseConnective annotation_id="6450" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner is absolutely right to point this out not only to the USA but also to other third countries.</en>
      <fr>Le commissaire a <Alignment alignment="6450" annotation_id="7987">
          <DiscourseConnective annotation_id="7987" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> absolument raison de souligner ce fait, <DiscourseConnective annotation_id="8032">non seulement</DiscourseConnective> aux États-Unis, <DiscourseConnective annotation_id="8062">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8067">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8077">à</DiscourseConnective> d'autres pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6563" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="8100" annotation_id="6563">
          <DiscourseConnective annotation_id="6563" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the USA is certainly the big project that we all know about.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6563" annotation_id="8100">
          <DiscourseConnective annotation_id="8100" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les États-Unis représentent le grand projet dont nul n'est censé ignorer l'existence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6633" docOffset="52">
      <en>That is going to be the tough one, <DiscourseConnective annotation_id="6668" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we are quite clearly afraid that the billions of dollars and euros between our two capital markets at the transatlantic level will be put in jeopardy <Alignment alignment="8405" annotation_id="6822">
          <DiscourseConnective annotation_id="6822" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not get this right.</en>
      <fr>Ce projet n'ira pas de lui-même. De plus, nous sommes effrayés <DiscourseConnective annotation_id="8260">à</DiscourseConnective> l'idée <DiscourseConnective annotation_id="8269">que</DiscourseConnective> les milliards de dollars <DiscourseConnective annotation_id="8298">et</DiscourseConnective> d'euros se trouvant entre nos deux marchés de capitaux au niveau transatlantique ne soient mis <DiscourseConnective annotation_id="8396">en</DiscourseConnective> péril <Alignment alignment="6822" annotation_id="8405">
          <DiscourseConnective annotation_id="8405" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous échouons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6851" docOffset="53">
      <en>I am very positive that we are on the right route <Alignment alignment="8485" annotation_id="6901">
          <DiscourseConnective annotation_id="6901" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that what Parliament has put forward has helped to strengthen the methodology, <Alignment alignment="8570" annotation_id="6994">
          <DiscourseConnective annotation_id="6994" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> scrutinising the approach which will be involved in this particular battle.</en>
      <fr>Je pense sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="8444">que</DiscourseConnective> nous nous trouvons sur la bonne voie <Alignment alignment="6901" annotation_id="8485">
          <DiscourseConnective annotation_id="8485" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> selon moi, ce que le Parlement a mis en <DiscourseConnective annotation_id="8528">avant</DiscourseConnective> a contribué <DiscourseConnective annotation_id="8546">à</DiscourseConnective> renforcer la méthode, <Alignment alignment="6994" annotation_id="8570">
          <DiscourseConnective annotation_id="8570" sense="Expansion.Conjunction">de même qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>à examiner l'approche qui sera impliquée dans ce combat particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7075" docOffset="54">
      <en>Looking at the bulk of this directive and the amendments from the supervisors and others in this House - and I am very grateful to colleagues who have assisted on this issue - I believe that we have not overburdened the business community. That is and has always been vital.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8650">Lorsque</DiscourseConnective> je me rapporte <DiscourseConnective annotation_id="8673">à</DiscourseConnective> l'importance de cette directive <DiscourseConnective annotation_id="8707">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux amendements des superviseurs <DiscourseConnective annotation_id="8749">et</DiscourseConnective> d'autres personnes présentes dans cette Assemblée - je suis d'ailleurs extrêmement reconnaissant envers les collègues qui ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="8888">à</DiscourseConnective> ce dossier -, je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="8920">que</DiscourseConnective> nous ayons accablé la communauté des affaires, ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="8982">et</DiscourseConnective> a toujours été d'une importance capitale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7350" docOffset="55">
      <en>You cannot use the term 'light touch' all the time and <DiscourseConnective annotation_id="7405" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> overburden business.</en>
      <fr>Il n'est pas correct de parler sans cesse de souplesse quand on surcharge <DiscourseConnective annotation_id="9101">par la suite</DiscourseConnective> le monde des affaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7431" docOffset="56">
      <en>This is an important cross-border capital market issue <Alignment alignment="9203" annotation_id="7486">
          <DiscourseConnective annotation_id="7486" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need greater coherence and communication between the various operators within that market.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="9140">s'</DiscourseConnective>agit là d'une question de marché transfrontalier de capitaux <Alignment alignment="7486" annotation_id="9203">
          <DiscourseConnective annotation_id="9203" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons atteindre davantage de cohérence <DiscourseConnective annotation_id="9251">et</DiscourseConnective> améliorer la communication entre les différents acteurs présents au sein de ce marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7584" docOffset="57">
      <en>We <Alignment alignment="9348" annotation_id="7587">
          <DiscourseConnective annotation_id="7587" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to ensure that investors are protected <Alignment alignment="9448" annotation_id="7636">
          <DiscourseConnective annotation_id="7636" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the right information is communicated to them in a relevant and timely manner.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="7587" annotation_id="9348">
          <DiscourseConnective annotation_id="9348" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> indispensable que nous nous assurions <DiscourseConnective annotation_id="9396">que</DiscourseConnective> les investisseurs soient effectivement protégés <Alignment alignment="7636" annotation_id="9448">
          <DiscourseConnective annotation_id="9448" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9451">qu'</DiscourseConnective>une information appropriée leur <DiscourseConnective annotation_id="9486">soit</DiscourseConnective> transmise de manière adéquate <DiscourseConnective annotation_id="9521">et</DiscourseConnective> au moment opportun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7724" docOffset="58">
      <en>These are issues which, of course, are now left to the Member State.</en>
      <fr>C'est bien sûr aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="9577">qu'</DiscourseConnective>incombent <DiscourseConnective annotation_id="9590">à</DiscourseConnective> présent ces tâches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7793" docOffset="59">
      <en>I think the Commissioner might agree with me that we should be using the most modern methods to communicate to investors.</en>
      <fr>Je pense que le commissaire serait sans doute d'accord avec moi pour <DiscourseConnective annotation_id="9681">dire qu'</DiscourseConnective>il indispensable d'avoir recours aux méthodes les plus modernes <DiscourseConnective annotation_id="9753">afin de</DiscourseConnective> communiquer avec les investisseurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7915" docOffset="60">
      <en>I do not have much time, <Alignment alignment="9838" annotation_id="7940">
          <DiscourseConnective annotation_id="7940" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I shall not pursue all the issues of this particular directive.</en>
      <fr>Je ne dispose plus de beaucoup de temps, <Alignment alignment="7940" annotation_id="9838">
          <DiscourseConnective annotation_id="9838" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne vais pas approfondir tous les points de cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8007" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="9916" annotation_id="8007">
          <DiscourseConnective annotation_id="8007" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I should like to turn to one recital in the original directive and bend the Commissioner's ear.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8007" annotation_id="9916">
          <DiscourseConnective annotation_id="9916" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais néanmoins me pencher sur un considérant de la directive initiale <DiscourseConnective annotation_id="10004">et</DiscourseConnective> attirer l'attention du commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8112" docOffset="62">
      <en>That recital concerns the voluntary initiatives to help companies report what they pay governments around the world in the extractive industries.</en>
      <fr>Ce considérant concerne les initiatives volontaires visant <DiscourseConnective annotation_id="10102">à</DiscourseConnective> aider les sociétés déclarer ce qu'elles paient aux gouvernements dans le monde entier dans l'industrie extractive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8258" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="10219" annotation_id="8258">
          <DiscourseConnective annotation_id="8258" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner might remember - and I am sure his departments will - this was an initiative which was to help end corrupt practices.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8258" annotation_id="10219">
          <DiscourseConnective annotation_id="10219" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commissaire s'en souvient peut-être - je suis persuadé que ses services s'en souviennent -, cette initiative avait été prise <DiscourseConnective annotation_id="10353">dans le but de</DiscourseConnective> mettre un terme à la corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8396" docOffset="64">
      <en>It was aimed not only at places as far-flung as Africa, but also within our own borders.</en>
      <fr>Elle visait <DiscourseConnective annotation_id="10413">non seulement</DiscourseConnective> des territoires <DiscourseConnective annotation_id="10443">aussi</DiscourseConnective> éloignés <DiscourseConnective annotation_id="10458">que</DiscourseConnective> l'Afrique, <DiscourseConnective annotation_id="10473">mais aussi</DiscourseConnective> l'intérieur même de nos frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8485" docOffset="65">
      <en>Companies were meant to volunteer information about what they pay governments <Alignment alignment="10668" annotation_id="8563">
          <DiscourseConnective annotation_id="8563" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <DiscourseConnective annotation_id="8574" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective> would know, <DiscourseConnective annotation_id="8594" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> investors would know, just what money changed hands between governments and companies.</en>
      <fr>Nous attendions des sociétés qu'elles transmettent spontanément des informations relatives à ce qu'elles payaient aux gouvernements, de telle sorte <Alignment alignment="8563" annotation_id="10668">
          <DiscourseConnective annotation_id="10668" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sachions, <DiscourseConnective annotation_id="10687">de même que</DiscourseConnective> les investisseurs, quels montants précis ont transité entre les gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="10777">et</DiscourseConnective> les sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8685" docOffset="66">
      <en>It was aimed at the extractive industries <Alignment alignment="10829" annotation_id="8727">
          <DiscourseConnective annotation_id="8727" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was clear that this was an area in which an awful lot of money was going abroad, away from the countries where it should have been used.</en>
      <fr>Elle visait l'industrie extractive <Alignment alignment="8727" annotation_id="10829">
          <DiscourseConnective annotation_id="10829" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agissait clairement d'un domaine où une quantité effrayante d'argent partait vers l'étranger, c'est-à-dire loin des pays où il aurait dû être employé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8875" docOffset="67">
      <en>My final question to the Commissioner is to ask what he and his services might do to support that initiative.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10994">Enfin</DiscourseConnective>, je demanderai au commissaire de me dire ce que lui <DiscourseConnective annotation_id="11052">et</DiscourseConnective> ses services pourraient entreprendre <DiscourseConnective annotation_id="11092">afin de</DiscourseConnective> soutenir cette initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8985" docOffset="68">
      <en>I think this House would enjoy hearing again what your predecessor gave as a promise some years ago.</en>
      <fr>Je pense que cette Assemblée serait ravie de réentendre la promesse faite par votre prédécesseur voici quelques années.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9086" id="150" name="Wolf Klinz">
    <ParallelChunk annotation_id="9086" docOffset="69">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, I would like to say something about the implementing provisions of the transparency directive, which Parliament, <Alignment alignment="11485" annotation_id="9271">
          <DiscourseConnective annotation_id="9271" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are what are termed Level 2 measures, is capable of influencing only to a limited extent.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="11309">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais dire quelques mots sur les dispositions d'application de la directive "Transparence", <DiscourseConnective annotation_id="11421">que</DiscourseConnective> le Parlement ne peut influencer <DiscourseConnective annotation_id="11457">que</DiscourseConnective> dans une mesure limitée <Alignment alignment="9271" annotation_id="11485">
          <DiscourseConnective annotation_id="11485" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agit de mesures de niveau 2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9372" docOffset="70">
      <en>That makes it all the more important that the Committee on Economic and Monetary Affairs adopted, unanimously, a draft report on the basis of which the plenary will now adopt a resolution of its own.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="11535">donc</DiscourseConnective> d'<DiscourseConnective annotation_id="11542">autant</DiscourseConnective> plus important <DiscourseConnective annotation_id="11564">que</DiscourseConnective> la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="11607">et</DiscourseConnective> monétaires ait adopté à l'unanimité un projet de rapport sur la base duquel la plénière entérinera une résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9572" docOffset="71">
      <en>By presenting a united front, the committee has succeeded, even before tomorrow's vote, in getting the Commission to accept some of its core demands.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11725">En</DiscourseConnective> présentant un front uni, la commission est parvenue, <DiscourseConnective annotation_id="11781">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11787">même</DiscourseConnective> le vote de demain, <DiscourseConnective annotation_id="11811">à</DiscourseConnective> faire accepter certaines de ses exigences de base par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9722" docOffset="72">
      <en>The first is that market makers cannot be compelled to invest the financial instruments that they keep for market-making activities in a separate account, <Alignment alignment="12078" annotation_id="9877">
          <DiscourseConnective annotation_id="9877" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the supervisory authority can require a separate account <Alignment alignment="12138" annotation_id="9943">
          <DiscourseConnective annotation_id="9943" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the market maker is unable to identify, at any given time, the relevant financial instruments <DiscourseConnective annotation_id="10040" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> asked to do so.</en>
      <fr>En effet, elle exigeait <DiscourseConnective annotation_id="11906">d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11914">que</DiscourseConnective> les intervenants de marché ne puissent être obligés d'investir dans un compte séparé les instruments financiers <DiscourseConnective annotation_id="12030">qu'</DiscourseConnective>ils gardent <DiscourseConnective annotation_id="12045">pour</DiscourseConnective> des activités commerciales, <Alignment alignment="9877" annotation_id="12078">
          <DiscourseConnective annotation_id="12078" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'autorité de contrôle peut exiger un compte séparé <Alignment alignment="9943" annotation_id="12138">
          <DiscourseConnective annotation_id="12138" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'intervenant est incapable d'identifier les instruments financiers correspondants sur demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10061" docOffset="73">
      <en>Secondly, fair competition requires that the same conditions should apply to parent companies of management companies and investment firms from third countries <Alignment alignment="12402" annotation_id="10221">
          <DiscourseConnective annotation_id="10221" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> do to those from the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12237">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la concurrence équitable impose <DiscourseConnective annotation_id="12283">que</DiscourseConnective> les mêmes conditions s'appliquent aux sociétés mères des entreprises de gestion <DiscourseConnective annotation_id="12367">et</DiscourseConnective> d'investissement des pays tiers <Alignment alignment="10221" annotation_id="12402">
          <DiscourseConnective annotation_id="12402" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>à celles de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10261" docOffset="74">
      <en>Finally, a distinction is to be drawn between transactions on stock exchanges and outside them, <Alignment alignment="12541" annotation_id="10357">
          <DiscourseConnective annotation_id="10357" sense="Contingency.Cause.Reason">for</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12546" annotation_id="10362">
          <DiscourseConnective annotation_id="10362" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the former, ownership is transferred <DiscourseConnective annotation_id="10409" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the contract is concluded <Alignment alignment="12625" annotation_id="10440">
          <DiscourseConnective annotation_id="10440" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> immediate notification is <Alignment alignment="12659" annotation_id="10470">
          <DiscourseConnective annotation_id="10470" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> made not only possible but also necessary, the conclusion of the contract and the transfer of ownership may be separate <Alignment alignment="12784" annotation_id="10595">
          <DiscourseConnective annotation_id="10595" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> transactions are concluded off-market, <Alignment alignment="12840" annotation_id="10639">
          <DiscourseConnective annotation_id="10639" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be wrong to require notification <DiscourseConnective annotation_id="10685" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">as soon as</DiscourseConnective> a contract was concluded, <Alignment alignment="12912" annotation_id="10722">
          <DiscourseConnective annotation_id="10722" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> a report at this juncture could, unlike in the former instance, have the effect of distorting the market.</en>
      <fr>Troisièmement et <DiscourseConnective annotation_id="12454">enfin</DiscourseConnective>, une distinction doit être établie entre les opérations <DiscourseConnective annotation_id="12516">en</DiscourseConnective> bourse <DiscourseConnective annotation_id="12526">et</DiscourseConnective> les autres, <Alignment alignment="10357" annotation_id="12541">
          <DiscourseConnective annotation_id="12541" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10362" annotation_id="12546">
          <DiscourseConnective annotation_id="12546" sense="Comparison.Contrast">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans les premières la propriété est transférée dès la passation du contrat, <Alignment alignment="10440" annotation_id="12625">
          <DiscourseConnective annotation_id="12625" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une notification immédiate est <Alignment alignment="10470" annotation_id="12659">
          <DiscourseConnective annotation_id="12659" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12664">non seulement</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="12687">mais aussi</DiscourseConnective> nécessaire, la passation du contrat <DiscourseConnective annotation_id="12734">et</DiscourseConnective> le transfert de propriété peuvent être séparés <Alignment alignment="10595" annotation_id="12784">
          <DiscourseConnective annotation_id="12784" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> les transactions ont lieu en dehors d'une bourse, <Alignment alignment="10639" annotation_id="12840">
          <DiscourseConnective annotation_id="12840" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il serait dommageable de requérir une notification dès la passation, <Alignment alignment="10722" annotation_id="12912">
          <DiscourseConnective annotation_id="12912" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> une notification <DiscourseConnective annotation_id="12933">à</DiscourseConnective> ce moment pourrait, contrairement au premier exemple, avoir <DiscourseConnective annotation_id="12995">pour</DiscourseConnective> effets de fausser le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10834" docOffset="75">
      <en>Despite Parliament's success on this negotiating front, there are still areas - and Commissioner McCreevy has <DiscourseConnective annotation_id="10944" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> referred to them - where the Commission has not yet done <DiscourseConnective annotation_id="11008" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Parliament would wish, including, <DiscourseConnective annotation_id="11045" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, such questions as, firstly, to which authority a market maker must apply for an exemption from the notification requirement <DiscourseConnective annotation_id="11182" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> he reaches a specific threshold value; secondly, what is the minimum content required of non-consolidated half-year accounts not drawn up in accordance with international financial reporting standards, <DiscourseConnective annotation_id="11389" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, thirdly, how it can be guaranteed that accountants will proceed in the same way <DiscourseConnective annotation_id="11474" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> auditing half-yearly reports.</en>
      <fr>En dépit de la victoire remportée par le Parlement sur le front des négociations, il reste des domaines - et le commissaire McCreevy y a fait référence - où la Commission n'a pas encore agi comme le Parlement le souhaite, par exemple sur les questions de savoir à quelle autorité un intervenant de marché doit s'adresser pour demander une exemption de notification quand il atteint un seuil donné; deuxièmement, quel est le contenu minimal requis des comptes semestriels non consolidés qui ne sont pas établis conformément aux normes internationales en matière de communication financière; troisièmement, comment garantir que les réviseurs procéderont de la même façon quand ils contrôleront les rapports semestriels?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11509" docOffset="76">
      <en>I appeal to the Members of this House to vote 'yes' tomorrow, in order that we may seize our opportunity to get the Commission and the Member States to carefully examine Parliament's demands on these outstanding items <DiscourseConnective annotation_id="11727" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, in due course, accede to them.</en>
      <fr>J'appelle tous les membres de cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="13793">à</DiscourseConnective> voter pour demain, <DiscourseConnective annotation_id="13814">afin que</DiscourseConnective> nous puissions saisir l'occasion d'amener la Commission <DiscourseConnective annotation_id="13879">et</DiscourseConnective> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="13900">à</DiscourseConnective> examiner avec soin les exigences du Parlement sur ces sujets d'actualité et y donner suite en temps utile.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11763" id="151" language="DE" name="Thomas Mann">
    <ParallelChunk annotation_id="11763" docOffset="77">
      <en>Mr President, <Alignment alignment="14032" annotation_id="11777">
          <DiscourseConnective annotation_id="11777" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I did in the Committee on Economic and Monetary Affairs, I am today standing in for my colleague Professor Lauk, the shadow rapporteur of the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats, to whom we all wish a good recovery following the operation on his shoulder.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <Alignment alignment="11777" annotation_id="14032">
          <DiscourseConnective annotation_id="14032" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai fait au sein de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="14101">et</DiscourseConnective> monétaires, je remplace aujourd'hui M. Lauk, le rapporteur fictif du groupe du parti populaire européen (démocrates chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="14231">et</DiscourseConnective> démocrates européens, <DiscourseConnective annotation_id="14256">à</DiscourseConnective> qui nous souhaitons tous un prompt rétablissement <DiscourseConnective annotation_id="14308">après</DiscourseConnective> son opération <DiscourseConnective annotation_id="14328">à</DiscourseConnective> l'épaule.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12082" docOffset="78">
      <en>It is on his behalf that I would like to thank not only the rapporteur, Mr Skinner of the Socialist Group in the European Parliament, but also the shadow rapporteur of the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe, Mr Klinz - who, like me, hails from Hessen - for their constructive cooperation.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="14346">en</DiscourseConnective> son nom <DiscourseConnective annotation_id="14357">que</DiscourseConnective> je voudrais remercier le rapporteur, M. Skinner, du groupe socialiste au Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="14454">mais aussi</DiscourseConnective> le rapporteur fictif du groupe Alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="14520">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="14536">pour</DiscourseConnective> l'Europe, M. Klinz - qui, <DiscourseConnective annotation_id="14567">comme</DiscourseConnective> moi, est originaire de la Hesse - <DiscourseConnective annotation_id="14607">pour</DiscourseConnective> leur coopération constructive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12395" docOffset="79">
      <en>It was the compromise reached by these three that made it possible for us, in the committee, to adopt the draft resolution unanimously.</en>
      <fr>C'est le compromis atteint par ces trois personnes qui nous a permis, au sein de la commission, d'approuver à l'unanimité le projet de résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12531" docOffset="80">
      <en>Even the Commission has been efficient.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14790">Même</DiscourseConnective> la Commission s'est montrée efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12571" docOffset="81">
      <en>Commissioner McCreevy has incorporated the essential points in his draft of the implementing Directive and, following consultations, made further modifications.</en>
      <fr>Le commissaire McCreevy a intégré les points essentiels dans son projet de directive d'application <DiscourseConnective annotation_id="14932">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14936">après</DiscourseConnective> les consultations, a procédé à d'autres modifications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12732" docOffset="82">
      <en>This solution makes for more transparent information on securities authorised on the regulated market.</en>
      <fr>Cette solution assure une information plus transparente sur les valeurs autorisées sur le marché réglementé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12835" docOffset="83">
      <en>There are three points that the PPE-DE Group saw as particularly important.</en>
      <fr>Il y a trois points <DiscourseConnective annotation_id="15126">que</DiscourseConnective> le groupe du PPE-DE a jugés particulièrement importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12911" docOffset="84">
      <en>The first had to do with the need for the requirements applicable to half-yearly audits not to be excessively bureaucratic, the consequence of which was that the figures for comparison purposes do not need to be submitted immediately upon the entry into force of the directive; a more reasonable transitional period was decided upon.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15187">Premièrement</DiscourseConnective>, les exigences applicables aux audits semestriels ne doivent pas être trop bureaucratiques, ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="15301">pour</DiscourseConnective> corollaire <DiscourseConnective annotation_id="15317">que</DiscourseConnective> les chiffres utilisés à des fins de comparaison ne doivent pas être remis <DiscourseConnective annotation_id="15395">au moment de</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="15417">en</DiscourseConnective> vigueur de la directive; une période de transition plus raisonnable a d'ailleurs été convenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13245" docOffset="85">
      <en>Secondly, where voting rights were concerned, our intention was that subsidiaries would be listed both as part of their parent companies and as independent entities, <Alignment alignment="15695" annotation_id="13411">
          <DiscourseConnective annotation_id="13411" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we managed that too.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15515">Deuxièmement</DiscourseConnective>, en ce qui concerne le droit de vote, notre intention était <DiscourseConnective annotation_id="15588">que</DiscourseConnective> les filiales soient reprises en <DiscourseConnective annotation_id="15624">tant que</DiscourseConnective> partie de la maison mère <DiscourseConnective annotation_id="15658">et</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="15664">tant qu'</DiscourseConnective>entités indépendantes, <Alignment alignment="13411" annotation_id="15695">
          <DiscourseConnective annotation_id="15695" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous y sommes parvenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13436" docOffset="86">
      <en>Thirdly, where publication, of necessity, has to be accomplished rapidly, it should be laid down in detail which media are to be used.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15722">Troisièmement</DiscourseConnective>, la publication nécessaire doit avoir lieu rapidement <DiscourseConnective annotation_id="15790">et</DiscourseConnective> les moyens nécessaires doivent être fixés dans les détails.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13571" docOffset="87">
      <en>That was agreed to as well.</en>
      <fr>Cela <DiscourseConnective annotation_id="15858">aussi</DiscourseConnective> a été accepté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13599" docOffset="88">
      <en>These productive changes have prompted my group to endorse Mr Skinner's report.</en>
      <fr>Ces changements productifs ont incité mon groupe <DiscourseConnective annotation_id="15928">à</DiscourseConnective> soutenir le rapport de M. Skinner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13679" docOffset="89">
      <en>Both Mr Lauk and I look forward to it receiving broad support in this House tomorrow.</en>
      <fr>M. Lauk <DiscourseConnective annotation_id="15973">et</DiscourseConnective> moi-même espérons <DiscourseConnective annotation_id="15994">qu'</DiscourseConnective>il jouira d'un vaste soutien dans cette Assemblée demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13765" id="152" name="Harald Ettl">
    <ParallelChunk annotation_id="13765" docOffset="90">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, the number of globally-active enterprises is on the increase; their need for comparable and globally recognised group accounts in order to gain access to international capital markets has been an agent of change in accountancy at the international level, <Alignment alignment="16407" annotation_id="14053">
          <DiscourseConnective annotation_id="14053" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the headlong progress of globalisation is making the harmonisation of accounting procedures across borders a matter of positive necessity.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, le nombre d'entreprises actives à l'échelon international est <DiscourseConnective annotation_id="16170">en</DiscourseConnective> hausse; leur besoin <DiscourseConnective annotation_id="16193">en</DiscourseConnective> comptes de groupes comparables <DiscourseConnective annotation_id="16227">et</DiscourseConnective> reconnus au niveau international <DiscourseConnective annotation_id="16263">afin d'</DiscourseConnective>avoir accès aux marchés internationaux des capitaux est l'une des raisons de la modification de la comptabilité au niveau international, <Alignment alignment="14053" annotation_id="16407">
          <DiscourseConnective annotation_id="16407" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la course <DiscourseConnective annotation_id="16420">à</DiscourseConnective> la mondialisation fait de l'harmonisation transfrontalière des procédures comptables une nécessité absolue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14196" docOffset="91">
      <en>The adoption of the International Accounting Standards Regulation was an important milestone in the creation of an integrated single financial market and in the harmonisation of accountancy in Europe.</en>
      <fr>L'adoption du règlement sur les normes comptables internationales a été un jalon essentiel de l'instauration d'un marché financier unique intégré <DiscourseConnective annotation_id="16676">et</DiscourseConnective> de l'harmonisation de la comptabilité <DiscourseConnective annotation_id="16717">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14397" docOffset="92">
      <en>A developed capital market puts national economies in a better competitive position, <Alignment alignment="16835" annotation_id="14482">
          <DiscourseConnective annotation_id="14482" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> studies have demonstrated that Member States with a high degree of share capitalisation and high stock exchange turnovers relative to their gross domestic product <Alignment alignment="17045" annotation_id="14649">
          <DiscourseConnective annotation_id="14649" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> achieve more growth and create more jobs.</en>
      <fr>Un marché développé des capitaux met les économies nationales dans une meilleure position concurrentielle, <Alignment alignment="14482" annotation_id="16835">
          <DiscourseConnective annotation_id="16835" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les études ont démontré <DiscourseConnective annotation_id="16862">que</DiscourseConnective> les États membres qui présentent un degré élevé de capitalisation d'actions <DiscourseConnective annotation_id="16942">et</DiscourseConnective> un volume de transactions en bourse important par rapport <DiscourseConnective annotation_id="17003">à</DiscourseConnective> leur produit intérieur brut connaissent <Alignment alignment="14649" annotation_id="17045">
          <DiscourseConnective annotation_id="17045" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une plus grande croissance <DiscourseConnective annotation_id="17082">et</DiscourseConnective> créent plus d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14696" docOffset="93">
      <en>That being so, it is certainly desirable that the IFRS and American GAAP accounting regulations, together with the accounting principles generally accepted in third countries, should be made more closely approximate as an essential contribution to the development of standardised and internationally recognised accounting standards and hence to the integration of capital markets.</en>
      <fr>Cela étant, il est certainement souhaitable <DiscourseConnective annotation_id="17152">que</DiscourseConnective> les normes IFRS <DiscourseConnective annotation_id="17172">et</DiscourseConnective> les GAAP américains, associés aux principes comptables généralement acceptés dans les pays tiers, soient rapprochés afin de contribuer <DiscourseConnective annotation_id="17310">à</DiscourseConnective> l'élaboration de normes comptables internationalement reconnues, <DiscourseConnective annotation_id="17377">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17380">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17385">à</DiscourseConnective> l'intégration des marchés des capitaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15077" docOffset="94">
      <en>Rather than aiming simply to do away with the existing difference in the accounting systems of the United States, Canada or Japan, the primary object of convergence must be the creation of high-quality accounting standards, which alone will be of lasting value and meet with unconditional acceptance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17427">Au lieu de</DiscourseConnective> viser <DiscourseConnective annotation_id="17444">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17455">à</DiscourseConnective> gommer la différence entre les systèmes comptables des États-Unis, du Canada <DiscourseConnective annotation_id="17534">ou</DiscourseConnective> du Japon, le but premier de la convergence doit être la création de normes de haute qualité, qui sont les seules à revêtir une valeur durable <DiscourseConnective annotation_id="17679">et</DiscourseConnective> à jouir d'une acceptation inconditionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15378" docOffset="95">
      <en>It is of vital importance to European businesses that the SEC, the USA's stock exchange supervisory body, should recognise year-end accounts prepared in accordance with IFRS.</en>
      <fr>Il est vital <DiscourseConnective annotation_id="17739">pour</DiscourseConnective> les entreprises européennes <DiscourseConnective annotation_id="17772">que</DiscourseConnective> le SEC, l'organe de contrôle boursier américain, reconnaisse les comptes annuels établis conformément aux IFRS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15553" docOffset="96">
      <en>The one-sidedness in the recognition of accounting standards should become a thing of the past by January 2009 at the latest; that is the only way in which European businesses will become more competitive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17888">En</DiscourseConnective> janvier 2009 au <DiscourseConnective annotation_id="17907">plus tard</DiscourseConnective>, la reconnaissance des normes comptables ne sera plus inéquitable; c'est la seule façon de renforcer la compétitivité des entreprises européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15759" id="153" name="Margarita Starkevičiūt">
    <ParallelChunk annotation_id="15759" docOffset="97">
      <en>- (LT) The document being discussed is technically concise and clear - we are speaking here about accounting standards.</en>
      <fr>(LT) Le document à l'étude est techniquement concis <DiscourseConnective annotation_id="18116">et</DiscourseConnective> clair. Nous parlons ici des normes comptables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15879" docOffset="98">
      <en>Yet, <Alignment alignment="18176" annotation_id="15884">
          <DiscourseConnective annotation_id="15884" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we emphasised in our draft resolution, in economic and political terms this issue is very significant and complex, <Alignment alignment="18309" annotation_id="16002">
          <DiscourseConnective annotation_id="16002" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> in essence it concerns the role of the European Union in the global financial market.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18166">Pourtant</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="15884" annotation_id="18176">
          <DiscourseConnective annotation_id="18176" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons souligné dans notre projet de résolution, cette question est très compliquée <DiscourseConnective annotation_id="18272">en</DiscourseConnective> termes économiques <DiscourseConnective annotation_id="18294">et</DiscourseConnective> politiques, <Alignment alignment="16002" annotation_id="18309">
          <DiscourseConnective annotation_id="18309" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle concerne par essence le rôle de l'Union européenne sur le marché financier international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16094" docOffset="99">
      <en>International financial accounting standards based on principles form a constituent part of our European financial model, which will be adopted by developing countries as well.</en>
      <fr>Les normes comptables financières internationales basées sur des principes font partie intégrante du modèle financier européen, qui sera adopté <DiscourseConnective annotation_id="18557">également</DiscourseConnective> par des pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16271" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="18598" annotation_id="16271">
          <DiscourseConnective annotation_id="16271" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Commission must take action in support of the application of such standards in developing countries, promote their quality and European nature and in this way develop an image of the European financial market and offer various solutions (not only in a technical sense).</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16271" annotation_id="18598">
          <DiscourseConnective annotation_id="18598" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission européenne doit agir <DiscourseConnective annotation_id="18648">en</DiscourseConnective> soutien de l'application de ces normes dans les pays en développement, promouvoir leur qualité <DiscourseConnective annotation_id="18746">et</DiscourseConnective> leur nature européenne, <DiscourseConnective annotation_id="18773">ainsi</DiscourseConnective> que l'image du marché financier européen, <DiscourseConnective annotation_id="18821">et</DiscourseConnective> offrir diverses solutions, et pas seulement techniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16565" docOffset="101">
      <en>We should not forget that the United States <Alignment alignment="18929" annotation_id="16609">
          <DiscourseConnective annotation_id="16609" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has a perfectly functional system of accounting standards.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="18895">que</DiscourseConnective> les États-Unis possèdent, eux <Alignment alignment="16609" annotation_id="18929">
          <DiscourseConnective annotation_id="18929" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un système de normes comptables parfaitement fonctionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16673" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="18994" annotation_id="16673">
          <DiscourseConnective annotation_id="16673" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, whether we like it <Alignment alignment="19025" annotation_id="16703">
          <DiscourseConnective annotation_id="16703" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not, international and American accounting standards are presently competing in the market of the European Union; that is, we, the legislators, are competing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16673" annotation_id="18994">
          <DiscourseConnective annotation_id="18994" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="19004">que</DiscourseConnective> nous le voulions <Alignment alignment="16703" annotation_id="19025">
          <DiscourseConnective annotation_id="19025" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non, les normes comptables internationales <DiscourseConnective annotation_id="19071">et</DiscourseConnective> américaines sont aujourd'hui concurrentes sur le marché de l'Union européenne; <DiscourseConnective annotation_id="19153">autrement dit</DiscourseConnective>, les législateurs se font concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16865" docOffset="103">
      <en>I believe that the European Parliament is ready for this competition, <Alignment alignment="19281" annotation_id="16935">
          <DiscourseConnective annotation_id="16935" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> for businesses it is too costly to adhere to more than one standard, <Alignment alignment="19364" annotation_id="17008">
          <DiscourseConnective annotation_id="17008" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the developing markets feel confused.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="19215">que</DiscourseConnective> le Parlement européen est prêt <DiscourseConnective annotation_id="19250">à</DiscourseConnective> affronter cette concurrence, <Alignment alignment="16935" annotation_id="19281">
          <DiscourseConnective annotation_id="19281" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il sera trop coûteux <DiscourseConnective annotation_id="19307">pour</DiscourseConnective> les entreprises de se conformer <DiscourseConnective annotation_id="19344">à</DiscourseConnective> plus d'une norme, <Alignment alignment="17008" annotation_id="19364">
          <DiscourseConnective annotation_id="19364" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les marchés en développement éprouvent une certaine confusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17050" docOffset="104">
      <en>They do not know which standards are to be implemented.</en>
      <fr>Ils ne savent pas quelles normes appliquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17106" docOffset="105">
      <en>
        <Alignment alignment="19474" annotation_id="17106">
          <DiscourseConnective annotation_id="17106" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Commission should look for ways to harmonise the standards or encourage harmonisation of the standards at the level of appropriate bodies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17106" annotation_id="19474">
          <DiscourseConnective annotation_id="19474" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission européenne devrait trouver des moyens d'harmoniser les normes <DiscourseConnective annotation_id="19566">ou</DiscourseConnective> d'encourager l'harmonisation des normes au niveau des organes compétents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17272" docOffset="106">
      <en>We should not forget that it is not only a technical issue that we are discussing, but rather the development of the global financial market, <Alignment alignment="19785" annotation_id="17414">
          <DiscourseConnective annotation_id="17414" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for harmonisation of the standards we need two things: clear guidelines for implementation of harmonisation and a clear definition of what harmonisation really means.</en>
      <fr>N'oublions pas non plus que nous ne parlons pas uniquement d'une question technique, <DiscourseConnective annotation_id="19728">mais</DiscourseConnective> du développement du marché financier international, <Alignment alignment="17414" annotation_id="19785">
          <DiscourseConnective annotation_id="19785" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que <DiscourseConnective annotation_id="19792">pour</DiscourseConnective> harmoniser les normes, il faut deux choses: des lignes directrices claires en matière d'harmonisation <DiscourseConnective annotation_id="19899">et</DiscourseConnective> une définition sans équivoque de ce que signifie vraiment l'harmonisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17585" docOffset="107">
      <en>Some of us think that informal negotiations are more effective, <Alignment alignment="20056" annotation_id="17649">
          <DiscourseConnective annotation_id="17649" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> no one needs to voice their positions in advance.</en>
      <fr>Certains de nous pensent <DiscourseConnective annotation_id="20002">que</DiscourseConnective> les négociations informelles sont plus efficaces, <Alignment alignment="17649" annotation_id="20056">
          <DiscourseConnective annotation_id="20056" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> personne ne doit y afficher sa position <DiscourseConnective annotation_id="20100">à</DiscourseConnective> l'avance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17705" docOffset="108">
      <en>Different methods and tactics in negotiations are possible, <Alignment alignment="20162" annotation_id="17765">
          <DiscourseConnective annotation_id="17765" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not think the European Parliament would agree that decisions to be made in harmonising accounting standards should infringe on key IFRS principles, their high quality and reputation.</en>
      <fr>Différentes méthodes <DiscourseConnective annotation_id="20133">et</DiscourseConnective> tactiques sont possibles, <Alignment alignment="17765" annotation_id="20162">
          <DiscourseConnective annotation_id="20162" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne pense pas que le Parlement européen accepterait <DiscourseConnective annotation_id="20221">que</DiscourseConnective> les décisions <DiscourseConnective annotation_id="20239">à</DiscourseConnective> prendre pour ce qui est de l'harmonisation des normes comptables portent atteinte aux grands principes des IFRS ou nuisent à leur qualité <DiscourseConnective annotation_id="20379">et</DiscourseConnective> à leur réputation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17957" docOffset="109">
      <en>It is out of the question for the European Parliament to make decisions without consulting Parliament and the players in financial markets.</en>
      <fr>Il est hors de question <DiscourseConnective annotation_id="20425">que</DiscourseConnective> le Parlement européen prenne des décisions <DiscourseConnective annotation_id="20472">sans</DiscourseConnective> consulter le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="20500">et</DiscourseConnective> les intervenants sur les marchés financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18097" id="154" name="Alexander Radwan">
    <ParallelChunk annotation_id="18097" docOffset="110">
      <en>(DE) Mr President, I would like to use this opportunity to highlight two crucial points in both these reports.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je voudrais profiter de l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="20611">pour</DiscourseConnective> souligner deux points cruciaux des deux rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18208" docOffset="111">
      <en>The first is that, formally speaking, <Alignment alignment="20700" annotation_id="18246">
          <DiscourseConnective annotation_id="18246" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> as far <Alignment alignment="20708" annotation_id="18257">
          <DiscourseConnective annotation_id="18257" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am aware, the new comitology procedure is not yet applicable in this area, <Alignment alignment="20804" annotation_id="18337">
          <DiscourseConnective annotation_id="18337" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I take it <Alignment alignment="20819" annotation_id="18351">
          <DiscourseConnective annotation_id="18351" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> read that the Commission will take due account of how this House votes, <Alignment alignment="20904" annotation_id="18426">
          <DiscourseConnective annotation_id="18426" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be applicable to new amendments in the future.</en>
      <fr>Le premier est <DiscourseConnective annotation_id="20681">qu'</DiscourseConnective>officiellement, <Alignment alignment="18246" annotation_id="20700">
          <DiscourseConnective annotation_id="20700" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20703">à</DiscourseConnective> ce <Alignment alignment="18257" annotation_id="20708">
          <DiscourseConnective annotation_id="20708" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sache, la nouvelle procédure de comitologie n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="20769">encore</DiscourseConnective> applicable dans ce domaine, <Alignment alignment="18337" annotation_id="20804">
          <DiscourseConnective annotation_id="20804" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je prends <Alignment alignment="18351" annotation_id="20819">
          <DiscourseConnective annotation_id="20819" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> acquis <DiscourseConnective annotation_id="20831">que</DiscourseConnective> la Commission tiendra compte du résultat du vote en cette Assemblée, <Alignment alignment="18426" annotation_id="20904">
          <DiscourseConnective annotation_id="20904" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il sera applicable aux amendements futurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18487" docOffset="112">
      <en>The second has to do with the question as to how we should apply the IFRS standards in future, an aspect that will become more and more important.</en>
      <fr>Le second relève de la question de savoir comment nous devrons appliquer <DiscourseConnective annotation_id="21027">à</DiscourseConnective> l'avenir les normes IFRS, un aspect qui deviendra <DiscourseConnective annotation_id="21079">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21087">en plus</DiscourseConnective> important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18634" docOffset="113">
      <en>What I can say on behalf of our own group is that we, in principle, welcome IFRS standards as an international rule for European businesses, <Alignment alignment="21271" annotation_id="18775">
          <DiscourseConnective annotation_id="18775" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has to be said that there are conditions attached to that.</en>
      <fr>Ce que je <DiscourseConnective annotation_id="21116">puis</DiscourseConnective> dire au nom de notre groupe, c'est <DiscourseConnective annotation_id="21156">qu'en</DiscourseConnective> principe, nous adoptons les normes IFRS en <DiscourseConnective annotation_id="21205">tant que</DiscourseConnective> règles internationales <DiscourseConnective annotation_id="21237">pour</DiscourseConnective> les entreprises européennes, <Alignment alignment="18775" annotation_id="21271">
          <DiscourseConnective annotation_id="21271" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> sous certaines conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18841" docOffset="114">
      <en>Convergence must be achieved, <Alignment alignment="21337" annotation_id="18871">
          <DiscourseConnective annotation_id="18871" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that must <Alignment alignment="21352" annotation_id="18885">
          <DiscourseConnective annotation_id="18885" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> involve the European outlook and European priorities prevailing in future discussions on this subject.</en>
      <fr>La convergence doit être assurée, <Alignment alignment="18871" annotation_id="21337">
          <DiscourseConnective annotation_id="21337" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle doit <Alignment alignment="18885" annotation_id="21352">
          <DiscourseConnective annotation_id="21352" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> tenir compte des perspectives <DiscourseConnective annotation_id="21392">et</DiscourseConnective> des priorités européennes dans les futures discussions sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18993" docOffset="115">
      <en>It is for that reason that I am annoyed <Alignment alignment="21507" annotation_id="19033">
          <DiscourseConnective annotation_id="19033" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hear, emanating from the Board of Trustees, signals to the effect that a thoroughly critical view is being taken of the discussion as to whether, <DiscourseConnective annotation_id="19186" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19190" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> so <DiscourseConnective annotation_id="19196" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>, convergence is achievable.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="21470">pour</DiscourseConnective> cette raison <DiscourseConnective annotation_id="21488">que</DiscourseConnective> je suis ennuyé <Alignment alignment="19033" annotation_id="21507">
          <DiscourseConnective annotation_id="21507" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il semble transparaître des commentaires de la commission de surveillance <DiscourseConnective annotation_id="21588">qu'</DiscourseConnective>elle porte un regard très critique sur la faisabilité de la convergence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19229" docOffset="116">
      <en>The main question, <DiscourseConnective annotation_id="19248" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, has to do with how, in future, we are to devise further standards.</en>
      <fr>La principale question consiste donc à savoir comme aménager les normes à l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19323" docOffset="117">
      <en>It is no secret that we have now had a debate on what are termed 'IFRS for SMEs'.</en>
      <fr>Ce n'est un secret pour personne <DiscourseConnective annotation_id="21781">que</DiscourseConnective> nous avons débattu des "IFRS <DiscourseConnective annotation_id="21814">pour</DiscourseConnective> les PME".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19405" docOffset="118">
      <en>The wheels are very definitely turning, <DiscourseConnective annotation_id="19445" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> discussions are in progress in the relevant bodies; all of this has become quite separate from any political process, <Alignment alignment="21973" annotation_id="19567">
          <DiscourseConnective annotation_id="19567" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> so I would like not only to encourage the Commission but also to urge them to monitor this process very rigorously in the interests of its being subject to political and democratic constraints, and ensure that this House is involved.</en>
      <fr>La machine est en route, les discussions sont <DiscourseConnective annotation_id="21875">en</DiscourseConnective> cours au sein des organes compétents; tout cela est bien distinct de tout processus politique, <Alignment alignment="19567" annotation_id="21973">
          <DiscourseConnective annotation_id="21973" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais pas seulement inviter la Commission <DiscourseConnective annotation_id="22024">à</DiscourseConnective> suivre ce processus de très près, parce qu'elle est soumise <DiscourseConnective annotation_id="22086">à</DiscourseConnective> des contraintes politiques <DiscourseConnective annotation_id="22115">et</DiscourseConnective> démocratiques, <DiscourseConnective annotation_id="22133">et</DiscourseConnective> à veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="22151">que</DiscourseConnective> cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="22171">soit</DiscourseConnective> impliquée, <DiscourseConnective annotation_id="22187">mais</DiscourseConnective> carrément l'exhorter à le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19805" docOffset="119">
      <en>I am this House's rapporteur on this subject area, <Alignment alignment="22277" annotation_id="19856">
          <DiscourseConnective annotation_id="19856" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="22285" annotation_id="19862">
          <DiscourseConnective annotation_id="19862" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have experience of Basel.</en>
      <fr>Je suis le rapporteur de ce Parlement sur ce sujet, <Alignment alignment="19856" annotation_id="22277">
          <DiscourseConnective annotation_id="22277" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai <Alignment alignment="19862" annotation_id="22285">
          <DiscourseConnective annotation_id="22285" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une expérience de Bâle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19893" docOffset="120">
      <en>You can take it <DiscourseConnective annotation_id="19909" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> read that this process will not work on the basis of an agreement being reached at international level and Parliament being left with no option but to adopt it; that is why there needs to be close dialogue between Commission and Parliament.</en>
      <fr>Vous pouvez me croire quand je dis <DiscourseConnective annotation_id="22354">que</DiscourseConnective> le processus ne fonctionnera pas sur la base d'un accord conclu au niveau international <DiscourseConnective annotation_id="22446">et</DiscourseConnective> que le Parlement n'a d'autre choix <DiscourseConnective annotation_id="22484">que</DiscourseConnective> de l'adopter; raison pour laquelle il doit y avoir un dialogue étroit entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="22578">et</DiscourseConnective> le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20153" docOffset="121">
      <en>The Commission is not merely encouraged, <Alignment alignment="22638" annotation_id="20194">
          <DiscourseConnective annotation_id="20194" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22638" annotation_id="20198">
          <DiscourseConnective annotation_id="20198" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> urged, to take active account of European interests and not to allow the Board to present it with faits accomplis in the way it has done before on other issues.</en>
      <fr>La Commission n'est pas seulement invitée, <Alignment alignment="20194" annotation_id="22638">
          <Alignment alignment="20198" annotation_id="22638">
            <DiscourseConnective annotation_id="22638" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> exhortée, <DiscourseConnective annotation_id="22659">à</DiscourseConnective> tenir compte des intérêts européens <DiscourseConnective annotation_id="22697">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22700">à</DiscourseConnective> ne pas permettre à la commission de surveillance de la mettre devant le fait accompli <DiscourseConnective annotation_id="22788">comme</DiscourseConnective> elle l'a fait sur d'autres questions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20364" id="155" name="Pervenche Berès">
    <ParallelChunk annotation_id="20364" docOffset="122">
      <en>(FR) Mr President, on the occasion of this debate on the adaptation of the Prospectus and Transparency directives regarding the road map negotiated by Mr McCreevy with the US authorities, we are in a position to review the way in which the IFRS have been implemented.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="22855">à</DiscourseConnective> l'occasion de ce débat sur l'adaptation des directives Prospectus <DiscourseConnective annotation_id="22923">et</DiscourseConnective> Transparence au regard de ce qu'il est convenu d'appeler la feuille de route négociée par le commissaire McCreevy avec les autorités américaines, nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="23084">en</DiscourseConnective> mesure de faire le point sur la façon dont les IFRS ont été mises en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20632" docOffset="123">
      <en>The greatest caution must be exercised in relation to this matter.</en>
      <fr>Sur ce sujet, la plus grande prudence est de mise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20699" docOffset="124">
      <en>One of the great contributions, I believe, of this Parliament is the way in which it ensured, during the equivalence negotiations, that there was genuine equivalence and not just a deadline that would elapse <Alignment alignment="23418" annotation_id="20907">
          <DiscourseConnective annotation_id="20907" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was finally pointed out that, where there were once differences, there would now be equivalence.</en>
      <fr>Une des contributions fortes, je crois, de ce Parlement, aura été de veiller à ce que, lors de la négociation des équivalences, il y ait de véritables équivalences <DiscourseConnective annotation_id="23378">et</DiscourseConnective> non pas un simple délai qui s'écoule <Alignment alignment="20907" annotation_id="23418">
          <DiscourseConnective annotation_id="23418" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23423">finalement</DiscourseConnective> constater <DiscourseConnective annotation_id="23444">que</DiscourseConnective> là où il y avait des divergences, on serait parvenu à des équivalences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21014" docOffset="125">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="21014" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> you know only too well, Commissioner, this issue is all about negotiation.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, vous le savez bien, sur ce dossier, tout est affaire de négociation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21092" docOffset="126">
      <en>You have succeeded in getting the Americans to commit themselves to reconciliation at the end of the time period <Alignment alignment="23699" annotation_id="21205">
          <DiscourseConnective annotation_id="21205" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="23703" annotation_id="21210">
          <DiscourseConnective annotation_id="21210" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> that time period expires, you will remain empty-handed <Alignment alignment="23787" annotation_id="21270">
          <DiscourseConnective annotation_id="21270" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the meantime, this Parliament has not helped to consolidate the matter so that, in the end, we secure an acceptable recognition of equivalence.</en>
      <fr>Vous avez obtenu des Américains un engagement <DiscourseConnective annotation_id="23660">à</DiscourseConnective> une réconciliation <DiscourseConnective annotation_id="23681">en</DiscourseConnective> fin de période <Alignment alignment="21205" annotation_id="23699">
          <DiscourseConnective annotation_id="23699" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="21210" annotation_id="23703">
          <DiscourseConnective annotation_id="23703" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette fin de période sera arrivée à échéance, vous resterez les mains vides <Alignment alignment="21270" annotation_id="23787">
          <DiscourseConnective annotation_id="23787" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> entre-temps ce Parlement n'a pas contribué <DiscourseConnective annotation_id="23833">à</DiscourseConnective> consolider le dossier <DiscourseConnective annotation_id="23857">pour qu'</DiscourseConnective>enfin, nous parvenions à une reconnaissance acceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21421" docOffset="127">
      <en>I very much regret the fact that we were unable, before this plenary session, to organise with our colleagues from the US Congress the videoconference that I proposed, that my fellow coordinators accepted <Alignment alignment="24132" annotation_id="21626">
          <DiscourseConnective annotation_id="21626" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that would have enabled us, together with the US political authorities, to hold the necessary debate on the latter's ability to comply with this road map that you have made your own, Commissioner.</en>
      <fr>Je regrette beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="23942">que</DiscourseConnective> nous n'ayons pu, <DiscourseConnective annotation_id="23963">avant</DiscourseConnective> cette séance plénière, organiser avec nos collègues du Congrès américain la vidéoconférence <DiscourseConnective annotation_id="24061">que</DiscourseConnective> j'avais proposée, <DiscourseConnective annotation_id="24083">que</DiscourseConnective> mes collègues coordinateurs avaient acceptée <Alignment alignment="21626" annotation_id="24132">
          <DiscourseConnective annotation_id="24132" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui aurait permis d'avoir avec les autorités politiques américaines le débat nécessaire sur leur capacité <DiscourseConnective annotation_id="24241">à</DiscourseConnective> respecter cette feuille de route <DiscourseConnective annotation_id="24276">que</DiscourseConnective> vous avez fait vôtre, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21827" id="156" name="Piia-Noora Kauppi">
    <ParallelChunk annotation_id="21827" docOffset="128">
      <en>Mr President, I wish to begin by thanking my colleagues who have worked on these very difficult dossiers.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je souhaiterais commencer par remercier mes collègues qui ont travaillé sur ces dossiers très complexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21933" docOffset="129">
      <en>I welcome the spirit in which the implementing measures for the 'Transparency' and 'Prospectus' directives were formulated, after the very tough MiFID procedure for which I was the rapporteur before the spring break.</en>
      <fr>Je me réjouis de l'état d'esprit dans lequel les mesures d'application des directives "Transparence" <DiscourseConnective annotation_id="24561">et</DiscourseConnective> "Prospectus" ont été formulées à la suite de la procédure extrêmement complexe de la MiFID <DiscourseConnective annotation_id="24655">pour</DiscourseConnective> laquelle j'étais le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="24691">avant</DiscourseConnective> le congé du printemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22150" docOffset="130">
      <en>It is extremely important for the European Parliament to be able to have confidence in comitology, especially now, after the July decision.</en>
      <fr>Il est extrêmement important <DiscourseConnective annotation_id="24749">que</DiscourseConnective> le Parlement européen puisse avoir confiance dans la comitologie, <DiscourseConnective annotation_id="24819">surtout</DiscourseConnective> à l'heure actuelle, à la suite de la décision prise au mois de juillet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22290" docOffset="131">
      <en>We are delegating a large part of our decision-making powers to the Commission <Alignment alignment="24995" annotation_id="22369">
          <DiscourseConnective annotation_id="22369" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to ensure that the legislation enacted in the Lamfalussy process gives the best possible technical quality, as well as democratic legitimacy.</en>
      <fr>Nous sommes en train de déléguer une grande partie de nos pouvoirs décisionnels <DiscourseConnective annotation_id="24979">à</DiscourseConnective> la Commission <Alignment alignment="22369" annotation_id="24995">
          <DiscourseConnective annotation_id="24995" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="25024">que</DiscourseConnective> la législation adoptée selon la procédure Lamfalussy fournisse la meilleure qualité technique possible, <DiscourseConnective annotation_id="25132">de même que</DiscourseConnective> la meilleure légitimité démocratique possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22523" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="25191" annotation_id="22523">
          <DiscourseConnective annotation_id="22523" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for Parliament to get rid of, <Alignment alignment="25223" annotation_id="22562">
          <DiscourseConnective annotation_id="22562" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the sunset clauses - which is the wish of the Commission -we still need more guarantees on the improved procedure of the comitology decision and on Parliament having full influence on the second-level measures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22523" annotation_id="25191">
          <DiscourseConnective annotation_id="25191" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="25201">si</DiscourseConnective> le Parlement veut, <Alignment alignment="22562" annotation_id="25223">
          <DiscourseConnective annotation_id="25223" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, se débarrasser des clauses de caducité - ce que veut la Commission -, il nous faut davantage de garanties <DiscourseConnective annotation_id="25342">à propos</DiscourseConnective> de la procédure améliorée de la décision de comitologie, mais aussi à propos de la perspective selon laquelle le Parlement aurait une influence absolue sur les mesures de second niveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22786" docOffset="133">
      <en>For the record, MiFID is a very important process and will certainly do far more than many people think for the financial services sector.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25537">Pour</DiscourseConnective> rappel, la MiFID est un processus fort important. De plus, elle fera certainement beaucoup plus <DiscourseConnective annotation_id="25638">pour</DiscourseConnective> le secteur des services financiers que ne le pensent de nombreuses personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22925" docOffset="134">
      <en>It is <Alignment alignment="25737" annotation_id="22931">
          <DiscourseConnective annotation_id="22931" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a good example of the influence Parliament can have.</en>
      <fr>Elle représente <Alignment alignment="22931" annotation_id="25737">
          <DiscourseConnective annotation_id="25737" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un excellent exemple de l'influence que peut avoir le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22989" docOffset="135">
      <en>Industry and the market participants want us to use our powers more <DiscourseConnective annotation_id="23057" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> people really respected the changes Parliament was making with that report.</en>
      <fr>L'industrie <DiscourseConnective annotation_id="25824">et</DiscourseConnective> les acteurs du marché veulent que nous utilisions davantage nos pouvoirs. <DiscourseConnective annotation_id="25901">En outre</DiscourseConnective>, les citoyens ont vraiment respecté les changements que le Parlement apportait avec ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23137" docOffset="136">
      <en>I think the same thing will happen with the 'Transparency' and 'Prospectus' directives.</en>
      <fr>Je pense qu'il en ira de même avec les directives "Transparence" <DiscourseConnective annotation_id="26071">et</DiscourseConnective> "Prospectus".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23225" docOffset="137">
      <en>It is very important that the European Parliament strengthens its powers in those areas.</en>
      <fr>Il est de la plus haute importance <DiscourseConnective annotation_id="26123">que</DiscourseConnective> le Parlement européen renforce ses pouvoirs dans ces domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23314" docOffset="138">
      <en>Through this we will be able to give more support to the Community.</en>
      <fr>Ce renforcement devrait apporter un soutien accru <DiscourseConnective annotation_id="26240">à</DiscourseConnective> la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23382" docOffset="139">
      <en>Sometimes there is unnecessary gold-plating by the Council.</en>
      <fr>Il arrive que le Conseil surréglemente abusivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23442" docOffset="140">
      <en>It has put forward proposals which are placing the single market at risk <Alignment alignment="26404" annotation_id="23515">
          <DiscourseConnective annotation_id="23515" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that the Community's soldiers - the Commission and the European Parliament - should march together on these issues, <Alignment alignment="26572" annotation_id="23643">
          <DiscourseConnective annotation_id="23643" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would benefit the single market.</en>
      <fr>Le Conseil a présenté des propositions qui placent le marché unique dans une position précaire <Alignment alignment="23515" annotation_id="26404">
          <DiscourseConnective annotation_id="26404" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="26416">que</DiscourseConnective> les soldats de la Communauté - c'est-à-dire la Commission <DiscourseConnective annotation_id="26478">et</DiscourseConnective> le Parlement européen - doivent parler d'une seule et même voix <DiscourseConnective annotation_id="26545">à propos</DiscourseConnective> de ces questions, <Alignment alignment="23643" annotation_id="26572">
          <DiscourseConnective annotation_id="26572" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette attitude profiterait au marché unique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23682" id="157" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="23682" docOffset="141">
      <en>Mr President, I shall briefly touch on the two topics.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, j'aborderai brièvement ces deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23737" docOffset="142">
      <en>As regards the equivalence decision, it is right to postpone it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26728">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la décision de l'équivalence, je pense qu'il est juste de la reporter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23802" docOffset="143">
      <en>It is the most efficient way to promote the use of IFRS.</en>
      <fr>C'est le moyen le plus efficace de promouvoir l'utilisation du modèle IFRS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23859" docOffset="144">
      <en>It gives us leverage in our efforts to obtain the removal of reconciliation requirements for EU issuers abroad, <Alignment alignment="27050" annotation_id="23971">
          <DiscourseConnective annotation_id="23971" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it ensures that EU markets remain attractive to foreign issuers.</en>
      <fr>Cela appuie nos efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="26925">à</DiscourseConnective> obtenir la suppression de l'obligation de réconciliation <DiscourseConnective annotation_id="26984">pour</DiscourseConnective> les sociétés émettrices européennes implantées à l'étranger, <Alignment alignment="23971" annotation_id="27050">
          <DiscourseConnective annotation_id="27050" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela préserve l'attractivité des marchés de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="27103">pour</DiscourseConnective> les sociétés émettrices étrangères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24039" docOffset="145">
      <en>It will benefit EU investors and issuers alike.</en>
      <fr>Les investisseurs européens en profiteront tout autant que les sociétés émettrices européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24087" docOffset="146">
      <en>I am aware of the concerns of Members of the European Parliament and others regarding many of these issues, <DiscourseConnective annotation_id="24195" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> a clear roadmap has been set out.</en>
      <fr>Je suis bien conscient que les députés européens, <DiscourseConnective annotation_id="27290">tout comme</DiscourseConnective> d'autres personnes d'ailleurs, sont inquiets <DiscourseConnective annotation_id="27346">à propos</DiscourseConnective> d'un bon nombre de ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24233" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="27442" annotation_id="24233">
          <DiscourseConnective annotation_id="24233" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is goodwill on all sides we will reach a satisfactory end, <Alignment alignment="27540" annotation_id="24301">
          <DiscourseConnective annotation_id="24301" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in any event <Alignment alignment="27545" annotation_id="24318">
          <DiscourseConnective annotation_id="24318" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not reach a satisfactory outcome <Alignment alignment="27571" annotation_id="24360">
          <DiscourseConnective annotation_id="24360" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="27578" annotation_id="24366">
          <DiscourseConnective annotation_id="24366" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we say in my country, nothing is lost.</en>
      <fr>Pourtant, une feuille de route claire a été établie. <Alignment alignment="24233" annotation_id="27442">
          <DiscourseConnective annotation_id="27442" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les parties font preuve de bonne volonté, nous atteindrons des résultats satisfaisants, <Alignment alignment="24301" annotation_id="27540">
          <DiscourseConnective annotation_id="27540" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="24318" annotation_id="27545">
          <DiscourseConnective annotation_id="27545" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'était pas le cas, <Alignment alignment="24360" annotation_id="27571">
          <DiscourseConnective annotation_id="27571" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="24366" annotation_id="27578">
          <DiscourseConnective annotation_id="27578" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on dit dans mon pays, rien n'est perdu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24408" docOffset="148">
      <en>So I think that the prolongation of the time period is the correct decision for many reasons.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27624">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je pense <DiscourseConnective annotation_id="27648">que</DiscourseConnective> la décision de reporter la date limite est la bonne décision <DiscourseConnective annotation_id="27713">pour</DiscourseConnective> de nombreuses raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24502" docOffset="149">
      <en>First, <DiscourseConnective annotation_id="24509" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we give ourselves here in Europe an opportunity to see how IFRS has been implemented in the various Member States - <DiscourseConnective annotation_id="24633" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we will be learning in that process as well.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27741">Premièrement</DiscourseConnective>, cela nous donne la possibilité de constater, ici <DiscourseConnective annotation_id="27804">en</DiscourseConnective> Europe, de quelle manière le modèle IFRS a été mis en place dans les différents États membres - ce qui nous permettra <DiscourseConnective annotation_id="27925">également</DiscourseConnective> d'apprendre de nouvelles choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24682" docOffset="150">
      <en>We have a clear commitment from our colleagues in the United States as to the roadmap and the time lines there <Alignment alignment="28098" annotation_id="24793">
          <DiscourseConnective annotation_id="24793" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, all things being equal, we should reach a satisfactory conclusion.</en>
      <fr>Nous avons reçu un engagement clair de la part de nos collègues des États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="28047">quant à</DiscourseConnective> la feuille de route <DiscourseConnective annotation_id="28075">et</DiscourseConnective> à leurs calendriers <Alignment alignment="24793" annotation_id="28098">
          <DiscourseConnective annotation_id="28098" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, toute autre chose étant égale par ailleurs, nous devrions parvenir à une fin satisfaisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24865" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="28194" annotation_id="24865">
          <DiscourseConnective annotation_id="24865" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="28205" annotation_id="24869">
          <DiscourseConnective annotation_id="24869" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not <Alignment alignment="28228" annotation_id="24882">
          <DiscourseConnective annotation_id="24882" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="28231" annotation_id="24886">
          <DiscourseConnective annotation_id="24886" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not satisfied, then, <Alignment alignment="28272" annotation_id="24917">
          <DiscourseConnective annotation_id="24917" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say, nothing is lost.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24865" annotation_id="28194">
          <DiscourseConnective annotation_id="28194" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="24869" annotation_id="28205">
          <DiscourseConnective annotation_id="28205" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas le cas <Alignment alignment="24882" annotation_id="28228">
          <DiscourseConnective annotation_id="28228" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="24886" annotation_id="28231">
          <DiscourseConnective annotation_id="28231" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne sommes pas satisfaits, <DiscourseConnective annotation_id="28265">alors</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="24917" annotation_id="28272">
          <DiscourseConnective annotation_id="28272" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai déjà dit auparavant, rien n'est perdu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24944" docOffset="152">
      <en>Worldwide more people are moving to the IFRS accounting standards which Europe adopted as from last year, so <DiscourseConnective annotation_id="25053" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> it will be to our benefit.</en>
      <fr>De par le monde, davantage de personnes se tournent vers les normes comptables IFRS adoptées par l'Europe l'année dernière, <DiscourseConnective annotation_id="28449">aussi</DiscourseConnective> cela nous sera-t-il favorable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25090" docOffset="153">
      <en>Concerning the great question posed by Mr Radwan and others about this question of convergence and equivalence, let us see where we are in the few short years hence.</en>
      <fr>En ce qui concerne la grande question posée par M. Radwan <DiscourseConnective annotation_id="28544">et</DiscourseConnective> d'autres <DiscourseConnective annotation_id="28556">à propos</DiscourseConnective> de convergence <DiscourseConnective annotation_id="28580">et</DiscourseConnective> d'équivalence, je propose que nous nous arrêtions dans quelques années afin de faire le point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25256" docOffset="154">
      <en>On the transparency directive, I shall deal with the point raised by Mr Skinner.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28678">Quant à</DiscourseConnective> la directive Transparence, je m'intéresserai au point soulevé par M. Skinner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25337" docOffset="155">
      <en>His point relates to a provision in the recital of the level 1 directive, <DiscourseConnective annotation_id="25411" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this recital stipulates that payments by the extractive industries should be reported.</en>
      <fr>Le point qu'il a soulevé concerne une disposition dans le considérant de la directive de niveau 1. Ce considérant dispose <DiscourseConnective annotation_id="28886">que</DiscourseConnective> les paiements effectués par l'industrie extractive doivent faire l'objet d'une déclaration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25502" docOffset="156">
      <en>This as such is not the subject of today's debate, <Alignment alignment="29051" annotation_id="25553">
          <DiscourseConnective annotation_id="25553" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can confirm that the Commission will monitor this issue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28982">En</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28985">tant que</DiscourseConnective> tel, ce point ne fait pas partie du débat d'aujourd'hui, <Alignment alignment="25553" annotation_id="29051">
          <DiscourseConnective annotation_id="29051" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="29077">que</DiscourseConnective> la Commission surveillera de près ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25616" docOffset="157">
      <en>Concerning the implementing measures to the transparency directive, I should <Alignment alignment="29213" annotation_id="25693">
          <DiscourseConnective annotation_id="25693" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> add that I understand some of the concerns expressed in relation to future developments.</en>
      <fr>En ce qui concerne les mesures d'application de la directive "Transparence", il faut <Alignment alignment="25693" annotation_id="29213">
          <DiscourseConnective annotation_id="29213" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ajouter <DiscourseConnective annotation_id="29231">que</DiscourseConnective> je comprends certaines des inquiétudes exprimées en rapport avec les développements futurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25787" docOffset="158">
      <en>In this regard, the Commission commits itself to making a declaration that will be added to the minutes of the European Securities Committee on the date of the vote on the draft implementing measures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29327">À cet égard</DiscourseConnective>, la Commission s'engage <DiscourseConnective annotation_id="29363">à</DiscourseConnective> faire une déclaration qui sera ajoutée aux comptes rendus du comité européen des valeurs mobilières le jour du vote sur le projet de mesures d'application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25988" docOffset="159">
      <en>It should state that the Commission undertakes to re-examine the issue of the auditors' review of half-yearly financial statements once the work in relation to the international standards on auditing, currently under development, is sufficiently advanced.</en>
      <fr>Cette déclaration mentionnera le fait <DiscourseConnective annotation_id="29559">que</DiscourseConnective> la Commission entreprendra le réexamen de la question du bilan des comptes des déclarations financières semestrielles <DiscourseConnective annotation_id="29681">une fois que</DiscourseConnective> le travail <DiscourseConnective annotation_id="29705">en</DiscourseConnective> relation avec les normes internationales de vérification des comptes, actuellement en cours de développement, sera suffisamment avancé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26244" docOffset="160">
      <en>The Commission will <Alignment alignment="29870" annotation_id="26264">
          <DiscourseConnective annotation_id="26264" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> re-examine, within two years of the final deadline for transposition, the question of the minimum content of the condensed set of half-yearly financial statements that are not prepared in accordance with international accounting standards.</en>
      <fr>La Commission réexaminera <Alignment alignment="26264" annotation_id="29870">
          <DiscourseConnective annotation_id="29870" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, deux ans après la date limite finale prévue <DiscourseConnective annotation_id="29925">pour</DiscourseConnective> la transposition, la question du contenu minimum des déclarations financières consolidées établies tous les six mois qui ne sont pas élaborées conformément aux normes comptables internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26509" docOffset="161">
      <en>The Commission <Alignment alignment="30149" annotation_id="26524">
          <DiscourseConnective annotation_id="26524" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> undertakes to conduct a review of how the regulated information is disseminated in practice pursuant to the obligations of the transparency directive and the future implementing directive.</en>
      <fr>La Commission réalisera <Alignment alignment="26524" annotation_id="30149">
          <DiscourseConnective annotation_id="30149" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une évaluation de la façon dont l'information réglementée est disséminée dans la pratique conformément aux obligations prévues par la directive Transparence ainsi que par la future directive d'application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26718" docOffset="162">
      <en>This could be undertaken two years after the end of the transposition period for the implementing directive.</en>
      <fr>En ce qui concerne la directive d'application, cette évaluation pourra être entreprise deux ans <DiscourseConnective annotation_id="30461">après</DiscourseConnective> la fin de la période de transposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26827" docOffset="163">
      <en>In this way we will ensure that the transparency directive tools are adapted to improvements in the market.</en>
      <fr>De cette manière, nous serons en mesure de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="30562">que</DiscourseConnective> les instruments de la directive Transparence soient adaptés aux progrès réalisés au sein du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26935" id="158" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="26935" docOffset="164">
      <en>Pursuant to Rule 103(2) of the Rules of Procedure, I have received two motions for resolution.</en>
      <fr>J'ai reçu deux propositions de résolution déposées en vertu de l'article 103, paragraphe 2, du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27030" docOffset="165">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27052" docOffset="166">
      <en>The vote will take place on Tuesday at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mardi <DiscourseConnective annotation_id="30815">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
