<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Rights-based management tools in fisheries (debate)</en>
    <fr>Les instruments de gestion fondés sur les droits de pêche (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="52" id="315" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="52" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mrs Attwooll on rights-based management tools in fisheries.</en>
      <fr>(DE) Le point suivant est la rapport de Mme Attwooll sur les instruments de gestion fondés sur les droits de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="143" id="316" name="Elspeth Attwooll">
    <ParallelChunk annotation_id="143" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - Madam President, my thanks are due to the shadow rapporteurs and all on the Fisheries Committee for producing a well-balanced report on what is a very complex and in many ways sensitive issue.</en>
      <fr>rapporteur. - (EN) Madame la Présidente, je tiens à remercier les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="268">et</DiscourseConnective> tous les membres de la commission de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="317">pour</DiscourseConnective> avoir produit un rapport équilibré sur ce qui est un sujet très complexe <DiscourseConnective annotation_id="395">et</DiscourseConnective> sensible <DiscourseConnective annotation_id="407">à</DiscourseConnective> bien des égards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="350" docOffset="3">
      <en>In some public debate, rights-based management is equated with the employment of individual transferable quotas.</en>
      <fr>Dans les débats publics, la gestion fondée sur les droits est parfois assimilée <DiscourseConnective annotation_id="506">à</DiscourseConnective> l'emploi de quotas individuels transférables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="463" docOffset="4">
      <en>The report takes a much broader view, treating the term <DiscourseConnective annotation_id="519" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> covering any of the forms that can be taken by the right to harvest fish, given that these are seen as a common public good.</en>
      <fr>Le rapport adopte une vue bien plus large; l'expression y couvre toute forme <DiscourseConnective annotation_id="631">que</DiscourseConnective> peut prendre le droit de capturer du poisson, celui-ci étant considéré <DiscourseConnective annotation_id="706">comme</DiscourseConnective> un bien public commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="647" docOffset="5">
      <en>So understood, it is clear that there is a variety of such forms currently in operation throughout the EU.</en>
      <fr>Compris dans ce sens, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="770">que</DiscourseConnective> quantités de ces formes sont actuellement <DiscourseConnective annotation_id="816">en</DiscourseConnective> cours à travers l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="754" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="841" annotation_id="754">
          <DiscourseConnective annotation_id="754" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the extent of the right may be specified by reference to the territory to be fished, the amount of fish to be harvested, the effort allowed or some mixture of these.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2013" annotation_id="841">
          <DiscourseConnective annotation_id="841" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la portée du droit peut être spécifiée par référence au territoire où la pêche sera effectuée, à la quantité de poisson <DiscourseConnective annotation_id="974">à</DiscourseConnective> capturer, à l'effort autorisé <DiscourseConnective annotation_id="1006">ou</DiscourseConnective> à un mélange de ces critères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="933" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="1039" annotation_id="933">
          <DiscourseConnective annotation_id="933" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="26743" annotation_id="944">
          <DiscourseConnective annotation_id="944" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the right is implicitly transferable, there are various limitations in this respect.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15895" annotation_id="1039">
          <DiscourseConnective annotation_id="1039" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10174" annotation_id="1048">
          <DiscourseConnective annotation_id="1048" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le droit <DiscourseConnective annotation_id="1066">soit</DiscourseConnective> implicitement transférable, il existe diverses limitations <DiscourseConnective annotation_id="1130">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1038" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="23408" annotation_id="1038">
          <DiscourseConnective annotation_id="1038" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that from Community to Member States is conditioned by the principle of relative stability.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1038" annotation_id="1143">
          <DiscourseConnective annotation_id="1143" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le transfert de la Communauté vers les États membres est conditionné par le principe de la relative stabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1143" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="1267" annotation_id="1143">
          <DiscourseConnective annotation_id="1143" sense="Expansion.Conjunction">Further</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there seems to be a considerable range of such limitations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1143" annotation_id="1267">
          <DiscourseConnective annotation_id="1267" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il semble exister une série considérable de limitations de ce genre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1212" docOffset="10">
      <en>One particular form of divergence between Member States is how far transfer for economic value is permitted, either formally or informally, and <Alignment alignment="1536" annotation_id="1356">
          <DiscourseConnective annotation_id="1356" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> amounts to a tradable right.</en>
      <fr>Une forme particulière de divergence entre États membres est la question de savoir jusqu'où le transfert <DiscourseConnective annotation_id="1451">pour</DiscourseConnective> valeur économique est autorisé, officiellement <DiscourseConnective annotation_id="1503">ou</DiscourseConnective> officieusement, <DiscourseConnective annotation_id="1522">et</DiscourseConnective> représente <Alignment alignment="1356" annotation_id="1536">
          <DiscourseConnective annotation_id="1536" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un droit vendable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1390" docOffset="11">
      <en>The central issue is, then, how fisheries management should engage in constituting the right to harvest in order best to obtain the objectives of the common fisheries policy.</en>
      <fr>La question centrale est <DiscourseConnective annotation_id="1585">alors</DiscourseConnective> de savoir comment la gestion des pêches doit constituer le droit de capture <DiscourseConnective annotation_id="1667">pour</DiscourseConnective> atteindre au <DiscourseConnective annotation_id="1685">mieux</DiscourseConnective> les objectifs de la politique commune de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1565" docOffset="12">
      <en>The Commission communication raises the question of the extent to which a single system might be introduced, either at Community level or by harmonising the practice of Member States.</en>
      <fr>La communication de la Commission soulève la question de savoir dans quelle mesure un système unique pourrait être instauré, <DiscourseConnective annotation_id="1867">soit</DiscourseConnective> au niveau de la Communauté, <DiscourseConnective annotation_id="1900">soit</DiscourseConnective> par harmonisation des pratiques des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1749" docOffset="13">
      <en>The report of the Fisheries Committee details a number of concerns about the adverse impacts that certain types of rights-based management might have, but also touches on the manner in which some of these might be prevented.</en>
      <fr>Le rapport de la commission de la pêche détaille un certain nombre d'inquiétudes concernant l'impact négatif <DiscourseConnective annotation_id="2065">que</DiscourseConnective> pourraient avoir certains types de gestion fondée sur les droits, <DiscourseConnective annotation_id="2135">mais</DiscourseConnective> aborde <DiscourseConnective annotation_id="2147">aussi</DiscourseConnective> la manière dont certains de ces impacts pourraient être évités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1974" docOffset="14">
      <en>It indicates too the way in which certain types of rights-based management can have positive effects, provided they are properly devised.</en>
      <fr>Il indique <DiscourseConnective annotation_id="2228">aussi</DiscourseConnective> la manière dont certains types de gestion fondée sur les droits peuvent avoir des effets positifs, <DiscourseConnective annotation_id="2333">à condition d'</DiscourseConnective>être adéquatement conçus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2112" docOffset="15">
      <en>The report notes the variety of systems of rights-based management currently in place, the degree to which the forms of right concerned are hybrid ones and the complexity of the issues involved.</en>
      <fr>Le rapport note la variété des systèmes de gestion basée sur les droits qui existent actuellement, la mesure dans laquelle les formes de droit concernées sont hybrides <DiscourseConnective annotation_id="2541">et</DiscourseConnective> la complexité des questions concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2307" docOffset="16">
      <en>It is <Alignment alignment="2591" annotation_id="2313">
          <DiscourseConnective annotation_id="2313" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment> rightly cautious about the idea of moving to any single system.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="2313" annotation_id="2591">
          <DiscourseConnective annotation_id="2591" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> très prudent quant à l'idée d'aller vers un système unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2390" docOffset="17">
      <en>Over and above the need to protect artisanal fleets, we raise the question of whether, on a more general basis, the same system would be appropriate for both single species and multi-species fisheries.</en>
      <fr>En plus de la nécessité de protéger les flottes artisanales, nous soulevons la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="2764">si</DiscourseConnective>, sur une base plus générale, le <DiscourseConnective annotation_id="2799">même</DiscourseConnective> système serait approprié à la fois <DiscourseConnective annotation_id="2839">pour</DiscourseConnective> les pêches monospécifiques <DiscourseConnective annotation_id="2871">et</DiscourseConnective> pour les pêches multispécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2592" docOffset="18">
      <en>We finish by asking the Commission to address a number of different questions in its study and, in view of all that needs to be taken into consideration, to allow a longer time for debate.</en>
      <fr>Nous finissons <DiscourseConnective annotation_id="2923">en</DiscourseConnective> demandant à la Commission d'examiner un certain nombre de questions dans son étude <DiscourseConnective annotation_id="3009">et</DiscourseConnective>, compte tenu de tout ce qui doit être pris en considération, d'accorder un temps plus long <DiscourseConnective annotation_id="3103">pour</DiscourseConnective> le débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2781" docOffset="19">
      <en>In conclusion, I would like to touch more deeply on one aspect of the report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3118">En</DiscourseConnective> conclusion, je voudrais signaler plus spécialement un aspect du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2859" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="3194" annotation_id="2859">
          <DiscourseConnective annotation_id="2859" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> rights-based management is essentially a juristic concept, I have the impression that much of the drive towards its discussion has come from economists.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2859" annotation_id="3194">
          <DiscourseConnective annotation_id="3194" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la gestion fondée sur les droits <DiscourseConnective annotation_id="3236">soit</DiscourseConnective> essentiellement un concept juridique, j'ai l'impression <DiscourseConnective annotation_id="3297">qu'</DiscourseConnective>une bonne partie de la dynamique poussant vers sa discussion vient des économistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3021" docOffset="21">
      <en>I do not think that anyone here would doubt that fisheries management must take account of sound economic principles.</en>
      <fr>Personne ici, j'en suis sûr, ne mettrait en doute que la gestion de la pêche doit tenir compte de principes économiques sains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3139" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="3523" annotation_id="3139">
          <DiscourseConnective annotation_id="3139" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report indicates some of the positive outcomes to which economic efficiency may give rise.</en>
      <fr>Le rapport, <Alignment alignment="3139" annotation_id="3523">
          <DiscourseConnective annotation_id="3523" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, indique certains des résultats positifs auxquels l'efficacité économique peut donner lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3241" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="3624" annotation_id="3241">
          <DiscourseConnective annotation_id="3241" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> such efficiency has to be seen as an instrumental good.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4781" annotation_id="3624">
          <DiscourseConnective annotation_id="3624" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette efficacité doit être considérée <DiscourseConnective annotation_id="3667">comme</DiscourseConnective> un bien instrumental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3301" docOffset="24">
      <en>As the report states, it is valuable <Alignment alignment="13986" annotation_id="3338">
          <DiscourseConnective annotation_id="3338" sense="Contingency.Cause.Reason">insofar as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it promotes the objectives of the CFP.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3695">Comme</DiscourseConnective> le dit le rapport, elle est valable <Alignment alignment="3338" annotation_id="3737">
          <DiscourseConnective annotation_id="3737" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle favorise la réalisation des objectifs de la PCP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3388" docOffset="25">
      <en>I have personal doubts that economic efficiency is sufficient, in itself, to promote all these objectives to the desired extent and suspect that there are ways in which it may prove counterproductive to some aspects of them.</en>
      <fr>Je doute personnellement <DiscourseConnective annotation_id="3834">que</DiscourseConnective> l'efficacité économique <DiscourseConnective annotation_id="3862">soit</DiscourseConnective> suffisante, par elle-même, <DiscourseConnective annotation_id="3894">pour</DiscourseConnective> promouvoir tous ces objectifs dans la mesure voulue <DiscourseConnective annotation_id="3951">et</DiscourseConnective> je crains <DiscourseConnective annotation_id="3964">qu'</DiscourseConnective>il y ait des circonstances où elle pourrait être contre-productive <DiscourseConnective annotation_id="4034">à</DiscourseConnective> certains égards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3613" docOffset="26">
      <en>I seek reassurance, <Alignment alignment="29831" annotation_id="3633">
          <DiscourseConnective annotation_id="3633" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the Commission will take a genuinely rounded approach, both in relation to the content and to the outcome of the study.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="9526" annotation_id="4065">
          <DiscourseConnective annotation_id="4065" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être rassuré <DiscourseConnective annotation_id="4083">que</DiscourseConnective> la Commission adoptera une approche arrondie, à la fois pour le contenu <DiscourseConnective annotation_id="4159">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4162">pour</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="4170">résultat</DiscourseConnective> de l'étude.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3769" id="317" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="3769" docOffset="27">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, first of all allow me to thank the rapporteur, Ms Attwooll, and all the members of the Committee on Fisheries for a very thorough report, the contents of which I can almost fully endorse.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="4259">pour commencer</DiscourseConnective> de remercier le rapporteur, Mme Attwooll, <DiscourseConnective annotation_id="4316">et</DiscourseConnective> tous les membres de la commission de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="4365">pour</DiscourseConnective> le rapport très fouillé, dont je peux approuver presque tout le contenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4002" docOffset="28">
      <en>The report recognises the main advantage of rights-based management systems as being increased economic rationale in fisheries.</en>
      <fr>Le rapport reconnaît que le principal avantage des systèmes de gestion basés sur les droits est d'être économiquement plus logique <DiscourseConnective annotation_id="4574">en</DiscourseConnective> matière de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4130" docOffset="29">
      <en>This is a crucial issue in the present context, where poor economic performance is the rule rather than the exception.</en>
      <fr>Ce point est crucial dans le contexte actuel, où le médiocre <DiscourseConnective annotation_id="4656">résultat</DiscourseConnective> économique est la règle <DiscourseConnective annotation_id="4689">plutôt que</DiscourseConnective> l'exception.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4249" docOffset="30">
      <en>The quest for a higher degree of economic efficiency generally has very positive effects on overcapacity and hence on sustainability of fisheries activities.</en>
      <fr>La recherche d'une meilleure efficacité économique a généralement des effets positifs sur la surcapacité <DiscourseConnective annotation_id="4818">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4821">donc</DiscourseConnective> sur la durabilité des activités de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4407" docOffset="31">
      <en>The report, <Alignment alignment="4880" annotation_id="4419">
          <DiscourseConnective annotation_id="4419" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4901" annotation_id="4428">
          <DiscourseConnective annotation_id="4428" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> accurately identifies the possible negative effects.</en>
      <fr>Le rapport, <Alignment alignment="3055" annotation_id="4880">
          <DiscourseConnective annotation_id="4880" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, identifie <Alignment alignment="16499" annotation_id="4901">
          <DiscourseConnective annotation_id="4901" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec précision les possibles effets négatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4486" docOffset="32">
      <en>In my opinion, such effects could be contained, <Alignment alignment="21757" annotation_id="4534">
          <DiscourseConnective annotation_id="4534" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> not eliminated, by introducing provisions intended to limit concentration of rights, to deal with allocation issues and, <Alignment alignment="24003" annotation_id="4658">
          <DiscourseConnective annotation_id="4658" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposed by the report, to protect artisanal fleets.</en>
      <fr>De tels effets pourraient, <DiscourseConnective annotation_id="4980">à</DiscourseConnective> mon avis, être limités <Alignment alignment="4534" annotation_id="5005">
          <DiscourseConnective annotation_id="5005" sense="Contingency.Condition">sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment> éliminés par l'introduction de dispositions destinées <DiscourseConnective annotation_id="5065">à</DiscourseConnective> limiter la concentration de droits, <DiscourseConnective annotation_id="5103">à</DiscourseConnective> traiter les questions d'attribution <DiscourseConnective annotation_id="5141">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="4658" annotation_id="5145">
          <DiscourseConnective annotation_id="5145" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le propose le rapport, <DiscourseConnective annotation_id="5174">à</DiscourseConnective> protéger les flottes artisanales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4714" docOffset="33">
      <en>These are being dealt with by various means in third countries where rights-based management systems in general, and individual transferable quotas in particular, have been in place for quite some time.</en>
      <fr>Celles-ci sont traitées de diverses manières dans les pays tiers, où des systèmes de gestion basés sur les droits <DiscourseConnective annotation_id="5324">en</DiscourseConnective> général <DiscourseConnective annotation_id="5335">et</DiscourseConnective> des quotas individuels transférables <DiscourseConnective annotation_id="5375">en particulier</DiscourseConnective> sont <DiscourseConnective annotation_id="5395">en</DiscourseConnective> place <DiscourseConnective annotation_id="5404">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5415">depuis</DiscourseConnective> quelque temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4917" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="5437" annotation_id="4917">
          <DiscourseConnective annotation_id="4917" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> stated in the report, such systems are a complex matter, <Alignment alignment="5491" annotation_id="4977">
          <DiscourseConnective annotation_id="4977" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> difficulties associated with them are not insurmountable.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4917" annotation_id="5437">
          <DiscourseConnective annotation_id="5437" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dit le rapport, ces systèmes sont complexes, <Alignment alignment="4977" annotation_id="5491">
          <DiscourseConnective annotation_id="5491" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les difficultés qui leur sont associées ne sont pas insurmontables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5039" docOffset="35">
      <en>On balance, I think the possible benefits are larger than the possible negative effects.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5564">Tout bien considéré</DiscourseConnective>, je pense que les avantages possibles sont plus importants <DiscourseConnective annotation_id="5643">que</DiscourseConnective> les effets négatifs possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5128" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="25426" annotation_id="5128">
          <DiscourseConnective annotation_id="5128" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to confirm once more that the Commission has no intention of proposing Community management systems.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5128" annotation_id="5678">
          <DiscourseConnective annotation_id="5678" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais confirmer une fois <DiscourseConnective annotation_id="5720">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5728">que</DiscourseConnective> la Commission n'a pas l'intention de proposer des systèmes de gestion communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5251" docOffset="37">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5251" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> is it the Commission's intention to promote a given and universal rights-based management system.</en>
      <fr>La Commission n'a pas non plus l'intention de promouvoir un système quelconque <DiscourseConnective annotation_id="5897">et</DiscourseConnective> universel de gestion basée sur les droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5353" docOffset="38">
      <en>Different fisheries will require different systems.</en>
      <fr>Des types de pêche différents exigent des systèmes différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5405" docOffset="39">
      <en>I am <Alignment alignment="17441" annotation_id="5410">
          <DiscourseConnective annotation_id="5410" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> fully aware of the sensitivity of this issue in relation to relative stability.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="5410" annotation_id="6014">
          <DiscourseConnective annotation_id="6014" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> pleinement conscient de la sensibilité de cette question <DiscourseConnective annotation_id="6077">à</DiscourseConnective> l'égard de la stabilité relative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5495" docOffset="40">
      <en>The Commission will continue working on this issue.</en>
      <fr>La Commission continuera à travailler sur ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5547" docOffset="41">
      <en>In the short term, we are aiming at increasing the general knowledge on rights-based management and identifying best practices to be shared with Member States' national or regional governments with fisheries competences.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6167">À</DiscourseConnective> court terme, nous cherchons <DiscourseConnective annotation_id="6197">à</DiscourseConnective> accroître la connaissance générale de la gestion basée sur les droits <DiscourseConnective annotation_id="6269">et</DiscourseConnective> à identifier les meilleures pratiques <DiscourseConnective annotation_id="6310">à</DiscourseConnective> partager avec les autorités nationales <DiscourseConnective annotation_id="6351">ou</DiscourseConnective> régionales des États membres ayant la pêche dans leurs attributions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5768" docOffset="42">
      <en>We will <Alignment alignment="6440" annotation_id="5776">
          <DiscourseConnective annotation_id="5776" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider issuing guidelines or similar supporting documents to that effect.</en>
      <fr>Nous envisageons <Alignment alignment="5776" annotation_id="6440">
          <DiscourseConnective annotation_id="6440" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de publier des lignes directrices <DiscourseConnective annotation_id="6484">ou</DiscourseConnective> autres documents similaires de support <DiscourseConnective annotation_id="6526">à</DiscourseConnective> cet effet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5857" docOffset="43">
      <en>The results of the consultation process - including, of course, the report of the European Parliament - and the outcome of the ongoing study on rights-based management systems in the Member States and experiences in third countries will be important inputs for this process.</en>
      <fr>Les résultats du processus de consultation - y compris, bien entendu, le rapport du Parlement européen - <DiscourseConnective annotation_id="6644">et</DiscourseConnective> les résultats de l'étude en cours sur les systèmes de gestion basés sur les droits dans les États membres <DiscourseConnective annotation_id="6753">et</DiscourseConnective> les expériences acquises dans les pays tiers seront des données importantes <DiscourseConnective annotation_id="6832">pour</DiscourseConnective> ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6132" docOffset="44">
      <en>In the medium term, rights-based management is going to be one of the topics in our reflection towards the next reform of the common fisheries policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6851">À</DiscourseConnective> moyen terme, la gestion basée sur les droits sera l'un des sujets de réflexion <DiscourseConnective annotation_id="6932">en vue de</DiscourseConnective> la prochaine réforme de la politique commune de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6283" docOffset="45">
      <en>The Commission will keep you informed about these future developments <Alignment alignment="7064" annotation_id="6353">
          <DiscourseConnective annotation_id="6353" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I look forward to further fruitful discussions with you on this important issue.</en>
      <fr>La Commission vous tiendra au courant des développements futurs <Alignment alignment="6353" annotation_id="7064">
          <DiscourseConnective annotation_id="7064" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis de pouvoir poursuivre avec vous des discussions fructueuses sur cet important sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6438" id="318" name="Carmen Fraga Estévez">
    <ParallelChunk annotation_id="6438" docOffset="46">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (ES) Madam President, more than 10 years ago, Parliament considered the possibility of introducing fishing rights into the CFP, through an own-initiative report on the future review of the CFP.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (ES) Madame la Présidente, il y a plus de dix ans, le Parlement a étudié la possibilité d'introduire des droits de pêche dans la PCP, au travers d'un rapport d'initiative sur la future révision de la PCP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6665" docOffset="47">
      <en>We can <Alignment alignment="7414" annotation_id="6672">
          <DiscourseConnective annotation_id="6672" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> only express our satisfaction at the Commission's decision to finally examine the possibilities of this fisheries management tool, <Alignment alignment="22184" annotation_id="6813">
          <DiscourseConnective annotation_id="6813" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> in my opinion, in a too simplistic and superficial way, undoubtedly due to a fear of unleashing the fury of the Council regarding these matters.</en>
      <fr>Nous ne pouvons <Alignment alignment="7951" annotation_id="7414">
          <DiscourseConnective annotation_id="7414" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7419">qu'</DiscourseConnective>exprimer notre satisfaction face <DiscourseConnective annotation_id="7455">à</DiscourseConnective> la décision de la Commission d'examiner <DiscourseConnective annotation_id="7497">finalement</DiscourseConnective> les possibilités de cet outil de gestion de la pêche, <Alignment alignment="1930" annotation_id="7562">
          <DiscourseConnective annotation_id="7562" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle le fasse, <DiscourseConnective annotation_id="7585">à</DiscourseConnective> mon avis, d'une manière trop simpliste <DiscourseConnective annotation_id="7626">et</DiscourseConnective> superficielle, sans doute par crainte de déclencher la fureur du Conseil sur ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6967" docOffset="48">
      <en>Those who are the most resistant to change and the least enterprising, both in the fisheries sector and in the Council, have always feared any change to management systems, even for the better.</en>
      <fr>Ceux qui sont les plus réticents au changement <DiscourseConnective annotation_id="7768">et</DiscourseConnective> les moins entreprenants, tant dans le secteur de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="7829">qu'</DiscourseConnective>au Conseil, ont toujours craint le moindre changement des systèmes de gestion, <DiscourseConnective annotation_id="7911">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7916">pour</DiscourseConnective> un <DiscourseConnective annotation_id="7924">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7161" docOffset="49">
      <en>This does not mean that these sectors and Member States are in a better situation, or even in the same situation <DiscourseConnective annotation_id="7274" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they were 30 years ago, <Alignment alignment="8074" annotation_id="7301">
          <DiscourseConnective annotation_id="7301" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7305" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective> they are dragging the more dynamic sectors towards a dead end.</en>
      <fr>Cena ne signifie pas <DiscourseConnective annotation_id="7952">que</DiscourseConnective> ces secteurs <DiscourseConnective annotation_id="7969">et</DiscourseConnective> les États membres soient dans une meilleure situation, voire dans la <DiscourseConnective annotation_id="8041">même</DiscourseConnective> situation qu'il y a 30 ans, <Alignment alignment="7301" annotation_id="8074">
          <DiscourseConnective annotation_id="8074" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils traînent les secteurs plus dynamiques dans une impasse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7375" docOffset="50">
      <en>It is true that management through the allocation of fishing rights raises questions with regard to implementation, <Alignment alignment="8240" annotation_id="7491">
          <DiscourseConnective annotation_id="7491" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is just as true that countries in which fishing is an important sector for the future have been able to resolve them, demonstrating that, at least for parts of the fleet that are able to evolve towards more modern, efficient and sustainable approaches, it has advantages that are far from negligible.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="8151">que</DiscourseConnective> la gestion par l'attribution de droits de pêche pose des problèmes de mise en œuvre, <Alignment alignment="7491" annotation_id="8240">
          <DiscourseConnective annotation_id="8240" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <DiscourseConnective annotation_id="8252">aussi</DiscourseConnective> vrai <DiscourseConnective annotation_id="8263">que</DiscourseConnective> les pays où la pêche est un secteur important <DiscourseConnective annotation_id="8313">pour</DiscourseConnective> le futur ont été capables de les résoudre, démontrant <DiscourseConnective annotation_id="8372">que</DiscourseConnective> ce système a des avantages non négligeables, <DiscourseConnective annotation_id="8421">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8430">pour</DiscourseConnective> les parties de flotte qui sont à <DiscourseConnective annotation_id="8468">même</DiscourseConnective> d'évoluer vers des approches plus modernes, efficaces <DiscourseConnective annotation_id="8527">et</DiscourseConnective> durables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7799" docOffset="51">
      <en>We <Alignment alignment="17326" annotation_id="7802">
          <DiscourseConnective annotation_id="7802" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29833" annotation_id="7812">
          <DiscourseConnective annotation_id="7812" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome Mrs Attwooll's report, which, alongside the concerns, has succeeded in reflecting the possible advantages, which could include improvements in control, a reduction in capacity, a decrease in discards and lower dependency on public aid.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7802" annotation_id="8540">
          <DiscourseConnective annotation_id="8540" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous accueillons <Alignment alignment="7812" annotation_id="8572">
          <DiscourseConnective annotation_id="8572" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport de Mme Attwooll qui, outre les inquiétudes, a réussi <DiscourseConnective annotation_id="8642">à</DiscourseConnective> refléter les avantages possibles, qui sont <DiscourseConnective annotation_id="8687">notamment</DiscourseConnective> des améliorations <DiscourseConnective annotation_id="8715">en</DiscourseConnective> matière de contrôle, une réduction de la capacité, une baisse des rejets <DiscourseConnective annotation_id="8791">et</DiscourseConnective> une moindre dépendance des aides publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8061" docOffset="52">
      <en>I would like to say to Mrs Attwooll that fishing is <Alignment alignment="8887" annotation_id="8113">
          <DiscourseConnective annotation_id="8113" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> an economic activity, <DiscourseConnective annotation_id="8142" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> one that needs to be profitable, which is now ceasing to be the case, <Alignment alignment="44797" annotation_id="8216">
          <DiscourseConnective annotation_id="8216" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps we need more economists in fisheries than there are at present, to analyse these issues in more detail.</en>
      <fr>Je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="8855">à</DiscourseConnective> Mme Attwooll <DiscourseConnective annotation_id="8870">que</DiscourseConnective> la pêche est <Alignment alignment="8113" annotation_id="8887">
          <DiscourseConnective annotation_id="8887" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> une activité économique, qui a besoin d'être rentable et qui ne l'est plus; <Alignment alignment="8216" annotation_id="8972">
          <DiscourseConnective annotation_id="8972" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurons peut-être besoin <DiscourseConnective annotation_id="9016">de plus</DiscourseConnective> d'économistes <DiscourseConnective annotation_id="9038">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui dans la pêche <DiscourseConnective annotation_id="9067">pour</DiscourseConnective> analyser ces questions de manière plus détaillée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8338" docOffset="53">
      <en>Having said this, I wish the Commission great success in this debate <Alignment alignment="9185" annotation_id="8407">
          <DiscourseConnective annotation_id="8407" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the management model, which has been a failure, can be changed in the future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9122">Cela dit</DiscourseConnective>, je souhaite à la Commission de réussir dans ce débat <Alignment alignment="10988" annotation_id="9185">
          <DiscourseConnective annotation_id="9185" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="9197">que</DiscourseConnective> le modèle de gestion, qui a été un échec, pourra être changé <DiscourseConnective annotation_id="9262">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8501" id="319" name="Luis Manuel Capoulas Santos">
    <ParallelChunk annotation_id="8501" docOffset="54">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (PT) I should like to congratulate Mrs Attwooll for her hard work to achieve the maximum possible consensus on her report.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (PT) Je voudrais féliciter Mme Attwooll <DiscourseConnective annotation_id="9338">pour</DiscourseConnective> tout le travail qui lui a permis d'obtenir le consensus maximal possible sur son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8654" docOffset="55">
      <en>This is a complex and controversial issue <Alignment alignment="9475" annotation_id="8696">
          <DiscourseConnective annotation_id="8696" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is extremely important for all who are concerned about the sustainability of resources, <DiscourseConnective annotation_id="8791" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this includes the sustainability of the most precious resource for all who make up Europe's innumerable fishing communities.</en>
      <fr>La question est complexe <DiscourseConnective annotation_id="9458">et</DiscourseConnective> controversée, <Alignment alignment="13306" annotation_id="9475">
          <DiscourseConnective annotation_id="9475" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est extrêmement importante <DiscourseConnective annotation_id="9512">pour</DiscourseConnective> tous ceux qui sont soucieux d'assurer la durabilité des ressources, <DiscourseConnective annotation_id="9585">notamment</DiscourseConnective> la durabilité de la ressource la plus précieuse <DiscourseConnective annotation_id="9643">pour</DiscourseConnective> tous ceux qui constituent les innombrables communautés de pêche en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8920" docOffset="56">
      <en>I <Alignment alignment="9798" annotation_id="8922">
          <DiscourseConnective annotation_id="8922" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that the report strikes exactly the right balance between the different points of view.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="8922" annotation_id="9732">
          <DiscourseConnective annotation_id="9732" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport trouve exactement le juste milieu entre les différents points de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9026" docOffset="57">
      <en>The results of the vote in the Committee on Fisheries - 21 in favour out of 24 - bears out what I have just said.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="9829">résultat</DiscourseConnective> du vote <DiscourseConnective annotation_id="9846">en</DiscourseConnective> commission de la pêche - 21 voix pour sur 24 - corrobore ce que je viens de dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9140" docOffset="58">
      <en>It is important not to avoid this debate but equally important not to decide too hastily.</en>
      <fr>Il est important de ne pas éviter ce débat, <DiscourseConnective annotation_id="9975">mais</DiscourseConnective> il est <DiscourseConnective annotation_id="9987">aussi</DiscourseConnective> important de ne pas décider à la hâte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9230" docOffset="59">
      <en>As a Member elected for a Member State where the small-scale and multi-species fisheries which predominate in the south of Europe are very important, I am concerned about the introduction of management systems involving trade in fishing rights, which might bring benefits for shipowners with greater purchasing power to the detriment of smaller shipowners.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="10035">tant que</DiscourseConnective> membre élu d'un État membre où la petite pêche <DiscourseConnective annotation_id="10091">et</DiscourseConnective> la pêche multispécifique, qui prédominent dans le Sud, sont très importantes, je suis préoccupé par l'introduction de systèmes de gestion avec échanges de droits de pêche, qui risquent d'avantager les armateurs disposant d'un grand pouvoir d'achat au détriment des petits armateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9587" docOffset="60">
      <en>I <Alignment alignment="22935" annotation_id="9589">
          <DiscourseConnective annotation_id="9589" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> fear that the general adoption of such a system might be counter-productive, possibly even leading to higher catches to offset the cost of acquiring the fishing right.</en>
      <fr>Je crains <Alignment alignment="9638" annotation_id="10387">
          <DiscourseConnective annotation_id="10387" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10397">que</DiscourseConnective> l'introduction générale d'un tel système ne <DiscourseConnective annotation_id="10445">soit</DiscourseConnective> contre-productive, voire <DiscourseConnective annotation_id="10475">même qu'</DiscourseConnective>elle puisse entraîner des captures plus importantes destinées <DiscourseConnective annotation_id="10545">à</DiscourseConnective> compenser le coût d'acquisition du droit de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9762" docOffset="61">
      <en>I <Alignment alignment="28946" annotation_id="9764">
          <DiscourseConnective annotation_id="9764" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> repeat that I support the overall conclusions of the report, to the effect that no decisions should be adopted <Alignment alignment="37860" annotation_id="9885">
          <DiscourseConnective annotation_id="9885" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have studies covering all Member States and the different types of fisheries plus a wide-ranging debate to assess all the variables involved in this issue.</en>
      <fr>Je répète <Alignment alignment="7506" annotation_id="10608">
          <DiscourseConnective annotation_id="10608" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10613">que</DiscourseConnective> je soutiens les conclusions générales du rapport, étant entendu <DiscourseConnective annotation_id="10681">qu'</DiscourseConnective>aucune décision ne devrait être adoptée <Alignment alignment="9885" annotation_id="10724">
          <DiscourseConnective annotation_id="10724" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne disposons pas d'études couvrant tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="10796">et</DiscourseConnective> les différents types de pêche <DiscourseConnective annotation_id="10829">et</DiscourseConnective> que nous n'aurons pas eu un vaste débat <DiscourseConnective annotation_id="10872">pour</DiscourseConnective> évaluer toutes les variables en jeu dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10050" id="320" name="Pedro Guerreiro">
    <ParallelChunk annotation_id="10050" docOffset="62">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (PT) I should like to begin by paying tribute to the commitment of the rapporteur, Mrs Attwooll, in drawing up a balanced report on a question as fundamental as the sovereignty of Member States in the management of their fisheries resources <Alignment alignment="25946" annotation_id="10325">
          <DiscourseConnective annotation_id="10325" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the setting up of private property rights for access to and exploitation of that public good.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (PT) Je voudrais commencer par rendre hommage <DiscourseConnective annotation_id="11004">à</DiscourseConnective> l'engagement du rapporteur, Mme Attwooll, qui a élaboré un rapport équilibré sur une question <DiscourseConnective annotation_id="11100">aussi</DiscourseConnective> fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="11119">que</DiscourseConnective> la souveraineté des États membres <DiscourseConnective annotation_id="11157">quant à</DiscourseConnective> la gestion de leurs ressources de pêche <Alignment alignment="14837" annotation_id="11205">
          <DiscourseConnective annotation_id="11205" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la création de droits de propriété privés <DiscourseConnective annotation_id="11252">pour</DiscourseConnective> l'accès <DiscourseConnective annotation_id="11265">à</DiscourseConnective> ce bien public <DiscourseConnective annotation_id="11282">et</DiscourseConnective> son exploitation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10423" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="11303" annotation_id="10423">
          <DiscourseConnective annotation_id="10423" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11313" annotation_id="10432">
          <DiscourseConnective annotation_id="10432" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we appreciate paragraph 11, the report contains many points on which we totally disagree, <Alignment alignment="11436" annotation_id="10531">
          <DiscourseConnective annotation_id="10531" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, viewing this debate as an anticipation of the necessary modification of the existing management policy or including points that more or less explicitly argue for adopting fishing right management mechanisms at Community level.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5507" annotation_id="11303">
          <DiscourseConnective annotation_id="11303" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5513" annotation_id="11313">
          <DiscourseConnective annotation_id="11313" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous appréciions le point 11, le rapport contient de nombreux points sur lesquels nous sommes en total désaccord, <Alignment alignment="10531" annotation_id="11436">
          <DiscourseConnective annotation_id="11436" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, lorsqu'il considère ce débat <DiscourseConnective annotation_id="11478">comme</DiscourseConnective> une anticipation de la modification nécessaire de la politique de gestion existante <DiscourseConnective annotation_id="11568">ou</DiscourseConnective> lorsqu'il inclut des points qui plaident, de manière plus <DiscourseConnective annotation_id="11629">ou</DiscourseConnective> moins explicite, <DiscourseConnective annotation_id="11649">pour</DiscourseConnective> l'adoption de mécanismes de gestion des droits de pêche au niveau de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10771" docOffset="64">
      <en>In our view, each Member State should be responsible for managing its marine resources, in particular as a way of safeguarding its food sovereignty.</en>
      <fr>Nous estimons que chaque État membre doit être responsable de la gestion de ses ressources marines, <DiscourseConnective annotation_id="11838">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11848">pour</DiscourseConnective> sauvegarder sa souveraineté en matière alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10920" docOffset="65">
      <en>We <Alignment alignment="11919" annotation_id="10923">
          <DiscourseConnective annotation_id="10923" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> reject any step-by-step process that could, in future, lead to the setting up of a rights-based management system in Community fisheries, that is the marketing of fishing licences, days at sea or quotas, which would inevitably lead to the appropriation and concentration in private hands of a public good.</en>
      <fr>Nous rejetons <Alignment alignment="10923" annotation_id="11919">
          <DiscourseConnective annotation_id="11919" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout processus qui, petit à petit, conduirait à l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="11981">à</DiscourseConnective> la mise en place d'un système de gestion basé sur les droits dans les pêcheries communautaires, c'est-à-dire à la vente de licences de pêche, de journées <DiscourseConnective annotation_id="12137">en</DiscourseConnective> mer <DiscourseConnective annotation_id="12144">ou</DiscourseConnective> de quotas, qui entraînerait inévitablement l'appropriation <DiscourseConnective annotation_id="12206">et</DiscourseConnective> la concentration d'un bien public dans des mains privées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11239" id="321" name="Jim Allister">
    <ParallelChunk annotation_id="11239" docOffset="66">
      <en>Madam President, this is a complex area <Alignment alignment="16132" annotation_id="11279">
          <DiscourseConnective annotation_id="11279" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I certainly commend Ms Attwooll for her report and her efforts in that regard.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, le dossier que nous traitons est complexe <Alignment alignment="11279" annotation_id="12336">
          <DiscourseConnective annotation_id="12336" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux que féliciter Mme Attwooll <DiscourseConnective annotation_id="12377">pour</DiscourseConnective> son rapport <DiscourseConnective annotation_id="12394">et</DiscourseConnective> ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="12409">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11362" docOffset="67">
      <en>Representing a region whose overall experience of the common fisheries policy has been far from positive, I must say that my natural inclination is strongly against the imposition of any EU-based management system.</en>
      <fr>Représentant une région dont l'expérience générale de la politique commune de la pêche est loin d'être positive, je dois <DiscourseConnective annotation_id="12543">dire que</DiscourseConnective> mon penchant naturel est résolument contre l'imposition de tout système de gestion basé sur l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11577" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="9913" annotation_id="11577">
          <DiscourseConnective annotation_id="11577" sense="Expansion.Restatement">Rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am quite clear that Member States should be able to decide what management system works best for them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11577" annotation_id="12650">
          <DiscourseConnective annotation_id="12650" sense="Expansion.Restatement">Au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ma position est claire, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="12697">que</DiscourseConnective> les États membres doivent pouvoir décider quel système de gestion leur convient le <DiscourseConnective annotation_id="12784">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11690" docOffset="69">
      <en>
        <Alignment alignment="23072" annotation_id="11690">
          <DiscourseConnective annotation_id="11690" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, maintaining stability, I fear, could be severely jeopardised in the industry <Alignment alignment="7174" annotation_id="11777">
          <DiscourseConnective annotation_id="11777" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> unregulated transferable quotas were embraced, with particular threat to single and small-scale operators.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11690" annotation_id="12791">
          <DiscourseConnective annotation_id="12791" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le maintien de la stabilité pourrait, je le crains, être sérieusement compromis dans l'industrie <Alignment alignment="17430" annotation_id="12898">
          <DiscourseConnective annotation_id="12898" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des quotas transférables non réglementés devaient entrer <DiscourseConnective annotation_id="12958">en</DiscourseConnective> jeu, menaçant particulièrement les petits opérateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11887" docOffset="70">
      <en>It would be better by far in my book to repatriate real powers over fishing to Member States and concentrate on getting in place viable local management systems capable of enjoying the confidence of those affected.</en>
      <fr>Il vaudrait bien <DiscourseConnective annotation_id="13032">mieux</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13039">à</DiscourseConnective> mon avis, rapatrier vers les États membres les véritables pouvoirs sur la pêche <DiscourseConnective annotation_id="13121">et</DiscourseConnective> se concentrer sur la mise <DiscourseConnective annotation_id="13150">en</DiscourseConnective> place de systèmes de gestion locale viables, emportant la confiance des personnes concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12102" docOffset="71">
      <en>I <Alignment alignment="13257" annotation_id="12104">
          <DiscourseConnective annotation_id="12104" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> fear that this new study will prove to be another protracted excuse for putting off real and helpful change.</en>
      <fr>Je crains <Alignment alignment="12104" annotation_id="13257">
          <DiscourseConnective annotation_id="13257" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13267">que</DiscourseConnective> cette nouvelle étude ne <DiscourseConnective annotation_id="13295">soit</DiscourseConnective> un prétexte de plus <DiscourseConnective annotation_id="13320">pour</DiscourseConnective> différer un véritable changement utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12218" docOffset="72">
      <en>I hope that does not prove to be so, <Alignment alignment="13401" annotation_id="12255">
          <DiscourseConnective annotation_id="12255" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have seen that in the past.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="13374">que</DiscourseConnective> ce ne sera pas le cas, <Alignment alignment="12255" annotation_id="13401">
          <DiscourseConnective annotation_id="13401" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> on l'a déjà vu dans le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12290" id="322" name="Paulo Casaca">
    <ParallelChunk annotation_id="12290" docOffset="73">
      <en>(PT) I would <Alignment alignment="13453" annotation_id="12303">
          <DiscourseConnective annotation_id="12303" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to congratulate our rapporteur, Mrs Attwooll, and to say that, in my opinion, the natural marine heritage should be preserved and should be used in a sustainable manner by the fishing communities whose lives are traditionally bound up with that environment; it cannot be regarded as just another business.</en>
      <fr>(PT) Je voudrais <Alignment alignment="12303" annotation_id="13453">
          <DiscourseConnective annotation_id="13453" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier notre rapporteur, Mme Attwooll, <DiscourseConnective annotation_id="13505">et</DiscourseConnective> ajouter <DiscourseConnective annotation_id="13516">qu'</DiscourseConnective>à mon avis le patrimoine marin naturel doit être préservé <DiscourseConnective annotation_id="13577">et</DiscourseConnective> utilisé d'une manière durable par les communautés de pêche dont la vie est traditionnellement liée <DiscourseConnective annotation_id="13679">à</DiscourseConnective> cet environnement; on ne peut considérer ce dossier <DiscourseConnective annotation_id="13733">comme</DiscourseConnective> une affaire purement commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12619" docOffset="74">
      <en>I <Alignment alignment="15268" annotation_id="12621">
          <DiscourseConnective annotation_id="12621" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> do not share the vision of marine ecosystems and the associated fishing communities as a market, where fishing rights may be freely traded, perhaps even on a kind of stock market, which would naturally lead to the industrialisation of fishing and pose a threat to the equilibrium of the ecosystems and fishing communities.</en>
      <fr>Je ne partage <Alignment alignment="12621" annotation_id="13787">
          <DiscourseConnective annotation_id="13787" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas la vision de ceux qui considèrent les écosystèmes marins <DiscourseConnective annotation_id="13853">et</DiscourseConnective> les communautés de pêche associées <DiscourseConnective annotation_id="13891">comme</DiscourseConnective> un marché, où les droits de pêche peuvent être librement négociés, peut-être <DiscourseConnective annotation_id="13974">même</DiscourseConnective> dans une sorte de bourse; cette vision conduirait naturellement <DiscourseConnective annotation_id="14043">à</DiscourseConnective> l'industrialisation de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="14077">et</DiscourseConnective> constituerait une menace <DiscourseConnective annotation_id="14105">pour</DiscourseConnective> l'équilibre des écosystèmes <DiscourseConnective annotation_id="14138">et</DiscourseConnective> des communautés de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12954" docOffset="75">
      <en>Even more, it seems to me that we simply must not allow anything to jeopardise the principle of relative stability <DiscourseConnective annotation_id="13069" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I <Alignment alignment="14315" annotation_id="13075">
          <DiscourseConnective annotation_id="13075" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that the Commission should be as cautious as possible in this debate.</en>
      <fr>Je dirais <DiscourseConnective annotation_id="14177">même</DiscourseConnective> plus, il me semble <DiscourseConnective annotation_id="14201">que</DiscourseConnective> nous ne devons pas admettre que le moindre élément mette en péril le principe de relative stabilité; je pense <Alignment alignment="0" annotation_id="14315">
          <DiscourseConnective annotation_id="14315" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14320">que</DiscourseConnective> la Commission doit être <DiscourseConnective annotation_id="14348">aussi</DiscourseConnective> prudente <DiscourseConnective annotation_id="14363">que</DiscourseConnective> possible dans ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13161" id="323" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="13161" docOffset="76">
      <en>Madam President, I would like to thank Ms Attwooll for her work and welcome this report <DiscourseConnective annotation_id="13249" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it has initiated a much-needed debate on alternative management measures.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, j'aimerais remercier Mme Attwooll <DiscourseConnective annotation_id="14452">pour</DiscourseConnective> son travail <DiscourseConnective annotation_id="14469">et</DiscourseConnective> saluer ce rapport, qui a amorcé un débat très nécessaire sur les mesures de gestion alternatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13326" docOffset="77">
      <en>I strongly agree with the report <Alignment alignment="26644" annotation_id="13359">
          <DiscourseConnective annotation_id="13359" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it points out that the current fisheries management systems within the EU, specifically in the area of TACs and quotas, do not provide an answer to our problems, <Alignment alignment="30174" annotation_id="13526">
          <DiscourseConnective annotation_id="13526" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is necessary to hold a wide-ranging debate.</en>
      <fr>Je suis tout à fait d'accord avec le rapport <Alignment alignment="9205" annotation_id="14615">
          <DiscourseConnective annotation_id="14615" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il souligne <DiscourseConnective annotation_id="14634">que</DiscourseConnective> les systèmes de gestion de la pêche actuellement appliqués au sein de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="14714">notamment</DiscourseConnective> dans le domaine des TAC <DiscourseConnective annotation_id="14748">et</DiscourseConnective> des quotas, n'apportent pas de réponse <DiscourseConnective annotation_id="14790">à</DiscourseConnective> nos problèmes <Alignment alignment="15476" annotation_id="14806">
          <DiscourseConnective annotation_id="14806" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14809">qu'</DiscourseConnective>il est donc nécessaire d'avoir à ce sujet un vaste débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13582" docOffset="78">
      <en>In its green paper on the reform of the common fisheries policy, the Commission states that: 'Alternative management mechanisms can play a significant complementary role in Community fisheries management.'</en>
      <fr>Dans son Livre vert sur la réforme de la politique commune de la pêche, la Commission affirme que: "les mécanismes de gestion de substitution peuvent jouer un rôle complémentaire significatif dans la gestion communautaire de la pêche".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13788" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="15106" annotation_id="13788">
          <DiscourseConnective annotation_id="13788" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would venture to suggest that alternative management measures should and must play a compulsory role in the future, <Alignment alignment="15245" annotation_id="13915">
          <DiscourseConnective annotation_id="13915" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to take on board a range of factors, including climate change and up-to-date marine and fisheries research based on sound science.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13788" annotation_id="15106">
          <DiscourseConnective annotation_id="15106" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je me risquerais <DiscourseConnective annotation_id="15134">à</DiscourseConnective> suggérer <DiscourseConnective annotation_id="15145">que</DiscourseConnective> les mesures de gestion de substitution devraient <DiscourseConnective annotation_id="15198">et</DiscourseConnective> doivent jouer un rôle impératif <DiscourseConnective annotation_id="15233">à</DiscourseConnective> l'avenir, <Alignment alignment="13915" annotation_id="15245">
          <DiscourseConnective annotation_id="15245" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons prendre <DiscourseConnective annotation_id="15273">en</DiscourseConnective> compte une série de facteurs, <DiscourseConnective annotation_id="15306">notamment</DiscourseConnective> le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="15341">et</DiscourseConnective> la recherche actualisée sur la mer <DiscourseConnective annotation_id="15379">et</DiscourseConnective> la pêche, basée sur une science solide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14057" docOffset="80">
      <en>
        <Alignment alignment="15422" annotation_id="14057">
          <DiscourseConnective annotation_id="14057" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I pointed out in my now redundant opinion of the Committee on Fisheries for the report by the Temporary Committee on Climate Change, I have no doubt that climate change will impact on EU fisheries regulations, <Alignment alignment="33066" annotation_id="14270">
          <DiscourseConnective annotation_id="14270" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> allocations of quotas based on historic catch patterns will need to be revised as a result of the shifting distribution of fish stocks.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14057" annotation_id="15422">
          <DiscourseConnective annotation_id="15422" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiqué dans mon avis désormais redondant de la commission de la pêche en vue du rapport de la commission temporaire sur le changement climatique, je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="15587">que</DiscourseConnective> le changement climatique aura un impact sur les règlements de pêche de l'UE, <Alignment alignment="14270" annotation_id="15668">
          <DiscourseConnective annotation_id="15668" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les attributions de quotas basées sur des modèles de capture historiques vont devoir être revus suite à l'évolution de la répartition des stocks de poissons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14409" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="7311" annotation_id="14409">
          <DiscourseConnective annotation_id="14409" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, fisheries management will have to be increasingly based on adaptive approaches <DiscourseConnective annotation_id="14501" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> historical data will be less valuable.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16713" annotation_id="15830">
          <DiscourseConnective annotation_id="15830" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la gestion de la pêche devra être basée davantage sur des approches souples, les données historiques étant moins valables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14543" docOffset="82">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14543" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> climate change and other factors increasingly impact on our fish stocks, our management will need the necessary flexibility, based on sound peer-reviewed science, to adapt to the new conditions and ensure sustainability of resources.</en>
      <fr>Avec le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="15992">et</DiscourseConnective> d'autres facteurs qui influencent <DiscourseConnective annotation_id="16029">de plus</DiscourseConnective> en plus nos stocks de poissons, notre gestion devra être assez souple, sur la base d'une évaluation par les pairs, <DiscourseConnective annotation_id="16152">pour</DiscourseConnective> s'adapter aux nouvelles conditions <DiscourseConnective annotation_id="16192">et</DiscourseConnective> garantir la durabilité des ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14780" id="324" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="14780" docOffset="83">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, I think that we all share a common objective: that of achieving a balance between the economic efficiency of such systems but, at the same time, protecting small fisheries.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, je pense <DiscourseConnective annotation_id="16297">que</DiscourseConnective> nous partageons tous un objectif commun: celui de parvenir à un équilibre entre l'efficacité économique de pareils systèmes <DiscourseConnective annotation_id="16425">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="16429">en même temps</DiscourseConnective>, la protection de la petite pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14998" docOffset="84">
      <en>I agree with what the rapporteur said, namely that fisheries cannot be looked at purely in economic terms.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec ce qu'a dit le rapporteur, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="16536">qu'</DiscourseConnective>on ne peut considérer la pêche sous un angle purement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15105" docOffset="85">
      <en>I need to stress here that the subject is far from simple.</en>
      <fr>Le sujet est loin d'être simple, je m'empresse de le dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15164" docOffset="86">
      <en>I certainly agree that such systems are a complex matter.</en>
      <fr>Je suis tout à fait d'accord, ces systèmes sont très complexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15222" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="23428" annotation_id="15222">
          <DiscourseConnective annotation_id="15222" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said before, we have to take into account in our reflections possible limitations on the concentration of rights, the resolution of allocation issues and measures for the protection of artisanal fisheries, <Alignment alignment="16974" annotation_id="15433">
          <DiscourseConnective annotation_id="15433" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to approach this matter gradually.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6797" annotation_id="16728">
          <DiscourseConnective annotation_id="16728" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="16742">déjà</DiscourseConnective> dit, nous devons, dans nos réflexions, tenir compte de limitations éventuelles <DiscourseConnective annotation_id="16826">à</DiscourseConnective> la concentration des droits, de la résolution des questions d'attributions <DiscourseConnective annotation_id="16903">et</DiscourseConnective> des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="16925">à</DiscourseConnective> protéger la pêche artisanale, autant de points <Alignment alignment="4514" annotation_id="16974">
          <DiscourseConnective annotation_id="16974" sense="Expansion.Conjunction">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons aborder progressivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15480" docOffset="88">
      <en>In the short term, we need to learn more, we need to identify best practices <Alignment alignment="17111" annotation_id="15557">
          <DiscourseConnective annotation_id="15557" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to study where rights-based managements systems have operated successfully in certain Member States and look at experiences in third countries.</en>
      <fr>Á court terme, nous devons apprendre davantage, nous devons identifier les meilleures pratiques <Alignment alignment="15557" annotation_id="17111">
          <DiscourseConnective annotation_id="17111" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons examiner la situation là où les systèmes de gestion basés sur les droits ont bien fonctionné dans certains États membres <DiscourseConnective annotation_id="17247">et</DiscourseConnective> voir aussi quelles sont les expériences acquises dans les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15713" docOffset="89">
      <en>All this will clearly be an important issue for discussion in the context of the next reform.</en>
      <fr>Tout cela constituera un point important <DiscourseConnective annotation_id="17361">à</DiscourseConnective> discuter dans le cadre de la prochaine réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15807" docOffset="90">
      <en>I certainly look forward to the input from the Committee on Fisheries on this issue.</en>
      <fr>J'attends avec impatience la contribution de la commission de la pêche sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15892" docOffset="91">
      <en>I have noted all the comments made by all the parliamentarians who have spoken on this subject.</en>
      <fr>J'ai noté toutes les observations formulées par tous les parlementaires qui sont intervenus sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15988" id="325" name="Elspeth Attwooll">
    <ParallelChunk annotation_id="15988" docOffset="92">
      <en>rapporteur. - Madam President, I cannot say that I am altogether reassured by the Commissioner's response, <Alignment alignment="17733" annotation_id="16095">
          <DiscourseConnective annotation_id="16095" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seemed to me that, in what he was saying, he was actually giving pre-eminence to one particular form of rights-based management, <Alignment alignment="17865" annotation_id="16235">
          <DiscourseConnective annotation_id="16235" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the report is seeking is a review of all different types of forms to assess their merits and demerits.</en>
      <fr>rapporteur. - (EN) Madame la Présidente, je ne peux pas <DiscourseConnective annotation_id="17664">dire que</DiscourseConnective> je sois tout à fait rassurée par la réponse du commissaire, <Alignment alignment="16095" annotation_id="17733">
          <DiscourseConnective annotation_id="17733" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il me semble, d'après ce qu'il a dit, qu'il donne en fait la priorité <DiscourseConnective annotation_id="17807">à</DiscourseConnective> une forme particulière de gestion basée sur les droits, <Alignment alignment="9684" annotation_id="17865">
          <DiscourseConnective annotation_id="17865" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport, lui, souhaite une révision de toutes les formes qui existent, pour en évaluer les mérites <DiscourseConnective annotation_id="17978">et</DiscourseConnective> les démérites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16351" docOffset="93">
      <en>I think we are all agreed that the common fisheries policy is in need of reform.</en>
      <fr>Je pense que nous sommes tous d'accord pour reconnaître la nécessité d'une réforme de la politique commune de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16432" docOffset="94">
      <en>A newspaper in my constituency that picked up the European Parliament press release on the report cites me as being cautious about the reform of the CFP.</en>
      <fr>Un quotidien de ma circonscription électorale, qui a repris le communiqué de presse du Parlement européen concernant le rapport, me présente <DiscourseConnective annotation_id="18257">comme</DiscourseConnective> prudente quant à la réforme de la PCP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16586" docOffset="95">
      <en>This is certainly not so <Alignment alignment="16592" annotation_id="16611">
          <DiscourseConnective annotation_id="16611" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is taken to mean that I have any doubts about the need for reform.</en>
      <fr>Ce n'est certainement pas le cas <Alignment alignment="16611" annotation_id="18335">
          <DiscourseConnective annotation_id="18335" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on entend par là <DiscourseConnective annotation_id="18355">que</DiscourseConnective> j'aurais des doutes sur la nécessité de la réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16684" docOffset="96">
      <en>I am cautious, <Alignment alignment="30118" annotation_id="16699">
          <DiscourseConnective annotation_id="16699" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we all are, to the extent of wanting to be reassured that the reform is in the right direction.</en>
      <fr>Mais je suis prudente, <Alignment alignment="16699" annotation_id="18434">
          <DiscourseConnective annotation_id="18434" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le sommes tous je crois, <DiscourseConnective annotation_id="18470">dans la mesure où</DiscourseConnective> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="18497">à</DiscourseConnective> être sûre <DiscourseConnective annotation_id="18509">que</DiscourseConnective> la réforme <DiscourseConnective annotation_id="18524">s'</DiscourseConnective>oriente dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16806" docOffset="97">
      <en>In the course of writing the report, <Alignment alignment="15306" annotation_id="16843">
          <DiscourseConnective annotation_id="16843" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it occurred to me to ask just how compatible with one another the different ways of defining the extent of the right to fish are.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18559">Alors que</DiscourseConnective> j'écrivais le rapport, <Alignment alignment="16843" annotation_id="18592">
          <DiscourseConnective annotation_id="18592" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il m'est arrivé de me demander <DiscourseConnective annotation_id="18636">à</DiscourseConnective> quel point les différents moyens de définir l'étendue du droit de pêche sont compatibles entre eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16986" docOffset="98">
      <en>My feeling was that, whilst quota and effort limitations both combine readily with territorial restrictions, neither of the first two sits that comfortably with the other.</en>
      <fr>Mon sentiment était <DiscourseConnective annotation_id="18758">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18763">si</DiscourseConnective> les quotas <DiscourseConnective annotation_id="18777">et</DiscourseConnective> les limitations d'efforts sont tous deux faciles à combiner avec des restrictions territoriales, aucune des deux premières mesures ne fait véritablement bon ménage avec l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17158" docOffset="99">
      <en>This <DiscourseConnective annotation_id="17163" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective> made me realise that, technical <Alignment alignment="15673" annotation_id="17203">
          <DiscourseConnective annotation_id="17203" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> a report on rights-based management might, on the face of it, seem, the issue it raises goes to the very heart of the common fisheries policy.</en>
      <fr>Ce qui m'a fait comprendre <DiscourseConnective annotation_id="18985">que</DiscourseConnective>, aussi technique <Alignment alignment="17203" annotation_id="19006">
          <DiscourseConnective annotation_id="19006" sense="Comparison.Contrast">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un rapport sur la gestion basée sur les droits puisse paraître extérieurement, la question qu'il soulève va au cœur même de la politique commune de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17353" docOffset="100">
      <en>Whilst generally applauding the direction of current reform, I hope that the discussion may trigger a more radical reappraisal of the tools we use, <Alignment alignment="19364" annotation_id="17501">
          <DiscourseConnective annotation_id="17501" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17504" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to achieve the best possible balance between improving the livelihood of those engaged in fisheries, having a sustainable marine ecology in which fish stocks are conserved and maintaining the viability of fisheries-dependent communities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19167">Tout en</DiscourseConnective> approuvant d'une manière générale l'orientation prise par la réforme actuelle, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="19263">que</DiscourseConnective> la discussion pourra donner lieu à une réévaluation plus radicale des outils que nous utilisons, <Alignment alignment="17501" annotation_id="19364">
          <DiscourseConnective annotation_id="19364" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> atteindre le meilleur équilibre possible entre l'amélioration du gagne-pain de ceux qui travaillent dans la pêche, la mise en place d'une écologie marine durable permettant de conserver les stocks de poissons <DiscourseConnective annotation_id="19586">et</DiscourseConnective> le maintien de la viabilité des communautés dépendant de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17745" docOffset="101">
      <en>I would not like to think that, in advance of a thorough study, some prior decision had been taken as to what might achieve the very best balance.</en>
      <fr>Il me déplairait de penser <DiscourseConnective annotation_id="19683">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="19686">avant même d'</DiscourseConnective>entreprendre une étude approfondie une décision préalable ait été prise sur ce qui pourrait réaliser le meilleur équilibre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17892" id="326" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="17892" docOffset="102">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(DE) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17914" docOffset="103">
      <en>The vote will take place tomorrow, Thursday.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain, jeudi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
