<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Qualifications framework for lifelong learning (debate)</en>
    <fr>Certifications <DiscourseConnective annotation_id="15">pour</DiscourseConnective> l'éducation et la formation tout au long de la vie (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="56" id="405" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="56" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mario Mantovani, on behalf of the Committee on Employment and Social Affairs, on the proposal for a recommendation of the European Parliament and of the Council on the establishment of the European Qualifications Framework for lifelong learning - C6-0294/2006 -</en>
      <fr>(IT) L'ordre du jour appelle le rapport rédigé par Mario Mantovani, au nom de la commission de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="183">et</DiscourseConnective> des affaires sociales, sur la proposition de recommandation du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="268">et</DiscourseConnective> du Conseil établissant le cadre européen <DiscourseConnective annotation_id="312">pour</DiscourseConnective> l'apprentissage tout au long de la vie - C6-0294/2006 -</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="349" id="406" name="Peter Mandelson">
    <ParallelChunk annotation_id="349" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I would like to thank Mr Mantovani <DiscourseConnective annotation_id="426" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would like to express the Commission's thanks to him and to the responsible committees for their proactive engagement and supportive stance throughout the negotiations on the European Qualifications Framework (EQF) for lifelong learning.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je tiens, au nom de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="463">à</DiscourseConnective> remercier M. Mantovani et les commissions concernées <DiscourseConnective annotation_id="518">pour</DiscourseConnective> l'engagement proactif <DiscourseConnective annotation_id="545">et</DiscourseConnective> l'appui qu'ils ont montrés pendant toute la durée des négociations relatives au cadre européen des certifications (CEC) <DiscourseConnective annotation_id="668">pour</DiscourseConnective> l'apprentissage tout au long de la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="670" docOffset="3">
      <en>This recommendation goes to the heart of what the EU is about: mobility, cooperation between countries, promoting prosperity and helping individual citizens.</en>
      <fr>Cette recommandation a trait aux valeurs essentielles de l'UE: mobilité, coopération entre les pays, promotion de la prospérité <DiscourseConnective annotation_id="841">et</DiscourseConnective> aide aux citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="828" docOffset="4">
      <en>We propose the EQF <Alignment alignment="889" annotation_id="847">
          <DiscourseConnective annotation_id="847" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> you, the European Parliament, and the Member States asked us to find ways of promoting mobility and lifelong learning, without which we cannot achieve the Lisbon goals.</en>
      <fr>Si nous proposons ce CEC, <Alignment alignment="847" annotation_id="889">
          <DiscourseConnective annotation_id="889" sense="Contingency.Cause.Reason">c'est parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous, le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="933">et</DiscourseConnective> les États membres, vous nous avez demandé de promouvoir la mobilité <DiscourseConnective annotation_id="1004">et</DiscourseConnective> l'apprentissage tout au long de la vie, deux éléments <DiscourseConnective annotation_id="1061">sans</DiscourseConnective> lesquels nous ne pourrons atteindre les objectifs de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1024" docOffset="5">
      <en>The EQF has been developed within the Education and Training 2010 work programme, the education dimension of the Lisbon Agenda.</en>
      <fr>Le CEC a été conçu dans le cadre du programme de travail "Éducation <DiscourseConnective annotation_id="1197">et</DiscourseConnective> formation 2010", qui forme le volet éducatif de l'agenda de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1152" docOffset="6">
      <en>The EQF seeks to overcome the barriers that remain to European workers and learners <DiscourseConnective annotation_id="1236" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> they wish to change jobs or move to another country for work or for study.</en>
      <fr>Le CEC a <DiscourseConnective annotation_id="1279">pour</DiscourseConnective> but de supprimer les barrières qui continuent <DiscourseConnective annotation_id="1330">à</DiscourseConnective> empêcher les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="1358">et</DiscourseConnective> les étudiants européens désireux de changer d'emploi <DiscourseConnective annotation_id="1414">ou</DiscourseConnective> de se rendre dans un autre pays <DiscourseConnective annotation_id="1449">pour</DiscourseConnective> y travailler <DiscourseConnective annotation_id="1467">ou</DiscourseConnective> étudier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1316" docOffset="7">
      <en>Too often, Europeans have difficulty in using their qualifications in another European country.</en>
      <fr>Trop souvent, les Européens éprouvent des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="1533">à</DiscourseConnective> utiliser leurs qualifications dans un pays européen autre que le leur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1412" docOffset="8">
      <en>Even in their own country they find their educational pathways blocked by poor integration of the different parts of their national education system.</en>
      <fr>Qui plus est, <DiscourseConnective annotation_id="1620">même</DiscourseConnective> dans leur propre pays, ils sont confrontés à des parcours d'éducation bloqués par une intégration insuffisante des diverses composantes de leur système national d'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1562" docOffset="9">
      <en>The EQF will relate the countries' different national qualification systems to each other, acting as a translation device.</en>
      <fr>Le CEC reliera entre eux les systèmes de qualification des divers pays, qui l'utiliseront <DiscourseConnective annotation_id="1889">comme</DiscourseConnective> un dispositif de traduction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1685" docOffset="10">
      <en>It will <DiscourseConnective annotation_id="1693" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> make other countries' qualifications more readable and so enable individuals to move to another country <Alignment alignment="2062" annotation_id="1802">
          <DiscourseConnective annotation_id="1802" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they wish to work or study.</en>
      <fr>Il rendra les qualifications des uns et des autres plus lisibles <DiscourseConnective annotation_id="1989">et</DiscourseConnective>, de la sorte, permettra aux personnes de se rendre dans un autre pays <Alignment alignment="14285" annotation_id="2062">
          <DiscourseConnective annotation_id="2062" sense="Contingency.Condition">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> y travailler <DiscourseConnective annotation_id="2080">ou</DiscourseConnective> étudier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1833" docOffset="11">
      <en>At the national level it will - indeed it is already doing this - stimulate the development of national qualifications frameworks.</en>
      <fr>Au niveau national, le CEC stimulera - et stimule <DiscourseConnective annotation_id="2142">déjà</DiscourseConnective> - le développement de cadres nationaux des certifications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1964" docOffset="12">
      <en>Qualifications frameworks promote lifelong learning by, <Alignment alignment="2266" annotation_id="2020">
          <DiscourseConnective annotation_id="2020" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, making it easier for people to move between different types of education and training institutions, <Alignment alignment="2384" annotation_id="2133">
          <DiscourseConnective annotation_id="2133" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> from vocational training to higher education.</en>
      <fr>Ceux-ci encouragent l'apprentissage tout au long de la vie, <Alignment alignment="2020" annotation_id="2266">
          <DiscourseConnective annotation_id="2266" sense="Expansion.Instantiation">notamment en</DiscourseConnective>
        </Alignment> facilitant les possibilités <DiscourseConnective annotation_id="2307">pour</DiscourseConnective> les gens de changer de type d'institutions d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="2367">et</DiscourseConnective> de formation, <Alignment alignment="2133" annotation_id="2384">
          <DiscourseConnective annotation_id="2384" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour passer de la formation professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="2440">à</DiscourseConnective> l'enseignement supérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2191" docOffset="13">
      <en>I should acknowledge that the EQF is a technical, even complex instrument.</en>
      <fr>Je dois reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="2488">que</DiscourseConnective> le CEC est un instrument technique relativement complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2266" docOffset="14">
      <en>It will be used mainly by experts and educational authorities, <Alignment alignment="2638" annotation_id="2329">
          <DiscourseConnective annotation_id="2329" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is for the benefit of the citizen.</en>
      <fr>Son utilisation sera <DiscourseConnective annotation_id="2571">surtout</DiscourseConnective> le fait d'experts <DiscourseConnective annotation_id="2597">et</DiscourseConnective> d'autorités en charge de l'éducation, <Alignment alignment="2329" annotation_id="2638">
          <DiscourseConnective annotation_id="2638" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> toujours au bénéfice du citoyen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2371" docOffset="15">
      <en>What we are debating today is the product of a collective endeavour between the Commission, countries, social partners, education and training associations and other stakeholders.</en>
      <fr>Ce dont nous débattons aujourd'hui est le produit d'une initiative collective prise par la Commission, les États membres, les partenaires sociaux, les associations d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="2852">et</DiscourseConnective> de formation <DiscourseConnective annotation_id="2868">et</DiscourseConnective> d'autres parties prenantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2551" docOffset="16">
      <en>The EQF has very much been built on a consensus <DiscourseConnective annotation_id="2599" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we have sought to carry stakeholders with us throughout the process.</en>
      <fr>Le CEC a été conçu en grande partie par consensus. Pendant toute la durée du processus, nous avons tâché d'associer les parties prenantes <DiscourseConnective annotation_id="3037">à</DiscourseConnective> la conception du CEC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2672" docOffset="17">
      <en>The EQF recommends that countries relate their qualification systems to the EQF by 2010 and ensure that individual national qualifications carry a reference to the appropriate EQF level by 2012.</en>
      <fr>Selon les recommandations émises, les États membres devraient établir des correspondances entre leurs systèmes de certification et le CEC <DiscourseConnective annotation_id="3199">pour</DiscourseConnective> 2010, <DiscourseConnective annotation_id="3210">et</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="3228">que</DiscourseConnective> leurs certifications individuelles nationales comportent une mention du niveau CEC approprié <DiscourseConnective annotation_id="3325">pour</DiscourseConnective> 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2867" docOffset="18">
      <en>These dates were proposed by the Council and Parliament.</en>
      <fr>Ces échéances ont été proposées par le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="3383">et</DiscourseConnective> le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2924" docOffset="19">
      <en>We have <Alignment alignment="3411" annotation_id="2932">
          <DiscourseConnective annotation_id="2932" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been happy to agree to the insertion of a new recommendation on quality assurance proposed by Parliament, which we feel reinforces the importance of these principles.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="2932" annotation_id="3411">
          <DiscourseConnective annotation_id="3411" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> volontiers marqué notre accord <DiscourseConnective annotation_id="3452">pour</DiscourseConnective> l'insertion d'une nouvelle recommandation relative à l'assurance de la qualité proposée par le Parlement. Nous pensons que cette recommandation renforce l'importance de ce principe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3104" docOffset="20">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="3107" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> agree to Parliament's proposal to include a reference to credit systems which recognises the rapid development and application of these components of qualifications frameworks.</en>
      <fr>De plus, nous approuvons la proposition du Parlement d'inclure une référence aux systèmes de crédits, reconnaissant le développement rapide <DiscourseConnective annotation_id="3779">et</DiscourseConnective> l'applicabilité de ces systèmes aux cadres des certifications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3289" docOffset="21">
      <en>We believe that Parliament and the Council have indeed improved the text.</en>
      <fr>Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="3859">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="3876">et</DiscourseConnective> le Conseil ont <DiscourseConnective annotation_id="3894">effectivement</DiscourseConnective> amélioré le texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3363" docOffset="22">
      <en>The approach adopted in the negotiations by the Parliament, Council and Commission reflects the consensus behind the EQF across Europe.</en>
      <fr>L'approche adoptée lors des négociations par le Parlement, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="3997">et</DiscourseConnective> la Commission reflète le consensus suscité par l'application du CEC dans toute l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3499" docOffset="23">
      <en>There is now a momentum behind the EQF; the great majority of countries recognise its potential for mobility and as a lifelong learning instrument.</en>
      <fr>L'idée du CEC est pour l'instant animée d'un dynamisme certain; la grande majorité des pays reconnaissent son potentiel <DiscourseConnective annotation_id="4209">comme</DiscourseConnective> instrument favorisant la mobilité <DiscourseConnective annotation_id="4249">et</DiscourseConnective> l'apprentissage tout au long de la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3647" docOffset="24">
      <en>A large majority are now developing a national qualifications framework related to the EQF, so this proposal is already having a major impact on Europe's education and training systems.</en>
      <fr>Le fait que la plupart des pays sont occupés à développer un cadre national des certifications correspondant au CEC montre que cette proposition exerce <DiscourseConnective annotation_id="4444">déjà</DiscourseConnective> une influence majeure sur les systèmes d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="4500">et</DiscourseConnective> de formation de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3833" docOffset="25">
      <en>I hope you can agree to support this proposal at first reading <Alignment alignment="68813" annotation_id="3896">
          <Alignment alignment="4613" annotation_id="3896">
            <DiscourseConnective annotation_id="3896" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it can formally be adopted by the Council in the coming weeks.</en>
      <fr>J'espère que vous serez d'accord de soutenir cette proposition <DiscourseConnective annotation_id="4592">en</DiscourseConnective> première lecture, <Alignment alignment="5017" annotation_id="4613">
          <Alignment alignment="3896" annotation_id="4613">
            <DiscourseConnective annotation_id="4613" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elle puisse être adoptée par le Conseil dans les prochaines semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3967" id="407" language="IT" name="Mario Mantovani ">
    <ParallelChunk annotation_id="3967" docOffset="26">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I believe that tonight marks the beginning of a major project which Europe, the Member States and the regions and cities of the European Union have been waiting for for a long time, a goal that various stakeholders in the fields of education, employment, trade and the economy have been working towards for years, and something that society as a whole wants.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4752">et</DiscourseConnective> Messieurs, je crois <DiscourseConnective annotation_id="4775">que</DiscourseConnective> ce soir marque le début d'un projet majeur <DiscourseConnective annotation_id="4822">que</DiscourseConnective> l'Europe, les États membres <DiscourseConnective annotation_id="4854">et</DiscourseConnective> les régions <DiscourseConnective annotation_id="4869">et</DiscourseConnective> villes de l'Union européenne attendent depuis longtemps. Ce projet correspond aussi à un objectif auquel diverses parties prenantes des domaines de l'éducation, de l'emploi, du commerce <DiscourseConnective annotation_id="5058">et</DiscourseConnective> de l'économie travaillent <DiscourseConnective annotation_id="5087">depuis</DiscourseConnective> des années, <DiscourseConnective annotation_id="5106">et</DiscourseConnective> répond à un désir de la société dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4376" docOffset="27">
      <en>Tomorrow, with the approval of the European Qualifications Framework, we will lay the foundations for a better tomorrow, giving future generations a common point of reference for their cultural, educational and vocational engagement, training and of course employment.</en>
      <fr>Demain, <DiscourseConnective annotation_id="5168">en</DiscourseConnective> adoptant le cadre européen des certifications, nous poserons les fondations d'un avenir meilleur car nous donnerons aux générations futures un point de référence commun <DiscourseConnective annotation_id="5340">pour</DiscourseConnective> leur engagement culturel, éducatif <DiscourseConnective annotation_id="5380">et</DiscourseConnective> professionnel, leur formation <DiscourseConnective annotation_id="5413">et</DiscourseConnective>, bien sûr, leur emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4645" docOffset="28">
      <en>In keeping with the Lisbon Strategy, the European Qualifications Framework represents a direct channel for improving links between schools, universities and the workplace, and between formal, informal and non-formal lifelong learning, ensuring transparency in the recognition of qualifications and certificates, both at national and sectoral level, and always within the European framework.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5440">En</DiscourseConnective> accord avec la stratégie de Lisbonne, le cadre européen des certifications constitue un canal direct <DiscourseConnective annotation_id="5544">pour</DiscourseConnective> améliorer les liens entre les écoles, les universités <DiscourseConnective annotation_id="5603">et</DiscourseConnective> les lieux de travail, <DiscourseConnective annotation_id="5628">et</DiscourseConnective> entre l'apprentissage tout au long de la vie de type formel, informel <DiscourseConnective annotation_id="5701">et</DiscourseConnective> non formel. Ce cadre assurera la transparence de la reconnaissance des qualifications <DiscourseConnective annotation_id="5790">et</DiscourseConnective> diplômes, au niveau tant national <DiscourseConnective annotation_id="5827">que</DiscourseConnective> sectoriel, <DiscourseConnective annotation_id="5842">et</DiscourseConnective> toujours dans le cadre européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5036" docOffset="29">
      <en>Finally, it will strengthen cooperation between Member States in the sensitive area of comparing different systems.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5878">Enfin</DiscourseConnective>, il renforcera la coopération entre les États membres sur la question sensible qu'est la comparaison des différents systèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5152" docOffset="30">
      <en>This is the recurring theme which, in accordance with the Lisbon Strategy, has led us to assume the proper responsibility, with a choice that I am certain will promote growth, development and competitiveness in a Europe obliged to recognise social cohesion as one of its objectives.</en>
      <fr>Tel est le thème récurrent qui, <DiscourseConnective annotation_id="6042">en</DiscourseConnective> accord avec la stratégie de Lisbonne, nous a mené <DiscourseConnective annotation_id="6095">à</DiscourseConnective> assumer nous-mêmes la responsabilité, cela au travers d'un choix qui, j'en suis certain, aura pour effet de promouvoir la croissance, le développement <DiscourseConnective annotation_id="6248">et</DiscourseConnective> la compétitivité dans une Europe obligée de reconnaître la cohésion sociale <DiscourseConnective annotation_id="6327">comme</DiscourseConnective> l'un de ses objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5435" docOffset="31">
      <en>It is a longstanding project, arising from the Bologna process as the system of accumulation and transfer of credits as an equivalent, <Alignment alignment="6506" annotation_id="5570">
          <DiscourseConnective annotation_id="5570" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> surfacing again at the Barcelona Summit system for vocational training.</en>
      <fr>Ce projet de longue haleine a trouvé son origine dans le processus de Bologne, avec le système d'accumulation <DiscourseConnective annotation_id="6466">et</DiscourseConnective> de transfert de crédits équivalents, <Alignment alignment="2647" annotation_id="6506">
          <DiscourseConnective annotation_id="6506" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> réapparaître lors du sommet de Barcelone, avec le système d'équivalences en matière de formation professionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5649" docOffset="32">
      <en>It was improved at Bergen in 2004, and again in the 2005 Council, which reiterated the need to adopt the current framework.</en>
      <fr>Il a été amélioré <DiscourseConnective annotation_id="6647">à</DiscourseConnective> Bergen <DiscourseConnective annotation_id="6656">en</DiscourseConnective> 2004, <DiscourseConnective annotation_id="6665">puis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6670">encore</DiscourseConnective> lors du Conseil de 2005, qui a réitéré la nécessité d'adopter le présent cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5773" docOffset="33">
      <en>An historic journey that clearly illustrates the ambition of European decision-makers to create a new instrument, considered by many as revolutionary, but necessary for the European integration process which we have been persuing for so many years.</en>
      <fr>Ce parcours historique illustre clairement l'ambition des décideurs européens de créer un nouvel instrument, considéré par beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="6889">comme</DiscourseConnective> révolutionnaire, <DiscourseConnective annotation_id="6912">mais</DiscourseConnective> nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="6928">pour</DiscourseConnective> le processus d'intégration européenne <DiscourseConnective annotation_id="6971">que</DiscourseConnective> nous poursuivons depuis tant d'années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6022" docOffset="34">
      <en>I am convinced, Mr President, ladies and gentlemen, that this framework will not only encourage cross-border mobility, <Alignment alignment="7146" annotation_id="6141">
          <DiscourseConnective annotation_id="6141" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> will act as the driving force for the EU's internal mobility - <DiscourseConnective annotation_id="6208" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we think of students, workers, researchers and volunteers in general, and all those who need to move freely through Europe without causing panic or undue concern.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="7046">et</DiscourseConnective> Messieurs, je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="7078">que</DiscourseConnective> ce cadre <DiscourseConnective annotation_id="7091">non seulement</DiscourseConnective> encouragera la mobilité transfrontalière <Alignment alignment="3188" annotation_id="7146">
          <DiscourseConnective annotation_id="7146" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> sera également un moteur pour la mobilité interne dans l'UE. Je pense aux étudiants, travailleurs, chercheurs <DiscourseConnective annotation_id="7261">et</DiscourseConnective> bénévoles <DiscourseConnective annotation_id="7274">en</DiscourseConnective> général <DiscourseConnective annotation_id="7285">ainsi</DiscourseConnective> qu'à tous ceux qui ont besoin de se déplacer librement <DiscourseConnective annotation_id="7346">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="7356">sans</DiscourseConnective> causer de panique <DiscourseConnective annotation_id="7379">ou</DiscourseConnective> d'inquiétude injustifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6374" docOffset="35">
      <en>You must remember the story of the Polish plumber, which terrified France: it was one of the main reasons why the French voted against the European Constitution in the referendum.</en>
      <fr>Vous vous rappelez sûrement de l'histoire du plombier polonais qui a terrifié la France: telle était l'une des principales raisons qui expliquent pourquoi les Français ont voté contre la Constitution européenne au référendum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6554" docOffset="36">
      <en>Well, the text we now have before us is the result of many months' work, of close collaboration with the Council representatives under the Portuguese Presidency, which immediately saw the importance of this ambitious project.</en>
      <fr>Ce texte qui est aujourd'hui sur notre table est le fruit de nombreux mois de travail, d'une collaboration étroite avec les représentants du Conseil sous la Présidence portugaise, laquelle a tout de suite saisi l'importance de cet ambitieux projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6780" docOffset="37">
      <en>The Commission, in the person of Commissioner Figeľ, has kept a close eye on this process throughout, <DiscourseConnective annotation_id="6882" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is thanks to this spirit of partnership that we were able to improve the text, inserting key concepts close to the heart of the Committee on Employment and Social Affairs.</en>
      <fr>La Commission, <DiscourseConnective annotation_id="7898">en</DiscourseConnective> la personne du commissaire Figel, est restée en permanence très attentive <DiscourseConnective annotation_id="7975">à</DiscourseConnective> ce processus. C'est grâce <DiscourseConnective annotation_id="8003">à</DiscourseConnective> cet esprit de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="8031">que</DiscourseConnective> nous avons pu améliorer le texte en y insérant des concepts clés auxquels la commission de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="8135">et</DiscourseConnective> des affaires sociales tient beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7061" docOffset="38">
      <en>For this, I am extremely grateful to my colleagues, to the shadow rapporteurs - I see Mrs Castex, Mr Kusstatscher, the liberals - as well as Mr Mann and Mr Kasoulides, <Alignment alignment="8354" annotation_id="7229">
          <DiscourseConnective annotation_id="7229" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all those who contributed to this.</en>
      <fr>C'est pourquoi je suis extrêmement reconnaissant <DiscourseConnective annotation_id="8225">à</DiscourseConnective> mes collègues, aux rapporteurs fictifs - je vois Mme Castex, M. Kusstatscher, les libéraux - <DiscourseConnective annotation_id="8320">ainsi</DiscourseConnective> qu'à MM. Mann <DiscourseConnective annotation_id="8340">et</DiscourseConnective> Kasoulides <Alignment alignment="7229" annotation_id="8354">
          <DiscourseConnective annotation_id="8354" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à tous ceux qui ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="8387">à</DiscourseConnective> ce projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7268" docOffset="39">
      <en>Thanks to their generous involvement and commitment, we were able to include the following concepts: social integration; the requirements of the labour market; personal development along different training paths; non-discrimination with the inclusion of disadvantaged persons; equal opportunities; respect for the principle of subsidiarity and the creation of coordination points within the Member States.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="8406">à</DiscourseConnective> leur généreuse participation <DiscourseConnective annotation_id="8437">et</DiscourseConnective> à leur engagement, nous avons pu intégrer au rapport les concepts suivants: intégration sociale; exigences du marché du travail; développement personnel au travers de différents parcours de formation; non-discrimination au moyen de l'inclusion des personnes défavorisées; égalité des chances; respect du principe de subsidiarité <DiscourseConnective annotation_id="8769">et</DiscourseConnective> création de points de coordination au sein des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7674" docOffset="40">
      <en>We <Alignment alignment="58660" annotation_id="7677">
          <DiscourseConnective annotation_id="7677" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> made sure that the recommendation was non-binding, even <Alignment alignment="50067" annotation_id="7738">
          <DiscourseConnective annotation_id="7738" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> it remains legislative in nature.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="7677" annotation_id="8845">
          <DiscourseConnective annotation_id="8845" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> veillé à ce <DiscourseConnective annotation_id="8867">que</DiscourseConnective> la recommandation <DiscourseConnective annotation_id="8889">soit</DiscourseConnective> non contraignante, <Alignment alignment="7738" annotation_id="8913">
          <DiscourseConnective annotation_id="8913" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle reste de nature législative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7779" docOffset="41">
      <en>Obviously this was not down to any weakness, but came more from a sense of responsibility and realism in order to encourage and promote the application of this instrument in those countries that need more time.</en>
      <fr>De toute évidence, cette volonté n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="8996">pour</DiscourseConnective> origine une quelconque faiblesse <DiscourseConnective annotation_id="9034">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9039">plutôt</DiscourseConnective> un sens de la responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="9075">et</DiscourseConnective> du réalisme exercé <DiscourseConnective annotation_id="9097">pour</DiscourseConnective> encourager <DiscourseConnective annotation_id="9113">et</DiscourseConnective> promouvoir l'utilisation de cet instrument dans les pays qui ont besoin <DiscourseConnective annotation_id="9188">de plus</DiscourseConnective> de temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7990" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="9206" annotation_id="7990">
          <Alignment alignment="9206" annotation_id="7990">
            <DiscourseConnective annotation_id="7990" sense="Expansion.Restatement">In short</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, there is no doubt that it can be improved, <Alignment alignment="43357" annotation_id="8043">
          <DiscourseConnective annotation_id="8043" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this life everything can be improved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1948" annotation_id="9206">
          <Alignment alignment="5138" annotation_id="9206">
            <DiscourseConnective annotation_id="9206" sense="Expansion.Restatement">En bref</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il ne fait pas de doute <DiscourseConnective annotation_id="9239">que</DiscourseConnective> cet instrument peut être amélioré <Alignment alignment="8043" annotation_id="9277">
          <DiscourseConnective annotation_id="9277" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans cette vie, toute chose peut être améliorée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8088" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="78465" annotation_id="8088">
          <DiscourseConnective annotation_id="8088" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am convinced that we have before us a text with a soul and a conscience.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="20798" annotation_id="9340">
          <DiscourseConnective annotation_id="9340" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> convaincu <DiscourseConnective annotation_id="9360">que</DiscourseConnective> nous avons sur notre table un texte doté d'une âme <DiscourseConnective annotation_id="9415">et</DiscourseConnective> d'une conscience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8172" docOffset="44">
      <en>It is my belief that the job of the European Parliament is to legislate in the real interests of citizens.</en>
      <fr>Ma conviction est <DiscourseConnective annotation_id="9454">que</DiscourseConnective> le Parlement européen a <DiscourseConnective annotation_id="9482">pour</DiscourseConnective> tâche de légiférer dans le véritable intérêt des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8279" docOffset="45">
      <en>Well, this is what we have done here.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9546">Et</DiscourseConnective> c'est exactement ce que nous avons fait ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8317" docOffset="46">
      <en>The approval of the text at first reading is evidence of this, partly thanks to Mr Gaľa on the Committee on Culture and Education, the Committee on Women's Rights and Gender Equality and the Committee on Industry, Research and Energy, which all made a positive contribution.</en>
      <fr>L'adoption du texte <DiscourseConnective annotation_id="9614">en</DiscourseConnective> première lecture en est <DiscourseConnective annotation_id="9641">la preuve</DiscourseConnective>, cela grâce <DiscourseConnective annotation_id="9663">à</DiscourseConnective> M. Gaľa, de la commission de la culture <DiscourseConnective annotation_id="9705">et</DiscourseConnective> de l'éducation, à la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="9763">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres <DiscourseConnective annotation_id="9790">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="9847">et</DiscourseConnective> de l'énergie, qui ont tous apporté une contribution positive à ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8592" id="408" name="Pilar del Castillo Vera ">
    <ParallelChunk annotation_id="8592" docOffset="47">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Industry, Research and Energy. - (ES) Mr President, Commissioner, I would like to start by congratulating the rapporteur, <DiscourseConnective annotation_id="8759" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> he has really tackled a subject that goes much further than we might imagine.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="9997">et</DiscourseConnective> de l'énergie. - (ES) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, je souhaiterais commencer mon intervention <DiscourseConnective annotation_id="10112">en</DiscourseConnective> félicitant le rapporteur, qui a traité un sujet d'une portée beaucoup plus vaste que ce <DiscourseConnective annotation_id="10203">que</DiscourseConnective> nous pouvions imaginer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8845" docOffset="48">
      <en>Really, in a globalised world, Europe and the various EU countries will be defined by the qualifications of their human resources.</en>
      <fr>Dans l'environnement mondialisé, l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="10273">et</DiscourseConnective> ses divers États membres seront sans aucun doute définis par les qualifications de leurs ressources humaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8976" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="10386" annotation_id="8976">
          <DiscourseConnective annotation_id="8976" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had to summarise in one pillar what it is that is going to enable Europe, and all the countries that make up Europe, to be competitive in this global world, it is the qualifications of the human resources, the citizens of Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8976" annotation_id="10386">
          <DiscourseConnective annotation_id="10386" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devions concentrer <DiscourseConnective annotation_id="10413">en</DiscourseConnective> un seul pilier ce qui va permettre <DiscourseConnective annotation_id="10451">à</DiscourseConnective> l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="10462">et</DiscourseConnective> à tous les pays la composant d'être compétitifs dans l'environnement mondialisé, il faudrait choisir les qualifications des ressources humaines, des citoyens de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9212" docOffset="50">
      <en>With this in mind, it is absolutely essential that lifelong education and training should be adapted to the demands of the labour market and constantly respond to them.</en>
      <fr>En ayant cela <DiscourseConnective annotation_id="10650">à</DiscourseConnective> l'esprit, il est impératif d'adapter en permanence l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="10715">et</DiscourseConnective> la formation tout au long de la vie aux exigences du marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9381" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="32745" annotation_id="9381">
          <DiscourseConnective annotation_id="9381" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not the case, it will be impossible to compete.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9719" annotation_id="10790">
          <DiscourseConnective annotation_id="10790" sense="Contingency.Condition">Faute de quoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Europe ne pourra être compétitive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9440" docOffset="52">
      <en>We will <Alignment alignment="10863" annotation_id="9448">
          <DiscourseConnective annotation_id="9448" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> come up against the following paradox: people are getting older, <Alignment alignment="10931" annotation_id="9518">
          <DiscourseConnective annotation_id="9518" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> these older people are getting younger and potentially more active, yet they have insufficient resources to continue being productive and giving to society and finding fulfilment in the world of employment.</en>
      <fr>Nous nous heurterons <Alignment alignment="6910" annotation_id="10863">
          <DiscourseConnective annotation_id="10863" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> au paradoxe suivant: les gens prennent de plus en plus d'âge, <Alignment alignment="2619" annotation_id="10931">
          <DiscourseConnective annotation_id="10931" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10936">en même temps</DiscourseConnective> restent jeunes plus longtemps <DiscourseConnective annotation_id="10980">et</DiscourseConnective> potentiellement plus actifs, et <DiscourseConnective annotation_id="11015">pourtant</DiscourseConnective> n'ont pas de ressources suffisantes <DiscourseConnective annotation_id="11060">pour</DiscourseConnective> rester productifs, contribuer <DiscourseConnective annotation_id="11095">à</DiscourseConnective> la société <DiscourseConnective annotation_id="11108">et</DiscourseConnective> trouver des satisfactions dans le monde de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9729" docOffset="53">
      <en>With this in mind, the first aspect is that lifelong training, based essentially on a technological dimension, which is what gives added value, should be a fundamental concern.</en>
      <fr>Sachant cela, il convient d'accorder la priorité à l'apprentissage tout au long de la vie avec un accent particulier sur la dimension technologique, créatrice de valeur ajoutée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9906" docOffset="54">
      <en>There is, <Alignment alignment="862" annotation_id="9916">
          <DiscourseConnective annotation_id="9916" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a second aspect, which concerns the future of Europe, <DiscourseConnective annotation_id="9979" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is integrating these human resources into a competitive internal market, for which qualifications are needed that are recognised by all Member States, which will enable citizens from different countries to compete with each other based on training that is recognised by all.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13590" annotation_id="11342">
          <DiscourseConnective annotation_id="11342" sense="Comparison.Contrast">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un deuxième élément important concerne l'avenir de l'Europe: l'intégration de ces ressources humaines dans un marché intérieur compétitif qui a besoin de qualifications reconnues par tous les États membres. De la sorte, les citoyens de différents pays pourront se faire concurrence sur le critère de formations reconnues par tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10263" docOffset="55">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10263" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="11682" annotation_id="10274">
          <DiscourseConnective annotation_id="10274" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is necessary for individual development in such a competitive world <Alignment alignment="11774" annotation_id="10353">
          <DiscourseConnective annotation_id="10353" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11777" annotation_id="10357">
          <DiscourseConnective annotation_id="10357" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is necessary for the development of the internal market, this is a subject that has much greater importance than it is perhaps being given by being debated so late in the day.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10274" annotation_id="11682">
          <DiscourseConnective annotation_id="11682" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="11709">pour</DiscourseConnective> le développement individuel dans l'environnement mondialisé <Alignment alignment="10353" annotation_id="11774">
          <DiscourseConnective annotation_id="11774" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="31187" annotation_id="11777">
          <DiscourseConnective annotation_id="11777" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="11804">pour</DiscourseConnective> le développement du marché intérieur, ce thème revêt une importance bien plus grande que celle qu'on lui accorde en en débattant <DiscourseConnective annotation_id="11938">si</DiscourseConnective> tard dans la soirée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10544" id="409" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="10544" docOffset="56">
      <en>Thank you, Mrs del Castillo, the evening debates are always the most interesting <DiscourseConnective annotation_id="10625" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>(IT) Je vous remercie, Madame del Castillo, tout en soulignant que les débats du soir sont toujours les plus intéressants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10633" id="410" name="Milan Gaľa">
    <ParallelChunk annotation_id="10633" docOffset="57">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Culture and Education. - (SK) Firstly, I would like to thank the rapporteur, Mr Mantovani, for his work on the report on the European Qualifications Framework.</en>
      <fr>(EN) rapporteur pour avis de la commission de la culture <DiscourseConnective annotation_id="12142">et</DiscourseConnective> de l'éducation. - (SK) Je voudrais commencer par remercier le rapporteur, M. Mantovani, <DiscourseConnective annotation_id="12233">pour</DiscourseConnective> le travail qu'il a accompli concernant le rapport sur le cadre européen des certifications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10838" docOffset="58">
      <en>We have been debating this subject in the European Parliament since spring 2006.</en>
      <fr>Au Parlement européen, nous débattons de ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="12380">depuis</DiscourseConnective> le printemps 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10919" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="12406" annotation_id="10919">
          <DiscourseConnective annotation_id="10919" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, a strong mandate for the European Qualifications Framework is an integral part of the Lisbon Strategy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10919" annotation_id="12406">
          <DiscourseConnective annotation_id="12406" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, accorder un mandat solide au cadre européen des certifications est une mesure qui fait partie intégrante de la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11034" docOffset="60">
      <en>It will serve as a translation device between different qualifications systems and their levels, <DiscourseConnective annotation_id="11131" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> its implementation will result in greater transparency, comparability and portability of citizens' qualifications in individual Member States.</en>
      <fr>Ce cadre servira de dispositif de traduction entre les divers systèmes de qualifications et de diplômes <DiscourseConnective annotation_id="12666">et</DiscourseConnective> leurs niveaux respectifs. Il permettra d'accroître la transparence des certifications des citoyens, de mieux les comparer <DiscourseConnective annotation_id="12791">et</DiscourseConnective> d'en améliorer le transfert entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11278" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="12847" annotation_id="11278">
          <Alignment alignment="12847" annotation_id="11278">
            <DiscourseConnective annotation_id="11278" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the European Qualifications Framework will help international sectoral organisations to improve the links between their sectoral qualifications systems and national qualifications systems, <DiscourseConnective annotation_id="11480" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> helping to increase the mobility of workers and learners.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11278" annotation_id="12847">
          <Alignment alignment="8239" annotation_id="12847">
            <DiscourseConnective annotation_id="12847" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le cadre européen des certifications aidera les organisations sectorielles internationales <DiscourseConnective annotation_id="12947">à</DiscourseConnective> améliorer des correspondances entre leurs systèmes de certification sectoriels <DiscourseConnective annotation_id="13028">et</DiscourseConnective> les systèmes de certification nationaux, contribuant ainsi <DiscourseConnective annotation_id="13090">à</DiscourseConnective> accroître la mobilité des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="13131">et</DiscourseConnective> des apprenants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11543" docOffset="62">
      <en>In accordance with the principle of subsidiarity, I express my support for the non-binding nature of the European Qualifications Framework in the Member States and for the creation of national qualifications systems in accordance with national legislation and practice.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13150">En</DiscourseConnective> vertu du principe de subsidiarité, je me déclare en faveur de la nature non contraignante du cadre européen des certifications dans les États membres <DiscourseConnective annotation_id="13303">et</DiscourseConnective> de la création de systèmes de certification nationaux conformes aux réglementations <DiscourseConnective annotation_id="13390">et</DiscourseConnective> pratiques nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11813" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="40776" annotation_id="11813">
          <DiscourseConnective annotation_id="11813" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Qualifications Framework will become an effective instrument for recognition and comparability of qualifications at a European scale only <Alignment alignment="13594" annotation_id="11973">
          <DiscourseConnective annotation_id="11973" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is consistently implemented as a part of the lifelong learning systems in the EU Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11813" annotation_id="13415">
          <DiscourseConnective annotation_id="13415" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le cadre européen des certifications ne pourra devenir un instrument efficace de reconnaissance <DiscourseConnective annotation_id="13522">et</DiscourseConnective> de comparabilité des certifications et diplômes <DiscourseConnective annotation_id="13573">à</DiscourseConnective> l'échelon européen <Alignment alignment="8834" annotation_id="13594">
          <DiscourseConnective annotation_id="13594" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est intégré de façon systématique aux systèmes d'apprentissage tout au long de la vie des États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12075" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="38916" annotation_id="12075">
          <DiscourseConnective annotation_id="12075" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EQF is directly linked to the way in which citizens assert themselves on the labour market and affects the quality of vocational education and training, it can <Alignment alignment="45085" annotation_id="12245">
          <DiscourseConnective annotation_id="12245" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be considered a relevant tool for boosting competitiveness.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12075" annotation_id="13716">
          <DiscourseConnective annotation_id="13716" sense="Contingency.Cause.Reason">Étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le CEC est directement lié <DiscourseConnective annotation_id="13759">à</DiscourseConnective> la façon dont les citoyens se font valoir sur le marché du travail <DiscourseConnective annotation_id="13828">et</DiscourseConnective> qu'il influencera la qualité de l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="13875">et</DiscourseConnective> de la formation professionnelle, il peut <Alignment alignment="11798" annotation_id="13919">
          <DiscourseConnective annotation_id="13919" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être considéré comme un outil propice <DiscourseConnective annotation_id="13967">à</DiscourseConnective> la stimulation de la compétitivité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12310" id="411" name="Thomas Mann">
    <ParallelChunk annotation_id="12310" docOffset="65">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Mr President, the European Qualifications Framework is the starting signal for the emancipation of vocational training at EU level, <DiscourseConnective annotation_id="12480" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it will enable vocational qualifications to be recognised throughout Europe, just <Alignment alignment="14280" annotation_id="12565">
          <DiscourseConnective annotation_id="12565" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> academic qualifications are.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Monsieur le Président, le cadre européen des certifications est le feu vert <DiscourseConnective annotation_id="14113">pour</DiscourseConnective> l'émancipation de la formation professionnelle au niveau de l'UE. Il permettra en effet aux qualifications professionnelles d'être reconnues dans toute l'Europe, <Alignment alignment="12565" annotation_id="14280">
          <DiscourseConnective annotation_id="14280" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le sont les diplômes universitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12597" docOffset="66">
      <en>This takes time and requires a willingness to cooperate, coordinate and change mindsets.</en>
      <fr>Cette nouvelle reconnaissance prendra du temps <DiscourseConnective annotation_id="14375">et</DiscourseConnective> demandera une volonté de coopération, de coordination <DiscourseConnective annotation_id="14432">et</DiscourseConnective> de changement de perspective.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12686" docOffset="67">
      <en>People who defend only what they know, and shy away from new experiences, should not be surprised to find that they lack mobility.</en>
      <fr>Les gens qui ne défendent <DiscourseConnective annotation_id="14491">que</DiscourseConnective> ce qu'ils connaissent <DiscourseConnective annotation_id="14517">et</DiscourseConnective> s'effarouchent à l'idée de nouvelles expériences ne devraient pas être étonnés de constater <DiscourseConnective annotation_id="14612">qu'</DiscourseConnective>ils manquent de mobilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12817" docOffset="68">
      <en>We need greater clarity.</en>
      <fr>Il nous faut plus de clarté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12842" docOffset="69">
      <en>National training qualifications must be comparable, <DiscourseConnective annotation_id="12895" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> this does not mean that they have to be standardised.</en>
      <fr>Les qualifications nationales doivent être comparables, ce qui ne signifie pas <DiscourseConnective annotation_id="14749">qu'</DiscourseConnective>elles doivent être standardisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12958" docOffset="70">
      <en>I already called for this last year, in the EQF own-initiative report that I prepared for Parliament.</en>
      <fr>J'avais <DiscourseConnective annotation_id="14794">déjà</DiscourseConnective> lancé un appel dans ce sens l'année passée, dans le rapport d'initiative sur le CEC <DiscourseConnective annotation_id="14883">que</DiscourseConnective> j'avais rédigé <DiscourseConnective annotation_id="14902">pour</DiscourseConnective> le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13060" docOffset="71">
      <en>A great deal has happened since then.</en>
      <fr>Beaucoup d'eau a coulé sous les ponts <DiscourseConnective annotation_id="14959">depuis</DiscourseConnective> lors.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13098" docOffset="72">
      <en>Fears that Member States would lose powers have been allayed including in my country.</en>
      <fr>Les craintes de voir les États membres perdre des compétences ont été apaisées, y compris dans mon pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13184" docOffset="73">
      <en>Lifelong learning and the EQF were major milestones of the German Council Presidency, which was acknowledged <Alignment alignment="15213" annotation_id="13293">
          <DiscourseConnective annotation_id="13293" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> successful.</en>
      <fr>L'apprentissage tout au long de la vie <DiscourseConnective annotation_id="15116">et</DiscourseConnective> le CEC ont été des jalons majeurs de la Présidence allemande du Conseil, qui a été considérée <Alignment alignment="25915" annotation_id="15213">
          <DiscourseConnective annotation_id="15213" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> réussie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13308" docOffset="74">
      <en>Now it is full steam ahead with creating a national qualifications framework, which is not exactly easy, given Germany's federal structure and the autonomy of each Land.</en>
      <fr>Aujourd'hui, mon pays progresse à grand pas vers la création d'un cadre national des qualifications, ce qui n'est pas une mince affaire quand on considère la structure fédérale de l'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="15420">et</DiscourseConnective> l'autonomie dont jouit chacun de ses Länder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13478" docOffset="75">
      <en>I would like to thank Mario Mantovani on behalf of the PPE-DE Group for his tenacity in dealing with the Commission and the Council and for keeping everyone in the Groups who followed the EQF informed.</en>
      <fr>Au nom du groupe PPE-DE, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="15502">à</DiscourseConnective> remercier Mario Mantovani <DiscourseConnective annotation_id="15530">pour</DiscourseConnective> la ténacité qu'il a montrée <DiscourseConnective annotation_id="15563">en</DiscourseConnective> traitant avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="15594">et</DiscourseConnective> le Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="15609">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15612">pour</DiscourseConnective> avoir gardé informées toutes les personnes, des divers groupes, qui ont suivi le thème du CEC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13680" docOffset="76">
      <en>I do hope that the report will be adopted in the first reading tomorrow.</en>
      <fr>J'espère sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="15733">que</DiscourseConnective> son rapport sera adopté <DiscourseConnective annotation_id="15761">en</DiscourseConnective> première lecture demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13753" docOffset="77">
      <en>From now on, there is a need for much discussion between trainers, teachers and training institutions, <Alignment alignment="15813" annotation_id="13856">
          <DiscourseConnective annotation_id="13856" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we go into the details.</en>
      <fr>À partir de <DiscourseConnective annotation_id="15801">maintenant</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13856" annotation_id="15813">
          <DiscourseConnective annotation_id="15813" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous entrons dans les détails, il faudra beaucoup discuter entre formateurs, enseignants <DiscourseConnective annotation_id="15910">et</DiscourseConnective> établissements de formation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13883" docOffset="78">
      <en>I experienced this just yesterday in a meeting with vocational college teachers in Hesse.</en>
      <fr>J'ai eu une première expérience de ce type de débats hier à peine, à l'occasion d'une réunion avec des enseignants d'écoles professionnelles à Hesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13973" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="16092" annotation_id="13973">
          <DiscourseConnective annotation_id="13973" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> ranking qualifications, <Alignment alignment="80533" annotation_id="14002">
          <DiscourseConnective annotation_id="14002" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the German Master Craftsman or Tradesman Certificate belongs in at least the third or fourth of the eight levels.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13973" annotation_id="16092">
          <DiscourseConnective annotation_id="16092" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on catégorise les qualifications, <Alignment alignment="14002" annotation_id="16132">
          <DiscourseConnective annotation_id="16132" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le certificat allemand de maître-artisan <DiscourseConnective annotation_id="16186">ou</DiscourseConnective> d'ouvrier qualifié appartient <DiscourseConnective annotation_id="16219">au moins</DiscourseConnective> au troisième <DiscourseConnective annotation_id="16241">ou</DiscourseConnective> au quatrième des huit niveaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14129" docOffset="80">
      <en>Others are not familiar with this qualification at all.</en>
      <fr>Certaines personnes ne connaissent pas du tout ce type de qualification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14185" docOffset="81">
      <en>The strength of the German dual system is not apparent to people <DiscourseConnective annotation_id="14250" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective> they have experienced it for themselves.</en>
      <fr>L'avantage du double système allemand n'apparaît qu'aux personnes qui <DiscourseConnective annotation_id="16418">en</DiscourseConnective> ont elles-mêmes fait l'expérience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14298" docOffset="82">
      <en>In our European teaching and learning workshop, which is based on the principle of subsidiarity, the employment and vocational policy dimensions will be considerably strengthened in education and training.</en>
      <fr>Dans notre séminaire d'enseignement <DiscourseConnective annotation_id="16492">et</DiscourseConnective> d'apprentissage européens, qui est basé sur le principe de subsidiarité, les dimensions de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="16595">et</DiscourseConnective> de la politique professionnelle seront considérablement renforcées au niveau de l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="16690">et</DiscourseConnective> de la formation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14504" docOffset="83">
      <en>Together we must and will achieve an ambitious goal: to incorporate a quality standard, the EQF, in certificates and diplomas by 2010.</en>
      <fr>Ensemble, nous devons atteindre <DiscourseConnective annotation_id="16742">et</DiscourseConnective> nous atteindrons un objectif ambitieux: intégrer une norme de qualité, le CEC, aux certificats <DiscourseConnective annotation_id="16840">et</DiscourseConnective> diplômes d'ici à 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14639" id="412" name="Françoise Castex">
    <ParallelChunk annotation_id="14639" docOffset="84">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (FR) Mr President, first I would like to thank and congratulate the rapporteur for his excellent consultation on this recommendation on the European Qualifications Framework.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="16925">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier <DiscourseConnective annotation_id="16948">et</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="16975">pour</DiscourseConnective> le très bon travail de concertation qu'il a fait sur cette recommandation relative au cadre européen des certifications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14844" docOffset="85">
      <en>I would <Alignment alignment="17113" annotation_id="14852">
          <DiscourseConnective annotation_id="14852" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the Commission and the Council for listening and being available to everyone.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="14852" annotation_id="17113">
          <DiscourseConnective annotation_id="17113" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17143">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="17157">pour</DiscourseConnective> leur écoute <DiscourseConnective annotation_id="17174">et</DiscourseConnective> leur disponibilité vis-à-vis de tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14949" docOffset="86">
      <en>In the EQF we have a tool that serves the mobility of European citizens, whether as part of training pathways or as part of professional mobility.</en>
      <fr>Avec le CEC, nous disposons donc d'un outil au service de la mobilité des citoyens européens, que ce <DiscourseConnective annotation_id="17316">soit</DiscourseConnective> dans le cadre de parcours de formation <DiscourseConnective annotation_id="17360">ou</DiscourseConnective> dans le cadre de la mobilité professionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15096" docOffset="87">
      <en>Free movement of persons, which is written into our Treaties, is still hindered by citizens' difficulties in having the qualifications obtained in their country of origin recognised throughout the EU.</en>
      <fr>La libre circulation des personnes, inscrite dans nos traités, est <DiscourseConnective annotation_id="17476">encore</DiscourseConnective> entravée par la difficulté des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="17523">à</DiscourseConnective> faire reconnaître dans toute l'Union leurs qualifications acquises dans leur pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15297" docOffset="88">
      <en>These qualifications, which are awarded by each Member States, according to its own procedures and systems, come under the sovereignty of each Member State <Alignment alignment="17768" annotation_id="15453">
          <DiscourseConnective annotation_id="15453" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EQF respects this.</en>
      <fr>Délivrées par chaque État membre selon des systèmes <DiscourseConnective annotation_id="17670">et</DiscourseConnective> des procédures propres à chacun, les certifications relèvent de la souveraineté de chaque État <Alignment alignment="2612" annotation_id="17768">
          <DiscourseConnective annotation_id="17768" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le CEC respecte ce fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15480" docOffset="89">
      <en>
        <Alignment alignment="17796" annotation_id="15480">
          <DiscourseConnective annotation_id="15480" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, qualifications increasingly need to be used outside the country in which they were awarded, something we wish to encourage out of respect for the value that the diploma or other qualification gives to its holder.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8493" annotation_id="17796">
          <DiscourseConnective annotation_id="17796" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les certifications sont appelées <DiscourseConnective annotation_id="17839">à</DiscourseConnective> être de plus en plus utilisées en dehors du pays de délivrance, mouvement que nous souhaitons d'ailleurs encourager dans le respect de la valeur <DiscourseConnective annotation_id="17986">que</DiscourseConnective> le diplôme <DiscourseConnective annotation_id="18001">ou</DiscourseConnective> la qualification confère <DiscourseConnective annotation_id="18029">à</DiscourseConnective> son titulaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15702" docOffset="90">
      <en>We <Alignment alignment="18058" annotation_id="15705">
          <DiscourseConnective annotation_id="15705" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need a tool for comparing and especially for converting qualifications from one Member State to another.</en>
      <fr>Nous avions <Alignment alignment="15705" annotation_id="18058">
          <DiscourseConnective annotation_id="18058" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin d'un outil de comparaison <DiscourseConnective annotation_id="18096">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18099">surtout</DiscourseConnective> de conversion des qualifications d'un État membre dans l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15820" docOffset="91">
      <en>This is a particularly necessary and sensitive issue for professional qualifications.</en>
      <fr>Ceci était d'<DiscourseConnective annotation_id="18184">autant</DiscourseConnective> plus nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="18207">et</DiscourseConnective> sensible en ce qui concerne les qualifications professionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15906" docOffset="92">
      <en>That is why the Committee on Employment and Social Affairs was keen to incorporate professional qualifications into the EQF.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18275">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la commission de l'emploi tenait <DiscourseConnective annotation_id="18323">à</DiscourseConnective> intégrer les qualifications professionnelles dans le CEC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16031" docOffset="93">
      <en>This has been done <Alignment alignment="18401" annotation_id="16050">
          <DiscourseConnective annotation_id="16050" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are glad.</en>
      <fr>C'est chose faite <Alignment alignment="16050" annotation_id="18401">
          <DiscourseConnective annotation_id="18401" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous en réjouissons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16067" docOffset="94">
      <en>Employees and companies are increasingly mobile in the European job market.</en>
      <fr>En effet, salariés <DiscourseConnective annotation_id="18449">et</DiscourseConnective> entreprises sont de plus <DiscourseConnective annotation_id="18477">en plus</DiscourseConnective> mobiles dans le marché de l'emploi européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16143" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="18530" annotation_id="16143">
          <DiscourseConnective annotation_id="16143" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, employees and employers <Alignment alignment="18562" annotation_id="16176">
          <DiscourseConnective annotation_id="16176" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need guarantees, in all Member States, concerning those things that measure the competence and value of a worker, namely their professional qualifications, regardless of how they were acquired.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8850" annotation_id="18530">
          <DiscourseConnective annotation_id="18530" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> salariés <DiscourseConnective annotation_id="18544">et</DiscourseConnective> employeurs ont <Alignment alignment="13822" annotation_id="18562">
          <DiscourseConnective annotation_id="18562" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin que soit garanti, dans tous les États membres, ce qui mesure la compétence <DiscourseConnective annotation_id="18649">et</DiscourseConnective> la valeur d'un travailleur, c'est-à-dire sa qualification professionnelle, quelle que soit la façon dont elle a été acquise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16380" docOffset="96">
      <en>Commissioner, I would, <Alignment alignment="18814" annotation_id="16403">
          <DiscourseConnective annotation_id="16403" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, like to underline one other point.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, je voudrais <Alignment alignment="16403" annotation_id="18814">
          <DiscourseConnective annotation_id="18814" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner encore un point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16447" docOffset="97">
      <en>At the moment the EQF is a nice but empty shell.</en>
      <fr>Le CEC est <DiscourseConnective annotation_id="18862">pour</DiscourseConnective> le moment une belle coquille vide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16496" docOffset="98">
      <en>For it to exist properly, the diplomas, qualifications and certifications created in each Member State need to be calibrated and registered against references in the European Qualifications Framework.</en>
      <fr>De fait, <DiscourseConnective annotation_id="18911">pour qu'</DiscourseConnective>il existe <DiscourseConnective annotation_id="18929">effectivement</DiscourseConnective>, il faut que les diplômes, qualifications, certifications créés dans chaque État membre soient étalonnés <DiscourseConnective annotation_id="19048">et</DiscourseConnective> inscrits dans le cadre de références, dans le cadre européen de qualification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16697" docOffset="99">
      <en>This will constitute a large amount of work for all the Member States, and will require a lot of energy and specialist expertise.</en>
      <fr>Ceci va constituer un travail important <DiscourseConnective annotation_id="19170">pour</DiscourseConnective> tous les États membres, mobilisera beaucoup d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="19229">et</DiscourseConnective> une expertise pointue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16827" docOffset="100">
      <en>The European Commission's support will be essential, <Alignment alignment="16059" annotation_id="16880">
          <DiscourseConnective annotation_id="16880" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> will that of the European agencies - I am thinking <Alignment alignment="19365" annotation_id="16934">
          <DiscourseConnective annotation_id="16934" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> of Cedefop.</en>
      <fr>Le soutien de la Commission européenne sera indispensable, <Alignment alignment="17045" annotation_id="19314">
          <DiscourseConnective annotation_id="19314" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que celui des agences européennes - je pense <Alignment alignment="16934" annotation_id="19365">
          <DiscourseConnective annotation_id="19365" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> au Cedefop.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16960" docOffset="101">
      <en>The participation of the social partners will <Alignment alignment="19439" annotation_id="17006">
          <DiscourseConnective annotation_id="17006" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be essential, at all levels.</en>
      <fr>La participation des partenaires sociaux sera, elle <Alignment alignment="17006" annotation_id="19439">
          <DiscourseConnective annotation_id="19439" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, indispensable, <DiscourseConnective annotation_id="19461">à</DiscourseConnective> tous les niveaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17040" docOffset="102">
      <en>They must be involved, as the recommendation states, by the Member States and the sectoral dialogue committees at Community level.</en>
      <fr>Ils devront être associés, <DiscourseConnective annotation_id="19508">comme</DiscourseConnective> le prévoit la recommandation, par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="19566">et</DiscourseConnective> par les comités du dialogue sectoriel au niveau communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17171" docOffset="103">
      <en>Finally, for the EQF to be complete and effective, it will <Alignment alignment="19691" annotation_id="17230">
          <DiscourseConnective annotation_id="17230" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be necessary for the economic partners, the professional branches, to understand and appropriate it for themselves.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19632">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="19639">pour que</DiscourseConnective> le CEC <DiscourseConnective annotation_id="19655">soit</DiscourseConnective> complet <DiscourseConnective annotation_id="19668">et</DiscourseConnective> effectif, il faudra <Alignment alignment="17230" annotation_id="19691">
          <DiscourseConnective annotation_id="19691" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19697">que</DiscourseConnective> les partenaires économiques, les branches professionnelles <DiscourseConnective annotation_id="19760">s'</DiscourseConnective>en saisissent <DiscourseConnective annotation_id="19776">et</DiscourseConnective> se l'approprient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17351" docOffset="104">
      <en>This is not only <Alignment alignment="58990" annotation_id="17368">
          <DiscourseConnective annotation_id="17368" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they award the qualifications that should be included in the EQF, <Alignment alignment="19884" annotation_id="17442">
          <DiscourseConnective annotation_id="17442" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19889" annotation_id="17446">
          <DiscourseConnective annotation_id="17446" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> companies need benchmarks for classifying their jobs and for recruiting.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19797">Non seulement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="3479" annotation_id="19811">
          <DiscourseConnective annotation_id="19811" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles délivrent des certifications qui devront intégrer le CEC, <Alignment alignment="17442" annotation_id="19884">
          <DiscourseConnective annotation_id="19884" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="17446" annotation_id="19889">
          <DiscourseConnective annotation_id="19889" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les entreprises ont besoin de références <DiscourseConnective annotation_id="19940">pour</DiscourseConnective> hiérarchiser leur emploi, procéder <DiscourseConnective annotation_id="19980">à</DiscourseConnective> des embauches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17527" docOffset="105">
      <en>The EQF rapidly needs to become their common reference framework <Alignment alignment="34576" annotation_id="17592">
          <DiscourseConnective annotation_id="17592" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I dream of an appropriate deadline by which the EQF will be the reference framework everywhere, even in collective agreements.</en>
      <fr>Et il faut que le CEC devienne rapidement leur cadre de référence commun <Alignment alignment="17592" annotation_id="20070">
          <DiscourseConnective annotation_id="20070" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je rêve <DiscourseConnective annotation_id="20081">à</DiscourseConnective> une échéance propre où le CEC sera ce cadre de référence partout, et jusque dans les conventions collectives.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17723" id="413" language="LT" name="Ona Juknevičienė">
    <ParallelChunk annotation_id="17723" docOffset="106">
      <en>First of all, I must commend Mr Mantovani on preparing this very significant document.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="20205">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter M. Mantovani <DiscourseConnective annotation_id="20241">pour</DiscourseConnective> l'élaboration de ce document très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17810" docOffset="107">
      <en>The principal aim of this document is to find a way of determining and comparing different qualifications within the labour market and education system.</en>
      <fr>Ce rapport a <DiscourseConnective annotation_id="20304">pour</DiscourseConnective> but principal de trouver le moyen de définir <DiscourseConnective annotation_id="20354">et</DiscourseConnective> de comparer les différentes qualifications utilisées sur le marché du travail <DiscourseConnective annotation_id="20435">et</DiscourseConnective> le système éducatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17963" docOffset="108">
      <en>Without doubt, the European Qualifications Framework (EQF) will have a beneficial impact on the efficiency and flexibility of the EU labour market.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20459">Sans</DiscourseConnective> aucun doute, le cadre européen des certifications (CEC) aura des effets bénéfiques sur l'efficience <DiscourseConnective annotation_id="20564">et</DiscourseConnective> la flexibilité du marché du travail de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18111" docOffset="109">
      <en>More importantly, the EQF would help to reduce discrimination against both immigrants and EU citizens in the workplace.</en>
      <fr>Qui plus est, le CEC contribuera <DiscourseConnective annotation_id="20645">à</DiscourseConnective> réduire la discrimination à l'encontre tant des immigrants <DiscourseConnective annotation_id="20706">que</DiscourseConnective> des citoyens de l'UE sur le lieu de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18231" docOffset="110">
      <en>Unfortunately, both Lithuanians and citizens of other EU countries have difficulty in using their qualifications in other Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20755">Malheureusement</DiscourseConnective>, tant les Lituaniens <DiscourseConnective annotation_id="20792">que</DiscourseConnective> les citoyens des autres États membres de l'UE ont du mal <DiscourseConnective annotation_id="20853">à</DiscourseConnective> utiliser leurs qualifications dans d'autres États membres que le leur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18368" docOffset="111">
      <en>Very often their qualifications are not recognised by employers or institutions.</en>
      <fr>Très souvent, leurs qualifications ne sont pas reconnues <DiscourseConnective annotation_id="20983">pour</DiscourseConnective> les employeurs <DiscourseConnective annotation_id="21003">ou</DiscourseConnective> les institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18449" docOffset="112">
      <en>People feel discriminated against, <Alignment alignment="21071" annotation_id="18484">
          <DiscourseConnective annotation_id="18484" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not have equal opportunities to compete in the labour market.</en>
      <fr>Les gens se sentent victimes de discrimination <Alignment alignment="34100" annotation_id="21071">
          <DiscourseConnective annotation_id="21071" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne bénéficient pas de l'égalité des chances <DiscourseConnective annotation_id="21128">pour</DiscourseConnective> être compétitifs sur le marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18562" docOffset="113">
      <en>They often have to accept jobs which pay less <Alignment alignment="21233" annotation_id="18608">
          <DiscourseConnective annotation_id="18608" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for which they are overqualified.</en>
      <fr>Ils doivent souvent accepter des emplois moins rémunérés <Alignment alignment="16337" annotation_id="21233">
          <DiscourseConnective annotation_id="21233" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21236">pour</DiscourseConnective> lesquels ils sont surqualifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18646" docOffset="114">
      <en>At a meeting with Lithuanian nationals living and working in London, I was made aware of quite a few complaints regarding discrimination in the workplace and difficulties in obtaining the work for which these people are qualified.</en>
      <fr>Lors d'une réunion avec des ressortissants lituaniens vivant <DiscourseConnective annotation_id="21334">et</DiscourseConnective> travaillant <DiscourseConnective annotation_id="21349">à</DiscourseConnective> Londres, j'ai eu connaissance d'un bon nombre de plaintes concernant la discrimination sur le lieu de travail <DiscourseConnective annotation_id="21461">et</DiscourseConnective> les difficultés d'obtention d'un emploi <DiscourseConnective annotation_id="21504">pour</DiscourseConnective> lequel ces personnes étaient pourtant qualifiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18877" docOffset="115">
      <en>It makes them feel like 'second-class' citizens, <Alignment alignment="21638" annotation_id="18926">
          <DiscourseConnective annotation_id="18926" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> their qualifications and skills are often much higher than those of the citizens of those countries doing the same kind of work.</en>
      <fr>Cette situation leur donne l'impression d'être des citoyens de "seconde zone", <Alignment alignment="18926" annotation_id="21638">
          <DiscourseConnective annotation_id="21638" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs qualifications <DiscourseConnective annotation_id="21668">et</DiscourseConnective> compétences soient souvent bien plus hautes <DiscourseConnective annotation_id="21715">que</DiscourseConnective> celles des citoyens de ces pays qui accomplissent un travail équivalent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19059" docOffset="116">
      <en>They cannot get the job they want or an adequate salary, simply <DiscourseConnective annotation_id="19123" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> their qualifications are not recognised.</en>
      <fr>Les personnes dont je parle ne peuvent obtenir l'emploi désiré ni un salaire adéquat, pour la seule raison que leurs qualifications ne sont pas reconnues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19172" docOffset="117">
      <en>To sum up, this document is of great importance to most people.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21947">Pour</DiscourseConnective> récapituler, je dirais que ce document revêt donc une grande importance <DiscourseConnective annotation_id="22024">pour</DiscourseConnective> la plupart des gens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19236" docOffset="118">
      <en>Regretfully, neither the Commission, nor we Members of Parliament, have been able to solve this problem in 22 years.</en>
      <fr>Il est regrettable que ni la Commission ni nous, membres du Parlement, ne soyons parvenus <DiscourseConnective annotation_id="22140">à</DiscourseConnective> résoudre ce problème <DiscourseConnective annotation_id="22163">en</DiscourseConnective> 22 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19353" docOffset="119">
      <en>In 1985 the Council decided to introduce a system to match different countries' professional qualifications.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22174">En</DiscourseConnective> 1985, le Conseil a décidé d'introduire un système établissant des correspondances entre les qualifications professionnelles des différents pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19462" docOffset="120">
      <en>It has not yet yielded any results.</en>
      <fr>Ce système n'a <DiscourseConnective annotation_id="22337">encore</DiscourseConnective> donné aucun <DiscourseConnective annotation_id="22356">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19498" docOffset="121">
      <en>Unfortunately, once again, we are in no hurry and are proposing not to introduce it until 2012.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22366">Malheureusement</DiscourseConnective>, cette fois <DiscourseConnective annotation_id="22394">encore</DiscourseConnective>, nous ne nous pressons pas <DiscourseConnective annotation_id="22428">et</DiscourseConnective> proposons de ne pas introduire de nouveau système <DiscourseConnective annotation_id="22481">avant</DiscourseConnective> 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19594" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="22493" annotation_id="19594">
          <DiscourseConnective annotation_id="19594" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is being left to the Member States' discretion.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19594" annotation_id="22493">
          <DiscourseConnective annotation_id="22493" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette introduction serait laissée <DiscourseConnective annotation_id="22536">à</DiscourseConnective> la discrétion des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19655" docOffset="123">
      <en>It is a shame that we are so inefficient.</en>
      <fr>Quel dommage <DiscourseConnective annotation_id="22584">que</DiscourseConnective> nous soyons <DiscourseConnective annotation_id="22600">si</DiscourseConnective> inefficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19697" docOffset="124">
      <en>We should learn from our experience.</en>
      <fr>Nous devrions tirer des enseignements de notre expérience.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19734" id="414" language="PL" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="19734" docOffset="125">
      <en>Mr President, establishing the European Qualifications Framework for lifelong learning is something that is of significance to the Europe of today and of the future.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la création du cadre européen des certifications <DiscourseConnective annotation_id="22747">pour</DiscourseConnective> l'apprentissage tout au long de la vie revêt une grande importance <DiscourseConnective annotation_id="22819">pour</DiscourseConnective> l'Europe d'aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="22847">et</DiscourseConnective> de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19900" docOffset="126">
      <en>Whether a person will be fulfilled in their personal life and in society depends, after all, on that person's preparation for life and for work.</en>
      <fr>Pour un individu, la réussite dans la vie personnelle <DiscourseConnective annotation_id="22915">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22918">en</DiscourseConnective> société dépend de sa préparation <DiscourseConnective annotation_id="22954">à</DiscourseConnective> la vie <DiscourseConnective annotation_id="22963">et</DiscourseConnective> au travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20045" docOffset="127">
      <en>Historical and contemporary determinants have given rise to a need to devote particular attention to people aged 50 and over and to young people from families experiencing economic difficulties, especially in the new Member States.</en>
      <fr>Des facteurs historiques <DiscourseConnective annotation_id="23003">et</DiscourseConnective> contemporains donnent lieu <DiscourseConnective annotation_id="23033">à</DiscourseConnective> la nécessité de consacrer une attention particulière aux personnes de 50 ans <DiscourseConnective annotation_id="23112">et</DiscourseConnective> plus <DiscourseConnective annotation_id="23120">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux jeunes de familles <DiscourseConnective annotation_id="23152">en</DiscourseConnective> difficultés économiques, <DiscourseConnective annotation_id="23180">surtout</DiscourseConnective> dans les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20277" docOffset="128">
      <en>Not all of them can, or should, go abroad in search of work.</en>
      <fr>Toutes ces personnes ne peuvent <DiscourseConnective annotation_id="23253">ou</DiscourseConnective> ne doivent pas aller à l'étranger <DiscourseConnective annotation_id="23290">à</DiscourseConnective> la recherche de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20338" docOffset="129">
      <en>Conditions need to be created for people to develop in their own environment, in the place where they live.</en>
      <fr>Il faut créer des conditions permettant aux gens d'assurer leur développement dans leur propre environnement, <DiscourseConnective annotation_id="23427">à</DiscourseConnective> l'endroit où ils vivent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20446" docOffset="130">
      <en>National qualification frameworks should mean an instrument serving to classify qualifications in line with criteria laid down for specific, attainable levels of study.</en>
      <fr>La mise en place de cadres de qualifications nationaux devrait permettre d'employer un instrument servant <DiscourseConnective annotation_id="23560">à</DiscourseConnective> classer les qualifications selon des critères établis <DiscourseConnective annotation_id="23616">pour</DiscourseConnective> des niveaux d'études spécifiques et atteignables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20615" docOffset="131">
      <en>The European Union should support the efforts of Member States both legally and economically.</en>
      <fr>L'Union européenne devrait soutenir les efforts des États membres sur le plan tant juridique <DiscourseConnective annotation_id="23764">qu'</DiscourseConnective>économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20709" docOffset="132">
      <en>The Union should offer citizens not only the potential for free movement, but also recognition of their occupational qualifications.</en>
      <fr>Elle devrait offrir à ses citoyens <DiscourseConnective annotation_id="23814">non seulement</DiscourseConnective> la possibilité de circuler librement <DiscourseConnective annotation_id="23865">mais aussi</DiscourseConnective> la reconnaissance de leurs qualifications professionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20842" id="415" name="Sepp Kusstatscher">
    <ParallelChunk annotation_id="20842" docOffset="133">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, first of all, thank you very much to Mario Mantovani, who followed the footsteps of his neighbour on the bench in this question.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, je commencerai par remercier chaleureusement Mario Mantovani qui, <DiscourseConnective annotation_id="24064">pour</DiscourseConnective> traiter ce sujet, a suivi les pas de son voisin de banc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21026" docOffset="134">
      <en>We have before us the result, which will require educational authorities in the Member States to use this shared framework as a translation device and a reference point.</en>
      <fr>Nous avons sur notre table un <DiscourseConnective annotation_id="24156">résultat</DiscourseConnective>, un document qui demandera aux autorités éducatives des États membres d'utiliser ce cadre commun <DiscourseConnective annotation_id="24262">comme</DiscourseConnective> dispositif de traduction <DiscourseConnective annotation_id="24293">et</DiscourseConnective> point de référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21196" docOffset="135">
      <en>There is plenty of room for more pressure to be applied for greater transparency, better comparability and thus equality and recognition of different qualifications within the EU.</en>
      <fr>Il y a beaucoup de possibilités d'exercer davantage de pressions en vue d'assurer une plus grande transparence, une meilleure comparabilité <DiscourseConnective annotation_id="24456">et</DiscourseConnective>, partant de là, une meilleure égalité <DiscourseConnective annotation_id="24497">et</DiscourseConnective> une meilleure reconnaissance des diverses qualifications au sein de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21376" docOffset="136">
      <en>I particularly welcome the fact that vocational training is specifically mentioned alongside general education, and given equal status, <Alignment alignment="24779" annotation_id="21512">
          <DiscourseConnective annotation_id="21512" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that not only formal diplomas will be measured against the standard but also informal skills that people gain in the workplace or at home.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="24588">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24603">du fait que</DiscourseConnective> la formation professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="24644">soit</DiscourseConnective> spécifiquement mentionnée <DiscourseConnective annotation_id="24675">au même titre que</DiscourseConnective> l'enseignement général, que ces deux types de formations soient mis sur le <DiscourseConnective annotation_id="24768">même</DiscourseConnective> pied, <Alignment alignment="21512" annotation_id="24779">
          <DiscourseConnective annotation_id="24779" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24782">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24786">non seulement</DiscourseConnective> les diplômes formels soient comparés <DiscourseConnective annotation_id="24837">à</DiscourseConnective> la norme <DiscourseConnective annotation_id="24848">mais aussi</DiscourseConnective> les compétences informelles acquises par les gens sur le lieu de travail <DiscourseConnective annotation_id="24932">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24935">à</DiscourseConnective> domicile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21655" docOffset="137">
      <en>Tricks are often used to make access to the labour market more difficult.</en>
      <fr>Des ruses sont souvent utilisées <DiscourseConnective annotation_id="24980">pour</DiscourseConnective> rendre plus difficile l'accès au marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21729" docOffset="138">
      <en>Not infrequently, educational authorities, vocational boards and professional associations attempt to resist competition from outside by being reluctant to recognise tertiary and vocational education qualifications gained elsewhere, for reasons of form.</en>
      <fr>Il n'est pas rare que des autorités éducatives, des conseils de formation professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="25127">ou</DiscourseConnective> associations professionnelles essaient de résister à la concurrence extérieure en se montrant peu disposés <DiscourseConnective annotation_id="25237">à</DiscourseConnective> reconnaître des qualifications professionnelles ou de l'enseignement supérieur. Dans de tels cas, ce sont des raisons de pure forme qui sont invoquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21983" docOffset="139">
      <en>In 2010 that will be a thing of the past.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25391">En</DiscourseConnective> 2010, ces obstacles appartiendront au passé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22025" id="416" name="Derek Roland Clark">
    <ParallelChunk annotation_id="22025" docOffset="140">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, 'encouraging lifelong learning' sounds fine, does it not, with the EU working openly for the good of people and for employment?</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (EN) Monsieur le Président, "encourager l'apprentissage tout au long de la vie" paraît une idée séduisante, n'est-ce pas, bien en accord avec une UE travaillant ouvertement <DiscourseConnective annotation_id="25640">pour</DiscourseConnective> le bien des personnes <DiscourseConnective annotation_id="25667">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25670">pour</DiscourseConnective> l'emploi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22201" docOffset="141">
      <en>Only this morning, Mr Barroso said that he did not like opt-outs, but was in favour of compromises to respect diversity.</en>
      <fr>Pas <DiscourseConnective annotation_id="25689">plus tard</DiscourseConnective> que ce matin, M. Barroso disait ne pas aimer les clauses d'exemption <DiscourseConnective annotation_id="25768">mais</DiscourseConnective> être favorable aux compromis <DiscourseConnective annotation_id="25802">pour</DiscourseConnective> respecter la diversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22322" docOffset="142">
      <en>Those are fine words, <DiscourseConnective annotation_id="22344" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> here we are with yet another attempt to bulldoze wonderful diversity into a common, harmonised, featureless landscape.</en>
      <fr>Malgré ces belles paroles, nous voilà <DiscourseConnective annotation_id="25869">à</DiscourseConnective> nouveau confrontés à une tentative de diluer notre belle diversité dans un paysage commun, harmonisé et anonyme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22467" docOffset="143">
      <en>Now it is the turn of education, broadly speaking.</en>
      <fr>C'est à présent l'éducation, pour parler en général, qui est visée par cette volonté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22518" docOffset="144">
      <en>
        <Alignment alignment="26088" annotation_id="22518">
          <DiscourseConnective annotation_id="22518" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, education is not within EU competence!</en>
      <fr>L'éducation n'est <Alignment alignment="15940" annotation_id="26088">
          <DiscourseConnective annotation_id="26088" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas une compétence de l'UE!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22566" docOffset="145">
      <en>It is only covered by proposals under Articles 149 and 150 of the Treaty.</en>
      <fr>Elle n'est couverte que par des propositions en vertu des articles 149 <DiscourseConnective annotation_id="26196">et</DiscourseConnective> 150 du traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22640" docOffset="146">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="22640" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> this is <DiscourseConnective annotation_id="22651" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> an attempt to smuggle in a competence by the back door.</en>
      <fr>Nous sommes donc en présence d'une tentative d'introduire <DiscourseConnective annotation_id="26272">en</DiscourseConnective> douce une nouvelle compétence dans le giron de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22712" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="26328" annotation_id="22712">
          <DiscourseConnective annotation_id="22712" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU wishes to assume competence over education, let it do so honestly, go through the usual channels and employ the transparency we hear so much about.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22712" annotation_id="26328">
          <DiscourseConnective annotation_id="26328" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci souhaite devenir compétente en matière d'éducation, <DiscourseConnective annotation_id="26392">qu'</DiscourseConnective>elle le fasse honnêtement, en passant pas les canaux normaux <DiscourseConnective annotation_id="26456">et</DiscourseConnective> en montrant cette transparence dont on nous parle tant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22870" docOffset="148">
      <en>Following the model of the Bergen Framework, setting up the EUROPASS diploma and certificate supplements with the European credit transfer system will require a harmonised EQF level.</en>
      <fr>Si l'on se base sur le modèle du cadre de Bergen, l'alignement du cadre EUROPASS de diplômes <DiscourseConnective annotation_id="26608">et</DiscourseConnective> suppléments certificatifs sur le système européen de transfert et d'accumulation de crédits nécessitera un CEC harmonisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23053" docOffset="149">
      <en>By issuing qualifications at sectoral and regional level, as well as at national level, this EU proposal will ensure an almost complete grip on qualifications.</en>
      <fr>Par son objectif de délivrance de certifications aux niveaux sectoriel <DiscourseConnective annotation_id="26804">et</DiscourseConnective> régional <DiscourseConnective annotation_id="26816">ainsi</DiscourseConnective> qu'au niveau national, cette proposition de l'UE assurera à celle-ci une mainmise presque totale sur les certifications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23213" docOffset="150">
      <en>By issuing grades and awarding qualifications it will ensure that the EU bypasses universities and national governments.</en>
      <fr>La délivrance de diplômes <DiscourseConnective annotation_id="26969">et</DiscourseConnective> de certifications sera <DiscourseConnective annotation_id="26995">pour</DiscourseConnective> l'UE le moyen de se substituer aux universités <DiscourseConnective annotation_id="27047">et</DiscourseConnective> aux gouvernements nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23334" docOffset="151">
      <en>The UK Government is in favour of harmonising qualifications.</en>
      <fr>Le gouvernement britannique est favorable à une harmonisation des certifications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23396" docOffset="152">
      <en>It is preparing for this by placing control of the universities under the Privy Council, ready to hand universities over to the EU.</en>
      <fr>Il prépare ce changement <DiscourseConnective annotation_id="27186">en</DiscourseConnective> confiant le contrôle des universités <DiscourseConnective annotation_id="27226">à</DiscourseConnective> un conseil privé, lui-même prêt <DiscourseConnective annotation_id="27260">à</DiscourseConnective> déléguer les universités <DiscourseConnective annotation_id="27287">à</DiscourseConnective> l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23528" docOffset="153">
      <en>What universities think of this seems to be immaterial.</en>
      <fr>Ce que les universités pensent de cette situation semble une affaire négligeable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23584" docOffset="154">
      <en>HMG's true position is revealed by its only objection to this scheme. It does not want the EU logo on the qualification documents.</en>
      <fr>La véritable position du gouvernement britannique est révélée par la seule objection qu'il oppose <DiscourseConnective annotation_id="27475">à</DiscourseConnective> ce projet: il refuse l'apposition du logo de l'UE sur les documents certificatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23715" docOffset="155">
      <en>That is <DiscourseConnective annotation_id="23723" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> they do not want people to know that education has been handed over to the EU.</en>
      <fr>Ce gouvernement veut ainsi éviter que sa population ne comprenne <DiscourseConnective annotation_id="27625">que</DiscourseConnective> l'éducation a été confiée <DiscourseConnective annotation_id="27655">à</DiscourseConnective> l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23810" docOffset="156">
      <en>Please tell me, why is it that my Government has taken that stance?</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="27675">que</DiscourseConnective> vous me disiez pour quelle raison mon gouvernement a adopté cette position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23878" docOffset="157">
      <en>Why is it in favour of an EU project <Alignment alignment="27801" annotation_id="23915">
          <DiscourseConnective annotation_id="23915" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> wants to keep it from the people?</en>
      <fr>Pourquoi est-il favorable à un projet de l'UE <Alignment alignment="23915" annotation_id="27801">
          <DiscourseConnective annotation_id="27801" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> cachant sa véritable nature à ses concitoyens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23953" docOffset="158">
      <en>Are other national governments taking the same line?</en>
      <fr>D'autres gouvernements suivent-ils la <DiscourseConnective annotation_id="27894">même</DiscourseConnective> approche?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24006" docOffset="159">
      <en>I would not be surprised <DiscourseConnective annotation_id="24031" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> they were, <Alignment alignment="27948" annotation_id="24045">
          <DiscourseConnective annotation_id="24045" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they, too, may wish to keep it from their people that their universities are being used in this way.</en>
      <fr>Je n'en serais pas étonné outre mesure <Alignment alignment="24045" annotation_id="27948">
          <DiscourseConnective annotation_id="27948" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> eux <DiscourseConnective annotation_id="27956">aussi</DiscourseConnective> voudront sans doute cacher <DiscourseConnective annotation_id="27989">à</DiscourseConnective> leurs concitoyens le fait <DiscourseConnective annotation_id="28017">que</DiscourseConnective> leurs universités sont utilisées de la sorte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24154" docOffset="160">
      <en>You may gather that I do not like this project, <Alignment alignment="28132" annotation_id="24202">
          <DiscourseConnective annotation_id="24202" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not for reasons of national pride in Britain's universities and colleges.</en>
      <fr>Vous aurez deviné <DiscourseConnective annotation_id="28085">que</DiscourseConnective> je n'aime pas ce projet. Mon sentiment est <Alignment alignment="15265" annotation_id="28132">
          <DiscourseConnective annotation_id="28132" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> étranger <DiscourseConnective annotation_id="28151">à</DiscourseConnective> une quelconque fierté nationale <DiscourseConnective annotation_id="28185">à</DiscourseConnective> l'égard des universités <DiscourseConnective annotation_id="28211">et</DiscourseConnective> écoles du Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24286" docOffset="161">
      <en>No. It is <Alignment alignment="28277" annotation_id="24296">
          <DiscourseConnective annotation_id="24296" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as a teacher, I value education and recognise that European countries have universities of which they are justly proud - great centres of learning whose alumni have contributed down the centuries to the arts, literature and science, enriching the lives of people everywhere.</en>
      <fr>En réalité, si je m'oppose à ce projet, <Alignment alignment="35992" annotation_id="28277">
          <DiscourseConnective annotation_id="28277" sense="Contingency.Cause.Reason">c'est parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en <DiscourseConnective annotation_id="28297">tant qu'</DiscourseConnective>enseignant, j'attache beaucoup d'importance à l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="28363">et</DiscourseConnective> je sais <DiscourseConnective annotation_id="28374">que</DiscourseConnective> les pays européens possèdent des universités dont ils peuvent être fiers à juste titre - de grands centres d'apprentissage dont les diplômés, depuis des siècles, contribuent aux arts, à la littérature <DiscourseConnective annotation_id="28579">et</DiscourseConnective> à la science, enrichissant la vie des gens de toutes parts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24580" docOffset="162">
      <en>I recognise <Alignment alignment="28650" annotation_id="24592">
          <DiscourseConnective annotation_id="24592" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this impetus to civilisation came about because those seats of learning evolved <DiscourseConnective annotation_id="24682" sense="Expansion.Conjunction">separately</DiscourseConnective> and independently, with each developing its own particular flavour and identity.</en>
      <fr>Je sais <Alignment alignment="24592" annotation_id="28650">
          <DiscourseConnective annotation_id="28650" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28656">que</DiscourseConnective> cet élan de civilisation a été possible <DiscourseConnective annotation_id="28700">parce que</DiscourseConnective> ces sièges du savoir ont évolué séparément <DiscourseConnective annotation_id="28753">et</DiscourseConnective> indépendamment, en développant chacun un genre <DiscourseConnective annotation_id="28803">et</DiscourseConnective> une identité propres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24774" docOffset="163">
      <en>It is strange, is it not, in an age in which personal identity is being jealously guarded <Alignment alignment="28890" annotation_id="24864">
          <DiscourseConnective annotation_id="24864" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> identity theft is regarded as the crime it is, that some people thoughtlessly seek to destroy the unique identity of the institutions which made them what they are, denying others the education they acquired there?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28828">À</DiscourseConnective> une époque où l'identité personnelle est jalousement gardée <Alignment alignment="24864" annotation_id="28890">
          <DiscourseConnective annotation_id="28890" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où le vol d'identité est considéré <DiscourseConnective annotation_id="28928">comme</DiscourseConnective> un crime majeur, ne trouvez-vous pas étrange <DiscourseConnective annotation_id="28979">que</DiscourseConnective> certaines personnes cherchent insouciamment <DiscourseConnective annotation_id="29027">à</DiscourseConnective> détruire l'identité unique des institutions qui ont fait d'elles ce qu'elles sont, en refusant à d'autres la formation qu'elles-mêmes ont acquise dans ces institutions?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25083" id="417" name="Marie Panayotopoulos-Cassiotou">
    <ParallelChunk annotation_id="25083" docOffset="164">
      <en>(EL) Mr President, we should not have been able to debate the proposal to recommend a European Qualifications Framework (EQF) today had not our fellow Member, Mr Mantovani, made good use of the experience of former MEPs working on the subject or collaborated so well with the Commission and the Council.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, il ne nous aurait pas été possible de débattre aujourd'hui de la proposition de recommander un cadre européen des certifications (CEC) si notre collègue, M. Mantovani, n'avait pas mis à profit l'expérience de membres précédents qui ont travaillé sur ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="29485">ou</DiscourseConnective> mené une collaboration <DiscourseConnective annotation_id="29511">si</DiscourseConnective> efficace avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="29542">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25387" docOffset="165">
      <en>Today we can <Alignment alignment="29582" annotation_id="25400">
          <DiscourseConnective annotation_id="25400" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> deal with setting up the eight qualification levels covering general education, adult education, vocational education and training, and the three levels of tertiary education qualifications.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous sommes <Alignment alignment="25400" annotation_id="29582">
          <DiscourseConnective annotation_id="29582" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> en mesure d'établir les huit niveaux de qualification correspondant à l'enseignement général, l'enseignement destiné aux adultes, l'enseignement <DiscourseConnective annotation_id="29732">et</DiscourseConnective> la formation professionnels plus les trois niveaux de certifications de l'enseignement supérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25596" docOffset="166">
      <en>In answer to my fellow Member who spoke previously, we stress that Articles 149 and 150 of the Treaty are the right legal basis for the proposed recommendation simply <Alignment alignment="30013" annotation_id="25763">
          <DiscourseConnective annotation_id="25763" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they allow for lifelong learning.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29833">En</DiscourseConnective> réponse au collègue qui s'est exprimé <DiscourseConnective annotation_id="29874">avant</DiscourseConnective> moi, sachons <DiscourseConnective annotation_id="29893">que</DiscourseConnective> les articles 149 <DiscourseConnective annotation_id="29914">et</DiscourseConnective> 150 du traité sont la base juridique appropriée <DiscourseConnective annotation_id="29965">pour</DiscourseConnective> la recommandation proposée tout <DiscourseConnective annotation_id="30002">simplement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="25763" annotation_id="30013">
          <DiscourseConnective annotation_id="30013" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils prévoient l'apprentissage tout au long de la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25805" docOffset="167">
      <en>Under no circumstances do we accept that education should be an EU area of responsibility: it remains the preserve of national responsibility.</en>
      <fr>Nous n'acceptons d'aucune façon <DiscourseConnective annotation_id="30108">que</DiscourseConnective> l'éducation devienne une compétence de l'UE; l'éducation doit demeurer une responsabilité nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25948" docOffset="168">
      <en>Comparing qualifications within the EQF, <Alignment alignment="30213" annotation_id="25989">
          <DiscourseConnective annotation_id="25989" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ignores teaching methods and types of educational establishment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8091" annotation_id="30213">
          <DiscourseConnective annotation_id="30213" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la comparaison de qualifications au sein du CEC ne tient pas compte des méthodes d'enseignement ni des types d'établissements éducatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26063" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="30392" annotation_id="26063">
          <DiscourseConnective annotation_id="26063" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>, such a comparison refers only to knowledge, the capacity to understand, and the practical application of knowledge and skills.</en>
      <fr>Une telle comparaison ne porte <Alignment alignment="14663" annotation_id="30392">
          <DiscourseConnective annotation_id="30392" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment> que sur les connaissances, la capacité de compréhension <DiscourseConnective annotation_id="30463">et</DiscourseConnective> l'application pratique de connaissances <DiscourseConnective annotation_id="30506">et</DiscourseConnective> compétences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26203" docOffset="170">
      <en>Greece and many other states are particularly keen on the optional nature of the EQF.</en>
      <fr>La Grèce <DiscourseConnective annotation_id="30531">et</DiscourseConnective> beaucoup d'autres États se montrent particulièrement enthousiastes concernant la nature facultative du CEC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26289" docOffset="171">
      <en>The view has officially been expressed that promoting qualifications league tables has nothing to do with shaping the national educational system or recognising certification for studies.</en>
      <fr>Selon un avis officiellement exprimé, la promotion de tableaux de qualifications n'a aucun rapport avec le fait de façonner le système éducatif national <DiscourseConnective annotation_id="30795">ou</DiscourseConnective> de reconnaître des certifications relatives à des études.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26477" docOffset="172">
      <en>
        <Alignment alignment="30856" annotation_id="26477">
          <DiscourseConnective annotation_id="26477" sense="Expansion.Conjunction">Besides</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for non-formal and informal education, because of its diversity and the special circumstances under which it is acquired, automatic certification is not possible, <DiscourseConnective annotation_id="26649" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> a mere reference.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21346" annotation_id="30856">
          <DiscourseConnective annotation_id="30856" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="30866">pour</DiscourseConnective> l'éducation non formelle <DiscourseConnective annotation_id="30896">ou</DiscourseConnective> informelle, en raison de la diversité de celle-ci <DiscourseConnective annotation_id="30949">et</DiscourseConnective> des circonstances spéciales dans lesquelles elle <DiscourseConnective annotation_id="31001">s'</DiscourseConnective>acquiert, la certification automatique n'est pas possible; seule une simple référence est possible dans ce cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26671" docOffset="173">
      <en>We must <Alignment alignment="31127" annotation_id="26679">
          <DiscourseConnective annotation_id="26679" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> bear in mind that the same person can have several qualifications at various levels.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="26679" annotation_id="31127">
          <DiscourseConnective annotation_id="31127" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> garder <DiscourseConnective annotation_id="31140">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="31151">qu'</DiscourseConnective>une <DiscourseConnective annotation_id="31158">même</DiscourseConnective> personne peut posséder plusieurs qualifications de niveaux divers.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26769" id="418" name="Joel Hasse Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="26769" docOffset="174">
      <en>(PT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the European Qualifications Framework for lifelong learning is a decisive document to enable the national and sectoral reference frameworks of qualifications to be compared at European level.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31292">et</DiscourseConnective> Messieurs, le cadre européen des certifications <DiscourseConnective annotation_id="31343">pour</DiscourseConnective> l'apprentissage tout au long de la vie est un concept décisif qui permettra de comparer <DiscourseConnective annotation_id="31436">à</DiscourseConnective> l'échelon européen les cadres de référence nationaux <DiscourseConnective annotation_id="31491">et</DiscourseConnective> sectoriels des qualifications.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27016" docOffset="175">
      <en>The certification of qualifications obtained is essential to enable progress achieved outside formal education, especially in working life, to be integrated with advances achieved in the formal systems.</en>
      <fr>La certification des qualifications obtenues est essentielle car elle permet d'intégrer les progrès accomplis hors de l'éducation formelle, <DiscourseConnective annotation_id="31665">en particulier</DiscourseConnective> dans la vie professionnelle, aux accomplissements atteints dans le système formel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27219" docOffset="176">
      <en>It <Alignment alignment="31778" annotation_id="27222">
          <DiscourseConnective annotation_id="27222" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> contributes to greater democratisation throughout the EU <DiscourseConnective annotation_id="27284" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the management of personal professional careers.</en>
      <fr>Elle contribue <Alignment alignment="4172" annotation_id="31778">
          <DiscourseConnective annotation_id="31778" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31784">à</DiscourseConnective> renforcer dans toute l'UE la démocratisation concernant la gestion des carrières professionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27344" docOffset="177">
      <en>This directive, as moreover one of the amendments proposed and approved in Parliament emphasises, promotes the validation of these qualifications in accordance with the Council conclusions on common European principles for the identification and validation of non-formal and informal learning.</en>
      <fr>De plus, cette directive, <DiscourseConnective annotation_id="31911">comme</DiscourseConnective> le souligne l'un des amendements proposés <DiscourseConnective annotation_id="31959">et</DiscourseConnective> approuvés par le Parlement, promeut la validation de ces qualifications conformément aux conclusions adoptées par le Conseil le 28 mai 2004 sur les principes européens communs d'identification <DiscourseConnective annotation_id="32155">et</DiscourseConnective> de validation de l'éducation et de la formation non formelles <DiscourseConnective annotation_id="32220">et</DiscourseConnective> informelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27638" docOffset="178">
      <en>Mr President, this will enable us to advance towards a single European legal framework that aims to be coherent without diminishing the guarantees that in some cases exist already.</en>
      <fr>Monsieur le Président, cette initiative nous permettra de progresser vers un cadre juridique européen unique qui se montre cohérent <DiscourseConnective annotation_id="32368">sans</DiscourseConnective> diminuer les garanties qui, dans certains cas, existent <DiscourseConnective annotation_id="32429">déjà</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27819" docOffset="179">
      <en>Ladies and gentlemen, the proposal for a directive that we are discussing will be a decisive tool for greater flexibility on the labour markets, offering a better defence of workers' interests and a better chance of providing quality services.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="32444">et</DiscourseConnective> Messieurs, la proposition de directive dont nous débattons sera un instrument décisif <DiscourseConnective annotation_id="32533">pour</DiscourseConnective> une plus grande flexibilité sur les marchés du travail, qui permettra de <DiscourseConnective annotation_id="32611">mieux</DiscourseConnective> défendre les intérêts des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="32656">et</DiscourseConnective> de <DiscourseConnective annotation_id="32662">mieux</DiscourseConnective> leur fournir des services de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28063" docOffset="180">
      <en>At this point I can only welcome the Portuguese Presidency's efforts in the field of education to move surely and relatively quickly towards approval by Parliament at first reading.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32706">À</DiscourseConnective> ce stade, je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="32729">qu'</DiscourseConnective>accueillir favorablement les efforts accomplis par la Présidence portugaise dans le domaine de l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="32839">afin de</DiscourseConnective> progresser sûrement <DiscourseConnective annotation_id="32867">et</DiscourseConnective> relativement vite vers une adoption en première lecture au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28245" docOffset="181">
      <en>It is clear that in these circumstances we should <Alignment alignment="44550" annotation_id="28295">
          <DiscourseConnective annotation_id="28295" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> highlight the work carried out by the rapporteur Mr Mantovani and the shadow rapporteurs, notably Mrs Castex.</en>
      <fr>En l'occurrence, nous devons évidemment <Alignment alignment="8373" annotation_id="32980">
          <DiscourseConnective annotation_id="32980" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner le travail réalisé par le rapporteur, M. Mantovani, <DiscourseConnective annotation_id="33048">et</DiscourseConnective> par les rapporteurs fictifs, <DiscourseConnective annotation_id="33080">notamment</DiscourseConnective> Mme Castex.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28410" docOffset="182">
      <en>In order to be more effective, to derive more benefits from professional and academic mobility in the European area we need to work even more effectively in implementing the European Qualifications Framework and in linking it to the European credit system, <DiscourseConnective annotation_id="28667" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this report promotes a significant advance in that direction.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33102">Pour</DiscourseConnective> montrer plus d'efficacité et <DiscourseConnective annotation_id="33136">pour</DiscourseConnective> tirer plus d'avantages de la mobilité professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="33195">et</DiscourseConnective> universitaire dans l'espace européen, nous devons redoubler d'efforts pour mettre en œuvre le cadre européen des certifications <DiscourseConnective annotation_id="33326">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33329">pour</DiscourseConnective> le lier au système européen de transfert et d'accumulation de crédits. Ce rapport encourage des progrès importants dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28733" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="33463" annotation_id="28733">
          <DiscourseConnective annotation_id="28733" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the proposal for a directive promotes equality of opportunity in the knowledge society we live in, with the aim of better integrating the labour markets of the various Member States, taking account of the rich diversity of the various national systems.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13307" annotation_id="33463">
          <DiscourseConnective annotation_id="33463" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la proposition de directive promeut l'égalité des chances dans la société de la connaissance qui est la nôtre, cela <DiscourseConnective annotation_id="33586">dans le but de</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33601">mieux</DiscourseConnective> intégrer les marchés du travail des États membres en tenant compte de la grande diversité de systèmes nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28992" docOffset="184">
      <en>It <Alignment alignment="33745" annotation_id="28995">
          <DiscourseConnective annotation_id="28995" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> deserves a positive response from us.</en>
      <fr>Cette proposition mérite <Alignment alignment="28995" annotation_id="33745">
          <DiscourseConnective annotation_id="33745" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une réponse positive de notre part.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29043" id="419" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="29043" docOffset="185">
      <en>(PL) Mr President, transparency and comparability of qualifications acquired in differing circumstances, systems and countries make it easier to evaluate the level of knowledge both of employees and of employers, <Alignment alignment="34036" annotation_id="29256">
          <DiscourseConnective annotation_id="29256" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> increasing mobility in the labour market.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la transparence <DiscourseConnective annotation_id="33830">et</DiscourseConnective> la comparabilité des qualifications obtenues dans des circonstances, des systèmes <DiscourseConnective annotation_id="33915">et</DiscourseConnective> des pays différents facilitent l'évaluation du niveau de connaissances tant des salariés <DiscourseConnective annotation_id="34007">que</DiscourseConnective> des employeurs, ce qui a <Alignment alignment="28823" annotation_id="34036">
          <DiscourseConnective annotation_id="34036" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour effet d'accroître la mobilité sur le marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29303" docOffset="186">
      <en>This concerns both regulated professions - doctors, nurses and other medical professions, where qualifications are mutually recognised by EU countries - and other professions.</en>
      <fr>Cette amélioration concerne les professions réglementées - médecins, infirmiers <DiscourseConnective annotation_id="34182">et</DiscourseConnective> autres professions médicales dont les qualifications font l'objet d'une reconnaissance mutuelle par les États membres de l'UE - <DiscourseConnective annotation_id="34313">mais aussi</DiscourseConnective> toutes les autres professions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29479" docOffset="187">
      <en>The introduction of the Qualifications Frameworks will give rise to greater social cohesion.</en>
      <fr>L'introduction de cadres de certifications entraînera une plus grande cohésion sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29572" docOffset="188">
      <en>Different treatment should be accorded, <Alignment alignment="34477" annotation_id="29612">
          <DiscourseConnective annotation_id="29612" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to artistic educational institutions and professions, where talent and gifts should not be constrained by disciplines, or averaged out, and where the teacher is not objectivised, but continues to be master.</en>
      <fr>Un traitement différencié devrait <Alignment alignment="39250" annotation_id="34477">
          <DiscourseConnective annotation_id="34477" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> être accordé aux établissements d'enseignement artistique <DiscourseConnective annotation_id="34545">et</DiscourseConnective> aux professions qui y sont liées. Dans ce domaine, le talent <DiscourseConnective annotation_id="34609">et</DiscourseConnective> les dons ne devraient pas être contraints par des matières ni être égalisés.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="29829" docOffset="190">
      <en>I congratulate the rapporteur.</en>
      <fr>Je félicite le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29860" id="420" name="Peter Mandelson">
    <ParallelChunk annotation_id="29860" docOffset="191">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I think this has been an extremely good debate which marks the launch of a very important project, which I think is timely, necessary and, <Alignment alignment="35054" annotation_id="30041">
          <DiscourseConnective annotation_id="30041" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> others have pointed out, is a platform for this and future generations.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je pense que nous avons mené un débat d'une très haute qualité qui marque le lancement d'un projet très important, un projet qui, à mon sens, vient à point nommé et est nécessaire, un projet qui - <Alignment alignment="2566" annotation_id="35054">
          <DiscourseConnective annotation_id="35054" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres l'ont dit - va offrir un tremplin <DiscourseConnective annotation_id="35103">pour</DiscourseConnective> cette génération <DiscourseConnective annotation_id="35125">et</DiscourseConnective> les suivantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30116" docOffset="192">
      <en>It is essential for the working of the single market, it is essential for Europe's social development, it is essential for the ability of Europe's citizens to cope with fast changing economic and labour market change.</en>
      <fr>Ce projet est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="35167">pour</DiscourseConnective> le fonctionnement du marché unique, <DiscourseConnective annotation_id="35208">pour</DiscourseConnective> le développement social de l'Europe ainsi que <DiscourseConnective annotation_id="35259">pour</DiscourseConnective> la capacité des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="35289">à</DiscourseConnective> affronter le rythme trépidant des changements dans l'économie <DiscourseConnective annotation_id="35353">et</DiscourseConnective> sur le marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30334" docOffset="193">
      <en>It is a passport to personal advancement as well as society's integration.</en>
      <fr>Il constitue un passeport <DiscourseConnective annotation_id="35408">pour</DiscourseConnective> la promotion personnelle <DiscourseConnective annotation_id="35438">ainsi</DiscourseConnective> que pour l'intégration de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30409" docOffset="194">
      <en>It has been a very constructive and harmonious debate - apart, I suppose, from the intervention of one compatriot who allowed his mixture of gross exaggeration and overstatement, tinged with a fair amount of ideological prejudice, totally to misrepresent what is being envisaged and proposed.</en>
      <fr>Nous avons mené un débat très constructif <DiscourseConnective annotation_id="35524">et</DiscourseConnective> harmonieux, mise à part - dirais-je - l'intervention de l'un de mes compatriotes, dont le discours émaillé d'exagérations grossières <DiscourseConnective annotation_id="35660">et</DiscourseConnective> agrémenté d'une bonne dose de préjugés idéologiques, a tenté de dénaturer du tout au tout ce qui est envisagé <DiscourseConnective annotation_id="35773">et</DiscourseConnective> proposé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30702" docOffset="195">
      <en>This is a recommendation, and is exactly that - it is voluntary.</en>
      <fr>Ceci est une recommandation, ni plus ni moins; la proposition reste non contraignante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30767" docOffset="196">
      <en>The EQF will not award qualifications: that remains up to countries, universities and other institutions, which remain autonomous.</en>
      <fr>Le CEC ne délivrera pas de certifications, tâche qui continuera à incomber aux divers pays, universités <DiscourseConnective annotation_id="35976">et</DiscourseConnective> autres institutions, qui restent autonomes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30898" docOffset="197">
      <en>There will be an EQF reference level on qualifications, <Alignment alignment="36085" annotation_id="30954">
          <DiscourseConnective annotation_id="30954" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> on level 4, <Alignment alignment="36110" annotation_id="30978">
          <DiscourseConnective annotation_id="30978" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> national level will <Alignment alignment="36163" annotation_id="31002">
          <DiscourseConnective annotation_id="31002" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be on qualification.</en>
      <fr>Un niveau de référence CEC apparaître sur les certifications, <Alignment alignment="30954" annotation_id="36085">
          <DiscourseConnective annotation_id="36085" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> le niveau 4, <Alignment alignment="1653" annotation_id="36110">
          <DiscourseConnective annotation_id="36110" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les niveaux de référence nationaux y figureront <Alignment alignment="31002" annotation_id="36163">
          <DiscourseConnective annotation_id="36163" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31028" docOffset="198">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="31028" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> I am glad to be able to welcome this consensus - notwithstanding one individual - in this Parliament and Council behind the EQF legislative proposal, that this is reflected at the national level, where we see a serious momentum in building national qualifications frameworks.</en>
      <fr>J'accueille donc favorablement ce consensus - à l'exception d'une seule personne - atteint par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="36282">et</DiscourseConnective> le Conseil sur cette proposition législative relative au CEC. Je me réjouis également du fait que ce consensus se reflète au niveau national, où nous notons un dynamisme marqué <DiscourseConnective annotation_id="36462">en</DiscourseConnective> faveur de l'établissement de cadres nationaux des certifications.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31307" id="421" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="31307" docOffset="199">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(IT) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31329" docOffset="200">
      <en>At the end of this debate, I would first of all like to thank the interpreters, who chose to stay even <Alignment alignment="36664" annotation_id="31432">
          <DiscourseConnective annotation_id="31432" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were not required to.</en>
      <fr>Ce débat s'achevant, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="36585">à</DiscourseConnective> remercier en particulier les interprètes, qui ont choisi de rester avec nous <Alignment alignment="8848" annotation_id="36664">
          <DiscourseConnective annotation_id="36664" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne leur a pas été demandé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31466" docOffset="201">
      <en>The vote will take place on Wednesday at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mercredi <DiscourseConnective annotation_id="36733">à</DiscourseConnective> midi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31516" docOffset="202">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31546" id="422" name="Monica Maria Iacob-Ridzi ">
    <ParallelChunk annotation_id="31546" docOffset="203">
      <en>in writing. - (RO) The European reference framework will reduce the complexity of a system with 27 bilateral relations for the recognition of qualifications obtained from academic and professional education.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) Le cadre de référence européen réduira la complexité d'un système comptant 27 relations bilatérales concernant la reconnaissance des qualifications obtenues dans l'enseignement universitaire <DiscourseConnective annotation_id="36985">et</DiscourseConnective> professionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31754" docOffset="204">
      <en>The Bologna Process of creating, by 2010, a European Education Area is <DiscourseConnective annotation_id="31825" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> supplemented by an instrument of recognition of all qualifications that may be obtained in the Union's Member States.</en>
      <fr>Le processus de Bologne consistant à créer, d'ici 2010, un espace européen de l'éducation est de la sorte complété par un instrument de reconnaissance de toutes les qualifications pouvant être obtenues dans les États membres de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31948" docOffset="205">
      <en>
        <Alignment alignment="37240" annotation_id="31948">
          <DiscourseConnective annotation_id="31948" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> 9 out of 10 European Union citizens believe lifelong education is an important instrument for career development, the lack of financial resources leads to big deficiencies in the training required for the current economy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31948" annotation_id="37240">
          <DiscourseConnective annotation_id="37240" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> 9 citoyens de l'Union européenne sur 10 estiment que l'apprentissage tout au long de la vie est un instrument important <DiscourseConnective annotation_id="37369">pour</DiscourseConnective> le développement de la carrière, le manque de ressources financières entraîne l'apparition de graves déficiences dans les formations exigées par l'économie actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32179" docOffset="206">
      <en>A recent eurobarometer shows that only 58% of the respondents are able to use a computer, <DiscourseConnective annotation_id="32269" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> only one half of them declare that they are Internet users.</en>
      <fr>Une édition récente de l'Eurobaromètre montre <DiscourseConnective annotation_id="37586">qu'</DiscourseConnective>à peine 58 % des personnes interrogées savent utiliser un ordinateur, dont seulement la moitié déclare utiliser l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32333" docOffset="207">
      <en>
        <Alignment alignment="37713" annotation_id="32333">
          <DiscourseConnective annotation_id="32333" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, over 60% of the citizens cannot use a foreign language in their work.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32333" annotation_id="37713">
          <DiscourseConnective annotation_id="37713" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, plus de 60 % des citoyens sont incapables d'employer une langue étrangère dans leur travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32413" docOffset="208">
      <en>National budgets designated to lifelong education vary from 40% of the total amount used for education in Northern countries to under 10% in the new Member States.</en>
      <fr>Les budgets nationaux destinés <DiscourseConnective annotation_id="37847">à</DiscourseConnective> l'apprentissage tout au long de la vie varient de 40 % des montants totaux affectés <DiscourseConnective annotation_id="37933">à</DiscourseConnective> l'éducation dans les pays du nord, <DiscourseConnective annotation_id="37970">à moins de</DiscourseConnective> 10 % dans les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32577" docOffset="209">
      <en>
        <Alignment alignment="38030" annotation_id="32577">
          <DiscourseConnective annotation_id="32577" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, initiatives such as Grundtvig or Erasmus for Young Entrepreneurs should be extended and doubled by funds that would supplement the insufficient national finances.</en>
      <fr>Il importe <Alignment alignment="11838" annotation_id="38030">
          <DiscourseConnective annotation_id="38030" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'étendre les initiatives <DiscourseConnective annotation_id="38061">comme</DiscourseConnective> Grundtvig <DiscourseConnective annotation_id="38077">ou</DiscourseConnective> Erasmus <DiscourseConnective annotation_id="38088">pour</DiscourseConnective> les jeunes entrepreneurs <DiscourseConnective annotation_id="38118">et</DiscourseConnective> de les doter de fonds qui compenseraient l'insuffisance des moyens financiers nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32746" docOffset="210">
      <en>
        <Alignment alignment="38210" annotation_id="32746">
          <DiscourseConnective annotation_id="32746" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European reference framework should be supplemented by programmes that would establish veritable European qualifications, recognized over the entire European Union territory.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32746" annotation_id="38210">
          <DiscourseConnective annotation_id="38210" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le cadre de référence européen pourrait être complété par des programmes qui établiraient de véritables certifications européennes, reconnues sur l'ensemble du territoire de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32935" id="423" name="Rumiana Jeleva ">
    <ParallelChunk annotation_id="32935" docOffset="211">
      <en>in writing. - (BG) It is necessary to point out that the informal educational sector is underdeveloped, rather unknown <Alignment alignment="38536" annotation_id="33054">
          <DiscourseConnective annotation_id="33054" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> often isolated from the formal one.</en>
      <fr>par écrit. - (BG) Il faut souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="38457">que</DiscourseConnective> le secteur de l'éducation informelle est sous-développé, largement méconnu <Alignment alignment="2143" annotation_id="38536">
          <DiscourseConnective annotation_id="38536" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> souvent isolé du secteur de l'éducation formelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33094" docOffset="212">
      <en>The European Qualifications Framework is a key instrument in overcoming this discrepancy and also a tool to re-assess and re-organise the vocational orientation and information system.</en>
      <fr>Le cadre européen des certifications est un instrument essentiel <DiscourseConnective annotation_id="38654">pour</DiscourseConnective> surmonter cette divergence. Il est <DiscourseConnective annotation_id="38694">aussi</DiscourseConnective> un outil qui permettra de réévaluer <DiscourseConnective annotation_id="38736">et</DiscourseConnective> de réorganiser le système d'orientation <DiscourseConnective annotation_id="38779">et</DiscourseConnective> d'information professionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33279" docOffset="213">
      <en>The development of the EQF will facilitate the mobility of manpower within the 31 participating countries and promote the involvement of sectoral and industrial organisations from the new EU Member States in the absorption of resources from the European Social Fund allocated for the acquisition of new qualifications or upgrading of the existing ones.</en>
      <fr>Le développement du CEC facilitera la mobilité des travailleurs entre les 31 pays participants. De plus, il encouragera la participation des organisations sectorielles <DiscourseConnective annotation_id="38982">et</DiscourseConnective> industrielles des nouveaux États membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="39034">à</DiscourseConnective> l'absorption des moyens du Fonds social européen destinés <DiscourseConnective annotation_id="39094">à</DiscourseConnective> l'acquisition de nouvelles qualifications <DiscourseConnective annotation_id="39138">ou</DiscourseConnective> à l'actualisation des qualifications <DiscourseConnective annotation_id="39178">déjà</DiscourseConnective> acquises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33632" docOffset="214">
      <en>The more recent EU Member States like Bulgaria find it important to have the opportunity to exchange good practices and to implement Community pilot programmes.</en>
      <fr>Les plus jeunes États membres de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="39232">comme</DiscourseConnective> la Bulgarie, trouvent important d'avoir la possibilité d'échanger les bonnes pratiques <DiscourseConnective annotation_id="39325">et</DiscourseConnective> de mettre en œuvre des programmes-pilotes communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33793" docOffset="215">
      <en>The development and implementation of the European Credit System for Vocational Education and Training (ECVET) intended to facilitate the accumulation, transfer and recognition of educational results, regardless of where <Alignment alignment="39659" annotation_id="34014">
          <DiscourseConnective annotation_id="34014" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how they have been scored, is of great importance with a view to the transition periods applied to Bulgaria and Romania.</en>
      <fr>Le développement <DiscourseConnective annotation_id="39403">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre du système européen de crédits <DiscourseConnective annotation_id="39454">pour</DiscourseConnective> l'enseignement <DiscourseConnective annotation_id="39474">et</DiscourseConnective> la formation professionnels (ECVET), conçu <DiscourseConnective annotation_id="39520">pour</DiscourseConnective> faciliter l'accumulation, le transfert <DiscourseConnective annotation_id="39564">et</DiscourseConnective> la reconnaissance des résultats d'études, quels que soient l'endroit où ils ont été obtenus <Alignment alignment="976" annotation_id="39659">
          <DiscourseConnective annotation_id="39659" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la façon dont ils l'ont été, revêt une grande importance concernant les périodes de transition appliquées <DiscourseConnective annotation_id="39768">à</DiscourseConnective> la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="39782">et</DiscourseConnective> à la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34139" docOffset="216">
      <en>The credit system will foster the free movement and the expansion of the access to the labour market for most of the human resources in the Community, <Alignment alignment="39975" annotation_id="34290">
          <DiscourseConnective annotation_id="34290" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensuring reliable basis for comparisons.</en>
      <fr>Le système de crédits favorisera la liberté de circulation <DiscourseConnective annotation_id="39859">et</DiscourseConnective> l'élargissement de l'accès au marché du travail <DiscourseConnective annotation_id="39910">pour</DiscourseConnective> la majeure partie des ressources humaines de la Communauté, <Alignment alignment="34290" annotation_id="39975">
          <DiscourseConnective annotation_id="39975" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> assurant une base fiable <DiscourseConnective annotation_id="40008">pour</DiscourseConnective> les comparaisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34337" docOffset="217">
      <en>I believe that the EQF will give further impetus to the development of this process.</en>
      <fr>Pour ma part, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="40054">que</DiscourseConnective> le CEC donnera un nouvel élan au développement du processus que je viens de décrire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34422" id="424" name="Katalin Lévai ">
    <ParallelChunk annotation_id="34422" docOffset="218">
      <en>in writing. - (HU) Recognition of citizens' knowledge, skills and competence is indispensable for the European Union's competitiveness and for social cohesion, as well as for individual citizens' mobility.</en>
      <fr>par écrit. - (HU) La reconnaissance des connaissances, des aptitudes <DiscourseConnective annotation_id="40212">et</DiscourseConnective> des compétences des citoyens est indispensable <DiscourseConnective annotation_id="40262">pour</DiscourseConnective> la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="40284">et</DiscourseConnective> la cohésion sociale de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="40329">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="40339">pour</DiscourseConnective> la mobilité de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34628" docOffset="219">
      <en>Participation in lifelong learning and access to lifelong learning for all, including the disadvantaged, must be fostered and improved at both national and Community level.</en>
      <fr>La participation <DiscourseConnective annotation_id="40390">à</DiscourseConnective> l'apprentissage tout au long de la vie <DiscourseConnective annotation_id="40431">et</DiscourseConnective> l'accès <DiscourseConnective annotation_id="40442">à</DiscourseConnective> ce type d'apprentissage <DiscourseConnective annotation_id="40468">pour</DiscourseConnective> tous les citoyens, y compris les défavorisés, doivent être favorisés <DiscourseConnective annotation_id="40542">et</DiscourseConnective> améliorés au niveau tant national <DiscourseConnective annotation_id="40579">que</DiscourseConnective> communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34801" docOffset="220">
      <en>Young people, adults, immigrants and manual labourers throughout Europe who have informally acquired skills that have never been recognised must be encouraged to participate in lifelong learning programmes, <DiscourseConnective annotation_id="35008" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> avoiding social and labour-market exclusion of these groups.</en>
      <fr>Les jeunes, les adultes, les immigrants <DiscourseConnective annotation_id="40638">et</DiscourseConnective> les travailleurs manuels de toute l'Europe ayant acquis dans des filières informelles des compétences qui n'ont jamais été reconnues doivent être encouragés <DiscourseConnective annotation_id="40798">à</DiscourseConnective> participer aux programmes d'apprentissage tout au long de la vie, ce qui leur permettra d'éviter l'exclusion sociale <DiscourseConnective annotation_id="40917">et</DiscourseConnective> l'exclusion du marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35074" docOffset="221">
      <en>To do all this, an important role can be played by a common reference framework that serves as a translation device between different qualification systems and their levels, whether for general and higher education or for vocational education and training.</en>
      <fr>Dans ce but, un rôle important peut être joué par un cadre de référence commun servant de dispositif de traduction entre les diverses systèmes de qualifications et de diplômes <DiscourseConnective annotation_id="41130">et</DiscourseConnective> leur niveaux respectifs, tant en ce qui concerne l'éducation générale <DiscourseConnective annotation_id="41203">et</DiscourseConnective> l'enseignement supérieur que <DiscourseConnective annotation_id="41235">pour</DiscourseConnective> ce qui a trait à l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="41269">et</DiscourseConnective> à la formation professionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35331" docOffset="222">
      <en>This will increase the transparency, comparability and mobility of citizens' qualifications in different Member States.</en>
      <fr>Ce cadre permettra d'accroître la transparence des certifications des citoyens, de mieux les comparer <DiscourseConnective annotation_id="41406">et</DiscourseConnective> d'<DiscourseConnective annotation_id="41411">en</DiscourseConnective> améliorer le transfert entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35451" docOffset="223">
      <en>The task of the reference framework is to integrate and coordinate national qualifications systems, to ensure non-discrimination, to increase access and progression of qualifications in relation to civil society and the labour market.</en>
      <fr>Ce cadre de référence vise <DiscourseConnective annotation_id="41489">à</DiscourseConnective> intégrer <DiscourseConnective annotation_id="41500">et</DiscourseConnective> à coordonner les systèmes de certification nationaux, <DiscourseConnective annotation_id="41557">à</DiscourseConnective> garantir la non-discrimination et <DiscourseConnective annotation_id="41593">à</DiscourseConnective> améliorer l'accessibilité <DiscourseConnective annotation_id="41621">et</DiscourseConnective> la gradation des certifications <DiscourseConnective annotation_id="41656">à</DiscourseConnective> l'égard de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="41687">et</DiscourseConnective> du marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35686" docOffset="224">
      <en>In the interests of ending the segregation that exists in education, I support the initiation of measures to provide information and engage in social dialogue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41712">En vue de</DiscourseConnective> mettre fin à la ségrégation qui existe dans le domaine de l'éducation, j'appuie le lancement de mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="41833">à</DiscourseConnective> informer le public <DiscourseConnective annotation_id="41854">et</DiscourseConnective> à favoriser le dialogue social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35846" docOffset="225">
      <en>I <Alignment alignment="41898" annotation_id="35848">
          <DiscourseConnective annotation_id="35848" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think it is important to recognise informal learning acquired by workers, in order to enable them to change jobs more easily.</en>
      <fr>J'estime <Alignment alignment="35848" annotation_id="41898">
          <DiscourseConnective annotation_id="41898" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il importe de reconnaître les compétences informelles acquises par les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="41995">afin de</DiscourseConnective> permettre à ceux-ci de changer d'emploi plus facilement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35979" docOffset="226">
      <en>The European Union must become a knowledge-based society well prepared to meet the challenges of globalisation.</en>
      <fr>L'Union européenne doit devenir une société de la connaissance bien préparée aux défis de la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36091" docOffset="227">
      <en>In such a society, citizens of each Member State must adjust to meet the needs of a competitiveness-driven labour market.</en>
      <fr>Dans une telle société, les citoyens de chacun des États membres doivent s'adapter de manière à répondre aux besoins d'un marché du travail orienté vers la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36213" docOffset="228">
      <en>For this reason, learning will be a fundamental prerequisite for all age groups.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42338">Pour</DiscourseConnective> cette raison, l'apprentissage devient une condition préalable fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="42418">pour</DiscourseConnective> tous les groupes d'âge.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36294" id="985" name="James Nicholson ">
    <ParallelChunk annotation_id="36294" docOffset="229">
      <en>in writing. - The European Qualifications Framework (EQF) for lifelong learning is a good example of the European Union doing what it should be doing in terms of promoting mobility across national borders.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Le cadre européen des certifications (CEC) <DiscourseConnective annotation_id="42508">pour</DiscourseConnective> l'apprentissage tout au long de la vie est un bon exemple de ce que l'Union européenne doit faire <DiscourseConnective annotation_id="42611">pour</DiscourseConnective> promouvoir la mobilité entre les frontières nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36500" docOffset="230">
      <en>Over the years most of us will have made representations on behalf of nationals of our own Member States who find that <Alignment alignment="42770" annotation_id="36619">
          <DiscourseConnective annotation_id="36619" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they take advantage of the freedom of movement available to them within the EU and actually move to another country they are discriminated against <Alignment alignment="42905" annotation_id="36771">
          <DiscourseConnective annotation_id="36771" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> their qualifications are not properly recognised in their new country of residence.</en>
      <fr>Au fil des années, la plupart d'entre nous aurons représenté des compatriotes qui constatent <DiscourseConnective annotation_id="42765">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="36619" annotation_id="42770">
          <DiscourseConnective annotation_id="42770" sense="Temporal.Synchrony">au moment d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>exercer leur liberté de circulation au sein de l'UE en s'installant dans un autre pays, ils font l'objet de discrimination <Alignment alignment="22439" annotation_id="42905">
          <DiscourseConnective annotation_id="42905" sense="Contingency.Cause.Reason">au motif que</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur qualification n'est pas dûment reconnue dans leur nouveau pays de résidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36863" docOffset="231">
      <en>The EQF, by acting as a translation tool for national authorities, will undoubtedly help our constituents to overcome this senseless discrimination.</en>
      <fr>Le CEC, utilisé <DiscourseConnective annotation_id="43016">comme</DiscourseConnective> un dispositif de traduction par les autorités nationales, aidera sans aucun doute nos citoyens <DiscourseConnective annotation_id="43117">à</DiscourseConnective> surmonter cette discrimination insensée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37012" docOffset="232">
      <en>It should <Alignment alignment="43175" annotation_id="37022">
          <DiscourseConnective annotation_id="37022" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> work to the advantage of any Member State to which a person moves, <Alignment alignment="39265" annotation_id="37094">
          <DiscourseConnective annotation_id="37094" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will ensure that an accurate assessment may be made of that individual's qualifications.</en>
      <fr>Le CEC devrait <Alignment alignment="7507" annotation_id="43175">
          <DiscourseConnective annotation_id="43175" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'avérer bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="43204">pour</DiscourseConnective> tout État membre dans lequel un citoyen s'installe, <Alignment alignment="37094" annotation_id="43261">
          <DiscourseConnective annotation_id="43261" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce dispositif permettra l'évaluation précise des qualifications du citoyen en question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
