<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Amendment of Directive 2004/49/EC on safety on the Community's railways - Interoperability of the Community rail system (recast) - Amendment of Regulation (EC) No 881/2004 establishing a European Railway Agency (debate)</en>
    <fr>Modification de la directive 2004/49/CE concernant la sécurité des chemins de fer communautaires - Interopérabilité du système ferroviaire communautaire (refonte) - Modification du règlement (CE) n° 881/2004 instituant une Agence ferroviaire européenne (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="220" id="142" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="220" docOffset="1">
      <en>The next item is the joint debate on the following reports:</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle en discussion commune les rapports suivants:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="280" docOffset="2">
      <en>by Mr Costa, on behalf of the Committee on Transport and Tourism, on the proposal for a directive of the European Parliament and of the Council amending Directive 2004/49/EC on the safety on the Community's railways - 6-0493/2006 -;</en>
      <fr>de M. Costa, au nom de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="382">et</DiscourseConnective> du tourisme, sur la proposition de directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="452">et</DiscourseConnective> du Conseil modifiant la directive 2004/49/CE concernant la sécurité des chemins de fer communautaires - 6-0493/2006 -;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="513" docOffset="3">
      <en>by Mr Ortuondo Larrea, on behalf of the Committee on Transport and Tourism, on the proposal for a directive of the European Parliament and of the Council on the interoperability of the Community rail system (recast) - C6-0474/2006 -;</en>
      <fr>de M. Ortuondo Larrea, au nom de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="636">et</DiscourseConnective> du tourisme, sur la proposition de directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="706">et</DiscourseConnective> du Conseil relative à l'interopérabilité du système ferroviaire communautaire (refonte) - C6-0474/2006 -;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="747" docOffset="4">
      <en>by Mr Costa, on behalf of the Committee on Transport and Tourism, on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council amending Regulation (EC) No 881/2004 establishing a European Railway Agency - C6-0473/2006 -.</en>
      <fr>de M. Costa, au nom de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="867">et</DiscourseConnective> du tourisme, sur la proposition de règlement du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="937">et</DiscourseConnective> du Conseil modifiant le règlement (CE) n° 881/2004 instituant une Agence ferroviaire européenne - C6-0473/2006 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="986" id="143" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="986" docOffset="5">
      <en>Member of the Commission. - (FR) Mr President, ladies and gentlemen, after the adoption of the first two railway packages in 2001 and 2004 and before the adoption of the third railway package on 13 December 2006, the Commission proposed a new set of legislative measures on cross-acceptance of rolling stock, particularly locomotives.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (FR) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="1118">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, <DiscourseConnective annotation_id="1144">après</DiscourseConnective> l'adoption des deux premiers paquets ferroviaires <DiscourseConnective annotation_id="1200">en</DiscourseConnective> 2001 <DiscourseConnective annotation_id="1208">et</DiscourseConnective> 2004, <DiscourseConnective annotation_id="1217">avant</DiscourseConnective> l'adoption du troisième paquet ferroviaire, la Commission a proposé, le 13 décembre 2006, une nouvelle série de mesures législatives sur l'acceptation croisée du matériel roulant et <DiscourseConnective annotation_id="1405">notamment</DiscourseConnective> des locomotives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1321" docOffset="6">
      <en>The aim of the measures is to revamp the rail sector by removing hindrances to the operation of trains on the European rail network.</en>
      <fr>Ces mesures visent à soutenir la revitalisation du secteur des chemins de fer <DiscourseConnective annotation_id="1510">en</DiscourseConnective> éliminant les obstacles <DiscourseConnective annotation_id="1537">à</DiscourseConnective> la circulation des trains sur le réseau ferroviaire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1454" docOffset="7">
      <en>The Commission launched this initiative for two main reasons: to facilitate free movement of trains within the EU by making the procedure for placing locomotives in service more transparent and efficient, and <DiscourseConnective annotation_id="1663" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to simplify regulations by consolidating and merging the three rail interoperability directives into a single directive.</en>
      <fr>La Commission a lancé cette initiative <DiscourseConnective annotation_id="1640">pour</DiscourseConnective> deux raisons principales: <DiscourseConnective annotation_id="1671">d'une part</DiscourseConnective>, faciliter la libre circulation des trains au sein de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="1744">en</DiscourseConnective> rendant plus transparente, plus efficace, la procédure de mise <DiscourseConnective annotation_id="1810">en</DiscourseConnective> service des locomotives; <DiscourseConnective annotation_id="1838">d'autre part</DiscourseConnective>, simplifier l'environnement réglementaire <DiscourseConnective annotation_id="1893">en</DiscourseConnective> consolidant <DiscourseConnective annotation_id="1908">et</DiscourseConnective> en fusionnant <DiscourseConnective annotation_id="1925">en</DiscourseConnective> une seule les trois directives sur l'interopérabilité ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1789" docOffset="8">
      <en>The full package contains a communication, three legislative proposals and their impact assessment: a communication setting out the current difficulties and proposing a number of solutions to simplify certification of railway vehicles; a proposal to recast the existing rail interoperability directives; a proposal to amend the Regulation establishing a European Railway Agency, and a report on the impact assessment.</en>
      <fr>L'ensemble du paquet comprend une communication, trois propositions législatives <DiscourseConnective annotation_id="2076">et</DiscourseConnective> leur analyse d'impact: une communication qui illustre les difficultés actuelles <DiscourseConnective annotation_id="2159">et</DiscourseConnective> propose des solutions <DiscourseConnective annotation_id="2184">pour</DiscourseConnective> simplifier la certification des véhicules ferroviaires, une proposition de refonte des directives existantes concernant l'interopérabilité ferroviaire, une modification de la directive sur la sécurité ferroviaire, une proposition de modification du règlement instituant une Agence ferroviaire européenne et, enfin, un rapport sur l'analyse d'impact.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2207" docOffset="9">
      <en>What is the central focus of these texts?</en>
      <fr>Quel a été le fil conducteur de cet ensemble de textes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2249" docOffset="10">
      <en>One crucial aspect is facilitating free movement of trains, <Alignment alignment="2662" annotation_id="2309">
          <DiscourseConnective annotation_id="2309" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this concerns the procedure for approval of locomotives.</en>
      <fr>Un aspect crucial est de faciliter la libre circulation des trains <Alignment alignment="2309" annotation_id="2662">
          <DiscourseConnective annotation_id="2662" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle concerne la procédure d'homologation des locomotives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2370" docOffset="11">
      <en>According to railway companies and manufacturers, the approval procedure is extremely long and costly, <DiscourseConnective annotation_id="2473" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there would appear to be very little justification for a number of the authorities' demands from the purely technical standpoint.</en>
      <fr>D'après les fabricants <DiscourseConnective annotation_id="2747">et</DiscourseConnective> les entreprises ferroviaires, cette procédure d'homologation est très longue <DiscourseConnective annotation_id="2827">et</DiscourseConnective> fort coûteuse; certaines demandes de la part des autorités compétentes semblent peu justifiées sur le plan purement technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2607" docOffset="12">
      <en>The Commission shares this view and intends to solve the problem by amending the legislation and <Alignment alignment="3098" annotation_id="2704">
          <DiscourseConnective annotation_id="2704" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> by asking railway authorities in the Member States to modify their attitude, <DiscourseConnective annotation_id="2786" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> hence the importance of the communication issued along with the legislative proposals, suggesting solutions that may be applied immediately with no need to wait for any amendments to laws.</en>
      <fr>La Commission partage cette analyse <DiscourseConnective annotation_id="2993">et</DiscourseConnective> se propose de résoudre le problème <DiscourseConnective annotation_id="3031">en</DiscourseConnective> prévoyant, d'une part, une modification du cadre législatif <DiscourseConnective annotation_id="3094">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2704" annotation_id="3098">
          <DiscourseConnective annotation_id="3098" sense="Expansion.Conjunction">d'autre part</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="3112">en</DiscourseConnective> demandant aux autorités compétentes des États membres de modifier dès à présent leur comportement, d'où l'importance de la communication qui accompagne les propositions législatives et qui propose des solutions applicables immédiatement, <DiscourseConnective annotation_id="3353">sans</DiscourseConnective> attendre la modification du cadre législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2979" docOffset="13">
      <en>This communication has not been issued in vain.</en>
      <fr>Cette communication n'est <DiscourseConnective annotation_id="3430">d'ailleurs</DiscourseConnective> pas restée sans effets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3027" docOffset="14">
      <en>One cooperation agreement has already emerged, signed in May for the Rotterdam-Genoa corridor.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3465">Déjà</DiscourseConnective>, nous avons eu un accord de coopération signé au mois de mai <DiscourseConnective annotation_id="3531">pour</DiscourseConnective> le corridor Rotterdam-Gênes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3122" docOffset="15">
      <en>This agreement follows the concepts proposed in our communication to the letter.</en>
      <fr>Cet accord suit <DiscourseConnective annotation_id="3581">à</DiscourseConnective> la lettre les concepts proposés par notre communication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3203" docOffset="16">
      <en>We could <DiscourseConnective annotation_id="3212" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> mention the proposed recast of the directives on interoperability and safety.</en>
      <fr>Citons ensuite la proposition de refonte des directives sur l'interopérabilité <DiscourseConnective annotation_id="3719">et</DiscourseConnective> la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3295" docOffset="17">
      <en>The Commission had two objectives in mind <DiscourseConnective annotation_id="3337" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it drew up these proposals.</en>
      <fr>La Commission, <DiscourseConnective annotation_id="3750">en</DiscourseConnective> présentant ces deux propositions, avait deux objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3370" docOffset="18">
      <en>The first was to simplify the approval procedure for railway vehicles.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3809">Premièrement</DiscourseConnective>, simplifier la procédure d'homologation des véhicules ferroviaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3441" docOffset="19">
      <en>To this end we have introduced the principle of mutual recognition of authorisations for placing in service already issued by a Member State.</en>
      <fr>Nous avons introduit <DiscourseConnective annotation_id="3911">pour</DiscourseConnective> cela le principe de la reconnaissance mutuelle des autorisations de mise <DiscourseConnective annotation_id="3989">en</DiscourseConnective> service <DiscourseConnective annotation_id="4000">déjà</DiscourseConnective> délivrées par un État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3583" docOffset="20">
      <en>This principle is that rolling stock which has already been granted authorisation for placing in service in one Member State will not require any further certification in another Member State beyond that required by additional national regulations arising out of the characteristics of the local network, <Alignment alignment="4317" annotation_id="3888">
          <DiscourseConnective annotation_id="3888" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Selon ce principe, le matériel roulant ayant <DiscourseConnective annotation_id="4080">déjà</DiscourseConnective> fait l'objet d'une autorisation de mise <DiscourseConnective annotation_id="4125">en</DiscourseConnective> service dans un État membre ne devra faire l'objet d'une certification complémentaire dans un autre État membre que pour ce qui concerne les exigences nationales supplémentaires découlant, <Alignment alignment="3888" annotation_id="4317">
          <DiscourseConnective annotation_id="4317" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des caractéristiques du réseau local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3902" docOffset="21">
      <en>Secondly, in a bid for clarity, we have used a single text to combine the 1996 Directive on interoperability of the trans-European high-speed rail system and the 2001 Directive on interoperability of the conventional rail system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4368">Deuxièmement</DiscourseConnective>, par souci de clarté, nous avons rassemblé <DiscourseConnective annotation_id="4424">en</DiscourseConnective> un seul texte la directive de 1996 relative à l'interopérabilité du système ferroviaire transeuropéen à grande vitesse <DiscourseConnective annotation_id="4546">et</DiscourseConnective> la directive de 2001 relative à l'interopérabilité du système ferroviaire conventionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4132" docOffset="22">
      <en>In that regard, the new regulatory procedure with scrutiny has been introduced for certain powers delegated to the Commission by the Council and the European Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4638">À</DiscourseConnective> cette occasion, la nouvelle procédure de réglementation avec contrôle a été introduite <DiscourseConnective annotation_id="4727">pour</DiscourseConnective> certaines compétences déléguées <DiscourseConnective annotation_id="4764">à</DiscourseConnective> la Commission par le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="4795">et</DiscourseConnective> le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4302" docOffset="23">
      <en>Amending the interoperability and safety directives prompted us to carry out two further operations.</en>
      <fr>La modification des directives interopérabilité <DiscourseConnective annotation_id="4869">et</DiscourseConnective> sécurité nous a donné l'occasion de deux autres opérations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4403" docOffset="24">
      <en>We have made a number of amendments to technical issues in the new interoperability directive in light of experience gained during ten years of work not only by the Commission but also by the Member States in relation to comitology, by industry and the sector and, as of 2005, by the European Railway Agency.</en>
      <fr>D'une part, nous avons introduit un certain nombre d'amendements sur des points techniques dans la nouvelle directive interopérabilité, <DiscourseConnective annotation_id="5068">à</DiscourseConnective> la lumière de l'expérience acquise au cours des dix ans de travaux effectués <DiscourseConnective annotation_id="5147">non seulement</DiscourseConnective> par la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="5180">mais aussi</DiscourseConnective> par les États membres dans le cadre de la comitologie, par l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="5262">et</DiscourseConnective> le secteur <DiscourseConnective annotation_id="5276">ainsi</DiscourseConnective> que, <DiscourseConnective annotation_id="5287">depuis</DiscourseConnective> 2005, par l'Agence ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4712" docOffset="25">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="4715" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> wanted to respond to other operators by clarifying, in the safety directive, relations between the railway company and the entity carrying out maintenance.</en>
      <fr>D'autre part, nous avons voulu répondre <DiscourseConnective annotation_id="5366">à</DiscourseConnective> certains opérateurs <DiscourseConnective annotation_id="5388">en</DiscourseConnective> clarifiant, dans la directive sécurité, les relations entre l'entreprise ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="5476">et</DiscourseConnective> l'entité en charge de la maintenance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4876" docOffset="26">
      <en>The aim is, through this directive, to set out the new regulatory framework emerging from the Community directives on the opening up of the market and from the new contract on the use of wagons implemented on an international scale by the COTIF Convention.</en>
      <fr>Il fallait bien traduire, à travers cette disposition, le nouveau cadre réglementaire issu des directives communautaires d'ouverture du marché <DiscourseConnective annotation_id="5660">et</DiscourseConnective> du nouveau contrat d'utilisation des wagons établi au plan international par la Convention COTIF.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5133" docOffset="27">
      <en>Now I come to my final point on the proposal to amend the Regulation establishing a European Railway Agency.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5761">Enfin</DiscourseConnective>, j'en viens et je termine par la proposition de modification du règlement instituant une Agence ferroviaire européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5242" docOffset="28">
      <en>This concerns extending the powers of the European Railway Agency to allow it to compile the various national procedures and existing technical rules for authorisation of locomotives, and to draw up and subsequently extend the list of requirements to be verified once only, either <Alignment alignment="6227" annotation_id="5523">
          <DiscourseConnective annotation_id="5523" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are internationally recognised rules <Alignment alignment="20295" annotation_id="5574">
          <DiscourseConnective annotation_id="5574" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="6291" annotation_id="5577">
          <DiscourseConnective annotation_id="5577" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they may be considered as equivalent between the Member States.</en>
      <fr>Il s'agit de l'extension des compétences de l'Agence ferroviaire européenne, pour que cette agence puisse recenser les différentes procédures nationales, les règles techniques en vigueur en matière d'homologation des locomotives <DiscourseConnective annotation_id="6116">et</DiscourseConnective> établir, en l'étendant <DiscourseConnective annotation_id="6142">par la suite</DiscourseConnective>, la liste des exigences qui doivent être vérifiées une seule fois, <DiscourseConnective annotation_id="6222">soit</DiscourseConnective> <Alignment alignment="41470" annotation_id="6227">
          <DiscourseConnective annotation_id="6227" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="6239">s'</DiscourseConnective>agit de règles internationalement reconnues, <Alignment alignment="20237" annotation_id="6286">
          <DiscourseConnective annotation_id="6286" sense="Expansion.Alternative">soit</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5577" annotation_id="6291">
          <DiscourseConnective annotation_id="6291" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles peuvent être considérées <DiscourseConnective annotation_id="6331">comme</DiscourseConnective> équivalentes entre États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5649" docOffset="29">
      <en>This task will be carried out in cooperation with national safety authorities under the guidance of the Agency.</en>
      <fr>Ce travail sera effectué <DiscourseConnective annotation_id="6396">en</DiscourseConnective> coopération avec le réseau des autorités nationales de sécurité qu'il incombe <DiscourseConnective annotation_id="6477">à</DiscourseConnective> l'Agence d'animer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5761" docOffset="30">
      <en>The Agency must issue technical opinions at the request of national safety authorities or the Commission.</en>
      <fr>L'Agence se verra chargée de produire des avis techniques sur demande des autorités nationales de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="6605">ou</DiscourseConnective> de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5867" docOffset="31">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5867" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective> making these amendments, we <DiscourseConnective annotation_id="5901" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> clarified a number of other points in the Regulation on the basis of past experience, particularly in relation to the introduction of the ERTMS (European Rail Traffic Management System) and registers of rolling stock.</en>
      <fr>Enfin, à l'occasion de cette modification, nous avons précisé certains autres points du règlement sur la base de l'expérience acquise, <DiscourseConnective annotation_id="6761">notamment</DiscourseConnective> dans le cadre de la mise en place du système ERTMS (European Rail Traffic Management System) <DiscourseConnective annotation_id="6864">et</DiscourseConnective> des registres du matériel roulant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6124" docOffset="32">
      <en>Mr President, I apologise for this rather technical commentary, and wish to say that the first and second rail packages, and soon the third package <DiscourseConnective annotation_id="6272" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>, form the legal and economic framework for sound operation of rail services within the single market. The operation will be completed by the opening up of national markets from the technical point of view.</en>
      <fr>Voilà, Monsieur le Président, en m'excusant de cette intervention un peu technique, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="6998">dire que</DiscourseConnective> si le premier <DiscourseConnective annotation_id="7021">et</DiscourseConnective> le deuxième paquets ferroviaires, <DiscourseConnective annotation_id="7058">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7061">bientôt</DiscourseConnective> le troisième, établissent le cadre juridique <DiscourseConnective annotation_id="7114">et</DiscourseConnective> économique <DiscourseConnective annotation_id="7128">pour</DiscourseConnective> le bon fonctionnement des services ferroviaires au sein du marché unique, il fallait compléter l'œuvre <DiscourseConnective annotation_id="7236">en</DiscourseConnective> assurant le décloisonnement des marchés nationaux du point de vue technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6483" docOffset="33">
      <en>This is the objective of these proposals so eagerly awaited by the railway industry.</en>
      <fr>C'est le but de ces propositions tant attendues par le secteur ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6568" docOffset="34">
      <en>I wish to thank Parliament for its splendid and rapid work on these texts.</en>
      <fr>Je sais gré au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="7417">pour</DiscourseConnective> le travail rapide <DiscourseConnective annotation_id="7440">et</DiscourseConnective> de qualité qu'il a accompli sur ces textes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6643" id="144" name="Paolo Costa">
    <ParallelChunk annotation_id="6643" docOffset="35">
      <en>rapporteur. - (IT) Mr President, Mr Vice-President of the Commission, ladies and gentlemen, even <Alignment alignment="61465" annotation_id="6740">
          <DiscourseConnective annotation_id="6740" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are compelled to hold a 'technical' debate, as the Commission Vice-President has said, we are taking a major political step forward today.</en>
      <fr>rapporteur. - (IT) Monsieur le Président, Monsieur le Vice-président de la Commission, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="7583">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="6740" annotation_id="7597">
          <DiscourseConnective annotation_id="7597" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes tenus <DiscourseConnective annotation_id="7623">à</DiscourseConnective> un débat "technique", <DiscourseConnective annotation_id="7647">comme</DiscourseConnective> l'a indiqué le vice-président de la Commission, nous accomplissons aujourd'hui un pas politique d'importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6889" docOffset="36">
      <en>Ever <Alignment alignment="7763" annotation_id="6894">
          <DiscourseConnective annotation_id="6894" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the first Treaty was drawn up in the late 1950s, European transport policy has had three goals: to create a single market, to connect networks which were separate from one another - <Alignment alignment="7981" annotation_id="7082">
          <DiscourseConnective annotation_id="7082" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7085" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to create a single market for and between modes of transport, of course - and to make networks interoperable at the construction stage.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="0" annotation_id="7763">
          <DiscourseConnective annotation_id="7763" sense="Contingency.Cause.Reason">Depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'élaboration du premier Traité <DiscourseConnective annotation_id="7802">à</DiscourseConnective> la fin des années 1950, la politique européenne en matière de transport s'est donnée trois objectifs: créer un marché unique, connecter des réseaux séparés les uns des autres - <Alignment alignment="7082" annotation_id="7981">
          <DiscourseConnective annotation_id="7981" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ainsi créer un marché unique <DiscourseConnective annotation_id="8017">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8022">et</DiscourseConnective> entre les modes de transport, naturellement - <DiscourseConnective annotation_id="8071">et</DiscourseConnective> réaliser l'interopérabilité des réseaux à l'étape de leur construction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7224" docOffset="37">
      <en>Interoperability is not a technical matter, <DiscourseConnective annotation_id="7268" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>; it really is a precondition for establishing Europe-wide markets which are absolutely necessary and the stated aim of the Treaty.</en>
      <fr>L'interopérabilité n'est pas une matière technique; il s'agit réellement d'une condition préliminaire <DiscourseConnective annotation_id="8248">pour</DiscourseConnective> établir des marchés à la taille de l'Union, ce qui est une nécessité absolue <DiscourseConnective annotation_id="8330">et</DiscourseConnective> l'objectif déclaré du Traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7409" docOffset="38">
      <en>Major progress has been achieved in almost all respects, yet the railway sector lags behind somewhat.</en>
      <fr>Des progrès majeurs ont été accomplis <DiscourseConnective annotation_id="8401">à</DiscourseConnective> tous égards ou presque, et <DiscourseConnective annotation_id="8430">pourtant</DiscourseConnective>, le secteur ferroviaire reste quelque peu à la traîne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7511" docOffset="39">
      <en>We find ourselves today with the same goals as those in the 1960s.</en>
      <fr>Nous nous trouvons aujourd'hui face aux mêmes objectifs <DiscourseConnective annotation_id="8550">qu'en</DiscourseConnective> 1960.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7578" docOffset="40">
      <en>The reasons are different, <Alignment alignment="62277" annotation_id="7605">
          <DiscourseConnective annotation_id="7605" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not the time to explore them, <Alignment alignment="8643" annotation_id="7647">
          <DiscourseConnective annotation_id="7647" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this point needs to be made in order to strengthen our conviction that we are taking a major step <Alignment alignment="8768" annotation_id="7749">
          <DiscourseConnective annotation_id="7749" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is crucial for us to succeed.</en>
      <fr>Les raisons sont différentes <Alignment alignment="38519" annotation_id="8591">
          <DiscourseConnective annotation_id="8591" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est pas opportun de les explorer maintenant <Alignment alignment="14196" annotation_id="8643">
          <DiscourseConnective annotation_id="8643" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il convient de faire valoir cet élément pour renforcer notre conviction, celle <DiscourseConnective annotation_id="8727">que</DiscourseConnective> nous accomplissons un progrès majeur <Alignment alignment="7749" annotation_id="8768">
          <DiscourseConnective annotation_id="8768" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8771">qu'</DiscourseConnective>il nous faut absolument réussir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7791" docOffset="41">
      <en>Interoperability is <DiscourseConnective annotation_id="7811" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> a key condition for building, and being able to move around on, networks free from technical barriers which prevent full freedom of movement for engines and carriages.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle l'interopérabilité est une condition essentielle si l'on entend développer des réseaux dépourvus des barrières techniques qui empêchent la pleine liberté de circulation <DiscourseConnective annotation_id="9006">pour</DiscourseConnective> les motrices <DiscourseConnective annotation_id="9024">et</DiscourseConnective> les véhicules ferroviaires, <DiscourseConnective annotation_id="9055">et</DiscourseConnective> y circuler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7989" docOffset="42">
      <en>As such, it is a fundamental step that had to be taken and must be taken as rapidly as possible.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="9073">tant que</DiscourseConnective> telle, il <DiscourseConnective annotation_id="9092">s'</DiscourseConnective>agit d'une étape fondamentale qui devait être franchie <DiscourseConnective annotation_id="9149">et</DiscourseConnective> se doit de l'être le plus rapidement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8086" docOffset="43">
      <en>The Commission was right to stop distinguishing between interoperability on high-speed networks and traditional networks, and hence to push as far as possible in this direction.</en>
      <fr>La Commission a eu raison de distinguer entre l'interopérabilité sur les réseaux à grande vitesse <DiscourseConnective annotation_id="9297">et</DiscourseConnective> les réseaux traditionnels, <DiscourseConnective annotation_id="9327">et</DiscourseConnective>, partant, de pousser <DiscourseConnective annotation_id="9351">aussi</DiscourseConnective> loin <DiscourseConnective annotation_id="9362">que</DiscourseConnective> possible dans cette direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8264" docOffset="44">
      <en>It was <Alignment alignment="9406" annotation_id="8271">
          <DiscourseConnective annotation_id="8271" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> right to put the problem of safety on the table at the same time, <Alignment alignment="9477" annotation_id="8342">
          <DiscourseConnective annotation_id="8342" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> safety is sometimes presented - and I need to tread very carefully here - as a reason for attaching conditions to interoperability.</en>
      <fr>Il était <Alignment alignment="8271" annotation_id="9406">
          <DiscourseConnective annotation_id="9406" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> justifié d'évoquer <DiscourseConnective annotation_id="9435">simultanément</DiscourseConnective> le problème de la sécurité, <Alignment alignment="8342" annotation_id="9477">
          <DiscourseConnective annotation_id="9477" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> la sécurité est parfois présentée - je dois avancer avec moult précautions sur ce terrain - <DiscourseConnective annotation_id="9587">comme</DiscourseConnective> une raison d'attacher <DiscourseConnective annotation_id="9615">à</DiscourseConnective> l'interopérabilité des conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8480" docOffset="45">
      <en>How can an engine-driver be made to cross a border <Alignment alignment="9723" annotation_id="8531">
          <DiscourseConnective annotation_id="8531" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he may not understand the language of the country to which he travels?</en>
      <fr>Comment demander au conducteur d'une motrice de franchir une frontière <Alignment alignment="18588" annotation_id="9723">
          <DiscourseConnective annotation_id="9723" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, potentiellement, il ne comprend pas la langue des pays <DiscourseConnective annotation_id="9787">qu'</DiscourseConnective>il traverse?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8607" docOffset="46">
      <en>How can a locomotive be made to cross a border <Alignment alignment="9864" annotation_id="8654">
          <DiscourseConnective annotation_id="8654" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it might not be perfectly suited to the network on the other side?</en>
      <fr>Comment envisager qu'une locomotive franchisse une frontière <Alignment alignment="5345" annotation_id="9864">
          <DiscourseConnective annotation_id="9864" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle pourrait ne pas être parfaitement adaptée au réseau qui se trouve <DiscourseConnective annotation_id="9941">de l'autre côté</DiscourseConnective>?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8726" docOffset="47">
      <en>I could go on.</en>
      <fr>Je pourrais continuer mon énumération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8741" docOffset="48">
      <en>The Commission <Alignment alignment="10013" annotation_id="8756">
          <DiscourseConnective annotation_id="8756" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> did well to bring the two elements together.</en>
      <fr>La Commission a <Alignment alignment="8756" annotation_id="10013">
          <DiscourseConnective annotation_id="10013" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> eu raison de réunir les deux éléments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8811" docOffset="49">
      <en>We absolutely must guarantee safety, <Alignment alignment="10102" annotation_id="8848">
          <DiscourseConnective annotation_id="8848" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> within the bounds of a system that is interoperable, <Alignment alignment="10152" annotation_id="8905">
          <DiscourseConnective annotation_id="8905" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10162" annotation_id="8913">
          <DiscourseConnective annotation_id="8913" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> safety is put first as a condition for preventing interoperability, there is something amiss in this business.</en>
      <fr>Nous devons absolument garantir la sécurité, <Alignment alignment="5953" annotation_id="10102">
          <DiscourseConnective annotation_id="10102" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans les limites d'un système interopérable. <Alignment alignment="8905" annotation_id="10152">
          <DiscourseConnective annotation_id="10152" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8913" annotation_id="10162">
          <DiscourseConnective annotation_id="10162" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la sécurité est mise en <DiscourseConnective annotation_id="10189">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10195">à</DiscourseConnective> titre de condition attachée à l'interopérabilité, il y a quelque chose qui ne va pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9027" docOffset="50">
      <en>The very fact that it was decided to create a European Agency dealing with these matters and others, <Alignment alignment="10388" annotation_id="9128">
          <DiscourseConnective annotation_id="9128" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we shall see, is undoubtedly a sign that we are taking things seriously.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="10291">même qu'</DiscourseConnective>il a été décidé de créer une agence européenne pour traiter de ces matières <DiscourseConnective annotation_id="10375">et</DiscourseConnective> d'autres, <Alignment alignment="7656" annotation_id="10388">
          <DiscourseConnective annotation_id="10388" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous allons le voir, est indubitablement un signe <DiscourseConnective annotation_id="10444">que</DiscourseConnective> nous prenons les choses avec le sérieux qu'elles méritent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9204" docOffset="51">
      <en>What has Parliament done?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10507">Qu'</DiscourseConnective>a fait le Parlement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9230" docOffset="52">
      <en>Parliament has broadly approved the Commission's proposals, with a few recommendations intended to make the system more interoperable.</en>
      <fr>Le Parlement a, d'une manière générale, approuvé les propositions de la Commission, et soumis quelques recommandations destinées <DiscourseConnective annotation_id="10660">à</DiscourseConnective> doter le système d'encore plus d'interopérabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9365" docOffset="53">
      <en>In the report on interoperability, Parliament envisages setting deadlines by which authorisations should be granted, in relation to existing rolling stock, of course.</en>
      <fr>Dans le rapport sur l'interopérabilité, le Parlement envisage de fixer des délais <DiscourseConnective annotation_id="10795">pour</DiscourseConnective> l'octroi d'autorisations, <DiscourseConnective annotation_id="10826">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le matériel roulant, bien entendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9532" docOffset="54">
      <en>It <Alignment alignment="10893" annotation_id="9535">
          <DiscourseConnective annotation_id="9535" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> advocates that the burden of proof of the fact that something is not interoperable - even on safety grounds - should be shifted onto Member States: <Alignment alignment="11047" annotation_id="9688">
          <Alignment alignment="11047" annotation_id="9688">
            <Alignment alignment="11047" annotation_id="9688">
              <DiscourseConnective annotation_id="9688" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> the initial assumption is that, <DiscourseConnective annotation_id="9735" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> certified, everything can go everywhere, <Alignment alignment="11161" annotation_id="9781">
          <DiscourseConnective annotation_id="9781" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> someone can give me a serious reason why that should not be the case.</en>
      <fr>Il préconise <Alignment alignment="13233" annotation_id="10893">
          <DiscourseConnective annotation_id="10893" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10903">que</DiscourseConnective> la charge de <DiscourseConnective annotation_id="10920">la preuve</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10930">du fait que</DiscourseConnective> quelque chose ne <DiscourseConnective annotation_id="10959">soit</DiscourseConnective> pas interopérable - <DiscourseConnective annotation_id="10984">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10989">pour</DiscourseConnective> des raisons de sécurité - incombe aux États membres. <Alignment alignment="6008" annotation_id="11047">
          <Alignment alignment="18948" annotation_id="11047">
            <Alignment alignment="12317" annotation_id="11047">
              <DiscourseConnective annotation_id="11047" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, la proposition initiale est <DiscourseConnective annotation_id="11095">que</DiscourseConnective>, une fois certifié, n'importe quoi puisse aller n'importe où, <Alignment alignment="21824" annotation_id="11161">
          <DiscourseConnective annotation_id="11161" sense="Expansion.Alternative">à moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelqu'un m'explique valablement pourquoi dans tel cas ce n'est pas possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9858" docOffset="55">
      <en>Thirdly, Parliament envisages that the retrofitting of all existing rolling stock should be eligible for state aid.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11251">Troisièmement</DiscourseConnective>, le Parlement propose <DiscourseConnective annotation_id="11287">que</DiscourseConnective> la modernisation de tout le matériel roulant <DiscourseConnective annotation_id="11336">soit</DiscourseConnective> éligible <DiscourseConnective annotation_id="11350">à</DiscourseConnective> l'aide d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9974" docOffset="56">
      <en>Those, I believe, are the contributions made by this House.</en>
      <fr>Voilà, je pense, les contributions de la présente Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10034" docOffset="57">
      <en>The same applies to safety.</en>
      <fr>Les mêmes considérations s'appliquent <DiscourseConnective annotation_id="11466">à</DiscourseConnective> la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10062" docOffset="58">
      <en>Here too, we have attempted to say that certification should be mandatory by a certain date: 2010 is our proposal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11481">Dans ce cas</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11493">également</DiscourseConnective>, nous nous sommes efforcés de montrer <DiscourseConnective annotation_id="11541">que</DiscourseConnective> la certification devrait être obligatoire <DiscourseConnective annotation_id="11587">pour</DiscourseConnective> une certaine date: notre proposition porte sur 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10177" docOffset="59">
      <en>This should allay everyone's fears, without exception, given that everyone is treated in similar fashion, rather than continuing to regard the monopolies still running railway services as automatically being particularly competent and therefore exempt from these obligations.</en>
      <fr>Voilà qui devrait apaiser les craintes de chacun, <DiscourseConnective annotation_id="11695">sans</DiscourseConnective> exception, <DiscourseConnective annotation_id="11711">dans la mesure où</DiscourseConnective> tout le monde est traité <DiscourseConnective annotation_id="11754">de la même manière</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11774">au lieu de</DiscourseConnective> continuer de considérer les monopoles qui régissent encore et toujours les services ferroviaires <DiscourseConnective annotation_id="11882">comme</DiscourseConnective> étant dotés d'une compétence particulière, qui les exempterait de ces obligations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10453" docOffset="60">
      <en>The third point concerns getting the Agency up and running.</en>
      <fr>Le troisième point concerne la mise en route <DiscourseConnective annotation_id="12016">et</DiscourseConnective> la gestion de l'Agence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10513" docOffset="61">
      <en>On this point I have one key question on my mind, <Alignment alignment="12095" annotation_id="10563">
          <DiscourseConnective annotation_id="10563" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would address it to everyone, in particular the Commission.</en>
      <fr>Sur ce point, j'ai <DiscourseConnective annotation_id="12062">en</DiscourseConnective> tête une question essentielle <Alignment alignment="10563" annotation_id="12095">
          <DiscourseConnective annotation_id="12095" sense="Expansion.Conjunction">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais poser <DiscourseConnective annotation_id="12117">à</DiscourseConnective> tous, <DiscourseConnective annotation_id="12125">en particulier</DiscourseConnective> à la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10629" docOffset="62">
      <en>We quite rightly saw fit to separate out safety from everything else by creating 25 European agencies.</en>
      <fr>C'est à juste titre que nous avons estimé justifié de séparer la sécurité de tout le reste <DiscourseConnective annotation_id="12248">en</DiscourseConnective> instaurant 25 agences européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10732" docOffset="63">
      <en>That was a major decision taken some time ago.</en>
      <fr>Cette décision majeure a été prise il y a quelques temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10779" docOffset="64">
      <en>I now wonder, given that these agencies are not yet operational, whether it might not be worth considering whether to have one single European Agency working through 25 offshoots in the different countries.</en>
      <fr>Je me demande à présent, <DiscourseConnective annotation_id="12369">dans la mesure où</DiscourseConnective> ces agences ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="12411">encore</DiscourseConnective> opérationnelles, <DiscourseConnective annotation_id="12435">s'</DiscourseConnective>il ne serait pas intéressant d'avoir une agence européenne unique qui fonctionnerait à l'aide de 25 antennes dans les différents pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10986" docOffset="65">
      <en>This is a fundamental issue and would help us find a positive solution to the allied problems of interoperability and safety at European level.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="12575">s'</DiscourseConnective>agit d'une question fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="12610">et</DiscourseConnective> y répondre nous permettrait de trouver une solution positive aux problèmes connexes d'interopérabilité <DiscourseConnective annotation_id="12716">et</DiscourseConnective> de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="12731">à</DiscourseConnective> l'échelon européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11130" id="145" name="Josu Ortuondo Larrea">
    <ParallelChunk annotation_id="11130" docOffset="66">
      <en>rapporteur. - (ES) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, today, as a result of globalisation, our economy, the progress of the Community and the welfare of our citizens depend more than ever on an effective, efficient, economic and, above all, sustainable system of transport.</en>
      <fr>rapporteur. - (ES) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12829">et</DiscourseConnective> Messieurs, aujourd'hui, il résulte de la mondialisation que notre économie, les progrès de la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="12937">et</DiscourseConnective> le bien-être de nos concitoyens dépendent plus <DiscourseConnective annotation_id="12987">que</DiscourseConnective> jamais d'un système de transport efficace, efficient, économique <DiscourseConnective annotation_id="13056">et</DiscourseConnective>, par-dessus tout, durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11419" docOffset="67">
      <en>All modes of transport are needed.</en>
      <fr>Tous les modes de transport sont nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11454" docOffset="68">
      <en>The railways enjoyed glory days in the beginning, but were <Alignment alignment="13220" annotation_id="11513">
          <DiscourseConnective annotation_id="11513" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> pushed aside by vehicles travelling on roads and motorways, due to their greater versatility, individuality and accessibility.</en>
      <fr>Si les chemins de fer ont connu leur heure de gloire <DiscourseConnective annotation_id="13185">en</DiscourseConnective> des temps plus anciens, ils ont <Alignment alignment="16856" annotation_id="13220">
          <DiscourseConnective annotation_id="13220" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> été quelque peu écartés au profit des véhicules circulant sur les routes <DiscourseConnective annotation_id="13301">et</DiscourseConnective> autoroutes en raison de la souplesse, de l'individualité <DiscourseConnective annotation_id="13361">et</DiscourseConnective> de l'accessibilité de ces derniers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11645" docOffset="69">
      <en>Now, with our roads at risk of collapse and our environment in a critical state due to pollution, we are once again looking at the railways as a hope for the future to meet our needs for domestic mobility.</en>
      <fr>Aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="13413">alors que</DiscourseConnective> nos routes menacent de s'effondrer <DiscourseConnective annotation_id="13458">et</DiscourseConnective> que notre environnement vit des heures critiques en raison du degré de pollution qu'il subit, nous nous tournons à nouveau vers les liaisons ferroviaires <DiscourseConnective annotation_id="13615">dans l'espoir qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, elles répondront à nos besoins en matière de mobilité domestique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11851" docOffset="70">
      <en>Aware of this, the Commission has proposed a new legislative package to improve the technical part of the regulatory framework for rail transport.</en>
      <fr>Consciente de cet état de fait, la Commission a proposé un nouveau paquet législatif destiné <DiscourseConnective annotation_id="13803">à</DiscourseConnective> améliorer la partie technique du cadre réglementaire <DiscourseConnective annotation_id="13858">pour</DiscourseConnective> le fret ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11998" docOffset="71">
      <en>This involves revising the directives on interoperability and safety and the Regulation on the European Railway Agency.</en>
      <fr>Ce paquet législatif implique de revoir les directives sur l'interopérabilité <DiscourseConnective annotation_id="13962">et</DiscourseConnective> la sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="13978">ainsi</DiscourseConnective> que le règlement relatif à l'Agence ferroviaire européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12118" docOffset="72">
      <en>In general terms, it was years ago that the European institutions first considered the need to consolidate the railways at Community level.</en>
      <fr>D'une manière générale, des années durant, les institutions européennes ont <DiscourseConnective annotation_id="14120">d'abord</DiscourseConnective> considéré le besoin de consolider les chemins de fer <DiscourseConnective annotation_id="14181">à</DiscourseConnective> l'échelon communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12258" docOffset="73">
      <en>Just on the issue of interoperability, everyone knows that, in July 1996, <Alignment alignment="14324" annotation_id="12332">
          <DiscourseConnective annotation_id="12332" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> 11 years ago, we adopted Council Directive 96/48/EC on the high-speed rail system followed, in March 2001, by the Directive on the trans-European conventional rail system.</en>
      <fr>En ce qui concerne <DiscourseConnective annotation_id="14227">précisément</DiscourseConnective> la question de l'interopérabilité, chacun sait <DiscourseConnective annotation_id="14286">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14291">en</DiscourseConnective> juillet 1996, il y a onze ans <Alignment alignment="12332" annotation_id="14324">
          <DiscourseConnective annotation_id="14324" sense="Expansion.Restatement">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons adopté la directive n° 96/48/CE du Conseil relative au système ferroviaire à grande vitesse, suivie, <DiscourseConnective annotation_id="14442">en</DiscourseConnective> mars 2001, de la directive relative au système ferroviaire transeuropéen conventionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12519" docOffset="74">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="12519" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, for more than a decade, the levels of interoperability of the European networks have not gone beyond 7% <DiscourseConnective annotation_id="12632" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is the requirement for national approval of locomotives and traction units in each of the Member States where these are to be used that is currently one of the main barriers to the creation of new railway companies dedicated to the transport of passengers and freight, and also a major obstacle to the interoperability of the European railway system.</en>
      <fr>Cela étant, pendant plus d'une décennie, les niveaux d'interopérabilité des réseaux européens n'ont pas dépassé 7 %. C'est l'exigence d'approbation nationale des locomotives <DiscourseConnective annotation_id="14707">et</DiscourseConnective> unités de traction dans chacun des États membres où elles sont censées circuler qui constitue actuellement l'une des principales barrières <DiscourseConnective annotation_id="14849">à</DiscourseConnective> la création de nouvelles compagnies ferroviaires se destinant au transport de passagers <DiscourseConnective annotation_id="14939">et</DiscourseConnective> au fret, <DiscourseConnective annotation_id="14951">ainsi</DiscourseConnective> qu'un obstacle majeur <DiscourseConnective annotation_id="14979">à</DiscourseConnective> l'interopérabilité du système ferroviaire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12990" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="15033" annotation_id="12990">
          <DiscourseConnective annotation_id="12990" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Member States cannot decide on their own that their authorisations for placing in service will be valid on the territory of other Member States, a Community initiative to simplify and harmonise national procedures and to encourage more systematic use of the principle of mutual recognition is necessary.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12990" annotation_id="15033">
          <DiscourseConnective annotation_id="15033" sense="Temporal.Synchrony">Dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres ne sont pas en mesure de garantir <DiscourseConnective annotation_id="15103">que</DiscourseConnective> leurs autorisations de mise <DiscourseConnective annotation_id="15135">en</DiscourseConnective> service seront valables sur les territoires d'autres États membres, il <DiscourseConnective annotation_id="15209">s'</DiscourseConnective>avère nécessaire de disposer d'une initiative communautaire permettant de simplifier <DiscourseConnective annotation_id="15296">et</DiscourseConnective> d'harmoniser les procédures nationales, <DiscourseConnective annotation_id="15339">ainsi</DiscourseConnective> que d'encourager l'utilisation plus systématique du principe de reconnaissance mutuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13297" docOffset="76">
      <en>The current directives regulate only new rolling stock placed in service.</en>
      <fr>Les directives actuelles ne portent <DiscourseConnective annotation_id="15470">que</DiscourseConnective> sur le nouveau matériel roulant mis <DiscourseConnective annotation_id="15510">en</DiscourseConnective> service.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13371" docOffset="77">
      <en>The new directive is intended to consolidate, recast and merge the current directives.</en>
      <fr>La nouvelle directive est destinée <DiscourseConnective annotation_id="15557">à</DiscourseConnective> consolider, refondre <DiscourseConnective annotation_id="15580">et</DiscourseConnective> fusionner les directives actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13458" docOffset="78">
      <en>For our part, based on brief technical reports that we requested in accordance with Parliament's Rules of Procedure, we have proposed transferring to our Interoperability Directive the contents of the former Article 14 of the Safety Directive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15619">En</DiscourseConnective> ce qui nous concerne, en nous fondant sur les brefs rapports techniques <DiscourseConnective annotation_id="15694">que</DiscourseConnective> nous avons demandés conformément au règlement du Parlement, nous avons proposé de transférer dans notre directive sur l'interopérabilité le contenu du précédent article 14 de la directive sur la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13702" docOffset="79">
      <en>This is specifically intended to give the rail sector greater legal certainty and enable the simplification of the authorisation for placing in service.</en>
      <fr>Cela en vue spécifiquement de doter le secteur ferroviaire d'une plus grande certitude juridique <DiscourseConnective annotation_id="16000">et</DiscourseConnective> de permettre la simplification de la procédure d'autorisation de mise <DiscourseConnective annotation_id="16073">en</DiscourseConnective> service.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13855" docOffset="80">
      <en>We agree with the condition of there being at least one authorisation issued by one Member State for each vehicle.</en>
      <fr>Nous marquons notre accord sur la condition qu'il y ait <DiscourseConnective annotation_id="16141">au moins</DiscourseConnective> une autorisation délivrée par un État membre <DiscourseConnective annotation_id="16195">pour</DiscourseConnective> chaque véhicule.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13970" docOffset="81">
      <en>This authorisation will stem from compliance with the 'EC' declaration and with the applicable technical specifications on interoperability.</en>
      <fr>Cette autorisation découlera de la conformité <DiscourseConnective annotation_id="16263">à</DiscourseConnective> la déclaration "CE" <DiscourseConnective annotation_id="16285">et</DiscourseConnective> aux spécifications techniques applicables en matière d'interopérabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14111" docOffset="82">
      <en>Member States will consider as meeting the essential technical requirements those structural subsystems authorised to be placed into service in any other Member State and will not require any further authorisation, <DiscourseConnective annotation_id="14326" sense="Expansion.Exception">except</DiscourseConnective> where compatibility with infrastructure characteristics or limitations may be affected.</en>
      <fr>Les États membres considéreront que les sous-systèmes structurels bénéficiant d'une autorisation de mise <DiscourseConnective annotation_id="16466">en</DiscourseConnective> service délivrée par n'importe quel État membre satisfont de facto aux exigences techniques essentielles <DiscourseConnective annotation_id="16574">sans qu'</DiscourseConnective>ils nécessitent aucune autorisation supplémentaire, sauf dans les cas d'incompatibilité éventuelle avec certaines caractéristiques <DiscourseConnective annotation_id="16713">ou</DiscourseConnective> limitations en matière d'infrastructures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14421" docOffset="83">
      <en>In our report, we wanted to structure the various aspects and sections of the directive in a way more easily understandable to those concerned, by devoting a specific chapter to the requirements for placing vehicles into service, depending on whether this involves first or second authorisations or vehicles meeting all the TSIs (Technical Specifications of Interoperability) or only some of these.</en>
      <fr>Nous avons souhaité, dans notre rapport, structurer les différents aspects <DiscourseConnective annotation_id="16833">et</DiscourseConnective> sections de la directive d'une manière plus aisément compréhensible par les parties concernées, <DiscourseConnective annotation_id="16932">en</DiscourseConnective> consacrant un chapitre spécifique aux exigences de mise <DiscourseConnective annotation_id="16991">en</DiscourseConnective> service des véhicules ferroviaires, <DiscourseConnective annotation_id="17030">selon que</DiscourseConnective> ces derniers nécessitent une première <DiscourseConnective annotation_id="17078">ou</DiscourseConnective> une seconde autorisation <DiscourseConnective annotation_id="17106">ou</DiscourseConnective> qu'il s'agisse de véhicules répondant à toutes les STI (spécifications techniques d'interopérabilité) <DiscourseConnective annotation_id="17211">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17214">à</DiscourseConnective> certaines de ces dernières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14820" docOffset="84">
      <en>On all the aspects mentioned and throughout the whole procedure, we have remained in periodic contact with the shadow rapporteurs of the various political groups, the Commission and <DiscourseConnective annotation_id="15002" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the Council Presidency.</en>
      <fr>Dans tous les aspects concernés <DiscourseConnective annotation_id="17276">et</DiscourseConnective> à travers l'entièreté de la procédure, nous sommes restés <DiscourseConnective annotation_id="17337">en</DiscourseConnective> contact régulier avec les rapporteurs fictifs des différents groupes politiques, avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17440">et</DiscourseConnective> avec la présidence du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15031" docOffset="85">
      <en>We have finally been able to reach agreement, having resolved an important issue which was the maximum time limits for deciding on an authorisation, <DiscourseConnective annotation_id="15180" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> eradicating the well-known and paralysing administrative silence due to a lack of decision.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="17485">finalement</DiscourseConnective> été en mesure d'aboutir à un accord, après avoir résolu une question importante, celle des délais maximum <DiscourseConnective annotation_id="17602">pour</DiscourseConnective> l'octroi d'une autorisation, et nous avons ainsi vaincu le silence administratif paralysant bien connu qui découle de l'absence de décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15277" docOffset="86">
      <en>Following a great deal of effort, we have agreed that authorisation will be automatic in the absence of a decision <Alignment alignment="46123" annotation_id="15392">
          <DiscourseConnective annotation_id="15392" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have <Alignment alignment="17881" annotation_id="15404">
          <DiscourseConnective annotation_id="15404" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agreed on the rest of the articles.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17748">Après</DiscourseConnective> bien des efforts, nous avons convenu <DiscourseConnective annotation_id="17791">que</DiscourseConnective> l'autorisation serait automatiquement octroyée <DiscourseConnective annotation_id="17842">en</DiscourseConnective> l'absence de décision <Alignment alignment="15392" annotation_id="17867">
          <DiscourseConnective annotation_id="17867" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons <Alignment alignment="15404" annotation_id="17881">
          <DiscourseConnective annotation_id="17881" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> marqué notre accord sur le reste des articles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15445" docOffset="87">
      <en>On behalf of this Parliament, we have <Alignment alignment="17978" annotation_id="15483">
          <DiscourseConnective annotation_id="15483" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> tabled a joint amendment, signed by all the parliamentary groups, which contains the same text that will be presented to the Council of Transport Ministers.</en>
      <fr>Au nom du présent Parlement, nous avons <Alignment alignment="15483" annotation_id="17978">
          <DiscourseConnective annotation_id="17978" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> déposé un amendement conjoint signé par tous les groupes parlementaires et qui contient le <DiscourseConnective annotation_id="18074">même</DiscourseConnective> texte <DiscourseConnective annotation_id="18085">que</DiscourseConnective> celui qui sera présenté au conseil des ministres des transports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15650" docOffset="88">
      <en>I hope that the fact of having reached agreement at first reading will be beneficial to the whole sector.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="18163">que</DiscourseConnective> le fait que nous soyons parvenus à un accord <DiscourseConnective annotation_id="18212">en</DiscourseConnective> première lecture sera bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="18247">à</DiscourseConnective> l'ensemble du secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15756" docOffset="89">
      <en>I want to end by thanking all the shadow rapporteurs for their help and cooperation in achieving this objective.</en>
      <fr>Je voudrais clôturer mon intervention en remerciant tous les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="18353">pour</DiscourseConnective> leur aide <DiscourseConnective annotation_id="18368">et</DiscourseConnective> la collaboration dont ils ont fait preuve <DiscourseConnective annotation_id="18413">pour</DiscourseConnective> atteindre cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15869" id="146" name="Georg Jarzembowski">
    <ParallelChunk annotation_id="15869" docOffset="90">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Mr President, Mr Vice-President of the Commission, ladies and gentlemen, on behalf of my Group, I would like to thank both rapporteurs very warmly for their good and constructive cooperation.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Vice-président de la Commission, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="18519">et</DiscourseConnective> Messieurs, au nom de mon groupe, je voudrais adresser mes plus vifs remerciements aux deux rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="18625">pour</DiscourseConnective> l'excellence <DiscourseConnective annotation_id="18643">et</DiscourseConnective> le caractère constructif de leur contribution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16099" docOffset="91">
      <en>I think we always succeeded in finding common ground on matters of substance, we were able to reach agreement very quickly <Alignment alignment="18843" annotation_id="16222">
          <DiscourseConnective annotation_id="16222" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to congratulate the two rapporteurs for the way in which they managed to reach a deal so swiftly with the Council.</en>
      <fr>Je pense que nous avons toujours réussi <DiscourseConnective annotation_id="18733">à</DiscourseConnective> trouver des bases communes <DiscourseConnective annotation_id="18762">en</DiscourseConnective> matière de contenu, nous avons été en mesure d'aboutir rapidement à un accord <Alignment alignment="16222" annotation_id="18843">
          <DiscourseConnective annotation_id="18843" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais féliciter les deux rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="18889">pour</DiscourseConnective> la manière et la rapidité avec laquelle ils ont réussi <DiscourseConnective annotation_id="18949">à</DiscourseConnective> régler <DiscourseConnective annotation_id="18958">si</DiscourseConnective> promptement l'affaire avec le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16354" docOffset="92">
      <en>After all, what benefit would a protracted dispute with the Council have brought?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19000">Après tout</DiscourseConnective>, quel bénéfice aurions-nous tiré d'un conflit prolongé avec le Conseil?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16436" docOffset="93">
      <en>We could have lost a whole year!</en>
      <fr>Nous aurions pu y perdre une année entière!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16469" docOffset="94">
      <en>No, in my view, in spite of everything, we have managed to make progress on this matter at first reading <Alignment alignment="19236" annotation_id="16574">
          <DiscourseConnective annotation_id="16574" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is a great triumph for the House, the Commission and the Council.</en>
      <fr>Non, <DiscourseConnective annotation_id="19132">à</DiscourseConnective> mon sens, <DiscourseConnective annotation_id="19144">en</DiscourseConnective> dépit de tout, nous avons trouvé le moyen de progresser sur le sujet <DiscourseConnective annotation_id="19216">en</DiscourseConnective> première lecture <Alignment alignment="14542" annotation_id="19236">
          <DiscourseConnective annotation_id="19236" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une grande victoire <DiscourseConnective annotation_id="19265">pour</DiscourseConnective> l'Assemblée, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="19297">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16649" docOffset="95">
      <en>I would just like to focus on two or three points, <Alignment alignment="19363" annotation_id="16700">
          <DiscourseConnective annotation_id="16700" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure, Commissioner, you will pass this on to the European Railway Agency.</en>
      <fr>Je voudrais juste revenir sur deux <DiscourseConnective annotation_id="19347">ou</DiscourseConnective> trois points <Alignment alignment="16700" annotation_id="19363">
          <DiscourseConnective annotation_id="19363" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis bien certain, Monsieur le Commissaire, que vous répercuterez cela auprès de l'Agence ferroviaire européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16783" docOffset="96">
      <en>We are giving the Agency greater responsibility for the setting of safety standards and interoperability criteria.</en>
      <fr>Nous sommes en train de doter l'Agence d'une responsabilité élargie en ce qui concerne l'établissement de normes de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="19608">et</DiscourseConnective> de critères d'interopérabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16898" docOffset="97">
      <en>I hope that the Agency will utilise these opportunities in the interests of our industry, that it will set new standards quickly, <Alignment alignment="19779" annotation_id="17028">
          <DiscourseConnective annotation_id="17028" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it will operate in an efficient and practical manner.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="19652">que</DiscourseConnective> l'Agence mettra à profit ces opportunités dans l'intérêt de notre secteur, <DiscourseConnective annotation_id="19731">qu'</DiscourseConnective>elle établira rapidement de nouvelles normes <Alignment alignment="17028" annotation_id="19779">
          <DiscourseConnective annotation_id="19779" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19782">qu'</DiscourseConnective>elle opérera avec efficacité <DiscourseConnective annotation_id="19814">et</DiscourseConnective> pragmatisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17091" docOffset="98">
      <en>As a passing comment, I <Alignment alignment="19855" annotation_id="17115">
          <DiscourseConnective annotation_id="17115" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope - and here I turn to Mr Costa <Alignment alignment="19902" annotation_id="17155">
          <DiscourseConnective annotation_id="17155" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> only he could hear me, he is on the phone, <Alignment alignment="19959" annotation_id="17201">
          <DiscourseConnective annotation_id="17201" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> phone calls are always more important - I hope that <DiscourseConnective annotation_id="17257" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> more tasks are taken on by the European Railway Agency, the less the national agencies will have to get involved, <Alignment alignment="102837" annotation_id="17374">
          <DiscourseConnective annotation_id="17374" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the less the national agencies have to do, the less bureaucracy there will be.</en>
      <fr>Accessoirement, j'espère <Alignment alignment="17115" annotation_id="19855">
          <DiscourseConnective annotation_id="19855" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="19867">et</DiscourseConnective> je me tourne ici vers M. Costa, <Alignment alignment="17155" annotation_id="19902">
          <DiscourseConnective annotation_id="19902" sense="Contingency.Condition">pour autant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il puisse m'entendre, il est au téléphone <Alignment alignment="17201" annotation_id="19959">
          <DiscourseConnective annotation_id="19959" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les coups de téléphone ont toujours la priorité - j'espère <DiscourseConnective annotation_id="20021">qu'</DiscourseConnective>à mesure que l'Agence se verra confier davantage de missions, les agences nationales devront moins s'impliquer <Alignment alignment="35100" annotation_id="20135">
          <DiscourseConnective annotation_id="20135" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la charge bureaucratique diminuera en conséquence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17457" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="104754" annotation_id="17457">
          <DiscourseConnective annotation_id="17457" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the bureaucracy works properly at European level, we will not need 25 national authorities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17457" annotation_id="20189">
          <DiscourseConnective annotation_id="20189" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la bureaucratie fonctionne adéquatement <DiscourseConnective annotation_id="20232">à</DiscourseConnective> l'échelon européen, nous n'aurons pas besoin de 25 autorités nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17552" docOffset="100">
      <en>We want to save the European rail industry unnecessary overlap and duplication of work.</en>
      <fr>Nous voulons épargner au secteur ferroviaire européen d'inutiles chevauchements <DiscourseConnective annotation_id="20387">et</DiscourseConnective> doubles emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17640" docOffset="101">
      <en>I have a final comment for the Commissioner and the two rapporteurs: it is very important that we have reached an agreement.</en>
      <fr>J'adresse un dernier commentaire au commissaire <DiscourseConnective annotation_id="20455">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux deux rapporteurs: <DiscourseConnective annotation_id="20486">que</DiscourseConnective> nous soyons parvenus à un accord est très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17765" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="115585" annotation_id="17765">
          <DiscourseConnective annotation_id="17765" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Member States miss their deadlines to decide on mutual recognition, then they are assumed to have given their authorisation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17765" annotation_id="20543">
          <DiscourseConnective annotation_id="20543" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres ne se manifestent pas dans les délais en ce qui concerne la décision de reconnaissance mutuelle, l'autorisation est supposée avoir été accordée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17897" docOffset="103">
      <en>It is only through this authorisation function that we can exert the kind of pressure on national authorities that is needed to prevent them from constantly dragging their feet.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="20718">qu'</DiscourseConnective>à travers cette fonction d'autorisation <DiscourseConnective annotation_id="20761">que</DiscourseConnective> nous pouvons exercer sur les autorités nationales le genre de pression nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="20847">pour</DiscourseConnective> les empêcher de continûment traîner les pieds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18075" docOffset="104">
      <en>Together, then, let us ensure that we save costs through cross-acceptance of locomotives and rolling stock, <DiscourseConnective annotation_id="18183" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> increasing availability and giving further impetus to European rail freight in particular.</en>
      <fr>Ensemble, assurons-nous de réaliser des économies grâce à la reconnaissance mutuelle des locomotives <DiscourseConnective annotation_id="21000">et</DiscourseConnective> du matériel roulant; nous augmenterons ce faisant l'accessibilité <DiscourseConnective annotation_id="21069">et</DiscourseConnective> donnerons au fret ferroviaire européen <DiscourseConnective annotation_id="21111">en particulier</DiscourseConnective> un nouvel élan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18282" id="147" name="Inés Ayala Sender">
    <ParallelChunk annotation_id="18282" docOffset="105">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (ES) Mr President, Vice-President Barrot, I must admit that I am torn today <DiscourseConnective annotation_id="18388" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> my Prime Minister, Mr Zapatero, having appeared before this House, is now attending a reception at the Council.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur Barrot, je vous confesse mon déchirement aujourd'hui en raison du départ du Premier ministre de mon pays, M. Zapatero, <DiscourseConnective annotation_id="21293">pour</DiscourseConnective> une réception du Conseil suite à son intervention à l'Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18508" docOffset="106">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="18508" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, I have decided to remain here to listen to you and hopefully <DiscourseConnective annotation_id="18578" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> to reinforce to some degree the Europeanisation of rail transport.</en>
      <fr>J'ai néanmoins décidé de rester ici <DiscourseConnective annotation_id="21399">pour</DiscourseConnective> vous écouter <DiscourseConnective annotation_id="21417">et</DiscourseConnective> pour, je l'espère, contribuer <DiscourseConnective annotation_id="21450">jusqu'à</DiscourseConnective> un certain point à l'européanisation du transport ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18655" docOffset="107">
      <en>I am delighted at the truth and the opportunity that have been presented to the European people by the Commission through an exercise which is really better law-making, involving the recasting of a series of old directives in order to produce a single text and make substantial progress in favour of the railways.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="21535">en vérité</DiscourseConnective> de l'opportunité <DiscourseConnective annotation_id="21562">qu'</DiscourseConnective>a offert la Commission aux citoyens européens en présentant cet exercice d'amélioration de la législation, comprenant la refonte d'une série de directives anciennes <DiscourseConnective annotation_id="21730">dans le but de</DiscourseConnective> produire un texte unique <DiscourseConnective annotation_id="21770">et</DiscourseConnective> d'accomplir des progrès substantiels <DiscourseConnective annotation_id="21810">en</DiscourseConnective> faveur du rail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18969" docOffset="108">
      <en>In this respect, I congratulate Mr Ortuondo once again on his dedication and his almost punctilious tenacity in developing such a good legislative text.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21829">À cet égard</DiscourseConnective>, je félicite une nouvelle fois M. Ortuondo <DiscourseConnective annotation_id="21884">pour</DiscourseConnective> son application <DiscourseConnective annotation_id="21905">et</DiscourseConnective> sa volonté farouche d'aboutir <DiscourseConnective annotation_id="21938">à</DiscourseConnective> un texte législatif d'une telle qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19122" docOffset="109">
      <en>I must admit that I am <Alignment alignment="22006" annotation_id="19145">
          <DiscourseConnective annotation_id="19145" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> delighted at the excellent cooperation that there has been between all the groups in order to make progress on such an important issue as interoperability.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="21989">dire que</DiscourseConnective> je suis <Alignment alignment="19145" annotation_id="22006">
          <DiscourseConnective annotation_id="22006" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très satisfaite de l'excellente collaboration dont tous les groupes ont fait preuve <DiscourseConnective annotation_id="22100">en vue d'</DiscourseConnective>accomplir des progrès relativement <DiscourseConnective annotation_id="22144">à</DiscourseConnective> l'important problème de l'interopérabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19306" docOffset="110">
      <en>I must <DiscourseConnective annotation_id="19313" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> say that the best possible balance between safety and the need to advance courageously towards interoperability has been achieved.</en>
      <fr>Selon moi, nous avons atteint le meilleur équilibre possible entre la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="22269">et</DiscourseConnective> la nécessité d'avancer courageusement dans la direction de l'interopérabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19449" docOffset="111">
      <en>Safety is <DiscourseConnective annotation_id="19459" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> absolutely guaranteed by the two reports produced by Mr Costa, <Alignment alignment="22469" annotation_id="19527">
          <DiscourseConnective annotation_id="19527" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> with great dedication.</en>
      <fr>La sécurité est absolument garantie par les deux rapports qu'a rédigés M. Costa avec une incomparable application lui <Alignment alignment="19527" annotation_id="22469">
          <DiscourseConnective annotation_id="22469" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19555" docOffset="112">
      <en>The Agency is improved and strengthened <DiscourseConnective annotation_id="19595" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> its tasks and needs are <Alignment alignment="22551" annotation_id="19623">
          <DiscourseConnective annotation_id="19623" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> better defined.</en>
      <fr>Le rôle de l'Agence est amélioré <DiscourseConnective annotation_id="22509">et</DiscourseConnective> renforcé; ses missions <DiscourseConnective annotation_id="22535">et</DiscourseConnective> besoins sont <Alignment alignment="19623" annotation_id="22551">
          <DiscourseConnective annotation_id="22551" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22561">mieux</DiscourseConnective> définis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19644" docOffset="113">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="19647" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> hope to be able to develop these more harmoniously in the future.</en>
      <fr>Nous espérons être en mesure de les développer plus harmonieusement <DiscourseConnective annotation_id="22644">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19718" docOffset="114">
      <en>European citizens must not <Alignment alignment="22690" annotation_id="19745">
          <DiscourseConnective annotation_id="19745" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be afraid <Alignment alignment="22720" annotation_id="19765">
          <DiscourseConnective annotation_id="19765" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> rail safety has been Europeanised and <DiscourseConnective annotation_id="19806" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> strengthened.</en>
      <fr>Les citoyens européens ne doivent <Alignment alignment="19745" annotation_id="22690">
          <DiscourseConnective annotation_id="22690" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas <DiscourseConnective annotation_id="22709">s'</DiscourseConnective>effrayer <Alignment alignment="19765" annotation_id="22720">
          <DiscourseConnective annotation_id="22720" sense="Temporal.Synchrony">du fait que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la sécurité ferroviaire ait été européanisée <DiscourseConnective annotation_id="22777">et</DiscourseConnective>, par là même, renforcée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19830" docOffset="115">
      <en>The work on interoperability urgently needed to be completed <Alignment alignment="22882" annotation_id="19891">
          <DiscourseConnective annotation_id="19891" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must first Europeanise rail transport and <Alignment alignment="22959" annotation_id="19939">
          <DiscourseConnective annotation_id="19939" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> improve convenience and logistics, bearing in mind that we <DiscourseConnective annotation_id="20003" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> now have a new text on dedicated routes that will make interoperability even more essential.</en>
      <fr>Il était urgent de mener à bon port le travail concernant l'interopérabilité <Alignment alignment="19891" annotation_id="22882">
          <DiscourseConnective annotation_id="22882" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="22912">d'abord</DiscourseConnective> européaniser le transport par rail, <DiscourseConnective annotation_id="22956">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="21181" annotation_id="22959">
          <DiscourseConnective annotation_id="22959" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> améliorer les commodités <DiscourseConnective annotation_id="22992">et</DiscourseConnective> la logistique, en gardant <DiscourseConnective annotation_id="23021">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="23032">que</DiscourseConnective> nous avons désormais un texte nouveau relatif à des routes spécifiquement établies qui rendront l'interopérabilité <DiscourseConnective annotation_id="23151">encore</DiscourseConnective> plus essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20101" docOffset="116">
      <en>
        <Alignment alignment="23176" annotation_id="20101">
          <DiscourseConnective annotation_id="20101" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Costa has said, progress needed to be made in terms of realising the ambitions of the legislator, <DiscourseConnective annotation_id="20205" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective> Parliament and the Council, with regard to allowing trains to circulate freely.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20101" annotation_id="23176">
          <DiscourseConnective annotation_id="23176" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit M. Costa, il convenait de faire des progrès <DiscourseConnective annotation_id="23234">pour</DiscourseConnective> réaliser les ambitions du législateur, c'est-à-dire du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="23304">et</DiscourseConnective> du Conseil, relativement <DiscourseConnective annotation_id="23332">à</DiscourseConnective> la possibilité pour les trains de circuler sans entrave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20300" docOffset="117">
      <en>I believe we have managed to create the conditions to minimise the ever-present legal uncertainty which was why all the issues of mutual recognition of authorisations for rolling stock and locomotives constantly kept running into barriers and obstacles.</en>
      <fr>Je pense que nous avons réussi <DiscourseConnective annotation_id="23422">à</DiscourseConnective> créer les conditions qui permettent désormais de minimiser la perpétuelle incertitude juridique contre laquelle buttaient sans cesse toutes les questions de reconnaissance mutuelle des autorisations relatives au matériel roulant <DiscourseConnective annotation_id="23653">et</DiscourseConnective> aux locomotives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20554" docOffset="118">
      <en>I believe that we have even made clear who, how <Alignment alignment="23771" annotation_id="20602">
          <DiscourseConnective annotation_id="20602" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="23774" annotation_id="20606">
          <DiscourseConnective annotation_id="20606" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> these must be recognised.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="23682">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="23697">même</DiscourseConnective> réussi à déterminer qui doit organiser cette reconnaissance, comment <Alignment alignment="37312" annotation_id="23771">
          <DiscourseConnective annotation_id="23771" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12533" annotation_id="23774">
          <DiscourseConnective annotation_id="23774" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20637" docOffset="119">
      <en>We have even given a bit of a push, through the progress made on administrative silence ...</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="23792">même</DiscourseConnective> donné un petit coup de pouce, via les progrès réalisés au niveau du silence administratif...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20729" docOffset="120">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20765" id="148" name="Nathalie Griesbeck">
    <ParallelChunk annotation_id="20765" docOffset="121">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, today's debate may certainly seem quite technical to our fellow citizens.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, la discussion qui nous occupe aujourd'hui peut paraître <DiscourseConnective annotation_id="24055">en effet</DiscourseConnective> très technique aux concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20925" docOffset="122">
      <en>It certainly is technical, <Alignment alignment="24124" annotation_id="20952">
          <DiscourseConnective annotation_id="20952" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the harmonisation of rail safety and interoperability rules constitutes one of their major concerns <DiscourseConnective annotation_id="21061" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they go about their daily lives.</en>
      <fr>Elle l'est effectivement et <Alignment alignment="20952" annotation_id="24124">
          <DiscourseConnective annotation_id="24124" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'harmonisation des règles de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="24172">et</DiscourseConnective> l'interopérabilité des véhicules ferroviaires constituent bien, au fond, une préoccupation majeure de nos concitoyens européens dans leur quotidien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21097" docOffset="123">
      <en>I recall, <Alignment alignment="74515" annotation_id="21107">
          <DiscourseConnective annotation_id="21107" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the terrible accident a few months ago in Zoufftgen, between Luxembourg and France, which shocked us all.</en>
      <fr>Je pense, <Alignment alignment="6266" annotation_id="24334">
          <DiscourseConnective annotation_id="24334" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à l'accident terrible d'il y a quelques mois <DiscourseConnective annotation_id="24392">à</DiscourseConnective> Zoufftgen entre le Luxembourg <DiscourseConnective annotation_id="24424">et</DiscourseConnective> la France, qui nous a tous beaucoup marqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21227" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="24472" annotation_id="21227">
          <DiscourseConnective annotation_id="21227" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wish to find a solution to the challenges ahead, particularly climate change, <Alignment alignment="24565" annotation_id="21311">
          <DiscourseConnective annotation_id="21311" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wish to reduce greenhouse gas emissions and bring about the modal shift, <DiscourseConnective annotation_id="21390" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective> reduce road freight services in favour of other means of transport causing less pollution, we must remove some of the present technical barriers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21227" annotation_id="24472">
          <DiscourseConnective annotation_id="24472" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons répondre aux défis à relever, <DiscourseConnective annotation_id="24518">notamment en</DiscourseConnective> matière de changement climatique, <Alignment alignment="7920" annotation_id="24565">
          <DiscourseConnective annotation_id="24565" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons réduire les émissions de gaz à effet de serre <DiscourseConnective annotation_id="24627">et</DiscourseConnective> favoriser le transfert modal, c'est-à-dire diminuer le transport de marchandises par route <DiscourseConnective annotation_id="24721">en</DiscourseConnective> faveur d'autres modes de transport moins polluants, il nous faire disparaître un certain nombre de barrières techniques actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21551" docOffset="125">
      <en>To create a genuine European rail space, we must either harmonise Technical Specifications of Interoperability or introduce mutual recognition of standards.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24855">Pour</DiscourseConnective> créer un véritable espace européen du rail, <DiscourseConnective annotation_id="24904">soit</DiscourseConnective> il faut passer par l'harmonisation des STI dans le jargon, soit par une reconnaissance mutuelle des normes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21708" docOffset="126">
      <en>The current procedures for national approvals of rolling stock are too long and costly.</en>
      <fr>Actuellement, les procédures d'homologation nationale du matériel roulant s'avèrent trop longues <DiscourseConnective annotation_id="25114">et</DiscourseConnective> trop coûteuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21796" docOffset="127">
      <en>We must facilitate administrative procedures, reduce time-limits and do all we can to harmonise national safety regulations, which sometimes lead to major traffic restrictions for no good reason.</en>
      <fr>Il nous faut faciliter les procédures administratives, réduire les délais <DiscourseConnective annotation_id="25207">et</DiscourseConnective> tout faire <DiscourseConnective annotation_id="25221">pour</DiscourseConnective> harmoniser aussi les règles nationales de sécurité qui participent parfois, <DiscourseConnective annotation_id="25302">sans</DiscourseConnective> fondement réel au fond, <DiscourseConnective annotation_id="25331">à</DiscourseConnective> des restrictions très importantes à la circulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21992" docOffset="128">
      <en>I wish, of course, to offer my warmest thanks to our rapporteurs, Paolo Costa and Josu Ortuondo Larrea, for their splendid work, especially <DiscourseConnective annotation_id="22132" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> this seems to satisfy all our political groups <Alignment alignment="25625" annotation_id="22185">
          <DiscourseConnective annotation_id="22185" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would seem, I hope, that we are heading for an agreement with the Council at first reading.</en>
      <fr>Je souhaite chaleureusement remercier, bien sûr nos rapporteurs, Paolo Costa <DiscourseConnective annotation_id="25462">et</DiscourseConnective> Josu Ortuondo Larrea, <DiscourseConnective annotation_id="25487">pour</DiscourseConnective> les travaux qu'ils ont conduits avec brio, <DiscourseConnective annotation_id="25535">d'autant plus que</DiscourseConnective> cela semble satisfaire globalement l'ensemble de nos groupes politiques <Alignment alignment="22185" annotation_id="25625">
          <DiscourseConnective annotation_id="25625" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous orientons, je l'espère, vers un accord avec le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="25693">en</DiscourseConnective> première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22284" docOffset="129">
      <en>I wish to make three quick observations.</en>
      <fr>Je voudrais faire trois observations rapides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22325" docOffset="130">
      <en>First of all, <Alignment alignment="25831" annotation_id="22339">
          <DiscourseConnective annotation_id="22339" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> all my colleagues have said, I am pleased we have achieved greater readability.</en>
      <fr>Tout d'abord, en premier lieu, je me réjouis que nous soyons parvenus, <Alignment alignment="6492" annotation_id="25831">
          <DiscourseConnective annotation_id="25831" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le disaient l'ensemble de mes collègues à l'instant, à une plus grande lisibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22422" docOffset="131">
      <en>The provisions in relation to authorisation will be grouped within a single legislative document, the Interoperability Directive, for both the trans-European high-speed rail system and the conventional system.</en>
      <fr>Les dispositions relatives <DiscourseConnective annotation_id="25947">à</DiscourseConnective> l'autorisation seront regroupées en un seul et même acte législatif, la directive sur l'interopérabilité, aussi bien pour ce qui concerne le système transeuropéen à grande vitesse que le système conventionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22632" docOffset="132">
      <en>Second observation: I am <Alignment alignment="26204" annotation_id="22657">
          <DiscourseConnective annotation_id="22657" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> extremely glad that a number of principles, rather technical a priori but nevertheless very important in this case, have been adopted in relation to approval; particularly cross-acceptance of rolling stock except in the event of specific characteristics of the local network, the obligation for the national authorities to demonstrate the actual safety risks, and the role of the Agency in the compilation and classification of national rules for clarification purposes.</en>
      <fr>Deuxième observation: je me réjouis bien sûr <Alignment alignment="22657" annotation_id="26204">
          <DiscourseConnective annotation_id="26204" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26214">qu'</DiscourseConnective>un certain nombre de principes a priori très techniques, mais très importants <DiscourseConnective annotation_id="26295">pour</DiscourseConnective> notre sujet, aient pu être adoptés, <DiscourseConnective annotation_id="26336">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'homologation <DiscourseConnective annotation_id="26370">notamment</DiscourseConnective>, l'acceptation croisée du matériel roulant, sauf <DiscourseConnective annotation_id="26429">en</DiscourseConnective> cas d'exigences découlant de caractéristiques spécifiques du réseau local, l'obligation aussi <DiscourseConnective annotation_id="26526">pour</DiscourseConnective> l'autorité nationale de démontrer le risque réel encouru en matière de sécurité, le rôle de l'Agence <DiscourseConnective annotation_id="26632">pour</DiscourseConnective> le recensement <DiscourseConnective annotation_id="26652">et</DiscourseConnective> la classification des règles nationales <DiscourseConnective annotation_id="26695">en</DiscourseConnective> matière de clarification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23133" docOffset="133">
      <en>Here I <DiscourseConnective annotation_id="23140" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> feel it is important that the Agency avail itself of expert advice from network managers.</en>
      <fr>Je crois d'ailleurs important <DiscourseConnective annotation_id="26754">que</DiscourseConnective>, sur ce point, l'Agence puisse s'entourer de l'expertise des gestionnaires de réseau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23235" docOffset="134">
      <en>I am <Alignment alignment="26867" annotation_id="23240">
          <DiscourseConnective annotation_id="23240" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> pleased with the principle of implicit authorisation in the absence of a decision by national authorities within three months <DiscourseConnective annotation_id="23371" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>, on the time-limits laid down for holding the keeper responsible, I wish to state a clear reservation <Alignment alignment="27152" annotation_id="23477">
          <DiscourseConnective annotation_id="23477" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I fear this could remove responsibility from the rail company.</en>
      <fr>Et puis, je me réjouis <Alignment alignment="23240" annotation_id="26867">
          <DiscourseConnective annotation_id="26867" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> du principe d'autorisation implicite <DiscourseConnective annotation_id="26910">en</DiscourseConnective> cas d'absence de décision d'une autorité nationale dans un délai de trois mois au terme des délais impartis en ce qui concerne la mise en œuvre de la responsabilité du détenteur. Là-dessus, je souhaite émettre une réserve des plus claires <Alignment alignment="23477" annotation_id="27152">
          <DiscourseConnective annotation_id="27152" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crains que cela amène à déresponsabiliser l'entreprise ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23548" id="149" name="Bogusław Rogalski">
    <ParallelChunk annotation_id="23548" docOffset="135">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, in amending the Directive on safety of the Community's railways, it is important to support efforts aimed at creating a common market for rail transport services.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la modification de la directive sur la sécurité des chemins de fer communautaires doit contribuer <DiscourseConnective annotation_id="27354">à</DiscourseConnective> soutenir les efforts réalisés <DiscourseConnective annotation_id="27386">en vue de</DiscourseConnective> créer un marché commun <DiscourseConnective annotation_id="27419">pour</DiscourseConnective> les services de transport ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23760" docOffset="136">
      <en>That is why a common framework for regulating railway safety must be established.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle il convient d'établir un cadre commun <DiscourseConnective annotation_id="27531">pour</DiscourseConnective> réglementer la sécurité du rail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23842" docOffset="137">
      <en>The Commission should be authorised to adjust and adopt common safety measures and common safety targets.</en>
      <fr>La Commission devrait être autorisée <DiscourseConnective annotation_id="27606">à</DiscourseConnective> ajuster <DiscourseConnective annotation_id="27616">et</DiscourseConnective> à adopter des mesures de sécurité communes <DiscourseConnective annotation_id="27662">et</DiscourseConnective> des objectifs de sécurité communs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23948" docOffset="138">
      <en>It should <DiscourseConnective annotation_id="23958" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be authorised to introduce a single certification system.</en>
      <fr>Elle devrait être autorisée <DiscourseConnective annotation_id="27728">à</DiscourseConnective> introduire un système de certification unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24021" docOffset="139">
      <en>To that end, existing requirements should first be checked, together with current safety conditions in Member States <Alignment alignment="27923" annotation_id="24138">
          <DiscourseConnective annotation_id="24138" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24141" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to establish whether the current safety level of the railway system has not been eroded in any Member State.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27777">Pour ce faire</DiscourseConnective>, il convient <DiscourseConnective annotation_id="27804">d'abord</DiscourseConnective> de vérifier les exigences actuelles, <DiscourseConnective annotation_id="27849">parallèlement</DiscourseConnective> aux conditions de sécurité actuelles dans les États membres <Alignment alignment="24138" annotation_id="27923">
          <DiscourseConnective annotation_id="27923" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>établir <DiscourseConnective annotation_id="27938">si</DiscourseConnective> le niveau de sécurité du système ferroviaire n'est pas insuffisant dans un État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24253" docOffset="140">
      <en>Priority areas where safety needs to be improved further should be identified too.</en>
      <fr>Il convient <DiscourseConnective annotation_id="28041">également</DiscourseConnective> d'identifier des régions prioritaires où la sécurité doit être améliorée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24336" docOffset="141">
      <en>A safety certificate should constitute an assurance that the railway undertaking has put in place a safety management system covering the provision of transport services on the European network.</en>
      <fr>Un certificat de sécurité devrait garantir le fait <DiscourseConnective annotation_id="28176">que</DiscourseConnective> l'entreprise de transport ferroviaire a mis <DiscourseConnective annotation_id="28224">en</DiscourseConnective> place un système de gestion de la sécurité couvrant les services de transport sur le réseau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24531" docOffset="142">
      <en>Items of rolling stock authorised to be placed into service in a given Member State must be covered by this authorisation in other Member States, <Alignment alignment="28503" annotation_id="24677">
          <DiscourseConnective annotation_id="24677" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24680" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> the latter require such authorisation.</en>
      <fr>Les unités de matériel roulant autorisées <DiscourseConnective annotation_id="28371">à</DiscourseConnective> être mises <DiscourseConnective annotation_id="28384">en</DiscourseConnective> service dans un État membre donné doivent être couvertes par cette même autorisation dans les autres États membres, <Alignment alignment="5211" annotation_id="28503">
          <DiscourseConnective annotation_id="28503" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces derniers exigent une telle autorisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24726" docOffset="143">
      <en>The directive in question states that whenever rolling stock is authorised to enter into service a legal entity responsible for its maintenance must be appointed.</en>
      <fr>La directive concernée établit <DiscourseConnective annotation_id="28582">que</DiscourseConnective>, chaque fois que du matériel roulant est autorisé <DiscourseConnective annotation_id="28636">à</DiscourseConnective> être mis <DiscourseConnective annotation_id="28647">en</DiscourseConnective> service, une instance juridique responsable de son entretien doit être désignée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24889" docOffset="144">
      <en>That is very important.</en>
      <fr>Ce point est très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24913" docOffset="145">
      <en>The entity in question could be a railway undertaking, a sub-contractor or the owner of the rolling stock.</en>
      <fr>L'instance concernée pourrait être une entreprise ferroviaire, un sous-traitant <DiscourseConnective annotation_id="28840">ou</DiscourseConnective> le propriétaire du matériel roulant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25020" docOffset="146">
      <en>This measure responds to the expectations of the market in services.</en>
      <fr>Cette mesure répond aux attentes du marché <DiscourseConnective annotation_id="28923">en</DiscourseConnective> matière de services.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25089" docOffset="147">
      <en>The initiative before us will ensure that rail transport becomes more competitive and will allow jobs in the sector to be saved.</en>
      <fr>L'initiative que nous avons sous les yeux garantira la compétitivité du transport ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="29041">et</DiscourseConnective> permettra de sauver des emplois dans le secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25218" docOffset="148">
      <en>Amendments to this directive have been eagerly awaited, especially in the new Member States.</en>
      <fr>C'est avec une grande impatience que nous avons attendu les amendements <DiscourseConnective annotation_id="29165">à</DiscourseConnective> la directive, <DiscourseConnective annotation_id="29181">surtout</DiscourseConnective> dans les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25311" docOffset="149">
      <en>I <Alignment alignment="29222" annotation_id="25313">
          <DiscourseConnective annotation_id="25313" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> congratulate the rapporteur.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5561" annotation_id="29222">
          <DiscourseConnective annotation_id="29222" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je félicite le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25352" id="151" name="Michael Cramer">
    <ParallelChunk annotation_id="25352" docOffset="150">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, Mr Vice-President, colleagues, ladies and gentlemen, with these three reports, the convergence of the European rail network will take a massive step forward.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Vice-président, chers collègues, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="29341">et</DiscourseConnective> Messieurs, grâce à ces trois rapports, la convergence du réseau ferroviaire européen réalisera un énorme pas en <DiscourseConnective annotation_id="29456">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25565" docOffset="151">
      <en>Safety standards will be harmonised and monitored in future by the European Railway Agency.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29463">À</DiscourseConnective> l'avenir, les normes en matière de sécurité seront harmonisées <DiscourseConnective annotation_id="29528">et</DiscourseConnective> contrôlées par l'Agence ferroviaire européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25657" docOffset="152">
      <en>Mutual recognition of railway vehicles within the EU Member States, which is long overdue, will be ensured.</en>
      <fr>La reconnaissance mutuelle des véhicules ferroviaires au sein des États membres de l'Union européenne, attendue de longue date, sera assurée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25765" docOffset="153">
      <en>That being the case, I would like to express my warm thanks to the two rapporteurs and the shadow rapporteurs, <DiscourseConnective annotation_id="25876" sense="Contingency.Cause.Reason">for</DiscourseConnective> without this good cooperation, we would not have achieved this result.</en>
      <fr>Je voudrais, pour cet aboutissement, adresser mes plus vifs remerciements aux deux rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="29816">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29822">qu'</DiscourseConnective>aux rapporteurs fictifs. <DiscourseConnective annotation_id="29850">Sans</DiscourseConnective> l'excellence de leur contribution, nous n'en serions pas là aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25951" docOffset="154">
      <en>The difficult times are finally over.</en>
      <fr>Les temps difficiles sont désormais derrière nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25989" docOffset="155">
      <en>In order to be able to operate a locomotive which was licensed in another Member State, it often took three years and could cost up to EUR 10 million.</en>
      <fr>Jusqu'ici, mettre en service une locomotive bénéficiant d'un agrément dans un autre État membre prenait <DiscourseConnective annotation_id="30083">en</DiscourseConnective> général trois ans <DiscourseConnective annotation_id="30104">et</DiscourseConnective> pouvait coûter <DiscourseConnective annotation_id="30122">jusqu'à</DiscourseConnective> 10 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26140" docOffset="156">
      <en>This was provocative and to the detriment of environmentally friendly rail transport long <Alignment alignment="30267" annotation_id="26230">
          <DiscourseConnective annotation_id="26230" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU had 27 Members.</en>
      <fr>Voilà qui était des plus provoquants <DiscourseConnective annotation_id="30188">et</DiscourseConnective> établi au détriment d'un transport ferroviaire favorable à l'environnement, <Alignment alignment="2696" annotation_id="30267">
          <DiscourseConnective annotation_id="30267" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">bien avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE compte 27 membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26260" docOffset="157">
      <en>In future, the authorisation of a railway vehicle will apply in all 27 Member States of the EU <Alignment alignment="30427" annotation_id="26355">
          <DiscourseConnective annotation_id="26355" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, within three months, a Member State raises an objection and justifies why the operation of the vehicle is not possible on safety grounds.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30306">À</DiscourseConnective> l'avenir, l'autorisation de mise en service d'un véhicule ferroviaire s'appliquera <DiscourseConnective annotation_id="30391">à</DiscourseConnective> tous les 27 États membres de l'UE <Alignment alignment="46278" annotation_id="30427">
          <DiscourseConnective annotation_id="30427" sense="Expansion.Alternative">à moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans un délai de trois mois, un État membre soulève une objection <DiscourseConnective annotation_id="30506">et</DiscourseConnective> précise pourquoi la mise en service d'un véhicule donné n'est pas possible <DiscourseConnective annotation_id="30584">pour</DiscourseConnective> des raisons de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26501" docOffset="158">
      <en>Its operation cannot be prevented for trivial reasons such as the colour of a fire extinguisher or the size of the wing mirror.</en>
      <fr>Il ne peut être objecté à cette mise en service sur la base de motifs triviaux tels <DiscourseConnective annotation_id="30698">que</DiscourseConnective> la couleur d'un extincteur <DiscourseConnective annotation_id="30729">et</DiscourseConnective> la taille d'un miroir latéral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26629" docOffset="159">
      <en>The burden of proof will <Alignment alignment="30791" annotation_id="26654">
          <DiscourseConnective annotation_id="26654" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> be reversed.</en>
      <fr>La charge de <DiscourseConnective annotation_id="30776">la preuve</DiscourseConnective> sera <Alignment alignment="13178" annotation_id="30791">
          <DiscourseConnective annotation_id="30791" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> renversée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26672" docOffset="160">
      <en>In the past, manufacturers had to carry out a great deal of painstaking work to demonstrate that there were no grounds for concern, <Alignment alignment="30915" annotation_id="26804">
          <DiscourseConnective annotation_id="26804" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in future, a good case must be presented for any safety concerns, <Alignment alignment="30998" annotation_id="26874">
          <DiscourseConnective annotation_id="26874" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the European Railway Agency - whose powers will be enlarged - which will decide whether these concerns are justified.</en>
      <fr>Dans le passé, les fabricants devaient véritablement s'échiner <DiscourseConnective annotation_id="30870">à</DiscourseConnective> démontrer <DiscourseConnective annotation_id="30882">qu'</DiscourseConnective>il ne fallait pas s'en faire, <Alignment alignment="26804" annotation_id="30915">
          <DiscourseConnective annotation_id="30915" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>à l'avenir, seules des considérations de sécurité peuvent être invoquées, <Alignment alignment="26874" annotation_id="30998">
          <DiscourseConnective annotation_id="30998" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il incombe à l'Agence ferroviaire européenne - dont les pouvoirs seront élargis - de décider du caractère justifié de ces considérations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27002" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="33008" annotation_id="27002">
          <DiscourseConnective annotation_id="27002" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the three-month deadline passes without any objections, the authorisation applies to the EU's entire rail network.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27002" annotation_id="31139">
          <DiscourseConnective annotation_id="31139" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le délai de trois mois s'écoule <DiscourseConnective annotation_id="31174">sans qu'</DiscourseConnective>aucune objection n'ait été formulée, l'autorisation s'applique <DiscourseConnective annotation_id="31245">à</DiscourseConnective> l'entièreté du réseau ferroviaire de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27120" docOffset="162">
      <en>This means that railway vehicles can be manufactured in greater numbers and at lower cost.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="31304">que</DiscourseConnective> des véhicules ferroviaires pourront être fabriqués <DiscourseConnective annotation_id="31359">en plus</DiscourseConnective> grand nombre <DiscourseConnective annotation_id="31380">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31383">à</DiscourseConnective> prix moindre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27211" docOffset="163">
      <en>Germany's Federal Railway Administration, in particular, resisted the curtailment of its powers to the very end.</en>
      <fr>L'administration ferroviaire fédérale allemande, <DiscourseConnective annotation_id="31448">par exemple</DiscourseConnective>, a résisté <DiscourseConnective annotation_id="31471">jusqu'à</DiscourseConnective> la fin à la limitation de ses pouvoirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27324" docOffset="164">
      <en>It is thanks to the persistence of all the groups in this House that a viable compromise has been reached <Alignment alignment="31625" annotation_id="27430">
          <DiscourseConnective annotation_id="27430" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that Josu Ortuondo Larrea's report can now be adopted by consensus at first reading by the Commission, the Council and Parliament.</en>
      <fr>C'est grâce <DiscourseConnective annotation_id="31531">à</DiscourseConnective> la ténacité de tous les groupes de cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="31584">qu'</DiscourseConnective>un compromis viable a pu être atteint <Alignment alignment="27430" annotation_id="31625">
          <DiscourseConnective annotation_id="31625" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31628">que</DiscourseConnective> le rapport de Josu Ortuondo Larrea peut désormais être adopté par consensus <DiscourseConnective annotation_id="31708">en</DiscourseConnective> première lecture par la Commission, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="31758">et</DiscourseConnective> le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27565" id="152" name="Erik Meijer">
    <ParallelChunk annotation_id="27565" docOffset="165">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (NL) Mr President, following the rejoicing over the unanimous support for these three reports by the Committee on Transport and Tourism, I would like to wind up the discussion with two critical observations: the European Railway Agency can fulfil the useful task of further developing and applying the new European Rail Traffic Management System and reducing its dependence on manufacturers.</en>
      <fr>Monsieur le Président, tout le monde s'étant réjoui du soutien unanime accordé <DiscourseConnective annotation_id="31854">à</DiscourseConnective> ces trois rapports de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="31907">et</DiscourseConnective> du tourisme, je voudrais, <DiscourseConnective annotation_id="31936">quant à</DiscourseConnective> moi, clôturer la discussion en formulant deux observations critiques. L'Agence ferroviaire européenne peut certes remplir la mission utile de continuer à développer <DiscourseConnective annotation_id="32109">et</DiscourseConnective> appliquer le nouveau système européen de gestion du trafic ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="32183">et</DiscourseConnective> de réduire sa dépendance aux fabricants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27991" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="45873" annotation_id="27991">
          <DiscourseConnective annotation_id="27991" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Agency is especially needed in other areas due to the increasingly large scale of operations, liberalisation and competition on the tracks.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27991" annotation_id="32227">
          <DiscourseConnective annotation_id="32227" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> on a <DiscourseConnective annotation_id="32237">également</DiscourseConnective> besoin de l'Agence dans d'autres domaines en raison de l'envergure croissante des opérations, de la libéralisation <DiscourseConnective annotation_id="32362">et</DiscourseConnective> de la concurrence sur les voies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28139" docOffset="167">
      <en>These developments necessitate more and more bureaucracy to make it possible to coordinate everything properly.</en>
      <fr>Ces développements nécessitent toujours davantage de bureaucratie <DiscourseConnective annotation_id="32464">afin de</DiscourseConnective> résoudre adéquatement les questions de coordination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28251" docOffset="168">
      <en>Long before the creation of the European Union, that coordination happened differently.</en>
      <fr>Bien <DiscourseConnective annotation_id="32530">avant</DiscourseConnective> l'édification de l'Union européenne, cette coordination se déroulait différemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28339" docOffset="169">
      <en>There were good agreements between national railway companies, which organised train connections together over long distances, together with the Compagnie Internationale des Wagons Lits.</en>
      <fr>Il y avait de bons accords entre compagnies ferroviaires nationales, qui organisaient ensemble les correspondances ferroviaires sur les longues distances, avec le concours de la Compagnie Internationale des Wagons Lits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28526" docOffset="170">
      <en>I doubt whether the new model is an improvement.</en>
      <fr>Je me demande <DiscourseConnective annotation_id="32853">si</DiscourseConnective> le nouveau modèle représente réellement un progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28575" docOffset="171">
      <en>From now on, any railway vehicle which is approved in principle in one Member State will automatically be accepted in other Member States.</en>
      <fr>Désormais, tout véhicule ferroviaire bénéficiant d'une autorisation délivrée dans un État membre sera <DiscourseConnective annotation_id="33010">en</DiscourseConnective> principe automatiquement accepté dans les autres États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28714" docOffset="172">
      <en>Such a situation does not even exist yet on a small scale between town tram companies; this is <Alignment alignment="33191" annotation_id="28809">
          <DiscourseConnective annotation_id="28809" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the sharpness of the bends, the location of stops and sometimes the distance between two tracks mean that some trams cannot travel every route.</en>
      <fr>Une telle situation n'existe <DiscourseConnective annotation_id="33106">même</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="33115">à</DiscourseConnective> petite échelle entre des sociétés municipales d'exploitation de tramways: <Alignment alignment="6991" annotation_id="33191">
          <DiscourseConnective annotation_id="33191" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les virages serrés, la situation des arrêts <DiscourseConnective annotation_id="33245">et</DiscourseConnective> parfois l'écartement entre les rails sont des points de divergence, il arrive <DiscourseConnective annotation_id="33326">que</DiscourseConnective> des trams ne puissent voyager partout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28961" docOffset="173">
      <en>I expect too that the railway companies will frequently appeal for possible exceptions on the basis of security.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="33378">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33388">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="33393">pour</DiscourseConnective> des raisons de sécurité, les compagnies de chemins de fer invoqueront souvent l'exception.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29074" docOffset="174">
      <en>In practice, <Alignment alignment="33489" annotation_id="29087">
          <DiscourseConnective annotation_id="29087" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, very little will change.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29087" annotation_id="33489">
          <DiscourseConnective annotation_id="33489" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="33505">en</DiscourseConnective> pratique, il y aura fort peu de changements.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29123" id="153" name="Michael Henry Nattrass">
    <ParallelChunk annotation_id="29123" docOffset="175">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, the Commission's Interoperability Directive admits that it is about enabling 'citizens of the Union ... to benefit to the full from the advantages deriving from the establishing of an area without ... frontiers.'</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (EN) Monsieur le Président, la directive de la Commission relative à l'interopérabilité admet <DiscourseConnective annotation_id="33675">qu'</DiscourseConnective>il est temps de permettre "aux citoyens de l'Union... de bénéficier pleinement des avantages de la mise en place d'un espace <DiscourseConnective annotation_id="33803">sans</DiscourseConnective> frontières".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29384" docOffset="176">
      <en>This vision is a burden to the UK <Alignment alignment="33870" annotation_id="29418">
          <DiscourseConnective annotation_id="29418" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> many of the EU population buy only one-way tickets.</en>
      <fr>Cette vision est un fardeau <DiscourseConnective annotation_id="33849">pour</DiscourseConnective> le Royaume-Uni, <Alignment alignment="29418" annotation_id="33870">
          <DiscourseConnective annotation_id="33870" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreux citoyens européens n'achètent <DiscourseConnective annotation_id="33916">qu'</DiscourseConnective>un aller-simple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29478" docOffset="177">
      <en>I am pleased that isolated, narrow-gauged and preserved railways will be exempt.</en>
      <fr>Je suis ravi de savoir <DiscourseConnective annotation_id="33959">que</DiscourseConnective> les chemins de fer isolés, à voie étroite <DiscourseConnective annotation_id="34005">et</DiscourseConnective> préservés seront exemptés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29559" docOffset="178">
      <en>
        <Alignment alignment="34035" annotation_id="29559">
          <DiscourseConnective annotation_id="29559" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> what about secondary rail routes?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29559" annotation_id="34035">
          <DiscourseConnective annotation_id="34035" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34040">qu'en</DiscourseConnective> est-il des itinéraires ferroviaires secondaires?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29597" docOffset="179">
      <en>Presumably, all this extra paperwork allows Luxembourgers, Latvians and Lithuanians to line up and run services from Long Eaton to Letchworth.</en>
      <fr>Sans doute toute cette bureaucratie supplémentaire permet-elle aux Luxembourgeois, aux Lettons <DiscourseConnective annotation_id="34190">et</DiscourseConnective> aux Lituaniens de faire la queue <DiscourseConnective annotation_id="34226">et</DiscourseConnective> de proposer des services de Long Eaton à Letchworth.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29740" docOffset="180">
      <en>I know it is mainly about freight trains, 'non-stop from Lisbon to Liverpool without changing locomotives or train crews', says the briefing.</en>
      <fr>Je sais qu'il s'agit principalement de trains de marchandises, "non-stop de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="34367">à</DiscourseConnective> Liverpool <DiscourseConnective annotation_id="34379">sans</DiscourseConnective> changer de locomotive ni de personnel roulant", dit le document de synthèse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29882" docOffset="181">
      <en>Some hope!</en>
      <fr>Vous rêvez!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29893" docOffset="182">
      <en>What will the crew say about the Working Time Directive?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34473">Que</DiscourseConnective> dira le personnel roulant de la directive sur <DiscourseConnective annotation_id="34523">le temps de</DiscourseConnective> travail?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29950" docOffset="183">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="29950" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>, it will be stopped and checked for illegal immigrants west of Folkestone.</en>
      <fr>Le train sera aussi arrêté afin de contrôler la présence d'immigrants clandestins à l'ouest de Folkestone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30030" docOffset="184">
      <en>Current Portuguese locos would come off the track before the Channel Tunnel, <Alignment alignment="34734" annotation_id="30107">
          <DiscourseConnective annotation_id="30107" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rails in France are too narrow.</en>
      <fr>Les locomotives portugaises actuelles dérailleront avant le tunnel sous la Manche, <Alignment alignment="30107" annotation_id="34734">
          <DiscourseConnective annotation_id="34734" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les rails sont trop étroits <DiscourseConnective annotation_id="34766">en</DiscourseConnective> France.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30146" docOffset="185">
      <en>This train will stop.</en>
      <fr>Ce train s'arrêtera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30168" docOffset="186">
      <en>The triumph of blind ideology over commonsense makes this place into the paper mill that the UK has come to despise.</en>
      <fr>Le triomphe de l'idéologie aveugle sur le bon sens fait de cet endroit la fabrique de papier <DiscourseConnective annotation_id="34891">que</DiscourseConnective> le Royaume-Uni en est venue <DiscourseConnective annotation_id="34923">à</DiscourseConnective> mépriser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30285" docOffset="187">
      <en>Have a nice day, Mr President, but first cure the tunnel vision.</en>
      <fr>Passez une bonne journée, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="34984">mais</DiscourseConnective> soignez <DiscourseConnective annotation_id="34997">d'abord</DiscourseConnective> cette vision tunnel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30350" id="154" name="Luca Romagnoli">
    <ParallelChunk annotation_id="30350" docOffset="188">
      <en>(IT) Mr President, Mr Vice-President, ladies and gentlemen, with a view to achieving interoperable railway networks <Alignment alignment="35166" annotation_id="30466">
          <DiscourseConnective annotation_id="30466" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensuring a high level of sustainable mobility for our citizens, as well as efficient connections between EU regions, we should undoubtedly welcome the simplification of the current regulatory framework sought by the Costa and Ortuondo Larrea reports.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Monsieur le Vice-président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="35091">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="35105">afin d'</DiscourseConnective>aboutir à l'interopérabilité des réseaux ferroviaires <Alignment alignment="22630" annotation_id="35166">
          <DiscourseConnective annotation_id="35166" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de s'assurer du caractère durable de la mobilité de nos concitoyens, <DiscourseConnective annotation_id="35238">ainsi</DiscourseConnective> que de l'efficacité des connexions entre régions de l'UE, nous devrions indéniablement saluer la simplification du cadre réglementaire actuel <DiscourseConnective annotation_id="35386">que</DiscourseConnective> recherchent les rapports Costa <DiscourseConnective annotation_id="35421">et</DiscourseConnective> Ortuondo Larrea.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30721" docOffset="189">
      <en>I should like to take this opportunity to thank both colleagues for their excellent work, especially given the strategic importance of interoperability, the indispensable need for safety and the need to establish the European Railway Agency with an extended mandate.</en>
      <fr>J'aimerais profiter de l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="35475">pour</DiscourseConnective> remercier mes deux collègues <DiscourseConnective annotation_id="35509">pour</DiscourseConnective> l'excellence de leur contribution, compte tenu notamment de l'importance stratégique de l'interopérabilité et de la sécurité, élément crucial, <DiscourseConnective annotation_id="35657">et</DiscourseConnective> de la nécessité d'établir une Agence ferroviaire européenne aux compétences étendues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30988" docOffset="190">
      <en>It is undoubtedly a good idea too, for the reasons given, to improve the technical part of the regulatory framework and promote the cross-acceptance of rolling stock.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35746">Pour</DiscourseConnective> les raisons invoquées, il ne fait aucun doute qu'améliorer la partie technique du cadre réglementaire <DiscourseConnective annotation_id="35853">et</DiscourseConnective> promouvoir la reconnaissance mutuelle du matériel roulant sont <DiscourseConnective annotation_id="35919">également</DiscourseConnective> d'excellentes initiatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31155" docOffset="191">
      <en>The new procedure will <Alignment alignment="35983" annotation_id="31178">
          <DiscourseConnective annotation_id="31178" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> be based on the principle of mutual cross-acceptance of authorisations already granted by a Member State, for which the necessary additional certification will be little more than a pro forma.</en>
      <fr>La nouvelle procédure sera <Alignment alignment="31178" annotation_id="35983">
          <DiscourseConnective annotation_id="35983" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> basée sur le principe de la reconnaissance mutuelle des autorisations <DiscourseConnective annotation_id="36058">déjà</DiscourseConnective> accordées par l'un des Etats membres, et, dans ce cadre, la certification supplémentaire nécessaire ne sera guère plus <DiscourseConnective annotation_id="36182">qu'</DiscourseConnective>une simple formalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31376" docOffset="192">
      <en>This is all very well, then, <Alignment alignment="36231" annotation_id="31405">
          <DiscourseConnective annotation_id="31405" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> all rolling stock absolutely has to be in decent condition: not only rolling stock which moves from one country to another, but <Alignment alignment="36398" annotation_id="31537">
          <DiscourseConnective annotation_id="31537" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> that which travels on local networks.</en>
      <fr>Tout cela est très bien <Alignment alignment="2405" annotation_id="36231">
          <DiscourseConnective annotation_id="36231" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est absolument nécessaire que tout le matériel roulant <DiscourseConnective annotation_id="36294">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36299">en</DiscourseConnective> condition satisfaisante. <DiscourseConnective annotation_id="36327">Non seulement</DiscourseConnective> le matériel roulant qui voyage d'un pays <DiscourseConnective annotation_id="36382">à</DiscourseConnective> un autre <DiscourseConnective annotation_id="36393">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="5696" annotation_id="36398">
          <DiscourseConnective annotation_id="36398" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui qui circule sur des réseaux locaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31580" docOffset="193">
      <en>Railway users in Italy suffer obvious discrimination, <Alignment alignment="36526" annotation_id="31634">
          <DiscourseConnective annotation_id="31634" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the most obsolete and often defective rolling stock is used on Italy's local network, at least <DiscourseConnective annotation_id="31735" sense="Comparison.Contrast">by comparison</DiscourseConnective> with standards in many other EU countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36450">En</DiscourseConnective> Italie, les utilisateurs du rail subissent une discrimination manifeste, <Alignment alignment="8130" annotation_id="36526">
          <DiscourseConnective annotation_id="36526" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> circulent sur les réseaux locaux italiens du matériel non seulement très ancien <DiscourseConnective annotation_id="36624">mais</DiscourseConnective> souvent défectueux, <DiscourseConnective annotation_id="36649">en tout cas</DiscourseConnective> par rapport aux normes pratiquées dans nombre d'autres pays européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31792" docOffset="194">
      <en>
        <Alignment alignment="36732" annotation_id="31792">
          <DiscourseConnective annotation_id="31792" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission could investigate further, it would ascertain huge differences in the service provided.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6997" annotation_id="36732">
          <DiscourseConnective annotation_id="36732" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission examinait la situation plus <DiscourseConnective annotation_id="36777">avant</DiscourseConnective>, elle constaterait les énormes différences <DiscourseConnective annotation_id="36826">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le service fourni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31898" docOffset="195">
      <en>
        <Alignment alignment="36864" annotation_id="31898">
          <DiscourseConnective annotation_id="31898" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have pointed out on previous occasions, the Italian railways provide an altogether unsatisfactory service, especially as regards local transport.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14809" annotation_id="36864">
          <DiscourseConnective annotation_id="36864" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai déjà pu le faire remarquer <DiscourseConnective annotation_id="36902">en</DiscourseConnective> différentes occasions, les chemins de fer italiens fournissent un service <DiscourseConnective annotation_id="36979">globalement</DiscourseConnective> insuffisant, <DiscourseConnective annotation_id="37004">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37012">à</DiscourseConnective> l'échelon du transport local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32049" docOffset="196">
      <en>For this reason among others, I believe that the responsibilities of railway companies and owners should be more clearly defined with respect to safety, and <DiscourseConnective annotation_id="32206" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> as concerns compliance with social standards and standards of service to users.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37044">Pour</DiscourseConnective> cette raison parmi d'autres, je pense <DiscourseConnective annotation_id="37087">qu'</DiscourseConnective>il conviendrait de définir plus clairement les responsabilités des compagnies de chemins de fer <DiscourseConnective annotation_id="37186">et</DiscourseConnective> de leurs propriétaires <DiscourseConnective annotation_id="37212">en</DiscourseConnective> matière de sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="37236">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37239">en</DiscourseConnective> matière de conformité aux normes d'usage <DiscourseConnective annotation_id="37283">et</DiscourseConnective> de service aux voyageurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32291" id="155" name="Luis de Grandes Pascual">
    <ParallelChunk annotation_id="32291" docOffset="197">
      <en>(ES) Mr President, Commissioner Barrot, ladies and gentlemen, I firstly want to congratulate the rapporteurs on their work on the various reports which represent another step towards the integration of the European railways.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, Monsieur Barrot, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="37366">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="37394">d'abord</DiscourseConnective> de féliciter les rapporteurs <DiscourseConnective annotation_id="37431">pour</DiscourseConnective> le travail mis en œuvre dans les différents rapports, <DiscourseConnective annotation_id="37490">car</DiscourseConnective> ils représentent un nouveau pas sur la voie de l'intégration des chemins de fer européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32516" docOffset="198">
      <en>We are faced with the challenge of developing a competitive, profitable, sustainable and safe European railway system, <Alignment alignment="37700" annotation_id="32635">
          <Alignment alignment="37700" annotation_id="32635">
            <Alignment alignment="37700" annotation_id="32635">
              <DiscourseConnective annotation_id="32635" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> a true alternative to other modes of transport, <DiscourseConnective annotation_id="32698" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> enabling a modal shift.</en>
      <fr>Nous sommes confrontés au défi de développer un système ferroviaire européen compétitif, rentable, durable <DiscourseConnective annotation_id="37692">et</DiscourseConnective> sûr, <Alignment alignment="35149" annotation_id="37700">
          <Alignment alignment="32635" annotation_id="37700">
            <Alignment alignment="32635" annotation_id="37700">
              <DiscourseConnective annotation_id="37700" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, une alternative réelle <DiscourseConnective annotation_id="37743">à</DiscourseConnective> d'autres modes de transport, et qui permettrait un transfert modal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32727" docOffset="199">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="32727" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, the European railway system currently still suffers from many problems which have not yet been solved.</en>
      <fr>Cela étant, le système ferroviaire européen souffre actuellement de nombreux problèmes qui n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="37914">encore</DiscourseConnective> été résolus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32839" docOffset="200">
      <en>We can travel by train from Madrid to Berlin <Alignment alignment="37983" annotation_id="32884">
          <DiscourseConnective annotation_id="32884" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unfortunately, this journey, in a Europe in which we do have a single currency and an internal market, would be a real epic <Alignment alignment="38123" annotation_id="33013">
          <DiscourseConnective annotation_id="33013" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we lack an integrated rail system.</en>
      <fr>Nous pouvons voyager <DiscourseConnective annotation_id="37955">en</DiscourseConnective> train de Madrid <DiscourseConnective annotation_id="37974">à</DiscourseConnective> Berlin <Alignment alignment="19167" annotation_id="37983">
          <DiscourseConnective annotation_id="37983" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="37989">malheureusement</DiscourseConnective>, dans cette Europe qui s'est dotée d'une monnaie unique <DiscourseConnective annotation_id="38061">et</DiscourseConnective> d'un marché intérieur, ce trajet revêt des allures épiques <Alignment alignment="24087" annotation_id="38123">
          <DiscourseConnective annotation_id="38123" sense="Temporal.Synchrony">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne possédons pas de système ferroviaire intégré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33051" docOffset="201">
      <en>The differences in track width between certain countries, the lack of standardisation and technological harmonisation of rolling stock and signalling systems, the disparities in training and certification of locomotive drivers and the insuperable difference in voltages supplying the tracks all make rail transport less competitive and work against the very reason why trans-European transport networks were planned, <Alignment alignment="38684" annotation_id="33468">
          <DiscourseConnective annotation_id="33468" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> to achieve a truly internal market in transport thus enabling more European construction.</en>
      <fr>Les différences d'écartement entre les rails de pays à pays, le manque de standardisation <DiscourseConnective annotation_id="38277">et</DiscourseConnective> d'harmonisation technologique du matériel roulant <DiscourseConnective annotation_id="38330">et</DiscourseConnective> des systèmes de signalisation, les disparités <DiscourseConnective annotation_id="38379">en</DiscourseConnective> matière de formation <DiscourseConnective annotation_id="38403">et</DiscourseConnective> de qualification des conducteurs de locomotives <DiscourseConnective annotation_id="38454">et</DiscourseConnective> la différence insurmontable de voltage qui alimente les voies, tout cela mine la compétitivité du transport par rail <DiscourseConnective annotation_id="38574">et</DiscourseConnective> va à l'encontre de la raison <DiscourseConnective annotation_id="38606">même</DiscourseConnective> qui prévalait à la planification des réseaux de transport transeuropéen, <Alignment alignment="6391" annotation_id="38684">
          <DiscourseConnective annotation_id="38684" sense="Expansion.Restatement">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir la finalisation d'un authentique marché intérieur des transports qui contribuerait à la construction européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33573" docOffset="202">
      <en>Please allow me, ladies and gentlemen, to raise with you and the Commissioner, albeit briefly, the well-known and serious problem that is threatening the connection between the Iberian Peninsula and the European rail network, particularly in the Mediterranean area.</en>
      <fr>Permettez-moi, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="38830">et</DiscourseConnective> Messieurs, de soulever avec vous <DiscourseConnective annotation_id="38866">et</DiscourseConnective> avec le commissaire, ne fût-ce que brièvement, le problème sérieux <DiscourseConnective annotation_id="38936">et</DiscourseConnective> néanmoins bien connu qui menace la connexion entre la Péninsule ibérique <DiscourseConnective annotation_id="39012">et</DiscourseConnective> le réseau ferroviaire européen, particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="39064">en</DiscourseConnective> région méditerranéenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33839" docOffset="203">
      <en>This is not just a Spanish or French issue, it is a European issue.</en>
      <fr>Ce problème n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="39113">qu'</DiscourseConnective>espagnol <DiscourseConnective annotation_id="39125">ou</DiscourseConnective> français, <DiscourseConnective annotation_id="39138">mais</DiscourseConnective> européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33907" docOffset="204">
      <en>Commissioner, <Alignment alignment="39178" annotation_id="33921">
          <DiscourseConnective annotation_id="33921" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the work on this line is not speeded up, we will not, in the medium term, be able to overcome the almost insuperable orographical obstacle of the Pyrenees.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="33921" annotation_id="39178">
          <DiscourseConnective annotation_id="39178" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on ne parvient pas à accélérer le travail concernant cette liaison, nous ne serons pas en mesure, <DiscourseConnective annotation_id="39281">à</DiscourseConnective> moyen terme, de vaincre l'obstacle orographique presque insurmontable que constituent les Pyrénées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34080" docOffset="205">
      <en>In this respect, I want to call on the European Commission and the Commissioner to urge the Spanish and French Governments to solve this problem with a view to achieving a truly European rail system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39383">À cet égard</DiscourseConnective>, je voudrais inviter la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="39441">et</DiscourseConnective> le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="39459">à</DiscourseConnective> sensibiliser les gouvernements français <DiscourseConnective annotation_id="39501">et</DiscourseConnective> espagnols à la nécessité de résoudre ce problème <DiscourseConnective annotation_id="39553">en vue d'</DiscourseConnective>aboutir à un système ferroviaire authentiquement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34280" docOffset="206">
      <en>I know that things are difficult at the moment in Spain <Alignment alignment="39686" annotation_id="34336">
          <DiscourseConnective annotation_id="34336" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a minister is being questioned <Alignment alignment="39729" annotation_id="34375">
          <DiscourseConnective annotation_id="34375" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the government is a lame duck, <Alignment alignment="39788" annotation_id="34410">
          <DiscourseConnective annotation_id="34410" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there will soon be another government and, with this, a new hope.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="39629">qu'en</DiscourseConnective> Espagne, les choses sont difficiles <DiscourseConnective annotation_id="39671">pour</DiscourseConnective> le moment <Alignment alignment="21750" annotation_id="39686">
          <DiscourseConnective annotation_id="39686" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un ministre est remis en question <Alignment alignment="23055" annotation_id="39729">
          <DiscourseConnective annotation_id="39729" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le gouvernement est actuellement un canard boiteux, <Alignment alignment="25502" annotation_id="39788">
          <DiscourseConnective annotation_id="39788" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> un nouveau gouvernement sera <DiscourseConnective annotation_id="39822">bientôt</DiscourseConnective> formé <DiscourseConnective annotation_id="39836">et</DiscourseConnective>, avec celui-ci, un nouvel espoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34480" docOffset="207">
      <en>I truly hope that this problem, which is neither Spanish nor French but European, can be successfully overcome.</en>
      <fr>J'espère sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="39894">que</DiscourseConnective> ce problème qui n'est ni espagnol ni français à proprement parler <DiscourseConnective annotation_id="39964">mais</DiscourseConnective> européen pourra être surmonté avec fruit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34592" id="156" name="Leopold Józef Rutowicz">
    <ParallelChunk annotation_id="34592" docOffset="208">
      <en>(PL) Mr President, the conditions under which the economy operates are constantly changing.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, le climat économique change constamment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34684" docOffset="209">
      <en>
        <Alignment alignment="40093" annotation_id="34684">
          <DiscourseConnective annotation_id="34684" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ongoing changes in many sectors are required, <DiscourseConnective annotation_id="34743" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we are today concerned with changes in the operation of railways, and <Alignment alignment="40254" annotation_id="34817">
          <DiscourseConnective annotation_id="34817" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> with the safety of their operation.</en>
      <fr>Il convient, <Alignment alignment="34684" annotation_id="40093">
          <DiscourseConnective annotation_id="40093" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de poursuivre les changements dans nombre de secteurs. Nous nous attachons aujourd'hui aux changements qui affectent les activités ferroviaires, <Alignment alignment="26664" annotation_id="40254">
          <DiscourseConnective annotation_id="40254" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="40264">à</DiscourseConnective> la sécurité de ces activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34867" docOffset="210">
      <en>
        <Alignment alignment="40296" annotation_id="34867">
          <DiscourseConnective annotation_id="34867" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the relevant provisions need to be systematically brought into line with the current situation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34867" annotation_id="40296">
          <DiscourseConnective annotation_id="40296" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il convient de prendre systématiquement les dispositions nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="40381">pour</DiscourseConnective> nous accommoder de la situation actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34976" docOffset="211">
      <en>Many changes have taken place recently.</en>
      <fr>Récemment, nous avons observé de nombreux changements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35016" docOffset="212">
      <en>These include the enlargement of the Schengen Area to admit a number of countries whose railway systems vary considerably where technical conditions are concerned.</en>
      <fr>Au rang de ces derniers, l'élargissement de la zone Schengen <DiscourseConnective annotation_id="40544">afin d'</DiscourseConnective>y admettre plusieurs pays dont les systèmes ferroviaires diffèrent considérablement en ce qui concerne les conditions techniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35180" docOffset="213">
      <en>
        <Alignment alignment="40681" annotation_id="35180">
          <Alignment alignment="40681" annotation_id="35180">
            <DiscourseConnective annotation_id="35180" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, railway monopolies have been done away with in many countries and undertakings owning the network have arisen, along with regional and international transport undertakings.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7004" annotation_id="40681">
          <Alignment alignment="3209" annotation_id="40681">
            <DiscourseConnective annotation_id="40681" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, bien des pays ont vu démanteler leurs monopoles ferroviaires tandis qu'émergeaient des entreprises propriétaires du réseau <DiscourseConnective annotation_id="40814">parallèlement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40828">à</DiscourseConnective> des entreprises régionales <DiscourseConnective annotation_id="40857">et</DiscourseConnective> internationales de transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35366" docOffset="214">
      <en>This all calls for tightening up of the definitions and principles of procedure related to ensuring security on the territory of the Union.</en>
      <fr>Cet état <DiscourseConnective annotation_id="40899">de fait</DiscourseConnective> appelle <DiscourseConnective annotation_id="40915">à</DiscourseConnective> renforcer les définitions <DiscourseConnective annotation_id="40943">et</DiscourseConnective> les principes de procédure en ce qui concerne la sécurité sur le territoire de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35506" docOffset="215">
      <en>The situation will largely be resolved by amending national provisions to take account of developments.</en>
      <fr>Nul doute que nous pourrons résoudre la situation <DiscourseConnective annotation_id="41084">en</DiscourseConnective> modifiant les dispositions nationales <DiscourseConnective annotation_id="41125">afin de</DiscourseConnective> prendre en considérations les développements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35610" docOffset="216">
      <en>The proposals contained in the report by Mr Costa represent added value in this regard.</en>
      <fr>Les propositions contenues dans le rapport de M. Costa représentent une plus-value <DiscourseConnective annotation_id="41262">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35698" docOffset="217">
      <en>Mr Costa has proposed changes aimed at simplification, such as transferring Article 14 of Annex VII to the directive on interoperability.</en>
      <fr>M. Costa a proposé d'introduire des changements dans le sens de la simplification, <DiscourseConnective annotation_id="41358">par exemple</DiscourseConnective> le transfert de l'article 14 de l'annexe VII <DiscourseConnective annotation_id="41415">à</DiscourseConnective> la directive sur l'interopérabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35836" docOffset="218">
      <en>This will significantly improve the readability of the directive.</en>
      <fr>Cela améliorera considérablement la lisibilité de la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35902" docOffset="219">
      <en>Establishing clearer responsibility for safety is fundamental.</en>
      <fr>Il est fondamental de clarifier la responsabilité en matière de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35965" docOffset="220">
      <en>I should like to thank Mr Costa for all the work he has done preparing the report.</en>
      <fr>Je voudrais remercier M. Costa <DiscourseConnective annotation_id="41623">pour</DiscourseConnective> tout le travail <DiscourseConnective annotation_id="41644">qu'</DiscourseConnective>a représenté la préparation de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36048" id="157" name="Jacky Hénin">
    <ParallelChunk annotation_id="36048" docOffset="221">
      <en>(FR) Mr President, in relation to this apparently technical issue of interoperability of the European railway system and the role of the European Railway Agency in terms of safety, we find ourselves at the heart of a genuine choice between civilisations.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, avec cette question <DiscourseConnective annotation_id="41738">en</DiscourseConnective> apparence technique de l'interopérabilité du système ferroviaire européen <DiscourseConnective annotation_id="41815">et</DiscourseConnective> du rôle de l'Agence ferroviaire européenne <DiscourseConnective annotation_id="41861">en</DiscourseConnective> matière de sécurité, nous sommes au cœur d'un véritable choix de civilisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36303" docOffset="222">
      <en>Either the EU implements a European railway market based on competition of 'everyone against everyone else' and the dismembering of national railway companies in the vague hope of retaining the proper safety levels - this is what the Commission's proposals mean - <Alignment alignment="42232" annotation_id="36567">
          <DiscourseConnective annotation_id="36567" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> we make arrangements for cooperation between all the Member State rail companies to implement a network throughout the EU to transport passengers and freight at high speed in all safety.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41943">Soit</DiscourseConnective> l'Union met en place un marché ferroviaire européen basé sur la concurrence du "tous contre tous" <DiscourseConnective annotation_id="42046">et</DiscourseConnective> le démembrement des compagnies de chemins de fer nationales <DiscourseConnective annotation_id="42109">en</DiscourseConnective> espérant vaille que vaille conserver un niveau correct de sécurité - c'est le sens des propositions de la Commission -, <Alignment alignment="36567" annotation_id="42232">
          <DiscourseConnective annotation_id="42232" sense="Expansion.Alternative">soit</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous organisons une coopération de toutes les compagnies de chemins de fer des États membres <DiscourseConnective annotation_id="42330">pour</DiscourseConnective> mettre en place un réseau ferroviaire à l'échelle de tout le territoire de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="42418">pour</DiscourseConnective> transporter <DiscourseConnective annotation_id="42435">à</DiscourseConnective> grande vitesse passagers <DiscourseConnective annotation_id="42462">et</DiscourseConnective> fret dans la plus grande sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36757" docOffset="223">
      <en>The latter could be achieved by developing the Railteam alliance, bringing together the main European high-speed operators.</en>
      <fr>C'est dans ce sens que l'alliance Railteam, regroupant les principaux exploitants des LGV du continent, pourrait se développer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36881" docOffset="224">
      <en>We should note that European railway history has already made a decision between the two systems.</en>
      <fr>Remarquons <DiscourseConnective annotation_id="42639">que</DiscourseConnective> l'histoire ferroviaire européenne a <DiscourseConnective annotation_id="42679">déjà</DiscourseConnective> tranché entre les deux systèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36979" docOffset="225">
      <en>Great Britain implemented the choices that the Commission is now proposing on its own rail network ten years ago.</en>
      <fr>En effet, il y a dix ans, la Grande-Bretagne a mis en place, à l'échelle de son réseau ferré, les choix <DiscourseConnective annotation_id="42821">que</DiscourseConnective> nous propose actuellement la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37093" docOffset="226">
      <en>The result: a general deterioration in the service, and a deterioration in safety leading to fatal accidents.</en>
      <fr>Résultat: une dégradation générale du service rendu, une dégradation de la sécurité entraînant des accidents mortels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37203" docOffset="227">
      <en>
        <Alignment alignment="42984" annotation_id="37203">
          <Alignment alignment="42984" annotation_id="37203">
            <DiscourseConnective annotation_id="37203" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ten years ago Thalys was set up on the basis of cooperation between the SNCF and the SNCB, despite opposition by the Commission.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37203" annotation_id="42984">
          <Alignment alignment="18696" annotation_id="42984">
            <DiscourseConnective annotation_id="42984" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il y a dix ans, Thalys s'est mis en place sur la base d'une coopération entre la SNCF <DiscourseConnective annotation_id="43082">et</DiscourseConnective> la SNCB, et cela en dépit de la mauvaise volonté de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37351" docOffset="228">
      <en>The result: an efficient, safe, quality service in response to passengers' needs.</en>
      <fr>Résultat: un service de qualité efficace et sûr répondant aux besoins des usagers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37433" docOffset="229">
      <en>On the strength of this historical experience, I wish to ask the Commission to abandon its choice of railway competition in favour of cooperation.</en>
      <fr>Fort de cette expérience historique, je demande <DiscourseConnective annotation_id="43283">à</DiscourseConnective> la Commission d'abandonner le choix de la concurrence ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="43351">pour</DiscourseConnective> celui de la coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37580" id="158" name="Reinhard Rack">
    <ParallelChunk annotation_id="37580" docOffset="230">
      <en>(DE) Mr President, Mr Vice-President, ladies and gentlemen, Europe has much to offer to help all of us make our lives <Alignment alignment="43543" annotation_id="37698">
          <DiscourseConnective annotation_id="37698" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our economies better.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Vice-président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="43446">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'Europe recèle un énorme potentiel qui doit nous aider <DiscourseConnective annotation_id="43516">à</DiscourseConnective> améliorer nos existences <Alignment alignment="18835" annotation_id="43543">
          <DiscourseConnective annotation_id="43543" sense="Expansion.Conjunction">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos économies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37724" docOffset="231">
      <en>Unfortunately, almost all these good intentions have names which are difficult to pronounce.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43564">Malheureusement</DiscourseConnective>, toutes ces bonnes intentions portent des noms difficiles <DiscourseConnective annotation_id="43638">à</DiscourseConnective> prononcer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37817" docOffset="232">
      <en>This applies especially to one of the priorities in today's railway package.</en>
      <fr>Cela s'applique spécialement <DiscourseConnective annotation_id="43680">à</DiscourseConnective> l'une des priorités qui caractérise le débat d'aujourd'hui sur les chemins de fer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37894" docOffset="233">
      <en>Interoperability is the magic word which describes what we want <Alignment alignment="43834" annotation_id="37958">
          <DiscourseConnective annotation_id="37958" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what we must achieve <Alignment alignment="43861" annotation_id="37983">
          <DiscourseConnective annotation_id="37983" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are genuinely to have a functioning railway system in Europe.</en>
      <fr>L'interopérabilité est le mot magique qui décrit ce que nous voulons <Alignment alignment="37958" annotation_id="43834">
          <DiscourseConnective annotation_id="43834" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce à quoi nous aspirons <Alignment alignment="37983" annotation_id="43861">
          <DiscourseConnective annotation_id="43861" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous entendons réellement nous doter d'un système ferroviaire européen efficient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38051" docOffset="234">
      <en>Locomotives and other rolling stock must be aligned with each other, <Alignment alignment="30531" annotation_id="38120">
          <DiscourseConnective annotation_id="38120" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> for that, we need authorisation procedures which are interlinked.</en>
      <fr>Les locomotives <DiscourseConnective annotation_id="43962">et</DiscourseConnective> les autres unités de matériel roulant doivent être alignées les unes sur les autres <Alignment alignment="10137" annotation_id="44049">
          <DiscourseConnective annotation_id="44049" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="44055">pour ce faire</DiscourseConnective>, nous avons besoin de procédures d'autorisation reliées entre elles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38190" docOffset="235">
      <en>The Commission has presented a relevant proposal which we have developed further in Parliament in a consensus between all the political families.</en>
      <fr>La Commission a déposé une proposition pertinente <DiscourseConnective annotation_id="44188">que</DiscourseConnective> nous avons continué de développer au Parlement au sein d'un consensus entre toutes les familles politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38336" docOffset="236">
      <en>We hope that, along with the Technical Specifications for Interoperability (TSIs) and other things, this will help us achieve a better-coordinated rail system for a single Europe.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="44314">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="44319">parallèlement</DiscourseConnective> aux spécifications techniques d'interopérabilité (STI) <DiscourseConnective annotation_id="44388">et</DiscourseConnective> d'autres éléments, cela nous aidera à mettre en place un système ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="44468">mieux</DiscourseConnective> coordonné dans une Europe unifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38516" docOffset="237">
      <en>Our system is based on the concept and principle of mutual recognition and technical harmonisation, sets clear deadlines and criteria for authorisations, and requires - and this is very important - that, in the event of an application for authorisation being rejected, the national safety authority must prove that there is a risk to safety, not the other way around.</en>
      <fr>Notre système est basé sur le concept <DiscourseConnective annotation_id="44547">et</DiscourseConnective> le principe de reconnaissance mutuelle <DiscourseConnective annotation_id="44589">et</DiscourseConnective> d'harmonisation technique; il établit des délais <DiscourseConnective annotation_id="44641">et</DiscourseConnective> des critères précis en matière d'autorisations <DiscourseConnective annotation_id="44691">et</DiscourseConnective> exige - point très important s'il en est - <DiscourseConnective annotation_id="44737">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="44742">dans le cas où</DiscourseConnective> une demande d'autorisation est rejetée, il incombe à l'autorité nationale en charge de la sécurité de prouver <DiscourseConnective annotation_id="44867">qu'</DiscourseConnective>il existe un risque sécuritaire, la charge de la preuve étant donc inversée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38884" docOffset="238">
      <en>What we want, <Alignment alignment="44960" annotation_id="38898">
          <DiscourseConnective annotation_id="38898" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what we hope to achieve, is that many of the tasks which have been transferred to the European Railway Agency in this context will be carried out by that Agency as quickly and purposefully as possible.</en>
      <fr>Nous voulons <Alignment alignment="11458" annotation_id="44960">
          <DiscourseConnective annotation_id="44960" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> espérons <DiscourseConnective annotation_id="44972">qu'</DiscourseConnective>un grand nombre de tâches confiées <DiscourseConnective annotation_id="45010">à</DiscourseConnective> l'Agence ferroviaire européenne dans ce contexte puissent effectivement être prises en charge par l'Agence le plus rapidement <DiscourseConnective annotation_id="45138">et</DiscourseConnective> le plus efficacement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39104" docOffset="239">
      <en>My hope is that, <Alignment alignment="45205" annotation_id="39121">
          <DiscourseConnective annotation_id="39121" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> my colleague Georg Jarzembowski has said, during and at the end of the process, there will be less bureaucracy here in our single Europe than is currently the case.</en>
      <fr>En ce qui me concerne, j'espère, <Alignment alignment="39121" annotation_id="45205">
          <DiscourseConnective annotation_id="45205" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a précisé mon collègue Georg Jarzembowski dans le courant du processus <DiscourseConnective annotation_id="45284">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45287">à</DiscourseConnective> la fin de ce dernier, que notre Europe unifiée se défera un peu de la charge bureaucratique qui l'encombre actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39289" docOffset="240">
      <en>We are confident that our proposals can secure broad consensus in the House at the vote, <DiscourseConnective annotation_id="39378" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> the tangible outcome will indeed be more interoperability.</en>
      <fr>Nous sommes convaincus <DiscourseConnective annotation_id="45433">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="45436">au moment de</DiscourseConnective> voter, nos propositions réuniront un large consensus dans cette Assemblée, et le <DiscourseConnective annotation_id="45530">résultat</DiscourseConnective> tangible se traduira par un gain en termes d'interopérabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39445" id="159" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="39445" docOffset="241">
      <en>Member of the Commission. - (FR) Mr President, ladies and gentlemen, I wish to congratulate the rapporteurs, Mr Ortuondo Larrea and Mr Costa, for their splendid work within a very short space of time on a rather technical issue.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (FR) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="45666">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, je veux féliciter les rapporteurs, M. Ortuondo Larrea <DiscourseConnective annotation_id="45746">et</DiscourseConnective> M. Costa, <DiscourseConnective annotation_id="45759">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail effectué <DiscourseConnective annotation_id="45793">en</DiscourseConnective> peu de temps sur un dossier qui est quand même très technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39674" docOffset="242">
      <en>Concerning the proposal to recast the rail interoperability directives, I see that an agreement at first reading is within reach.</en>
      <fr>Concernant la proposition de refonte des directives de l'interopérabilité ferroviaire, je constate <DiscourseConnective annotation_id="45958">qu'</DiscourseConnective>un accord <DiscourseConnective annotation_id="45971">en</DiscourseConnective> première lecture est désormais à notre portée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39804" docOffset="243">
      <en>This has been achieved as a result of several working sessions <Alignment alignment="46086" annotation_id="39867">
          <DiscourseConnective annotation_id="39867" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wish to congratulate Mr Ortuondo Larrea in particular for his personal undertaking to see this proposal through.</en>
      <fr>Ce résultat a été obtenu au prix de plusieurs séances de travail <Alignment alignment="39867" annotation_id="46086">
          <DiscourseConnective annotation_id="46086" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je remercie très particulièrement M. Ortuondo Larrea <DiscourseConnective annotation_id="46142">pour</DiscourseConnective> son engagement personnel <DiscourseConnective annotation_id="46172">à</DiscourseConnective> faire aboutir ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39986" docOffset="244">
      <en>It was important to establish a precise detailed procedure for certifying locomotives and other railway vehicles in relation to possible action by national safety authorities, and to simultaneously impose a ceiling on the maximum time-limit for the certification procedure, <Alignment alignment="46498" annotation_id="40260">
          <DiscourseConnective annotation_id="40260" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Jarzembowski said.</en>
      <fr>Il était important de parvenir à une procédure de certification des locomotives <DiscourseConnective annotation_id="46280">et</DiscourseConnective> autres véhicules précise et détaillée quant aux interventions possibles de la part des autorités nationales de sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="46404">mais</DiscourseConnective> d'imposer <DiscourseConnective annotation_id="46419">en même temps</DiscourseConnective> une limite <DiscourseConnective annotation_id="46444">à</DiscourseConnective> la durée maximale de la procédure de certification, <Alignment alignment="51332" annotation_id="46498">
          <DiscourseConnective annotation_id="46498" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été indiqué par M. Jarzembowski.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40285" docOffset="245">
      <en>The result of the negotiations to which the Commission has made a technical contribution is an amendment which completely remodels the text of the directive, <Alignment alignment="64638" annotation_id="40443">
          <DiscourseConnective annotation_id="40443" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> with which the Commission agrees entirely.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="46547">résultat</DiscourseConnective> des négociations auxquelles la Commission a contribué techniquement est un amendement qui réaménage l'entièreté du texte de la directive <Alignment alignment="40443" annotation_id="46693">
          <DiscourseConnective annotation_id="46693" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> auquel la Commission se rallie complètement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40490" docOffset="246">
      <en>
        <Alignment alignment="46741" annotation_id="40490">
          <DiscourseConnective annotation_id="40490" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mr President, <Alignment alignment="46771" annotation_id="40510">
          <DiscourseConnective annotation_id="40510" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this agreement is confirmed, we will be sending out a firm political signal to industry and the national safety authorities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40490" annotation_id="46741">
          <DiscourseConnective annotation_id="46741" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur le Président, <Alignment alignment="40510" annotation_id="46771">
          <DiscourseConnective annotation_id="46771" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet accord est confirmé, nous donnerons un signal politique fort <DiscourseConnective annotation_id="46839">à</DiscourseConnective> l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="46853">et</DiscourseConnective> aux autorités nationales de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40638" docOffset="247">
      <en>It is now up to the national safety authorities to make the approval procedures for railway vehicles less expensive and more rapid.</en>
      <fr>C'est à elles <DiscourseConnective annotation_id="46908">maintenant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="46920">à</DiscourseConnective> ces autorités nationales de sécurité, de faire en sorte que les procédures d'homologation de véhicules ferroviaires soient moins chères <DiscourseConnective annotation_id="47058">et</DiscourseConnective> plus rapides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40770" docOffset="248">
      <en>We will <DiscourseConnective annotation_id="40778" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be adopting this legislation in record time, showing that European laws can move at the same speed as the TGV.</en>
      <fr>En même temps, nous aurons adopté cette législation <DiscourseConnective annotation_id="47127">en</DiscourseConnective> un temps record et démontré <DiscourseConnective annotation_id="47158">que</DiscourseConnective> la législation européenne peut aussi prendre la vitesse du TGV.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40894" docOffset="249">
      <en>I wish to reply to Chairman Costa in relation to the national safety authorities.</en>
      <fr>Le président Costa me permettra de lui répondre sur les autorités nationales de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40976" docOffset="250">
      <en>These were created in response to the 2004 Railway Safety Directive.</en>
      <fr>Elles ont été créées <DiscourseConnective annotation_id="47337">à</DiscourseConnective> la demande de la directive sur la sécurité ferroviaire adoptée en 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41045" docOffset="251">
      <en>For most of the Member States, this meant creating a new authority from scratch, with all the budget and recruitment difficulties this entailed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47411">Pour</DiscourseConnective> la majorité des États membres, il s'agissait de créer une nouvelle autorité en partant de rien, avec toutes les difficultés budgétaires <DiscourseConnective annotation_id="47552">et</DiscourseConnective> de recrutement que cela peut entraîner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41190" docOffset="252">
      <en>It would be a rather difficult task, Mr Chairman, to take away a function from these authorities which has only just been allocated to them, <Alignment alignment="47721" annotation_id="41331">
          <DiscourseConnective annotation_id="41331" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would <DiscourseConnective annotation_id="41346" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> cast doubts on the credibility of our railway policy.</en>
      <fr>Il apparaît difficile, cher président, de retirer <DiscourseConnective annotation_id="47645">à</DiscourseConnective> ces autorités une tâche qui vient à peine de leur être attribuée, mettant <Alignment alignment="41331" annotation_id="47721">
          <DiscourseConnective annotation_id="47721" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> en cause la crédibilité de notre politique ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41405" docOffset="253">
      <en>I agree with you, <DiscourseConnective annotation_id="41423" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Mais je vous rejoins quand même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41432" docOffset="254">
      <en>In the long term, we can imagine that one day there will be more extensive Europeanisation of this device.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47816">À</DiscourseConnective> terme, nous pouvons penser en effet <DiscourseConnective annotation_id="47854">qu'</DiscourseConnective>il y aura <DiscourseConnective annotation_id="47867">un jour</DiscourseConnective> une européanisation plus poussée du dispositif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41539" docOffset="255">
      <en>I wished to give you a reply on that point.</en>
      <fr>Voilà, je voulais vous répondre sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41583" docOffset="256">
      <en>I now come to the issue of safety, where you acted as rapporteur.</en>
      <fr>J'en viens <DiscourseConnective annotation_id="47980">maintenant</DiscourseConnective> au thème de la sécurité pour lequel vous étiez rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41649" docOffset="257">
      <en>
        <Alignment alignment="48050" annotation_id="41649">
          <DiscourseConnective annotation_id="41649" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you wished, a portion of these directives has been transferred to the new interoperability directive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41649" annotation_id="48050">
          <DiscourseConnective annotation_id="48050" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez souhaité, une partie de ces directives ont été transférées <DiscourseConnective annotation_id="48127">à</DiscourseConnective> la nouvelle directive interopérabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41754" docOffset="258">
      <en>With the exception of compliance with the new comitology decision through the introduction of the regulatory procedure with scrutiny, the only remaining major component of this proposal is the issue of railway vehicle maintenance and the role of vehicle keepers.</en>
      <fr>Hormis la mise en conformité avec la nouvelle décision comitologie par l'introduction de la procédure de réglementation avec contrôle, il ne reste dans cette proposition comme élément important que la question de la maintenance des véhicules ferroviaires <DiscourseConnective annotation_id="48424">et</DiscourseConnective> le rôle des détenteurs de véhicules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42017" docOffset="259">
      <en>More than half the amendments tabled are acceptable to the Commission <DiscourseConnective annotation_id="42087" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they are in principle or in part.</en>
      <fr>Plus de la moitié des amendements proposés sont acceptables tels quels <DiscourseConnective annotation_id="48535">en</DiscourseConnective> principe <DiscourseConnective annotation_id="48547">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48550">en</DiscourseConnective> partie par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42124" docOffset="260">
      <en>
        <Alignment alignment="101876" annotation_id="42124">
          <DiscourseConnective annotation_id="42124" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I must mention the situation of Amendment 21.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5070" annotation_id="48579">
          <DiscourseConnective annotation_id="48579" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je précise la situation de l'amendement 21.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42179" docOffset="261">
      <en>On this rather technical issue, any amendments envisaged must comply with the legislation already in force, particularly the Safety Directive, but also the Technical Specification of Interoperability for wagons that entered into force on 31 January 2007 and the decision on the national vehicle register that entered into force on 9 November 2007.</en>
      <fr>Sur cette question très technique, il faut que les modifications qui seraient envisagées soient conformes à la législation <DiscourseConnective annotation_id="48758">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48763">en</DiscourseConnective> vigueur, <DiscourseConnective annotation_id="48775">notamment</DiscourseConnective> au reste de la directive sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="48820">mais aussi</DiscourseConnective> à la spécification technique d'interopérabilité sur les wagons entrée <DiscourseConnective annotation_id="48901">en</DiscourseConnective> vigueur le 31 janvier 2007 <DiscourseConnective annotation_id="48931">et</DiscourseConnective> à la décision sur le registre national des véhicules entrée <DiscourseConnective annotation_id="48994">en</DiscourseConnective> vigueur le 9 novembre 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42527" docOffset="262">
      <en>These amendments must <Alignment alignment="11956" annotation_id="42549">
          <DiscourseConnective annotation_id="42549" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be line, as far as possible, with the various situations that may be encountered in practice.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42549" annotation_id="49025">
          <DiscourseConnective annotation_id="49025" sense="Expansion.Conjunction">D'autre part</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces modifications doivent s'adapter au <DiscourseConnective annotation_id="49078">mieux</DiscourseConnective> aux différentes situations <DiscourseConnective annotation_id="49111">que</DiscourseConnective> l'on rencontre dans la pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42648" docOffset="263">
      <en>They must bear a close relationship to the practices in force in other modes of transport.</en>
      <fr>Ces modifications doivent être proches des pratiques <DiscourseConnective annotation_id="49201">en</DiscourseConnective> vigueur dans les autres modes de transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42739" docOffset="264">
      <en>They must not enshrine in legislation a contractual commercial model that may evolve along with the reform of the railway system.</en>
      <fr>Ces modifications ne doivent pas figer dans la législation un modèle commercial contractuel qui peut évoluer avec la réforme du système ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42869" docOffset="265">
      <en>That is why Amendment 21 does not meet with the approval of the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49397">C'est pourquoi</DiscourseConnective> cet amendement 21 ne reçoit pas l'agrément de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42945" docOffset="266">
      <en>The same is true, Mr President, with Amendments 3 to 7, 10, 14, 17 and 22, essentially for purely technical or judicial reasons.</en>
      <fr>Il en va de même, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="49514">pour</DiscourseConnective> les amendements 3 <DiscourseConnective annotation_id="49537">à</DiscourseConnective> 7, 10, 14, 17 <DiscourseConnective annotation_id="49553">et</DiscourseConnective> 22, essentiellement <DiscourseConnective annotation_id="49576">pour</DiscourseConnective> des raisons purement techniques <DiscourseConnective annotation_id="49613">ou</DiscourseConnective> juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43074" docOffset="267">
      <en>I want to finish with some remarks on the proposed amendment to the Regulation establishing the European Railway Agency.</en>
      <fr>Je termine mon intervention par la proposition de modification du règlement instituant l'Agence ferroviaire européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43195" docOffset="268">
      <en>
        <Alignment alignment="49748" annotation_id="43195">
          <DiscourseConnective annotation_id="43195" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new functions assigned to the European Railway Agency basically depend on the interoperability and safety directives and the driver certification directive, the text should not pose any major problems.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37216" annotation_id="49748">
          <DiscourseConnective annotation_id="49748" sense="Contingency.Cause.Reason">Étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les nouvelles tâches attribuées <DiscourseConnective annotation_id="49796">à</DiscourseConnective> l'Agence dépendent essentiellement des directives interopérabilité <DiscourseConnective annotation_id="49865">et</DiscourseConnective> sécurité <DiscourseConnective annotation_id="49877">ainsi</DiscourseConnective> que de la directive sur la certification des conducteurs, ce texte ne devrait pas présenter de difficultés particulières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43407" docOffset="269">
      <en>In relation to Amendment 4, where you want the Agency to act as the national authorities' certifier, I am pleased that a reasonable compromise has been found in relation to Mr Ortuondo Larrea's report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50005">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'amendement 4, pour lequel vous demandez à l'Agence de reprendre le rôle de certificateur des autorités nationales, je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="50157">qu'</DiscourseConnective>un compromis raisonnable ait pu être trouvé dans le cadre du rapport de M. Ortuondo Larrea.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43609" docOffset="270">
      <en>In the long term, the Agency could take on that responsibility, <Alignment alignment="50307" annotation_id="43673">
          <DiscourseConnective annotation_id="43673" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the present time experts agree that this kind of reorganisation would be premature.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50252">À</DiscourseConnective> terme, l'Agence pourra assumer cette responsabilité, <Alignment alignment="43673" annotation_id="50307">
          <DiscourseConnective annotation_id="50307" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui, les experts s'accordent à <DiscourseConnective annotation_id="50351">dire qu'</DiscourseConnective>une telle réorganisation serait prématurée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43764" docOffset="271">
      <en>The potential models for cooperation between the European Railway Agency and national safety authorities must be examined.</en>
      <fr>Il faut étudier les différents modèles possibles de coopération entre l'Agence ferroviaire européenne <DiscourseConnective annotation_id="50505">et</DiscourseConnective> les autorités nationales de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43887" docOffset="272">
      <en>The Commission has undertaken to assess the impact of all these options to allow the best decision to be taken by 2015.</en>
      <fr>La Commission s'est engagée <DiscourseConnective annotation_id="50574">à</DiscourseConnective> évaluer l'impact de toutes ces options <DiscourseConnective annotation_id="50615">pour que</DiscourseConnective> la meilleure décision <DiscourseConnective annotation_id="50646">soit</DiscourseConnective> prise d'ici 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44007" docOffset="273">
      <en>The other amendments are acceptable <DiscourseConnective annotation_id="44043" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they are, either in part or in principle, with the exception of three.</en>
      <fr>Les autres amendements sont acceptables tels quels, <DiscourseConnective annotation_id="50721">en</DiscourseConnective> partie <DiscourseConnective annotation_id="50731">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="50734">en</DiscourseConnective> principe, sauf trois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44117" docOffset="274">
      <en>Firstly, Amendment 5 grants the Agency a mediation role in problems with the issue of safety certificates. We do not agree with this amendment for the reasons already stated.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50759">Tout d'abord</DiscourseConnective>, l'amendement 5, qui attribue à l'Agence un rôle d'appel <DiscourseConnective annotation_id="50829">pour</DiscourseConnective> les problèmes d'octroi des certificats de sécurité, amendement que nous ne partageons pas <DiscourseConnective annotation_id="50924">pour</DiscourseConnective> des raisons évoquées ci-avant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44292" docOffset="275">
      <en>Secondly, we do not accept Amendment 6 for reasons of coherence with the corresponding article in the Railway Safety Directive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50960">Ensuite</DiscourseConnective>, l'amendement 6, <DiscourseConnective annotation_id="50985">pour</DiscourseConnective> des raisons de cohérence avec l'article correspondant de la directive sur la sécurité ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44420" docOffset="276">
      <en>Finally, we do not accept Amendment 8, <Alignment alignment="51112" annotation_id="44459">
          <DiscourseConnective annotation_id="44459" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would bring the Agency in as an adviser on commercial projects, whereas this task corresponds to a Community body.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51089">Enfin</DiscourseConnective>, l'amendement 8, <Alignment alignment="46150" annotation_id="51112">
          <DiscourseConnective annotation_id="51112" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ferait intervenir l'Agence <DiscourseConnective annotation_id="51151">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51154">tant que</DiscourseConnective> conseiller dans des projets commerciaux, ce qui sort des tâches d'un organe communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44585" docOffset="277">
      <en>I have listened carefully to all the speeches today.</en>
      <fr>J'ai bien écouté les différentes interventions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44638" docOffset="278">
      <en>I feel that in the main the European Parliament has properly gauged the value of these provisions which are set to truly Europeanise our railways.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="51311">que</DiscourseConnective>, dans l'ensemble, le Parlement européen mesure bien l'intérêt de ces dispositions qui vont vraiment européaniser le chemin de fer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44785" docOffset="279">
      <en>I do not intend to answer all the questions posed.</en>
      <fr>Je ne réponds pas <DiscourseConnective annotation_id="51464">à</DiscourseConnective> toutes les questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44836" docOffset="280">
      <en>I simply wish to state that we have allocated 85% of funds for railway projects to the trans-European networks.</en>
      <fr>Je veux <DiscourseConnective annotation_id="51496">simplement</DiscourseConnective>, en effet, confirmer <DiscourseConnective annotation_id="51528">que</DiscourseConnective>, avec les réseaux transeuropéens, nous avons attribué les fonds <DiscourseConnective annotation_id="51596">pour</DiscourseConnective> 85 % à des projets ferroviaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44948" docOffset="281">
      <en>I wish to tell Mr de Grandes Pascual that we have not neglected mountain routes, particularly the Pyrenees.</en>
      <fr>Je peux dire <DiscourseConnective annotation_id="51647">à</DiscourseConnective> M. de Grandes Pascual <DiscourseConnective annotation_id="51671">que</DiscourseConnective> nous n'oublions pas la traversée des massifs et, <DiscourseConnective annotation_id="51724">en particulier</DiscourseConnective>, des Pyrénées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45056" docOffset="282">
      <en>I <Alignment alignment="51771" annotation_id="45058">
          <DiscourseConnective annotation_id="45058" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to say that, whatever approach is taken to the railway system, we must <Alignment alignment="51867" annotation_id="45139">
          <DiscourseConnective annotation_id="45139" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> admit that, <Alignment alignment="51901" annotation_id="45164">
          <DiscourseConnective annotation_id="45164" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want trains to make a comeback in Europe, we must make a genuine effort to Europeanise the system through technical interoperability and harmonised safety regulations.</en>
      <fr>Je voudrais dire <Alignment alignment="22431" annotation_id="51771">
          <DiscourseConnective annotation_id="51771" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="51777">que</DiscourseConnective>, quelles que soient les approches que l'on peut avoir du système ferroviaire, on peut <Alignment alignment="32340" annotation_id="51867">
          <DiscourseConnective annotation_id="51867" sense="Comparison.Contrast">tout de même</DiscourseConnective>
        </Alignment> admettre aujourd'hui <Alignment alignment="45164" annotation_id="51901">
          <DiscourseConnective annotation_id="51901" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on veut vraiment que le ferroviaire reprenne toute sa place <DiscourseConnective annotation_id="51968">en</DiscourseConnective> Europe, il faut véritablement assurer cette européanisation, qui est permise par l'interopérabilité technique <DiscourseConnective annotation_id="52081">et</DiscourseConnective> des règles de sécurité harmonisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45338" docOffset="283">
      <en>Mr President, the year 2007 will be a key year for rail transport.</en>
      <fr>L'année 2007, Monsieur le Président, restera une année clé <DiscourseConnective annotation_id="52179">pour</DiscourseConnective> le transport ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45405" docOffset="284">
      <en>As of 1 January national and international freight transport has been open to competition.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52210">Depuis</DiscourseConnective> le 1er janvier, le transport de fret national, international, est ouvert <DiscourseConnective annotation_id="52290">à</DiscourseConnective> la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45496" docOffset="285">
      <en>We are seeing that the revitalisation process in this sector is beginning to bear fruit.</en>
      <fr>Nous observons <DiscourseConnective annotation_id="52323">que</DiscourseConnective> le processus de revitalisation de ce secteur commence <DiscourseConnective annotation_id="52381">à</DiscourseConnective> porter ses fruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45585" docOffset="286">
      <en>The railways' market share, following a decline since 1970 in most of the Member States, has now stabilised and is <Alignment alignment="52540" annotation_id="45700">
          <DiscourseConnective annotation_id="45700" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment> growing.</en>
      <fr>La part de marché du ferroviaire, <DiscourseConnective annotation_id="52436">après</DiscourseConnective> avoir décliné <DiscourseConnective annotation_id="52456">depuis</DiscourseConnective> 1970 dans la plupart des États membres, s'est actuellement stabilisée <DiscourseConnective annotation_id="52533">et</DiscourseConnective> est <Alignment alignment="45700" annotation_id="52540">
          <DiscourseConnective annotation_id="52540" sense="Expansion.Conjunction">même en</DiscourseConnective>
        </Alignment> croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45717" docOffset="287">
      <en>The legislative proposals you are discussing here today will help railway companies compete with road traffic.</en>
      <fr>Grâce aux propositions législatives qui vous occupent aujourd'hui, les entreprises ferroviaires vont pouvoir soutenir davantage la concurrence avec le mode routier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45828" docOffset="288">
      <en>I am <Alignment alignment="52725" annotation_id="45833">
          <DiscourseConnective annotation_id="45833" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> extremely pleased with the agreement on the interoperability directive, <Alignment alignment="52812" annotation_id="45915">
          <DiscourseConnective annotation_id="45915" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission will do all it can to bring about a rapid agreement on the other two aspects of these measures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44922" annotation_id="52725">
          <DiscourseConnective annotation_id="52725" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me félicite de l'accord intervenu <DiscourseConnective annotation_id="52777">pour</DiscourseConnective> la directive interopérabilité <Alignment alignment="45915" annotation_id="52812">
          <DiscourseConnective annotation_id="52812" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission s'efforcera tout autant de favoriser les possibilités d'un accord rapide sur les deux autres volets de cette série de mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46030" docOffset="289">
      <en>Mr President, please allow me to express my most sincere gratitude to all the Members who made a sustained effort on such a technical item. I feel this has helped us to make much more rapid progress <Alignment alignment="53216" annotation_id="46229">
          <DiscourseConnective annotation_id="46229" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment>, had we been compelled to contemplate a second reading, we would have lost one precious year.</en>
      <fr>Monsieur le Président, laissez-moi très vivement remercier tous les parlementaires qui ont bien voulu, sur un dossier <DiscourseConnective annotation_id="53074">aussi</DiscourseConnective> technique, apporter vraiment une attention très soutenue qui nous a permis, je crois, <DiscourseConnective annotation_id="53166">en effet</DiscourseConnective>, de progresser beaucoup plus rapidement, <Alignment alignment="46229" annotation_id="53216">
          <DiscourseConnective annotation_id="53216" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'il avait fallu aller vers une deuxième lecture, nous aurions perdu en effet une année précieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46329" docOffset="290">
      <en>
        <Alignment alignment="53328" annotation_id="46329">
          <DiscourseConnective annotation_id="46329" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that 2007 will be a good year for rail transport, <Alignment alignment="53399" annotation_id="46391">
          <DiscourseConnective annotation_id="46391" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this <DiscourseConnective annotation_id="46400" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> makes it a good year for the fight against global warming, in which we know rail transport may be particularly useful.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="46329" annotation_id="53328">
          <DiscourseConnective annotation_id="53328" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="53333">que</DiscourseConnective> l'année 2007 restera un bon cru <DiscourseConnective annotation_id="53369">pour</DiscourseConnective> le transport ferroviaire <Alignment alignment="22396" annotation_id="53399">
          <DiscourseConnective annotation_id="53399" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, par conséquent, <DiscourseConnective annotation_id="53419">pour</DiscourseConnective> la lutte contre le réchauffement climatique <DiscourseConnective annotation_id="53468">pour</DiscourseConnective> laquelle nous savons que le mode ferroviaire est particulièrement approprié.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46524" id="160" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="46524" docOffset="291">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46546" docOffset="292">
      <en>Since two trains cannot pull onto the same station platform simultaneously, we shall vote on the Costa report tomorrow and the Ortuondo Larrea report on Tuesday 11 December in Strasbourg.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="53572">puisque</DiscourseConnective> deux trains ne peuvent arriver en même temps sur le <DiscourseConnective annotation_id="53632">même</DiscourseConnective> quai, nous voterons demain le rapport Costa <DiscourseConnective annotation_id="53681">et</DiscourseConnective> mardi 11 décembre <DiscourseConnective annotation_id="53702">à</DiscourseConnective> Strasbourg le rapport Ortuondo Larrea.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46734" docOffset="293">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46764" id="161" name="Marian-Jean Marinescu ">
    <ParallelChunk annotation_id="46764" docOffset="294">
      <en>in writing. - (RO) The Commission's proposal to improve legislation in the field of interoperability is welcomed, taking into consideration the need to improve the rail transport system in the European Union.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) La proposition de la Commission visant <DiscourseConnective annotation_id="53835">à</DiscourseConnective> améliorer la législation dans le domaine de l'interopérabilité est la bienvenue, compte tenu la nécessité de rénover le système de transport ferroviaire dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46973" docOffset="295">
      <en>National procedures for the certification of locomotives and rolling stock, as well as those for certification of locomotive engineers, are very different, actually preventing the free movement of trains on the Union's territory.</en>
      <fr>Les procédures de certification des locomotives <DiscourseConnective annotation_id="54063">et</DiscourseConnective> du matériel roulant, <DiscourseConnective annotation_id="54087">de même que</DiscourseConnective> celles relatives aux conducteurs de locomotives, diffèrent fortement d'un pays à l'autre et empêchent, ce faisant, la libre circulation des trains sur le territoire de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47203" docOffset="296">
      <en>It is extremely important for the regulations on interoperability to be extended to the entire Community railway network.</en>
      <fr>Il est essentiel d'étendre les règlements en matière d'interopérabilité <DiscourseConnective annotation_id="54348">à</DiscourseConnective> tout le réseau ferroviaire communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47325" docOffset="297">
      <en>TENs are already designed on the principle of interoperability <Alignment alignment="54458" annotation_id="47388">
          <DiscourseConnective annotation_id="47388" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="54461" annotation_id="47393">
          <DiscourseConnective annotation_id="47393" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, investments should focus on the normal railways and on all categories of rolling stock, in order to make them reach the European common standards in the future.</en>
      <fr>Les RTE ont été conçus en fonction du principe d'interopérabilité <Alignment alignment="12602" annotation_id="54458">
          <DiscourseConnective annotation_id="54458" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="36467" annotation_id="54461">
          <DiscourseConnective annotation_id="54461" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> il convient de concentrer les investissements sur les chemins de fer ordinaires <DiscourseConnective annotation_id="54556">et</DiscourseConnective> sur toutes les catégories de matériel roulant <DiscourseConnective annotation_id="54605">afin qu'</DiscourseConnective>à l'avenir ils puissent répondre aux normes européennes communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47565" docOffset="298">
      <en>Interoperability is a requirement, <Alignment alignment="54716" annotation_id="47600">
          <DiscourseConnective annotation_id="47600" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are <Alignment alignment="27129" annotation_id="47614">
          <DiscourseConnective annotation_id="47614" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> regions of the European area where no railways compatible with high-speed trains can be built: mountain regions, isolated regions in general, railways going through tunnels and viaducts.</en>
      <fr>L'interopérabilité est une exigence, <Alignment alignment="41004" annotation_id="54716">
          <DiscourseConnective annotation_id="54716" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il existe <Alignment alignment="27779" annotation_id="54731">
          <DiscourseConnective annotation_id="54731" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des régions en Europe qui ne se prêtent pas à l'aménagement de voies ferrées compatibles avec les liaisons à grande vitesse : les régions montagneuses, les régions isolées <DiscourseConnective annotation_id="54913">en</DiscourseConnective> général, les liaisons qui empruntent des tunnels <DiscourseConnective annotation_id="54965">et</DiscourseConnective> des viaducs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47806" docOffset="299">
      <en>I believe the lawmaker should issue specific provisions <Alignment alignment="85227" annotation_id="47862">
          <DiscourseConnective annotation_id="47862" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on the one hand, we cannot deprive these regions of the benefits of rail transport and, <Alignment alignment="55155" annotation_id="47959">
          <Alignment alignment="55155" annotation_id="47959">
            <Alignment alignment="55155" annotation_id="47959">
              <DiscourseConnective annotation_id="47959" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, we cannot ignore the conditions for the safety of passengers, trains and infrastructures themselves.</en>
      <fr>Je pense que le législateur devrait prévoir des dispositions spécifiques <Alignment alignment="9446" annotation_id="55054">
          <DiscourseConnective annotation_id="55054" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="55065">d'une part</DiscourseConnective>, nous ne pouvons priver ces régions des avantages du transport ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="55151">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="12335" annotation_id="55155">
          <Alignment alignment="15485" annotation_id="55155">
            <Alignment alignment="13980" annotation_id="55155">
              <DiscourseConnective annotation_id="55155" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous ne pouvons ignorer la sécurité des passagers, des trains <DiscourseConnective annotation_id="55231">et</DiscourseConnective> des infrastructures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48079" id="162" name="Silvia-Adriana Ţicău ">
    <ParallelChunk annotation_id="48079" docOffset="300">
      <en>in writing. - (RO) The national railway safety rules imposed by the Member States are essential for the railway systems to meet safety requirements and for their interoperability.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) Les dispositions réglementaires nationales en matière de sécurité ferroviaire imposées par les États membres sont essentielles <DiscourseConnective annotation_id="55400">à</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="55414">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="55417">à</DiscourseConnective> l'interopérabilité des systèmes ferroviaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48259" docOffset="301">
      <en>Upon putting into operation any rolling stock, a legal entity in charge with its maintenance shall be appointed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55465">Pour</DiscourseConnective> toute mise <DiscourseConnective annotation_id="55481">en</DiscourseConnective> service de matériel roulant, il convient désormais de désigner une instance juridique responsable de son entretien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48372" docOffset="302">
      <en>I believe technical specifications should indicate the basic parameters and the technical characteristics required for the maintenance of components, subassemblies or assemblies incorporated or designed to be incorporated in a railway subsystem.</en>
      <fr>Je pense que les spécifications techniques devraient indiquer les paramètres de base <DiscourseConnective annotation_id="55685">et</DiscourseConnective> les caractéristiques techniques exigées <DiscourseConnective annotation_id="55728">pour</DiscourseConnective> l'entretien des composants, sous-assemblages <DiscourseConnective annotation_id="55778">ou</DiscourseConnective> assemblages incorporés <DiscourseConnective annotation_id="55804">ou</DiscourseConnective> conçus <DiscourseConnective annotation_id="55814">pour</DiscourseConnective> être incorporés dans un sous-système ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48618" docOffset="303">
      <en>Speed restrictions are imposed on 66% of the Romanian railways due to the condition of the railway infrastructure, <Alignment alignment="56004" annotation_id="48733">
          <DiscourseConnective annotation_id="48733" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 77% of the rolling stock is worn out.</en>
      <fr>Des restrictions de vitesse ont été imposées sur 66 % des chemins de fer roumains en raison de l'état de l'infrastructure ferroviaire, <Alignment alignment="48733" annotation_id="56004">
          <DiscourseConnective annotation_id="56004" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 77 % du matériel roulant est dans un état déplorable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48775" docOffset="304">
      <en>Romania has to invest in the development of railway transport.</en>
      <fr>La Roumanie doit investir dans le développement du transport ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48838" docOffset="305">
      <en>I consider it extremely important for Romania and Bulgaria to be rapidly connected to the system of high-speed rail transport.</en>
      <fr>J'estime qu'il est très important <DiscourseConnective annotation_id="56169">que</DiscourseConnective> la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="56185">et</DiscourseConnective> la Bulgarie puissent être rapidement reliées au rail européen <DiscourseConnective annotation_id="56250">à</DiscourseConnective> grande vitesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48965" docOffset="306">
      <en>Rail transport safety is essential.</en>
      <fr>La sécurité du transport ferroviaire est essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49001" docOffset="307">
      <en>The first set of projects regarding the common safety objectives for railways, which aims at improving performances in the field of railway system safety in the Member States, will be adopted by the Commission by 30 April 2009 and the second set of projects, by 30 April 2011.</en>
      <fr>Le premier ensemble de projets concernant les objectifs de sécurité commune <DiscourseConnective annotation_id="56398">pour</DiscourseConnective> les chemins de fer, qui vise <DiscourseConnective annotation_id="56432">à</DiscourseConnective> améliorer les performances dans le domaine de la sécurité du système ferroviaire dans les États membres, sera adoptée <DiscourseConnective annotation_id="56552">en</DiscourseConnective> Commission du 30 avril 2009 <DiscourseConnective annotation_id="56583">et</DiscourseConnective> l'adoption du second ensemble de projets est prévue <DiscourseConnective annotation_id="56638">pour</DiscourseConnective> le 30 avril 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49278" docOffset="308">
      <en>I ask the European Commission to support the new Member States in accessing the available Community instruments to develop transport infrastructure.</en>
      <fr>Je demande à la Commission européenne de soutenir les nouveaux États membres dans leurs efforts d'accéder aux instruments communautaires disponibles <DiscourseConnective annotation_id="56810">pour</DiscourseConnective> développer leurs infrastructures de transport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
