<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Explanations of vote</en>
    <fr>Explications de vote</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="21" id="065" name="Oldřich Vlasák">
    <ParallelChunk annotation_id="21" docOffset="1">
      <en>(CS) Mr President, ladies and gentlemen, I would like to explain my vote on the European Parliament resolution on stepping up the Union's disaster response capacity.</en>
      <fr>(CS) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="58">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais expliquer mon vote sur la résolution du Parlement européen sur le renforcement de la capacité de réaction de l'Union en cas de catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="187" docOffset="2">
      <en>Certainly the document's tone of solidarity and mutual help is a step in the right direction.</en>
      <fr>La solidarité <DiscourseConnective annotation_id="239">et</DiscourseConnective> l'entraide qui se dégagent de ce document constituent sans aucun doute un pas dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="281" docOffset="3">
      <en>The Barnier report challenges us to take practical steps <Alignment alignment="410" annotation_id="338">
          <DiscourseConnective annotation_id="338" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this regard the Commission communication shows the way forward.</en>
      <fr>Le rapport Barnier nous demande de prendre des mesures pratiques <Alignment alignment="338" annotation_id="410">
          <DiscourseConnective annotation_id="410" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="414">à cet égard</DiscourseConnective>, la communication de la Commission indique la voie à suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="409" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="487" annotation_id="409">
          <DiscourseConnective annotation_id="409" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must ensure compatibility and strengthen cross-border cooperation between our countries' protection forces at different levels.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5599" annotation_id="487">
          <DiscourseConnective annotation_id="487" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons garantir la compatibilité <DiscourseConnective annotation_id="535">et</DiscourseConnective> consolider la coopération transfrontalière entre les différentes forces de protection nationales, et ce <DiscourseConnective annotation_id="642">à</DiscourseConnective> différents niveaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="547" docOffset="5">
      <en>Unfortunately, I was unable to support the resolution <DiscourseConnective annotation_id="601" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> our oral amendment was not adopted.</en>
      <fr>Je n'ai <DiscourseConnective annotation_id="672">malheureusement</DiscourseConnective> pas pu soutenir la résolution en raison du rejet de notre amendement oral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="645" docOffset="6">
      <en>In this amendment we oppose creating legally binding instruments that would affect national legislation, policies and programmes and so affect the element of solidarity.</en>
      <fr>Dans cet amendement, nous nous opposons à ce que voient le jour des instruments juridiquement contraignants qui auraient un impact sur la législation, les politiques <DiscourseConnective annotation_id="929">et</DiscourseConnective> les programmes nationaux <DiscourseConnective annotation_id="957">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="961">dès lors</DiscourseConnective>, sur la solidarité en tant que telle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="815" docOffset="7">
      <en>I simply believe that we will achieve better protection against the impact of disasters by supporting the protection forces in our Member States, through coordination and investment in their equipment, not by drawing up new legislation that will do nothing more for the whole process than create more bureaucracy.</en>
      <fr>Je pense tout <DiscourseConnective annotation_id="1022">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1033">que</DiscourseConnective> nous améliorerons la protection contre les conséquences de catastrophes <DiscourseConnective annotation_id="1109">si</DiscourseConnective> nous appuyons les forces de protection civiles nationales, au travers de la coordination <DiscourseConnective annotation_id="1201">et</DiscourseConnective> du financement de leurs équipements, et non <DiscourseConnective annotation_id="1248">en</DiscourseConnective> élaborant de nouveaux instruments législatifs dont la seule valeur ajoutée prendre la forme de lourdeurs bureaucratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1129" id="067" name="Zita Pleštinská">
    <ParallelChunk annotation_id="1129" docOffset="8">
      <en>(SK) Since 1968 the Customs Union has played a crucial role in preserving and developing the single market.</en>
      <fr>(SK) Cela fait depuis 1968 que l'union douanière occupe une place prépondérante au niveau du maintien <DiscourseConnective annotation_id="1475">et</DiscourseConnective> du développement du marché unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1237" docOffset="9">
      <en>Forty years of the Customs Union has been a substantial achievement <DiscourseConnective annotation_id="1305" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it has provided benefits for EU business and citizens.</en>
      <fr>Quarante ans d'existence pour l'union douanière: on peut dire que c'est une magnifique réussite, qui s'est accompagnée d'avantages pour les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="1665">et</DiscourseConnective> les citoyens de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1364" docOffset="10">
      <en>I welcome the resolution by Mrs Arlene McCarthy, on behalf of the Committee on the Internal Market and Consumer Protection, on the 40th anniversary of the Customs Union <DiscourseConnective annotation_id="1533" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I voted in favour of it.</en>
      <fr>Je me félicite de la résolution de Mme Arlene McCarthy, au nom de la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="1804">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs, sur le quarantième anniversaire de l'union douanière, <DiscourseConnective annotation_id="1897">en</DiscourseConnective> faveur de laquelle j'ai voté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1562" docOffset="11">
      <en>Due to globalisation and technological progress, the Customs Union is having to cope with challenges such as counterfeit goods, increased imports of dangerous products and the need to set up electronic customs systems.</en>
      <fr>Compte tenu de la mondialisation <DiscourseConnective annotation_id="1963">et</DiscourseConnective> des progrès technologiques, l'union douanière doit relever des défis tels <DiscourseConnective annotation_id="2040">que</DiscourseConnective> les contrefaçons, la hausse des importations de produits dangereux, <DiscourseConnective annotation_id="2112">ainsi</DiscourseConnective> que la nécessité de renforcer les systèmes douaniers informatisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1781" docOffset="12">
      <en>Only mutual cooperation between the customs administrations and surveillance authorities at international level will be able to protect the EU market against imports of dangerous and counterfeit products, <DiscourseConnective annotation_id="1986" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> strengthening consumer protection.</en>
      <fr>Seule la coopération mutuelle entre les administrations douanières <DiscourseConnective annotation_id="2252">et</DiscourseConnective> les autorités de surveillance <DiscourseConnective annotation_id="2285">à</DiscourseConnective> l'échelon international permettront de protéger le marché européen des importations de produits dangereux <DiscourseConnective annotation_id="2393">et</DiscourseConnective> de contrefaçons, améliorant ainsi la protection du consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2029" docOffset="13">
      <en>I became convinced of this <Alignment alignment="2512" annotation_id="2056">
          <DiscourseConnective annotation_id="2056" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> visiting the national customs authorities and customs administrations in Prague, Antwerp and Washington, as well as Beijing and Shanghai.</en>
      <fr>Je me suis rendu compte de cette absolue nécessité <Alignment alignment="19423" annotation_id="2512">
          <DiscourseConnective annotation_id="2512" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai visité les autorités douanières nationales <DiscourseConnective annotation_id="2568">et</DiscourseConnective> administrations douanières <DiscourseConnective annotation_id="2598">en</DiscourseConnective> Pologne, à Anvers <DiscourseConnective annotation_id="2619">et</DiscourseConnective> à Washington, <DiscourseConnective annotation_id="2636">ainsi</DiscourseConnective> qu'à Pékin <DiscourseConnective annotation_id="2653">et</DiscourseConnective> à Shanghai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2199" docOffset="14">
      <en>This anniversary is a suitable occasion to thank customs officials for their demanding and often dangerous work, and for expressing our appreciation of the successes they achieve in their fight against dangerous products, counterfeit products and piracy.</en>
      <fr>Cet anniversaire représente l'occasion idéale de remercier les agents des douanes <DiscourseConnective annotation_id="2750">pour</DiscourseConnective> leur travail exigeant <DiscourseConnective annotation_id="2777">et</DiscourseConnective> souvent dangereux, <DiscourseConnective annotation_id="2799">et</DiscourseConnective> dire combien nous leur sommes reconnaissants <DiscourseConnective annotation_id="2847">pour</DiscourseConnective> les résultats engrangés dans la lutte contre les produits dangereux et les contrefaçons.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2454" id="068" name="Daniel Hannan">
    <ParallelChunk annotation_id="2454" docOffset="15">
      <en>Madam President, the 40th anniversary seems an opportune moment to address a misapprehension that has existed, I think, in our country ever <Alignment alignment="3064" annotation_id="2594">
          <DiscourseConnective annotation_id="2594" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> your constituents and mine voted to join what they thought was the Common Market some 35 years ago - the misapprehension concerning the difference between a free-trade area and a customs union.</en>
      <fr>Madame la Présidente, le quarantième anniversaire semble être le moment rêvé d'aborder un malentendu présent dans mon pays <Alignment alignment="2594" annotation_id="3064">
          <DiscourseConnective annotation_id="3064" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> 35 ans, <DiscourseConnective annotation_id="3079">à</DiscourseConnective> savoir depuis que - selon moi - vos électeurs <DiscourseConnective annotation_id="3127">et</DiscourseConnective> les miens ont voté <DiscourseConnective annotation_id="3149">pour</DiscourseConnective> rejoindre ce qu'ils croyaient être le marché commun. Le malentendu porte sur la différence entre une zone de libre-échange <DiscourseConnective annotation_id="3277">et</DiscourseConnective> une union douanière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2794" docOffset="16">
      <en>What I think most British people understood by the Common Market was that there would be mutual product recognition, that <Alignment alignment="3430" annotation_id="2916">
          <DiscourseConnective annotation_id="2916" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you could sell something in the UK, you should <Alignment alignment="3500" annotation_id="2966">
          <DiscourseConnective annotation_id="2966" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be allowed to sell it in Germany, France and Spain and the other way round.</en>
      <fr>D'après moi, la majorité des Britanniques ont associé le marché commun <DiscourseConnective annotation_id="3372">à</DiscourseConnective> la reconnaissance mutuelle des produits et ont donc cru <Alignment alignment="2916" annotation_id="3430">
          <DiscourseConnective annotation_id="3430" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous pouviez vendre quelque chose au Royaume-Uni, vous devriez <Alignment alignment="25387" annotation_id="3500">
          <DiscourseConnective annotation_id="3500" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être autorisé <DiscourseConnective annotation_id="3524">à</DiscourseConnective> le vendre <DiscourseConnective annotation_id="3536">en</DiscourseConnective> Allemagne, en France <DiscourseConnective annotation_id="3560">et</DiscourseConnective> en Espagne <DiscourseConnective annotation_id="3574">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3577">inversement</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3047" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="3590" annotation_id="3047">
          <DiscourseConnective annotation_id="3047" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course what we have <DiscourseConnective annotation_id="3074" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> is standardisation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3047" annotation_id="3590">
          <DiscourseConnective annotation_id="3590" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous assistons bien entendu au phénomène de standardisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3102" docOffset="18">
      <en>Something is required to contain certain ingredients, to be of a volume of not less than 'x' and not more than 'y', <Alignment alignment="3749" annotation_id="3218">
          <DiscourseConnective annotation_id="3218" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> even <Alignment alignment="3757" annotation_id="3227">
          <DiscourseConnective annotation_id="3227" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> that product was never intended for export, even <Alignment alignment="3819" annotation_id="3279">
          <DiscourseConnective annotation_id="3279" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it never crosses frontiers, it can find itself criminalised and prohibited in its own country; <Alignment alignment="3925" annotation_id="3377">
          <DiscourseConnective annotation_id="3377" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is often <Alignment alignment="3939" annotation_id="3395">
          <DiscourseConnective annotation_id="3395" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a rival somewhere in the EU - as often as not in Britain - which happens to meet all of a group of specifications anyway, uses the mechanisms of the European Union in order to pass on its costs to its rivals.</en>
      <fr>Un produit doit contenir certains ingrédients, doit avoir un volume compris entre "x" <DiscourseConnective annotation_id="3741">et</DiscourseConnective> "y", <Alignment alignment="3218" annotation_id="3749">
          <DiscourseConnective annotation_id="3749" sense="Expansion.Conjunction">et même</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="3139" annotation_id="3757">
          <DiscourseConnective annotation_id="3757" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce produit n'a jamais été destiné <DiscourseConnective annotation_id="3794">à</DiscourseConnective> l'exportation, <DiscourseConnective annotation_id="3811">et même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="37402" annotation_id="3819">
          <DiscourseConnective annotation_id="3819" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne passe jamais la frontière, il peut être considéré comme illégal <DiscourseConnective annotation_id="3891">et</DiscourseConnective> interdit dans son propre pays, <Alignment alignment="937" annotation_id="3925">
          <DiscourseConnective annotation_id="3925" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce souvent <Alignment alignment="3395" annotation_id="3939">
          <DiscourseConnective annotation_id="3939" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un rival européen - généralement pas <DiscourseConnective annotation_id="3985">en</DiscourseConnective> Grande-Bretagne - qui s'avère répondre à tout un ensemble de spécifications quoi qu'il arrive, exploite les mécanismes de l'Union européenne pour répercuter les coûts sur ses concurrents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3612" docOffset="19">
      <en>I think it is a shame that we have lost the original concept of free circulation of goods and services in favour of harmonisation, which reduces consumer choice.</en>
      <fr>Je trouve regrettable <DiscourseConnective annotation_id="4198">que</DiscourseConnective> nous nous soyons écartés du concept initial de libre circulation des biens <DiscourseConnective annotation_id="4277">et</DiscourseConnective> des services <DiscourseConnective annotation_id="4293">pour</DiscourseConnective> nous rapprocher de l'harmonisation, au détriment du choix du consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3774" id="069" name="Syed Kamall">
    <ParallelChunk annotation_id="3774" docOffset="20">
      <en>Madam President, how wonderful it is to see you in the chair.</en>
      <fr>Madame la Présidente, quel bonheur de vous voir assise là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3836" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="4432" annotation_id="3836">
          <DiscourseConnective annotation_id="3836" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I give speeches in my constituency of London - for those of you who may have heard of London, the greatest city in the world, capital of the greatest country in the world - it is often pointed out to me by my constituents that they thought in 1973 that we were joining a customs union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8876" annotation_id="4432">
          <DiscourseConnective annotation_id="4432" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je donne des discours dans ma circonscription de Londres - <DiscourseConnective annotation_id="4499">pour</DiscourseConnective> ceux d'entre vous qui ont peut-être entendu parler de Londres, la ville la plus fabuleuse au monde, capitale du pays le plus fantastique au monde -, mes électeurs me rétorquent souvent <DiscourseConnective annotation_id="4689">qu'</DiscourseConnective>ils ont pensé rejoindre une union douanière <DiscourseConnective annotation_id="4736">en</DiscourseConnective> 1973.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4127" docOffset="22">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4127" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective> I say, 'Do you not understand the nature of the beast?</en>
      <fr>Ce à quoi je leur pose la question suivante: "Ne comprenez-vous pas la nature du machin?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4187" docOffset="23">
      <en>Do you not understand the nature of the European project?</en>
      <fr>Ne saisissez-vous pas la nature du projet européen?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4245" docOffset="24">
      <en>It is all about further political and economic integration'.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="4889">s'</DiscourseConnective>articule autour d'une intégration politique <DiscourseConnective annotation_id="4935">et</DiscourseConnective> économique sans cesse plus forte".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4306" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="4973" annotation_id="4306">
          <Alignment alignment="4973" annotation_id="4306">
            <DiscourseConnective annotation_id="4306" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> in my first week in Parliament the leader of my group, Hans-Gert Pöttering, stood up and said, 'Nothing must be allowed to get in the way of European integration; nothing must be allowed to get in the way of the European project'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24136" annotation_id="4973">
          <Alignment alignment="4306" annotation_id="4973">
            <DiscourseConnective annotation_id="4973" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, lors de ma première semaine au Parlement, le chef de file de mon groupe, M. Poettering, s'est levé <DiscourseConnective annotation_id="5081">pour</DiscourseConnective> dire: "Rien ne doit pouvoir se mettre <DiscourseConnective annotation_id="5124">en</DiscourseConnective> travers de l'intégration européenne, rien ne doit pouvoir se mettre <DiscourseConnective annotation_id="5195">en</DiscourseConnective> travers du projet européen".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4545" docOffset="26">
      <en>
        <Alignment alignment="5235" annotation_id="4545">
          <DiscourseConnective annotation_id="4545" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> clearly, there is a misapprehension of the nature of the project in my constituency.</en>
      <fr>On peut <Alignment alignment="4545" annotation_id="5235">
          <DiscourseConnective annotation_id="5235" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> dire sans aucun doute qu'il y a méprise sur la nature du projet parmi mes électeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4633" docOffset="27">
      <en>My plea to you, those of you in this Chamber who support the project, is: please be honest about its intentions.</en>
      <fr>Aussi, je vous prierai instamment, Mesdames et Messieurs les députés européens qui soutenez ce projet, de dire toute la vérité sur ses desseins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4746" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="5470" annotation_id="4746">
          <DiscourseConnective annotation_id="4746" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you seek to deny the truth about this project, then, <DiscourseConnective annotation_id="4802" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> you ask the people, they will reject it, <Alignment alignment="5637" annotation_id="4848">
          <DiscourseConnective annotation_id="4848" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they did in the referendum in Ireland.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4746" annotation_id="5470">
          <DiscourseConnective annotation_id="5470" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous tentez de dissimuler le véritable fondement de ce projet, vous vous heurterez à une fin de non-recevoir de la population dès que vous lui demanderez son avis, <Alignment alignment="10403" annotation_id="5637">
          <DiscourseConnective annotation_id="5637" sense="Temporal.Synchrony">comme pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> le référendum <DiscourseConnective annotation_id="5662">en</DiscourseConnective> Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4890" id="073" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="4890" docOffset="29">
      <en>Madam President, I fully support the resolution passed by Parliament.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je souscris pleinement à la résolution adoptée par le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4960" docOffset="30">
      <en>Again, one of the things we often speak about in Parliament is how we respond to the needs of citizens.</en>
      <fr>Une fois de plus, l'une des choses dont nous discutons souvent au Parlement est la réponse que nous apportons aux besoins de nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5064" docOffset="31">
      <en>I think this is a clear case where a response is needed.</en>
      <fr>Or, il <DiscourseConnective annotation_id="5910">s'</DiscourseConnective>agit à mon avis d'un problème appelant impérativement une réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5121" docOffset="32">
      <en>The fishing industry is in crisis, with fuel prices having increased by more than 300% in the last five years <Alignment alignment="6105" annotation_id="5231">
          <DiscourseConnective annotation_id="5231" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> prices for fish are similar to those paid 20 years ago.</en>
      <fr>Le secteur de la pêche est <DiscourseConnective annotation_id="6006">en</DiscourseConnective> crise, le prix du gazole s'étant envolé <DiscourseConnective annotation_id="6049">de plus</DiscourseConnective> de 300 % au cours de ces cinq dernières années, <Alignment alignment="24536" annotation_id="6105">
          <DiscourseConnective annotation_id="6105" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prix du poisson n'a pas changé en 20 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5293" docOffset="33">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5293" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> the bottom line is that fishermen cannot survive, they are going out of business <DiscourseConnective annotation_id="5377" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I think some of our proposals in this resolution will help to improve the situation.</en>
      <fr>Conclusion: les pêcheurs n'arrivent plus à maintenir la tête hors de l'eau et doivent cesser leur activité. Selon moi, certaines de nos propositions contenues dans cette résolution permettront d'améliorer la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5466" docOffset="34">
      <en>I am pleased to see that the Slovenian presidency has said that they will take this on board, <Alignment alignment="6473" annotation_id="5560">
          <DiscourseConnective annotation_id="5560" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would call on the Council of Fisheries Ministers <DiscourseConnective annotation_id="5615" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it meets next week to pay particular attention to this resolution.</en>
      <fr>Je suis ravie d'avoir entendu la présidence slovène promettre de prendre ce point au sérieux, <Alignment alignment="16785" annotation_id="6473">
          <DiscourseConnective annotation_id="6473" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demanderai au Conseil des ministres en charge de la pêche d'accorder une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="6575">à</DiscourseConnective> cette résolution lors de sa réunion prévue la semaine prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5687" id="074" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="5687" docOffset="35">
      <en>Now, Mr Kamall, I suppose you are going to tell us about fishermen in London?</en>
      <fr>Je suppose, Monsieur Kamall, que vous allez nous parler du sort des pêcheurs londoniens?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5765" id="075" name="Syed Kamall">
    <ParallelChunk annotation_id="5765" docOffset="36">
      <en>Madam President, I do not think there are any left, thanks to the common fisheries policy!</en>
      <fr>Madame la Présidente, je pense qu'il n'y <DiscourseConnective annotation_id="6772">en plus</DiscourseConnective> aucun, grâce <DiscourseConnective annotation_id="6793">à</DiscourseConnective> la politique commune de la pêche!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5856" docOffset="37">
      <en>Thank you very much for giving me this opportunity to explain the way I voted on this important debate.</en>
      <fr>Je vous remercie de me donner la possibilité d'expliquer mon vote dans ce débat important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5960" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="6920" annotation_id="5960">
          <DiscourseConnective annotation_id="5960" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> what I would say to my colleagues in the House is, actually, let us look at what the real problem is.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17473" annotation_id="6920">
          <DiscourseConnective annotation_id="6920" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce que je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="6950">en fait</DiscourseConnective> demander <DiscourseConnective annotation_id="6967">à</DiscourseConnective> mes collègues, c'est d'examiner le nœud du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6066" docOffset="39">
      <en>Whenever there is an international crisis, you seek to blame that for the problems in the fishing industry.</en>
      <fr>Vous imputez les problèmes rencontrés dans le secteur de la pêche à chaque nouvelle crise internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6174" docOffset="40">
      <en>Actually it is not the rise in fuel prices that is the real problem in the fishing industry.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7128">En réalité</DiscourseConnective>, le cœur du problème ne réside pas dans la hausse des prix des carburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6267" docOffset="41">
      <en>It is the common fisheries policy, a system of central planning that the Soviets would have been proud of.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7214">Mais</DiscourseConnective> bien au niveau de la politique commune de la pêche, un système d'économie planifiée dont les Soviétiques auraient été fiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6374" docOffset="42">
      <en>I find it amazing that colleagues in this House are so willing to espouse Soviet economics.</en>
      <fr>Il est à mes yeux incroyable <DiscourseConnective annotation_id="7373">que</DiscourseConnective> certains de mes collègues soient à ce point disposés <DiscourseConnective annotation_id="7430">à</DiscourseConnective> faire leurs les valeurs économiques soviétiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6466" docOffset="43">
      <en>Let us look at some of the more successful fish preservation systems around the world.</en>
      <fr>Jetons un œil sur quelques-uns des systèmes de préservation du poisson les plus efficaces au monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6553" docOffset="44">
      <en>
        <Alignment alignment="7588" annotation_id="6553">
          <DiscourseConnective annotation_id="6553" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you look at the ones, <Alignment alignment="7581" annotation_id="6578">
          <DiscourseConnective annotation_id="6578" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in Iceland and New Zealand, you will find that they are based on the rule of law and property rights and transferable property rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6578" annotation_id="7581">
          <DiscourseConnective annotation_id="7581" sense="Expansion.Instantiation">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8677" annotation_id="7588">
          <DiscourseConnective annotation_id="7588" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on <DiscourseConnective annotation_id="7596">s'</DiscourseConnective>arrête <DiscourseConnective annotation_id="7605">en</DiscourseConnective> Islande <DiscourseConnective annotation_id="7616">et</DiscourseConnective> en Nouvelle-Zélande, on remarque <DiscourseConnective annotation_id="7652">que</DiscourseConnective> ces systèmes reposent sur l'État de droit, les droits de propriété <DiscourseConnective annotation_id="7723">et</DiscourseConnective> les droits de propriété transférables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6726" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="7765" annotation_id="6726">
          <DiscourseConnective annotation_id="6726" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really want to solve the problem in the fisheries industry, it is time to trust the rule of law; it is time to trust property rights; it is time to trust the free market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8955" annotation_id="7765">
          <DiscourseConnective annotation_id="7765" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons réellement résoudre le problème du secteur de la pêche, il est grand temps de faire confiance à l'État de droit, aux droits de propriété et au libre-échange.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6903" id="077" name="Peter Skinner">
    <ParallelChunk annotation_id="6903" docOffset="46">
      <en>Madam President, I do not want to speak on this item but the previous item.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je souhaitais la parole <DiscourseConnective annotation_id="7985">pour</DiscourseConnective> le sujet précédent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6979" docOffset="47">
      <en>I was trying to attract your attention.</en>
      <fr>J'ai essayé en vain d'attirer votre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7019" docOffset="48">
      <en>I abstained on the poultry carcass issue, primarily <DiscourseConnective annotation_id="7071" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> I believe there is evidence to refute the claims that we need to keep the ban in place.</en>
      <fr>Je me suis abstenu sur la question des carcasses de volailles, pour la bonne et simple raison que nous disposons d'éléments réfutant les faits <DiscourseConnective annotation_id="8200">à</DiscourseConnective> la base de l'embargo mis <DiscourseConnective annotation_id="8227">en</DiscourseConnective> place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7167" docOffset="49">
      <en>I particularly think there is scientific evidence in place to allow this ban to be lifted.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="8246">en particulier</DiscourseConnective> que certaines preuves scientifiques pourraient justifier la levée de cet embargo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7258" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="46930" annotation_id="7258">
          <DiscourseConnective annotation_id="7258" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in any case, none of this discussion has come to the fore.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22566" annotation_id="8343">
          <DiscourseConnective annotation_id="8343" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aucun intervenant n'a évoqué cette possibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7322" docOffset="51">
      <en>What we have <DiscourseConnective annotation_id="7335" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> is a very expensive process in Europe for cleaning chicken carcasses.</en>
      <fr>Tout ce que nous avons, par contre, c'est une procédure très chère <DiscourseConnective annotation_id="8469">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="8479">pour</DiscourseConnective> nettoyer les carcasses de volailles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7413" docOffset="52">
      <en>That is the real problem <Alignment alignment="8560" annotation_id="7438">
          <DiscourseConnective annotation_id="7438" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> any carcasses that come into the European Union would seem to be cheaper; as a result they sell more quickly and obviously suit the consumers.</en>
      <fr>Or, il <DiscourseConnective annotation_id="8528">s'</DiscourseConnective>agit d'un véritable problème, <Alignment alignment="7438" annotation_id="8560">
          <DiscourseConnective annotation_id="8560" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> toute carcasse entrant sur le territoire de l'Union européenne semble meilleur marché. Conséquence: elle s'écoule plus rapidement <DiscourseConnective annotation_id="8706">et</DiscourseConnective>, manifestement, plaît aux consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7589" docOffset="53">
      <en>This is not about health claims, this is about protectionism.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="8756">s'</DiscourseConnective>agit pas de protection de la santé, mais bien de protectionnisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7651" docOffset="54">
      <en>I think it is a very sad day for Europe that we have this particular debate in such a short and truncated way, rushed through as a resolution this week in Parliament.</en>
      <fr>Il est selon moi très regrettable <DiscourseConnective annotation_id="8858">pour</DiscourseConnective> l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="8872">que</DiscourseConnective> le Parlement européen mène ce débat spécifique <DiscourseConnective annotation_id="8923">en</DiscourseConnective> l'écourtant, en le dénaturant complètement <DiscourseConnective annotation_id="8969">et</DiscourseConnective> en l'expédiant cette semaine sous la forme d'une résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7818" docOffset="55">
      <en>I abstained as a result of this <DiscourseConnective annotation_id="7850" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I believe our relationship with the US and with other countries is stained <Alignment alignment="9161" annotation_id="7929">
          <DiscourseConnective annotation_id="7929" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>C'est la raison <DiscourseConnective annotation_id="9049">pour</DiscourseConnective> laquelle je me suis abstenu. <DiscourseConnective annotation_id="9083">Par ailleurs</DiscourseConnective>, je pense que nos relations avec les États-Unis, entre autres, <DiscourseConnective annotation_id="9159">s'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="37893" annotation_id="9161">
          <DiscourseConnective annotation_id="9161" sense="Contingency.Cause.Result">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> trouvent entachées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7942" id="079" name="Miroslav Mikolášik">
    <ParallelChunk annotation_id="7942" docOffset="56">
      <en>(SK) The EU-Russia Summit is rightly receiving a great deal of attention.</en>
      <fr>(SK) Le sommet UE-Russie bénéficie à juste titre d'un large écho.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8016" docOffset="57">
      <en>Taking into account Russia's important geopolitical standing and its enduring historical and cultural ties with Europe, I support the establishment of a strong political partnership between the EU and the Russian Federation.</en>
      <fr>Compte tenu de la position géopolitique clé de la Russie <DiscourseConnective annotation_id="9307">et</DiscourseConnective> de ses liens historiques <DiscourseConnective annotation_id="9335">et</DiscourseConnective> culturels de longue date avec l'Europe, je suis favorable à l'établissement d'un partenariat politique robuste entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="9460">et</DiscourseConnective> la Fédération de Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8241" docOffset="58">
      <en>This partnership should include mutual assistance in security issues, namely the fight against terrorism and organised crime, <Alignment alignment="9641" annotation_id="8367">
          <DiscourseConnective annotation_id="8367" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> overcoming the obstacles to free trade and travel.</en>
      <fr>Ce partenariat doit comprendre l'assistance mutuelle dans le domaine de la sécurité, à savoir la lutte contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="9612">et</DiscourseConnective> la criminalité organisée, <Alignment alignment="8367" annotation_id="9641">
          <DiscourseConnective annotation_id="9641" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'élimination des obstacles au libre-échange <DiscourseConnective annotation_id="9696">et</DiscourseConnective> à la libre circulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8422" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="68447" annotation_id="8422">
          <DiscourseConnective annotation_id="8422" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must not overlook the presence of several problematic aspects in the relationship between the Union and Russia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30855" annotation_id="9723">
          <DiscourseConnective annotation_id="9723" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne devons pas négliger plusieurs points problématiques de la relation entre l'Union <DiscourseConnective annotation_id="9823">et</DiscourseConnective> la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8546" docOffset="60">
      <en>In this regard, it is important for the EU to speak with one voice.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9837">À cet égard</DiscourseConnective>, il est crucial <DiscourseConnective annotation_id="9865">que</DiscourseConnective> l'Union s'exprime d'une seule voix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8614" docOffset="61">
      <en>No Member State that takes the common foreign and security policy seriously should build its bilateral relations with Russia in such way that would damage the just interests of the Member States.</en>
      <fr>Aucun État membre pour qui la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="9955">et</DiscourseConnective> de sécurité commune n'est pas une notion creuse ne devrait fonder ses relations bilatérales avec la Russie sur des bases susceptibles de nuire aux justes intérêts des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8810" docOffset="62">
      <en>In areas concerning sensitive international issues, the EU and Russia should reach a consensus based on respect for international law and territorial integrity, <Alignment alignment="74085" annotation_id="8971">
          <DiscourseConnective annotation_id="8971" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the case of Serbia and Kosovo.</en>
      <fr>Dans les domaines posant des questions internationales sensibles, l'Union <DiscourseConnective annotation_id="10214">et</DiscourseConnective> la Russie devraient parvenir à un consensus fondé sur le respect du droit international <DiscourseConnective annotation_id="10305">et</DiscourseConnective> de l'intégrité territoriale, <Alignment alignment="8971" annotation_id="10337">
          <DiscourseConnective annotation_id="10337" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cas la Serbie <DiscourseConnective annotation_id="10371">et</DiscourseConnective> du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9017" docOffset="63">
      <en>To conclude, I would like to say that the EU should help Russia to develop and strengthen democracy, the rule of law and the protection of human rights.</en>
      <fr>Je souhaiterais conclure en insistant sur l'obligation qui incombe à l'Union d'aider la Russie <DiscourseConnective annotation_id="10480">à</DiscourseConnective> consolider <DiscourseConnective annotation_id="10493">et</DiscourseConnective> à renforcer la démocratie, l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="10539">et</DiscourseConnective> la protection des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9170" id="080" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="9170" docOffset="64">
      <en>(PL) Madam President, the EU-Russia summit is approaching.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, le sommet UE-Russie approche à grands pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9229" docOffset="65">
      <en>This is a significant event, which is why the debate in our Parliament concerning the preparations was so important.</en>
      <fr>Cette réunion revêt une importance cruciale, raison pour laquelle les débats du Parlement sur les préparatifs ont occupé une telle place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9346" docOffset="66">
      <en>Relations between the European Union and Russia are of enormous importance for stability, economic growth and security in Europe and the whole world.</en>
      <fr>Les relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="10826">et</DiscourseConnective> la Russie constituent un facteur clé <DiscourseConnective annotation_id="10866">pour</DiscourseConnective> la stabilité, la croissance économique <DiscourseConnective annotation_id="10910">et</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="10925">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="10935">et</DiscourseConnective> dans le reste du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9496" docOffset="67">
      <en>These relations took on a new dimension after the EU's enlargement with another 12 countries, principally from central and eastern Europe.</en>
      <fr>Ces relations ont pris une nouvelle dimension à la suite de l'élargissement de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="11049">à</DiscourseConnective> 12 autres pays, essentiellement des PECO.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9635" docOffset="68">
      <en>These are countries that, in the past, were closely linked economically, politically and militarily with the former Soviet Union.</en>
      <fr>Ces pays ont autrefois été étroitement liés <DiscourseConnective annotation_id="11137">à</DiscourseConnective> l'ex-Union soviétique du point de vue économique, politique <DiscourseConnective annotation_id="11199">et</DiscourseConnective> militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9765" docOffset="69">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9765" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective> far, bilateral trading relations with individual countries have been transferred to the level of the EU and Russia.</en>
      <fr>Jusqu'ici, les relations commerciales bilatérales entre pays sont transférées au niveau de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="11309">et</DiscourseConnective> de la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9886" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="11326" annotation_id="9886">
          <DiscourseConnective annotation_id="9886" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Russia is constantly trying to make arrangements with individual countries, bypassing the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10913" annotation_id="11326">
          <DiscourseConnective annotation_id="11326" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Russie essaie constamment de s'arranger avec chaque pays en particulier, en tentant de court-circuiter l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9989" docOffset="71">
      <en>Exceptional circumstances are frequently cited for this bilateral cooperation.</en>
      <fr>Des circonstances exceptionnelles sont souvent invoquées <DiscourseConnective annotation_id="11509">pour</DiscourseConnective> justifier cette coopération bilatérale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10068" docOffset="72">
      <en>Russia is an enormous country with great political and military aspirations, with vast energy resources that define its position in Europe and the world.</en>
      <fr>La Russie est un gigantesque pays qui nourrit de grandes ambitions politiques <DiscourseConnective annotation_id="11632">et</DiscourseConnective> militaires et dont les vastes ressources énergétiques définissent sa position <DiscourseConnective annotation_id="11713">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="11723">et</DiscourseConnective> dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10222" docOffset="73">
      <en>Having ratified the Kyoto Protocol, Russia is an important partner that should be included in measures to combat climate change as well as those relating to environmental protection.</en>
      <fr>Ayant ratifié le protocole de Kyoto, la Russie constitue un partenaire majeur qui devrait participer aux actions de lutte contre le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="11895">et</DiscourseConnective> de protection de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10405" id="081" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="10405" docOffset="74">
      <en>Madam President, in the case of paragraph 29, which ends, 'to offer a greater EU involvement in the conflict resolution process', I support the original version, which adds and continues, 'including the possibility of an EU peacekeeping mission on the ground and a replacement of the CIS and Russian troops'.</en>
      <fr>Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="11954">pour</DiscourseConnective> ce qui est du paragraphe 29, qui se termine par "et de proposer que l'Union puisse participer davantage <DiscourseConnective annotation_id="12063">à</DiscourseConnective> la recherche d'une solution au conflit", je suis partisan de la version originale, qui ajoute <DiscourseConnective annotation_id="12159">et</DiscourseConnective> poursuit sur "y compris la possibilité d'une mission européenne de maintien de la paix sur le terrain <DiscourseConnective annotation_id="12264">et</DiscourseConnective> d'un remplacement des troupes de la CEI <DiscourseConnective annotation_id="12307">et</DiscourseConnective> de la Russie".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10714" docOffset="75">
      <en>I find that it is absolutely important just now to send a clear message on behalf of the EU that we are ready to make a concrete commitment in the form of a peacekeeping mission in Abkhazia.</en>
      <fr>Il est essentiel à mes yeux d'envoyer, en ce moment précis, un message clair au nom de l'UE, indiquant <DiscourseConnective annotation_id="12428">que</DiscourseConnective> nous sommes disposés <DiscourseConnective annotation_id="12453">à</DiscourseConnective> nous engager concrètement en envoyant une mission de maintien de la paix en Abkhazie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10905" id="083" name="Jim Allister">
    <ParallelChunk annotation_id="10905" docOffset="76">
      <en>Madam President, I voted for this report <Alignment alignment="12590" annotation_id="10946">
          <DiscourseConnective annotation_id="10946" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as in other sectors, I am concerned to see the EU decline in sheepmeat production against a rising tide of imports.</en>
      <fr>Madame la Présidente, j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="12573">pour</DiscourseConnective> ce rapport, <Alignment alignment="10946" annotation_id="12590">
          <DiscourseConnective annotation_id="12590" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="12595">comme</DiscourseConnective> dans d'autres secteurs, le déclin de la production européenne de viande de mouton, au profit d'importations sans cesse plus grandes, m'inquiète quelque peu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11071" docOffset="77">
      <en>There are not just farm income issues here but pertinent environmental issues <Alignment alignment="12882" annotation_id="11149">
          <DiscourseConnective annotation_id="11149" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of all farmed animals, sheep probably contribute the most to the natural upkeep of less fertile areas and the maintenance of biodiversity.</en>
      <fr>Ne sont pas seulement concernés les revenus agricoles. En effet, cela pose d'importantes questions d'ordre environnemental, <Alignment alignment="8971" annotation_id="12882">
          <DiscourseConnective annotation_id="12882" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de tous les animaux d'élevage, c'est peut-être le mouton qui contribue le plus <DiscourseConnective annotation_id="12966">à</DiscourseConnective> l'entretien naturel des terres moins fertiles <DiscourseConnective annotation_id="13014">et</DiscourseConnective> à la préservation de la biodiversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11297" docOffset="78">
      <en>Environmental degradation of many upland and less-favoured areas will result from diminishing sheep farming.</en>
      <fr>La dégradation environnementale de larges pans de régions montagneuses <DiscourseConnective annotation_id="13126">et</DiscourseConnective> défavorisées débouchera sur une baisse de l'élevage caprin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11406" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="13201" annotation_id="11406">
          <DiscourseConnective annotation_id="11406" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> the necessity to sustain this industry and contemplate environmentally-linked payments to support it.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="20986" annotation_id="13201">
          <DiscourseConnective annotation_id="13201" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> de soutenir ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="13239">et</DiscourseConnective> d'envisager l'octroi de subventions liées <DiscourseConnective annotation_id="13284">à</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11513" docOffset="80">
      <en>I <Alignment alignment="19093" annotation_id="11515">
          <DiscourseConnective annotation_id="11515" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe a proper country-of-origin labelling regime could greatly help promote growth in consumption of local lamb, particularly with rising imports.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21817" annotation_id="13303">
          <DiscourseConnective annotation_id="13303" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense qu'un système d'étiquetage du pays d'origine correct pourrait grandement encourager la consommation d'agneau local, <DiscourseConnective annotation_id="13437">en particulier</DiscourseConnective> dans le contexte de la hausse des importations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11670" docOffset="81">
      <en>Finally, the Commission's rush to electronic tagging will impose further costs on a sector already diminishing because of uneconomic returns.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13500">Enfin</DiscourseConnective>, en se ruant sur le marquage électronique, la Commission imposera des coûts supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="13598">à</DiscourseConnective> un secteur <DiscourseConnective annotation_id="13611">déjà</DiscourseConnective> en déclin, <DiscourseConnective annotation_id="13627">faute de</DiscourseConnective> rentabilité suffisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11812" docOffset="82">
      <en>At most, such tagging should be voluntary for each Member State and region.</en>
      <fr>Ce marquage devrait tout au plus être laissé <DiscourseConnective annotation_id="13705">à</DiscourseConnective> l'appréciation de chaque État membre <DiscourseConnective annotation_id="13744">et</DiscourseConnective> de chaque région.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11888" id="084" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="11888" docOffset="83">
      <en>Madam President, I agree with the final speaker about the electronic tagging. It certainly should be voluntary.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je rejoins les propos de mon prédécesseur sur le marquage électronique, dont la mise en œuvre ne doit en aucun cas être imposée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12000" docOffset="84">
      <en>I supported Amendment 4 <Alignment alignment="13945" annotation_id="12024">
          <DiscourseConnective annotation_id="12024" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to ask the Commission and the Council to look at introducing some kind of Community financing for the system of electronic tagging.</en>
      <fr>J'ai soutenu l'amendement 4, <Alignment alignment="12024" annotation_id="13945">
          <DiscourseConnective annotation_id="13945" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais inviter la Commission <DiscourseConnective annotation_id="13983">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="13997">à</DiscourseConnective> examiner l'introduction d'une sorte de financement communautaire <DiscourseConnective annotation_id="14064">pour</DiscourseConnective> le système de marquage électronique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12171" docOffset="85">
      <en>The goat, sheep and lamb sectors are in crisis <DiscourseConnective annotation_id="12218" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they certainly cannot afford to have further costs foisted upon them.</en>
      <fr>Les secteurs ovin <DiscourseConnective annotation_id="14124">et</DiscourseConnective> caprin traversant une crise, ils ne sont certainement pas en mesure de supporter de nouvelles charges financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12292" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="14242" annotation_id="12292">
          <DiscourseConnective annotation_id="12292" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would have preferred Amendment 1 - <DiscourseConnective annotation_id="12337" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> of course that fell on the adoption of Amendment 4 - where it was recommended that the implementation of the electronic identification system be deferred until 2012 at the earliest.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12292" annotation_id="14242">
          <DiscourseConnective annotation_id="14242" sense="Expansion.Conjunction">D'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'aurais préféré l'amendement 1 - rendu naturellement caduc par l'adoption de l'amendement 4 -, qui recommandait de reporter la mise en œuvre du système d'identification électronique jusqu'en 2012 <DiscourseConnective annotation_id="14451">au moins</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12523" docOffset="87">
      <en>I agree with the former speaker, <DiscourseConnective annotation_id="12556" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I said, that the bureaucracy and cost involved far outweigh any of the benefits.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14461">Comme</DiscourseConnective> l'orateur précédent, je répète <DiscourseConnective annotation_id="14498">que</DiscourseConnective> les avantages ne font pas le poids face aux lourdeurs bureaucratiques <DiscourseConnective annotation_id="14572">et</DiscourseConnective> aux coûts que cela engendrerait.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12640" id="085" name="James Nicholson">
    <ParallelChunk annotation_id="12640" docOffset="88">
      <en>Madam President, <Alignment alignment="14630" annotation_id="12657">
          <DiscourseConnective annotation_id="12657" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said last night, this is a very good report.</en>
      <fr>Madame la Présidente, <Alignment alignment="12657" annotation_id="14630">
          <DiscourseConnective annotation_id="14630" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai déclaré hier soir, il <DiscourseConnective annotation_id="14666">s'</DiscourseConnective>agit d'un excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12707" docOffset="89">
      <en>Unfortunately last night the Commissioner ruled out possibility of the Commission agreeing to the rapporteur's proposal to have a task force to look at the industry.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14697">Malheureusement</DiscourseConnective>, le commissaire a exclu hier soir tout accord de la Commission concernant la proposition du rapporteur, qui demandait l'instauration d'un groupe de travail chargé d'examiner le secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12873" docOffset="90">
      <en>Now I am not a great believer in task forces <Alignment alignment="14979" annotation_id="12918">
          <DiscourseConnective annotation_id="12918" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the place is littered with them; every time we have a problem we set up a task force <DiscourseConnective annotation_id="13011" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> you never hear tell of it again.</en>
      <fr>En ce qui me concerne, je ne suis pas un grand partisan des groupes de travail, <Alignment alignment="30573" annotation_id="14979">
          <DiscourseConnective annotation_id="14979" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce lieu en déborde. À chaque problème rencontré, nous mettons en place un groupe de travail dont on n'entend plus parler <DiscourseConnective annotation_id="15104">ensuite</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13048" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="15113" annotation_id="13048">
          <DiscourseConnective annotation_id="13048" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think <Alignment alignment="15124" annotation_id="13060">
          <DiscourseConnective annotation_id="13060" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had had better cooperation <Alignment alignment="15176" annotation_id="13093">
          <DiscourseConnective annotation_id="13093" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we came to this Chamber, we could have put forward a firm proposal that would have helped the industry and worked for the industry.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13048" annotation_id="15113">
          <DiscourseConnective annotation_id="15113" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="13060" annotation_id="15124">
          <DiscourseConnective annotation_id="15124" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avions collaboré de manière plus fructueuse <Alignment alignment="13093" annotation_id="15176">
          <DiscourseConnective annotation_id="15176" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> le débat au Parlement européen, nous aurions pu soumettre une proposition solide <DiscourseConnective annotation_id="15263">à</DiscourseConnective> même d'aider <DiscourseConnective annotation_id="15278">et</DiscourseConnective> de soulager réellement le secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13232" docOffset="92">
      <en>Now we have got nothing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15316">Or</DiscourseConnective>, nous n'avions rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13257" docOffset="93">
      <en>We have got electronic tagging.</en>
      <fr>Hormis le marquage électronique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13289" docOffset="94">
      <en>We have not got what we asked, that it be put back to 2012.</en>
      <fr>Nous n'avons pas obtenu ce que nous avions demandé, à savoir un report jusqu'en 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13349" docOffset="95">
      <en>The industry cannot afford it.</en>
      <fr>Le secteur n'<DiscourseConnective annotation_id="15472">en</DiscourseConnective> a pas les moyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13380" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="78017" annotation_id="13380">
          <DiscourseConnective annotation_id="13380" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we will return to this; we have not heard the last of it, <Alignment alignment="90899" annotation_id="13450">
          <DiscourseConnective annotation_id="13450" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have got to defend the sheep industry throughout the whole of the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13380" annotation_id="15493">
          <DiscourseConnective annotation_id="15493" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense que nous y reviendrons. Ce n'est pas terminé, <Alignment alignment="44420" annotation_id="15559">
          <DiscourseConnective annotation_id="15559" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons défendre le secteur caprin sur l'ensemble du territoire de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13543" id="088" name="Luís Queiró ">
    <ParallelChunk annotation_id="13543" docOffset="97">
      <en>in writing. - (PT) The transport of dangerous goods has been discussed many times, <DiscourseConnective annotation_id="13626" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> safety standards have gradually been clarified and simplified <DiscourseConnective annotation_id="13692" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Le transport de marchandises dangereuses a été débattu à de multiples reprises, ce qui a donné lieu à la clarification <DiscourseConnective annotation_id="15791">et</DiscourseConnective> à la simplification progressives des normes de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13705" docOffset="98">
      <en>With Mr Liberadzki's report, <Alignment alignment="15851" annotation_id="13734">
          <DiscourseConnective annotation_id="13734" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, existing legislation on the transport of dangerous goods will form a sound basis for the scope of the directive <Alignment alignment="16038" annotation_id="13857">
          <Alignment alignment="6993" annotation_id="13857">
            <DiscourseConnective annotation_id="13857" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, which has been extended to inland waterways.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6718" annotation_id="15851">
          <DiscourseConnective annotation_id="15851" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, grâce au rapport de M. Liberadzki, la législation actuelle sur le transport de marchandises dangereuses constituera une base solide <DiscourseConnective annotation_id="15993">pour</DiscourseConnective> le champ d'application de la directive, <Alignment alignment="1761" annotation_id="16038">
          <Alignment alignment="41232" annotation_id="16038">
            <DiscourseConnective annotation_id="16038" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, qui a été élargi aux voies de navigation intérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13917" docOffset="99">
      <en>I congratulate the negotiators on reaching an agreement that will make it possible to conclude this dossier at second reading.</en>
      <fr>Je tiens à féliciter les négociateurs <DiscourseConnective annotation_id="16145">pour</DiscourseConnective> l'accord obtenu, lequel permettra de conclure ce dossier <DiscourseConnective annotation_id="16207">en</DiscourseConnective> deuxième lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14044" docOffset="100">
      <en>The extension of the directive to inland waterways will involve a two-year transitional adaptation period for Member States, which will be able to regulate or prohibit the transport of dangerous goods in their territory for reasons other than safety during transport.</en>
      <fr>L'élargissement de la directive aux voies de navigation intérieure s'accompagnera d'une période transitoire de deux ans <DiscourseConnective annotation_id="16348">pour</DiscourseConnective> les États membres, qui pourront réglementer <DiscourseConnective annotation_id="16397">ou</DiscourseConnective> interdire le transport de marchandises dangereuses sur leur territoire <DiscourseConnective annotation_id="16471">pour</DiscourseConnective> des motifs autres <DiscourseConnective annotation_id="16494">que</DiscourseConnective> la sécurité pendant le transport proprement dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14312" docOffset="101">
      <en>It should <Alignment alignment="16547" annotation_id="14322">
          <DiscourseConnective annotation_id="14322" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be stressed that this legislation illustrates our efforts to make the transport of dangerous goods in the Union increasingly more effective and safe by eliminating unnecessary bureaucracy and added costs, or rules that do not make its management more efficient.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5730" annotation_id="16547">
          <DiscourseConnective annotation_id="16547" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il convient de souligner <DiscourseConnective annotation_id="16588">que</DiscourseConnective> cet instrument législatif illustre les efforts auxquels nous consentons <DiscourseConnective annotation_id="16664">pour</DiscourseConnective> améliorer sans cesse l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="16703">et</DiscourseConnective> la sécurité du transport de marchandises dangereuses au sein de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="16778">en</DiscourseConnective> éliminant les lourdeurs administratives <DiscourseConnective annotation_id="16821">et</DiscourseConnective> les frais inutiles, <DiscourseConnective annotation_id="16844">ou encore</DiscourseConnective> les règles qui ne contribuent en rien à l'efficacité de sa gestion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14594" id="089" name="Luca Romagnoli ">
    <ParallelChunk annotation_id="14594" docOffset="102">
      <en>in writing. - (IT) Madam President, ladies and gentlemen, in truth there is very little to discuss in Mr Liberadzki's excellent report on the inland transport of dangerous goods.</en>
      <fr>par écrit. - (IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16971">et</DiscourseConnective> Messieurs, il y a <DiscourseConnective annotation_id="16992">en vérité</DiscourseConnective> très peu de choses <DiscourseConnective annotation_id="17021">à</DiscourseConnective> dire sur l'excellent rapport de M. Liberadzki sur le transport intérieur des marchandises dangereuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14773" docOffset="103">
      <en>I voted for the report in committee <DiscourseConnective annotation_id="14809" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I confirm my vote here.</en>
      <fr>J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="17136">pour</DiscourseConnective> ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="17152">en</DiscourseConnective> commission, vote que je tiens à reconfirmer aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14837" docOffset="104">
      <en>The more intramural trade like that between the Member States of the Union increases, the more useful it is, in my opinion, for such flows to be comparable, especially in terms of safety, but also in terms of inspections and related administrative procedures.</en>
      <fr>Plus le commerce intramural de ce type entre les États membres de l'Union augmentera, plus il permettra, <DiscourseConnective annotation_id="17317">à</DiscourseConnective> mon avis, de comparer ces flux, <DiscourseConnective annotation_id="17351">en particulier</DiscourseConnective> sur le plan de la sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="17394">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17399">également</DiscourseConnective> sur celui des inspections <DiscourseConnective annotation_id="17435">et</DiscourseConnective> des procédures administratives y afférentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15097" docOffset="105">
      <en>It would not, <Alignment alignment="17483" annotation_id="15111">
          <DiscourseConnective annotation_id="15111" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, be logical to criticise or worse to reject such a technical text, the wide-ranging consultation on which has involved and has been qualitatively informed by so many experts from the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20913" annotation_id="17483">
          <DiscourseConnective annotation_id="17483" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne serait pas logique de critiquer <DiscourseConnective annotation_id="17535">ou</DiscourseConnective>, pire encore, de rejeter un tel texte technique, dont la large consultation s'est caractérisée par l'implication <DiscourseConnective annotation_id="17651">et</DiscourseConnective> les informations de qualité d'un très grand nombre d'experts nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15318" id="090" name="Bart Staes ">
    <ParallelChunk annotation_id="15318" docOffset="106">
      <en>in writing. - (NL) I fully support this report.</en>
      <fr>par écrit. - (NL) J'adhère totalement à ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15366" docOffset="107">
      <en>Every year an enormous quantity of dangerous goods, such as chlorine and petrol, is transported by inland waterway in the European Union.</en>
      <fr>Chaque année, d'énormes quantités de marchandises dangereuses, telles <DiscourseConnective annotation_id="17848">que</DiscourseConnective> du chlore <DiscourseConnective annotation_id="17862">et</DiscourseConnective> de l'essence, sont transportées par voies navigables intérieures au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15504" docOffset="108">
      <en>No rules have so far been drawn up on that, <Alignment alignment="70564" annotation_id="15548">
          <DiscourseConnective annotation_id="15548" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is legislation on the transport of dangerous goods by road and rail.</en>
      <fr>À ce jour, aucune règle n'a été édictée <DiscourseConnective annotation_id="18001">à</DiscourseConnective> ce sujet, <Alignment alignment="13138" annotation_id="18013">
          <DiscourseConnective annotation_id="18013" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des dispositions législatives aient été adoptées <DiscourseConnective annotation_id="18071">pour</DiscourseConnective> le transport de marchandises dangereuses par route <DiscourseConnective annotation_id="18127">et</DiscourseConnective> rail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15632" docOffset="109">
      <en>Legislation on the transport of dangerous goods by boat is badly needed, not just for safety reasons but also to regulate protection of the environment and public health at European level.</en>
      <fr>Il est urgent de légiférer sur le transport de marchandises dangereuses par bateau, <DiscourseConnective annotation_id="18220">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18234">pour</DiscourseConnective> des raisons de sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="18264">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18269">également</DiscourseConnective> en vue de la réglementation de la protection de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="18343">et</DiscourseConnective> de la santé publique au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15821" docOffset="110">
      <en>Much of the transport of this kind is cross-border.</en>
      <fr>Ce type de transport est en grande partie transfrontalier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15873" docOffset="111">
      <en>
        <Alignment alignment="77320" annotation_id="15873">
          <DiscourseConnective annotation_id="15873" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, European rules are <Alignment alignment="18493" annotation_id="15905">
          <DiscourseConnective annotation_id="15905" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to the benefit of businesses, which at the moment have to comply with different national requirements in the various Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15873" annotation_id="18446">
          <DiscourseConnective annotation_id="18446" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une réglementation européenne profite <Alignment alignment="15905" annotation_id="18493">
          <DiscourseConnective annotation_id="18493" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux entreprises, qui, <DiscourseConnective annotation_id="18525">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle, doivent se conformer à différentes exigences nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16042" docOffset="112">
      <en>Inland waterways transport <Alignment alignment="18631" annotation_id="16069">
          <DiscourseConnective annotation_id="16069" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> emits less greenhouse gas.</en>
      <fr>Le transport fluvial rejette <Alignment alignment="380" annotation_id="18631">
          <DiscourseConnective annotation_id="18631" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> moins de gaz à effet de serre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16101" docOffset="113">
      <en>It is <Alignment alignment="18679" annotation_id="16107">
          <DiscourseConnective annotation_id="16107" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important to harmonise the requirements for the various forms of transport. It will <Alignment alignment="18765" annotation_id="16206">
          <DiscourseConnective annotation_id="16206" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> become more attractive to combine several modes, for instance with part of the journey being done by rail and the freight <DiscourseConnective annotation_id="16333" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> continuing by boat.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="4044" annotation_id="18679">
          <DiscourseConnective annotation_id="18679" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel d'harmoniser les exigences <DiscourseConnective annotation_id="18725">pour</DiscourseConnective> les différents types de transport, <Alignment alignment="8195" annotation_id="18765">
          <DiscourseConnective annotation_id="18765" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">après quoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> il sera plus intéressant de combiner plusieurs modes, <DiscourseConnective annotation_id="18830">par exemple</DiscourseConnective> de transporter les marchandises d'abord <DiscourseConnective annotation_id="18882">en</DiscourseConnective> train, avant de les charger sur un bateau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16358" docOffset="114">
      <en>Not only is that efficient, it is above all sustainable.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="18934">non seulement</DiscourseConnective> efficace, mais <DiscourseConnective annotation_id="18963">surtout</DiscourseConnective> durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16415" docOffset="115">
      <en>I <Alignment alignment="18980" annotation_id="16417">
          <DiscourseConnective annotation_id="16417" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that transport firms will actually opt more often for a combination of different modes of transport.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9988" annotation_id="18980">
          <DiscourseConnective annotation_id="18980" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="19005">que</DiscourseConnective> les sociétés de transport choisiront plus souvent dans les faits d'associer différents modes de transport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16533" id="092" name="Stanisław Jałowiecki ">
    <ParallelChunk annotation_id="16533" docOffset="116">
      <en>in writing. - (PL) I abstained from voting on the report by Mr Helmut Markov on road infrastructure safety management.</en>
      <fr>par écrit. - (PL) Je me suis abstenu de voter sur le rapport de M. Helmut Markov sur la gestion de la sécurité des infrastructures routières, tout simplement parce que ce rapport s'inscrit en contradiction flagrante avec le principe de subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16652" docOffset="117">
      <en>The reason is that this report runs flagrantly counter to the principle of subsidiarity: 'a larger entity should not exercise functions that can be carried out by a smaller one'.</en>
      <fr>Selon ce principe, "une entité de plus grande taille ne doit pas exercer des fonctions qui peuvent l'être par une plus petite".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16831" docOffset="118">
      <en>This principle should be maintained with all possible care.</en>
      <fr>Il convient de le préserver avec le plus grand soin possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16891" docOffset="119">
      <en>Unfortunately, even in this House, I have often witnessed this principle being breached.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19556">Malheureusement</DiscourseConnective>, j'ai souvent été témoin de sa relégation au second plan, <DiscourseConnective annotation_id="19630">même</DiscourseConnective> au sein de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16980" docOffset="120">
      <en>I hope that on this occasion we managed to safeguard the principle at least partially, <Alignment alignment="19781" annotation_id="17067">
          <DiscourseConnective annotation_id="17067" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> how much time was spent doing this!</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="19672">que</DiscourseConnective>, dans le cas qui nous intéresse, nous sommes parvenus <DiscourseConnective annotation_id="19730">à</DiscourseConnective> sauvegarder ce principe, <DiscourseConnective annotation_id="19757">du moins</DiscourseConnective> partiellement, <Alignment alignment="12809" annotation_id="19781">
          <DiscourseConnective annotation_id="19781" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> à quel prix!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17107" docOffset="121">
      <en>Our legislative work was not directed towards the creation of good law, but to amending a poor legislative proposal.</en>
      <fr>Nos travaux législatifs n'ont pas visé la création d'instruments législatifs de qualité, <DiscourseConnective annotation_id="19888">mais</DiscourseConnective> bien la modification d'une proposition législative médiocre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17224" docOffset="122">
      <en>I am not, <Alignment alignment="19954" annotation_id="17234">
          <DiscourseConnective annotation_id="17234" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, under any illusion that this will be the last attack on the principle of subsidiarity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9164" annotation_id="19954">
          <DiscourseConnective annotation_id="19954" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne fait <DiscourseConnective annotation_id="19976">pour</DiscourseConnective> moi aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="19997">que</DiscourseConnective> ce n'est pas la dernière fois que des flèches seront décochées <DiscourseConnective annotation_id="20064">à</DiscourseConnective> l'encontre du principe de subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17330" docOffset="123">
      <en>This is paradoxical really, <Alignment alignment="20134" annotation_id="17358">
          <DiscourseConnective annotation_id="17358" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> these attacks come from the same quarter as the loudest criticisms of Ireland, a country that, a few days ago, rejected the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>C'est réellement paradoxal, <Alignment alignment="17358" annotation_id="20134">
          <DiscourseConnective annotation_id="20134" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'origine de ces attaques est identique <DiscourseConnective annotation_id="20190">à</DiscourseConnective> celle des plus vives critiques d'Irlande, ce même pays qui, il y a quelques jours, a rejeté le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17500" docOffset="124">
      <en>People are just not making the connection that the citizens of that country said 'no' precisely <Alignment alignment="20409" annotation_id="17596">
          <DiscourseConnective annotation_id="17596" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is well known that this principle is regularly breached by the European Union.</en>
      <fr>Les gens ne font tout <DiscourseConnective annotation_id="20329">simplement</DiscourseConnective> pas le rapport suivant: les citoyens de ce pays ont opposé un "non", <Alignment alignment="24877" annotation_id="20409">
          <DiscourseConnective annotation_id="20409" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nul là-bas n'ignore <DiscourseConnective annotation_id="20433">que</DiscourseConnective> ce principe est régulièrement piétiné par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17686" docOffset="125">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="17686" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>, it is just this example, that of Ireland, that should make us aware that we cannot just ignore subsidiarity, or sacrifice it to what are allegedly higher goals, such as road safety.</en>
      <fr>Cet exemple irlandais, entre autres, devrait nous faire comprendre <DiscourseConnective annotation_id="20566">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons tout simplement pas faire fi de la subsidiarité, <DiscourseConnective annotation_id="20635">ou</DiscourseConnective> la sacrifier sur l'autel de prétendus objectifs plus nobles, tels <DiscourseConnective annotation_id="20704">que</DiscourseConnective> la sécurité routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17877" docOffset="126">
      <en>Sooner or later, and probably sooner, this will come back to haunt us.</en>
      <fr>Cela nous reviendra <DiscourseConnective annotation_id="20750">en</DiscourseConnective> pleine figure comme un boomerang tôt <DiscourseConnective annotation_id="20790">ou</DiscourseConnective> tard, <DiscourseConnective annotation_id="20799">et</DiscourseConnective> certainement plus tôt que tard.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17948" id="093" name="Luca Romagnoli ">
    <ParallelChunk annotation_id="17948" docOffset="127">
      <en>in writing. - (IT) Madam President, ladies and gentlemen, I shall be voting for Mr Markov's report.</en>
      <fr>par écrit. - (IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="20883">et</DiscourseConnective> Messieurs, je suis disposé à voter <DiscourseConnective annotation_id="20921">pour</DiscourseConnective> le rapport Markov.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18048" docOffset="128">
      <en>In my view, this a very comprehensive proposal which includes a whole range of aspects geared towards ensuring that safety is taken into account through all the stages of life of road infrastructure: from planning to design and use.</en>
      <fr>Il s'agit, selon moi, d'une proposition exhaustive qui inclut une foule d'aspects visant <DiscourseConnective annotation_id="21034">à</DiscourseConnective> garantir la prise en considération de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="21086">à</DiscourseConnective> chaque étape du cycle de vie des infrastructures routières: de la planification <DiscourseConnective annotation_id="21168">à</DiscourseConnective> la conception <DiscourseConnective annotation_id="21184">et</DiscourseConnective> l'utilisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18281" docOffset="129">
      <en>I agree with the respect of the subsidiarity principle in the proposal, leaving it to the discretion of Member States to decide how intensively 'road safety impact evaluations', road safety audits and safety inspections are to be applied.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec le respect du principe de subsidiarité, tel qu'ancré dans la proposition, laissant aux États membres le soin de décider dans quelle mesure il convient d'appliquer "les évaluations d'incidences sur la sécurité routière", les audits de la sécurité routière <DiscourseConnective annotation_id="21479">et</DiscourseConnective> les inspections de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18520" docOffset="130">
      <en>The adoption of a legislative instrument geared to the safe development of the road network, through an approach which is not too inflexible, has to be seen as a positive result, whose effects will depend on the intensity with which it is applied.</en>
      <fr>L'adoption d'un instrument législatif adapté <DiscourseConnective annotation_id="21559">à</DiscourseConnective> la sécurité du réseau routier, par le biais d'une approche assez souple, doit être considérée <DiscourseConnective annotation_id="21655">comme</DiscourseConnective> un <DiscourseConnective annotation_id="21664">résultat</DiscourseConnective> positif, dont l'impact dépendra de l'intensité de son application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18768" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="21146" annotation_id="18768">
          <DiscourseConnective annotation_id="18768" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I feel that it is essential to lay down binding minimum standards, from which no derogations are possible, to be applied in all Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9757" annotation_id="21740">
          <DiscourseConnective annotation_id="21740" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="21760">qu'</DiscourseConnective>il est indispensable d'établir des critères minimums contraignants, auxquels il sera interdit de déroger et que chaque État membre devra appliquer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18920" id="095" name="Richard James Ashworth ">
    <ParallelChunk annotation_id="18920" docOffset="132">
      <en>in writing. - British Conservatives know how devastating the effects of a natural disaster can be.</en>
      <fr>par écrit. - Les conservateurs britanniques savent à quel point une catastrophe naturelle peut avoir des conséquences dévastatrices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19019" docOffset="133">
      <en>From the floods in the UK last year, we are aware of the human, economic and environmental damage that can be caused.</en>
      <fr>Les inondations qui ont sévi au Royaume-Uni l'année passée nous ont fait prendre toute la mesure des dégâts qui peuvent affecter les citoyens, l'économie <DiscourseConnective annotation_id="22198">et</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19137" docOffset="134">
      <en>We <Alignment alignment="22229" annotation_id="19140">
          <DiscourseConnective annotation_id="19140" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> understand the effects such natural disasters have upon other countries.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="2490" annotation_id="22229">
          <DiscourseConnective annotation_id="22229" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> conscience des effets de telles catastrophes naturelles sur d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19218" docOffset="135">
      <en>
        <Alignment alignment="22314" annotation_id="19218">
          <DiscourseConnective annotation_id="19218" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we believe that individual Member States are best placed to respond rapidly and appropriately to disasters occurring within their own territory.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12415" annotation_id="22314">
          <DiscourseConnective annotation_id="22314" sense="Comparison.Concession">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="22338">que</DiscourseConnective> chaque État membre est le <DiscourseConnective annotation_id="22368">mieux</DiscourseConnective> placé <DiscourseConnective annotation_id="22380">pour</DiscourseConnective> réagir rapidement <DiscourseConnective annotation_id="22403">et</DiscourseConnective> adéquatement aux catastrophes qui sévissent sur son propre territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19376" docOffset="136">
      <en>We believe that the creation of a European Civil Protection Force would merely slow down the capacity for response by adding an extra bureaucratic burden.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="22490">que</DiscourseConnective> la création d'une force européenne de protection civile ne ferait que ralentir la vitesse de réaction <DiscourseConnective annotation_id="22596">en</DiscourseConnective> alourdissant les formalités avant toute intervention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19531" docOffset="137">
      <en>What those affected require is timely and necessary intervention, not more bureaucracy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22653">Or</DiscourseConnective>, les victimes de catastrophes ont besoin d'une intervention rapide, <DiscourseConnective annotation_id="22724">et</DiscourseConnective> non d'encore plus de bureaucratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19619" docOffset="138">
      <en>Finally, we cannot agree with further EU legislation in the area of disaster prevention and response.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22762">Enfin</DiscourseConnective>, il nous est impossible de cautionner le renforcement de la législation européenne dans le domaine de la prévention <DiscourseConnective annotation_id="22884">et</DiscourseConnective> de la réaction aux catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19721" docOffset="139">
      <en>We consider that adequate legislation already exists at both Member State and EU level, <Alignment alignment="23018" annotation_id="19809">
          <DiscourseConnective annotation_id="19809" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that financial aid is already available through the Solidarity Fund which serves, <Alignment alignment="23095" annotation_id="19895">
          <DiscourseConnective annotation_id="19895" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should, to mitigate structural and long-term damage.</en>
      <fr>Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="22934">que</DiscourseConnective> tant les États membres <DiscourseConnective annotation_id="22961">que</DiscourseConnective> l'UE ont déjà mis en place les instruments adéquats, <Alignment alignment="16157" annotation_id="23018">
          <DiscourseConnective annotation_id="23018" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23021">que</DiscourseConnective> le Fonds de solidarité propose déjà une aide suffisante <DiscourseConnective annotation_id="23081">pour</DiscourseConnective> atténuer <Alignment alignment="1251" annotation_id="23095">
          <DiscourseConnective annotation_id="23095" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il se doit les dommages structurels <DiscourseConnective annotation_id="23137">et</DiscourseConnective> les dommages à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19954" docOffset="140">
      <en>In supporting this resolution in the final vote, we wish to make clear that we have <Alignment alignment="23275" annotation_id="20038">
          <DiscourseConnective annotation_id="20038" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted in favour of the amendments which called for the deletion of references to the Civil Protection Force and further EU legislation in this area.</en>
      <fr>Dans le cadre de notre soutien à cette résolution au vote final, nous souhaiterions préciser <DiscourseConnective annotation_id="23260">que</DiscourseConnective> nous avons <Alignment alignment="17174" annotation_id="23275">
          <DiscourseConnective annotation_id="23275" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté <DiscourseConnective annotation_id="23290">en</DiscourseConnective> faveur des amendements qui exigent la suppression de références <DiscourseConnective annotation_id="23357">à</DiscourseConnective> la force de protection civile <DiscourseConnective annotation_id="23389">et</DiscourseConnective> de toute autre mesure législative européenne dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20192" id="096" name="Alessandro Battilocchio ">
    <ParallelChunk annotation_id="20192" docOffset="141">
      <en>in writing. - (IT) I am voting firmly in favour of this motion for a resolution on stepping up the European Union's disaster response capacity.</en>
      <fr>par écrit. - (IT) Je vote sans aucune réserve <DiscourseConnective annotation_id="23500">en</DiscourseConnective> faveur de cette proposition de résolution sur le renforcement de la capacité de réaction de l'Union européenne en cas de catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20336" docOffset="142">
      <en>As a member of this Parliament's Committee on Development, I have had the opportunity to visit some of the world's poorest and most disaster-prone areas, in some cases struck (as in the case of the tsunami) by catastrophic natural disasters.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="23641">tant que</DiscourseConnective> membre de la commission parlementaire du développement, j'ai eu l'occasion de me rendre dans certaines des régions les plus pauvres <DiscourseConnective annotation_id="23782">et</DiscourseConnective> les plus sujettes aux catastrophes au monde, dans certains cas frappées (<DiscourseConnective annotation_id="23858">comme</DiscourseConnective> dans le cas du tsunami) par des catastrophes naturelles d'une ampleur apocalyptique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20578" docOffset="143">
      <en>I should like to take this opportunity to stress the first-rate work of our Development Commissioner, Louis Michel, who has always swiftly and efficiently resolved to show solidarity and offer cooperation <DiscourseConnective annotation_id="20783" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> these tragic events have occurred.</en>
      <fr>Je voudrais profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="23988">pour</DiscourseConnective> insister sur l'excellent travail réalisé par notre commissaire au développement, Louis Michel, qui s'est toujours efforcé, avec rapidité <DiscourseConnective annotation_id="24130">et</DiscourseConnective> efficacité, <DiscourseConnective annotation_id="24145">à</DiscourseConnective> faire œuvre de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="24173">et</DiscourseConnective> proposer sa coopération à chaque fois que des événements tragiques se sont produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20823" docOffset="144">
      <en>
        <Alignment alignment="24272" annotation_id="20823">
          <DiscourseConnective annotation_id="20823" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the resolution points out, <Alignment alignment="24261" annotation_id="20853">
          <DiscourseConnective annotation_id="20853" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the procedures laid down in our legislative framework are still too convoluted: mechanisms need to be streamlined <Alignment alignment="24441" annotation_id="20976">
          <DiscourseConnective annotation_id="20976" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> substantial resources set aside for emergencies which will, unfortunately, continue to occur.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20853" annotation_id="24261">
          <DiscourseConnective annotation_id="24261" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="48309" annotation_id="24272">
          <DiscourseConnective annotation_id="24272" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le souligne la résolution, les procédures établies dans notre cadre législatif pèchent <DiscourseConnective annotation_id="24365">encore</DiscourseConnective> par manque de simplicité: il convient de rationaliser les mécanismes <Alignment alignment="12384" annotation_id="24441">
          <DiscourseConnective annotation_id="24441" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de mettre en place une réserve financière considérable <DiscourseConnective annotation_id="24499">pour</DiscourseConnective> les urgences, dont l'avenir ne sera <DiscourseConnective annotation_id="24540">malheureusement</DiscourseConnective> pas épargné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21074" docOffset="145">
      <en>Parliament is giving a clear signal in that direction today.</en>
      <fr>Aujourd'hui, le Parlement envoie un signal clair dans cette direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21135" docOffset="146">
      <en>Now we have to move from words to deeds.</en>
      <fr>Il convient <DiscourseConnective annotation_id="24652">maintenant</DiscourseConnective> de joindre le geste <DiscourseConnective annotation_id="24683">à</DiscourseConnective> la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21176" id="097" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="21176" docOffset="147">
      <en>in writing. - (PT) Despite our vote in favour, we regret that some of our proposals have not been approved, particularly the one considering it essential to pay particular attention to the less favoured or 'convergence' regions in the event of natural disasters, in connection with regulating the Structural Funds, or those underscoring the importance of maintaining the eligibility of regional-scale disasters for the European Solidarity Fund and its adaptation to the specific nature of natural disasters such as drought and fires, in terms of time limits and eligible actions.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Malgré notre vote favorable, nous déplorons le rejet de certaines de nos propositions, <DiscourseConnective annotation_id="24801">en particulier</DiscourseConnective> celle demandant d'accorder une attention particulière aux régions les moins favorisées <DiscourseConnective annotation_id="24903">ou</DiscourseConnective> de "convergence" <DiscourseConnective annotation_id="24923">en</DiscourseConnective> cas de catastrophe naturelle, dans le cadre de la réglementation des Fonds structurels, <DiscourseConnective annotation_id="25014">ou encore</DiscourseConnective> celles insistant sur l'importance de maintenir les critères d'éligibilité des catastrophes d'ampleur régionale au fonds de solidarité européen <DiscourseConnective annotation_id="25167">et</DiscourseConnective> de les adapter <DiscourseConnective annotation_id="25185">à</DiscourseConnective> la nature spécifique des catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="25236">que</DiscourseConnective> sont les sécheresses et les incendies, en termes de délais et d'actions éligibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21756" docOffset="148">
      <en>We believe it is positive, <Alignment alignment="25323" annotation_id="21783">
          <DiscourseConnective annotation_id="21783" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that others have been adopted in relation to the recognition of Mediterranean region natural disasters, namely drought and forest fires.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17866" annotation_id="25323">
          <DiscourseConnective annotation_id="25323" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous voyons d'un œil positif l'adoption d'autres portant sur la reconnaissance des catastrophes naturelles en région méditerranéenne, à savoir les sécheresses <DiscourseConnective annotation_id="25493">et</DiscourseConnective> incendies de forêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21929" docOffset="149">
      <en>Support mechanisms for the people affected <Alignment alignment="31906" annotation_id="21972">
          <DiscourseConnective annotation_id="21972" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for reforestation that must <Alignment alignment="80824" annotation_id="22004">
          <DiscourseConnective annotation_id="22004" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> cover the prevention of further large-scale disasters are required, <Alignment alignment="25516" annotation_id="22077">
          <DiscourseConnective annotation_id="22077" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="22086" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> is an EU-funded public agricultural insurance scheme to guarantee farmers a minimum income in the event of national disasters such as droughts, fires or floods.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11305" annotation_id="25516">
          <DiscourseConnective annotation_id="25516" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il convient d'établir des mécanismes d'aide aux sinistrés <Alignment alignment="9965" annotation_id="25585">
          <DiscourseConnective annotation_id="25585" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> au reboisement qui doivent <Alignment alignment="22004" annotation_id="25615">
          <DiscourseConnective annotation_id="25615" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> couvrir la prévention d'autres catastrophes de grande ampleur, tels qu'un régime d'assurance agricole public financé par l'Union <DiscourseConnective annotation_id="25754">afin de</DiscourseConnective> garantir aux agriculteurs un revenu minimum <DiscourseConnective annotation_id="25806">en</DiscourseConnective> cas de catastrophe nationale, telle <DiscourseConnective annotation_id="25845">qu'</DiscourseConnective>une sécheresse, un incendie <DiscourseConnective annotation_id="25876">ou</DiscourseConnective> une inondation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22250" docOffset="150">
      <en>The common agricultural policy must be radically modified to support small and medium-sized farmers and family farming, <DiscourseConnective annotation_id="22370" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> stimulating agricultural production, biodiversity and use of the land.</en>
      <fr>La politique agricole commune doit être modifiée en profondeur <DiscourseConnective annotation_id="25958">afin de</DiscourseConnective> soutenir les petites <DiscourseConnective annotation_id="25987">et</DiscourseConnective> moyennes exploitations agricoles, ainsi que les exploitations familiales, et, ce faisant, stimuler la production agricole, la biodiversité <DiscourseConnective annotation_id="26129">et</DiscourseConnective> l'occupation du sol.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22449" id="098" name="Pedro Guerreiro ">
    <ParallelChunk annotation_id="22449" docOffset="151">
      <en>in writing. - (PT) We believe that a framework for cooperation between Member States must be established for preventing, combating and minimising the consequences of disasters.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Nous jugeons nécessaire l'instauration d'un cadre de coopération entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="26260">afin de</DiscourseConnective> prévenir, de contenir <DiscourseConnective annotation_id="26290">et</DiscourseConnective> de réduire au maximum les conséquences de catastrophes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22626" docOffset="152">
      <en>Among other aspects, <Alignment alignment="42684" annotation_id="22647">
          <DiscourseConnective annotation_id="22647" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we disagree with the creation of a European civil protection force (particularly <Alignment alignment="26468" annotation_id="22737">
          <DiscourseConnective annotation_id="22737" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has a military dimension), <Alignment alignment="26509" annotation_id="22770">
          <DiscourseConnective annotation_id="22770" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> capacities and operational resources in this area must be subject to the jurisdiction of Member States, which have to guarantee the resources and strategies to provide a (rapid) response to needs <Alignment alignment="29546" annotation_id="22972">
          <DiscourseConnective annotation_id="22972" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which know their territory better.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10155" annotation_id="26349">
          <DiscourseConnective annotation_id="26349" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous refusons, entre autres choses, la création d'une force de protection civile européenne (<DiscourseConnective annotation_id="26453">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="18725" annotation_id="26468">
          <DiscourseConnective annotation_id="26468" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est dotée de moyens militaires), <Alignment alignment="22770" annotation_id="26509">
          <DiscourseConnective annotation_id="26509" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les capacités <DiscourseConnective annotation_id="26539">et</DiscourseConnective> ressources opérationnelles dans ce domaine doivent relever de la compétence des États membres, qui doivent garantir les ressources <DiscourseConnective annotation_id="26673">et</DiscourseConnective> stratégies <DiscourseConnective annotation_id="26687">pour</DiscourseConnective> répondre (rapidement) aux besoins <Alignment alignment="22972" annotation_id="26726">
          <DiscourseConnective annotation_id="26726" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui connaissent <DiscourseConnective annotation_id="26745">mieux</DiscourseConnective> leur propre territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23011" docOffset="153">
      <en>We consider the approval of our proposals advocating the following to be positive:</en>
      <fr>Nous jugeons positive l'adoption de nos propositions en faveur des points suivants:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23094" docOffset="154">
      <en>Community-level recognition of the specific nature of Mediterranean region natural disasters such as drought and forest fires, and the resulting adaptation of Community instruments in terms of prevention, research, risk management, civil protection and solidarity in order to improve each Member State's response;</en>
      <fr>reconnaissance à l'échelon communautaire de la nature spécifique des catastrophes naturelles qui affectent la région méditerranéenne, telles <DiscourseConnective annotation_id="27000">que</DiscourseConnective> les sécheresses <DiscourseConnective annotation_id="27020">et</DiscourseConnective> incendies de forêt, <DiscourseConnective annotation_id="27043">et</DiscourseConnective> adaptation consécutive des instruments communautaires <DiscourseConnective annotation_id="27100">en</DiscourseConnective> termes de prévention, de recherche, de gestion des risques, de protection civile <DiscourseConnective annotation_id="27184">et</DiscourseConnective> de solidarité, <DiscourseConnective annotation_id="27202">afin d'</DiscourseConnective>améliorer la capacité de réaction de chaque État membre;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23408" docOffset="155">
      <en>The need for greater Community funding of prevention measures.</en>
      <fr>le renforcement du financement des mesures de prévention par la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23471" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="27342" annotation_id="23471">
          <DiscourseConnective annotation_id="23471" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we regret the rejection of our proposals:</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23471" annotation_id="27342">
          <DiscourseConnective annotation_id="27342" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous regrettons le rejet de nos propositions ci-dessous:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23522" docOffset="157">
      <en>Highlighting the importance of maintaining the eligibility of regional disasters for the European Solidarity Fund;</en>
      <fr>mise en évidence de l'importance de garantir l'éligibilité des catastrophes régionales au fonds de solidarité de l'Union européenne;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23637" docOffset="158">
      <en>Advocating the adaptation of the European Solidarity Fund to the specific nature of natural disasters such as drought and fires, in terms of time limits and eligible actions.</en>
      <fr>promotion de l'adaptation du fonds de solidarité de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="27614">à</DiscourseConnective> la nature spécifique des catastrophes naturelles, telles <DiscourseConnective annotation_id="27673">que</DiscourseConnective> les sécheresses <DiscourseConnective annotation_id="27693">et</DiscourseConnective> incendies, <DiscourseConnective annotation_id="27707">en</DiscourseConnective> termes de délais <DiscourseConnective annotation_id="27727">et</DiscourseConnective> d'actions éligibles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23812" id="099" name="Margie Sudre ">
    <ParallelChunk annotation_id="23812" docOffset="159">
      <en>in writing. - (FR) I welcome the Commission's initiative in finally producing a document on improving the coherence, effectiveness and visibility of the EU's reaction to natural or man-made disasters.</en>
      <fr>par écrit. - Je salue l'initiative de la Commission de produire <DiscourseConnective annotation_id="27815">enfin</DiscourseConnective> un document relatif au renforcement de la cohérence, de l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="27890">et</DiscourseConnective> de la visibilité de la réaction de l'UE en cas de catastrophes naturelles <DiscourseConnective annotation_id="27967">ou</DiscourseConnective> causées par l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24013" docOffset="160">
      <en>
        <Alignment alignment="28003" annotation_id="24013">
          <DiscourseConnective annotation_id="24013" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sorry this is still not a really practical proposal that is likely to boost Europe's capacity in the area of civil protection, including prevention and rapid reaction, in the event of major crises occurring within or outside the Union.</en>
      <fr>Je regrette <Alignment alignment="24013" annotation_id="28003">
          <DiscourseConnective annotation_id="28003" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il ne <DiscourseConnective annotation_id="28022">s'</DiscourseConnective>agisse toujours pas d'une véritable proposition concrète susceptible de doper les capacités européennes dans le domaine de la protection civile, incluant prévention <DiscourseConnective annotation_id="28189">et</DiscourseConnective> réaction rapide, lors de crises majeures survenant à l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="28257">ou</DiscourseConnective> à l'extérieur de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24258" docOffset="161">
      <en>I thank MEPs for supporting my amendment on using the expertise relating to the geographical location of the outermost regions (OR) and the overseas countries and territories (OCT).</en>
      <fr>Je remercie les membres du Parlement européen d'avoir apporté leur soutien à mon amendement visant <DiscourseConnective annotation_id="28385">à</DiscourseConnective> exploiter "l'expertise conjuguée <DiscourseConnective annotation_id="28420">à</DiscourseConnective> la localisation géographique des régions ultrapériphériques (RUP) <DiscourseConnective annotation_id="28488">et</DiscourseConnective> des pays <DiscourseConnective annotation_id="28500">et</DiscourseConnective> territoires d'outre-mer (PTOM)".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24440" docOffset="162">
      <en>Thanks to those overseas communities, Europe is present off the African coast (Canaries, Madeira), in the Indian Ocean (Reunion), close to the American continent (Guyana, Guadeloupe, Martinique, Azores), not forgetting the Pacific OCT (French Polynesia, New Caledonia).</en>
      <fr>En effet, grâce <DiscourseConnective annotation_id="28552">à</DiscourseConnective> ces collectivités ultramarines, l'Europe est présente au large des côtes africaines (Canaries, Madère), dans l'océan Indien (Réunion), à proximité du continent américain (Guyane, Guadeloupe, Martinique, Açores), sans oublier les PTOM du Pacifique (Polynésie française, Nouvelle Calédonie).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24710" docOffset="163">
      <en>Europe's overseas territories could become bases for pre-positioning vital products and logistics.</en>
      <fr>Les territoires d'outre-mer de l'Europe sont prêts à devenir des points d'appui <DiscourseConnective annotation_id="28924">pour</DiscourseConnective> faciliter le pré-positionnement de produits essentiels <DiscourseConnective annotation_id="28984">et</DiscourseConnective> de logistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24809" docOffset="164">
      <en>That would make it easier to predict the available European human and material resources in the event of the need for urgent intervention outside the Union.</en>
      <fr>La projection de moyens humains <DiscourseConnective annotation_id="29034">et</DiscourseConnective> matériels européens en serait facilitée, <DiscourseConnective annotation_id="29078">en</DiscourseConnective> cas d'intervention d'urgence hors de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24966" id="100" name="Geoffrey Van Orden ">
    <ParallelChunk annotation_id="24966" docOffset="165">
      <en>in writing. - Clearly there is great merit in improved coordination <Alignment alignment="29193" annotation_id="25034">
          <DiscourseConnective annotation_id="25034" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> readiness for mutual assistance of disaster response organisations in European countries.</en>
      <fr>par écrit. - De toute évidence, l'amélioration de la coordination <Alignment alignment="25034" annotation_id="29193">
          <DiscourseConnective annotation_id="29193" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la volonté de prévoir un dispositif d'assistance mutuelle entre les structures de réaction aux catastrophes dans les pays européens comportent des avantages indéniables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25128" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="29366" annotation_id="25128">
          <DiscourseConnective annotation_id="25128" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as always, the European Commission seizes on another opportunity to extend its own remit and responsibilities - here 'to develop a knowledge base, identify gaps', etc. The report, against the wishes of British Conservatives, <DiscourseConnective annotation_id="25362" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> includes a call for legally-binding instruments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25128" annotation_id="29366">
          <DiscourseConnective annotation_id="29366" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="29377">comme</DiscourseConnective> toujours, la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="29418">en</DiscourseConnective> profite une fois de plus <DiscourseConnective annotation_id="29446">pour</DiscourseConnective> élargir son champ de compétences <DiscourseConnective annotation_id="29484">et</DiscourseConnective> ses responsabilités, en l'occurrence <DiscourseConnective annotation_id="29524">pour</DiscourseConnective> "développer une base de connaissances, repérer les lacunes", etc. Le rapport inclut, contrairement au souhait des conservateurs britanniques, un appel <DiscourseConnective annotation_id="29680">à</DiscourseConnective> la mise en place d'instruments juridiquement contraignants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25416" docOffset="167">
      <en>For these reasons I abstained in the vote.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="29748">pour</DiscourseConnective> cette raison que je n'ai pas voté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25459" id="102" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="25459" docOffset="168">
      <en>in writing. - (PT) Despite the report's positive appraisal of 40 years of the Customs Union, many production sectors, particularly in Portugal, do not share the same view.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Malgré l'évaluation positive que le rapport fait du parcours de l'union douanière, portée sur les fonts baptismaux voici 40 ans, nombre de secteurs de production, <DiscourseConnective annotation_id="29969">en particulier</DiscourseConnective> portugais, ne sont pas de cet avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25631" docOffset="169">
      <en>Quite the contrary <Alignment alignment="30027" annotation_id="25650">
          <DiscourseConnective annotation_id="25650" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Loin s'<Alignment alignment="25650" annotation_id="30027">
          <DiscourseConnective annotation_id="30027" sense="Expansion.Conjunction">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> faut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25659" docOffset="170">
      <en>They know that the full opening of borders, in the name of free competition, has created profoundly unjust situations and has exacerbated structural deficits due to uneven development between the various countries.</en>
      <fr>Ils savent <DiscourseConnective annotation_id="30047">que</DiscourseConnective> l'ouverture complète des frontières, au nom de la libre concurrence, a donné naissance à des situations profondément injustes <DiscourseConnective annotation_id="30177">et</DiscourseConnective> exacerbé les déficits structurels compte tenu d'une évolution à différentes vitesses dans chaque pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25874" docOffset="171">
      <en>Added to this inequality in productive capacity and in the development of the production process are other measures, policies and instruments that have made the situation worse, most significantly the creation of the internal market, international trade liberalisation, the Stability Pact within economic and monetary union and the neoliberalism of the Lisbon Strategy.</en>
      <fr>S'ajoutent <DiscourseConnective annotation_id="30294">à</DiscourseConnective> cette inégalité aux niveaux des capacités de production <DiscourseConnective annotation_id="30352">et</DiscourseConnective> du développement du processus de production d'autres mesures, politiques <DiscourseConnective annotation_id="30428">et</DiscourseConnective> instruments qui n'ont fait que précipiter la descente aux enfers. Je pense en particulier à l'instauration du marché intérieur, à la libéralisation des échanges internationaux, au pacte de stabilité au sein de l'union économique <DiscourseConnective annotation_id="30660">et</DiscourseConnective> monétaire, <DiscourseConnective annotation_id="30674">ainsi</DiscourseConnective> qu'au néolibéralisme dont la stratégie de Lisbonne est empreinte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26244" docOffset="172">
      <en>
        <Alignment alignment="30746" annotation_id="26244">
          <DiscourseConnective annotation_id="26244" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="30762" annotation_id="26258">
          <DiscourseConnective annotation_id="26258" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report includes some positive proposals for reinforcing cooperation, its initial basis is unacceptable.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6806" annotation_id="30746">
          <DiscourseConnective annotation_id="30746" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="26258" annotation_id="30762">
          <DiscourseConnective annotation_id="30762" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport comporte quelques propositions positives <DiscourseConnective annotation_id="30823">en</DiscourseConnective> vue du renforcement de la coopération, ses fondements sont inacceptables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26375" docOffset="173">
      <en>Hence our vote against the report.</en>
      <fr>D'où notre vote négatif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26410" id="103" name="Hélène Goudin and Nils Lundgren ">
    <ParallelChunk annotation_id="26410" docOffset="174">
      <en>in writing. - (SV) We take a positive view of this resolution, <Alignment alignment="30996" annotation_id="26473">
          <DiscourseConnective annotation_id="26473" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we support the common commercial policy <Alignment alignment="31060" annotation_id="26519">
          <DiscourseConnective annotation_id="26519" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> customs legislation as a precondition for the functioning of the internal market.</en>
      <fr>par écrit. - (SV) Nous portons un regard positif sur cette résolution, <Alignment alignment="4658" annotation_id="30996">
          <DiscourseConnective annotation_id="30996" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soutenons la politique commerciale commune <Alignment alignment="13115" annotation_id="31060">
          <DiscourseConnective annotation_id="31060" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la législation douanière, des prérequis indispensables selon nous au bon fonctionnement du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26605" docOffset="175">
      <en>We would point out, <Alignment alignment="31188" annotation_id="26625">
          <DiscourseConnective annotation_id="26625" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we are deeply critical of many of the trade agreements which the EU has actually concluded with third countries.</en>
      <fr>Nous ajouterons <Alignment alignment="26625" annotation_id="31188">
          <DiscourseConnective annotation_id="31188" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31198">que</DiscourseConnective> nous ne voyons absolument pas d'un bon œil les nombreux accords commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="31278">que</DiscourseConnective> l'Union conclut dans les faits avec des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26752" id="104" name="Kartika Tamara Liotard, Erik Meijer, Søren Bo Søndergaard and Eva-Britt Svensson ">
    <ParallelChunk annotation_id="26752" docOffset="176">
      <en>in writing. - <Alignment alignment="31347" annotation_id="26766">
          <DiscourseConnective annotation_id="26766" sense="Comparison.Contrast">Whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> we fully support cooperation between the Member States to prevent the import of dangerous toys, drugs and other illegal or dangerous products, <Alignment alignment="31551" annotation_id="26917">
          <DiscourseConnective annotation_id="26917" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="31554" annotation_id="26921">
          <DiscourseConnective annotation_id="26921" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> we fully support cooperation with trading partners to this end, we cannot vote in favour of this resolution due to the severe impact of the Customs Union on developing countries' trade.</en>
      <fr>par écrit. - <Alignment alignment="26766" annotation_id="31347">
          <DiscourseConnective annotation_id="31347" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous adhérons pleinement à la coopération entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="31423">afin de</DiscourseConnective> prévenir l'importation de jouets et médicaments dangereux, <DiscourseConnective annotation_id="31490">ou</DiscourseConnective> de tout autre produit illicite <DiscourseConnective annotation_id="31524">ou</DiscourseConnective> représentant un risque, <Alignment alignment="14818" annotation_id="31551">
          <DiscourseConnective annotation_id="31551" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="26921" annotation_id="31554">
          <DiscourseConnective annotation_id="31554" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soutenons sans réserve la coopération avec nos partenaires commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="31640">à</DiscourseConnective> cette fin, nous sommes dans l'impossibilité de dire oui <DiscourseConnective annotation_id="31698">à</DiscourseConnective> cette résolution étant donné les graves conséquences de l'union douanière sur le commerce des pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27115" docOffset="177">
      <en>The EU uses the Customs Union as a tool to negotiate favourable trade deals with developing countries <Alignment alignment="31963" annotation_id="27217">
          <DiscourseConnective annotation_id="27217" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time imposing high tariffs on products that are seen as unwanted competition for EU products.</en>
      <fr>L'Union européenne se sert de l'union douanière <DiscourseConnective annotation_id="31865">comme</DiscourseConnective> d'une arme <DiscourseConnective annotation_id="31882">pour</DiscourseConnective> négocier des accords commerciaux favorables avec les pays en développement, <Alignment alignment="23548" annotation_id="31963">
          <DiscourseConnective annotation_id="31963" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> imposant des droits de douane élevés sur des produits qui, d'après elle, représentent de sérieux concurrents <DiscourseConnective annotation_id="32080">pour</DiscourseConnective> les produits européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27329" docOffset="178">
      <en>This policy is hampering the potential for economic growth in developing countries.</en>
      <fr>Cette politique agit comme un frein sur la croissance économique des pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27413" id="106" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="27413" docOffset="179">
      <en>in writing. - (PT) This report begins by supporting the range of liberalisation packages for the electricity and natural gas markets, pushing for their privatisation even <DiscourseConnective annotation_id="27584" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> they are strategic sectors for development and social progress.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Ce rapport commence par soutenir la série de paquets de mesures destinées à libéraliser les marchés de l'électricité <DiscourseConnective annotation_id="32336">et</DiscourseConnective> du gaz naturel, encourageant vivement leur privatisationmême s'ils jouent un rôle stratégique au niveau du développement <DiscourseConnective annotation_id="32460">et</DiscourseConnective> du progrès social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27655" docOffset="180">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="27655" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> is well known, the application of these packages in Portugal has exacerbated supply problems and increased consumer prices, and has <Alignment alignment="32684" annotation_id="27790">
          <DiscourseConnective annotation_id="27790" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> increased unemployment and job insecurity in the sector.</en>
      <fr>Il est de notoriété publique que l'application de ces trains de mesures au Portugal a exacerbé les problèmes d'approvisionnement <DiscourseConnective annotation_id="32611">et</DiscourseConnective> poussé à la hausse les prix à la consommation, sans compter qu'elle a <Alignment alignment="9218" annotation_id="32684">
          <DiscourseConnective annotation_id="32684" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> entraîné une augmentation du chômage <DiscourseConnective annotation_id="32731">et</DiscourseConnective> de la précarité de l'emploi dans le secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27852" docOffset="181">
      <en>The European Commission is now seeking to gloss over the problems its strategy has created by presenting the 'European Charter on the Rights of Energy Consumers'.</en>
      <fr>La Commission européenne cherche à l'heure actuelle <DiscourseConnective annotation_id="32831">à</DiscourseConnective> dissimuler les problèmes engendrés par sa stratégie en présentant la "Charte européenne des droits des consommateurs d'énergie".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28015" docOffset="182">
      <en>Despite the limited number of rights it refers to, we do not disagree with this Charter.</en>
      <fr>Cette charte nous agrée, malgré le nombre limité de droits auquel elle renvoie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28104" docOffset="183">
      <en>The question is whether it will be adhered to by the sector's controlling economic groups, which Community policies are increasingly subservient to.</en>
      <fr>Reste <DiscourseConnective annotation_id="33048">à</DiscourseConnective> savoir <DiscourseConnective annotation_id="33057">si</DiscourseConnective> les groupes économiques qui contrôlent le secteur et qui exercent une influence sans cesse croissante sur les politiques communautaires seront du même avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28253" docOffset="184">
      <en>Hence our abstention in the final vote on this report.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous nous sommes abstenus lors du vote final sur ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28308" id="107" name="Małgorzata Handzlik ">
    <ParallelChunk annotation_id="28308" docOffset="185">
      <en>in writing. - (PL) The report that has been adopted on a European Charter on the Rights of Energy Consumers significantly increases the rights of energy consumers.</en>
      <fr>par écrit. - (PL) Le rapport qui a été adopté sur la charte européenne des droits des consommateurs d'énergie renforce considérablement les droits des consommateurs d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28472" docOffset="186">
      <en>More information will be made available to consumers, which will make it easier to choose between suppliers and various supply options.</en>
      <fr>Ceux-ci bénéficieront de davantage d'informations, grâce auxquelles ils pourront faire plus facilement leur choix parmi les innombrables fournisseurs <DiscourseConnective annotation_id="33634">et</DiscourseConnective> possibilités d'approvisionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28608" docOffset="187">
      <en>The Charter is a very important step in the liberalisation of the energy market.</en>
      <fr>La charte constitue un jalon essentiel sur la voie de la libéralisation du marché de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28689" docOffset="188">
      <en>I am convinced that clearer and more readable information given to consumers will make it possible for consumers to make the best choices. This is particularly important <Alignment alignment="33934" annotation_id="28859">
          <DiscourseConnective annotation_id="28859" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> energy prices are constantly rising and are becoming an area of ever-greater concern to consumers.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="33786">que</DiscourseConnective> les consommateurs pourront, grâce <DiscourseConnective annotation_id="33824">à</DiscourseConnective> des informations plus claires <DiscourseConnective annotation_id="33856">et</DiscourseConnective> lisibles, effectuer le meilleur choix, ce qui revêt une importance majeure <Alignment alignment="28859" annotation_id="33934">
          <DiscourseConnective annotation_id="33934" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prix de l'énergie sont en augmentation constante <DiscourseConnective annotation_id="33997">et</DiscourseConnective> préoccupent de plus en plus les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28963" docOffset="189">
      <en>As a result of the solution that has been accepted, it will be easier to compare offers and real energy usage <DiscourseConnective annotation_id="29073" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this will encourage consumers to change suppliers <Alignment alignment="45399" annotation_id="29127">
          <DiscourseConnective annotation_id="29127" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are dissatisfied with the service offered.</en>
      <fr>La mesure qui vient d'être adoptée permettra de comparer plus facilement les offres <DiscourseConnective annotation_id="34131">et</DiscourseConnective> la véritable consommation d'énergie, ce qui encouragera les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="34208">à</DiscourseConnective> changer de fournisseur <Alignment alignment="7681" annotation_id="34233">
          <DiscourseConnective annotation_id="34233" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne sont pas satisfaits du service fourni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29178" docOffset="190">
      <en>The result of this will be real competition between energy suppliers, greater concern for customer satisfaction and greater possibilities for consumers to have an impact on the decisions made by energy companies.</en>
      <fr>Il en résultera une véritable concurrence entre les fournisseurs d'énergie, un souci accru de la satisfaction de la clientèle, de même qu'une capacité d'action plus grande des consommateurs sur les décisions prises par les sociétés de distribution d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29391" docOffset="191">
      <en>I believe that the Charter on the Rights of Energy Consumers will, slowly but surely, help to change the energy market, which is something that we have been looking forward to for a long time.</en>
      <fr>Selon moi, la charte des droits des consommateurs d'énergie contribuera, lentement <DiscourseConnective annotation_id="34623">mais</DiscourseConnective> sûrement, au changement du marché de l'énergie, ce à quoi nous aspirons <DiscourseConnective annotation_id="34700">depuis</DiscourseConnective> longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29584" docOffset="192">
      <en>Let us not forget that consumers are the most important part of the internal market <DiscourseConnective annotation_id="29668" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they expect us to make real changes.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="34733">que</DiscourseConnective> les consommateurs représentent les acteurs clés du marché intérieur, lesquels attendent de nous des changements dignes de ce nom.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29709" id="108" name="Silvia-Adriana Ţicău ">
    <ParallelChunk annotation_id="29709" docOffset="193">
      <en>in writing. - (RO) I voted for Ms. De Vits' report regarding the European Charter on the Rights of Energy Consumers.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="34895">pour</DiscourseConnective> le rapport de Mme De Vits sur une charte européenne des droits des consommateurs d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29826" docOffset="194">
      <en>Given the ever higher prices for energy, it is necessary to ensure the supply of citizens with lower income and of people living in remote regions, where energy markets are smaller and non-competitive.</en>
      <fr>Compte tenu du prix de plus en plus élevé de l'énergie, il convient d'assurer l'approvisionnement en énergie des citoyens aux revenus les plus bas <DiscourseConnective annotation_id="35139">et</DiscourseConnective> de nos concitoyens vivant dans des régions reculées, là où les marchés de l'énergie sont plus petits <DiscourseConnective annotation_id="35243">et</DiscourseConnective> de nature monopolistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30028" docOffset="195">
      <en>Member States should take actions as soon as possible to define these groups of consumers clearly and promote and support actions, <DiscourseConnective annotation_id="30159" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective> social tariffs, to ensure the continuity of their access to electricity and natural gas.</en>
      <fr>Les États membres doivent agir le plus rapidement possible <DiscourseConnective annotation_id="35331">afin de</DiscourseConnective> définir clairement ces groupes de consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="35387">et</DiscourseConnective> de promouvoir <DiscourseConnective annotation_id="35404">et</DiscourseConnective> encourager toute action, telle que des tarifs sociaux, et ce <DiscourseConnective annotation_id="35468">en vue de</DiscourseConnective> garantir la continuité de leur accès <DiscourseConnective annotation_id="35515">à</DiscourseConnective> l'électricité <DiscourseConnective annotation_id="35531">et</DiscourseConnective> au gaz naturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30261" docOffset="196">
      <en>I voted for amendments 3, 4, 5, 6 and 7 submitted by the Group of European Specialists.</en>
      <fr>J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="35560">pour</DiscourseConnective> les amendements 3, 4, 5, 6 <DiscourseConnective annotation_id="35592">et</DiscourseConnective> 7 soumis par le groupe de spécialistes européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30349" docOffset="197">
      <en>They stated the need to introduce social tariffs, to quarterly inform consumers about their own energy consumption and requested the informing of the public about the provisions of the European Charter on the Rights of Energy Consumers.</en>
      <fr>Ils ont évoqué la nécessité d'introduire des tarifs sociaux, de fournir aux consommateurs une fois tous les trois mois des informations <DiscourseConnective annotation_id="35781">quant à</DiscourseConnective> leur consommation d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="35817">et</DiscourseConnective> d'informer le grand public des dispositions contenues dans la charte européenne des droits des consommateurs d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30586" docOffset="198">
      <en>I regret these amendments were not adopted.</en>
      <fr>Je regrette que ces amendements n'aient pas été adoptés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30630" docOffset="199">
      <en>The protection of energy consumers should rely on joint actions of the Union and Member States in the future as well.</en>
      <fr>La protection des consommateurs d'énergie devrait se fonder sur des actions communes de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="36090">et</DiscourseConnective> des États membres <DiscourseConnective annotation_id="36111">à</DiscourseConnective> l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="36122">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30748" docOffset="200">
      <en>The European Charter on the Rights of Energy Consumers is a way to support the citizens in order for them to obtain information about their rights in a more efficient and simple way.</en>
      <fr>La charte européenne des droits des consommateurs d'énergie vient compléter l'arsenal destiné à aider les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="36248">à</DiscourseConnective> obtenir des renseignements sur leurs droits plus efficacement <DiscourseConnective annotation_id="36312">et</DiscourseConnective> facilement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30931" id="109" name="Geoffrey Van Orden ">
    <ParallelChunk annotation_id="30931" docOffset="201">
      <en>in writing. - I am strongly in favour of consumers being able to obtain secure, safe, reliable and sustainable supplies of gas and electricity at reasonable prices.</en>
      <fr>par écrit. - J'adhère en tous points au principe qui veut que les consommateurs puissent obtenir du gaz <DiscourseConnective annotation_id="36431">et</DiscourseConnective> de l'électricité de manière sûre, fiable <DiscourseConnective annotation_id="36475">et</DiscourseConnective> durable, sans risque et <DiscourseConnective annotation_id="36502">à</DiscourseConnective> un prix raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31096" docOffset="202">
      <en>National Regulatory Authorities should play an important role in this.</en>
      <fr>Les autorités de régulation nationales devraient jouer un rôle décisif <DiscourseConnective annotation_id="36596">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31167" docOffset="203">
      <en>
        <Alignment alignment="36609" annotation_id="31167">
          <DiscourseConnective annotation_id="31167" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I oppose the efforts by the European Commission to move into this area, to extend its powers and remit through 'studies', a 'Charter' and 'harmonisation', <Alignment alignment="36816" annotation_id="31331">
          <DiscourseConnective annotation_id="31331" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not recognise the concept of 'Citizen of the Union'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40600" annotation_id="36609">
          <DiscourseConnective annotation_id="36609" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je m'oppose aux tentatives de la Commission européenne de s'engager dans ce domaine, d'élargir ses compétences <DiscourseConnective annotation_id="36731">et</DiscourseConnective> ses prérogatives par le biais d'"études", d'une "charte" <DiscourseConnective annotation_id="36791">et</DiscourseConnective> de l'"harmonisation", <Alignment alignment="5298" annotation_id="36816">
          <DiscourseConnective annotation_id="36816" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tiens à ajouter que je récuse le concept de "citoyen de l'Union".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31393" docOffset="204">
      <en>For these reasons I abstained in the vote.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="36891">pour</DiscourseConnective> cette raison que je n'ai pas voté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31436" id="111" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="31436" docOffset="205">
      <en>in writing. - (PT) We consider it positive that the European Parliament has criticised the European Commission proposal seeking to amend the rules on the marketing of poultrymeat, only to authorise the marketing of such meat that has undergone anti-microbial treatment for human consumption.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="36963">que</DiscourseConnective> le Parlement européen a bien fait de décocher des flèches contre la proposition de la Commission européenne visant <DiscourseConnective annotation_id="37082">à</DiscourseConnective> modifier les règles relatives à la commercialisation de la viande de volaille, afin de n'autoriser que la commercialisation de la viande qui a subi un traitement antimicrobien <DiscourseConnective annotation_id="37260">en vue d'</DiscourseConnective>une consommation humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31728" docOffset="206">
      <en>In practice this European Commission proposal merely seeks to fulfil the USA's request for the European Union to authorise the importation of its poultrymeat that has been treated with chemicals or anti-microbial substances.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37295">En</DiscourseConnective> pratique, cette proposition de la Commission européenne vise uniquement <DiscourseConnective annotation_id="37370">à</DiscourseConnective> accéder à la demande américaine, qui souhaite <DiscourseConnective annotation_id="37418">que</DiscourseConnective> l'Union européenne autorise l'importation de sa viande de volaille traitée avec des produits chimiques <DiscourseConnective annotation_id="37525">ou</DiscourseConnective> des substances antimicrobiennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31953" docOffset="207">
      <en>The European Commission is <DiscourseConnective annotation_id="31980" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> disregarding the precautionary principle and is disregarding the adoption and strengthening of the food safety and hygiene standards that already exist at EU level.</en>
      <fr>Aussi la Commission européenne fait-elle fi du principe de précaution, <DiscourseConnective annotation_id="37632">de même que</DiscourseConnective> de l'adoption <DiscourseConnective annotation_id="37658">et</DiscourseConnective> du renforcement des normes en matière de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="37711">et</DiscourseConnective> d'hygiène alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="37737">déjà</DiscourseConnective> imposées <DiscourseConnective annotation_id="37751">à</DiscourseConnective> l'échelon de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32155" docOffset="208">
      <en>These are much higher than those in the USA, which only uses a cheap end-of-line solution which it now wants the European Union to accept <Alignment alignment="37968" annotation_id="32293">
          <Alignment alignment="37968" annotation_id="32293">
            <DiscourseConnective annotation_id="32293" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it can sell its produce throughout Europe.</en>
      <fr>Celles-ci sont nettement plus strictes <DiscourseConnective annotation_id="37811">que</DiscourseConnective> leurs homologues aux États-Unis, qui ne recourent qu'à une solution de fin de ligne bon marché, <DiscourseConnective annotation_id="37911">qu'</DiscourseConnective>ils souhaitent désormais imposer à l'Union européenne <Alignment alignment="29100" annotation_id="37968">
          <Alignment alignment="45536" annotation_id="37968">
            <DiscourseConnective annotation_id="37968" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> pouvoir y écouler leurs produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32344" docOffset="209">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="32347" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> hope that the Council will not accept the European Commission's proposal.</en>
      <fr>C'est pour cette raison que nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="38057">que</DiscourseConnective> le Conseil rejettera la proposition de la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32431" id="112" name="Nils Lundgren ">
    <ParallelChunk annotation_id="32431" docOffset="210">
      <en>in writing. - (SV) The chlorination of chicken has not proved harmful to health or harmful in any other way, <Alignment alignment="38230" annotation_id="32540">
          <DiscourseConnective annotation_id="32540" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our policy decisions should always be evidence-based.</en>
      <fr>par écrit. - (SV) La consommation de poulet chloré n'a révélé aucun risque <DiscourseConnective annotation_id="38201">pour</DiscourseConnective> la santé, entre autres, <Alignment alignment="12894" annotation_id="38230">
          <DiscourseConnective annotation_id="38230" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos décisions politiques doivent toujours être fondées sur des preuves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32598" docOffset="211">
      <en>In the interests of free trade, <Alignment alignment="38305" annotation_id="32630">
          <DiscourseConnective annotation_id="32630" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I have voted against this report, which I consider to be motivated by protectionism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17908" annotation_id="38305">
          <DiscourseConnective annotation_id="38305" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans l'intérêt du libre-échange, j'ai voté contre ce rapport, dont se dégagent des motivations protectionnistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32726" docOffset="212">
      <en>In view of the widespread disquiet among the public in the EU <DiscourseConnective annotation_id="32788" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards chlorinated chicken, <Alignment alignment="38541" annotation_id="32820">
          <DiscourseConnective annotation_id="32820" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is of the utmost importance that we get legal requirements for labelling so that every individual can choose to avoid this product, <Alignment alignment="38713" annotation_id="32964">
          <DiscourseConnective annotation_id="32964" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in shops or restaurants.</en>
      <fr>Compte tenu des profondes inquiétudes que le poulet chloré suscite au sein de l'opinion publique européenne, il est <Alignment alignment="32820" annotation_id="38541">
          <DiscourseConnective annotation_id="38541" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> primordial <DiscourseConnective annotation_id="38562">que</DiscourseConnective> l'étiquetage soit réglementé, <DiscourseConnective annotation_id="38596">de sorte que</DiscourseConnective> chaque citoyen puisse faire le choix de ne pas acheter ce produit, dans les magasins <DiscourseConnective annotation_id="38694">ou</DiscourseConnective> les restaurants <Alignment alignment="32964" annotation_id="38713">
          <DiscourseConnective annotation_id="38713" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33001" id="113" name="Mairead McGuinness ">
    <ParallelChunk annotation_id="33001" docOffset="213">
      <en>in writing. - I voted in favour of this resolution <Alignment alignment="38779" annotation_id="33052">
          <DiscourseConnective annotation_id="33052" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it highlights one of the most pressing issues facing the EU internally and externally.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="38749">en</DiscourseConnective> faveur de cette résolution <Alignment alignment="51631" annotation_id="38779">
          <DiscourseConnective annotation_id="38779" sense="Temporal.Synchrony">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle met en évidence l'une des questions les plus urgentes que doit résoudre l'UE tant à l'intérieur qu'à l'extérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33142" docOffset="214">
      <en>We have decided in the EU to push for high food production standards - conscious of the needs for food safety and quality.</en>
      <fr>Consciente de l'importance de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="38955">et</DiscourseConnective> de la qualité des aliments, l'UE a opté <DiscourseConnective annotation_id="38998">pour</DiscourseConnective> des normes de production alimentaire strictes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33265" docOffset="215">
      <en>We do not permit the use of chlorine dipping of chicken carcases within the EU for produce consumed in the EU <DiscourseConnective annotation_id="33375" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="39181" annotation_id="33379">
          <DiscourseConnective annotation_id="33379" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> it makes no sense to allow imports of US chicken into the EU which is so treated.</en>
      <fr>L'UE interdit que des carcasses de volailles destinées à des produits consommés sur son territoire soient trempées dans du chlore. <Alignment alignment="5194" annotation_id="39181">
          <DiscourseConnective annotation_id="39181" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, autoriser l'importation <DiscourseConnective annotation_id="39221">en</DiscourseConnective> Europe de poulet américain ayant subi un tel traitement est totalement absurde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33471" docOffset="216">
      <en>In recent months we have a similar problem with imports of beef from Brazil - where traceability standards fall far short of those in the EU.</en>
      <fr>Ces derniers mois, le <DiscourseConnective annotation_id="39326">même</DiscourseConnective> problème s'est posé avec les importations de bœuf brésilien, pays dont les normes en matière de traçabilité sont nettement inférieures <DiscourseConnective annotation_id="39466">à</DiscourseConnective> leurs consœurs européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33613" docOffset="217">
      <en>We may face a similar problem <Alignment alignment="39531" annotation_id="33643">
          <DiscourseConnective annotation_id="33643" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we ban caged egg production in the EU but end up importing from outside the EU powdered egg products produced in caged systems.</en>
      <fr>Pourrait se poser ce <DiscourseConnective annotation_id="39517">même</DiscourseConnective> problème <Alignment alignment="12591" annotation_id="39531">
          <DiscourseConnective annotation_id="39531" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous interdisons l'élevage en cages des poules pondeuses au sein de l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="39616">mais</DiscourseConnective> finissons par importer des produits contenant des œufs en poudre, œufs ayant été pondus par des poules élevées en cages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33776" docOffset="218">
      <en>
        <Alignment alignment="39742" annotation_id="33776">
          <DiscourseConnective annotation_id="33776" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU insists on internal standards, it must be prepared to defend them and stop imports which fail to meet our internal standards.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18126" annotation_id="39742">
          <DiscourseConnective annotation_id="39742" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union insiste sur des normes internes, elle doit être prête <DiscourseConnective annotation_id="39807">à</DiscourseConnective> les défendre <DiscourseConnective annotation_id="39822">et</DiscourseConnective> à bloquer les importations de produits qui ne les respectent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33912" id="114" name="James Nicholson ">
    <ParallelChunk annotation_id="33912" docOffset="219">
      <en>in writing. - The Commission proposal to lift the ban on the importation of poultry treated with anti-microbial substances such as chlorine is extremely worrying.</en>
      <fr>par écrit. - La proposition de la Commission de lever l'embargo sur les importations de volailles traitées au moyen de substances antimicrobiennes, telles <DiscourseConnective annotation_id="40046">que</DiscourseConnective> le chlore, est des plus préoccupantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34075" docOffset="220">
      <en>It must be recognised that these practices simply do not meet EU standards of food safety.</en>
      <fr>Il faut admettre <DiscourseConnective annotation_id="40106">que</DiscourseConnective> ces pratiques ne sont tout <DiscourseConnective annotation_id="40137">simplement</DiscourseConnective> pas conformes aux normes édictées par l'UE en matière de sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34166" docOffset="221">
      <en>This proposal seems to be politically motivated and blatantly disregards the valid health and safety concerns of EU citizens.</en>
      <fr>Cette proposition, qui semble politiquement motivée, ne tient aucunement compte des préoccupations justifiées des citoyens européens en matière de santé <DiscourseConnective annotation_id="40380">et</DiscourseConnective> de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34292" docOffset="222">
      <en>Assurances that this poultry will be labelled and clearly identifiable to the consumer are simply not adequate.</en>
      <fr>Les garanties suivant lesquelles ces volailles seront étiquetées <DiscourseConnective annotation_id="40461">et</DiscourseConnective> facilement identifiables <DiscourseConnective annotation_id="40489">pour</DiscourseConnective> les consommateurs ne suffisent tout <DiscourseConnective annotation_id="40530">simplement</DiscourseConnective> pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34404" docOffset="223">
      <en>The use of anti-microbial substances in the treatment of poultry should not be promoted by the European Union in any way.</en>
      <fr>L'Union européenne ne peut <DiscourseConnective annotation_id="40573">en</DiscourseConnective> aucun cas encourager l'utilisation d'agents antimicrobiens dans le traitement des volailles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34526" docOffset="224">
      <en>This ban has been in place more than ten years and was originally implemented with good reason.</en>
      <fr>Cet embargo, <DiscourseConnective annotation_id="40682">en</DiscourseConnective> place <DiscourseConnective annotation_id="40691">depuis</DiscourseConnective> plus de dix ans, a été décrété initialement <DiscourseConnective annotation_id="40742">pour</DiscourseConnective> une bonne raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34622" docOffset="225">
      <en>Unfortunately, <Alignment alignment="40765" annotation_id="34637">
          <DiscourseConnective annotation_id="34637" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission proposal to lift it represents a huge step backwards and is totally unacceptable.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42970" annotation_id="40765">
          <DiscourseConnective annotation_id="40765" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la proposition de la Commission de lever cet embargo représente <DiscourseConnective annotation_id="40839">malheureusement</DiscourseConnective> un pas de géant en arrière <DiscourseConnective annotation_id="40882">et</DiscourseConnective> est totalement inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34745" id="115" language="EL" name="Dimitrios Papadimoulis ">
    <ParallelChunk annotation_id="34745" docOffset="226">
      <en>The Commission must re-examine its original decision, which is based exclusively on commercial criteria and results in a crime against public health and consumer protection.</en>
      <fr>La Commission doit réexaminer sa décision initiale, exclusivement basée sur des critères commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="41015">et</DiscourseConnective> en flagrante contradiction avec les principes de protection de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="41099">et</DiscourseConnective> des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34919" docOffset="227">
      <en>We cannot ignore existing European legislation by making concessions to the Americans and putting commercial interests before public health.</en>
      <fr>Nous ne pouvons bafouer la législation européenne actuelle <DiscourseConnective annotation_id="41180">en</DiscourseConnective> faisant des concessions aux Américains <DiscourseConnective annotation_id="41222">et</DiscourseConnective> en faisant primer les intérêts commerciaux sur la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35060" docOffset="228">
      <en>We are awaiting the response of the competent Commissioner for Health, Mrs Vassiliou, and the response of the Greek Government.</en>
      <fr>Nous attendons la réponse de la commissaire en charge de la santé, Mme Vassiliou, <DiscourseConnective annotation_id="41373">et</DiscourseConnective> celle des autorités grecques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35188" id="117" name="Alessandro Battilocchio ">
    <ParallelChunk annotation_id="35188" docOffset="229">
      <en>in writing. - (IT) Thank you Madam President.</en>
      <fr>par écrit. - (IT) Je vous remercie, Madame la Présidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35234" docOffset="230">
      <en>This resolution is an initial response to the very serious crisis which our Union's fisheries sector is experiencing as a result of the increasing price of oil.</en>
      <fr>Cette résolution constitue une ébauche de réponse <DiscourseConnective annotation_id="41514">à</DiscourseConnective> la très grave crise <DiscourseConnective annotation_id="41536">que</DiscourseConnective> traverse le secteur européen de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="41581">à</DiscourseConnective> la suite de la hausse du prix du pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35395" docOffset="231">
      <en>In recent days, I have personally visited various ports in my country and have seen a very difficult and complex situation to which we have to be able to provide swift and efficient answers.</en>
      <fr>J'ai visité dernièrement plusieurs ports de mon pays, où j'ai pu prendre toute la mesure de l'extrême difficulté <DiscourseConnective annotation_id="41738">et</DiscourseConnective> complexité de la situation. Nous devons pouvoir y répondre rapidement <DiscourseConnective annotation_id="41811">et</DiscourseConnective> efficacement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35586" docOffset="232">
      <en>The unprecedented increase in the price of oil risks bringing a whole sector to its knees.</en>
      <fr>La hausse sans précédent du prix du pétrole risque de donner le coup de grâce à un secteur tout entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35677" docOffset="233">
      <en>The Union has extraordinary funds for fisheries that can be used in particularly serious situations.</en>
      <fr>L'Union dispose de fonds extraordinaires <DiscourseConnective annotation_id="41973">pour</DiscourseConnective> le secteur de la pêche qui peuvent être utilisés dans des situations particulièrement graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35778" docOffset="234">
      <en>I invite Commissioner Borg to take immediate action to ascertain whether such action by the Commission is advisable.</en>
      <fr>J'invite le commissaire Borg <DiscourseConnective annotation_id="42101">à</DiscourseConnective> agir immédiatement <DiscourseConnective annotation_id="42122">pour</DiscourseConnective> vérifier <DiscourseConnective annotation_id="42136">si</DiscourseConnective> la prise de telles mesures par la Commission se justifie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35895" docOffset="235">
      <en>Deeds and not words.</en>
      <fr>Nous voulons des actes, pas des paroles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35916" docOffset="236">
      <en>Action and not promises.</en>
      <fr>Des mesures concrètes, pas des promesses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35941" docOffset="237">
      <en>Among workers, I encountered a growing mistrust of the European institutions.</en>
      <fr>J'ai constaté une méfiance croissante des travailleurs vis-à-vis des institutions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36019" docOffset="238">
      <en>Our task is to fill that gap and <Alignment alignment="42426" annotation_id="36052">
          <Alignment alignment="42426" annotation_id="36052">
            <DiscourseConnective annotation_id="36052" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> to shoulder our responsibilities in the face of economic and social developments which may well precipitate a serious crisis.</en>
      <fr>C'est à nous qu'il revient de combler ce fossé <DiscourseConnective annotation_id="42422">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="36052" annotation_id="42426">
          <Alignment alignment="20515" annotation_id="42426">
            <DiscourseConnective annotation_id="42426" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, d'assumer nos responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="42472">alors que</DiscourseConnective> la situation économique <DiscourseConnective annotation_id="42506">et</DiscourseConnective> sociale, telle <DiscourseConnective annotation_id="42524">qu'</DiscourseConnective>elle évolue, pourrait hâter une grave crise.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36192" id="118" name="Pedro Guerreiro ">
    <ParallelChunk annotation_id="36192" docOffset="239">
      <en>in writing. - (PT) <Alignment alignment="42590" annotation_id="36211">
          <DiscourseConnective annotation_id="36211" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> stressed in a press release, we do not support this resolution <DiscourseConnective annotation_id="36277" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>:</en>
      <fr>par écrit. - (PT) <Alignment alignment="47649" annotation_id="42590">
          <DiscourseConnective annotation_id="42590" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligné dans un communiqué de presse, nous refusons de soutenir cette résolution car:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36286" docOffset="240">
      <en>It does not respond to the immediate problem of workers' wages, failing to clarify that fishermen (workers) pay for fuel, <Alignment alignment="42853" annotation_id="36408">
          <DiscourseConnective annotation_id="36408" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this is why the problem affects them directly (<Alignment alignment="42920" annotation_id="36464">
          <DiscourseConnective annotation_id="36464" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does the owners of the vast majority of small vessels);</en>
      <fr>elle ne répond pas au problème immédiat des salaires des travailleurs, elle ne mentionne pas clairement <DiscourseConnective annotation_id="42787">que</DiscourseConnective> les pêcheurs (travailleurs) paient le carburant au prix cher, <Alignment alignment="36408" annotation_id="42853">
          <DiscourseConnective annotation_id="42853" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="42856">que</DiscourseConnective> c'est cela qui explique qu'ils sont touchés de plein fouet (<Alignment alignment="36464" annotation_id="42920">
          <DiscourseConnective annotation_id="42920" sense="Temporal.Synchrony">comme pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> les propriétaires de la grande majorité des petits bateaux);</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36526" docOffset="241">
      <en>It disregards the EU's inertia and refusal to take the necessary decisions;</en>
      <fr>elle fait fi de l'inertie de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="43026">et</DiscourseConnective> de son refus de prendre les décisions qui s'imposent;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36602" docOffset="242">
      <en>It does not table any specific proposals in relation to fuel prices (petrol and diesel) and as regards fish price formation at the initial point of sale;</en>
      <fr>elle ne soumet aucune proposition spécifique <DiscourseConnective annotation_id="43128">pour</DiscourseConnective> ce qui est du prix des carburants (essence <DiscourseConnective annotation_id="43176">et</DiscourseConnective> diesel) <DiscourseConnective annotation_id="43187">et</DiscourseConnective> la formation des prix du poisson <DiscourseConnective annotation_id="43223">à</DiscourseConnective> la première vente;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36756" docOffset="243">
      <en>It does not deplore a policy that takes advantage of escalating fuel prices to reduce and concentrate the sector even further, generate more unemployment, ensure the decline of a production sector and worsen the food and trade balances;</en>
      <fr>elle ne condamne pas une politique qui tire parti de l'envolée des prix des carburants <DiscourseConnective annotation_id="43331">afin de</DiscourseConnective> poursuivre le rétrécissement <DiscourseConnective annotation_id="43368">et</DiscourseConnective> la concentration du secteur, génère plus de chômage, garantit le déclin d'un secteur de production <DiscourseConnective annotation_id="43470">et</DiscourseConnective> aggrave les déséquilibres alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="43512">et</DiscourseConnective> commerciaux;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36993" docOffset="244">
      <en>It falls well below positions adopted previously by the EP and proposed by the PCP;</en>
      <fr>elle se situe nettement en deçà des positions adoptées précédemment par le PE <DiscourseConnective annotation_id="43606">et</DiscourseConnective> proposées par le PCP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37077" docOffset="245">
      <en>In accordance with the recent proposals announced by the European Commission, and irrespective of one or two aspects which, <Alignment alignment="43760" annotation_id="37201">
          <DiscourseConnective annotation_id="37201" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> applied, could have positive effects for the sector, at bottom this resolution further encourages the scrapping of vessels and offers fishermen the alternative of giving up their occupation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43631">En</DiscourseConnective> accord avec les récentes propositions annoncées par la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="43711">et</DiscourseConnective> indépendamment de l'un <DiscourseConnective annotation_id="43737">ou</DiscourseConnective> l'autre aspect qui, <Alignment alignment="37201" annotation_id="43760">
          <DiscourseConnective annotation_id="43760" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il venait à être appliqué, pourrait avoir un impact positif sur le secteur, au fond, cette résolution ne fait qu'encourager davantage la démolition de bateaux <DiscourseConnective annotation_id="43921">et</DiscourseConnective> propose aux pêcheurs la solution alternative, à savoir cesser leurs activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37395" docOffset="246">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="37395" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective> fisheries have a future, we call for measures such as the proposals in the resolution we presented to be adopted as a matter of urgency.</en>
      <fr>Partant du principe que la pêche a un avenir, nous réclamons des mesures, à l'instar des propositions contenues dans la résolution que nous avons soumise en vue de son adoption urgente.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37540" id="119" name="James Nicholson ">
    <ParallelChunk annotation_id="37540" docOffset="247">
      <en>in writing. - The fishing industry has faced many crises over the years, but none greater than at present, with rising fuel prices which are pushing the industry over the edge to the point where it can no longer survive.</en>
      <fr>par écrit. - Le secteur de la pêche a dû faire face à de multiples crises au fil des ans, <DiscourseConnective annotation_id="44279">mais</DiscourseConnective> celle-ci est d'une ampleur sans précédent. <DiscourseConnective annotation_id="44327">En effet</DiscourseConnective>, l'explosion du prix des carburants pousse sans cesse le secteur au bord du précipice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37761" docOffset="248">
      <en>The continuing spiralling price of oil could prove to be disastrous for many industries, <DiscourseConnective annotation_id="37850" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> none is more vulnerable than the fishing industry, with jobs at sea and on shore at risk.</en>
      <fr>Cette hausse continue pourrait avoir des effets dévastateurs sur de nombreux secteurs, dont la pêche est le plus fragile, les emplois <DiscourseConnective annotation_id="44557">en</DiscourseConnective> mer <DiscourseConnective annotation_id="44564">et</DiscourseConnective> au sol étant mis <DiscourseConnective annotation_id="44584">en</DiscourseConnective> péril.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37944" docOffset="249">
      <en>We must look into all the options which are available to us.</en>
      <fr>Nous devons examiner toutes les options <DiscourseConnective annotation_id="44634">à</DiscourseConnective> notre disposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38005" docOffset="250">
      <en>One route that should be explored is reducing taxes in order to ensure that fuel costs come down.</en>
      <fr>L'une des pistes qui mériteraient d'être explorées passe par la réduction des taxes <DiscourseConnective annotation_id="44739">afin de</DiscourseConnective> faire baisser le prix des carburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38103" docOffset="251">
      <en>May I ask the following question: <Alignment alignment="44821" annotation_id="38137">
          <DiscourseConnective annotation_id="38137" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not have fishermen, where will the fish we require come from?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44785">Puis</DiscourseConnective>-je poser la question suivante: <Alignment alignment="38137" annotation_id="44821">
          <DiscourseConnective annotation_id="44821" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les pêcheurs disparaissent, d'où le poisson va-t-il venir?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38208" docOffset="252">
      <en>Are we going to sit back and allow foreign imports to take over our markets and put our industry out of business?</en>
      <fr>Allons-nous nous croiser les bras <DiscourseConnective annotation_id="44922">et</DiscourseConnective> laisser les importations étrangères conquérir nos marchés <DiscourseConnective annotation_id="44983">et</DiscourseConnective> signer l'arrêt de mort du secteur?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38322" docOffset="253">
      <en>Saving our fishing fleets and the industry in general will prove to be a massive challenge.</en>
      <fr>Le sauvetage de nos flottes de pêche <DiscourseConnective annotation_id="45058">et</DiscourseConnective> du secteur <DiscourseConnective annotation_id="45072">en</DiscourseConnective> général ne manquera pas de poser quelques difficultés de taille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38414" docOffset="254">
      <en>
        <Alignment alignment="45140" annotation_id="38414">
          <DiscourseConnective annotation_id="38414" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am confident that with good will and all-round cooperation it is possible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13987" annotation_id="45140">
          <DiscourseConnective annotation_id="45140" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je crois au pouvoir d'une coopération fructueuse <DiscourseConnective annotation_id="45200">et</DiscourseConnective> globale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38500" docOffset="255">
      <en>I welcome yesterday's statement from the Commission announcing its intention to provide emergency assistance to fishing fleets.</en>
      <fr>Je me félicite de la déclaration de la Commission, qui nous a fait part hier de son intention de fournir une aide d'urgence aux flottes de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38628" docOffset="256">
      <en>I sincerely hope that these measures will be formally adopted by the Council of Fisheries Ministers next week and <DiscourseConnective annotation_id="38742" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> swiftly implemented.</en>
      <fr>J'espère sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="45379">que</DiscourseConnective> ces mesures seront formellement adoptées par le Conseil "Pêche" la semaine prochaine, en vue de leur mise en œuvre rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38768" id="120" name="Margie Sudre ">
    <ParallelChunk annotation_id="38768" docOffset="257">
      <en>in writing. - (FR) The dramatic rise in the price of diesel oil, 300% since 2003 has made its full impact felt in the fisheries sector.</en>
      <fr>par écrit. - (FR) L'augmentation dramatique du prix du gazole, 300% <DiscourseConnective annotation_id="45574">depuis</DiscourseConnective> 2003, affecte de plein fouet le secteur de la pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38904" docOffset="258">
      <en>With the continuously worsening crisis, many fishing undertakings are now in a very fragile financial state.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45634">De fait</DiscourseConnective>, l'aggravation continue de la crise a placé de nombreuses entreprises de pêche dans une situation de grande fragilité financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39013" docOffset="259">
      <en>Fisheries are <DiscourseConnective annotation_id="39027" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective> a particularly important pillar in the economic and social development of the outermost regions.</en>
      <fr>Or, la filière pêche constitue un pilier particulièrement important du développement économique <DiscourseConnective annotation_id="45868">et</DiscourseConnective> social des régions ultrapériphériques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39132" docOffset="260">
      <en>
        <Alignment alignment="15061" annotation_id="39132">
          <DiscourseConnective annotation_id="39132" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they are hit all the harder by the rise in the price of fuel because of their remote geographical location.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10808" annotation_id="45910">
          <DiscourseConnective annotation_id="45910" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le renchérissement du prix du carburant est d'autant plus accentué du fait de leur situation géographique éloignée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39250" docOffset="261">
      <en>That is an unacceptable situation.</en>
      <fr>Cette situation est inadmissible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39285" docOffset="262">
      <en>The European Union has a duty to find a compromise.</en>
      <fr>Il est du devoir de l'Union européenne de dégager un compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39337" docOffset="263">
      <en>The European Parliament has just sent out a strong signal to fishers.</en>
      <fr>Le Parlement européen vient d'envoyer un signal fort aux pêcheurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39407" docOffset="264">
      <en>In calling for the official aid ceiling to be raised to EUR 100 000 per vessel and not per undertaking, in calling for the immediate application of emergency and social support measures and, lastly, in demanding the reorganisation of European Fund expenditure for fisheries, MEPs have made it clear to fishers that they have heard their distress call.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46200">En</DiscourseConnective> demandant un relèvement du plafond des aides publiques à 100 000 euros par navire <DiscourseConnective annotation_id="46285">et</DiscourseConnective> non par entreprise, <DiscourseConnective annotation_id="46308">en</DiscourseConnective> appelant à l'application immédiate des mesures d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="46368">et</DiscourseConnective> d'accompagnement social, <DiscourseConnective annotation_id="46396">enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="46403">en</DiscourseConnective> exigeant une réorganisation des dépenses du Fonds européen <DiscourseConnective annotation_id="46465">pour</DiscourseConnective> la pêche, les eurodéputés ont fait comprendre aux pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="46529">que</DiscourseConnective> leur détresse a été entendue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39759" docOffset="265">
      <en>The Council of European fisheries ministers will be discussing these proposals on 23 and 24 June 2008.</en>
      <fr>Ces propositions seront discutées par le Conseil des ministres européens de la pêche, les 23 <DiscourseConnective annotation_id="46656">et</DiscourseConnective> 24 juin prochains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39862" docOffset="266">
      <en>The European Union has no option but to restore the confidence of fishers in order to plug the huge hole that has recently appeared.</en>
      <fr>L'Union européenne n'a pas d'autre choix <DiscourseConnective annotation_id="46719">que</DiscourseConnective> de rétablir la confiance avec les marins pêcheurs, colmatant ainsi le décalage abyssal qui s'est dernièrement fait jour.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39995" id="122" name="Adam Bielan ">
    <ParallelChunk annotation_id="39995" docOffset="267">
      <en>in writing. - (PL) Mr President, I would like to point out once again that there is no western company that is <Alignment alignment="46963" annotation_id="40106">
          <DiscourseConnective annotation_id="40106" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> closely linked with the state <Alignment alignment="46995" annotation_id="40139">
          <DiscourseConnective annotation_id="40139" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Gazprom is with the Kremlin.</en>
      <fr>par écrit. - (PL) Monsieur le Président, je voudrais souligner une fois de plus <DiscourseConnective annotation_id="46924">qu'</DiscourseConnective>aucune entreprise occidentale n'est <Alignment alignment="40106" annotation_id="46963">
          <DiscourseConnective annotation_id="46963" sense="Temporal.Synchrony">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> étroitement liée <DiscourseConnective annotation_id="46986">à</DiscourseConnective> l'État <Alignment alignment="19125" annotation_id="46995">
          <DiscourseConnective annotation_id="46995" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> Gazprom au Kremlin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40171" docOffset="268">
      <en>At present we are faced with a cold political calculation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47019">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, nous sommes face à un froid calcul politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40230" docOffset="269">
      <en>The domination of Gazprom in the energy sector will lead to another increase in energy prices in Europe.</en>
      <fr>La domination du secteur énergétique par Gazprom débouchera sur une nouvelle hausse des prix de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="47191">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40335" docOffset="270">
      <en>Russia will be able to force through even greater political concessions for supplies of gas and oil.</en>
      <fr>La Russie sera en position d'arracher des concessions politiques <DiscourseConnective annotation_id="47267">encore</DiscourseConnective> plus importantes en échange de la fourniture de gaz <DiscourseConnective annotation_id="47326">et</DiscourseConnective> de pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40436" docOffset="271">
      <en>We are already seeing the effects of high prices in the ever more frequent protests in Europe.</en>
      <fr>Les prix élevés se traduisent <DiscourseConnective annotation_id="47371">déjà</DiscourseConnective> par des protestations <DiscourseConnective annotation_id="47398">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47406">en plus</DiscourseConnective> fréquentes aux quatre coins de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40531" docOffset="272">
      <en>We <Alignment alignment="47470" annotation_id="40534">
          <DiscourseConnective annotation_id="40534" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have, fresh in our memories, the repeated closure of gas supplies to our eastern neighbours.</en>
      <fr>N'oublions pas <Alignment alignment="21925" annotation_id="47470">
          <DiscourseConnective annotation_id="47470" sense="Expansion.Conjunction">non plus</DiscourseConnective>
        </Alignment> la coupure, toute fraîche dans nos mémoires, de la distribution de gaz <DiscourseConnective annotation_id="47550">à</DiscourseConnective> nos voisins d'Europe de l'Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40632" docOffset="273">
      <en>Mr President, I supported this resolution <Alignment alignment="47637" annotation_id="40674">
          <DiscourseConnective annotation_id="40674" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that Europe must begin to speak with one voice in its relations with Russia, <DiscourseConnective annotation_id="40769" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> only in this way can we guarantee that the EU will be effective.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'ai soutenu cette résolution, <Alignment alignment="40674" annotation_id="47637">
          <DiscourseConnective annotation_id="47637" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="47650">que</DiscourseConnective> l'Europe doit <DiscourseConnective annotation_id="47668">enfin</DiscourseConnective> parler d'une seule voix dans ses relations avec la Russie, c'est de cette façon uniquement que nous pourrons garantir l'efficacité de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40842" id="123" name="Luís Queiró ">
    <ParallelChunk annotation_id="40842" docOffset="274">
      <en>in writing. - (PT) It is well-known that Russia is an important strategic partner for the European Union, <DiscourseConnective annotation_id="40948" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> our geography makes us dependent on each other.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Il est de notoriété publique <DiscourseConnective annotation_id="47875">que</DiscourseConnective> la Russie représente un partenaire stratégique clé <DiscourseConnective annotation_id="47930">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, notre position géographique expliquant notre interdépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41000" docOffset="275">
      <en>Diplomacy must <Alignment alignment="48029" annotation_id="41015">
          <DiscourseConnective annotation_id="41015" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be used to find the best solutions for this unavoidable proximity.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="4602" annotation_id="48029">
          <DiscourseConnective annotation_id="48029" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> de faire montre de diplomatie <DiscourseConnective annotation_id="48068">pour</DiscourseConnective> trouver les meilleures solutions <DiscourseConnective annotation_id="48106">à</DiscourseConnective> cette proximité inévitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41092" docOffset="276">
      <en>The need to cooperate, <Alignment alignment="48136" annotation_id="41115">
          <DiscourseConnective annotation_id="41115" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, must not force us into a real or disguised blindness towards the serious problems Russia raises.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41115" annotation_id="48136">
          <DiscourseConnective annotation_id="48136" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la nécessité de coopérer ne doit pas nous inciter à fermer totalement les yeux - <DiscourseConnective annotation_id="48228">ou</DiscourseConnective> faire semblant - sur les graves problèmes que pose la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41221" docOffset="277">
      <en>Internally it cannot be ignored that Russia is not a full democracy <Alignment alignment="48380" annotation_id="41289">
          <DiscourseConnective annotation_id="41289" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the rule of law does not ensure effective respect for human rights.</en>
      <fr>Sur le plan intérieur, impossible d'ignorer <DiscourseConnective annotation_id="48337">que</DiscourseConnective> la Russie est une démocratie de façade <Alignment alignment="14890" annotation_id="48380">
          <DiscourseConnective annotation_id="48380" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="48383">que</DiscourseConnective> l'État de droit ne garantit pas le respect intégral des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41366" docOffset="278">
      <en>Externally it is impossible to ignore the use of energy as a weapon in external relations, in particular by promoting EU disunity in this area, the equivocal role it has played in the Iranian issue, and its unwillingness to force China to commit itself to human rights, among others.</en>
      <fr>À l'extérieur, impossible également d'ignorer que ce pays se sert de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="48541">comme</DiscourseConnective> d'une arme <DiscourseConnective annotation_id="48558">pour</DiscourseConnective> ses relations extérieures, <DiscourseConnective annotation_id="48590">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48605">en</DiscourseConnective> semant la zizanie au sein de l'Union dans ce domaine, <DiscourseConnective annotation_id="48662">en</DiscourseConnective> jouant un rôle ambigu sur la question iranienne <DiscourseConnective annotation_id="48713">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48716">en</DiscourseConnective> refusant de contraindre la Chine <DiscourseConnective annotation_id="48752">à</DiscourseConnective> s'engager sur la voie du respect des droits de l'homme, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41650" docOffset="279">
      <en>Europe's voice in relation to Russia must be that of a serious partner which is willing to cooperate, <Alignment alignment="48915" annotation_id="41752">
          <DiscourseConnective annotation_id="41752" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is not willing to compromise on core issues of democracy, human rights and security.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48815">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la Russie, l'Europe doit se poser en partenaire sérieux <DiscourseConnective annotation_id="48890">et</DiscourseConnective> désireux de coopérer, <Alignment alignment="0" annotation_id="48915">
          <DiscourseConnective annotation_id="48915" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> non de transiger sur des questions fondamentales telles que la démocratie, les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="49017">et</DiscourseConnective> la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41847" id="124" name="Andrzej Jan Szejna ">
    <ParallelChunk annotation_id="41847" docOffset="280">
      <en>in writing. - (PL) The complex relations between the European Union and Russia require well-managed and coherent diplomatic action.</en>
      <fr>par écrit. - (PL) La complexité des relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="49104">et</DiscourseConnective> la Russie requiert des mesures diplomatiques concertées <DiscourseConnective annotation_id="49163">et</DiscourseConnective> cohérentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41979" docOffset="281">
      <en>The approaching EU-Russia summit arouses many emotions, <Alignment alignment="49238" annotation_id="42035">
          <DiscourseConnective annotation_id="42035" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> agreements are to be negotiated that are of great significance for both Russia and the European Union.</en>
      <fr>L'imminence du sommet UE-Russie charrie son lot d'émotions, <Alignment alignment="10794" annotation_id="49238">
          <DiscourseConnective annotation_id="49238" sense="Temporal.Synchrony">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il portera sur la négociation d'accords d'une extrême importance tant <DiscourseConnective annotation_id="49323">pour</DiscourseConnective> la Russie <DiscourseConnective annotation_id="49338">que</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42141" docOffset="282">
      <en>Prior to this summit we must realise just how important it is for the future of the European Union that it should speak with one voice in the international arena.</en>
      <fr>À la veille de ce sommet, nous devons nous rendre compte <DiscourseConnective annotation_id="49419">à</DiscourseConnective> quel point il est important que l'Union européenne parle d'une seule voix sur la scène internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42304" docOffset="283">
      <en>For this reason it is a shame that the people of Ireland put a question mark over the ratification of the Lisbon Treaty in last week's referendum, <Alignment alignment="49685" annotation_id="42451">
          <DiscourseConnective annotation_id="42451" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is precisely this Treaty that contains the regulations that will make the European Union a credible partner in international relations.</en>
      <fr>Dans ce contexte, il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="49561">que</DiscourseConnective> le peuple irlandais ait remis en question la ratification du traité de Lisbonne lors du référendum la semaine derrière, <Alignment alignment="2453" annotation_id="49685">
          <DiscourseConnective annotation_id="49685" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est justement dans ce Traité <DiscourseConnective annotation_id="49732">que</DiscourseConnective> se trouvent les dispositions qui feront de l'Union européenne un partenaire crédible sur l'échiquier international.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42593" id="126" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="42593" docOffset="284">
      <en>in writing. - (PT) We voted in favour of this report, which contains several important proposals for protecting sheep and goat products, particularly in less favoured areas and mountain regions.</en>
      <fr>par écrit - (PT) Nous avons voté <DiscourseConnective annotation_id="49885">pour</DiscourseConnective> ce rapport, qui contient plusieurs propositions clés destinées à protéger les produits ovins <DiscourseConnective annotation_id="49983">et</DiscourseConnective> caprins, <DiscourseConnective annotation_id="49995">en particulier</DiscourseConnective> dans les régions les moins favorisées <DiscourseConnective annotation_id="50048">et</DiscourseConnective> les régions montagneuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42788" docOffset="285">
      <en>We would like it to have gone further, <Alignment alignment="50077" annotation_id="42827">
          <DiscourseConnective annotation_id="42827" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, particularly in protecting indigenous breeds and traditional cheese production.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1510" annotation_id="50077">
          <DiscourseConnective annotation_id="50077" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous aurions préféré qu'il aille plus loin, <DiscourseConnective annotation_id="50132">en particulier</DiscourseConnective> au niveau de la protection des espèces indigènes <DiscourseConnective annotation_id="50196">et</DiscourseConnective> de la production de fromage traditionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42916" docOffset="286">
      <en>It is nevertheless essential for the European Commission and the Council to take account of these approved proposals and the debate in plenary, where we <Alignment alignment="96947" annotation_id="43069">
          <DiscourseConnective annotation_id="43069" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> explained our positions on this very important issue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50241">Cependant</DiscourseConnective>, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="50266">et</DiscourseConnective> le Conseil doivent impérativement tenir compte de ces propositions avalisées <DiscourseConnective annotation_id="50346">et</DiscourseConnective> du débat <DiscourseConnective annotation_id="50358">en</DiscourseConnective> plénière, au cours duquel nous avons <Alignment alignment="3039" annotation_id="50398">
          <DiscourseConnective annotation_id="50398" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> exposé nos points de vue sur cette question majeure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43128" docOffset="287">
      <en>The revision of the CAP currently in progress must correct the problems created by the 2003 reform, particularly <Alignment alignment="50562" annotation_id="43241">
          <DiscourseConnective annotation_id="43241" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the uncoupling of direct payments.</en>
      <fr>La révision <DiscourseConnective annotation_id="50473">en</DiscourseConnective> cours de la CAP doit remédier aux problèmes nés de la réforme de 2003, <DiscourseConnective annotation_id="50547">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="10755" annotation_id="50562">
          <DiscourseConnective annotation_id="50562" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne le découplage des aides directes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43287" docOffset="288">
      <en>I must <Alignment alignment="50628" annotation_id="43294">
          <DiscourseConnective annotation_id="43294" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stress the importance of ensuring an additional payment for producers to support indigenous breeds of sheep and goat in particular.</en>
      <fr>J'insisterai <Alignment alignment="43294" annotation_id="50628">
          <DiscourseConnective annotation_id="50628" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur l'importance de verser une aide supplémentaire aux éleveurs d'espèces indigènes ovines <DiscourseConnective annotation_id="50729">et</DiscourseConnective> caprines <DiscourseConnective annotation_id="50741">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43431" docOffset="289">
      <en>This payment must be reinforced in mountain regions and other specific areas in order to maintain biodiversity in agriculture, preserve these animals in sensitive areas and use the land in a natural way - an important contribution to environmental protection and forest fire prevention in southern Europe.</en>
      <fr>Ce paiement doit être revu à la hausse dans les régions montagneuses <DiscourseConnective annotation_id="50826">et</DiscourseConnective> autres zones spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="50854">afin de</DiscourseConnective> maintenir la biodiversité dans le secteur agricole, préserver ces animaux dans les zones sensibles <DiscourseConnective annotation_id="50961">et</DiscourseConnective> exploiter la terre naturellement - une contribution majeure <DiscourseConnective annotation_id="51024">à</DiscourseConnective> la protection environnementale <DiscourseConnective annotation_id="51057">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51060">à</DiscourseConnective> la prévention des feux de forêt dans le sud de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43737" id="127" name="Mairead McGuinness ">
    <ParallelChunk annotation_id="43737" docOffset="290">
      <en>in writing. - I voted in favour of this report <Alignment alignment="51167" annotation_id="43784">
          <DiscourseConnective annotation_id="43784" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it highlights the problems in the sheep sector, which is in terminal decline <Alignment alignment="51274" annotation_id="43864">
          <DiscourseConnective annotation_id="43864" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> action is taken.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="51142">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport, <Alignment alignment="24101" annotation_id="51167">
          <DiscourseConnective annotation_id="51167" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il évoque les problèmes rencontrés dans le secteur ovin, qui est <DiscourseConnective annotation_id="51236">à</DiscourseConnective> bout de souffle à l'heure actuelle, <Alignment alignment="18542" annotation_id="51274">
          <DiscourseConnective annotation_id="51274" sense="Expansion.Alternative">à moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des mesures ne soient prises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43888" docOffset="291">
      <en>The Parliament has voted in favour of EU funding for electronic tagging of sheep <Alignment alignment="51425" annotation_id="43969">
          <DiscourseConnective annotation_id="43969" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="51429" annotation_id="43974">
          <DiscourseConnective annotation_id="43974" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is welcome, I would have preferred to see electronic tagging taken off the agenda <Alignment alignment="51542" annotation_id="44067">
          <DiscourseConnective annotation_id="44067" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> the future viability of sheep farming is secured.</en>
      <fr>Le Parlement a voté <DiscourseConnective annotation_id="51336">en</DiscourseConnective> faveur de l'octroi de fonds européens au système de marquage électronique des moutons <Alignment alignment="8225" annotation_id="51425">
          <DiscourseConnective annotation_id="51425" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3890" annotation_id="51429">
          <DiscourseConnective annotation_id="51429" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'applaudis cette mesure, j'aurais préféré <DiscourseConnective annotation_id="51482">que</DiscourseConnective> le marquage électronique soit retiré de l'ordre du jour <Alignment alignment="24815" annotation_id="51542">
          <DiscourseConnective annotation_id="51542" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la viabilité de l'élevage caprin n'est pas garantie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44123" docOffset="292">
      <en>In relation to the proposal for a task force, which was rejected by Parliament, there is now an onus on the Commission to upgrade its focus on the sheep sector and to report to the Parliament on progress or <Alignment alignment="51841" annotation_id="44330">
          <DiscourseConnective annotation_id="44330" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> in implementing the proposals in this report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51604">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la proposition d'instaurer un groupe de travail, rejetée par le Parlement, il incombe désormais <DiscourseConnective annotation_id="51719">à</DiscourseConnective> la Commission de se pencher davantage sur le secteur caprin <DiscourseConnective annotation_id="51781">et</DiscourseConnective> de rendre compte au Parlement de l'état d'avancement <DiscourseConnective annotation_id="51837">ou</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="50523" annotation_id="51841">
          <DiscourseConnective annotation_id="51841" sense="Expansion.Alternative">autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de la mise en œuvre des propositions contenues dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44386" id="129" name="Alessandro Battilocchio ">
    <ParallelChunk annotation_id="44386" docOffset="293">
      <en>in writing. - (IT) Thank you, Madam President, I am voting for the report by Zita Gurmai <Alignment alignment="52017" annotation_id="44475">
          <DiscourseConnective annotation_id="44475" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> would like to congratulate her on her excellent work.</en>
      <fr>par écrit. - (IT) Je vous remercie, Madame la Présidente, je vote en faveur du rapport de Mme Gurmai <Alignment alignment="19858" annotation_id="52017">
          <DiscourseConnective annotation_id="52017" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> souhaiterais la féliciter <DiscourseConnective annotation_id="52046">pour</DiscourseConnective> son excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44533" docOffset="294">
      <en>
        <Alignment alignment="52074" annotation_id="44533">
          <Alignment alignment="52074" annotation_id="44533">
            <DiscourseConnective annotation_id="44533" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I support the 'eSafety' initiative (www.esafetysupport.org ) within which the European Commission, the public authorities, the industry and other stakeholders are all working together to try to speed up the development <Alignment alignment="52362" annotation_id="44767">
          <DiscourseConnective annotation_id="44767" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> introduction of 'Intelligent Integrated Vehicle Safety Systems'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25484" annotation_id="52074">
          <Alignment alignment="12234" annotation_id="52074">
            <DiscourseConnective annotation_id="52074" sense="Expansion.Restatement">En particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je souscris pleinement à l'initiative "eSafety" (www.esafetysupport.org ), dans le cadre de laquelle la Commission européenne, les autorités publiques, l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="52254">et</DiscourseConnective> d'autres parties intéressées travaillent toutes d'arrache-pied <DiscourseConnective annotation_id="52320">pour</DiscourseConnective> essayer d'accélérer le développement <Alignment alignment="22751" annotation_id="52362">
          <DiscourseConnective annotation_id="52362" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'introduction de "systèmes de sécurité automobile intelligents intégrés".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44836" docOffset="295">
      <en>These systems use information and communication technologies with a view to increasing road safety and reducing the number of accidents on our roads. 'eSafety' is the first step in the 'Intelligent Car' initiative launched in 2006 by the European Commission.</en>
      <fr>Ces systèmes tentent d'améliorer la sécurité routière <DiscourseConnective annotation_id="52494">et</DiscourseConnective> de réduire le nombre d'accidents de la route en recourant aux technologies de l'information <DiscourseConnective annotation_id="52589">et</DiscourseConnective> de la communication. "eSafety" est la première phase de l'initiative "Véhicule intelligent" lancée <DiscourseConnective annotation_id="52691">en</DiscourseConnective> 2006 par la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45095" docOffset="296">
      <en>I believe that this is a path we should swiftly follow in order to promote the future growth of transport which will, in the Commission's words, be 'smarter, safer and cleaner'.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="52732">s'</DiscourseConnective>agit selon moi du chemin que nous devrions emprunter sans tarder <DiscourseConnective annotation_id="52799">afin d'</DiscourseConnective>encourager la croissance future des transports qui, <DiscourseConnective annotation_id="52858">pour</DiscourseConnective> reprendre les termes de la Commission, deviendront "plus intelligents, plus sûrs <DiscourseConnective annotation_id="52944">et</DiscourseConnective> plus propres".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45273" id="130" name="Zita Pleštinská ">
    <ParallelChunk annotation_id="45273" docOffset="297">
      <en>in writing. - (SK) Our dependence on transport grows every day.</en>
      <fr>par écrit. - (SK) Notre dépendance aux transports ne cesse de croître chaque jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45337" docOffset="298">
      <en>All citizens have the right to safe and sustainable mobility.</en>
      <fr>Tous les citoyens ont droit <DiscourseConnective annotation_id="53073">à</DiscourseConnective> une mobilité sûre <DiscourseConnective annotation_id="53093">et</DiscourseConnective> durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45399" docOffset="299">
      <en>The current progress in information and communication technologies enables us to manufacture and buy vehicles that are smarter, safer and cleaner.</en>
      <fr>Grâce aux progrès des technologies de l'information <DiscourseConnective annotation_id="53157">et</DiscourseConnective> des communications, nous sommes en mesure de construire <DiscourseConnective annotation_id="53216">et</DiscourseConnective> d'acheter des véhicules plus intelligents, plus sûrs <DiscourseConnective annotation_id="53272">et</DiscourseConnective> plus propres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45546" docOffset="300">
      <en>Consumers must have access to information that will enable them to make informed choices in favour of intelligent cars <DiscourseConnective annotation_id="45665" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is important for these cars to become affordable.</en>
      <fr>Les consommateurs doivent avoir accès aux informations qui leur permettront d'opter, en toute connaissance de cause, <DiscourseConnective annotation_id="53406">pour</DiscourseConnective> des véhicules intelligents. Par ailleurs, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="53470">que</DiscourseConnective> ces voitures soient financièrement abordables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45722" docOffset="301">
      <en>
        <Alignment alignment="53521" annotation_id="45722">
          <DiscourseConnective annotation_id="45722" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report by the rapporteur, Mrs Zita Gurmai, offers European citizens the opportunity to benefit from the potential road traffic safety in the near future, I voted in favour of it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26506" annotation_id="53521">
          <DiscourseConnective annotation_id="53521" sense="Contingency.Cause.Reason">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport rédigé par Mme Gurmai donne aux citoyens européens l'occasion de profiter des possibilités <DiscourseConnective annotation_id="53631">en</DiscourseConnective> matière de sécurité routière <DiscourseConnective annotation_id="53663">à</DiscourseConnective> brève échéance, j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="53691">pour</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45911" docOffset="302">
      <en>Road accidents are caused both by human error and by poor vehicle condition.</en>
      <fr>Les deux principales causes des accidents de la route sont tant l'erreur humaine <DiscourseConnective annotation_id="53778">que</DiscourseConnective> le mauvais état du véhicule.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45988" docOffset="303">
      <en>By introducing intelligent technologies, 16% of accidents can be prevented.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="53811">Or</DiscourseConnective>, l'introduction de technologies intelligentes permettrait de prévenir 16 % des accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46064" docOffset="304">
      <en>Modern systems can reduce the number of road accident fatalities by as much as one third.</en>
      <fr>Les systèmes modernes sont en mesure de réduire d'un tiers, pas moins, le nombre d'accidents mortels de la route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46154" docOffset="305">
      <en>The Galileo programme <Alignment alignment="12896" annotation_id="46176">
          <DiscourseConnective annotation_id="46176" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> represents a significant contribution in this area.</en>
      <fr>Le programme Galileo représente lui <Alignment alignment="19338" annotation_id="54054">
          <DiscourseConnective annotation_id="54054" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une contribution majeure dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46233" docOffset="306">
      <en>As regards the full deployment of the pan-European in-vehicle emergency call system, the eCall system, the EU Member States have a large responsibility.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54102">Pour</DiscourseConnective> ce qui est du déploiement <DiscourseConnective annotation_id="54133">total</DiscourseConnective> du système paneuropéen d'appel d'urgence embarqué, le système eCall, les États membres de l'Union européenne ont une lourde responsabilité à endosser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46386" docOffset="307">
      <en>The aim is to have a full-scale roll-out of eCall by 2010.</en>
      <fr>L'objectif recherché est le déploiement <DiscourseConnective annotation_id="54330">total</DiscourseConnective> d'eCall d'ici 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46445" docOffset="308">
      <en>
        <Alignment alignment="54356" annotation_id="46445">
          <DiscourseConnective annotation_id="46445" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would encourage the Member States that have not yet signed the eCall Memorandum of Understanding to do so now, in 2008.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46445" annotation_id="54356">
          <DiscourseConnective annotation_id="54356" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'encouragerais les États membres qui n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="54420">encore</DiscourseConnective> signé le protocole d'accord d'e-Call de le faire sans tarder, cette année encore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46578" docOffset="309">
      <en>Taking into account that, according to the statistics, there are 41 600 deaths on European roads every year, we need to launch a new era in the road sector.</en>
      <fr>Les statistiques nous révélant <DiscourseConnective annotation_id="54540">que</DiscourseConnective> nos routes font 41 600 victimes chaque année, nous devons inaugurer une nouvelle ère dans l'histoire des transports par route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46735" docOffset="310">
      <en>By saving any number of human lives we will be doing a lot for European citizens.</en>
      <fr>Les citoyens européens nous seront reconnaissants de sauver des vies, ne fût-ce qu'une seule.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46817" id="131" name="Brian Simpson ">
    <ParallelChunk annotation_id="46817" docOffset="311">
      <en>in writing. - My colleague, Zita Gurmai, has produced an excellent report and needs to be congratulated on her detailed work and the commitment she has shown.</en>
      <fr>par écrit. - Ma collègue Mme Gurmai, qui a rédigé un excellent rapport, doit être félicitée <DiscourseConnective annotation_id="54857">pour</DiscourseConnective> son souci du détail <DiscourseConnective annotation_id="54882">et</DiscourseConnective> l'engagement dont elle a fait montre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46976" docOffset="312">
      <en>The first intelligent car report is a flagship project within the Commission's strategic policy framework for information society and the media, <Alignment alignment="55112" annotation_id="47121">
          <DiscourseConnective annotation_id="47121" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our rapporteur is right to recognise that intelligent vehicle systems could reduce the annual death toll, currently around 42 000, on the roads of the EU.</en>
      <fr>Le premier rapport sur le véhicule intelligent est un projet emblématique s'inscrivant dans le cadre stratégique de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="55064">pour</DiscourseConnective> la société de l'information <DiscourseConnective annotation_id="55097">et</DiscourseConnective> les médias, <Alignment alignment="5935" annotation_id="55112">
          <DiscourseConnective annotation_id="55112" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre rapporteur reconnaît <DiscourseConnective annotation_id="55142">à</DiscourseConnective> juste titre <DiscourseConnective annotation_id="55156">que</DiscourseConnective> les systèmes de véhicule intelligent pourraient réduire le nombre de tués, quelque 42 000 à l'heure actuelle, sur les routes européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47280" docOffset="313">
      <en>She is <Alignment alignment="55305" annotation_id="47287">
          <DiscourseConnective annotation_id="47287" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> right to point out that, at present, many people cannot afford the new systems, <Alignment alignment="55429" annotation_id="47372">
          <DiscourseConnective annotation_id="47372" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> the need to bring down costs has to be a priority.</en>
      <fr>Elle a <Alignment alignment="28446" annotation_id="55305">
          <DiscourseConnective annotation_id="55305" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> raison d'insister sur le caractère trop onéreux, aujourd'hui, des nouveaux systèmes pour de nombreuses personnes. <Alignment alignment="29164" annotation_id="55429">
          <DiscourseConnective annotation_id="55429" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la nécessité de comprimer les coûts doit-elle être une priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47426" docOffset="314">
      <en>Electronic stability control technology, the use of portable or nomadic devices and work towards providing cleaner vehicles are all topics covered by the rapporteur.</en>
      <fr>La technologie de contrôle électronique de la stabilité, l'utilisation d'appareils portables <DiscourseConnective annotation_id="55593">ou</DiscourseConnective> nomades, <DiscourseConnective annotation_id="55605">ainsi</DiscourseConnective> que les travaux en amont <DiscourseConnective annotation_id="55636">en vue de</DiscourseConnective> proposer des véhicules plus propres, voilà <DiscourseConnective annotation_id="55689">autant</DiscourseConnective> de sujets couverts par le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47592" docOffset="315">
      <en>This is an excellent report, <DiscourseConnective annotation_id="47621" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it has my full support.</en>
      <fr>Cet excellent rapport bénéficie de mon soutien inconditionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47649" id="132" name="Bernard Wojciechowski ">
    <ParallelChunk annotation_id="47649" docOffset="316">
      <en>in writing. - (PL) The Intelligent Car Initiative is a very valuable initiative.</en>
      <fr>par écrit. - (PL) L'initiative "Véhicule intelligent" est des plus louables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47730" docOffset="317">
      <en>It is important to use modern technology as much as possible to make transport safer and more efficient.</en>
      <fr>Il est primordial de recourir le plus possible aux technologies modernes <DiscourseConnective annotation_id="55947">afin de</DiscourseConnective> garantir des transports plus sûrs <DiscourseConnective annotation_id="55989">et</DiscourseConnective> plus efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47835" docOffset="318">
      <en>Estimates indicate that <Alignment alignment="56038" annotation_id="47859">
          <DiscourseConnective annotation_id="47859" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> all cars were fitted with electronic stability control (ESC) there could be as many as four thousand fewer fatalities in the EU each year.</en>
      <fr>D'après diverses estimations, <Alignment alignment="47859" annotation_id="56038">
          <DiscourseConnective annotation_id="56038" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les voitures étaient équipées du contrôle électronique de la stabilité (ESC), le nombre de tués sur la route serait réduit de pas moins de quatre mille chaque année au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48001" docOffset="319">
      <en>Another important safety feature, which has not yet been generally introduced, is the pan-European in-vehicle accident notification system known as eCall.</en>
      <fr>Autre équipement clé pour la sécurité, qui n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="56295">encore</DiscourseConnective> été introduit massivement: le système paneuropéen d'appel d'urgence embarqué en cas d'accident de la circulation, connu sous le nom d'eCall.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48156" docOffset="320">
      <en>Research indicates that its introduction throughout the European Union could reduce traffic fatalities by two and a half thousand each year.</en>
      <fr>Différentes études indiquent <DiscourseConnective annotation_id="56472">que</DiscourseConnective> son introduction <DiscourseConnective annotation_id="56493">à</DiscourseConnective> l'échelon européen pourrait réduire le nombre d'accidents mortels de la route, et ce de deux mille et demi par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48297" docOffset="321">
      <en>The final issue that should be considered is the large amount of carbon dioxide and greenhouse gases emitted by cars, comprising 12% of total CO2 emissions in the EU.</en>
      <fr>Dernier point <DiscourseConnective annotation_id="56624">à</DiscourseConnective> examiner: les grandes quantités de dioxyde de carbone <DiscourseConnective annotation_id="56680">et</DiscourseConnective> de gaz à effet de serre rejetées par les voitures, représentant 12% des émissions totales de CO2 au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48464" docOffset="322">
      <en>I think that cars with the lowest CO2 emissions should be marketed using social campaigns.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="56820">que</DiscourseConnective> la commercialisation des voitures rejetant le moins de CO2 devrait être appuyée par des campagnes sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48555" docOffset="323">
      <en>We should <Alignment alignment="26793" annotation_id="48565">
          <DiscourseConnective annotation_id="48565" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> introduce more restrictive regulations to reduce emissions of harmful gases by cars.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="48565" annotation_id="56946">
          <DiscourseConnective annotation_id="56946" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> introduire des réglementations plus restrictives <DiscourseConnective annotation_id="57005">dans le but de</DiscourseConnective> réduire les émissions de gaz nocifs par les voitures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48655" id="133" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="48655" docOffset="324">
      <en>That concludes the explanations of vote.</en>
      <fr>Nous en avons à présent définitivement terminé avec les explications de vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48696" docOffset="325">
      <en>(The sitting was suspended at 12.45 and resumed at 15.00.)</en>
      <fr>(La séance, suspendue à 12 h 45, est reprise <DiscourseConnective annotation_id="57197">à</DiscourseConnective> 15 heures)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
