<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Non-proliferation and nuclear disarmament (debate)</en>
    <fr>Non-prolifération <DiscourseConnective annotation_id="18">et</DiscourseConnective> désarmement nucléaires (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="51" id="150" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="51" docOffset="1">
      <en>The next item is Council and Commission statements on non-proliferation and nuclear disarmament.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="104">et</DiscourseConnective> de la Commission sur la non-prolifération <DiscourseConnective annotation_id="149">et</DiscourseConnective> le désarmement nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="148" id="151" language="DE" name="Günter Gloser">
    <ParallelChunk annotation_id="148" docOffset="2">
      <en>Mr President, Commissioner, honourable Members, the proliferation of weapons of mass destruction and of the means of delivering them has the potential to present what is perhaps the greatest risk to international security, <DiscourseConnective annotation_id="371" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is why the European Union, in its comprehensive strategy for combating them, which dates back to 2003, stressed that, in this area, the best way of maintaining security and international order was a multilateral approach combining disarmament and non-proliferation on an equal footing.</en>
      <fr>président en exercice du Conseil. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, chers députés, la prolifération des armes de destruction massive <DiscourseConnective annotation_id="331">et</DiscourseConnective> de leurs porteurs constituent un des risques potentiels les plus sérieux <DiscourseConnective annotation_id="407">pour</DiscourseConnective> la sécurité internationale. C'est la raison pour laquelle l'Union européenne a souligné dans sa stratégie globale de prévention contre ces armes, qui remonte <DiscourseConnective annotation_id="570">à</DiscourseConnective> 2003, <DiscourseConnective annotation_id="578">que</DiscourseConnective> le meilleur moyen de maintenir la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="625">et</DiscourseConnective> l'ordre international dans ce domaine était d'adopter une approche multilatérale combinant sur un pied d'égalité le désarmement et la non-prolifération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="666" docOffset="3">
      <en>So, then, the Treaty on the non-proliferation of nuclear weapons is, and remains, the fundamental cornerstone of the global nuclear non-proliferation regime.</en>
      <fr>Le traité de non-prolifération des armes nucléaires est <DiscourseConnective annotation_id="837">et</DiscourseConnective> reste donc la pierre angulaire du système mondial de non-prolifération nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="824" docOffset="4">
      <en>The European Union endorses the provisions of the NPT and advocates and endorses measures aimed at further reinforcing them.</en>
      <fr>L'Union européenne soutient les dispositions du TNP <DiscourseConnective annotation_id="974">et</DiscourseConnective> les mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="996">à</DiscourseConnective> les renforcer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="949" docOffset="5">
      <en>Thinking forward to the first meeting of the committee preparing the conference on the review of this treaty in 2010, the European Union has already started to do extensive preparatory work at home.</en>
      <fr>Anticipant la première réunion de la commission préparatoire de la conférence d'examen de ce traité <DiscourseConnective annotation_id="1113">en</DiscourseConnective> 2010, l'Union européenne a <DiscourseConnective annotation_id="1143">déjà</DiscourseConnective> entamé de vastes travaux préparatoires internes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1148" docOffset="6">
      <en>We are firmly determined to continue, in 2007, to play an active and constructive role in the debates at the preparatory conference, <Alignment alignment="1333" annotation_id="1281">
          <DiscourseConnective annotation_id="1281" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="1336" annotation_id="1285">
          <DiscourseConnective annotation_id="1285" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> our intention is that the European Union should begin the review cycle in a constructive atmosphere, it is strongly endorsing the plans put forward by the Japanese ambassador Amano, who has been appointed as the chairman of the first preparatory committee.</en>
      <fr>Nous sommes fermement disposés <DiscourseConnective annotation_id="1228">à</DiscourseConnective> poursuivre <DiscourseConnective annotation_id="1241">en</DiscourseConnective> 2007 notre rôle actif <DiscourseConnective annotation_id="1266">et</DiscourseConnective> constructif dans les discussions de la commission préparatoire, <Alignment alignment="1281" annotation_id="1333">
          <DiscourseConnective annotation_id="1333" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="1285" annotation_id="1336">
          <DiscourseConnective annotation_id="1336" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre intention est <DiscourseConnective annotation_id="1364">que</DiscourseConnective> l'Union européenne débute le cycle d'examen dans une ambiance constructive, nous soutenons vivement les projets avancés par l'ambassadeur japonais Amano, qui a été nommé président de la première commission préparatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1548" docOffset="7">
      <en>The European Union takes the view that all three pillars of the Non-Proliferation Treaty - those being nuclear non-proliferation, disarmament, and the peaceful use of nuclear energy - must be considered and held in balance in the review debate.</en>
      <fr>L'Union européenne estime <DiscourseConnective annotation_id="1614">que</DiscourseConnective> les trois piliers du traité de non-prolifération, à savoir la non-prolifération nucléaire, le désarmement <DiscourseConnective annotation_id="1724">et</DiscourseConnective> l'utilisation pacifique de l'énergie nucléaire, doivent être pris en considération <DiscourseConnective annotation_id="1810">et</DiscourseConnective> mis <DiscourseConnective annotation_id="1817">en</DiscourseConnective> balance pendant les discussions préalables à l'examen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1793" docOffset="8">
      <en>It is that sort of even-handedness alone that will make it possible for the forthcoming review cycle of the Non-Proliferation Treaty to progress successfully, <Alignment alignment="1977" annotation_id="1952">
          <DiscourseConnective annotation_id="1952" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is on that, <DiscourseConnective annotation_id="1971" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, that the joint decisions to be taken by the review conference on the reinforcement of the treaty depend.</en>
      <fr>Seule une approche équilibrée garantira la réussite du cycle d'examen du traité de non-prolifération, <Alignment alignment="1952" annotation_id="1977">
          <DiscourseConnective annotation_id="1977" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est de cela que dépendront les décisions communes qui devront être prises lors de la conférence d'examen sur le renforcement du traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2084" docOffset="9">
      <en>The Common Position of the European Union, <DiscourseConnective annotation_id="2127" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> adopted on the occasion of the 2005 review conference, remains, unchanged, the basis of these even-handed positions by the EU.</en>
      <fr>La position commune de l'Union européenne, telle qu'adoptée <DiscourseConnective annotation_id="2178">à</DiscourseConnective> l'occasion de la conférence d'examen de 2005, demeure à la base de ces positions équilibrées de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2257" docOffset="10">
      <en>The European Union has always attached great importance to the prompt entry into force of the Test Ban Treaty, <DiscourseConnective annotation_id="2368" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this has acquired even greater relevance <Alignment alignment="2447" annotation_id="2413">
          <DiscourseConnective annotation_id="2413" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the North Koreans tested an atom bomb.</en>
      <fr>L'Union européenne a toujours accordé une grande importance <DiscourseConnective annotation_id="2342">à</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="2353">en</DiscourseConnective> vigueur accélérée du traité d'interdiction des essais, qui a <DiscourseConnective annotation_id="2417">encore</DiscourseConnective> gagné en signification <Alignment alignment="21963" annotation_id="2447">
          <DiscourseConnective annotation_id="2447" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les Nord-Coréens ont testé une bombe atomique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2458" docOffset="11">
      <en>The European Union is already helping to shore up the atom test ban regime by adopting common actions intended, among other things, to further reinforce the treaty's verification system.</en>
      <fr>L'Union européenne contribue <DiscourseConnective annotation_id="2534">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2539">à</DiscourseConnective> renforcer le régime d'interdiction des essais atomiques <DiscourseConnective annotation_id="2597">en</DiscourseConnective> adoptant des actions communes visant, entre autres, <DiscourseConnective annotation_id="2652">à</DiscourseConnective> consolider le système de vérification du traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2645" docOffset="12">
      <en>The European Union is <Alignment alignment="2731" annotation_id="2667">
          <DiscourseConnective annotation_id="2667" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> calling for a prompt start to negotiations on a treaty outlawing the production of fissile material for explosive purposes, and for such negotiations to be conducted without preconditions.</en>
      <fr>L'Union européenne souhaite <Alignment alignment="20924" annotation_id="2731">
          <DiscourseConnective annotation_id="2731" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'instauration rapide de négociations portant dans la perspective d'un traité interdisant la production de matières fissiles destinées à la fabrication d'explosifs <DiscourseConnective annotation_id="2905">et</DiscourseConnective> se prononce en faveur d'une conduite de ces négociations <DiscourseConnective annotation_id="2965">sans</DiscourseConnective> condition préalable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2861" docOffset="13">
      <en>Conclusion of such a treaty would constitute a considerable step on the road to the control of nuclear weapons and to nuclear disarmament, and would <DiscourseConnective annotation_id="3010" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> make a decisive contribution to the implementation of the positions agreed on and adopted by the Community at the review conferences in 1995 and 2000.</en>
      <fr>La conclusion d'un tel traité constituerait une avancée considérable <DiscourseConnective annotation_id="3060">en</DiscourseConnective> matière de contrôle des armes nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="3104">et</DiscourseConnective> de désarmement <DiscourseConnective annotation_id="3122">et</DiscourseConnective> apporterait une contribution décisive <DiscourseConnective annotation_id="3163">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre des positions adoptées par la Communauté lors des conférences d'examen de 1995 <DiscourseConnective annotation_id="3261">et</DiscourseConnective> 2000.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3169" docOffset="14">
      <en>The consolidation and reinforcement of the provisions of the Non-Proliferation Treaty are still largely conditional upon the dedicated and complete discharge of all obligations arising from it, <Alignment alignment="3469" annotation_id="3363">
          <DiscourseConnective annotation_id="3363" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> particular attention needs to be paid to the regional dimension in this regard.</en>
      <fr>La mise en œuvre intégrale et résolue de tous les engagements contractés dans le cadre du traité de non-prolifération reste une condition essentielle <DiscourseConnective annotation_id="3420">à</DiscourseConnective> la consolidation des dispositions de ce traité <Alignment alignment="3363" annotation_id="3469">
          <DiscourseConnective annotation_id="3469" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une attention particulière doit être accordée <DiscourseConnective annotation_id="3518">à</DiscourseConnective> la dimension régionale de la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3447" docOffset="15">
      <en>You will be aware that the EU is actively involved in the efforts to resolve the crisis occasioned by the Iranian nuclear programme.</en>
      <fr>Vous savez <DiscourseConnective annotation_id="3570">que</DiscourseConnective> l'UEs participe activement aux initiatives visant <DiscourseConnective annotation_id="3624">à</DiscourseConnective> apporter une solution à la crise engendrée par le programme nucléaire iranien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3580" docOffset="16">
      <en>We are persuaded that a solution can be reached only by diplomatic means, <DiscourseConnective annotation_id="3654" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3658" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> the European Union had a pivotal role in shaping the very generous offer made to Iran in June 2006, <Alignment alignment="3921" annotation_id="3761">
          <DiscourseConnective annotation_id="3761" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would emphasise that this was supported by the United States, Russia and China.</en>
      <fr>Nous sommes persuadés <DiscourseConnective annotation_id="3727">qu'</DiscourseConnective>une solution peut être trouvée par la voie diplomatique. C'est ce qui a motivé l'Union européenne à jouer un rôle de premier plan dans l'offre très généreuse présentée <DiscourseConnective annotation_id="3898">à</DiscourseConnective> l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="3907">en</DiscourseConnective> juin 2006, <Alignment alignment="3761" annotation_id="3921">
          <DiscourseConnective annotation_id="3921" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="3957">que</DiscourseConnective> cette offre a été soutenue par les États-Unis, la Russie <DiscourseConnective annotation_id="4018">et</DiscourseConnective> la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3847" docOffset="17">
      <en>The European Union will <DiscourseConnective annotation_id="3871" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> continue to work towards a peaceful resolution to the crisis.</en>
      <fr>L'Union européenne continuera <DiscourseConnective annotation_id="4061">à</DiscourseConnective> œuvrer en faveur d'une résolution pacifique de la crise dans le futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3938" docOffset="18">
      <en>The European Union is well aware of the risks attendant on any further spread of enrichment and reprocessing technology, and <Alignment alignment="4283" annotation_id="4063">
          <DiscourseConnective annotation_id="4063" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> supports efforts towards multilateral guarantees on the supply of nuclear fuel.</en>
      <fr>L'Union européenne est bien consciente des risques inhérents <DiscourseConnective annotation_id="4195">à</DiscourseConnective> toute propagation des technologies d'enrichissement <DiscourseConnective annotation_id="4249">et</DiscourseConnective> de retraitement. Elle soutient <Alignment alignment="18550" annotation_id="4283">
          <DiscourseConnective annotation_id="4283" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> les efforts visant à mettre en place des garanties multilatérales <DiscourseConnective annotation_id="4364">en</DiscourseConnective> matière d'approvisionnement en combustible nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4153" docOffset="19">
      <en>Initiatives to this end can <Alignment alignment="4471" annotation_id="4181">
          <DiscourseConnective annotation_id="4181" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help to persuade countries with an interest in the development of nuclear power that the development of their own nuclear fuel cycle is not necessary, with the effect that they will <DiscourseConnective annotation_id="4368" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> freely and voluntarily refrain from acquiring one.</en>
      <fr>Les initiatives prises dans cette optique peuvent <Alignment alignment="165" annotation_id="4471">
          <DiscourseConnective annotation_id="4471" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="4492">à</DiscourseConnective> convaincre les pays intéressés par la production d'électricité nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="4567">que</DiscourseConnective> le développement de leur propre cycle de combustible nucléaire n'est pas nécessaire, avec pour effet <DiscourseConnective annotation_id="4672">qu'</DiscourseConnective>ils renoncent librement <DiscourseConnective annotation_id="4699">et</DiscourseConnective> volontairement à en acquérir un.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4424" docOffset="20">
      <en>The European Union will be stepping up its efforts at maintaining and further reinforcing the provisions of the Non-Proliferation Treaty in order to be able to meet the challenges I have described, <DiscourseConnective annotation_id="4622" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> these include the debate largely initiated by the EU on the strengthening of the Treaty's provisions relating to the consequences of a withdrawal from it.</en>
      <fr>L'Union européenne va accélérer ses efforts en vue de maintenir <DiscourseConnective annotation_id="4799">et</DiscourseConnective> consolider les dispositions du traité de non-prolifération, <DiscourseConnective annotation_id="4862">afin de</DiscourseConnective> relever les défis que je viens d'évoquer. Ceci inclut la discussion largement instiguée par l'UE sur le renforcement des dispositions du traité relatives aux conséquences d'un retrait de celui-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4781" docOffset="21">
      <en>It is to be regretted that the 2005 treaty review conference was unable to agree on a substantial final document that would have constituted a response to the most pressing challenges to the Treaty.</en>
      <fr>Il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="5086">que</DiscourseConnective> la conférence d'examen du traité de 2005 ne <DiscourseConnective annotation_id="5134">soit</DiscourseConnective> pas parvenue <DiscourseConnective annotation_id="5152">à</DiscourseConnective> un accord sur un document final substantiel qui aurait constitué une réponse aux défis les plus urgents posés au traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4980" docOffset="22">
      <en>This experience must be another reason for the European Union to make every effort to make the 2010 review process a successful one.</en>
      <fr>Cette expérience doit donner <DiscourseConnective annotation_id="5304">à</DiscourseConnective> l'Union européenne une raison supplémentaire de mettre <DiscourseConnective annotation_id="5361">tout en</DiscourseConnective> œuvre <DiscourseConnective annotation_id="5375">pour</DiscourseConnective> réussir le processus d'examen de 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5113" id="152" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="5113" docOffset="23">
      <en>Member of the Commission. Mr President, President-in-Office of the Council, honourable Members, the proliferation of weapons of mass destruction, and among them nuclear weapons, is potentially the greatest threat to European security.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="5496">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, Mesdames et Messieurs, la prolifération des armes de destruction massive, dont les armes nucléaires, représente la plus grande menace potentielle <DiscourseConnective annotation_id="5666">pour</DiscourseConnective> la sécurité européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5348" docOffset="24">
      <en>Nuclear weapons proliferation is headline news, not least <Alignment alignment="5769" annotation_id="5406">
          <DiscourseConnective annotation_id="5406" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it concerns Iran and North Korea.</en>
      <fr>La prolifération des armes nucléaires fait la une des journaux, <DiscourseConnective annotation_id="5759">notamment</DiscourseConnective> <Alignment alignment="3734" annotation_id="5769">
          <DiscourseConnective annotation_id="5769" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agit de l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="5796">ou</DiscourseConnective> de la Corée du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5445" docOffset="25">
      <en>On Iran, we are still at a delicate stage.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5820">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'Iran, nous nous trouvons <DiscourseConnective annotation_id="5866">encore</DiscourseConnective> dans une phase délicate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5488" docOffset="26">
      <en>We noted with concern Dr ElBaradei's recent report that Iran has not yet suspended its enrichment-related activities and does not appear to have taken the necessary steps to ensure compliance with UN Security Council Resolution 1737.</en>
      <fr>Nous sommes préoccupés par le récent rapport de M. El Baradei, dont nous avons pris bonne note, et selon lequel l'Iran n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="6025">encore</DiscourseConnective> suspendu ses activités d'enrichissement. Ce pays ne semble pas avoir pris les mesures nécessaires au respect de la résolution 1737 du Conseil de sécurité des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5722" docOffset="27">
      <en>The European Union's External Relations Council has just formally adopted a common position calling for the necessary firmness to be shown by the international community.</en>
      <fr>Le Conseil "Relations extérieures" de l'Union européenne vient d'adopter formellement une position commune invitant la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="6350">à</DiscourseConnective> faire preuve de la fermeté nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5893" docOffset="28">
      <en>We are serious about the double-track policy which, <Alignment alignment="6462" annotation_id="5945">
          <DiscourseConnective annotation_id="5945" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Gloser has just outlined, has been cemented <Alignment alignment="6507" annotation_id="5995">
          <DiscourseConnective annotation_id="5995" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> by the recent 'three and three' talks in London.</en>
      <fr>Nous sommes sérieux s'agissant de la politique à deux voies, laquelle, <Alignment alignment="5945" annotation_id="6462">
          <DiscourseConnective annotation_id="6462" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que M. Gloser vient de le souligner, a <Alignment alignment="5995" annotation_id="6507">
          <DiscourseConnective annotation_id="6507" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été consolidée par les récentes discussions des "trois plus trois" de Londres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6049" docOffset="29">
      <en>This means that we may aim at maintaining dialogue and enhancing our contacts with civil society, as well as <Alignment alignment="6712" annotation_id="6158">
          <DiscourseConnective annotation_id="6158" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> exerting pressure.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="6610">que</DiscourseConnective> nous tentons de maintenir le dialogue <DiscourseConnective annotation_id="6652">et</DiscourseConnective> d'améliorer nos contacts avec la société civile, <DiscourseConnective annotation_id="6704">tout en</DiscourseConnective> <Alignment alignment="6158" annotation_id="6712">
          <DiscourseConnective annotation_id="6712" sense="Expansion.Conjunction">maintenant</DiscourseConnective>
        </Alignment> la pression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6182" docOffset="30">
      <en>Discussions in New York are now focusing on moving beyond the existing sanctions towards a new Security Council resolution.</en>
      <fr>Les discussions de New York portent désormais sur la mise à jour des sanctions actuelles et s'orientent vers une nouvelle résolution du Conseil de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6306" docOffset="31">
      <en>On North Korea, we welcome the results of the Six Party Talks held in Beijing on 13 February 2007.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6893">Quant à</DiscourseConnective> la Corée du Nord, nous saluons les résultats des pourparlers des Six <DiscourseConnective annotation_id="6970">à</DiscourseConnective> Pékin, dont l'annonce remonte au 13 février 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6405" docOffset="32">
      <en>The EU is consulting with the Six, offering the best means by which we can assist in this process, <Alignment alignment="7104" annotation_id="6504">
          <DiscourseConnective annotation_id="6504" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> remaining committed to the implementation of Security Council Resolution 1718.</en>
      <fr>L'UE consulte les Six, apporte la meilleure contribution possible <DiscourseConnective annotation_id="7088">à</DiscourseConnective> ce processus, <Alignment alignment="6504" annotation_id="7104">
          <DiscourseConnective annotation_id="7104" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> restant favorable <DiscourseConnective annotation_id="7130">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre de la résolution 1718 du Conseil de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6589" docOffset="33">
      <en>We support very strongly the current mission of Dr ElBaradei to North Korea aiming at the return of the IAEA inspectors as part of this accord <DiscourseConnective annotation_id="6732" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I share his assessment that this is a crucial confidence-building process.</en>
      <fr>La mission actuelle du Dr El Baradei <DiscourseConnective annotation_id="7232">en</DiscourseConnective> Corée du Nord bénéficie de notre soutien inconditionnel, son objectif étant le retour des inspecteurs de l'AIEA, entres autres clauses sur lesquelles il faut s'entendre. Je partage entièrement le point de vue exprimé par le Dr El Baradei: il <DiscourseConnective annotation_id="7477">s'</DiscourseConnective>agit d'un processus crucial dont le succès dépendra de la capacité des parties <DiscourseConnective annotation_id="7558">à</DiscourseConnective> construire un climat de confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6811" docOffset="34">
      <en>I hope that the shutdown of the Yongbyon plant goes ahead by mid-April.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="7604">que</DiscourseConnective> la fermeture de la station de Yongbyon reprendra d'ici la mi-avril.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6883" docOffset="35">
      <en>The 1970 Treaty on the Non-Proliferation of Nuclear Weapons (NPT) established the non-proliferation regime <DiscourseConnective annotation_id="6990" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we know it - with its fundamental balance between nuclear disarmament, non-proliferation and the peaceful use of nuclear energy.</en>
      <fr>Le traité sur la non-prolifération des armes nucléaires (TNP) de 1970 a instauré le régime de non-prolifération tel que nous le connaissons, avec l'équilibre fondamental qui le caractérise entre désarmement nucléaire, non-prolifération <DiscourseConnective annotation_id="7912">et</DiscourseConnective> utilisation pacifique de l'énergie nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7122" docOffset="36">
      <en>From it <DiscourseConnective annotation_id="7130" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> followed several aspects which are of great importance to the European Union, namely the principle of regulated nuclear trade, nuclear safeguards and the International Atomic Energy Agency, which monitors compliance.</en>
      <fr>De ce traité ont découlé un certain nombre d'aspects qui revêtent une grande importance <DiscourseConnective annotation_id="8049">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="8074">comme</DiscourseConnective> par exemple le principe de la réglementation du commerce nucléaire, les mesures de sécurité nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="8183">et</DiscourseConnective> l'Agence internationale de l'énergie atomique, chargée du contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7352" docOffset="37">
      <en>Strengthening the effectiveness of the NPT will make the world safer.</en>
      <fr>Renforcer l'efficacité du TNP rendra le monde plus sûr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7422" docOffset="38">
      <en>States parties should be encouraged to work towards this aim with a view to the upcoming review conference.</en>
      <fr>Les États qui sont parties prenantes au Traité doivent être encouragés <DiscourseConnective annotation_id="8381">à</DiscourseConnective> œuvrer à cet objectif <DiscourseConnective annotation_id="8405">en vue de</DiscourseConnective> la prochaine conférence de révision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7530" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="8452" annotation_id="7530">
          <DiscourseConnective annotation_id="7530" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> the headlines have focused on the regime's difficulties, we should not underestimate its successes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7530" annotation_id="8452">
          <DiscourseConnective annotation_id="8452" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les gros titres se soient concentrés sur les difficultés liées à son application, nous ne devons pas sous-estimer ses succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7636" docOffset="40">
      <en>South Africa, Argentina, Brazil, South Korea and Libya, <Alignment alignment="8658" annotation_id="7692">
          <DiscourseConnective annotation_id="7692" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, have all decided to forego nuclear weapons programmes.</en>
      <fr>L'Afrique du Sud, l'Argentine, le Brésil, la Corée du Sud <DiscourseConnective annotation_id="8645">et</DiscourseConnective> la Libye, <Alignment alignment="7692" annotation_id="8658">
          <DiscourseConnective annotation_id="8658" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ont tous décidé de renoncer à leurs programmes nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7760" docOffset="41">
      <en>My recent visit to India <Alignment alignment="8760" annotation_id="7785">
          <DiscourseConnective annotation_id="7785" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> gave me an opportunity to stress to the Indian leadership our hope that India will come much closer to the NPT regime and join the comprehensive test ban treaty.</en>
      <fr>Ma récente visite en Inde m'a <Alignment alignment="19885" annotation_id="8760">
          <DiscourseConnective annotation_id="8760" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> donné l'occasion de souligner auprès des dirigeants indiens notre espoir de voir l'Inde se rapprocher des dispositions du TNP <DiscourseConnective annotation_id="8896">et</DiscourseConnective> s'associer au traité d'interdiction complète des essais nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7952" docOffset="42">
      <en>We are looking forward to civil nuclear cooperation with India, once the necessary preconditions are met.</en>
      <fr>Nous sommes impatients de coopérer avec l'Inde dans le domaine du nucléaire civil, <DiscourseConnective annotation_id="9050">une fois que</DiscourseConnective> ces conditions préalables seront remplies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8058" docOffset="43">
      <en>These developments should <Alignment alignment="9135" annotation_id="8084">
          <DiscourseConnective annotation_id="8084" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> increase Pakistan's willingness to cooperate with the international community in the non-proliferation context.</en>
      <fr>Ces développements devraient <Alignment alignment="8084" annotation_id="9135">
          <DiscourseConnective annotation_id="9135" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> renforcer la volonté du Pakistan de coopérer avec la communauté internationale dans le contexte de la non-prolifération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8201" docOffset="44">
      <en>Nuclear non-proliferation is an area in which the Commission makes an important contribution.</en>
      <fr>La non-prolifération nucléaire est un domaine auquel la Commission apporte une contribution importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8295" docOffset="45">
      <en>Since 1957, the Euratom Treaty has provided the Commission with wide-ranging responsibilities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9370">Depuis</DiscourseConnective> 1957, le Traité Euratom a confié à la Commission un vaste ensemble de responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8390" docOffset="46">
      <en>The Commission's safeguard activities are closely coordinated with the IAEA, freeing up its resources to be deployed to more troublesome regions of the world.</en>
      <fr>Les activités de sauvegarde de la Commission sont étroitement coordonnées avec l'AIEA, libérant ainsi des ressources qui peuvent être réaffectées dans des régions du monde plus problématiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8549" docOffset="47">
      <en>We are <Alignment alignment="9669" annotation_id="8556">
          <DiscourseConnective annotation_id="8556" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> playing our part in ensuring that the EU's nuclear export controls are as robust as possible, supporting the Dual-Use Regulation 1334 from the year 2000.</en>
      <fr>Nous jouons <Alignment alignment="8556" annotation_id="9669">
          <DiscourseConnective annotation_id="9669" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre rôle <DiscourseConnective annotation_id="9690">en</DiscourseConnective> garantissant <DiscourseConnective annotation_id="9706">que</DiscourseConnective> les contrôles sur les exportations nucléaires de l'UE sont <DiscourseConnective annotation_id="9769">aussi</DiscourseConnective> stricts <DiscourseConnective annotation_id="9783">que</DiscourseConnective> possible, en soutenant le règlement 1334 de l'année 2000 relatif aux biens et technologies à double usage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8715" docOffset="48">
      <en>We <Alignment alignment="9906" annotation_id="8718">
          <DiscourseConnective annotation_id="8718" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> assist third states in enhancing their export controls and combating illicit trafficking in nuclear and radiological materials.</en>
      <fr>Nous aidons <Alignment alignment="25569" annotation_id="9906">
          <DiscourseConnective annotation_id="9906" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="9931">à</DiscourseConnective> améliorer leur contrôle des exportations <DiscourseConnective annotation_id="9974">et</DiscourseConnective> à lutter contre le trafic illicite de matériaux nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="10036">et</DiscourseConnective> radiologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8851" docOffset="49">
      <en>The Commission is <Alignment alignment="10072" annotation_id="8869">
          <DiscourseConnective annotation_id="8869" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a major provider of assistance for international non-proliferation efforts.</en>
      <fr>La Commission est <Alignment alignment="8869" annotation_id="10072">
          <DiscourseConnective annotation_id="10072" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un des premiers fournisseurs d'assistance aux efforts internationaux de non-prolifération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8950" docOffset="50">
      <en>One important example is the G8 Global Partnership against Weapons of Mass Destruction, where one billion euros have been pledged for assistance in the former Soviet Union, 400 million of which have already been spent.</en>
      <fr>Un bon exemple en est le Partenariat mondial du G8 contre les armes de destruction massive, qui a décidé de consacrer <DiscourseConnective annotation_id="10291">à</DiscourseConnective> l'assistance dans l'ancienne Union soviétique une somme d'un milliard d'euros dont 400 millions ont <DiscourseConnective annotation_id="10393">déjà</DiscourseConnective> été dépensés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9169" docOffset="51">
      <en>For more than 25 years the Commission's Joint Research Centre has been working closely with the IAEA, providing it with scientific and technological support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10412">Depuis</DiscourseConnective> plus de 25 ans, le Centre commun de recherche travaille en étroite collaboration avec l'AIEA, en lui fournissant un soutien scientifique <DiscourseConnective annotation_id="10556">et</DiscourseConnective> technologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9327" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="10574" annotation_id="9327">
          <DiscourseConnective annotation_id="9327" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, in the future we will do more.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9010" annotation_id="10574">
          <DiscourseConnective annotation_id="10574" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, nous ferons davantage <DiscourseConnective annotation_id="10615">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9369" docOffset="53">
      <en>Under the new Instrument for Stability we will have resources to continue and strengthen work to enhance our security against nuclear proliferation threats.</en>
      <fr>Dans le cadre du nouvel instrument de stabilité, nous disposerons des ressources nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="10720">pour</DiscourseConnective> poursuivre <DiscourseConnective annotation_id="10736">et</DiscourseConnective> renforcer les actions visant <DiscourseConnective annotation_id="10768">à</DiscourseConnective> améliorer notre sécurité contre les menaces de prolifération nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9526" docOffset="54">
      <en>In closing, let me take the opportunity to thank this Parliament once again for the support it has given the Commission in setting up a new generation of non-proliferation assistance programmes through a series of pilot projects.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10842">En</DiscourseConnective> guise de conclusion, permettez-moi de saisir cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="10905">pour</DiscourseConnective> remercier ce Parlement une fois <DiscourseConnective annotation_id="10942">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10949">pour</DiscourseConnective> le soutien qu'il a apporté à la Commission dans le lancement d'une nouvelle génération de programmes d'assistance à la non-prolifération au travers de plusieurs projets pilotes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9756" docOffset="55">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9767" id="153" name="Stefano Zappalà">
    <ParallelChunk annotation_id="9767" docOffset="56">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, from 1970, <DiscourseConnective annotation_id="9852" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it entered into force, until the end of the Cold War, the Nuclear Non-Proliferation Treaty made a decisive contribution to restricting the spread of nuclear weapons and to reducing their numbers.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="11215">et</DiscourseConnective> Messieurs, de 1970, année de son entrée <DiscourseConnective annotation_id="11258">en</DiscourseConnective> vigueur, <DiscourseConnective annotation_id="11270">jusqu'à</DiscourseConnective> la fin de la guerre froide, le traité de non-prolifération nucléaire a contribué de manière décisive <DiscourseConnective annotation_id="11379">à</DiscourseConnective> restreindre la propagation des armes nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="11429">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11432">à en</DiscourseConnective> réduire le nombre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10053" docOffset="57">
      <en>This treaty historically has been of fundamental importance in preventing proliferation and promoting nuclear disarmament <DiscourseConnective annotation_id="10175" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is for this reason that it was extended unconditionally for an unlimited period in 1995.</en>
      <fr>Historiquement, ce traité a joué un rôle majeur dans la prévention de la prolifération <DiscourseConnective annotation_id="11543">et</DiscourseConnective> dans la promotion du désarmement nucléaire. C'est la raison <DiscourseConnective annotation_id="11606">pour</DiscourseConnective> laquelle il a été reconduit sans condition et <DiscourseConnective annotation_id="11657">pour</DiscourseConnective> une durée indéterminée <DiscourseConnective annotation_id="11685">en</DiscourseConnective> 1995.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10271" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="11694" annotation_id="10271">
          <DiscourseConnective annotation_id="10271" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the President-in-Office of the Council stated, the treaty is based on three principles: disarmament, non-proliferation and the peaceful use of nuclear energy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10271" annotation_id="11694">
          <DiscourseConnective annotation_id="11694" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a déclaré le président <DiscourseConnective annotation_id="11725">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, le traité repose sur trois principes: le désarmement, la non-prolifération <DiscourseConnective annotation_id="11824">et</DiscourseConnective> l'utilisation pacifique de l'énergie nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10433" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="11875" annotation_id="10433">
          <DiscourseConnective annotation_id="10433" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we start again from these three principles, adjusted for today's international situation, we can give new impetus to the treaty, remembering that the balance achieved through the application of the treaty by over 180 countries is today in danger.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10433" annotation_id="11875">
          <DiscourseConnective annotation_id="11875" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous prenons ces trois principes et que nous les ajustons <DiscourseConnective annotation_id="11936">à</DiscourseConnective> la situation internationale actuelle, nous pouvons donner un nouvel élan au traité, <DiscourseConnective annotation_id="12022">sachant que</DiscourseConnective> l'équilibre obtenu par l'application du traité dans plus de 180 pays est aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="12119">en</DiscourseConnective> danger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10683" docOffset="60">
      <en>Today the international community is faced with new threats to its security.</en>
      <fr>De nouvelles menaces pèsent actuellement sur la sécurité de la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10760" docOffset="61">
      <en>We must strenuously reaffirm the principle whereby the treaty is the single, indispensable, multilateral instrument for maintaining and reinforcing peace, security and international stability, <Alignment alignment="12437" annotation_id="10953">
          <DiscourseConnective annotation_id="10953" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it establishes the legal framework to prevent a growing proliferation of nuclear weapons.</en>
      <fr>Nous devons réaffirmer catégoriquement le principe selon lequel le traité est le seul instrument multilatéral indispensable au maintien <DiscourseConnective annotation_id="12356">et</DiscourseConnective> au renforcement de la paix, de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="12402">et</DiscourseConnective> de la stabilité internationale, <Alignment alignment="10953" annotation_id="12437">
          <DiscourseConnective annotation_id="12437" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il établit le cadre légal de la prévention d'une prolifération croissante des armes nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11049" docOffset="62">
      <en>The European security strategy and the European strategy on weapons of mass destruction emphasise the importance of nuclear non-proliferation, disarmament and the treaty itself, which all the Member States have signed.</en>
      <fr>La stratégie européenne en matière de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="12587">et</DiscourseConnective> la stratégie européenne contre les armes de destruction massive soulignent l'importance de la non-prolifération nucléaire, du désarmement <DiscourseConnective annotation_id="12728">et</DiscourseConnective> du traité proprement dit, <DiscourseConnective annotation_id="12757">que</DiscourseConnective> tous les États membres ont signé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11268" docOffset="63">
      <en>Having summarised the situation, I believe it is vital for the European Parliament to be clear about the position for the future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12795">Après</DiscourseConnective> ce récapitulatif de la situation, je pense qu'il est vital <DiscourseConnective annotation_id="12860">que</DiscourseConnective> l'Union européenne adopte une position claire <DiscourseConnective annotation_id="12910">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11398" docOffset="64">
      <en>The European Union must remain committed to the implementation of the treaty, and must present a united front at Vienna, where preparations will be made for the 2010 review conference.</en>
      <fr>L'Union européenne doit réaffirmer son engagement envers la mise en œuvre du traité <DiscourseConnective annotation_id="13009">et</DiscourseConnective> présenter un front uni <DiscourseConnective annotation_id="13035">à</DiscourseConnective> Vienne, où auront lieu les préparatifs de la conférence d'examen 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11583" docOffset="65">
      <en>For this reason, it will be fundamental for the European Parliament to vote unanimously, sending out a strong signal to the Council and the Commission, <Alignment alignment="13252" annotation_id="11735">
          <Alignment alignment="13252" annotation_id="11735">
            <DiscourseConnective annotation_id="11735" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> at Vienna they can have the necessary authority to play an active role in strengthening the current non-proliferation system.</en>
      <fr>Dans cette optique, il <DiscourseConnective annotation_id="13131">s'</DiscourseConnective>avère indispensable <DiscourseConnective annotation_id="13153">que</DiscourseConnective> le Parlement européen vote unanimement et envoie un signal fort au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="13232">et</DiscourseConnective> à la Commission, <Alignment alignment="11735" annotation_id="13252">
          <Alignment alignment="11735" annotation_id="13252">
            <DiscourseConnective annotation_id="13252" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ceux-ci puissent disposer <DiscourseConnective annotation_id="13291">à</DiscourseConnective> Vienne de l'autorité nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="13325">pour</DiscourseConnective> jouer un rôle actif dans le renforcement du système actuel de non-prolifération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11869" docOffset="66">
      <en>In order to achieve the objectives set out in the treaty, the European Union must contribute to a structured and balanced review, at the review conference, of the way the treaty operates.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13411">Afin de</DiscourseConnective> satisfaire aux objectifs définis dans le traité, l'Union européenne doit contribuer <DiscourseConnective annotation_id="13503">à</DiscourseConnective> la réalisation d'une analyse structurée <DiscourseConnective annotation_id="13545">et</DiscourseConnective> équilibrée, lors de la conférence d'examen, du mode de fonctionnement du traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12057" docOffset="67">
      <en>This must include the implementation of the undertakings made by the signatory States and the identification of sectors and methods through which to achieve future progress, as well as further development of the inspection system to guarantee that nuclear energy is used for exclusively peaceful ends by States not possessing nuclear weapons and recognised as such.</en>
      <fr>Cette analyse doit englober la mise en œuvre des engagements contractés par les États signataires <DiscourseConnective annotation_id="13727">et</DiscourseConnective> l'identification des secteurs <DiscourseConnective annotation_id="13760">et</DiscourseConnective> méthodes via lesquels des avancées pourront être réalisées à l'avenir, <DiscourseConnective annotation_id="13834">ainsi</DiscourseConnective> que le développement du système d'inspection <DiscourseConnective annotation_id="13885">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="13899">que</DiscourseConnective> l'énergie nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="13923">soit</DiscourseConnective> utilisée à des fins exclusivement pacifiques par des États ne possédant pas d'armes nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="14023">et</DiscourseConnective> reconnus en <DiscourseConnective annotation_id="14038">tant que</DiscourseConnective> tels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12423" docOffset="68">
      <en>We must reaffirm the principle whereby all possible cooperation in terms of the development of nuclear energy for peaceful ends must take place on the basis of the treaty, <DiscourseConnective annotation_id="12595" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is in this sphere that the European Union can make a decisive contribution, <DiscourseConnective annotation_id="12678" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> it is at the forefront of research and production.</en>
      <fr>Nous devons réaffirmer le principe selon lequel toute coopération envisageable <DiscourseConnective annotation_id="14132">en</DiscourseConnective> matière de développement de l'énergie nucléaire à des fins pacifiques doit <DiscourseConnective annotation_id="14210">s'</DiscourseConnective>appuyer sur le traité. C'est dans ce cadre <DiscourseConnective annotation_id="14255">que</DiscourseConnective> l'Union européenne peut apporter une contribution décisive en tant que leader en matière de recherche <DiscourseConnective annotation_id="14361">et</DiscourseConnective> de production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12735" docOffset="69">
      <en>The international situation demands that we display a commitment to non-proliferation, to disarmament and to the peaceful use of nuclear energy.</en>
      <fr>La situation internationale exige <DiscourseConnective annotation_id="14413">que</DiscourseConnective> nous prenions un engagement de non-prolifération, de désarmement <DiscourseConnective annotation_id="14482">et</DiscourseConnective> d'utilisation pacifique de l'énergie nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12880" docOffset="70">
      <en>Finally, I hope that Europe can <Alignment alignment="14569" annotation_id="12912">
          <DiscourseConnective annotation_id="12912" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a united strategy for combating terrorist organisations that might gain access to weapons of this kind.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14533">Enfin</DiscourseConnective>, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="14549">que</DiscourseConnective> l'Europe pourra <Alignment alignment="12912" annotation_id="14569">
          <DiscourseConnective annotation_id="14569" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopter une stratégie commune dans la lutte contre les organisations terroristes susceptibles d'entrer en possession de ce type d'armes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13026" id="154" name="Martin Schulz">
    <ParallelChunk annotation_id="13026" docOffset="71">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, one of the undisputed triumphs of the European Union is the added security that this continent enjoys as a consequence of integration.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="14777">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'un des triomphes incontestables de l'Union européenne est le niveau de sécurité atteint par ce continent grâce <DiscourseConnective annotation_id="14904">à</DiscourseConnective> l'intégration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13232" docOffset="72">
      <en>The work of reconciliation that brought Europe into the world has <DiscourseConnective annotation_id="13298" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> made us a zone in which peace prevails <Alignment alignment="15020" annotation_id="13342">
          <DiscourseConnective annotation_id="13342" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in which military action between the partner states of the European Union has become virtually unthinkable.</en>
      <fr>Le travail de réconciliation <DiscourseConnective annotation_id="14950">à</DiscourseConnective> l'origine de l'Europe a fait de celle-ci un espace où règne la paix <Alignment alignment="13342" annotation_id="15020">
          <DiscourseConnective annotation_id="15020" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où une action militaire entre les pays partenaires de l'Union européenne est pratiquement devenue impensable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13454" docOffset="73">
      <en>That is the foundation that must underpin the philosophy of a security policy for the European Union, which is that we must take this concept of peace, which we have made a reality at home, and export it to the world as well.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="15139">là-dessus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15149">que</DiscourseConnective> doit reposer la philosophie d'une politique de sécurité de l'Union européenne. Nous devons exporter ce concept de paix, qui est devenu une réalité chez nous, dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13680" docOffset="74">
      <en>We in the Socialist Group in the European Parliament base this thinking on a concept of security that relies on dialogue, diplomacy, disarmament, prevention, and on sustainable and fair development.</en>
      <fr>Au sein du groupe socialiste du Parlement européen, nous basons cette réflexion sur un concept de sécurité s'appuyant sur le dialogue, la diplomatie, le désarmement, la prévention <DiscourseConnective annotation_id="15513">et</DiscourseConnective> le développement durable <DiscourseConnective annotation_id="15541">et</DiscourseConnective> équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13879" docOffset="75">
      <en>All these elements belong together, and are held together by sustainable conflict resolution, which itself is feasible only within the framework of an overall conception.</en>
      <fr>Tous ces éléments sont liés, <DiscourseConnective annotation_id="15584">et</DiscourseConnective> leur cohésion est maintenue par la nécessité de résoudre durablement les conflits, un objectif uniquement réalisable dans le cadre d'une conception globale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14050" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="15744" annotation_id="14050">
          <DiscourseConnective annotation_id="14050" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union and NATO have their parts to play in this, so, too, do others - Russia, <DiscourseConnective annotation_id="14147" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="14161" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is why we, <Alignment alignment="15920" annotation_id="14181">
          <DiscourseConnective annotation_id="14181" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we talk about disarmament initiatives - about which I shall have more to say in a moment - have to ask ourselves whether Russia is our partner or our adversary.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14050" annotation_id="15744">
          <DiscourseConnective annotation_id="15744" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="15766">et</DiscourseConnective> l'OTAN ont un rôle <DiscourseConnective annotation_id="15788">à</DiscourseConnective> jouer, d'autres puissances sont <DiscourseConnective annotation_id="15822">aussi</DiscourseConnective> concernées, la Russie par exemple; c'est la raison pour laquelle nous devons nous demander, <Alignment alignment="14181" annotation_id="15920">
          <DiscourseConnective annotation_id="15920" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous évoquons les initiatives en matière de désarmement- <DiscourseConnective annotation_id="15985">que</DiscourseConnective> j'examinerai plus en détail ci-après- <DiscourseConnective annotation_id="16027">si</DiscourseConnective> la Russie est notre partenaire <DiscourseConnective annotation_id="16061">ou</DiscourseConnective> notre adversaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14347" docOffset="77">
      <en>In view of what I have just said, I would recommend approaching it as a partner, engaging in dialogue with it rather than marginalising it.</en>
      <fr>Au regard de ce que je viens de dire, je recommanderai de la considérer <DiscourseConnective annotation_id="16154">comme</DiscourseConnective> un partenaire et d'engager un dialogue avec elle <DiscourseConnective annotation_id="16209">plutôt que de</DiscourseConnective> la marginaliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14487" docOffset="78">
      <en>Disarmament is one of the central issues <DiscourseConnective annotation_id="14528" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> peoples seek to coexist, <Alignment alignment="57630" annotation_id="14558">
          <DiscourseConnective annotation_id="14558" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the trustworthiness of parties to treaties is crucial.</en>
      <fr>Le désarmement est l'une des questions centrales inhérentes <DiscourseConnective annotation_id="16300">à</DiscourseConnective> la coexistence, <Alignment alignment="14558" annotation_id="16318">
          <DiscourseConnective annotation_id="16318" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la crédibilité des parties signataires du traité est particulièrement cruciale <DiscourseConnective annotation_id="16400">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14617" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="16413" annotation_id="14617">
          <DiscourseConnective annotation_id="14617" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14621" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we review the nuclear weapons non-proliferation treaty today, we take a really close look, we will have to see that the record is a downright shameful one, for, <Alignment alignment="16594" annotation_id="14785">
          <DiscourseConnective annotation_id="14785" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was signed, no fewer nuclear weapons have been dispersed around the world, but rather significantly more of them, <DiscourseConnective annotation_id="14908" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that cannot be attributable to the signatory states, or some of their number, taking this treaty seriously, for the very opposite is the case.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14617" annotation_id="16413">
          <DiscourseConnective annotation_id="16413" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous examinons de très près le traité de non-prolifération des armes nucléaires dont nous débattons aujourd'hui, nous verrons <DiscourseConnective annotation_id="16542">que</DiscourseConnective> le bilan est tout <DiscourseConnective annotation_id="16564">simplement</DiscourseConnective> honteux. En effet, <Alignment alignment="14785" annotation_id="16594">
          <DiscourseConnective annotation_id="16594" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le traité a été ratifié, le nombre d'armes nucléaires dispersées à travers le monde n'a pas baissé, <DiscourseConnective annotation_id="16705">au contraire</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>


<ParallelChunk annotation_id="15057" docOffset="82">
      <en>There were many who, having signed this treaty, promptly proceeded to disregard it <Alignment alignment="16941" annotation_id="15140">
          <DiscourseConnective annotation_id="15140" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15144" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>, contrary to what had been agreed, exported nuclear weapons, or the technology needed to produce them, around the world.</en>
      <fr>Après avoir ratifié le traité, bon nombre d'entre eux en ont en effet fait abstraction <Alignment alignment="15140" annotation_id="16941">
          <DiscourseConnective annotation_id="16941" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ont exporté dans le monde entier, contrairement <DiscourseConnective annotation_id="16992">à</DiscourseConnective> ce qu'il avait été convenu, des armes nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="17043">ou</DiscourseConnective> la technologie nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="17072">à</DiscourseConnective> leur fabrication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15273" docOffset="83">
      <en>This is where there is a need for a complete turnaround.</en>
      <fr>Un revirement complet est indispensable <DiscourseConnective annotation_id="17132">à</DiscourseConnective> ce sujet!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15330" docOffset="84">
      <en>Fundamental to any review of the Treaty is the intention to be faithful to it; that is why a primary condition for the renewal of the Treaty is that those who sign it abide by it, and the United States of America have not been alone in failing to do that.</en>
      <fr>L'engagement de loyauté envers le traité est l'un des aspects fondamentaux du processus d'examen de celui-ci; <DiscourseConnective annotation_id="17254">c'est pourquoi</DiscourseConnective> l'une des premières conditions au renouvellement du traité est <DiscourseConnective annotation_id="17332">que</DiscourseConnective> les pays qui l'ont signé <DiscourseConnective annotation_id="17361">s'</DiscourseConnective>y conforment, <DiscourseConnective annotation_id="17377">et</DiscourseConnective> les États-Unis d'Amérique ne sont pas les seuls à ne pas avoir honoré cet engagement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15586" docOffset="85">
      <en>A world free of nuclear weapons may well sound like something out of a daydream, for we do not live in one - the very opposite is the case.</en>
      <fr>L'avènement d'un monde libéré des armes nucléaires peut sembler utopique, <DiscourseConnective annotation_id="17540">car</DiscourseConnective> ce n'est pas la réalité actuelle, bien <DiscourseConnective annotation_id="17583">au contraire</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15726" docOffset="86">
      <en>We are having a debate on the spread of the peaceful use of nuclear energy, and on that I think congratulations are in order.</en>
      <fr>Nous menons un débat sur le développement de l'utilisation pacifique de l'énergie nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="17689">et</DiscourseConnective> nous ne pouvons que nous <DiscourseConnective annotation_id="17717">en</DiscourseConnective> féliciter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15852" docOffset="87">
      <en>We have just heard from your own lips about the efforts required to prevent the civil use of nuclear energy becoming military, <DiscourseConnective annotation_id="15979" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> Iran is a case in point here.</en>
      <fr>Vous venez d'évoquer les efforts accomplis <DiscourseConnective annotation_id="17774">afin d'</DiscourseConnective>empêcher que l'utilisation civile de l'énergie nucléaire ne soit détournée à des fins militaires. L'Iran en est un bon exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16013" docOffset="88">
      <en>More nuclear power stations are being built all around the world, <Alignment alignment="17983" annotation_id="16079">
          <DiscourseConnective annotation_id="16079" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18005" annotation_id="16083">
          <DiscourseConnective annotation_id="16083" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are surprised to find ourselves lumbered with not just one Iran, but many.</en>
      <fr>De nouvelles centrales nucléaires sont construites partout dans le monde, <Alignment alignment="16079" annotation_id="17983">
          <DiscourseConnective annotation_id="17983" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous étonnons <Alignment alignment="16083" annotation_id="18005">
          <DiscourseConnective annotation_id="18005" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> de devoir faire face non à un seul Iran, <DiscourseConnective annotation_id="18054">mais</DiscourseConnective> à plusieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16166" docOffset="89">
      <en>One aspect of any review of military nuclear policy must be asking critical questions about civil use.</en>
      <fr>Toute analyse de la politique nucléaire militaire doit poser des questions fondamentales sur l'utilisation civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16269" docOffset="90">
      <en>The German Council Presidency has the opportunity to put this issue on the agenda of the Council and <DiscourseConnective annotation_id="16370" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> of the G8, <Alignment alignment="18307" annotation_id="16386">
          <DiscourseConnective annotation_id="16386" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> critical questions <Alignment alignment="18346" annotation_id="16409">
          <DiscourseConnective annotation_id="16409" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to be asked about the anti-missile system that is now, at the American administration's behest, to be installed in the Czech Republic and in Poland in line with the Bush administration's philosophy, the inconsistency of which can hardly be surpassed, the delusory nature of which is demonstrated by many examples, <Alignment alignment="18640" annotation_id="16733">
          <DiscourseConnective annotation_id="16733" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is set to cost USD 58 billion.</en>
      <fr>La présidence allemande du Conseil a l'occasion d'inscrire cette question <DiscourseConnective annotation_id="18261">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="18290">ainsi</DiscourseConnective> que du G8, <Alignment alignment="38756" annotation_id="18307">
          <DiscourseConnective annotation_id="18307" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des questions fondamentales devront <Alignment alignment="27062" annotation_id="18346">
          <DiscourseConnective annotation_id="18346" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être posées <DiscourseConnective annotation_id="18368">à propos</DiscourseConnective> du système anti-missiles <DiscourseConnective annotation_id="18402">que</DiscourseConnective> l'administration Bush, conformément à sa philosophie, envisage d'installer <DiscourseConnective annotation_id="18481">en</DiscourseConnective> République tchèque <DiscourseConnective annotation_id="18503">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18506">en</DiscourseConnective> Pologne, un système dont le caractère fallacieux dépasse l'entendement, dont l'incohérence est démontrée par de nombreux exemples, <Alignment alignment="16733" annotation_id="18640">
          <DiscourseConnective annotation_id="18640" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui devrait coûter 58 milliards de dollars américains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16774" docOffset="91">
      <en>I have a recommendation to make.</en>
      <fr>Je voudrais faire une recommandation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16807" docOffset="92">
      <en>It is that, rather than having us Europeans allow ourselves - yet again - to be divided - for we can say goodbye to any single foreign and security policy <Alignment alignment="18878" annotation_id="16962">
          <DiscourseConnective annotation_id="16962" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we in the EU cannot agree on something like this, these 58 billion dollars would, rather than being spent on the installation of anti-missile systems, be better invested in sustainable development, which would make more of a contribution to peace than the setting up of a dodgy missile system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18736">Au lieu de</DiscourseConnective> laisser un tel projet nous diviser une nouvelle fois, <DiscourseConnective annotation_id="18801">car</DiscourseConnective> l'UE peut dire adieu <DiscourseConnective annotation_id="18826">à</DiscourseConnective> toute politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="18854">et</DiscourseConnective> de sécurité commune, <Alignment alignment="16962" annotation_id="18878">
          <DiscourseConnective annotation_id="18878" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne parvenons pas à nous mettre d'accord sur un tel projet, ne pensez-vous pas que les 58 milliards de dollars destinés <DiscourseConnective annotation_id="19005">à</DiscourseConnective> la construction de boucliers anti-missiles seraient plus utiles dans le cadre de projets de développement durable qui contribueraient davantage <DiscourseConnective annotation_id="19151">à</DiscourseConnective> la paix que l'installation d'un système anti-missiles pour le moins douteux?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17259" docOffset="93">
      <en>Mr President, the reason why I venture to say that with reference to the non-proliferation treaty and the review thereof, is that these things are interconnected, <DiscourseConnective annotation_id="17422" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I hope that Mrs Merkel, having announced that this issue will be put on the agendas of both the G8 and the EU, will see to it that it is.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="19253">si</DiscourseConnective> je me permets de tels propos <DiscourseConnective annotation_id="19285">en</DiscourseConnective> référence au traité de non-prolifération <DiscourseConnective annotation_id="19329">et</DiscourseConnective> à l'examen de celui-ci, <DiscourseConnective annotation_id="19356">c'est parce que</DiscourseConnective> toutes ces choses sont liées. J'espère <DiscourseConnective annotation_id="19411">que</DiscourseConnective> Mme Merkel, qui a annoncé <DiscourseConnective annotation_id="19441">que</DiscourseConnective> cette question serait inscrite <DiscourseConnective annotation_id="19476">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour du G8 <DiscourseConnective annotation_id="19500">et</DiscourseConnective> de l'UE, veillera <DiscourseConnective annotation_id="19521">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="19526">qu'</DiscourseConnective>elle le <DiscourseConnective annotation_id="19537">soit</DiscourseConnective> réellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17564" docOffset="94">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17575" id="155" name="Annemie Neyts-Uyttebroeck">
    <ParallelChunk annotation_id="17575" docOffset="95">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (NL) Mr President, Mr Gloser, ladies and gentlemen, non-proliferation, and above all, nuclear non-proliferation, is <Alignment alignment="19735" annotation_id="17722">
          <DiscourseConnective annotation_id="17722" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cornerstone of any policy geared towards peace.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (NL) Monsieur le Président, Monsieur Gloser, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="19652">et</DiscourseConnective> Messieurs, la non-prolifération, <DiscourseConnective annotation_id="19688">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19691">surtout</DiscourseConnective> la non-prolifération nucléaire, est <Alignment alignment="17722" annotation_id="19735">
          <DiscourseConnective annotation_id="19735" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> la pierre angulaire de toute politique orientée vers la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17781" docOffset="96">
      <en>Having had a little browse in older documents related to this subject, I came across the 13 practical steps that were agreed upon during the Non-proliferation Treaty review conference in 2000, which is less than seven years ago.</en>
      <fr>En parcourant d'anciens documents traitant de ce sujet, je suis tombée sur les treize mesures pratiques sur lesquelles nous nous étions mis d'accord lors de la conférence d'examen du traité de non-prolifération organisée <DiscourseConnective annotation_id="20032">en</DiscourseConnective> 2000, soit il y a moins de sept ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18010" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="20072" annotation_id="18010">
          <DiscourseConnective annotation_id="18010" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I read those steps, I, too, cannot fail to conclude that we really have not made any progress at all, <Alignment alignment="20178" annotation_id="18117">
          <DiscourseConnective annotation_id="18117" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that <DiscourseConnective annotation_id="18126" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> anything, we have done the exact opposite.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6642" annotation_id="20072">
          <DiscourseConnective annotation_id="20072" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je lis ces mesures, je suis dans l'obligation de conclure <DiscourseConnective annotation_id="20138">que</DiscourseConnective> nous n'avons accompli aucun progrès <Alignment alignment="9770" annotation_id="20178">
          <DiscourseConnective annotation_id="20178" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20181">que</DiscourseConnective> nous avons même dérivé dans le sens opposé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18172" docOffset="98">
      <en>It is obvious that the brutal attacks of 11 September 2001 and everything that followed have, <DiscourseConnective annotation_id="18266" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, brought the serious efforts in the area of disarmament in general and nuclear disarmament <Alignment alignment="20441" annotation_id="18365">
          <Alignment alignment="20441" annotation_id="18365">
            <DiscourseConnective annotation_id="18365" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> to a standstill.</en>
      <fr>De toute évidence, les attaques violentes du 11 septembre 2001 <DiscourseConnective annotation_id="20292">et</DiscourseConnective> tous les événements subséquents ont paralysé l'ensemble des initiatives adoptées en matière de désarmement <DiscourseConnective annotation_id="20402">en</DiscourseConnective> général <DiscourseConnective annotation_id="20413">et</DiscourseConnective> de désarmement nucléaire <Alignment alignment="32453" annotation_id="20441">
          <Alignment alignment="15890" annotation_id="20441">
            <DiscourseConnective annotation_id="20441" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18396" docOffset="99">
      <en>This is something I deeply regret.</en>
      <fr>C'est une situation que je regrette profondément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18431" docOffset="100">
      <en>I am <Alignment alignment="20515" annotation_id="18436">
          <DiscourseConnective annotation_id="18436" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> - and I am <Alignment alignment="28943" annotation_id="18452">
          <DiscourseConnective annotation_id="18452" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> speaking personally <DiscourseConnective annotation_id="18477" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> I say this - very worried about the lack, to date, of any group position on the initiatives with regard to the Member States Poland and the Czech Republic.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="18436" annotation_id="20515">
          <DiscourseConnective annotation_id="20515" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> vivement préoccupée- d'un point de vue personnel <Alignment alignment="18452" annotation_id="20570">
          <DiscourseConnective annotation_id="20570" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>- par l'absence de position de groupe <DiscourseConnective annotation_id="20617">à</DiscourseConnective> ce jour vis-à-vis des initiatives afférentes <DiscourseConnective annotation_id="20664">à</DiscourseConnective> la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="20677">et</DiscourseConnective> à la République tchèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18638" docOffset="101">
      <en>I too wonder whether this might not be the start of a fresh arms race, which is surely the last thing we need.</en>
      <fr>Moi <DiscourseConnective annotation_id="20709">aussi</DiscourseConnective>, je me demande <DiscourseConnective annotation_id="20730">s'</DiscourseConnective>il ne s'agit pas du début d'une nouvelle course aux armements, ce qui est assurément la dernière chose dont nous avons besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18749" docOffset="102">
      <en>I was pleased to take note of the presidency's assurance that a great deal of hard work will go into a common position of all Member States with a view to the conference this coming April.</en>
      <fr>Je me félicite de l'assurance qui nous a été donnée par la présidence que tout sera mis <DiscourseConnective annotation_id="20947">en</DiscourseConnective> œuvre <DiscourseConnective annotation_id="20956">pour que</DiscourseConnective> tous les États membres adoptent une position commune dans l'optique de la conférence de ce mois d'avril.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18938" docOffset="103">
      <en>I hope, Mr President, that you - or <Alignment alignment="21116" annotation_id="18974">
          <DiscourseConnective annotation_id="18974" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Presidency - will indeed succeed in this, <Alignment alignment="21153" annotation_id="19027">
          <DiscourseConnective annotation_id="19027" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the poor result in 2005 was attributable to a lack of true unanimity among the EU Member States.</en>
      <fr>J'espère, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="21103">que</DiscourseConnective> vous- <DiscourseConnective annotation_id="21113">ou</DiscourseConnective> <Alignment alignment="36775" annotation_id="21116">
          <DiscourseConnective annotation_id="21116" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> la présidence- y parviendrez, <Alignment alignment="7965" annotation_id="21153">
          <DiscourseConnective annotation_id="21153" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'échec de 2005 était imputable <DiscourseConnective annotation_id="21189">à</DiscourseConnective> l'absence d'une véritable unanimité parmi les États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19132" docOffset="104">
      <en>I hope that history will not repeat itself.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="21269">que</DiscourseConnective> l'histoire ne se répétera pas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19176" id="156" name="Ģirts Valdis Kristovskis">
    <ParallelChunk annotation_id="19176" docOffset="105">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (LV) Mr President, Mrs Ferrero-Waldner, representatives of the Council, representatives of the Commission, ladies and gentlemen, I think that everyone is agreed that nuclear non-proliferation and disarmament is a special component of the European Union's common foreign and security policy.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (LV) Monsieur le Président, Madame Ferrero-Waldner, chers représentants du Conseil, chers représentants de la Commission, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21459">et</DiscourseConnective> Messieurs, je pense <DiscourseConnective annotation_id="21482">que</DiscourseConnective> tout le monde <DiscourseConnective annotation_id="21500">s'</DiscourseConnective>accordera à <DiscourseConnective annotation_id="21514">dire que</DiscourseConnective> la non-prolifération nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="21554">et</DiscourseConnective> le désarmement forment une composante particulière de la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="21634">et</DiscourseConnective> de sécurité commune de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19497" docOffset="106">
      <en>My colleagues just now expressed the opinion in this Chamber that the results of implementing this policy can almost be seen as a step backwards.</en>
      <fr>Mes collègues viennent d'exprimer l'opinion de cette Assemblée, selon laquelle le bilan de la mise en œuvre de cette politique s'assimile pratiquement <DiscourseConnective annotation_id="21831">à</DiscourseConnective> une régression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19643" docOffset="107">
      <en>
        <Alignment alignment="21859" annotation_id="19643">
          <DiscourseConnective annotation_id="19643" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look at the Council and Commission documents, <Alignment alignment="39055" annotation_id="19697">
          <DiscourseConnective annotation_id="19697" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it must be said that they are more optimistic, <Alignment alignment="21964" annotation_id="19753">
          <DiscourseConnective annotation_id="19753" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in my view, <Alignment alignment="43426" annotation_id="19769">
          <DiscourseConnective annotation_id="19769" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we assess what has actually been achieved <DiscourseConnective annotation_id="19814" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> the progress made by the European Union must be acknowledged.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19697" annotation_id="21849">
          <DiscourseConnective annotation_id="21849" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19643" annotation_id="21859">
          <DiscourseConnective annotation_id="21859" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on examine les documents du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="21898">et</DiscourseConnective> de la Commission, on doit admettre <DiscourseConnective annotation_id="21936">qu'</DiscourseConnective>ils sont plus optimistes <Alignment alignment="13556" annotation_id="21964">
          <DiscourseConnective annotation_id="21964" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, selon moi, <Alignment alignment="19769" annotation_id="21979">
          <DiscourseConnective annotation_id="21979" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on évalue ce qui a réellement été accompli, on se doit de rendre hommage aux progrès réalisés par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19881" docOffset="108">
      <en>The European Union's institutions permanently collaborate to coordinate their work.</en>
      <fr>Les institutions de l'Union européenne coopèrent en permanence <DiscourseConnective annotation_id="22163">pour</DiscourseConnective> coordonner leur travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19965" docOffset="109">
      <en>Of course, the High Representative for the CFSP works actively on nuclear non-proliferation and disarmament issues, we at the European Parliament regularly consider these issues, there are discussions between the institutions and exchanges of information with the European Union Situation Centre and the counter-terrorism coordinator.</en>
      <fr>Le Haut Représentant <DiscourseConnective annotation_id="22214">pour</DiscourseConnective> la PESC œuvre bien entendu activement <DiscourseConnective annotation_id="22257">en</DiscourseConnective> faveur de la non-prolifération nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="22301">et</DiscourseConnective> du désarmement, le Parlement européen évoque régulièrement ces questions, des débats sont menés entre les institutions <DiscourseConnective annotation_id="22423">et</DiscourseConnective> des échanges d'information ont lieu avec le Centre de situation de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="22512">et</DiscourseConnective> le coordinateur de la lutte anti-terroriste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20300" docOffset="110">
      <en>This means that work is actually being done, <Alignment alignment="22590" annotation_id="20345">
          <DiscourseConnective annotation_id="20345" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cases of North Korea and Iran, the unsuccessful conference in 2005 to review the Nuclear Non-proliferation Treaty and differences between the United States of America, China and Russia show that much still remains to be done.</en>
      <fr>Le travail est <DiscourseConnective annotation_id="22575">donc</DiscourseConnective> en cours, <Alignment alignment="12052" annotation_id="22590">
          <DiscourseConnective annotation_id="22590" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le cas de la Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="22625">et</DiscourseConnective> de l'Iran, l'échec de la conférence d'examen du traité de non-prolifération nucléaire de 2005 <DiscourseConnective annotation_id="22722">et</DiscourseConnective> les différends entre les États-Unis d'Amérique, la Chine <DiscourseConnective annotation_id="22782">et</DiscourseConnective> la Russie montrent <DiscourseConnective annotation_id="22804">qu'</DiscourseConnective>il y a <DiscourseConnective annotation_id="22814">encore</DiscourseConnective> beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="22830">à</DiscourseConnective> faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20579" docOffset="111">
      <en>I would <Alignment alignment="22839" annotation_id="20587">
          <DiscourseConnective annotation_id="20587" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to express my appreciation for the advance preparations for the 2010 conference on the review of the Nuclear Non-proliferation Treaty, <Alignment alignment="22970" annotation_id="20737">
          <DiscourseConnective annotation_id="20737" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would <DiscourseConnective annotation_id="20749" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> ask the Council to take into consideration the European Parliament's wish to play an active part in this work, as well as the initiative expressed in Parliament's resolution, and in the very near future to include MEPs in this conference to work as members of the European Union delegation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20587" annotation_id="22839">
          <DiscourseConnective annotation_id="22839" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis des préparatifs préalables <DiscourseConnective annotation_id="22895">à</DiscourseConnective> la conférence d'examen du traité de non-prolifération nucléaire de 2010, <Alignment alignment="20368" annotation_id="22970">
          <DiscourseConnective annotation_id="22970" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais demander au Conseil de prendre en considération le souhait du Parlement européen de jouer un rôle actif <DiscourseConnective annotation_id="23089">à cet égard</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="23102">ainsi</DiscourseConnective> que l'initiative exprimée dans la résolution du Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="23167">et</DiscourseConnective> d'intégrer prochainement des députés européens, sous la forme d'une délégation de l'Union européenne, dans les travaux de la conférence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21045" id="157" name="Angelika Beer">
    <ParallelChunk annotation_id="21045" docOffset="112">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, I wish to thank Commissioner Ferrero-Waldner and Mr Gloser for what they have said, but first let me thank all the Members from the other groups for welcoming the Greens' initiative for this debate, and particularly for making it possible for us, during this part-session, to adopt a compromise motion with which we can all identify, something that I, particularly in view of the current situation, see as a good and important signal.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, je voudrais remercier la commissaire Ferrero-Waldner <DiscourseConnective annotation_id="23418">et</DiscourseConnective> M. Gloser <DiscourseConnective annotation_id="23431">pour</DiscourseConnective> leurs déclarations, <DiscourseConnective annotation_id="23456">mais</DiscourseConnective> permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="23475">avant</DiscourseConnective> tout de remercier tous les membres des autres groupes <DiscourseConnective annotation_id="23535">pour</DiscourseConnective> l'accueil <DiscourseConnective annotation_id="23550">qu'</DiscourseConnective>ils ont réservé à l'initiative prise par les Verts dans le cadre de ce débat, <DiscourseConnective annotation_id="23631">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23634">en particulier</DiscourseConnective> de nous avoir permis, durant la période de session, d'adopter une motion de compromis <DiscourseConnective annotation_id="23735">à</DiscourseConnective> laquelle nous pouvons tous nous identifier et <DiscourseConnective annotation_id="23783">que</DiscourseConnective> je considère comme un signal important au vu de la situation actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21535" docOffset="113">
      <en>The Commissioner has already sketched out the various problem areas.</en>
      <fr>La commissaire a <DiscourseConnective annotation_id="23875">déjà</DiscourseConnective> évoqué les domaines problématiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21604" docOffset="114">
      <en>Let me, then, take a brief look back to twenty years ago, to 8 December 1987, <Alignment alignment="23993" annotation_id="21682">
          <DiscourseConnective annotation_id="21682" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a shock went around the world, for, <DiscourseConnective annotation_id="21723" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> the Cold War's nuclear threat had passed, the INF Treaty was signed, constituting real agreement on nuclear disarmament.</en>
      <fr>Permettez-moi à présent de revenir vingt ans en arrière, le 8 décembre 1987, <Alignment alignment="21682" annotation_id="23993">
          <DiscourseConnective annotation_id="23993" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la signature du traité FNI, qui constituait un véritable accord sur le désarmement nucléaire, avait provoqué une onde de choc à travers le monde, <DiscourseConnective annotation_id="24147">alors que</DiscourseConnective> la guerre froide faisait toujours planer la menace nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21851" docOffset="115">
      <en>Where are we now?</en>
      <fr>Où en sommes-nous aujourd'hui?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21869" docOffset="116">
      <en>It has to be said, with regret, that we have in some respects gone backwards, for both Kofi Annan and Henry Kissinger have said that the campaign against the proliferation of nuclear weapons and the efforts at nuclear disarmament are on the point of complete and final failure.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="24262">malheureusement</DiscourseConnective> admettre <DiscourseConnective annotation_id="24287">que</DiscourseConnective> nous avons régressé <DiscourseConnective annotation_id="24311">à</DiscourseConnective> certains égards, Kofi Annan <DiscourseConnective annotation_id="24341">et</DiscourseConnective> Henry Kissinger ayant même déclaré <DiscourseConnective annotation_id="24379">que</DiscourseConnective> la campagne contre la prolifération des armes nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="24440">et</DiscourseConnective> les efforts <DiscourseConnective annotation_id="24455">en</DiscourseConnective> matière de désarmement nucléaire étaient sur le point d'aboutir à un échec complet <DiscourseConnective annotation_id="24541">et</DiscourseConnective> définitif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22147" docOffset="117">
      <en>What can we in Europe do in this situation?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24555">Que</DiscourseConnective> pouvons-nous faire <DiscourseConnective annotation_id="24578">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="24588">pour</DiscourseConnective> améliorer cette situation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22191" docOffset="118">
      <en>Do we have enough confidence to raise - multilaterally and in international fora - issues on which we can hope to see progress made?</en>
      <fr>Sommes-nous suffisamment confiants <DiscourseConnective annotation_id="24655">pour</DiscourseConnective> soulever- au niveau multilatéral <DiscourseConnective annotation_id="24693">et</DiscourseConnective> dans des enceintes internationales- des questions dans lesquelles nous pouvons espérer réaliser des progrès?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22324" docOffset="119">
      <en>Would it not be timely to use the forthcoming meeting of the Nuclear Supplies Group in Cape Town from 16 to 20 April as an opportunity to speak out against the planned deal between India and the USA?</en>
      <fr>Ne serait-il pas opportun de profiter de la réunion prochaine du Groupe des fournisseurs nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="24905">à</DiscourseConnective> Cape Town, du 16 au 20 avril, pour nous prononcer contre l'accord prévu entre l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="24992">et</DiscourseConnective> les États-Unis?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22524" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="25011" annotation_id="22524">
          <DiscourseConnective annotation_id="22524" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not do that, what kind of signal is being sent to the other states?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22524" annotation_id="25011">
          <DiscourseConnective annotation_id="25011" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne le faisons pas, quel genre de message envoyons-nous aux autres États?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22601" docOffset="121">
      <en>Are we not <DiscourseConnective annotation_id="22612" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> saying to them, 'Build nuclear programmes and nuclear weapons, even outside the NPT, and the USA will even reward and support you'?</en>
      <fr>Cela ne revient-il pas <DiscourseConnective annotation_id="25115">à</DiscourseConnective> leur dire "Concevez des programmes nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="25163">et</DiscourseConnective> des armes nucléaires, <DiscourseConnective annotation_id="25188">même en</DiscourseConnective> dehors du TNP, <DiscourseConnective annotation_id="25211">et</DiscourseConnective> les États-Unis vous récompenseront <DiscourseConnective annotation_id="25249">et</DiscourseConnective> vous soutiendront"?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22749" docOffset="122">
      <en>What kind of signal does that send to Iran?</en>
      <fr>Est-ce le type de signal <DiscourseConnective annotation_id="25297">que</DiscourseConnective> nous souhaitons envoyer <DiscourseConnective annotation_id="25325">à</DiscourseConnective> l'Iran?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22793" docOffset="123">
      <en>I say that quite deliberately, and as one who takes a decidedly different view of these things.</en>
      <fr>Je tiens ces propos de manière très résolue <DiscourseConnective annotation_id="25379">car</DiscourseConnective> j'ai évidemment un point de vue résolument différent sur la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22889" docOffset="124">
      <en>Where Iran is concerned, we are stuck in a cul-de-sac, <Alignment alignment="25511" annotation_id="22944">
          <DiscourseConnective annotation_id="22944" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have helped ourselves get into it.</en>
      <fr>En ce qui concerne l'Iran, nous sommes dans un cul-de-sac <Alignment alignment="22944" annotation_id="25511">
          <DiscourseConnective annotation_id="25511" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons tout fait pour nous y retrouver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22986" docOffset="125">
      <en>Everyone in it needs to put themselves into reverse gear in order to get back out again, <Alignment alignment="25646" annotation_id="23075">
          <DiscourseConnective annotation_id="23075" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> else the troops will end up being sent in.</en>
      <fr>Tous ceux qui y sont coincés doivent engager la marche arrière <DiscourseConnective annotation_id="25621">pour</DiscourseConnective> sortir de l'impasse <Alignment alignment="23075" annotation_id="25646">
          <DiscourseConnective annotation_id="25646" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout ça va se terminer par un nouvel engagement militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23121" docOffset="126">
      <en>We want to help keep this Treaty alive.</en>
      <fr>Nous voulons contribuer à maintenir ce traité en vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23161" docOffset="127">
      <en>On Thursday, we will be adopting a resolution to the effect that a delegation will be sent to Vienna to actively monitor this process, <DiscourseConnective annotation_id="23296" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I hope that we will, there, together, enable these important NPT provisions to give signs of continued life.</en>
      <fr>Ce jeudi, nous adopterons une résolution aux termes de laquelle une délégation sera envoyée <DiscourseConnective annotation_id="25854">à</DiscourseConnective> Vienne <DiscourseConnective annotation_id="25863">pour</DiscourseConnective> accompagner ce processus de manière active. J'espère <DiscourseConnective annotation_id="25921">que</DiscourseConnective> nous pourrons ensemble y donner le signal de la survie des importantes dispositions du TNP.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23409" id="158" name="Tobias Pflüger">
    <ParallelChunk annotation_id="23409" docOffset="128">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (DE) Mr President, the nuclear weapons non-proliferation treaty faces dangers on many fronts, <Alignment alignment="26166" annotation_id="23537">
          <DiscourseConnective annotation_id="23537" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23540" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> it appears from the latest reports.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (DE) Monsieur le Président, le traité de non-prolifération des armes nucléaires est menacé sur de nombreux fronts. C'est <Alignment alignment="23537" annotation_id="26166">
          <DiscourseConnective annotation_id="26166" sense="Expansion.Alternative">du moins</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qu'il ressort des derniers rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23579" docOffset="129">
      <en>According to the 3 March edition of the Süddeutsche Zeitung, the Americans are planning new nuclear warheads, <DiscourseConnective annotation_id="23689" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is something on which we take a critical line.</en>
      <fr>Selon l'édition du 3 mars du Süddeutsche Zeitung, les Américains conçoivent de nouvelles ogives nucléaires. C'est un sujet sur lequel nous adoptons une position critique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23745" docOffset="130">
      <en>In the UK - an EU Member State - Mr Blair, the Prime Minister, wants to spend EUR 30 billion on modernising the British armed forces' nuclear weaponry.</en>
      <fr>Au Royaume-Uni, État membre de l'UE, le Premier ministre M. Blair veut investir 30 milliards d'euros dans la modernisation de l'arsenal nucléaire des forces armées britanniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23897" docOffset="131">
      <en>The British House of Commons is due to vote on it tomorrow.</en>
      <fr>La Chambre des communes britannique votera demain <DiscourseConnective annotation_id="26614">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23957" docOffset="132">
      <en>That is nuclear rearmament and puts the non-proliferation treaty at risk; a critical statement from the German Presidency of the Council is called for.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="26629">s'</DiscourseConnective>agit d'un projet de réarmement nucléaire qui menace le traité de non-prolifération. Nous invitons la présidence allemande du Conseil à faire une déclaration critique <DiscourseConnective annotation_id="26797">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24109" docOffset="133">
      <en>We endorse the protests against the nuclear programme whereby the USA plans a missile defence system in the Czech Republic, Poland and in the Caucasus, with NATO - according to Mr de Hoop Scheffer <DiscourseConnective annotation_id="24306" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> reported yesterday - wanting to take part with one of its own.</en>
      <fr>Nous nous rallions aux protestations formulées contre le programme nucléaire dans le cadre duquel les États-Unis envisagent d'installer un système anti-missiles <DiscourseConnective annotation_id="26971">en</DiscourseConnective> République tchèque, en Pologne <DiscourseConnective annotation_id="27005">et</DiscourseConnective> dans le Caucase et auquel l'OTAN- si l'on en croit les déclarations de M. de Hoop Scheffer- souhaite participer avec son propre système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24372" docOffset="134">
      <en>The German Minister for the Armed Forces, Mr Jung, wants to put the whole system under NATO control.</en>
      <fr>Le ministre allemand des forces armées, M. Franz Josef Jung, veut placer l'ensemble du système sous le contrôle de l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24473" docOffset="135">
      <en>It is about time the Council and the Commission got round to expressing forthright criticism of these anti-missile schemes, <DiscourseConnective annotation_id="24597" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, together with two colleagues, I have tabled a declaration expressing opposition to this system.</en>
      <fr>Il est grand temps que le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="27302">et</DiscourseConnective> la Commission formulent des critiques directes vis-à-vis de ces boucliers anti-missiles. En compagnie de deux collègues, j'ai déposé une déclaration exprimant notre désaccord avec ces systèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24698" docOffset="136">
      <en>At the same time, according to the former NATO commander-in-chief Wesley Clark, preparations are in hand for a war against Iran.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="27507">même</DiscourseConnective> temps, selon l'ancien commandant <DiscourseConnective annotation_id="27545">en</DiscourseConnective> chef de l'OTAN Wesley Clark, les préparatifs d'une guerre contre l'Iran sont <DiscourseConnective annotation_id="27625">en</DiscourseConnective> cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24827" docOffset="137">
      <en>It is hypocrisy to criticise Iran <Alignment alignment="27673" annotation_id="24861">
          <DiscourseConnective annotation_id="24861" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we ourselves possess nuclear weapons and are engaged in updating them.</en>
      <fr>Il est hypocrite de critiquer l'Iran, <Alignment alignment="3638" annotation_id="27673">
          <DiscourseConnective annotation_id="27673" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous possédons nous-mêmes des armes nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="27723">et</DiscourseConnective> que nous sommes sur le point de les moderniser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24935" docOffset="138">
      <en>The nuclear weapons non-proliferation treaty requires that all nuclear weapons be disposed of.</en>
      <fr>Le traité de non-prolifération des armes nucléaires requiert l'élimination de toutes les armes nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25030" docOffset="139">
      <en>The fact is that there are no good nuclear weapons, <DiscourseConnective annotation_id="25082" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> what is needed, <DiscourseConnective annotation_id="25102" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> right now, is disarmament.</en>
      <fr>La vérité est <DiscourseConnective annotation_id="27895">qu'</DiscourseConnective>il n'existe pas de bonnes armes nucléaires. C'est d'un désarmement que nous avons besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25133" id="159" name="Bastiaan Belder">
    <ParallelChunk annotation_id="25133" docOffset="140">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (NL) Mr President, the nuclear aspirations of Pyongyang and Teheran constitute a direct threat to the Non-Proliferation Treaty, the NPT, with their respective neighbouring countries in North-East Asia and the Middle East, perhaps feeling obliged to join the nuclear powers.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (NL) Monsieur le Président, les aspirations nucléaires de Pyongyang <DiscourseConnective annotation_id="28084">et</DiscourseConnective> de Téhéran constituent une menace directe contre le traité de non-prolifération, le TNP, car elles pourraient inciter leurs pays voisins respectifs <DiscourseConnective annotation_id="28235">en</DiscourseConnective> Asie du Nord-Est <DiscourseConnective annotation_id="28255">et</DiscourseConnective> au Moyen Orient <DiscourseConnective annotation_id="28274">à</DiscourseConnective> rejoindre la liste des puissances nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25441" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="28322" annotation_id="25441">
          <Alignment alignment="28322" annotation_id="25441">
            <DiscourseConnective annotation_id="25441" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, in the event of the NPT being eroded, a negative effect is to be expected, similar to that in respect of the biological and chemical weapons.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2702" annotation_id="28322">
          <Alignment alignment="25441" annotation_id="28322">
            <DiscourseConnective annotation_id="28322" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'érosion du TNP est susceptible d'avoir un impact négatif similaire <DiscourseConnective annotation_id="28405">à</DiscourseConnective> celui enregistré dans le cas des armes biologiques <DiscourseConnective annotation_id="28458">et</DiscourseConnective> chimiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25596" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="28472" annotation_id="25596">
          <DiscourseConnective annotation_id="25596" sense="Expansion.Restatement">In short</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the entire multilateral arms control structure is at risk of collapsing - truly, a spectre menacing the whole world.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25596" annotation_id="28472">
          <DiscourseConnective annotation_id="28472" sense="Expansion.Restatement">Bref</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'ensemble de la structure multilatérale de contrôle des armes est sur le point de s'effondrer. Un spectre qui menace véritablement le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25723" docOffset="143">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="25723" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>, the question arises as to what sort of authority the UN Security Council is left with, <Alignment alignment="28749" annotation_id="25821">
          <DiscourseConnective annotation_id="25821" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> UN members stock up on nuclear weapons against its express will.</en>
      <fr>Dans le même temps se pose la question de savoir quelle autorité détient <DiscourseConnective annotation_id="28700">encore</DiscourseConnective> le Conseil de sécurité des Nations unies, <Alignment alignment="18519" annotation_id="28749">
          <DiscourseConnective annotation_id="28749" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des membres de l'ONU constituent des stocks d'armes nucléaires contre sa volonté expresse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25891" docOffset="144">
      <en>Do the Council and Commission share my view that the crisis of the NPT is <DiscourseConnective annotation_id="25965" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a crisis situation for the highest international authority?</en>
      <fr>Le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="28859">et</DiscourseConnective> la Commission partagent-ils mon point de vue selon lequel la crise du TNP <DiscourseConnective annotation_id="28936">s'</DiscourseConnective>apparente à une situation de crise <DiscourseConnective annotation_id="28973">pour</DiscourseConnective> la plus haute autorité internationale?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26030" docOffset="145">
      <en>Given this extremely serious situation, I expect them to make a maximum effort to convince the UN Security Council to persuade Pyongyang and Teheran away from their ominous nuclear course, <DiscourseConnective annotation_id="26219" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> time is pressing.</en>
      <fr>Étant donné l'extrême gravité de la situation, je les invite <DiscourseConnective annotation_id="29078">à</DiscourseConnective> tout mettre <DiscourseConnective annotation_id="29092">en</DiscourseConnective> œuvre <DiscourseConnective annotation_id="29101">pour</DiscourseConnective> convaincre le Conseil de sécurité des Nations unies de persuader Pyongyang <DiscourseConnective annotation_id="29181">et</DiscourseConnective> Téhéran de renoncer à leur course aux armements nucléaires. Le temps presse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26240" id="160" name="Karl von Wogau">
    <ParallelChunk annotation_id="26240" docOffset="146">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, the nuclear weapons non-proliferation treaty was a great achievement, <Alignment alignment="29399" annotation_id="26351">
          <DiscourseConnective annotation_id="26351" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we see nuclear weapons continuing to proliferate.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="29298">et</DiscourseConnective> Messieurs, le traité de non-prolifération des armes nucléaires constituait un grand pas en <DiscourseConnective annotation_id="29392">avant</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="26351" annotation_id="29399">
          <DiscourseConnective annotation_id="29399" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voyons qu'il n'empêche pas la prolifération des armes nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26405" docOffset="147">
      <en>We <Alignment alignment="29493" annotation_id="26408">
          <DiscourseConnective annotation_id="26408" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, alas, cannot fail to see that the review conference has, for the moment, proved abortive, <DiscourseConnective annotation_id="26504" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is why this preparatory conference in Vienna is so important.</en>
      <fr>Il nous faut bien <Alignment alignment="40213" annotation_id="29493">
          <DiscourseConnective annotation_id="29493" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> réaliser, <DiscourseConnective annotation_id="29509">malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="29526">que</DiscourseConnective> la conférence d'examen s'est <DiscourseConnective annotation_id="29559">jusqu'à</DiscourseConnective> présent avérée infructueuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26575" docOffset="148">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="26581" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> of the very utmost importance that this House should be able to contribute its opinion to it, <DiscourseConnective annotation_id="26680" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> the effectiveness of this is conditional upon the resolution being a joint effort, and one reflecting all our views.</en>
      <fr>D'où l'importance de la conférence préparatoire qui aura lieu à Vienne. Il est très important <DiscourseConnective annotation_id="29690">que</DiscourseConnective> ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="29707">soit</DiscourseConnective> en mesure d'y contribuer, même si son efficacité dépendra du niveau de consensus <DiscourseConnective annotation_id="29793">et</DiscourseConnective> de la représentativité de la résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26801" docOffset="149">
      <en>I hope that we will achieve that sort of result <DiscourseConnective annotation_id="26849" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we come to the vote.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="29846">que</DiscourseConnective> nous aboutirons à ce <DiscourseConnective annotation_id="29871">résultat</DiscourseConnective> lors du vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26875" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="29894" annotation_id="26875">
          <DiscourseConnective annotation_id="26875" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">After</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Soviet Union collapsed, we all believed that the days of mutually assured destruction were behind us, <Alignment alignment="30018" annotation_id="26987">
          <DiscourseConnective annotation_id="26987" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, today, the risk is that, <Alignment alignment="30119" annotation_id="27017">
          <DiscourseConnective annotation_id="27017" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> that may have been banished from the global stage, it may be about to resume regionally.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26875" annotation_id="29894">
          <DiscourseConnective annotation_id="29894" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'effondrement de l'Union soviétique, nous avons tous pensé <DiscourseConnective annotation_id="29960">que</DiscourseConnective> les jours de la destruction mutuelle étaient révolus. <Alignment alignment="18411" annotation_id="30018">
          <DiscourseConnective annotation_id="30018" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous courrons aujourd'hui le risque de voir ressurgir ce spectre au niveau régional, et ce <Alignment alignment="27017" annotation_id="30119">
          <DiscourseConnective annotation_id="30119" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a été éradiqué sur le plan mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27112" docOffset="151">
      <en>We must, together, do everything in our power to prevent this from happening.</en>
      <fr>Ensemble, nous devons tout mettre <DiscourseConnective annotation_id="30201">en</DiscourseConnective> œuvre <DiscourseConnective annotation_id="30210">pour</DiscourseConnective> éviter cette catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="27191" docOffset="153">
      <en>I would like to say something about one of the proposals, of which there are many, namely the international system for uranium enrichment, something that has now acquired extraordinary importance, <Alignment alignment="99271" annotation_id="27388">
          <DiscourseConnective annotation_id="27388" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="30442" annotation_id="27394">
          <DiscourseConnective annotation_id="27394" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to say something about another matter that is not directly connected with this debate, <Alignment alignment="103534" annotation_id="27491">
          <DiscourseConnective annotation_id="27491" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does have to be the subject of public discussion, <Alignment alignment="30517" annotation_id="27553">
          <DiscourseConnective annotation_id="27553" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the issue of the anti-missile system.</en>
      <fr>C'est une proposition d'une importance extraordinaire. <Alignment alignment="12118" annotation_id="30425">
          <DiscourseConnective annotation_id="30425" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais <Alignment alignment="27394" annotation_id="30442">
          <DiscourseConnective annotation_id="30442" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoquer un autre sujet qui n'est pas directement lié <DiscourseConnective annotation_id="30505">à</DiscourseConnective> ce débat, <Alignment alignment="27553" annotation_id="30517">
          <DiscourseConnective annotation_id="30517" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce <Alignment alignment="27491" annotation_id="30523">
          <DiscourseConnective annotation_id="30523" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il doive être soumis au débat public, à savoir le système anti-missiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27603" docOffset="154">
      <en>Here in Europe, we are currently discussing an American anti-missile defence system and its effects on us, <Alignment alignment="30707" annotation_id="27710">
          <DiscourseConnective annotation_id="27710" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what must be of real interest to us is the security of Europe.</en>
      <fr>Le débat actuel tourne autour du système de défense anti-missiles américain <DiscourseConnective annotation_id="30680">et</DiscourseConnective> de son impact sur nous, <Alignment alignment="14297" annotation_id="30707">
          <DiscourseConnective annotation_id="30707" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions d'abord nous intéresser <DiscourseConnective annotation_id="30755">à</DiscourseConnective> la sécurité de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27777" docOffset="155">
      <en>The Iranian rockets against which the Americans are protecting themselves, are much closer to Europe than they are to America.</en>
      <fr>Les missiles iraniens contre lesquels les Américains se protègent sont beaucoup plus proches de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="30887">que</DiscourseConnective> des États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27904" docOffset="156">
      <en>We are told, <Alignment alignment="30919" annotation_id="27917">
          <DiscourseConnective annotation_id="27917" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that these Iranian rockets are already capable of reaching Southern Italy and Greece, <DiscourseConnective annotation_id="28016" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is why we have to have a general debate on the question of whether this sort of system is needed, <DiscourseConnective annotation_id="28123" sense="Contingency.Cause.Reason">for</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28127" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it is, it is we, Europeans, who need it just as much.</en>
      <fr>On nous dit <Alignment alignment="13390" annotation_id="30919">
          <DiscourseConnective annotation_id="30919" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30931">que</DiscourseConnective> ces missiles iraniens sont <DiscourseConnective annotation_id="30962">déjà</DiscourseConnective> capables d'atteindre le sud de l'Italie <DiscourseConnective annotation_id="31007">et</DiscourseConnective> la Grèce. <DiscourseConnective annotation_id="31020">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons organiser une discussion générale sur la nécessité d'un tel système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28184" docOffset="157">
      <en>That is something else that we in this House must discuss <Alignment alignment="116730" annotation_id="28242">
          <DiscourseConnective annotation_id="28242" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on which we have to reach decisions.</en>
      <fr>Car s'il est nécessaire, c'est nous, Européens, qui en avons grand besoin. Cette question doit également être débattue <Alignment alignment="28242" annotation_id="31235">
          <DiscourseConnective annotation_id="31235" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire l'objet de décisions au sein de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28283" id="161" name="Jan Marinus Wiersma">
    <ParallelChunk annotation_id="28283" docOffset="158">
      <en>(NL) Mr President, the Non-Proliferation Treaty is, <Alignment alignment="31353" annotation_id="28335">
          <Alignment alignment="31353" annotation_id="28335">
            <DiscourseConnective annotation_id="28335" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the most important pillar underlying the international consensus that the spread of nuclear arms must be stopped, with the ultimate goal, of course, <Alignment alignment="31531" annotation_id="28493">
          <DiscourseConnective annotation_id="28493" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> my group Chairman underlined a moment ago, of bringing about general nuclear disarmament.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, le traité de non-prolifération est <Alignment alignment="28335" annotation_id="31353">
          <Alignment alignment="28335" annotation_id="31353">
            <DiscourseConnective annotation_id="31353" sense="Expansion.Restatement">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le pilier le plus important du consensus international sur la nécessité de mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="31450">à</DiscourseConnective> la propagation des armes nucléaires, avec comme objectif ultime, bien entendu, <Alignment alignment="28493" annotation_id="31531">
          <DiscourseConnective annotation_id="31531" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le président de mon groupe l'a déclaré il y a quelques instants, le désarmement nucléaire global.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28586" docOffset="159">
      <en>
        <Alignment alignment="31635" annotation_id="28586">
          <DiscourseConnective annotation_id="28586" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the spread of weapons of mass destruction forms an increasing threat to international peace and security, we must reassess the treaty, breathe new life into it and strengthen it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18587" annotation_id="31635">
          <DiscourseConnective annotation_id="31635" sense="Contingency.Cause.Reason">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la prolifération des armes de destruction massive fait peser une menace croissante sur la paix <DiscourseConnective annotation_id="31738">et</DiscourseConnective> la sécurité internationales, nous devons réévaluer le traité, lui insuffler un nouvel élan <DiscourseConnective annotation_id="31832">et</DiscourseConnective> le renforcer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28771" docOffset="160">
      <en>Needless to say, the developments in Iran are causing us great concern.</en>
      <fr>Inutile de <DiscourseConnective annotation_id="31860">dire que</DiscourseConnective> les derniers événements iraniens nous préoccupent fortement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28843" docOffset="161">
      <en>Despite repeated warnings from the international community, Iran continues its efforts in the area of uranium enrichment.</en>
      <fr>Malgré des avertissements répétés de la communauté internationale, l'Iran continue <DiscourseConnective annotation_id="32013">à</DiscourseConnective> développer ses techniques d'enrichissement de l'uranium.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28965" docOffset="162">
      <en>At the same time, we know that there is a real risk that terrorist groups have access to nuclear weapons or similar.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="32080">même</DiscourseConnective> temps, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="32104">qu'</DiscourseConnective>il y a un risque réel <DiscourseConnective annotation_id="32129">que</DiscourseConnective> des groupes terroristes accèdent <DiscourseConnective annotation_id="32166">à</DiscourseConnective> des armes nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="32189">ou</DiscourseConnective> similaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29082" docOffset="163">
      <en>In order to stop the spread of weapons of mass destruction, an effective multilateral stance is indispensable. What is more, the Non-Proliferation Treaty stands or falls by it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32204">Afin d'</DiscourseConnective>endiguer la prolifération des armes de destruction massive, nous devons adopter une position multilatérale efficace et y subordonner notre décision concernant le traité de non-prolifération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29259" docOffset="164">
      <en>By acting independently and unilaterally, <DiscourseConnective annotation_id="29301" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, all common efforts in this area are set to be undermined.</en>
      <fr>Si nous agissons indépendamment <DiscourseConnective annotation_id="32434">et</DiscourseConnective> unilatéralement, tous les efforts communs dans ce domaine seront affaiblis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29367" docOffset="165">
      <en>This is why the recognised nuclear powers must make a visible investment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32513">C'est pourquoi</DiscourseConnective> les puissances nucléaires reconnues doivent <DiscourseConnective annotation_id="32572">s'</DiscourseConnective>investir de manière retentissante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29441" docOffset="166">
      <en>They are, <Alignment alignment="32609" annotation_id="29451">
          <Alignment alignment="32609" annotation_id="29451">
            <DiscourseConnective annotation_id="29451" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, also responsible for the credibility of the Non-Proliferation Treaty <DiscourseConnective annotation_id="29529" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it currently stands.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29451" annotation_id="32609">
          <Alignment alignment="29451" annotation_id="32609">
            <DiscourseConnective annotation_id="32609" sense="Expansion.Restatement">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, elles sont <DiscourseConnective annotation_id="32632">également</DiscourseConnective> responsables de la crédibilité du traité de non-prolifération dans sa forme actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29553" docOffset="167">
      <en>Precisely in this light, we are placing question marks by the recent attempt by the US to get Poland and the Czech Republic to agree to the stationing elements of an anti-rocket shield on their territories.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32728">Pour</DiscourseConnective> cette raison précise, nous sommes dubitatifs <DiscourseConnective annotation_id="32778">quant à</DiscourseConnective> la récente tentative des États-Unis de persuader la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="32846">et</DiscourseConnective> la République tchèque d'accepter l'installation des éléments stationnaires d'un bouclier anti-missiles sur leur territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29760" docOffset="168">
      <en>According to the Americans, the rocket defence system offers protection against possible attacks from North Korea and Iran.</en>
      <fr>Selon les Américains, le système de défense anti-missiles offre une protection contre les attaques potentielles de la Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="33105">et</DiscourseConnective> de l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29884" docOffset="169">
      <en>This does, <Alignment alignment="1596" annotation_id="29895">
          <Alignment alignment="33137" annotation_id="29895">
            <DiscourseConnective annotation_id="29895" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, go against the intention to prevent these countries from developing a nuclear arms arsenal.</en>
      <fr>Cette décision va <Alignment alignment="25949" annotation_id="33137">
          <Alignment alignment="29895" annotation_id="33137">
            <DiscourseConnective annotation_id="33137" sense="Expansion.Restatement">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> à l'encontre de l'objectif qui consiste <DiscourseConnective annotation_id="33188">à</DiscourseConnective> empêcher ces pays de développer leur propre arsenal nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29996" docOffset="170">
      <en>With their proposal, the Americans are <Alignment alignment="33300" annotation_id="30035">
          <DiscourseConnective annotation_id="30035" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ignoring the concerns of Russia, which, rightly or wrongly, regards the rocket shield as a provocation, or even as a threat to its domestic security.</en>
      <fr>Avec cette proposition, les Américains ferment <Alignment alignment="8140" annotation_id="33300">
          <DiscourseConnective annotation_id="33300" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les yeux sur les inquiétudes de la Russie qui, à juste titre <DiscourseConnective annotation_id="33371">ou</DiscourseConnective> non, considère le bouclier anti-missiles <DiscourseConnective annotation_id="33415">comme</DiscourseConnective> une provocation <DiscourseConnective annotation_id="33437">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33440">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33445">comme</DiscourseConnective> une menace envers sa sécurité intérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30190" docOffset="171">
      <en>A protective shield that subsequently leads to mistrust between the three key partners - the US, Russia and the EU - that wish to stop proliferation, is not exactly the multilateral action we had in mind.</en>
      <fr>Un bouclier protecteur engendrant des tensions entre les trois partenaires principaux- les États-Unis, la Russie <DiscourseConnective annotation_id="33606">et</DiscourseConnective> l'UE- dans la lutte contre la prolifération n'est pas exactement l'action multilatérale que nous avions <DiscourseConnective annotation_id="33713">à</DiscourseConnective> l'esprit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30395" docOffset="172">
      <en>
        <Alignment alignment="12838" annotation_id="30395">
          <DiscourseConnective annotation_id="30395" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we wonder how such bilateral cooperation fits into the European security strategy and the NATO partnership.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5056" annotation_id="33725">
          <DiscourseConnective annotation_id="33725" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous nous demandons dans quelle mesure ce type de coopération bilatérale s'inscrit dans la stratégie européenne de l'Europe en matière de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="33886">et</DiscourseConnective> dans le partenariat avec l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30513" docOffset="173">
      <en>For this reason, we have major objections to this course of affairs, <Alignment alignment="12789" annotation_id="30582">
          <DiscourseConnective annotation_id="30582" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <DiscourseConnective annotation_id="30589" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> call on the United States <Alignment alignment="34016" annotation_id="30625">
          <DiscourseConnective annotation_id="30625" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU Member States involved to reconsider the plans and to seek multilateral alternatives compatible with the security arrangements mutually agreed by us in the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33922">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous nous opposons vivement <DiscourseConnective annotation_id="33965">à</DiscourseConnective> la situation actuelle <Alignment alignment="8266" annotation_id="33989">
          <DiscourseConnective annotation_id="33989" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> invitons les États-Unis <Alignment alignment="6737" annotation_id="34016">
          <DiscourseConnective annotation_id="34016" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres de l'UE concernés <DiscourseConnective annotation_id="34055">à</DiscourseConnective> reconsidérer ces projets <DiscourseConnective annotation_id="34082">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34085">à</DiscourseConnective> rechercher des alternatives multilatérales compatibles avec les accords de sécurité signés par les pays membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30808" id="162" name="István Szent-Iványi">
    <ParallelChunk annotation_id="30808" docOffset="174">
      <en>(HU) Let us not embellish things, the NPT supervisory conference 2005 was a failure.</en>
      <fr>(HU) N'embellissons pas les choses, la conférence d'examen du TNP 2005 a été un échec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30893" docOffset="175">
      <en>Unfortunately the whole story of the NPT is singularly lacking in success stories.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34309">Malheureusement</DiscourseConnective>, le bilan global du TNP n'est pas ce qu'on pourrait appeler une suite de succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30976" docOffset="176">
      <en>North Korea has withdrawn from the system, and has launched its own military nuclear programme.</en>
      <fr>La Corée du Nord s'est retirée du traité <DiscourseConnective annotation_id="34447">et</DiscourseConnective> a lancé son propre programme nucléaire militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31072" docOffset="177">
      <en>Iran, too, has turned against the system, <Alignment alignment="34543" annotation_id="31114">
          <DiscourseConnective annotation_id="31114" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not know how far along things are, <DiscourseConnective annotation_id="31159" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> its intentions are in any case not favourable.</en>
      <fr>L'Iran a <DiscourseConnective annotation_id="34509">également</DiscourseConnective> tourné le dos au traité <Alignment alignment="31114" annotation_id="34543">
          <DiscourseConnective annotation_id="34543" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, même si nous ne savons pas exactement de quoi il retourne, ses intentions ne sont pas amicales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31210" docOffset="178">
      <en>India, Pakistan and Israel show no inclination to join.</en>
      <fr>L'Inde, le Pakistan <DiscourseConnective annotation_id="34663">et</DiscourseConnective> Israël ne semblent quant à eux aucunement disposés <DiscourseConnective annotation_id="34717">à</DiscourseConnective> rejoindre les pays signataires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31266" docOffset="179">
      <en>
        <Alignment alignment="24616" annotation_id="31266">
          <DiscourseConnective annotation_id="31266" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are some positive developments as well: on 16 February, the Six-Party Talks at Beijing gave rise to an agreement.</en>
      <fr>On peut <Alignment alignment="31266" annotation_id="34759">
          <DiscourseConnective annotation_id="34759" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> citer quelques événements positifs: le 16 février, les négociations <DiscourseConnective annotation_id="34837">à</DiscourseConnective> six de Pékin ont débouché sur un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31400" docOffset="180">
      <en>We will soon find out what the value of such an agreement is.</en>
      <fr>Nous verrons rapidement quelle valeur accorder <DiscourseConnective annotation_id="34927">à</DiscourseConnective> cet accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31462" docOffset="181">
      <en>Mr El Baradei will visit North Korea tomorrow, <Alignment alignment="34989" annotation_id="31509">
          <DiscourseConnective annotation_id="31509" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> his visit will no doubt ascertain whether the intentions of the North Koreans are sincere.</en>
      <fr>M. El Baradei se rendra demain en Corée du Nord <Alignment alignment="17293" annotation_id="34989">
          <DiscourseConnective annotation_id="34989" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa visite permettra sans aucun doute d'établir <DiscourseConnective annotation_id="35039">si</DiscourseConnective> les intentions des Nord-Coréen sont sincères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31604" docOffset="182">
      <en>The current action is very significant.</en>
      <fr>Les initiatives actuelles sont cruciales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31644" docOffset="183">
      <en>Respect for the whole NPT is at stake.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="35133">en</DiscourseConnective> va du respect de l'ensemble du TNP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31683" docOffset="184">
      <en>We need to combine flexibility with consistency.</en>
      <fr>Nous devons faire preuve à la fois de flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="35222">et</DiscourseConnective> de cohérence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31732" docOffset="185">
      <en>We must be flexible in methods and timing, <Alignment alignment="35306" annotation_id="31775">
          <DiscourseConnective annotation_id="31775" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot be flexible as regards goals.</en>
      <fr>Nous devons être flexibles par rapport aux méthodes <DiscourseConnective annotation_id="35291">et</DiscourseConnective> aux délais, <Alignment alignment="31775" annotation_id="35306">
          <DiscourseConnective annotation_id="35306" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons pas l'être <DiscourseConnective annotation_id="35338">en</DiscourseConnective> termes d'objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31819" docOffset="186">
      <en>The goals must be clear and unambiguous.</en>
      <fr>Les objectifs doivent être clairs <DiscourseConnective annotation_id="35395">et</DiscourseConnective> univoques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31860" docOffset="187">
      <en>North Korea must return to the NPT system and immediately put a stop to the military nuclear programme.</en>
      <fr>La Corée du Nord doit adhérer au TNP <DiscourseConnective annotation_id="35446">et</DiscourseConnective> arrêter immédiatement son programme nucléaire militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31964" docOffset="188">
      <en>The way we handle the problems of North Korea will have a direct influence on Iran as well.</en>
      <fr>Notre approche de la question de la Corée du Nord aura une influence directe sur l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32056" docOffset="189">
      <en>
        <Alignment alignment="35595" annotation_id="32056">
          <DiscourseConnective annotation_id="32056" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are successful in North Korea, then we will <Alignment alignment="88181" annotation_id="32106">
          <DiscourseConnective annotation_id="32106" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> succeed in relation to Iran.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17679" annotation_id="35595">
          <DiscourseConnective annotation_id="35595" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parvenons <DiscourseConnective annotation_id="35613">à</DiscourseConnective> régler la crise avec la Corée du Nord, nous y parviendrons <Alignment alignment="19270" annotation_id="35674">
          <DiscourseConnective annotation_id="35674" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32140" docOffset="190">
      <en>
        <Alignment alignment="35697" annotation_id="32140">
          <DiscourseConnective annotation_id="32140" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should fail to achieve success here, then it is to be feared that we will not be able to keep even Iran on the right path.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32140" annotation_id="35697">
          <DiscourseConnective annotation_id="35697" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devions échouer, il est <DiscourseConnective annotation_id="35729">à</DiscourseConnective> craindre <DiscourseConnective annotation_id="35740">que</DiscourseConnective> nous ne puissions pas maintenir l'Iran sur la bonne voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32269" docOffset="191">
      <en>Preparations for the review conference will be real and successful <Alignment alignment="35858" annotation_id="32336">
          <DiscourseConnective annotation_id="32336" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can <DiscourseConnective annotation_id="32346" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> face these two great challenges, namely North Korea and Iran, and successfully solve these two problems.</en>
      <fr>La préparation de la conférence d'examen sera efficace, <Alignment alignment="32336" annotation_id="35858">
          <DiscourseConnective annotation_id="35858" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous relevons ces deux grands défis, la Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="35915">et</DiscourseConnective> l'Iran, <DiscourseConnective annotation_id="35926">et</DiscourseConnective> si nous trouvons une solution à ces deux problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32459" docOffset="192">
      <en>There is now a slight chance of this, but only <Alignment alignment="36023" annotation_id="32506">
          <DiscourseConnective annotation_id="32506" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are consistent and consistently represent our principles.</en>
      <fr>Nous avons une petite chance d'y arriver, <Alignment alignment="32506" annotation_id="36023">
          <DiscourseConnective annotation_id="36023" sense="Contingency.Condition">à condition de</DiscourseConnective>
        </Alignment> rester cohérents <DiscourseConnective annotation_id="36055">et</DiscourseConnective> en accord avec nos principes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32570" id="163" name="Caroline Lucas">
    <ParallelChunk annotation_id="32570" docOffset="193">
      <en>Commissioner, you said that proliferation is potentially the greatest threat to our security, <Alignment alignment="36219" annotation_id="32664">
          <DiscourseConnective annotation_id="32664" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree with you.</en>
      <fr>(EN) Madame la Commissaire, vous avez dit <DiscourseConnective annotation_id="36130">que</DiscourseConnective> la prolifération constituait la menace potentielle la plus grave <DiscourseConnective annotation_id="36199">pour</DiscourseConnective> notre société, <Alignment alignment="32664" annotation_id="36219">
          <DiscourseConnective annotation_id="36219" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis bien d'accord avec vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32686" docOffset="194">
      <en>How ironic is it, then, that tomorrow the UK Government is likely to take a decision to replace the Trident nuclear submarine system that will precisely accelerate that proliferation and <DiscourseConnective annotation_id="32873" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> undermine our collective security?</en>
      <fr>Il y a donc une certaine ironie à constater <DiscourseConnective annotation_id="36299">que</DiscourseConnective> le gouvernement britannique est vraisemblablement sur le point de remplacer son système de sous-marins nucléaires Trident, ce qui ne manquera pas d'accélérer cette prolifération <DiscourseConnective annotation_id="36481">et</DiscourseConnective> compromettra un peu plus notre sécurité collective.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32913" docOffset="195">
      <en>
        <Alignment alignment="36536" annotation_id="32913">
          <DiscourseConnective annotation_id="32913" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does so, it will be demonstrating the most breathtaking hypocrisy: maintaining and further developing the UK's own nuclear weapons, whilst waging illegal wars to try to stop others from obtaining them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32913" annotation_id="36536">
          <DiscourseConnective annotation_id="36536" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> prenant cette décision, le gouvernement britannique fera preuve d'une hypocrisie peu commune: il conservera <DiscourseConnective annotation_id="36647">et</DiscourseConnective> développera davantage ses armes nucléaires de destruction massive, <DiscourseConnective annotation_id="36717">tout en</DiscourseConnective> livrant en Irak une guerre illégale dont le but officiel est d'empêcher les autres de s'en procurer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33123" docOffset="196">
      <en>What moral authority can the UK Government possibly think it has to lecture countries like Iran about not developing nuclear weapons, <Alignment alignment="36982" annotation_id="33257">
          <DiscourseConnective annotation_id="33257" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we ourselves continue to do exactly that?</en>
      <fr>Quelle autorité morale pense avoir le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="36876">pour</DiscourseConnective> faire la leçon à des pays <DiscourseConnective annotation_id="36907">comme</DiscourseConnective> l'Iran dans le domaine de la non-prolifération des armes nucléaires, <Alignment alignment="33257" annotation_id="36982">
          <DiscourseConnective annotation_id="36982" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est exactement ce <DiscourseConnective annotation_id="37012">que</DiscourseConnective> nous faisons?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33304" docOffset="197">
      <en>The NPT is made up of two pledges: non-nuclear states agree not to acquire nuclear weapons, provided that nuclear states begin a serious process of getting rid of theirs.</en>
      <fr>Le TNP comprend deux engagements: les États non nucléaires conviennent de ne pas acquérir d'armes nucléaires, <DiscourseConnective annotation_id="37140">à condition que</DiscourseConnective> les États nucléaires entament un véritable processus de mise au rebus des leurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33475" docOffset="198">
      <en>
        <Alignment alignment="37237" annotation_id="33475">
          <DiscourseConnective annotation_id="33475" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not keep our side of that bargain, <Alignment alignment="37289" annotation_id="33519">
          <DiscourseConnective annotation_id="33519" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not abide by international law, we can hardly be surprised <Alignment alignment="37372" annotation_id="33587">
          <DiscourseConnective annotation_id="33587" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> others do not keep their side of the bargain either.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33475" annotation_id="37237">
          <DiscourseConnective annotation_id="37237" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne respectons pas notre part de cet accord, <Alignment alignment="33519" annotation_id="37289">
          <DiscourseConnective annotation_id="37289" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne respectons pas le droit international, nous ne pouvons pas nous étonner <Alignment alignment="33587" annotation_id="37372">
          <DiscourseConnective annotation_id="37372" sense="Contingency.Condition">du fait que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autres ne respectent pas <DiscourseConnective annotation_id="37413">non plus</DiscourseConnective> leur part du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33643" docOffset="199">
      <en>The UK Government's upgrading of Trident fundamentally undermines the EU's collective position on non-proliferation <Alignment alignment="37590" annotation_id="33759">
          <DiscourseConnective annotation_id="33759" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="114278" annotation_id="33764">
          <DiscourseConnective annotation_id="33764" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, both the UK and, indeed, France, should be strongly condemned by both the Council and the Commission.</en>
      <fr>La modernisation des Tridents par le gouvernement britannique sape fondamentalement la position collective de l'UE en matière de non-prolifération <Alignment alignment="33759" annotation_id="37590">
          <DiscourseConnective annotation_id="37590" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="33764" annotation_id="37594">
          <DiscourseConnective annotation_id="37594" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Royaume-Uni, <DiscourseConnective annotation_id="37620">comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37626">d'ailleurs</DiscourseConnective> la France, devraient être sévèrement condamnés par le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="37699">et</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33877" id="164" name="Vittorio Agnoletto">
    <ParallelChunk annotation_id="33877" docOffset="200">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, the nuclear crises in North Korea and Iran have once again spread fear throughout the world and triggered suspicion between nations and peoples.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="37754">et</DiscourseConnective> Messieurs, les crises nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="37790">en</DiscourseConnective> Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="37807">et</DiscourseConnective> en Iran ont une nouvelle fois semé la peur à travers le monde <DiscourseConnective annotation_id="37872">et</DiscourseConnective> la suspicion entre les nations <DiscourseConnective annotation_id="37906">et</DiscourseConnective> les peuples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34063" docOffset="201">
      <en>The international debate on nuclear rearmament has again called the future of mankind into question.</en>
      <fr>Le débat international sur le réarmement nucléaire remet à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="37989">en</DiscourseConnective> question l'avenir de l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34164" docOffset="202">
      <en>We must restart negotiations with Iran and shun any military action, <DiscourseConnective annotation_id="34233" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this would only serve to exacerbate the current crisis.</en>
      <fr>Nous devons rouvrir des négociations avec l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="38074">et</DiscourseConnective> rejeter toute action militaire qui ne ferait qu'exacerber la crise actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34292" docOffset="203">
      <en>It is therefore vital to relaunch debate regarding the renewal of the Nuclear Non-Proliferation Treaty in 2010.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="38161">dès lors</DiscourseConnective> primordial de relancer le débat sur le renouvellement du traité de non-prolifération nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="38265">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34404" docOffset="204">
      <en>The European Union must apply suitable political, economic and commercial pressure on countries such as India, Pakistan, Iran, North Korea and other countries such as China and the United States.</en>
      <fr>L'Union européenne doit exercer une pression politique, économique <DiscourseConnective annotation_id="38341">et</DiscourseConnective> commerciale appropriée sur des pays <DiscourseConnective annotation_id="38380">comme</DiscourseConnective> l'Inde, le Pakistan, l'Iran, la Corée du Nord, ainsi que sur la Chine <DiscourseConnective annotation_id="38456">et</DiscourseConnective> les États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34600" docOffset="205">
      <en>
        <Alignment alignment="38475" annotation_id="34600">
          <Alignment alignment="95394" annotation_id="34600">
            <DiscourseConnective annotation_id="34600" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the European Union must, as a matter of the utmost urgency, promote a Mediterranean free of nuclear weapons.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13809" annotation_id="38475">
          <Alignment alignment="34600" annotation_id="38475">
            <DiscourseConnective annotation_id="38475" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'Union européenne doit de toute urgence promouvoir une Méditerranée libre d'armes nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34722" docOffset="206">
      <en>By means of suitable economic and social policies we must transform the Mediterranean into a sea of peace - an area that is completely non-nuclear.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38580">En</DiscourseConnective> adoptant des politiques économiques <DiscourseConnective annotation_id="38619">et</DiscourseConnective> sociales appropriées, nous devons transformer la Méditerranée <DiscourseConnective annotation_id="38684">en</DiscourseConnective> une mer pacifique, un espace totalement non nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34870" docOffset="207">
      <en>This is why we must apply the pressure we have mentioned to Israel too, which certainly has the right to look after its own security <DiscourseConnective annotation_id="35003" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> which must not be founded upon nuclear fear and the annihilation of other peoples.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous devons également exercer des pressions sur Israël, qui, s'il a certainement le droit de veiller à sa propre sécurité, ne doit pas fonder sa politique sur la dissuasion nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="38955">et</DiscourseConnective> la menace permanente de détruire d'autres peuples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35090" docOffset="208">
      <en>
        <Alignment alignment="39009" annotation_id="35090">
          <Alignment alignment="39009" annotation_id="35090">
            <DiscourseConnective annotation_id="35090" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the recent decision by President Bush to install missile launchers in the Czech Republic or new military nuclear surveillance installations in Poland only worsens military relations with Russia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35090" annotation_id="39009">
          <Alignment alignment="31700" annotation_id="39009">
            <DiscourseConnective annotation_id="39009" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la récente décision du président Bush d'installer des lanceurs de missiles en République tchèque <DiscourseConnective annotation_id="39120">ou</DiscourseConnective> de nouvelles installations de surveillance nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="39176">en</DiscourseConnective> Pologne détériore encore les relations militaires avec la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35298" docOffset="209">
      <en>This decision by President Bush is one that I must condemn immediately.</en>
      <fr>Je me dois de condamner sans détour cette décision de l'administration américaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35370" id="165" name="Achille Occhetto">
    <ParallelChunk annotation_id="35370" docOffset="210">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, we are all agreed that a renewed commitment is needed against the proliferation of thermonuclear weapons, <Alignment alignment="39499" annotation_id="35517">
          <DiscourseConnective annotation_id="35517" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Schulz said in his speech, <Alignment alignment="39529" annotation_id="35550">
          <DiscourseConnective annotation_id="35550" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time we need to start saying more clearly that it is not enough to prevent proliferation, <Alignment alignment="39658" annotation_id="35656">
          <DiscourseConnective annotation_id="35656" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must start fighting once again for universal disarmament.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="39365">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous reconnaissons tous la nécessité de renouveler notre engagement contre la prolifération des armes thermonucléaires, <Alignment alignment="374" annotation_id="39499">
          <DiscourseConnective annotation_id="39499" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Schulz l'a bien dit. <Alignment alignment="35550" annotation_id="39529">
          <DiscourseConnective annotation_id="39529" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il importe également que nous commencions à affirmer plus clairement <DiscourseConnective annotation_id="39609">qu'</DiscourseConnective>il ne suffit pas d'empêcher la prolifération, <Alignment alignment="35656" annotation_id="39658">
          <DiscourseConnective annotation_id="39658" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il convient aussi de promouvoir le désarmement universel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35721" docOffset="211">
      <en>In truth, there will never be a true planetary democracy <Alignment alignment="39786" annotation_id="35778">
          <DiscourseConnective annotation_id="35778" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> some countries can dominate the world <DiscourseConnective annotation_id="35819" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> they have the power to destroy it several times over.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39724">En vérité</DiscourseConnective>, il n'y aura jamais de réelle démocratie planétaire <Alignment alignment="35778" annotation_id="39786">
          <DiscourseConnective annotation_id="39786" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains pays peuvent dominer le monde pour la simple raison qu'ils ont les capacités de le détruire à plusieurs reprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35881" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="39912" annotation_id="35881">
          <Alignment alignment="126013" annotation_id="35881">
            <DiscourseConnective annotation_id="35881" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the countries in the nuclear club, <Alignment alignment="39952" annotation_id="35925">
          <DiscourseConnective annotation_id="35925" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="39955" annotation_id="35929">
          <Alignment alignment="123962" annotation_id="35929">
            <DiscourseConnective annotation_id="35929" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, today, the United Kingdom and France, will have the authority and the moral right to prevent proliferation by other countries <Alignment alignment="40102" annotation_id="36070">
          <DiscourseConnective annotation_id="36070" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they themselves begin to disarm <Alignment alignment="40143" annotation_id="36105">
          <DiscourseConnective annotation_id="36105" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="40146" annotation_id="36109">
          <DiscourseConnective annotation_id="36109" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they place on the agenda a ban on all weapons of mass destruction.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35881" annotation_id="39912">
          <Alignment alignment="35881" annotation_id="39912">
            <DiscourseConnective annotation_id="39912" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les membres du club nucléaire, <Alignment alignment="35925" annotation_id="39952">
          <DiscourseConnective annotation_id="39952" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="229" annotation_id="39955">
          <Alignment alignment="35929" annotation_id="39955">
            <DiscourseConnective annotation_id="39955" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> aujourd'hui le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="39997">et</DiscourseConnective> la France, disposeront de l'autorité <DiscourseConnective annotation_id="40037">et</DiscourseConnective> du droit moral d'empêcher la prolifération par d'autres pays, <Alignment alignment="36070" annotation_id="40102">
          <DiscourseConnective annotation_id="40102" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils commencent eux-mêmes <DiscourseConnective annotation_id="40129">à</DiscourseConnective> se désarmer <Alignment alignment="12878" annotation_id="40143">
          <DiscourseConnective annotation_id="40143" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="36109" annotation_id="40146">
          <DiscourseConnective annotation_id="40146" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils inscrivent <DiscourseConnective annotation_id="40163">à</DiscourseConnective> leur ordre du jour une interdiction de toutes les armes de destruction massive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36179" docOffset="213">
      <en>Unfortunately, this is not the course which is being pursued, <Alignment alignment="40299" annotation_id="36241">
          <DiscourseConnective annotation_id="36241" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look at the unilateral policy adopted by the United States of America - a policy which <Alignment alignment="40400" annotation_id="36334">
          <DiscourseConnective annotation_id="36334" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> runs counter to NATO.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="40254">malheureusement</DiscourseConnective> pas la trajectoire empruntée <Alignment alignment="36241" annotation_id="40299">
          <DiscourseConnective annotation_id="40299" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on observe la politique unilatérale adoptée par les États-Unis d'Amérique, une politique qui va <Alignment alignment="36334" annotation_id="40400">
          <DiscourseConnective annotation_id="40400" sense="Expansion.Conjunction">même</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'encontre de celle de l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36361" docOffset="214">
      <en>The United States has secretly negotiated with some European countries to host US anti-missile programmes, <DiscourseConnective annotation_id="36468" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we have tabled a specific amendment against this.</en>
      <fr>Les États-Unis ont négocié secrètement avec certains pays européens <DiscourseConnective annotation_id="40506">afin d'</DiscourseConnective>installer des installations anti-missiles sur leur territoire. Nous avons déposé un amendement qui s'y oppose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36522" docOffset="215">
      <en>We must, <DiscourseConnective annotation_id="36531" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, block these plans, saying 'No' to proliferation but 'Yes' to a European initiative designed to achieve universal disarmament.</en>
      <fr>Nous devons bloquer ces projets en disant "non" <DiscourseConnective annotation_id="40672">à</DiscourseConnective> la prolifération <DiscourseConnective annotation_id="40691">mais</DiscourseConnective> "oui" <DiscourseConnective annotation_id="40702">à</DiscourseConnective> une initiative européenne visant à un désarmement universel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36668" id="166" name="Jill Evans">
    <ParallelChunk annotation_id="36668" docOffset="216">
      <en>Mr President, <DiscourseConnective annotation_id="36682" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we look ahead to the nuclear non-proliferation Treaty review conference in 2010 there is no doubt that the Treaty is already under considerable stress, particularly with the debates about Iran and North Korea, <DiscourseConnective annotation_id="36895" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> there could be no worse time for a country to send out the message that nuclear weapons are essential for any country's security, however useless they are against the real threats that we face, like climate change and terrorism.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, alors que nous nous préparons à la conférence de révision du Traité de non-prolifération nucléaire en 2010, il ne fait aucun doute qu'une pression considérable s'exerce d'ores et déjà sur le dit traité, et dans le contexte particulier des débats autour de la situation en Iran et en Corée du Nord, le moment ne saurait être plus mal choisi pour qu'un pays envoie le message que les armes nucléaires sont essentielles à la sécurité d'une nation, quelle que soit par ailleurs leur inefficacité face aux véritables menaces qui pèsent sur nous, comme le changement climatique et le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37127" docOffset="217">
      <en>
        <Alignment alignment="41383" annotation_id="37127">
          <DiscourseConnective annotation_id="37127" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is exactly what the British Government is proposing to do <Alignment alignment="41453" annotation_id="37194">
          <DiscourseConnective annotation_id="37194" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="41457" annotation_id="37199">
          <DiscourseConnective annotation_id="37199" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have already heard, tomorrow in Westminster MPs will be voting on whether to renew the Trident nuclear weapons system and take the UK and the rest of the world into a new nuclear age and a new nuclear arms race.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37127" annotation_id="41383">
          <DiscourseConnective annotation_id="41383" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est exactement ce que propose le gouvernement britannique <Alignment alignment="37194" annotation_id="41453">
          <DiscourseConnective annotation_id="41453" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="37199" annotation_id="41457">
          <DiscourseConnective annotation_id="41457" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons <DiscourseConnective annotation_id="41476">déjà</DiscourseConnective> entendu, demain, <DiscourseConnective annotation_id="41498">à</DiscourseConnective> Westminster, les députés britanniques sont appelés à voter le renouvellement du système d'armes nucléaires Trident, ce qui <DiscourseConnective annotation_id="41623">et</DiscourseConnective> entraînerait le Royaume-Uni, <DiscourseConnective annotation_id="41655">et</DiscourseConnective> le reste du monde avec lui, dans une nouvelle ère de course aux armements nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37417" docOffset="218">
      <en>Under the NPT we should be discussing a timetable for disarmament of these illegal and immoral weapons, not their renewal.</en>
      <fr>Conformément au TNP, nous devrions discuter d'un calendrier de désarmement de ces armes illégales <DiscourseConnective annotation_id="41842">et</DiscourseConnective> immorales, et non de leur renouvellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37540" docOffset="219">
      <en>I would urge all the groups in this Parliament to support the resolution <Alignment alignment="41954" annotation_id="37613">
          <DiscourseConnective annotation_id="37613" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the amendments to encourage UK MPs tomorrow to oppose Trident replacement and to honour the commitment made over 35 years ago <DiscourseConnective annotation_id="37743" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the NPT was signed.</en>
      <fr>J'invite tous les groupes de ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="41929">à</DiscourseConnective> soutenir la résolution <Alignment alignment="37613" annotation_id="41954">
          <DiscourseConnective annotation_id="41954" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les amendements visant <DiscourseConnective annotation_id="41980">à</DiscourseConnective> encourager les députés britanniques à s'opposer, demain, au remplacement des Tridents <DiscourseConnective annotation_id="42068">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42071">à</DiscourseConnective> honorer l'engagement pris il y a plus de 35 ans lors de la signature du TNP.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37768" id="167" name="Hubert Pirker">
    <ParallelChunk annotation_id="37768" docOffset="220">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, Mr President-in-Office of the Council, the nuclear threat is for real, and, unfortunately, <DiscourseConnective annotation_id="37892" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> getting more acute, <Alignment alignment="42316" annotation_id="37917">
          <DiscourseConnective annotation_id="37917" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you, Mr President-in-Office, pointed out by reference to the two hot spots in Iran and North Korea.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="42223">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, la menace nucléaire est réelle <DiscourseConnective annotation_id="42278">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="42282">malheureusement</DiscourseConnective>, elle se précise, <Alignment alignment="37917" annotation_id="42316">
          <DiscourseConnective annotation_id="42316" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez souligné, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="42366">en</DiscourseConnective> exercice, <DiscourseConnective annotation_id="42379">en</DiscourseConnective> évoquant les deux points chauds que représentent l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="42438">et</DiscourseConnective> la Corée du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38020" docOffset="221">
      <en>There is no doubt about the need for us to get started, right now, on preparing the review conference in good time, in order, there, to set out our priorities <DiscourseConnective annotation_id="38179" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we need to do, <Alignment alignment="42613" annotation_id="38197">
          <DiscourseConnective annotation_id="38197" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is even more important by far that we should be trying, right now, to take measures to reinforce the credibility of the international community and of the European Union where the implementation and enforcement of the nuclear non-proliferation treaty are concerned, for the quality of that treaty will be measured in terms of the successes it actually achieves.</en>
      <fr>Il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="42482">que</DiscourseConnective> nous devons commencer dès <DiscourseConnective annotation_id="42512">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42523">à</DiscourseConnective> préparer la conférence d'examen, et ce <DiscourseConnective annotation_id="42564">afin que</DiscourseConnective> nous puissions y définir nos priorités. <Alignment alignment="38197" annotation_id="42613">
          <DiscourseConnective annotation_id="42613" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <DiscourseConnective annotation_id="42625">encore</DiscourseConnective> plus important d'essayer dès aujourd'hui de prendre des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="42703">à</DiscourseConnective> renforcer la crédibilité de la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="42762">et</DiscourseConnective> de l'Union européenne dans le cadre de la mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="42821">et</DiscourseConnective> de l'application du traité de non-prolifération nucléaire, <DiscourseConnective annotation_id="42883">car</DiscourseConnective> la qualité de ce traité sera jugée <DiscourseConnective annotation_id="42922">en</DiscourseConnective> fonction des succès qu'il remporte réellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38566" docOffset="222">
      <en>At present, I see the chances of such strategies being implemented as very good, particularly in view of what I see of the situation in North Korea and the contacts we have with both the South and the North of that land in my capacity as Chairman of the Parliament's delegation for relations with the Korean peninsula.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42972">Pour</DiscourseConnective> le moment, je considère que ces stratégies ont de bonnes chances d'être mises en œuvre, <DiscourseConnective annotation_id="43065">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43080">en</DiscourseConnective> regard de ce que j'aperçois de la situation <DiscourseConnective annotation_id="43127">en</DiscourseConnective> Corée du Nord à travers les contacts que j'entretiens avec le Sud <DiscourseConnective annotation_id="43196">et</DiscourseConnective> le Nord de ce pays <DiscourseConnective annotation_id="43218">en</DiscourseConnective> ma qualité de président de la délégation parlementaire <DiscourseConnective annotation_id="43276">pour</DiscourseConnective> les relations avec la péninsule coréenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38885" docOffset="223">
      <en>This European Union of ours, and our Parliament <DiscourseConnective annotation_id="38933" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>, have helped bring about the resumption of the six-party talks, in which we are a welcome partner, albeit not as part of the six-party talks, but warmly welcomed as a facilitator and as an outside source of support, <DiscourseConnective annotation_id="39163" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we have played our part in getting the talks restarted on 13 February.</en>
      <fr>Notre Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="43347">et</DiscourseConnective> plus spécifiquement notre Parlement, ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="43401">à</DiscourseConnective> la reprise des négociations à six, dont nous sommes un partenaire apprécié, non pas en <DiscourseConnective annotation_id="43490">tant que</DiscourseConnective> partie aux négociations à six, <DiscourseConnective annotation_id="43530">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43535">en</DiscourseConnective> tant que facilitateur <DiscourseConnective annotation_id="43560">et</DiscourseConnective> source extérieure de soutien. Nous avons également joué un rôle majeur dans la reprise des négociations le 13 février.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39238" docOffset="224">
      <en>I am cautiously optimistic.</en>
      <fr>J'affiche un optimisme prudent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39266" docOffset="225">
      <en>What is at stake is that disarmament be put into effect; we have been assured that it will be, and now is the time for North Korea to take action, <DiscourseConnective annotation_id="39413" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>, contrariwise, it is <Alignment alignment="43911" annotation_id="39438">
          <DiscourseConnective annotation_id="39438" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary that we, as a Union, should play our part in taking action that will help bring about political change in North Korea, by, <Alignment alignment="44014" annotation_id="39576">
          <DiscourseConnective annotation_id="39576" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, supporting the food security, regional security and human security programmes, with the ultimate goal of a Korean peninsula free of nuclear weapons, <DiscourseConnective annotation_id="39738" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> the present threat - not least to Europe - fades away.</en>
      <fr>L'enjeu est l'entrée en vigueur du désarmement; on nous a assuré <DiscourseConnective annotation_id="43779">que</DiscourseConnective> ce serait le cas, <DiscourseConnective annotation_id="43801">et</DiscourseConnective> il est temps à présent que la Corée du Nord pose les actes que l'on attend d'elle. A contrario, il importe <Alignment alignment="39438" annotation_id="43911">
          <DiscourseConnective annotation_id="43911" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43921">que</DiscourseConnective> nous adoptions des initiatives visant à amener un changement politique <DiscourseConnective annotation_id="43996">en</DiscourseConnective> Corée du Nord, <Alignment alignment="39576" annotation_id="44014">
          <DiscourseConnective annotation_id="44014" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> en soutenant les programmes de sécurité alimentaire, de sécurité régionale <DiscourseConnective annotation_id="44101">et</DiscourseConnective> de sécurité humaine, avec <DiscourseConnective annotation_id="44130">pour</DiscourseConnective> objectif ultime une péninsule coréenne libérée des armes nucléaires et la disparition de la menace actuelle, notamment pour l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39801" id="168" name="Ana Maria Gomes">
    <ParallelChunk annotation_id="39801" docOffset="226">
      <en>(PT) The forthcoming conference in Vienna is an opportunity for the European Union to take the lead.</en>
      <fr>(PT) La future conférence de Vienne est une occasion <DiscourseConnective annotation_id="44322">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne de prendre l'initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39902" docOffset="227">
      <en>Europe's position should be based on two essential ideas: strengthening the International Atomic Energy Agency and pressing for compliance with Article 6 of the Nuclear Non-Proliferation Treaty.</en>
      <fr>La position de l'Europe doit reposer sur deux idées essentielles: le renforcement de l'Agence internationale de l'énergie atomique <DiscourseConnective annotation_id="44502">et</DiscourseConnective> l'application de l'article 6 du traité de non-prolifération nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40097" docOffset="228">
      <en>In this respect, I agree that updating Trident is incompatible with Article 6 of the NTP <DiscourseConnective annotation_id="40186" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="40191" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> it affects the United Kingdom, it <Alignment alignment="44746" annotation_id="40231">
          <DiscourseConnective annotation_id="40231" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> affects the European Union.</en>
      <fr>Dans cette optique, je reconnais <DiscourseConnective annotation_id="44609">que</DiscourseConnective> le remplacement des Tridents est incompatible avec l'article 6 du TNP. Dans la mesure où cela concerne le Royaume-Uni, cela concerne <Alignment alignment="40231" annotation_id="44746">
          <DiscourseConnective annotation_id="44746" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40264" docOffset="229">
      <en>The European Union must support the multilateral approach to uranium enrichment and ensure that all countries sign the additional protocol to the safeguard agreement.</en>
      <fr>L'Union européenne doit soutenir l'approche multilatérale vis-à-vis de l'enrichissement de l'uranium <DiscourseConnective annotation_id="44877">et</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="44893">que</DiscourseConnective> tous les pays signent le protocole additionnel <DiscourseConnective annotation_id="44944">à</DiscourseConnective> l'accord de sauvegarde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40431" docOffset="230">
      <en>That may prevent further challenges like those posed by Iran.</en>
      <fr>Ceci pourrait empêcher le développement de problèmes similaires à celui posé par l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40493" docOffset="231">
      <en>
        <Alignment alignment="45059" annotation_id="40493">
          <Alignment alignment="45059" annotation_id="40493">
            <DiscourseConnective annotation_id="40493" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the EU must do all it can to ensure that the 13 steps to disarmament identified at PrepCom 2000 are implemented as quickly as possible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40493" annotation_id="45059">
          <Alignment alignment="27615" annotation_id="45059">
            <DiscourseConnective annotation_id="45059" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'UE doit faire tout ce qui est en son pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="45120">pour</DiscourseConnective> garantir la mise en œuvre rapide des treize mesures de désarmement définies lors de la conférence préparatoire de 2000.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40642" docOffset="232">
      <en>
        <Alignment alignment="45245" annotation_id="40642">
          <DiscourseConnective annotation_id="40642" sense="Expansion.Alternative">Unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe takes it upon itself to uphold the essential balance on which the NTP is based, PrepCom 2007 may mark the beginning of the end for the Treaty.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28088" annotation_id="45245">
          <DiscourseConnective annotation_id="45245" sense="Expansion.Alternative">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe ne cherche pas <DiscourseConnective annotation_id="45272">à</DiscourseConnective> préserver l'équilibre primordial sur lequel repose le TNP, la conférence préparatoire 2007 pourrait sonner le début de la fin <DiscourseConnective annotation_id="45400">pour</DiscourseConnective> le traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40799" docOffset="233">
      <en>Mr President, in this respect the fact that Poland, the Czech Republic and the United Kingdom are unilaterally considering taking part in the US missile defence system is a scandalous threat to European commitments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45416">À cet égard</DiscourseConnective>, Monsieur le Président, le fait <DiscourseConnective annotation_id="45460">que</DiscourseConnective> la Pologne, la République tchèque <DiscourseConnective annotation_id="45498">et</DiscourseConnective> le Royaume-Uni envisagent unilatéralement de participer au système de défense anti-missiles américain est scandaleusement attentatoire aux engagements européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41015" docOffset="234">
      <en>What is the point of having a European Union or even NATO <Alignment alignment="45711" annotation_id="41073">
          <DiscourseConnective annotation_id="41073" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not to discuss the strategic future of Europe?</en>
      <fr>À quoi sert l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="45695">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45698">même</DiscourseConnective> l'OTAN, <Alignment alignment="44926" annotation_id="45711">
          <DiscourseConnective annotation_id="45711" sense="Contingency.Condition">sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="45717">à</DiscourseConnective> débattre de l'avenir stratégique de l'Europe?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41129" id="169" name="Jana Hybášková">
    <ParallelChunk annotation_id="41129" docOffset="235">
      <en>(CS) Commissioner, Mr President, at the end of the 20th century there were two schools of thought regarding security matters.</en>
      <fr>(CS) Madame la Commissaire, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="45816">à</DiscourseConnective> la fin du 20ème siècle, deux courants de pensée régnaient en maître sur les questions de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41255" docOffset="236">
      <en>According to one, the biggest threat to the world was the unfavourable impact of high oil production on the stability of the Middle East, <DiscourseConnective annotation_id="41393" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the second referred to environmental factors and climate change.</en>
      <fr>Selon le premier d'entre eux, la plus grande menace pesant sur le monde était l'impact défavorable de la surproduction de pétrole sur la stabilité du Moyen Orient. La seconde évoquait <DiscourseConnective annotation_id="46101">quant à</DiscourseConnective> elle les facteurs environnementaux <DiscourseConnective annotation_id="46144">et</DiscourseConnective> le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41462" docOffset="237">
      <en>11 September and Hurricane Katrina demonstrated that the source of the danger is identical: energy greed and excessive energy consumption.</en>
      <fr>Le 11 septembre <DiscourseConnective annotation_id="46189">et</DiscourseConnective> l'ouragan Katrina ont démontré <DiscourseConnective annotation_id="46223">que</DiscourseConnective> la source du danger est identique: l'appétit énergétique <DiscourseConnective annotation_id="46284">et</DiscourseConnective> la consommation excessive d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41601" docOffset="238">
      <en>Ensuring that 20% of the energy we use is from renewable sources will not bring a complete solution; the only solution whereby we could see off both threats, cut emissions and reduce dependence on the unstable Middle East is nuclear energy.</en>
      <fr>Faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="46339">que</DiscourseConnective> l'énergie que nous utilisons provienne pour 20% de sources renouvelables n'apportera pas une solution définitive; l'énergie nucléaire est la seule solution qui nous permettrait d'éliminer les deux menaces en réduisant les émissions <DiscourseConnective annotation_id="46575">et</DiscourseConnective> en diminuant notre dépendance vis-à-vis d'un Moyen Orient instable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41842" docOffset="239">
      <en>Let us confront the Greens with their now outdated arguments about the dangers of nuclear energy.</en>
      <fr>Confrontons les Verts avec les arguments dépassés qu'ils déploient sur les dangers de l'énergie nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41940" docOffset="240">
      <en>We must not let them use the situation in Iran and elsewhere to hold us to ransom on the grounds of the possible misuse of nuclear energy.</en>
      <fr>Nous ne devons pas les laisser exploiter la situation <DiscourseConnective annotation_id="46807">en</DiscourseConnective> Iran <DiscourseConnective annotation_id="46815">et</DiscourseConnective> ailleurs <DiscourseConnective annotation_id="46827">pour</DiscourseConnective> nous tenir <DiscourseConnective annotation_id="46843">en</DiscourseConnective> otages au prétexte qu'il pourrait être fait mauvais usage de l'énergie nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42079" docOffset="241">
      <en>We have one instrument at our disposal to counteract this: the Nuclear Non-Proliferation Treaty (NPT).</en>
      <fr>Nous disposons d'un instrument pour faire face à ce problème: le traité de non-prolifération nucléaire (TNP).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42182" docOffset="242">
      <en>One positive result of the 2010 conference will be key security measures.</en>
      <fr>L'un des résultats positifs de la conférence de 2010 consistera à prendre des mesures de sécurité essentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42256" docOffset="243">
      <en>In our view, the core issues are <DiscourseConnective annotation_id="42289" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> follows: uranium enrichment and reprocessing pursuant to Article 4, including debates on regional nuclear fuel distribution centres; and secondly the need to find solutions to unauthorised withdrawals from Article 10 of the Treaty.</en>
      <fr>Selon nous, les questions centrales sont les suivantes: tout d'abord l'enrichissement <DiscourseConnective annotation_id="47236">et</DiscourseConnective> le retraitement de l'uranium en vertu de l'article 4, y compris les débats sur les centres de distribution régionaux du combustible nucléaire; <DiscourseConnective annotation_id="47382">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47385">ensuite</DiscourseConnective> la nécessité de trouver des solutions aux dérogations illicites à l'article 10 du traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42524" docOffset="244">
      <en>We <Alignment alignment="47497" annotation_id="42527">
          <DiscourseConnective annotation_id="42527" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Council and the Commission to take the lead in negotiations at the preparatory committee in Vienna and make a substantial contribution towards a positive result in the 2010 conference.</en>
      <fr>Nous invitons <Alignment alignment="18861" annotation_id="47497">
          <DiscourseConnective annotation_id="47497" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="47513">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="47530">à</DiscourseConnective> prendre les commandes des négociations lors de la conférence préparatoire de Vienne <DiscourseConnective annotation_id="47616">et</DiscourseConnective> à apporter une contribution substantielle <DiscourseConnective annotation_id="47661">à</DiscourseConnective> l'obtention d'un <DiscourseConnective annotation_id="47680">résultat</DiscourseConnective> positif lors de la conférence de 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42734" docOffset="245">
      <en>We <Alignment alignment="47745" annotation_id="42737">
          <DiscourseConnective annotation_id="42737" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask you for a implementation report on the 43 measures arising from the Council's common position, which already applied to the unfortunate debate on the Treaty in 2005.</en>
      <fr>Nous sollicitons <Alignment alignment="10668" annotation_id="47745">
          <DiscourseConnective annotation_id="47745" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> recevoir de votre part un rapport sur la mise en œuvre des 43 mesures découlant de la position commune du Conseil, qui s'appliquait <DiscourseConnective annotation_id="47887">déjà</DiscourseConnective> au débat infructueux de 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42912" docOffset="246">
      <en>We <Alignment alignment="47936" annotation_id="42915">
          <DiscourseConnective annotation_id="42915" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> urge the Member States to comply strictly with the tough wording of relevant United Nations Security Council resolutions in relation to the NPT, <Alignment alignment="123630" annotation_id="43065">
          <DiscourseConnective annotation_id="43065" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this includes banking operations and businesses in some southern European states.</en>
      <fr>Nous invitons <Alignment alignment="42915" annotation_id="47936">
          <DiscourseConnective annotation_id="47936" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> instamment les États membres <DiscourseConnective annotation_id="47975">à</DiscourseConnective> respecter à la lettre la formulation rigoureuse des résolutions du Conseil de sécurité des Nations unies relatives au TNP, <Alignment alignment="43065" annotation_id="48100">
          <DiscourseConnective annotation_id="48100" sense="Expansion.Conjunction">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce compris les opérations bancaires <DiscourseConnective annotation_id="48139">et</DiscourseConnective> les activités commerciales dans certains pays d'Europe méridionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43151" docOffset="247">
      <en>Commissioner, one final word, <Alignment alignment="48226" annotation_id="43181">
          <DiscourseConnective annotation_id="43181" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may. We must begin to look for a way of inviting Israel to negotiate the revision of the NPT.</en>
      <fr>Un dernier mot, <Alignment alignment="43181" annotation_id="48226">
          <DiscourseConnective annotation_id="48226" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous me le permettez Madame la Commissaire, Nous devons commencer <DiscourseConnective annotation_id="48295">à</DiscourseConnective> rechercher un moyen d'inviter Israël aux négociations sur la révision du TNP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43280" docOffset="248">
      <en>Please consult and work together with us.</en>
      <fr>Veuillez nous consulter <DiscourseConnective annotation_id="48399">et</DiscourseConnective> collaborer avec nous à ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43322" id="170" name="Bogdan Klich">
    <ParallelChunk annotation_id="43322" docOffset="249">
      <en>(PL) Mr President, we have lived with the threat posed by proliferation of weapons of mass destruction for many years now.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, nous vivons <DiscourseConnective annotation_id="48475">depuis</DiscourseConnective> de nombreuses années <DiscourseConnective annotation_id="48503">déjà</DiscourseConnective> avec la menace d'une prolifération des armes de destruction massive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43445" docOffset="250">
      <en>We have become even more aware of it in recent times because of the danger that fissile material and chemical or biological weapons might fall into terrorist hands.</en>
      <fr>Nous en avons pris davantage conscience ces derniers temps en apprenant qu'il y avait un risque <DiscourseConnective annotation_id="48673">que</DiscourseConnective> des matières fissiles <DiscourseConnective annotation_id="48699">et</DiscourseConnective> des armes chimiques <DiscourseConnective annotation_id="48722">ou</DiscourseConnective> biologiques tombent aux mains de terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43610" docOffset="251">
      <en>This fear has resulted in strategic documents drawn up both by the European Union and by other international organisations.</en>
      <fr>Cette crainte a débouché sur l'élaboration de documents stratégiques par l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="48863">et</DiscourseConnective> d'autres organisations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43734" docOffset="252">
      <en>
        <Alignment alignment="48918" annotation_id="43734">
          <Alignment alignment="48918" annotation_id="43734">
            <DiscourseConnective annotation_id="43734" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I would like to draw attention to the Comprehensive Political Guidance adopted by NATO at the end of last year.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="18019" annotation_id="48918">
          <Alignment alignment="18019" annotation_id="48918">
            <DiscourseConnective annotation_id="48918" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> attirer l'attention sur la Directive politique globale adoptée par l'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="49014">à</DiscourseConnective> la fin de l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43861" docOffset="253">
      <en>The nuclear aspirations of certain countries, notably North Korea and Iran, have <Alignment alignment="49159" annotation_id="43942">
          <DiscourseConnective annotation_id="43942" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> given rise to concern <Alignment alignment="49044" annotation_id="43969">
          <DiscourseConnective annotation_id="43969" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> was mentioned earlier.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43969" annotation_id="49044">
          <DiscourseConnective annotation_id="49044" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiqué précédemment, les aspirations nucléaires de certains pays, <DiscourseConnective annotation_id="49117">notamment</DiscourseConnective> la Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="49144">et</DiscourseConnective> l'Iran, ont <Alignment alignment="43942" annotation_id="49159">
          <DiscourseConnective annotation_id="49159" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> suscité de vives inquiétudes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43995" docOffset="254">
      <en>We are pleased to note that some progress has been made in the multilateral negotiations with North Korea and regret the lack of progress in the negotiations with Iran.</en>
      <fr>Nous nous félicitons de pouvoir observer <DiscourseConnective annotation_id="49240">que</DiscourseConnective> des progrès ont été réalisés dans le cadre des négociations multilatérales avec la Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="49341">et</DiscourseConnective> regrettons l'absence d'avancées dans les négociations avec l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44164" docOffset="255">
      <en>It appears that four conditions must be met <DiscourseConnective annotation_id="44208" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the very serious threat posed by proliferation is to be overcome.</en>
      <fr>Il semblerait <DiscourseConnective annotation_id="49425">que</DiscourseConnective> quatre conditions doivent être remplies pour surmonter la menace très sérieuse posée par la prolifération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44277" docOffset="256">
      <en>Firstly, the current non-proliferation regime in the framework of the Non-Proliferation Treaty must be maintained and perhaps even strengthened in 2010 on the occasion of the review conference.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49536">Premièrement</DiscourseConnective>, il convient de préserver le régime actuel de non-prolifération dans le cadre du traité de non-prolifération <DiscourseConnective annotation_id="49658">et</DiscourseConnective> peut-être <DiscourseConnective annotation_id="49671">même</DiscourseConnective> de le renforcer <DiscourseConnective annotation_id="49692">en</DiscourseConnective> 2010 <DiscourseConnective annotation_id="49700">à</DiscourseConnective> l'occasion de la conférence d'examen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44471" docOffset="257">
      <en>I endorse the call for the European Union Member States to speak with one voice at that conference.</en>
      <fr>Je m'associe à l'appel lancé aux États membres de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="49809">afin qu'</DiscourseConnective>ils s'expriment d'une seule voix lors de la conférence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44571" docOffset="258">
      <en>Their determination and cohesive approach are required.</en>
      <fr>Ils devront faire preuve de détermination <DiscourseConnective annotation_id="49915">et</DiscourseConnective> adopter une approche commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44627" docOffset="259">
      <en>Secondly, it is important for the alliance between Europe and the United States to continue combating terrorism consistently.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49948">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il importe <DiscourseConnective annotation_id="49973">que</DiscourseConnective> l'alliance entre l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="50003">et</DiscourseConnective> les États-Unis continue à combattre le terrorisme de manière cohérente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44753" docOffset="260">
      <en>Thirdly, it is important for the negotiations with North Korea to prove effective and to maintain the diplomatic approach to Iran.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50078">Troisièmement</DiscourseConnective>, il est important de mener des négociations efficaces avec la Corée du Nord <DiscourseConnective annotation_id="50168">et</DiscourseConnective> de conserver une approche diplomatique vis-à-vis de l'Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44884" docOffset="261">
      <en>Fourthly, contrary to the opinions of certain Members on the Left, it is important to create an anti-missile shield that will defend not only the United States but also its European allies from strategic missile attacks.</en>
      <fr>Quatrièmement, et contrairement <DiscourseConnective annotation_id="50263">au point de</DiscourseConnective> vue de certains députés de gauche, il convient de créer un bouclier anti-missiles qui protègera <DiscourseConnective annotation_id="50371">non seulement</DiscourseConnective> les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="50400">mais aussi</DiscourseConnective> ses alliés européens contre des attaques de missiles stratégiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45105" docOffset="262">
      <en>It is important for this shield to have an interoperative system protecting against short and medium-range missiles and for the system to be a joint one.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="50495">que</DiscourseConnective> ce bouclier dispose d'un système de protection interopératif contre les missiles à courte <DiscourseConnective annotation_id="50589">et</DiscourseConnective> moyenne portée <DiscourseConnective annotation_id="50607">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="50610">que</DiscourseConnective> ce système <DiscourseConnective annotation_id="50625">soit</DiscourseConnective> commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45259" docOffset="263">
      <en>The TBMD project that NATO is to complete by 2010 is <Alignment alignment="50693" annotation_id="45312">
          <DiscourseConnective annotation_id="45312" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> of vital importance.</en>
      <fr>Le projet TBMD <DiscourseConnective annotation_id="50653">que</DiscourseConnective> l'OTAN devrait achever d'ici 2010 a <Alignment alignment="45312" annotation_id="50693">
          <DiscourseConnective annotation_id="50693" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> une importance capitale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45343" id="172" language="DE" name="Günter Gloser">
    <ParallelChunk annotation_id="45343" docOffset="264">
      <en>Mr President, Commissioner Ferrero-Waldner, honourable Members, I want to say how very grateful I am for your support, for it does after all turn out that we agree on many things.</en>
      <fr>président en exercice du Conseil. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire Ferrero-Waldner, chers députés, je voudrais vous remercier de votre soutien, <DiscourseConnective annotation_id="50896">car</DiscourseConnective> il <DiscourseConnective annotation_id="50903">s'</DiscourseConnective>avère <DiscourseConnective annotation_id="50911">finalement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="50922">que</DiscourseConnective> nous avons de nombreux points d'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45523" docOffset="265">
      <en>Taking our present situation as our starting point, we must address ourselves with greater energy to achieving, at this preparatory stage, a common position on the matters in which we, in 2005, perceived setbacks.</en>
      <fr>En prenant la situation actuelle <DiscourseConnective annotation_id="50999">comme</DiscourseConnective> point de départ, nous devons nous atteler avec beaucoup d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="51071">à</DiscourseConnective> adopter lors de cette étape préparatoire une position commune sur les questions qui avaient enregistré des déconvenues <DiscourseConnective annotation_id="51192">en</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45737" docOffset="266">
      <en>I would like to make it clear that <Alignment alignment="51233" annotation_id="45772">
          <DiscourseConnective annotation_id="45772" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not a matter of doubt that the nuclear non-proliferation treaty has come under pressure from different sides, it does - <Alignment alignment="51375" annotation_id="45904">
          <DiscourseConnective annotation_id="45904" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we take it seriously and have agreed on the 2005 Common Position - offer us a basis on which we can and must rely in the present preparatory conference.</en>
      <fr>Je voudrais affirmer clairement <Alignment alignment="22065" annotation_id="51233">
          <DiscourseConnective annotation_id="51233" sense="Comparison.Contrast">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="51262">que</DiscourseConnective> le traité de non-prolifération nucléaire est soumis à des pressions exercées de toutes parts, il nous offre- <Alignment alignment="7181" annotation_id="51375">
          <DiscourseConnective annotation_id="51375" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'examinons avec sérieux <DiscourseConnective annotation_id="51408">et</DiscourseConnective> dans le cadre de la position commune de 2005- une base solide sur laquelle nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="51499">et</DiscourseConnective> devons nous appuyer au cours de la conférence préparatoire actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46060" docOffset="267">
      <en>I certainly want to underline what so many of you, including Mr Schulz, have said about the importance of putting an emphasis on the multilateral approach, for we do, indeed, all know from experience that unilateralism gets us nowhere, that we need the multilateral approach, <Alignment alignment="51866" annotation_id="46336">
          <DiscourseConnective annotation_id="46336" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the more we demand it, the more necessary it becomes that we, within the European Union, should take up a common position in order to make progress on this front.</en>
      <fr>Je m'en voudrais de ne pas évoquer les propos de beaucoup d'entre vous, et <DiscourseConnective annotation_id="51646">notamment</DiscourseConnective> de M. Schulz, <DiscourseConnective annotation_id="51670">s'</DiscourseConnective>agissant de l'accent <DiscourseConnective annotation_id="51693">à</DiscourseConnective> mettre sur l'approche multilatérale. <DiscourseConnective annotation_id="51732">En effet</DiscourseConnective>, nous savons tous par expérience <DiscourseConnective annotation_id="51774">que</DiscourseConnective> l'individualisme ne mène nulle part, <DiscourseConnective annotation_id="51815">que</DiscourseConnective> nous avons besoin d'une approche multilatérale <Alignment alignment="46336" annotation_id="51866">
          <DiscourseConnective annotation_id="51866" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="51869">que</DiscourseConnective> plus nous réclamerons celle-ci, plus il deviendra nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="51934">que</DiscourseConnective> l'Union européenne adopte une position commune <DiscourseConnective annotation_id="51985">si</DiscourseConnective> nous voulons réaliser des progrès <DiscourseConnective annotation_id="52022">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46508" docOffset="268">
      <en>The path that the European Union has sketched out in relation to Iran is the right one in both political and diplomatic terms, <Alignment alignment="52196" annotation_id="46635">
          <DiscourseConnective annotation_id="46635" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the offer reiterated by the Council a few weeks ago is the right one even <Alignment alignment="52267" annotation_id="46713">
          <DiscourseConnective annotation_id="46713" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> some are becoming impatient - not that there are many alternatives available.</en>
      <fr>L'itinéraire emprunté par l'Union européenne dans ses relations avec l'Iran est le bon, que ce soit du point de vue politique <DiscourseConnective annotation_id="52163">ou</DiscourseConnective> du point de vue diplomatique, <Alignment alignment="20791" annotation_id="52196">
          <DiscourseConnective annotation_id="52196" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'offre réitérée par le Conseil il y a quelques semaines est juste, <Alignment alignment="46713" annotation_id="52267">
          <DiscourseConnective annotation_id="52267" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'aucuns se montrent impatients, comme s'il y avait beaucoup d'alternatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46798" docOffset="269">
      <en>We have both - a resolution on security with the relevant sanctions, <Alignment alignment="52434" annotation_id="46867">
          <DiscourseConnective annotation_id="46867" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by the same token, the door to negotiations with Iran is still open.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="52363">d'une part</DiscourseConnective> une résolution sur la sécurité avec des sanctions adéquates <Alignment alignment="13278" annotation_id="52434">
          <DiscourseConnective annotation_id="52434" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le <DiscourseConnective annotation_id="52446">même</DiscourseConnective> ordre d'idées, la porte des négociations avec l'Iran est toujours ouverte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46943" docOffset="270">
      <en>Let me emphasise once more what I said at the outset about non-proliferation and disarmament.</en>
      <fr>Permettez-moi de revenir sur les propos que j'ai tenus au début du débat sur la non-prolifération <DiscourseConnective annotation_id="52624">et</DiscourseConnective> bien entendu sur le désarmement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47037" docOffset="271">
      <en>This issue must, in the interests of the peaceful use of nuclear energy, remain on the agenda, even <Alignment alignment="52777" annotation_id="47137">
          <DiscourseConnective annotation_id="47137" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> views may differ to some degree as regards the ways in which the dangers can be minimised.</en>
      <fr>Cette question doit rester <DiscourseConnective annotation_id="52687">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour dans la perspective d'une utilisation pacifique de l'énergie nucléaire, <Alignment alignment="47137" annotation_id="52777">
          <DiscourseConnective annotation_id="52777" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les points de vue divergent quelque peu concernant les moyens de minimiser les risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47235" docOffset="272">
      <en>It is important that we should get support from your House for the forthcoming discussions, which are sure not to be straightforward.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="52890">que</DiscourseConnective> nous obtenions le soutien du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="52933">pour</DiscourseConnective> les discussions à venir, qui <DiscourseConnective annotation_id="52967">s'</DiscourseConnective>annoncent difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47369" docOffset="273">
      <en>As for the exchange of information between Council and Parliament, and collaboration between them, I am able, on behalf of the Presidency to offer, firstly, a briefing for the relevant committee following the first session of the preparatory conference, <Alignment alignment="53323" annotation_id="47623">
          <DiscourseConnective annotation_id="47623" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, secondly, a progress report detailing, by reference to the 43 points contained in a previous resolution, which of them have been achieved <Alignment alignment="53481" annotation_id="47766">
          <DiscourseConnective annotation_id="47766" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which not.</en>
      <fr>En ce qui concerne l'échange d'informations et la collaboration entre le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="53072">et</DiscourseConnective> la Commission et la coopération entre les deux institutions, je suis en mesure de vous fournir, au nom de la présidence, <DiscourseConnective annotation_id="53196">d'une part</DiscourseConnective> une communication <DiscourseConnective annotation_id="53225">pour</DiscourseConnective> la commission correspondante à la suite de la première session de la conférence préparatoire <Alignment alignment="47623" annotation_id="53323">
          <DiscourseConnective annotation_id="53323" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="53327">d'autre part</DiscourseConnective>, un rapport d'avancement détaillé sur les 43 points figurant dans une résolution antérieure, avec indication des points qui ont été réalisés <Alignment alignment="29334" annotation_id="53481">
          <DiscourseConnective annotation_id="53481" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ceux qui ne l'ont pas été.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47781" id="173" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="47781" docOffset="274">
      <en>Member of the Commission. Mr President, this was a very useful debate in a difficult situation.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, ce débat <DiscourseConnective annotation_id="53578">s'</DiscourseConnective>avère très utile dans une situation complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47877" docOffset="275">
      <en>We will study your recommendations very carefully, <Alignment alignment="53686" annotation_id="47928">
          <DiscourseConnective annotation_id="47928" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the preparatory conference in Vienna gives us an important opportunity to better prepare for the 2010 conference and <Alignment alignment="53805" annotation_id="48053">
          <DiscourseConnective annotation_id="48053" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, hopefully, make up for a very difficult conference in 2005.</en>
      <fr>Nous allons étudier vos recommandations très soigneusement, <Alignment alignment="47928" annotation_id="53686">
          <DiscourseConnective annotation_id="53686" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la conférence préparatoire de Vienne nous donne une occasion importante de <DiscourseConnective annotation_id="53765">mieux</DiscourseConnective> préparer la conférence de 2010 <DiscourseConnective annotation_id="53802">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="24435" annotation_id="53805">
          <DiscourseConnective annotation_id="53805" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, espérons-le, de rattraper la conférence très difficile de 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48119" docOffset="276">
      <en>We know that the seriousness and the importance of the situation as regards non-proliferation goes far beyond what is commonly known among our citizens.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="53887">que</DiscourseConnective> la gravité de la situation sur le terrain de la non-prolifération va bien au-delà de ce qui est généralement connu de nos citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48272" docOffset="277">
      <en>We conclude <Alignment alignment="54038" annotation_id="48284">
          <DiscourseConnective annotation_id="48284" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> from recent Eurobarometer surveys that our people want positive action.</en>
      <fr>Nous concluons <Alignment alignment="48284" annotation_id="54038">
          <DiscourseConnective annotation_id="54038" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de récentes études Eurobaromètre <DiscourseConnective annotation_id="54081">que</DiscourseConnective> nos populations réclament des actions concrètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48361" docOffset="278">
      <en>I agree with Mr Zappalà and Mrs Neyts-Uyttebroeck <DiscourseConnective annotation_id="48411" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> they say that the agreement on the importance of the link between weapons of mass destruction, proliferation and terrorism is necessary.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec M. Zappalà <DiscourseConnective annotation_id="54167">et</DiscourseConnective> Mme Neyts-Uyttebroeck sur la nécessité d'établir un lien entre armes de destruction massive, prolifération <DiscourseConnective annotation_id="54277">et</DiscourseConnective> terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48553" docOffset="279">
      <en>This has to be stressed in the European security strategy, <Alignment alignment="54450" annotation_id="48612">
          <DiscourseConnective annotation_id="48612" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is being stressed, <Alignment alignment="54467" annotation_id="48638">
          <DiscourseConnective annotation_id="48638" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we now have to implement it in the right way.</en>
      <fr>Il est important que nous soyons d'accord là-dessus et il convient d'accorder une importance particulière à ce lien dans la stratégie européenne de sécurité, <Alignment alignment="23648" annotation_id="54450">
          <DiscourseConnective annotation_id="54450" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas, <Alignment alignment="48638" annotation_id="54467">
          <DiscourseConnective annotation_id="54467" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="54484">à</DiscourseConnective> présent mettre celle-ci en œuvre de la façon la plus appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48688" docOffset="280">
      <en>It is <Alignment alignment="54559" annotation_id="48694">
          <DiscourseConnective annotation_id="48694" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> my conviction that the efforts of the European Parliament to promote coherence and more joint action are absolutely crucial.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="48694" annotation_id="54559">
          <DiscourseConnective annotation_id="54559" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> convaincue <DiscourseConnective annotation_id="54580">que</DiscourseConnective> les efforts consentis par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="54632">pour</DiscourseConnective> promouvoir la cohérence <DiscourseConnective annotation_id="54661">et</DiscourseConnective> une meilleure coordination dans l'action sont absolument cruciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48824" docOffset="281">
      <en>Everyone has mentioned that speaking with one voice is <Alignment alignment="54785" annotation_id="48879">
          <DiscourseConnective annotation_id="48879" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> crucial.</en>
      <fr>Tout le monde a dit <DiscourseConnective annotation_id="54751">que</DiscourseConnective> parler d'une seule voix était <Alignment alignment="48879" annotation_id="54785">
          <DiscourseConnective annotation_id="54785" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48893" docOffset="282">
      <en>
        <Alignment alignment="54806" annotation_id="48893">
          <DiscourseConnective annotation_id="48893" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission needs your valuable support to maximise its impact with regard to the common objective.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17728" annotation_id="54806">
          <DiscourseConnective annotation_id="54806" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, votre précieux soutien peut-il aider la Commission <DiscourseConnective annotation_id="54864">à</DiscourseConnective> contribuer aussi efficacement qu'elle le peut à la réalisation de l'objectif commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49007" docOffset="283">
      <en>Certainly, we will contribute to the work that will be done in Vienna <Alignment alignment="54997" annotation_id="49077">
          <DiscourseConnective annotation_id="49077" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will enhance our credibility, <Alignment alignment="55050" annotation_id="49120">
          <DiscourseConnective annotation_id="49120" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> many have said.</en>
      <fr>Oui, nous participerons aux travaux de Vienne <Alignment alignment="21852" annotation_id="54997">
          <DiscourseConnective annotation_id="54997" sense="Contingency.Cause.Reason">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette participation renforcera notre crédibilité, <Alignment alignment="27357" annotation_id="55050">
          <DiscourseConnective annotation_id="55050" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup l'ont dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49139" docOffset="284">
      <en>I should <Alignment alignment="55088" annotation_id="49148">
          <DiscourseConnective annotation_id="49148" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank Mr Pirker and Parliament's delegation, particularly with regard to North Korea.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="49148" annotation_id="55088">
          <DiscourseConnective annotation_id="55088" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier M. Pirker <DiscourseConnective annotation_id="55118">et</DiscourseConnective> la délégation du Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="55149">s'</DiscourseConnective>agissant <DiscourseConnective annotation_id="55160">surtout</DiscourseConnective> de la Corée du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49247" docOffset="285">
      <en>I agree that North Korea is important not only in itself but also as a possible window of opportunity for progress elsewhere.</en>
      <fr>Il est certain <DiscourseConnective annotation_id="55204">que</DiscourseConnective> la Corée du Nord est importante <DiscourseConnective annotation_id="55240">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="55254">en</DiscourseConnective> soi, <DiscourseConnective annotation_id="55262">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="55267">également</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="55280">tant que</DiscourseConnective> porte ouverte sur d'éventuels progrès ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49373" docOffset="286">
      <en>
        <Alignment alignment="55337" annotation_id="49373">
          <DiscourseConnective annotation_id="49373" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are still committed to never giving up as long as that is possible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="49373" annotation_id="55337">
          <DiscourseConnective annotation_id="55337" sense="Comparison.Contrast">En tous cas</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous restons fermement décidés <DiscourseConnective annotation_id="55381">à</DiscourseConnective> ne pas renoncer, <DiscourseConnective annotation_id="55400">tant que</DiscourseConnective> cela restera possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49453" docOffset="287">
      <en>In our headlines, we see the non-proliferation issues mostly referred to with reference to individual countries.</en>
      <fr>Dans les gros titres, nous constatons que les questions de non-prolifération font <DiscourseConnective annotation_id="55514">surtout</DiscourseConnective> référence <DiscourseConnective annotation_id="55532">à</DiscourseConnective> des pays individuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49566" docOffset="288">
      <en>
        <Alignment alignment="55556" annotation_id="49566">
          <DiscourseConnective annotation_id="49566" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let us not lose sight of the importance of the issue, <Alignment alignment="55567" annotation_id="49629">
          <DiscourseConnective annotation_id="49629" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Schulz has said, of the international system as a whole on the multilateral approach and effectiveness.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="49566" annotation_id="55556">
          <DiscourseConnective annotation_id="55556" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8668" annotation_id="55567">
          <DiscourseConnective annotation_id="55567" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a signalé M.Schulz, il ne faut pas perdre de vue l'importance de l'ensemble du système international dans l'approche multilatérale <DiscourseConnective annotation_id="55706">et</DiscourseConnective> la poursuite de l'efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49739" docOffset="289">
      <en>The most important four principles we should try to enhance again at the Preparatory Committee and then at the next review conference are as follows.</en>
      <fr>Les quatre principes les plus importants sur lesquels nous devons une nouvelle fois concentrer nos efforts lors du comité préparatoire <DiscourseConnective annotation_id="55874">puis</DiscourseConnective> au cours de la prochaine conférence de révision sont les suivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49889" docOffset="290">
      <en>Firstly, the question of the non-parties: I think there are three states which have so far refused to adhere to the treaty.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55946">Premièrement</DiscourseConnective>, la question des non-participants. Je pense qu'il y a trois États qui ont <DiscourseConnective annotation_id="56033">jusqu'à</DiscourseConnective> présent refusé d'adhérer au traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50013" docOffset="291">
      <en>Let us try to bring them in.</en>
      <fr>Il faut essayer de leur faire changer leur position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50042" docOffset="292">
      <en>Secondly, on the withdrawals in January 2003, the DPRK announced that it intended to withdraw from the NPT - it was the first state to do so.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="56130">Deuxièmement</DiscourseConnective>, les retraits de janvier 2003; lorsque la Corée du Nord a annoncé <DiscourseConnective annotation_id="56209">qu'</DiscourseConnective>elle avait l'intention de se retirer du TNP, elle était le premier État <DiscourseConnective annotation_id="56284">à</DiscourseConnective> le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50184" docOffset="293">
      <en>Several states believe that the DPRK is still legally bound by the treaty and has not followed the correct legal procedures to withdraw.</en>
      <fr>Plusieurs pays pensent <DiscourseConnective annotation_id="56319">que</DiscourseConnective> la Corée du Nord est <DiscourseConnective annotation_id="56344">encore</DiscourseConnective> légalement liée par le TNP dans la mesure où elle s'est retirée de ce Traité à l'issue d'une procédure non conforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50321" docOffset="294">
      <en>Let us try to tackle this question on non-compliant parties.</en>
      <fr>Il faut essayer de régler cette question des parties qui ne se conforment pas aux dispositions prévues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50382" docOffset="295">
      <en>Some states which acceded to the NNWS have, <DiscourseConnective annotation_id="50426" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>, sought to acquire nuclear weapons in the past <DiscourseConnective annotation_id="50486" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this, <DiscourseConnective annotation_id="50496" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, needs to be tackled.</en>
      <fr>Par le passé, certains des États qui ont accédé <DiscourseConnective annotation_id="56620">à</DiscourseConnective> l'ENDAN ont tout de même tenté d'acquérir des armes nucléaires. Ce problème doit être résolu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50528" docOffset="296">
      <en>Finally, there is the question of good faith.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="56716">Enfin</DiscourseConnective>, il existe une question de bonne foi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50574" docOffset="297">
      <en>It has been mentioned a lot around the table that most non-nuclear weapons states believe the nuclear weapons states have not done enough to make progress towards the goal of nuclear disarmament - Article 6.</en>
      <fr>Il a souvent été dit ici que la plupart des États qui ne disposent pas d'un arsenal nucléaire pensent que les États détenteurs de ce genre d'armes n'en font pas assez <DiscourseConnective annotation_id="56927">pour</DiscourseConnective> progresser vers l'objectif du désarmement nucléaire prévu à l'article 6.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50782" docOffset="298">
      <en>I think this should be the main bone of our contention at the five-yearly review conferences.</en>
      <fr>Je pense que cela constitue notre principale pomme de discorde lors des conférences de révision quinquennales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50876" docOffset="299">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="50879" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> see, <Alignment alignment="57132" annotation_id="50889">
          <DiscourseConnective annotation_id="50889" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> that a broad basis for a consensus is necessary, <Alignment alignment="57201" annotation_id="50948">
          <DiscourseConnective annotation_id="50948" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the big countries, like Russia and China, should be included in such a dialogue.</en>
      <fr>Nous constatons <Alignment alignment="50889" annotation_id="57132">
          <DiscourseConnective annotation_id="57132" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="57137">qu'</DiscourseConnective>une large base sera nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="57171">pour</DiscourseConnective> parvenir à un consensus, <Alignment alignment="50948" annotation_id="57201">
          <DiscourseConnective annotation_id="57201" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les grands pays, <DiscourseConnective annotation_id="57226">comme</DiscourseConnective> la Russie <DiscourseConnective annotation_id="57242">et</DiscourseConnective> la Chine, devraient être intégrés <DiscourseConnective annotation_id="57279">à</DiscourseConnective> ce dialogue.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="51037" id="174" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="51037" docOffset="300">
      <en>Pursuant to Rule 103(2) I have received six motions for resolutions.</en>
      <fr>J'ai reçu six motions de résolution en vertu de l'article 103(2) du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51106" docOffset="301">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51128" docOffset="302">
      <en>The vote will take place on Wednesday at 12.30 p.m.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mercredi <DiscourseConnective annotation_id="57419">à</DiscourseConnective> 12h30.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51180" docOffset="303">
      <en>Written statement (Rule 142)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="51209" id="175" name="Glyn Ford">
    <ParallelChunk annotation_id="51209" docOffset="304">
      <en>I believe this is an important debate.</en>
      <fr>(EN) Je pense qu'il <DiscourseConnective annotation_id="57481">s'</DiscourseConnective>agit d'un débat important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51248" docOffset="305">
      <en>The proliferation of nuclear weapons makes the world less, rather than more, safe.</en>
      <fr>La prolifération des armes nucléaires rend le monde non pas plus sûr, mais moins sûr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51331" docOffset="306">
      <en>Whether Israel or India, Pakistan or North Korea, we should pressure them to join the Non-Proliferation Treaty.</en>
      <fr>Qu'il s'agisse d'Israël <DiscourseConnective annotation_id="57620">ou</DiscourseConnective> de l'Inde, du Pakistan <DiscourseConnective annotation_id="57646">ou</DiscourseConnective> de la Corée du Nord, nous devons exercer une pression sur ces pays <DiscourseConnective annotation_id="57716">afin qu'</DiscourseConnective>ils rejoignent le traité de non-prolifération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51443" docOffset="307">
      <en>Yet we should recall that the NPT talks not only about stopping the spread of nuclear weapons, but about the world's nuclear powers reducing and removing their own capabilities.</en>
      <fr>Il convient <DiscourseConnective annotation_id="57783">toutefois</DiscourseConnective> de rappeler <DiscourseConnective annotation_id="57805">que</DiscourseConnective> le TNP prévoit <DiscourseConnective annotation_id="57824">non seulement</DiscourseConnective> de mettre fin à la propagation des armes nucléaires, <DiscourseConnective annotation_id="57891">mais</DiscourseConnective> également la réduction de leurs propres capacités par les puissances nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51621" docOffset="308">
      <en>The former gets more attention than the latter.</en>
      <fr>Nous accordons plus d'attention au premier point <DiscourseConnective annotation_id="58026">qu'</DiscourseConnective>au second.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51669" docOffset="309">
      <en>The Socialist amendment condemning the US anti-missile shield is all too appropriate.</en>
      <fr>L'amendement socialiste condamnant le bouclier antimissile américain est on ne peut plus opportun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51755" docOffset="310">
      <en>
        <Alignment alignment="58139" annotation_id="51755">
          <DiscourseConnective annotation_id="51755" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have seen in NE Asia, with Japan's deployment of Theatre Missile Defence and Theatre High Altitude Defence, these are enabling offensive technologies for the Bush Administration's doctrine of pre-emptive deterrence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="51755" annotation_id="58139">
          <DiscourseConnective annotation_id="58139" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons constaté <DiscourseConnective annotation_id="58167">en</DiscourseConnective> Asie du Sud-Est avec le déploiement au Japon des systèmes de défense antimissile de théâtre (d'opérations) <DiscourseConnective annotation_id="58277">et</DiscourseConnective> de défense antimissile (de théâtre d'opérations) à haute altitude, il <DiscourseConnective annotation_id="58350">s'</DiscourseConnective>agit de technologies offensives qui participent de la doctrine de dissuasion préventive de l'administration Bush.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51977" docOffset="311">
      <en>With their deployment, the US will be able to launch an attack on countries with small numbers of nuclear weapons and defend against any orphan missile missed in the initial attack.</en>
      <fr>Le déploiement de ces systèmes d'armement permettra aux USA de lancer une attaque contre les pays possédant un petit nombre d'armes nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="58609">et</DiscourseConnective> de se défendre contre tout missile orphelin égaré lors de l'attaque initiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52159" docOffset="312">
      <en>I will <DiscourseConnective annotation_id="52166" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be supporting Amendment 1 by the Greens.</en>
      <fr>Je soutiendrai l'amendement N°1 des Verts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52212" docOffset="313">
      <en>I am not in favour of unilateral abolition of Britain's Trident fleet, <DiscourseConnective annotation_id="52283" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> I am entirely unconvinced of the need, at this stage, to renew it.</en>
      <fr>Je ne suis pas favorable <DiscourseConnective annotation_id="58758">à</DiscourseConnective> l'abolition unilatérale de la flotte Trident britannique, par contre, je ne suis pas du tout convaincu de la nécessité, <DiscourseConnective annotation_id="58880">à</DiscourseConnective> ce stade, de la renouveler.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
