<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Missing persons in Cyprus (debate)</en>
    <fr>Personnes disparues <DiscourseConnective annotation_id="20">à</DiscourseConnective> Chypre (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="35" id="378" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="35" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on missing persons in Cyprus.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission sur les personnes disparues <DiscourseConnective annotation_id="121">à</DiscourseConnective> Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="107" docOffset="2">
      <en>In this respect, I should like to welcome the members of the United Nations Committee on Missing Persons in Cyprus, who are present in the official gallery to follow the debate on this issue and, more specifically, Christophe Girod, Chairman of the UN Committee, Elias Georgiadis, a Greek-Cypriot member of the Committee and Gülden Plümer Küçük, a Turkish-Cypriot member of the same Committee.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="131">À</DiscourseConnective> ce sujet, je souhaite la bienvenue aux membres du comité des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="208">pour</DiscourseConnective> les personnes disparues <DiscourseConnective annotation_id="237">à</DiscourseConnective> Chypre, présentes <DiscourseConnective annotation_id="257">en</DiscourseConnective> tribune d'honneur <DiscourseConnective annotation_id="278">pour</DiscourseConnective> suivre le débat sur cette question <DiscourseConnective annotation_id="318">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="322">plus particulièrement</DiscourseConnective>, M. Christophe Girod, président du comité des Nations unies, M. Elias Georgiadis, membre Chypriote grec du comité, <DiscourseConnective annotation_id="459">et</DiscourseConnective> Mme Gülden Plümer Küçük, membre Chypriote turque de ce comité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="501" docOffset="3">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="512" id="379" name="Peter Mandelson">
    <ParallelChunk annotation_id="512" docOffset="4">
      <en>Member of the Commission. Mr President, the Commission welcomes and supports the motion for a resolution on the Committee on Missing Persons.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la Commission salue <DiscourseConnective annotation_id="587">et</DiscourseConnective> soutient la proposition de résolution sur les personnes disparues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="654" docOffset="5">
      <en>Like the honourable Members of this House, we believe that relatives have a fundamental right to know what became of missing persons.</en>
      <fr>À l'instar des honorables députés de cette Assemblée, nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="724">que</DiscourseConnective> les familles ont le droit fondamental de savoir ce que les personnes disparues sont devenues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="788" docOffset="6">
      <en>Since the unrest of the 1960s and 1970s, about 1500 Greek Cypriots and 500 Turkish Cypriots have been missing, presumed dead.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="822">Depuis</DiscourseConnective> les troubles des années 1960 <DiscourseConnective annotation_id="858">et</DiscourseConnective> 1970, quelque 1 500 Chypriotes grecs <DiscourseConnective annotation_id="898">et</DiscourseConnective> 500 Chypriotes turcs sont portés disparus et présumés morts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="914" docOffset="7">
      <en>The Committee on Missing Persons is charged with finding and identifying the remains of the missing, of returning them to their families and of counselling the bereaved.</en>
      <fr>La Commission des personnes disparues est chargée de localiser <DiscourseConnective annotation_id="1025">et</DiscourseConnective> d'identifier les restes des personnes disparues, de les rendre <DiscourseConnective annotation_id="1091">à</DiscourseConnective> leurs familles <DiscourseConnective annotation_id="1108">et</DiscourseConnective> de conseiller les proches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1084" docOffset="8">
      <en>The Committee has the support of both sides on the island and of the international community.</en>
      <fr>Elle bénéficie du soutien des deux parties de l'île <DiscourseConnective annotation_id="1190">et</DiscourseConnective> de la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1178" docOffset="9">
      <en>It is currently the most important and successful bi-communal confidence-building and reconciliation measure in Cyprus.</en>
      <fr>Cette Commission représente à l'heure actuelle la mesure la plus importante <DiscourseConnective annotation_id="1302">et</DiscourseConnective> fructueuse pour la réconciliation <DiscourseConnective annotation_id="1339">et</DiscourseConnective> la restauration de la confiance entre les deux communautés <DiscourseConnective annotation_id="1401">à</DiscourseConnective> Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1298" docOffset="10">
      <en>Recent exhumations and the establishment of an anthropological laboratory in the buffer zone show that, <Alignment alignment="1569" annotation_id="1402">
          <DiscourseConnective annotation_id="1402" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a political will on the side of both communities, much can be achieved.</en>
      <fr>Les récentes exhumations <DiscourseConnective annotation_id="1436">et</DiscourseConnective> la création d'un laboratoire anthropologique dans la zone tampon démontrent <DiscourseConnective annotation_id="1515">que</DiscourseConnective> des résultats substantiels peuvent être engrangés <Alignment alignment="14290" annotation_id="1569">
          <DiscourseConnective annotation_id="1569" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les deux camps <DiscourseConnective annotation_id="1587">en</DiscourseConnective> ont la volonté politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1486" docOffset="11">
      <en>The Committee on Missing Persons can count not only on the Commission's political support but also on the financial support of the European Union.</en>
      <fr>Le Commission des personnes disparues peut compter <DiscourseConnective annotation_id="1667">non seulement</DiscourseConnective> sur le soutien politique de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="1724">mais aussi</DiscourseConnective> sur l'appui financier de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1633" docOffset="12">
      <en>Under the aid programme for the Turkish Cypriot community, EUR 1.5 million has been earmarked.</en>
      <fr>Une somme de 1,5 million d'euros a ainsi été réservée au titre du programme d'aide <DiscourseConnective annotation_id="1863">à</DiscourseConnective> la communauté chypriote turque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1728" docOffset="13">
      <en>This should come on stream shortly in line with the Committee's needs, <Alignment alignment="1979" annotation_id="1799">
          <DiscourseConnective annotation_id="1799" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the work of the Committee will help prepare the ground for the overall solution of the long-lasting conflict in Cyprus.</en>
      <fr>Elle devrait être débloquée rapidement, <DiscourseConnective annotation_id="1937">en</DiscourseConnective> fonction des besoins de la Commission, <Alignment alignment="1799" annotation_id="1979">
          <DiscourseConnective annotation_id="1979" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="1991">que</DiscourseConnective> les travaux de cette Commission contribueront à préparer le terrain <DiscourseConnective annotation_id="2063">pour</DiscourseConnective> une solution complète <DiscourseConnective annotation_id="2090">à</DiscourseConnective> ce conflit qui n'a que trop duré <DiscourseConnective annotation_id="2125">à</DiscourseConnective> Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1935" docOffset="14">
      <en>I take this opportunity to recall that monitoring of the implementation of the judgments of the European Court of Human Rights falls under the responsibility of the Committee of Ministers of the Council of Europe.</en>
      <fr>Enfin, je saisis cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="2167">pour</DiscourseConnective> rappeler <DiscourseConnective annotation_id="2181">que</DiscourseConnective> le contrôle de l'exécution des arrêts de la Cour européenne des droits de l'homme relève de la responsabilité du Comité des ministres du Conseil de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2149" docOffset="15">
      <en>The Commission follows the follow-up given to such judgments closely.</en>
      <fr>La Commission observe attentivement le suivi donné <DiscourseConnective annotation_id="2394">à</DiscourseConnective> ces arrêts.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2219" id="380" name="Panayiotis Demetriou">
    <ParallelChunk annotation_id="2219" docOffset="16">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (EL) Mr President, I wish first of all to thank the chairmen of the political groups who included the humanitarian issue of missing persons in Cyprus as an extraordinary item on plenary's agenda and all the political groups which signed the motion in question, which is expected to be passed tomorrow.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="2443">avant</DiscourseConnective> tout remercier les présidents des groupes politiques qui ont introduit la question humanitaire des personnes disparues <DiscourseConnective annotation_id="2568">à</DiscourseConnective> Chypres <DiscourseConnective annotation_id="2578">comme</DiscourseConnective> point extraordinaire <DiscourseConnective annotation_id="2605">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour de la plénière, <DiscourseConnective annotation_id="2639">ainsi</DiscourseConnective> que tous les groupes politiques qui ont signé la motion qui devrait passer demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2554" docOffset="17">
      <en>My special thanks <Alignment alignment="2740" annotation_id="2572">
          <DiscourseConnective annotation_id="2572" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to Mrs Rothe, Mr Guardans, Mr Lagendijk and Mrs Kaufmann, who have supported my proposal to debate the question and issue the relevant resolution from the outset.</en>
      <fr>Je remercie <Alignment alignment="2572" annotation_id="2740">
          <DiscourseConnective annotation_id="2740" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout spécialement Mme Rothe, M. Guardans, M. Lagendijk <DiscourseConnective annotation_id="2801">et</DiscourseConnective> Mme Kaufmann, qui ont soutenu ma proposition de débattre de la question <DiscourseConnective annotation_id="2876">et</DiscourseConnective> de produire une résolution pertinente d'entrée de jeu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2740" docOffset="18">
      <en>Ladies and gentlemen, Commissioner, today we are debating a purely humanitarian issue: the issue of the missing persons.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="2943">et</DiscourseConnective> Messieurs, Monsieur le Commissaire, aujourd'hui, nous débattons d'une question purement humanitaire: la question des personnes disparues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2861" docOffset="19">
      <en>We are not debating the Cyprus question this evening.</en>
      <fr>Nous ne débattons pas de la question de Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2915" docOffset="20">
      <en>We are not debating the problem of the military occupation of Cyprus by Turkey.</en>
      <fr>Nous ne débattons pas du problème de l'occupation militaire de Chypre par la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2995" docOffset="21">
      <en>We are not politicising the issue.</en>
      <fr>Nous ne politiserons pas la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3030" docOffset="22">
      <en>We are debating a human tragedy; the tragedy of our missing fellow human beings.</en>
      <fr>Nous débattons d'une tragédie humanitaire, la tragédie d'êtres humains pareils à nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3111" docOffset="23">
      <en>More than 2 000 people are entered on the register of missing persons, Greek Cypriots, Turkish Cypriots and others.</en>
      <fr>Plus de 2 000 personnes figurent sur le registre des personnes disparues, des Chypriotes grecs, des Chypriotes turcs <DiscourseConnective annotation_id="3460">et</DiscourseConnective> d'autres encore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3227" docOffset="24">
      <en>More or less equal numbers of families, some of which have two or three missing persons, have been living for decades with the anxiety and pain of the loss of their loved ones.</en>
      <fr>Un nombre plus <DiscourseConnective annotation_id="3495">ou</DiscourseConnective> moins égal de familles, dont certaines comptent deux <DiscourseConnective annotation_id="3551">ou</DiscourseConnective> trois disparus, vivent <DiscourseConnective annotation_id="3577">depuis</DiscourseConnective> des décennies dans l'angoisse <DiscourseConnective annotation_id="3614">et</DiscourseConnective> la souffrance de la perte d'êtres aimés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3404" docOffset="25">
      <en>The time has finally come for them to find out - <DiscourseConnective annotation_id="3453" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they have the inalienable right to find out, <Alignment alignment="3744" annotation_id="3502">
          <DiscourseConnective annotation_id="3502" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner said - <Alignment alignment="3774" annotation_id="3529">
          <DiscourseConnective annotation_id="3529" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> their loved ones are dead or alive <Alignment alignment="3813" annotation_id="3567">
          <DiscourseConnective annotation_id="3567" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3817" annotation_id="3572">
          <DiscourseConnective annotation_id="3572" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are dead, where they are buried.</en>
      <fr>L'heure est venue <DiscourseConnective annotation_id="3676">enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3682">pour</DiscourseConnective> elles de savoir. C'est leur droit inaliénable de savoir, <Alignment alignment="3502" annotation_id="3744">
          <DiscourseConnective annotation_id="3744" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commissaire l'a dit, <Alignment alignment="3529" annotation_id="3774">
          <DiscourseConnective annotation_id="3774" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs proches sont morts <DiscourseConnective annotation_id="3802">ou</DiscourseConnective> vivants <Alignment alignment="509" annotation_id="3813">
          <DiscourseConnective annotation_id="3813" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3572" annotation_id="3817">
          <DiscourseConnective annotation_id="3817" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont morts, à quel endroit ils reposent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3613" docOffset="26">
      <en>The time has come for all parties involved to put political expediencies, fears and guilt to one side and to cooperate with the Committee on Missing Persons.</en>
      <fr>L'heure est venue <DiscourseConnective annotation_id="3882">pour</DiscourseConnective> toutes les parties impliquées de mettre de côté les opportunismes, les craintes <DiscourseConnective annotation_id="3967">et</DiscourseConnective> les culpabilités <DiscourseConnective annotation_id="3987">pour</DiscourseConnective> coopérer avec le comité <DiscourseConnective annotation_id="4016">pour</DiscourseConnective> les personnes disparues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3771" docOffset="27">
      <en>Turkey in particular is called upon to give the information and data in its possession to the committee, to comply with the decision of the European Court of Human Rights.</en>
      <fr>La Turquie <DiscourseConnective annotation_id="4057">en particulier</DiscourseConnective> doit fournir au comité les informations <DiscourseConnective annotation_id="4112">et</DiscourseConnective> les données qu'elle possède, respecter la décision de la Cour européenne des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3943" docOffset="28">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3943" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, the time has come for the European Union to <Alignment alignment="4229" annotation_id="3996">
          <DiscourseConnective annotation_id="3996" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take on an active role.</en>
      <fr>L'heure est venue <Alignment alignment="11557" annotation_id="4229">
          <DiscourseConnective annotation_id="4229" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4235">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne d'assumer un rôle actif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4025" docOffset="29">
      <en>The resolution which is expected to be approved tomorrow renews the involvement of the Commission and the European Parliament in this humanitarian issue.</en>
      <fr>La résolution qui doit être adoptée demain renouvelle l'engagement de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4368">et</DiscourseConnective> du Parlement européen dans cette question humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4179" docOffset="30">
      <en>Finally, I would like to express my deep appreciation to the members of the Committee on Missing Persons for the difficult job they are doing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4426">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais exprimer mes profonds remerciements aux membres du comité <DiscourseConnective annotation_id="4503">pour</DiscourseConnective> les personnes disparues <DiscourseConnective annotation_id="4532">pour</DiscourseConnective> le travail difficile qu'ils accomplissent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4322" docOffset="31">
      <en>I welcome their presence this evening in the European Parliament <Alignment alignment="4633" annotation_id="4387">
          <DiscourseConnective annotation_id="4387" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I trust and hope that the human tragedy of the relatives of the missing persons will end as quickly as possible.</en>
      <fr>Je salue leur présence ce soir au Parlement européen <Alignment alignment="4387" annotation_id="4633">
          <DiscourseConnective annotation_id="4633" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="4645">que</DiscourseConnective> la tragédie humaine des parents des personnes disparues prendra fin au plus tôt.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4504" id="381" name="Panagiotis Beglitis">
    <ParallelChunk annotation_id="4504" docOffset="32">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (EL) Mr President, I should like first of all to say that I have the special honour of <Alignment alignment="4820" annotation_id="4621">
          <DiscourseConnective annotation_id="4621" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> speaking on behalf of my honourable friend Mrs Rothe, who is absent this evening.</en>
      <fr>Monsieur le Président, tout d'abord je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="4778">dire que</DiscourseConnective> j'ai l'insigne honneur de parler <Alignment alignment="4621" annotation_id="4820">
          <DiscourseConnective annotation_id="4820" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> au nom de mon amie Mme Rothe, qui est absente ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4708" docOffset="33">
      <en>I wish to congratulate Commissioner Mandelson on his statement, my honourable friend Mr Demetriou on his initiative and all my honourable friends from all the political parties who played a decisive part in putting this important humanitarian issue, the issue of the missing persons from the tragedy in Cyprus, on the agenda.</en>
      <fr>Je voudrais féliciter le commissaire Mandelson <DiscourseConnective annotation_id="4928">pour</DiscourseConnective> sa déclaration, mon collègue M. Demetriou <DiscourseConnective annotation_id="4975">pour</DiscourseConnective> son initiative <DiscourseConnective annotation_id="4995">et</DiscourseConnective> tous mes amis de tous les groupes politiques qui ont joué un rôle décisif <DiscourseConnective annotation_id="5072">pour</DiscourseConnective> mettre <DiscourseConnective annotation_id="5084">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour cette importante question humanitaire, la question des personnes disparues à la suite de la tragédie chypriote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5034" docOffset="34">
      <en>I believe that, in the vote tomorrow, all the members, regardless of their political group, will willingly attend to vote in favour of the motion for a resolution, an act of confirmation of the defence of humanitarian principles and of the deep humanitarian problem of the missing persons in Cyprus.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="5223">que</DiscourseConnective> lors du vote de demain, tous les membres, quel que soit leur groupe politique, voudront prendre part au vote <DiscourseConnective annotation_id="5336">en</DiscourseConnective> faveur de la proposition de résolution, ce qui confirmera qu'ils défendent les principes humanitaires <DiscourseConnective annotation_id="5441">et</DiscourseConnective> s'intéressent au problème humanitaire des personnes disparues <DiscourseConnective annotation_id="5506">à</DiscourseConnective> Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5334" docOffset="35">
      <en>In 1981 the Committee on Missing Persons was set up under the aegis of the UN Secretary General.</en>
      <fr>Le comité <DiscourseConnective annotation_id="5526">pour</DiscourseConnective> les personnes disparues a été créé <DiscourseConnective annotation_id="5566">en</DiscourseConnective> 1981 sous l'égide du secrétaire général des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5431" docOffset="36">
      <en>In 1995 we had the first resolution here in Parliament, an important step in raising the awareness of the European public and international public opinion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5628">En</DiscourseConnective> 1995, nous avons eu la première résolution ici au Parlement, un pas important vers la sensibilisation du public européen <DiscourseConnective annotation_id="5752">et</DiscourseConnective> de l'opinion publique internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5587" docOffset="37">
      <en>In May 2001, the European Court of Human Rights returned its decision on the appeal by the Republic of Cyprus against the state of Turkey.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5793">En</DiscourseConnective> mai 2001, la Cour européenne des droits de l'homme a rendu sa décision dans l'appel introduit par la République de Chypre contre l'État turc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5726" docOffset="38">
      <en>In its decision - and I think it is in the interests of all of us to study it - it confirmed the clear infringements of fundamental human rights and of the European Convention on Human Rights by Turkey, specifically of Article 2 on the right to life, of Article 3 on the right to freedom and security and of Article 4 on the right not to be maltreated.</en>
      <fr>Dans sa décision - <DiscourseConnective annotation_id="5957">et</DiscourseConnective> je pense que nous avons tous intérêt à l'étudier - la Cour a confirmé les infractions claires de la Turquie à l'encontre des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="6103">et</DiscourseConnective> de la convention européenne des droits de l'homme, dans son article 2 <DiscourseConnective annotation_id="6176">en particulier</DiscourseConnective>, concernant le droit <DiscourseConnective annotation_id="6212">à</DiscourseConnective> la vie, son article 3, concernant le droit <DiscourseConnective annotation_id="6257">à</DiscourseConnective> la liberté <DiscourseConnective annotation_id="6270">et</DiscourseConnective> à la sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="6288">et</DiscourseConnective> son article 4, concernant le droit <DiscourseConnective annotation_id="6326">à</DiscourseConnective> ne pas subir de maltraitances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6079" docOffset="39">
      <en>Despite all this, it is now 2007 <Alignment alignment="19152" annotation_id="6112">
          <DiscourseConnective annotation_id="6112" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unfortunately, very few results have ensued from the investigation of this problem.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6359">Malgré tout</DiscourseConnective> cela, nous sommes en 2007 <Alignment alignment="6112" annotation_id="6397">
          <DiscourseConnective annotation_id="6397" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="6401">malheureusement</DiscourseConnective>, l'enquête sur ce problème a conduit <DiscourseConnective annotation_id="6454">à</DiscourseConnective> fort peu de résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6201" docOffset="40">
      <en>I believe that, as the European Union and, more importantly, as the European Parliament, we have at the very least a humanitarian responsibility to defend the fundamental - in Mr Mandelson's words - right of the families of the missing persons to know the fate of their relatives <Alignment alignment="21615" annotation_id="6481">
          <DiscourseConnective annotation_id="6481" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must express this responsibility tomorrow in the most absolute terms.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="6488">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6493">comme</DiscourseConnective> Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="6516">et</DiscourseConnective> - chose plus importante - <DiscourseConnective annotation_id="6545">comme</DiscourseConnective> le Parlement européen, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="6585">à</DiscourseConnective> tout le moins une responsabilité humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="6632">à</DiscourseConnective> défendre le droit fondamental - <DiscourseConnective annotation_id="6666">pour</DiscourseConnective> reprendre les mots de M. Mandelson - des familles des personnes disparues <DiscourseConnective annotation_id="6745">à</DiscourseConnective> connaître le sort de leurs parents, <Alignment alignment="6481" annotation_id="6783">
          <DiscourseConnective annotation_id="6783" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons exprimer cette responsabilité demain dans les termes les plus nets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6558" docOffset="41">
      <en>I think it is especially important for the European Parliament to remember everyone's obligations, <Alignment alignment="6975" annotation_id="6657">
          <DiscourseConnective annotation_id="6657" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the missing persons are a humanitarian problem which concerns the Greek Cypriots and the Turkish Cypriots, it concerns Greeks and Turks.</en>
      <fr>Je pense qu'il est particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="6912">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne de rappeler les obligations de chacun, <Alignment alignment="6657" annotation_id="6975">
          <DiscourseConnective annotation_id="6975" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les personnes disparues constituent un problème humanitaire qui concerne les Chypriotes grecs <DiscourseConnective annotation_id="7079">et</DiscourseConnective> les Chypriotes turcs; il concerne les Grecs <DiscourseConnective annotation_id="7126">et</DiscourseConnective> les Turcs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6802" docOffset="42">
      <en>It is the outcome of tragic events in Cyprus in the 1960s, from 1964 onwards following the clashes between the two communities <Alignment alignment="39745" annotation_id="6929">
          <DiscourseConnective annotation_id="6929" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, it is the outcome of the Turkish invasion in 1974.</en>
      <fr>C'est le <DiscourseConnective annotation_id="7149">résultat</DiscourseConnective> d'événements tragiques survenus <DiscourseConnective annotation_id="7190">à</DiscourseConnective> Chypre dans les années 1960, à partir de 1964, à la suite des affrontements entre les deux communautés <Alignment alignment="6929" annotation_id="7295">
          <DiscourseConnective annotation_id="7295" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien sûr, c'est le <DiscourseConnective annotation_id="7318">résultat</DiscourseConnective> de l'invasion turque de 1974.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6996" docOffset="43">
      <en>I believe, <Alignment alignment="36086" annotation_id="7007">
          <DiscourseConnective annotation_id="7007" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Mandelson quite rightly said, that activating the Committee on Missing Persons is a very important step, just <Alignment alignment="7499" annotation_id="7123">
          <DiscourseConnective annotation_id="7123" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the funding of its operation on the part of the European Commission is an important step.</en>
      <fr>Je pense, <Alignment alignment="7007" annotation_id="7367">
          <DiscourseConnective annotation_id="7367" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Mandelson l'a fort justement dit, <DiscourseConnective annotation_id="7410">que</DiscourseConnective> l'activation du comité <DiscourseConnective annotation_id="7437">pour</DiscourseConnective> les personnes disparues constitue un pas très important, <Alignment alignment="7123" annotation_id="7499">
          <DiscourseConnective annotation_id="7499" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le financement de son fonctionnement par la Commission européenne constitue aussi un pas important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7216" docOffset="44">
      <en>I should like to point out here that the Member States <Alignment alignment="25190" annotation_id="7271">
          <DiscourseConnective annotation_id="7271" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have an obligation to contribute funds for the operation of this committee.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="7619">à</DiscourseConnective> signaler ici <DiscourseConnective annotation_id="7634">que</DiscourseConnective> les États membres ont <Alignment alignment="7271" annotation_id="7660">
          <DiscourseConnective annotation_id="7660" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour obligation de contribuer au financement de ce comité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7352" docOffset="45">
      <en>I welcome the fact that Mr Mandelson backs the need for funding and has reconfirmed the European Commission's willingness to fund its operation.</en>
      <fr>Je salue le soutien apporté par M. Mandelson en faveur de ce financement <DiscourseConnective annotation_id="7798">et</DiscourseConnective> la volonté de la Commission européenne de financer son fonctionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7497" docOffset="46">
      <en>I believe that, with this debate today, not only are we activating the historic memory, <Alignment alignment="3698" annotation_id="7585">
          <DiscourseConnective annotation_id="7585" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7589" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>, more importantly, we are helping the two communities in Cyprus, the Greek Cypriots and the Turkish Cypriots, to become closer.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="7881">que</DiscourseConnective> grâce au débat d'aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="7914">non seulement</DiscourseConnective> nous réveillons la mémoire historique, <Alignment alignment="7585" annotation_id="7967">
          <DiscourseConnective annotation_id="7967" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, chose plus importante, nous aidons au rapprochement des deux communautés de l'île, les Chypriotes grecs <DiscourseConnective annotation_id="8077">et</DiscourseConnective> les Chypriotes turcs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7722" docOffset="47">
      <en>That is why I think that our debate may form a bridge for the creation of confidence-building measures leading to reconciliation and the reunification of the two communities within the framework of a united Republic of Cyprus within the European Union.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="8111">que</DiscourseConnective> notre débat, en encourageant la confiance entre les parties, peut jeter un pont qui conduira <DiscourseConnective annotation_id="8208">à</DiscourseConnective> la réconciliation <DiscourseConnective annotation_id="8228">et</DiscourseConnective> à la réunification des deux communautés dans le cadre d'une République de Chypre unifiée au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7975" docOffset="48">
      <en>I <Alignment alignment="8360" annotation_id="7977">
          <DiscourseConnective annotation_id="7977" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that all of us here, with the humanitarian sensitivity for which we are known, will continue to demonstrate our interest <Alignment alignment="8509" annotation_id="8111">
          <DiscourseConnective annotation_id="8111" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="24495" annotation_id="8116">
          <DiscourseConnective annotation_id="8116" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the motion for a resolution states, it is very important for the European Parliament to contribute to developments or, <Alignment alignment="3380" annotation_id="8238">
          <DiscourseConnective annotation_id="8238" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you like, to monitor them through the periodic reports which the committee must submit.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="7977" annotation_id="8360">
          <DiscourseConnective annotation_id="8360" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8366">que</DiscourseConnective> nous tous ici, avec la sensibilité humanitaire qui nous caractérise, nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="8457">à</DiscourseConnective> faire preuve de notre intérêt <DiscourseConnective annotation_id="8489">pour</DiscourseConnective> cette question <Alignment alignment="8111" annotation_id="8509">
          <DiscourseConnective annotation_id="8509" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8116" annotation_id="8513">
          <DiscourseConnective annotation_id="8513" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prévoit la proposition de résolution, il est très important <DiscourseConnective annotation_id="8582">que</DiscourseConnective> le Parlement européen contribue aux développements, <DiscourseConnective annotation_id="8638">ou</DiscourseConnective> <Alignment alignment="8238" annotation_id="8641">
          <DiscourseConnective annotation_id="8641" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous préférez, <DiscourseConnective annotation_id="8659">à</DiscourseConnective> leur suivi, à travers les rapports périodiques <DiscourseConnective annotation_id="8708">que</DiscourseConnective> la commission doit lui soumettre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8329" id="382" name="Ignasi Guardans Cambó">
    <ParallelChunk annotation_id="8329" docOffset="49">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (ES) Mr President, the problem of missing persons is a drama that is part of the history of many countries of the world.</en>
      <fr>Monsieur le Président, les disparitions de personnes sont un drame qui appartient <DiscourseConnective annotation_id="8828">à</DiscourseConnective> l'<DiscourseConnective annotation_id="8832">histoire de</DiscourseConnective> nombreux pays dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8481" docOffset="50">
      <en>Cyprus is not the only one, <Alignment alignment="8914" annotation_id="8509">
          <DiscourseConnective annotation_id="8509" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is certainly the closest country to us in which this drama is still absolutely part of the present and is not something consigned to the past.</en>
      <fr>Chypre n'est pas la seule à en souffrir, <Alignment alignment="8509" annotation_id="8914">
          <DiscourseConnective annotation_id="8914" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est certainement le pays qui nous est le plus proche, dans lequel ce drame fait <DiscourseConnective annotation_id="9001">encore</DiscourseConnective> absolument partie du présent <DiscourseConnective annotation_id="9037">et</DiscourseConnective> pas encore du passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8659" docOffset="51">
      <en>It is <Alignment alignment="9068" annotation_id="8665">
          <DiscourseConnective annotation_id="8665" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important that we acknowledge the work of the Committee on Missing Persons created within, and recently given new impetus by, the United Nations, which is doing an extremely commendable job and one that must be recognised and supported.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="8665" annotation_id="9068">
          <DiscourseConnective annotation_id="9068" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important <DiscourseConnective annotation_id="9088">que</DiscourseConnective> nous reconnaissions le travail du comité <DiscourseConnective annotation_id="9133">pour</DiscourseConnective> les personnes disparues qui a été créé au sein des Nations unies, vient de recevoir récemment une nouvelle impulsion de l'organisation, et accomplit un travail absolument louable, un travail qui doit être reconnu <DiscourseConnective annotation_id="9351">et</DiscourseConnective> soutenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8917" docOffset="52">
      <en>That is the true purpose of the resolution that we are going to vote on tomorrow.</en>
      <fr>Tel est le véritable but de la résolution <DiscourseConnective annotation_id="9405">que</DiscourseConnective> nous allons voter demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8999" docOffset="53">
      <en>This work benefits the families of these missing persons <Alignment alignment="9491" annotation_id="9056">
          <DiscourseConnective annotation_id="9056" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it goes far beyond the conflict, far beyond the political tension and the historic drama that has divided that island <Alignment alignment="9604" annotation_id="9178">
          <DiscourseConnective annotation_id="9178" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that still divides it today.</en>
      <fr>Ce travail profite aux familles des personnes disparues <Alignment alignment="9056" annotation_id="9491">
          <DiscourseConnective annotation_id="9491" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il va bien au-delà du conflit, bien au-delà de la tension politique <DiscourseConnective annotation_id="9562">et</DiscourseConnective> du drame historique qui a divisé l'île <Alignment alignment="9178" annotation_id="9604">
          <DiscourseConnective annotation_id="9604" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la divise <DiscourseConnective annotation_id="9617">encore</DiscourseConnective> aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9211" docOffset="54">
      <en>This resolution is <Alignment alignment="9659" annotation_id="9230">
          <DiscourseConnective annotation_id="9230" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> intended to deal with this issue strictly from that point of view.</en>
      <fr>Cette résolution vise <Alignment alignment="9230" annotation_id="9659">
          <DiscourseConnective annotation_id="9659" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9665">à</DiscourseConnective> traiter de cette question du strict point de vue humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9307" docOffset="55">
      <en>From the humanitarian point of view, geared towards the families and the suffering of people who have the right to recover the remains of the people they loved <Alignment alignment="9866" annotation_id="9467">
          <DiscourseConnective annotation_id="9467" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who, as a result of the conflict, have no way of knowing, without the experts and the forensic scientists of the Committee on Missing Persons, either where they are <DiscourseConnective annotation_id="9636" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> who they are, <Alignment alignment="10071" annotation_id="9653">
          <DiscourseConnective annotation_id="9653" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they cannot be identified.</en>
      <fr>Du point de vue des familles <DiscourseConnective annotation_id="9758">et</DiscourseConnective> de la souffrance de toutes ces personnes qui ont le droit de récupérer les restes de leur chers disparus <Alignment alignment="9467" annotation_id="9866">
          <DiscourseConnective annotation_id="9866" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, du fait du conflit, n'ont aucun moyen de savoir, <DiscourseConnective annotation_id="9923">sans</DiscourseConnective> les experts <DiscourseConnective annotation_id="9940">et</DiscourseConnective> les légistes du comité <DiscourseConnective annotation_id="9966">pour</DiscourseConnective> les personnes disparues, à quel endroit leurs proches sont enterrés, à qui appartiennent les restes <Alignment alignment="9653" annotation_id="10071">
          <DiscourseConnective annotation_id="10071" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment les identifier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9684" docOffset="56">
      <en>That is the intention of this resolution.</en>
      <fr>Telle est l'intention de cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9726" docOffset="57">
      <en>To call for the support of the institutions, including the financial support that we know the Committee on Missing Persons needs, <DiscourseConnective annotation_id="9856" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is the message we intend to send.</en>
      <fr>Demander le soutien des institutions, y compris le soutien financier dont le comité <DiscourseConnective annotation_id="10225">pour</DiscourseConnective> les personnes disparues a tant besoin, c'est le message que nous avons l'intention d'envoyer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9899" docOffset="58">
      <en>This will not heal the wound currently being suffered by Cyprus.</en>
      <fr>Cela ne soignera pas la blessure actuelle de Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9964" docOffset="59">
      <en>That requires too much work.</en>
      <fr>Il faudra pour ça bien plus de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9993" docOffset="60">
      <en>We know that it will take a long time to heal, despite the recent actions that we have seen.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="10429">que</DiscourseConnective> cette blessure mettra encore beaucoup de temps <DiscourseConnective annotation_id="10480">à</DiscourseConnective> guérir, malgré les actions récentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10086" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="10519" annotation_id="10086">
          <DiscourseConnective annotation_id="10086" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important that, amongst all of us, we do not contaminate this debate on joint support from the two communities for this institution with the political tension which continues to exist, <Alignment alignment="10699" annotation_id="10291">
          <DiscourseConnective annotation_id="10291" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which should in no way be mixed up with the support of all of us for the work of this committee.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10086" annotation_id="10519">
          <DiscourseConnective annotation_id="10519" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est important <DiscourseConnective annotation_id="10547">que</DiscourseConnective> le débat sur le soutien mutuel <DiscourseConnective annotation_id="10582">que</DiscourseConnective> les deux communautés peuvent apporter <DiscourseConnective annotation_id="10624">à</DiscourseConnective> cette institution ne soit pas miné par la tension politique qui perdure, <Alignment alignment="10291" annotation_id="10699">
          <DiscourseConnective annotation_id="10699" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ne doit <DiscourseConnective annotation_id="10716">en</DiscourseConnective> aucune manière interférer avec notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="10764">en</DiscourseConnective> faveur du travail de ce comité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10392" id="383" name="Cem Özdemir">
    <ParallelChunk annotation_id="10392" docOffset="62">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the issue of the missing persons in Cyprus has been an open wound for over 30 years.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="10831">et</DiscourseConnective> Messieurs, la question des personnes disparues <DiscourseConnective annotation_id="10881">à</DiscourseConnective> Chypre est une blessure ouverte <DiscourseConnective annotation_id="10915">depuis</DiscourseConnective> plus de 30 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10568" docOffset="63">
      <en>According to official figures, 2 000 people are still missing, from both sides.</en>
      <fr>D'après les chiffres officiels, 2 000 personnes sont toujours portées disparues, des deux côtés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10648" docOffset="64">
      <en>Each side accuses the other of being uncooperative in the resolution of the cases.</en>
      <fr>Chaque côté accuse l'autre de ne pas coopérer suffisamment au règlement des différents cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10731" docOffset="65">
      <en>I would ask the House to refrain from such accusations, at least in this Chamber.</en>
      <fr>Je demanderais à l'Assemblée de ne pas lancer de telles accusations, <DiscourseConnective annotation_id="11196">au moins</DiscourseConnective> ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10813" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="11210" annotation_id="10813">
          <DiscourseConnective annotation_id="10813" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the families of the missing persons are still living in uncertainty as to the fate of their relatives.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10813" annotation_id="11210">
          <DiscourseConnective annotation_id="11210" sense="Temporal.Synchrony">En attendant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les familles des personnes disparues continuent de vivre dans l'incertitude en ce qui concerne le sort de leurs proches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10927" docOffset="67">
      <en>The mothers' tears are the same whether their sons were of Greek or Turkish origin: they were all Cypriots, and died because of enosis (union with Greece) and taksim (partition).</en>
      <fr>Les larmes des mères sont les mêmes pour les fils d'origine grecque <DiscourseConnective annotation_id="11413">ou</DiscourseConnective> turque: ils étaient tous Chypriotes <DiscourseConnective annotation_id="11452">et</DiscourseConnective> ils sont morts à cause de enonis (l'union avec la Grèce) <DiscourseConnective annotation_id="11512">et</DiscourseConnective> de taksim (la partition).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11106" docOffset="68">
      <en>This is one of the truths <Alignment alignment="11588" annotation_id="11132">
          <DiscourseConnective annotation_id="11132" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we express our opinions about this conflict.</en>
      <fr>Ce sont des vérités qu'il faut savoir énoncer, <Alignment alignment="11132" annotation_id="11588">
          <DiscourseConnective annotation_id="11588" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous donnons notre avis sur ce conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11182" docOffset="69">
      <en>The work of the Committee on Missing Persons plays an important role in this context, <Alignment alignment="11724" annotation_id="11268">
          <DiscourseConnective annotation_id="11268" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot thank it enough.</en>
      <fr>Le travail du comité <DiscourseConnective annotation_id="11655">pour</DiscourseConnective> les personnes disparues joue un rôle important dans ce contexte <Alignment alignment="11268" annotation_id="11724">
          <DiscourseConnective annotation_id="11724" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne le remercierons jamais assez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11299" docOffset="70">
      <en>This is primarily a humanitarian matter, <Alignment alignment="223" annotation_id="11340">
          <DiscourseConnective annotation_id="11340" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should not make the committee's work any more difficult by politicising it.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="11768">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="11775">tout d'abord</DiscourseConnective> d'une question humanitaire <Alignment alignment="11340" annotation_id="11815">
          <DiscourseConnective annotation_id="11815" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas rendre le travail du comité plus difficile <DiscourseConnective annotation_id="11880">en</DiscourseConnective> le politisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11423" docOffset="71">
      <en>The committee's work is not only important to the relatives of the missing persons, but <Alignment alignment="11992" annotation_id="11511">
          <DiscourseConnective annotation_id="11511" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> serves to bring the two communities closer together.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11898">Non seulement</DiscourseConnective> ce travail est important <DiscourseConnective annotation_id="11937">pour</DiscourseConnective> les parents des personnes disparues, <DiscourseConnective annotation_id="11979">mais</DiscourseConnective> il sert <Alignment alignment="11511" annotation_id="11992">
          <DiscourseConnective annotation_id="11992" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11998">à</DiscourseConnective> rapprocher les deux communautés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11569" docOffset="72">
      <en>This bi-communal work on the mass graves stimulates a common culture of remembrance and understanding of the trauma suffered by the other side in the past.</en>
      <fr>Ce travail bicommunautaire autour des fosses communes contribue à l'apparition d'une culture commune du souvenir <DiscourseConnective annotation_id="12146">et</DiscourseConnective> de la compréhension du traumatisme <DiscourseConnective annotation_id="12184">que</DiscourseConnective> chacun des deux côtés a connu dans le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11725" docOffset="73">
      <en>That is why the financial support is so important - I agree with my fellow Members on this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12233">C'est pourquoi</DiscourseConnective> le soutien financier est tellement important, je suis bien d'accord avec mes collègues sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11817" docOffset="74">
      <en>EU support for further bi-communal projects on the island is <DiscourseConnective annotation_id="11878" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> desirable.</en>
      <fr>Le soutien de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="12382">pour</DiscourseConnective> de nouveaux projets bicommunautaires sur l'île est indispensable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11894" docOffset="75">
      <en>I am thinking of projects by filmmakers and intellectuals, such as Panikos Chrysanthou and Niyazi Kizilyürek, and <Alignment alignment="12561" annotation_id="12008">
          <DiscourseConnective annotation_id="12008" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> of the bi-communal art project Manifesta 6 and many other projects, which we must support <Alignment alignment="12675" annotation_id="12103">
          <DiscourseConnective annotation_id="12103" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the dreadful images of Cyprus we have seen in the past are to remain in the past and not recur in the future.</en>
      <fr>Je pense aux projets de réalisateurs <DiscourseConnective annotation_id="12490">et</DiscourseConnective> d'intellectuels, <DiscourseConnective annotation_id="12510">comme</DiscourseConnective> Panikos Chrysanthou <DiscourseConnective annotation_id="12536">et</DiscourseConnective> Niyazi Kizilyürek, <DiscourseConnective annotation_id="12558">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="12008" annotation_id="12561">
          <DiscourseConnective annotation_id="12561" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> au projet artistique bicommunautaire Manifesta 6 <DiscourseConnective annotation_id="12616">et</DiscourseConnective> à de nombreux autres projets, <DiscourseConnective annotation_id="12649">que</DiscourseConnective> nous devons soutenir, <Alignment alignment="7064" annotation_id="12675">
          <DiscourseConnective annotation_id="12675" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que toutes les images horribles de Chypre que nous avons encore <DiscourseConnective annotation_id="12755">en</DiscourseConnective> tête restent des images du passé <DiscourseConnective annotation_id="12791">et</DiscourseConnective> ne se répètent pas <DiscourseConnective annotation_id="12813">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12220" docOffset="76">
      <en>The demolition of the bridge on Ledra Street is a sign of hope.</en>
      <fr>La démolition du pont de la rue Ledra est un signe d'espoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12284" docOffset="77">
      <en>The response to this - the demolition of the wall running through Nicosia - is another sign of hope.</en>
      <fr>La réponse - la démolition du mur qui traverse Nicosie - est un autre signe d'espoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12385" docOffset="78">
      <en>Let us work together to ensure that these signs of hope are followed by other such signs.</en>
      <fr>Travaillons ensemble <DiscourseConnective annotation_id="12993">pour</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="13013">que</DiscourseConnective> ces signes d'espoir soient suivis d'autres signes de ce genre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12475" docOffset="79">
      <en>Both sides are required to behave in a constructive, European-minded manner to make this conflict in Europe a thing of the past.</en>
      <fr>Les deux côtés doivent se comporter d'une manière constructive, orientée vers l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="13168">pour que</DiscourseConnective> ce conflit, qui s'est déroulé sur des terres européennes, soit juste et reste un mauvais souvenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12604" docOffset="80">
      <en>We may not be able to bring back the dead, <Alignment alignment="13319" annotation_id="12647">
          <DiscourseConnective annotation_id="12647" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can ensure that nationalism is never given another chance in Cyprus.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas ressusciter les morts, <Alignment alignment="12647" annotation_id="13319">
          <DiscourseConnective annotation_id="13319" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons faire en sorte de ne pas donner une deuxième chance au nationalisme <DiscourseConnective annotation_id="13405">à</DiscourseConnective> Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12723" id="384" name="Kyriacos Triantaphyllides">
    <ParallelChunk annotation_id="12723" docOffset="81">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (EL) Mr President, we have been living through the tragedy of ignorance about the fate of some 2 000 of our missing Turkish Cypriot and Greek Cypriot compatriots in Cyprus for years now.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous vivons une tragédie de l'ignorance concernant le sort de quelque 2 000 Chypriotes turcs <DiscourseConnective annotation_id="13531">et</DiscourseConnective> grecs disparus depuis des années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12944" docOffset="82">
      <en>The competent Committee on Missing Persons, which is made up of representatives of the Turkish Cypriots, the Greek Cypriots and the UN, has already made progress on the question of the exhumation and identification of remains.</en>
      <fr>Le comité compétent <DiscourseConnective annotation_id="13588">pour</DiscourseConnective> les personnes disparues, qui est composé de représentants des Chypriotes turcs, des Chypriotes grecs <DiscourseConnective annotation_id="13694">et</DiscourseConnective> des Nations unies, a <DiscourseConnective annotation_id="13718">déjà</DiscourseConnective> progressé sur la question de l'exhumation <DiscourseConnective annotation_id="13765">et</DiscourseConnective> de l'identification des restes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13171" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="13800" annotation_id="13171">
          <DiscourseConnective annotation_id="13171" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, their work does need to be speeded up <Alignment alignment="32329" annotation_id="13218">
          <DiscourseConnective annotation_id="13218" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> an end needs to be put to the suffering of our compatriots as quickly as possible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13171" annotation_id="13800">
          <DiscourseConnective annotation_id="13800" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, son travail doit être accéléré <Alignment alignment="13218" annotation_id="13842">
          <DiscourseConnective annotation_id="13842" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="13864">à</DiscourseConnective> la souffrance de nos compatriotes <DiscourseConnective annotation_id="13900">aussi</DiscourseConnective> vite <DiscourseConnective annotation_id="13911">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13305" docOffset="84">
      <en>This is a purely humanitarian issue, which affects our entire people, both Turkish Cypriots and Greek Cypriots, <Alignment alignment="14060" annotation_id="13417">
          <DiscourseConnective annotation_id="13417" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which no one should use to serve political or other ends.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="13928">s'</DiscourseConnective>agit d'une question purement humanitaire, qui concerne tout notre peuple, à la fois les Chypriotes turcs <DiscourseConnective annotation_id="14035">et</DiscourseConnective> les Chypriotes grecs, <Alignment alignment="13417" annotation_id="14060">
          <DiscourseConnective annotation_id="14060" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14063">que</DiscourseConnective> personne ne doit utiliser <DiscourseConnective annotation_id="14093">à</DiscourseConnective> des fins politiques <DiscourseConnective annotation_id="14115">ou</DiscourseConnective> autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13479" docOffset="85">
      <en>We consider that the Member States should support the work of the committee by increasing their economic aid <Alignment alignment="41785" annotation_id="13588">
          <DiscourseConnective annotation_id="13588" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we call on all sides to cooperate in order to establish the fate of all the missing persons.</en>
      <fr>Nous considérons <DiscourseConnective annotation_id="14143">que</DiscourseConnective> les États membres doivent soutenir le travail du comité, <DiscourseConnective annotation_id="14204">en</DiscourseConnective> augmentant leur aide économique, <Alignment alignment="13588" annotation_id="14240">
          <DiscourseConnective annotation_id="14240" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="14258">à</DiscourseConnective> toutes les parties de coopérer, <DiscourseConnective annotation_id="14292">afin que</DiscourseConnective> soit connu le sort de toutes les personnes disparues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13685" docOffset="86">
      <en>The case of the young Greek Cypriot referred to who was taken to Turkey in 1974 is an opportunity to promote cooperation.</en>
      <fr>Le cas du jeune Chypriote grec emmené <DiscourseConnective annotation_id="14393">en</DiscourseConnective> Turquie <DiscourseConnective annotation_id="14404">en</DiscourseConnective> 1974, qui a été évoqué, est l'occasion de promouvoir la coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13807" docOffset="87">
      <en>We believe that, in resolving this humanitarian issue, we shall have taken another step in our efforts towards finding a solution to the Cyprus problem.</en>
      <fr>En apportant une solution à ce cas, nous aurons accompli un nouveau pas dans nos efforts vers une solution au problème de Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13960" id="385" name="Françoise Grossetête">
    <ParallelChunk annotation_id="13960" docOffset="88">
      <en>(FR) Mr President, the issue of the missing persons in Cyprus illustrates better than anything else the human drama that was played out on that island over thirty years ago.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la question des personnes disparues <DiscourseConnective annotation_id="14665">à</DiscourseConnective> Chypre illustre plus <DiscourseConnective annotation_id="14688">que</DiscourseConnective> toute autre le drame humain qui s'est joué dans l'île, il y a plus de trente ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14134" docOffset="89">
      <en>It is an issue for Greek and Turkish Cypriots alike and is not only about the missing persons themselves but also about their families, who are still there today.</en>
      <fr>Elle touche <DiscourseConnective annotation_id="14786">aussi</DiscourseConnective> bien les Chypriotes grecs <DiscourseConnective annotation_id="14818">que</DiscourseConnective> les Chypriotes turcs <DiscourseConnective annotation_id="14843">et</DiscourseConnective> ne concerne pas seulement les victimes de ces disparitions, <DiscourseConnective annotation_id="14906">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14911">également</DiscourseConnective>, aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="14934">encore</DiscourseConnective>, les nombreuses familles de disparus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14297" docOffset="90">
      <en>Speaking as the coordinator of the High-level Contact Group for relations with the Turkish Cypriot community in the north of the island, I can assure the House that this is still a live issue in people's minds <Alignment alignment="859" annotation_id="14507">
          <DiscourseConnective annotation_id="14507" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that its effects are still widely felt on the ground.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="14982">tant que</DiscourseConnective> coordinatrice du groupe de contact de haut niveau <DiscourseConnective annotation_id="15041">pour</DiscourseConnective> des relations avec la communauté chypriote turque du Nord de l'île, je peux témoigner de la sensibilité de cette question dans les esprits <Alignment alignment="14507" annotation_id="15185">
          <DiscourseConnective annotation_id="15185" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ses effets largement perceptibles sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14565" docOffset="91">
      <en>I have <DiscourseConnective annotation_id="14572" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> given notice of my intention to raise this issue, among others, at the Conference of Presidents <DiscourseConnective annotation_id="14673" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we present our written report to it tomorrow morning.</en>
      <fr>J'ai d'ailleurs prévu d'évoquer ce sujet, entre autres, <DiscourseConnective annotation_id="15297">à</DiscourseConnective> la Conférence des présidents, lors de la présentation de notre rapport écrit, demain matin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14732" docOffset="92">
      <en>The issue of missing persons in Cyprus is part of the shared past that the two communities are now attempting to understand and to overcome.</en>
      <fr>La question des personnes disparues <DiscourseConnective annotation_id="15427">à</DiscourseConnective> Chypre fait partie de ce passé commun <DiscourseConnective annotation_id="15467">que</DiscourseConnective> les deux communautés tentent aujourd'hui de comprendre <DiscourseConnective annotation_id="15526">et</DiscourseConnective> de dépasser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14873" docOffset="93">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14873" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective> the issue is a difficult and sensitive one, a joint project has been got up and running, symbolising the desire of both communities to build a shared future.</en>
      <fr>Sur cette question difficile <DiscourseConnective annotation_id="15571">et</DiscourseConnective> sensible, il existe pourtant un projet conjoint qui symbolise la volonté de la part des deux communautés de construire un avenir commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15040" docOffset="94">
      <en>The project to which I refer is the Committee on Missing Persons; it exists under the aegis of the United Nations, <DiscourseConnective annotation_id="15155" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the humanitarian work it does is crucial in terms of the help it gives to both communities <Alignment alignment="15856" annotation_id="15250">
          <DiscourseConnective annotation_id="15250" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they look for some 2 000 persons who are still listed as missing.</en>
      <fr>Ce projet, c'est le comité <DiscourseConnective annotation_id="15738">pour</DiscourseConnective> les personnes disparues. Ce comité, qui effectue un travail humanitaire crucial au bénéfice des deux communautés <Alignment alignment="15250" annotation_id="15856">
          <DiscourseConnective annotation_id="15856" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> recherchant la trace d'environ 2 000 personnes toujours portées disparues, est placé sous l'égide de l'Organisation des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15319" docOffset="95">
      <en>I cannot but be very pleased about the interest shown by my fellow Members of this House in the problem of missing persons in Cyprus.</en>
      <fr>Je ne peux que me féliciter de l'intérêt de mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="16052">pour</DiscourseConnective> la question des personnes disparues <DiscourseConnective annotation_id="16093">à</DiscourseConnective> Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15453" docOffset="96">
      <en>I agree that political support at the highest level is indispensable to the success of this project.</en>
      <fr>Je partage l'idée <DiscourseConnective annotation_id="16121">que</DiscourseConnective> le soutien politique au plus haut niveau est un ingrédient indispensable au succès de cette entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15554" docOffset="97">
      <en>Work on the missing persons problem must be seen primarily as humanitarian in character, <Alignment alignment="16342" annotation_id="15643">
          <DiscourseConnective annotation_id="15643" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this House has always pointed out.</en>
      <fr>Le travail sur la question des personnes disparues doit être interprété <DiscourseConnective annotation_id="16301">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16307">tout comme</DiscourseConnective> un travail humanitaire, <Alignment alignment="15643" annotation_id="16342">
          <DiscourseConnective annotation_id="16342" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'a toujours rappelé le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15681" docOffset="98">
      <en>The project must rely on the goodwill of both communities and be a joint enterprise with, of course, the appropriate material, financial and human resources.</en>
      <fr>L'entreprise doit s'appuyer sur la bonne volonté des deux communautés <DiscourseConnective annotation_id="16466">et</DiscourseConnective> être réalisée en commun. Elle doit bien sûr être dotée de moyens matériels, financiers <DiscourseConnective annotation_id="16556">et</DiscourseConnective> humains appropriés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15839" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="16622" annotation_id="15839">
          <DiscourseConnective annotation_id="15839" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it came into being, this committee has come up against many obstacles, <Alignment alignment="16642" annotation_id="15916">
          <DiscourseConnective annotation_id="15916" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has now entered upon a new phase and has taken definite and useful action, which is what prompts me to welcome and encourage the efforts being made on both sides of the Green Line towards opening new border crossing points in various places, among them on Ledra Street in the historic heart of Nicosia.</en>
      <fr>Ce comité a rencontré beaucoup d'obstacles <Alignment alignment="15839" annotation_id="16622">
          <DiscourseConnective annotation_id="16622" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa création, <Alignment alignment="15916" annotation_id="16642">
          <DiscourseConnective annotation_id="16642" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui il est entré dans une nouvelle phase <DiscourseConnective annotation_id="16696">et</DiscourseConnective> il a engagé des démarches concrètes <DiscourseConnective annotation_id="16735">et</DiscourseConnective> utiles. C'est à ce titre d'ailleurs que je tiens <DiscourseConnective annotation_id="16787">à</DiscourseConnective> saluer <DiscourseConnective annotation_id="16796">et</DiscourseConnective> à encourager les efforts en cours de part et d'autre de la ligne verte, <DiscourseConnective annotation_id="16871">en vue d'</DiscourseConnective>ouvrir de nouveaux points de passage, <DiscourseConnective annotation_id="16918">notamment</DiscourseConnective> au niveau de la rue Ledra dans le cœur historique de Nicosie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16226" docOffset="100">
      <en>It follows, then, that the Committee on Missing Persons is not merely symbolic, <DiscourseConnective annotation_id="16306" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> a means of dialogue between the two communities and hence an essential contribution to the overall settlement of the Cyprus issue.</en>
      <fr>Le comité <DiscourseConnective annotation_id="17000">pour</DiscourseConnective> les personnes disparues n'est donc pas seulement un symbole, c'est un instrument du dialogue entre les deux communautés <DiscourseConnective annotation_id="17125">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17128">donc</DiscourseConnective> une contribution essentielle <DiscourseConnective annotation_id="17162">à</DiscourseConnective> un règlement global de la question chypriote.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16441" id="386" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="16441" docOffset="101">
      <en>Mr President, I shall speak briefly only about the missing children of the 1974 Cyprus tragedy.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je souhaiterais parler brièvement des enfants disparus dans la tragédie de 1974 à Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16537" docOffset="102">
      <en>Christakis Georgiou, a five-year-old boy, was slightly injured <DiscourseConnective annotation_id="16600" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> being shot inside his home by a Turkish solider during the 1974 invasion.</en>
      <fr>Christakis Georgiou, un garçonnet de cinq ans, a été légèrement blessé par un coup de feu tiré dans sa maison même par un soldat turc au cours de l'invasion de 1974.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16680" docOffset="103">
      <en>He was taken to a Turkish military field hospital, <Alignment alignment="17553" annotation_id="16731">
          <DiscourseConnective annotation_id="16731" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that was the last time he was seen by his mother.</en>
      <fr>Il a été emmené dans un hôpital militaire de campagne turc <Alignment alignment="16731" annotation_id="17553">
          <DiscourseConnective annotation_id="17553" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est là qu'il a été aperçu pour la dernière fois par sa mère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16785" docOffset="104">
      <en>Evidence that came to light 33 years later - including eye-witness accounts by Turkish soldiers - strongly indicates that he was transported to Turkey, where he was adopted by a Turkish army officer who had no children of his own.</en>
      <fr>Des preuves apparues 33 ans <DiscourseConnective annotation_id="17647">plus tard</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="17659">notamment</DiscourseConnective> des témoignages directs de soldats turcs - indiquent <DiscourseConnective annotation_id="17722">qu'</DiscourseConnective>il a très probablement été conduit <DiscourseConnective annotation_id="17760">en</DiscourseConnective> Turquie, où il aurait été adopté par un officier de l'armée turque qui n'avait pas d'enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17016" docOffset="105">
      <en>The mother, who is now elderly, desperately wants to see him again <Alignment alignment="17935" annotation_id="17083">
          <DiscourseConnective annotation_id="17083" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> she dies.</en>
      <fr>Sa mère, qui est aujourd'hui une femme âgée, aspire plus que tout <DiscourseConnective annotation_id="17923">à</DiscourseConnective> le revoir <Alignment alignment="17083" annotation_id="17935">
          <DiscourseConnective annotation_id="17935" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> mourir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17100" docOffset="106">
      <en>Andreas Kyriakou, a five-year-old boy, and his three-year-old twin sisters, Maria and Kika, were forcibly separated from their mother by Turkish soldiers who attacked their village.</en>
      <fr>Andreas Kyriakou, un garçon de cinq ans, <DiscourseConnective annotation_id="17993">et</DiscourseConnective> ses sœurs jumelles de trois ans, Maria <DiscourseConnective annotation_id="18035">et</DiscourseConnective> Kika, ont été arrachés de force à leur mère par les soldats turcs qui ont attaqué leur village.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17282" docOffset="107">
      <en>They were taken, along with a group of other civilians, to a nearby field in the now occupied area of Cyprus, from where shortly <Alignment alignment="18306" annotation_id="17411">
          <DiscourseConnective annotation_id="17411" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">afterwards</DiscourseConnective>
        </Alignment> gunfire was heard.</en>
      <fr>Ils ont été emmenés parmi un groupe de civils <DiscourseConnective annotation_id="18180">jusqu'à</DiscourseConnective> un champ tout proche, dans la zone aujourd'hui occupée de Chypre, d'où des coups de feu ont été entendus peu de temps <Alignment alignment="17411" annotation_id="18306">
          <DiscourseConnective annotation_id="18306" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">après</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17441" docOffset="108">
      <en>It is feared that they might have been executed in a frenzied reprisal.</en>
      <fr>L'on craint <DiscourseConnective annotation_id="18325">qu'</DiscourseConnective>ils n'aient été exécutés dans un acte frénétique de représailles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17513" docOffset="109">
      <en>The Turkish army has never given any information as to what happened to them.</en>
      <fr>L'armée turque n'a jamais donné la moindre information sur le sort de ces enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17591" docOffset="110">
      <en>Their mother hopes and prays that they might still be alive.</en>
      <fr>Leur mère entretient l'espoir <DiscourseConnective annotation_id="18507">et</DiscourseConnective> prie <DiscourseConnective annotation_id="18515">pour qu'</DiscourseConnective>ils soient toujours en vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17652" docOffset="111">
      <en>If not, she begs to have their skeletal remains given to her <Alignment alignment="18631" annotation_id="17713">
          <Alignment alignment="18631" annotation_id="17713">
            <DiscourseConnective annotation_id="17713" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> she can give them a proper burial.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18551">Si</DiscourseConnective> ce n'est pas le cas, elle implore pour que leurs ossements lui soient rendus <Alignment alignment="17713" annotation_id="18631">
          <Alignment alignment="191" annotation_id="18631">
            <DiscourseConnective annotation_id="18631" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elle puisse leur offrir des funérailles convenables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17756" docOffset="112">
      <en>The above are 4 out of the 30 children <Alignment alignment="18757" annotation_id="17795">
          <DiscourseConnective annotation_id="17795" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the more than 1500 persons missing in similar circumstances <Alignment alignment="18825" annotation_id="17859">
          <DiscourseConnective annotation_id="17859" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> being taken into custody by the Turkish army in 1974.</en>
      <fr>Les exemples que j'ai cités ne représentent que 4 des 30 enfants <Alignment alignment="17795" annotation_id="18757">
          <DiscourseConnective annotation_id="18757" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus de 1 500 adultes disparus dans des circonstances similaires <Alignment alignment="4975" annotation_id="18825">
          <DiscourseConnective annotation_id="18825" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ont été mis <DiscourseConnective annotation_id="18850">en</DiscourseConnective> détention par l'armée turque <DiscourseConnective annotation_id="18882">en</DiscourseConnective> 1974.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17919" docOffset="113">
      <en>The Turkish Government says nothing of their whereabouts or of the circumstances of their disappearance, despite the European Court of Human Rights ruling of 10 May 2001 condemning Turkey in the strongest possible terms for such behaviour, which, in the words of the Court's ruling, 'attains a level of severity which can only be categorised as inhuman treatment'.</en>
      <fr>Le gouvernement turc reste muet sur leur sort <DiscourseConnective annotation_id="18937">ou</DiscourseConnective> sur les circonstances de leur disparition malgré l'arrêt rendu le 10 mai 2001 par la Cour européenne des droits de l'homme, qui condamne la Turquie dans les termes les plus fermes <DiscourseConnective annotation_id="19120">pour</DiscourseConnective> cette attitude, qui, selon la formulation de l'arrêt de la Cour, atteint un niveau de gravité qui ne peut être qualifié <DiscourseConnective annotation_id="19245">que</DiscourseConnective> de traitement inhumain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18284" docOffset="114">
      <en>Commissioner, the affair of the missing persons is not a necrology issue.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, l'affaire des personnes disparues ne relève pas de la nécrologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18358" docOffset="115">
      <en>The relatives still hope that their loved ones might still be alive.</en>
      <fr>Les familles espèrent toujours <DiscourseConnective annotation_id="19395">que</DiscourseConnective> leurs proches soient toujours en vie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18427" id="387" name="Karin Resetarits">
    <ParallelChunk annotation_id="18427" docOffset="116">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, not all the missing persons are Greek Cypriots; there are <DiscourseConnective annotation_id="18518" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> missing persons from the Turkish Cypriot community.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, toutes les personnes disparues ne sont pas des Chypriotes grecs; certaines appartiennent <DiscourseConnective annotation_id="19579">à</DiscourseConnective> la communauté chypriote turque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18575" docOffset="117">
      <en>Parliament's high-level contact group for relations with the Turkish Cypriot community has seen with its own eyes the exemplary cooperation taking place within the Committee on Missing Persons.</en>
      <fr>Le groupe de haut niveau du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="19651">pour</DiscourseConnective> les relations avec la communauté chypriote turque a vu de ses propres yeux la coopération exemplaire qui prévaut au sein du comité <DiscourseConnective annotation_id="19787">pour</DiscourseConnective> les personnes disparues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18769" docOffset="118">
      <en>This is the only bi-communal initiative in Cyprus that is functioning smoothly.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="19820">s'</DiscourseConnective>agit de la seule initiative bicommunautaire <DiscourseConnective annotation_id="19866">à</DiscourseConnective> Chypre qui fonctionne sans accrocs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18849" docOffset="119">
      <en>It is very much in the interests of the Cypriot people on both sides to reappraise what is <DiscourseConnective annotation_id="18940" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> a dark chapter in their common history.</en>
      <fr>Il est dans l'intérêt de la population chypriote des deux côtés de la ligne de démarcation de réviser ce chapitre noir de leur histoire commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18987" docOffset="120">
      <en>Contemporary witnesses are advising the scientists on possible sites.</en>
      <fr>Les témoins de l'époque conseillent les scientifiques concernant les sites possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19057" docOffset="121">
      <en>We have seen with our own eyes the professionalism with which the international team, headed by an Argentine, has been working on identifying the human remains.</en>
      <fr>Nous avons vu de nos propres yeux le professionnalisme avec lequel l'équipe internationale, dirigée par un Argentin, travaille <DiscourseConnective annotation_id="20262">à</DiscourseConnective> l'identification des restes humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19218" docOffset="122">
      <en>It is good that we are now giving this committee our attention, and hopefully also additional funding.</en>
      <fr>C'est une bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="20323">que</DiscourseConnective> nous consacrions notre attention à ce comité, y compris le financement supplémentaire que nous espérons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19321" docOffset="123">
      <en>I would caution against abusing this issue for political ends, <DiscourseConnective annotation_id="19384" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5951" annotation_id="19393">
          <DiscourseConnective annotation_id="19393" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be all too easy for this to disturb the laborious, careful process of rapprochement between the two communities and do a great deal more damage.</en>
      <fr>Je mettrais chacun en garde contre l'utilisation de cette question à des fins politiques, <Alignment alignment="19393" annotation_id="20522">
          <DiscourseConnective annotation_id="20522" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il serait trop facile de déranger ainsi le processus laborieux et prudent de rapprochement entre les deux communautés <DiscourseConnective annotation_id="20644">et</DiscourseConnective> de provoquer plus de malheur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19550" docOffset="124">
      <en>It would not be the first time, <Alignment alignment="20714" annotation_id="19582">
          <DiscourseConnective annotation_id="19582" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the urgently needed technical committees that were supposed to be set up long ago to ensure smooth cooperation between the two communities on essential everyday matters such as health, crime-fighting and trade facilitation have yet to show any success in three years.</en>
      <fr>Cela ne serait pas la première fois, <Alignment alignment="19582" annotation_id="20714">
          <DiscourseConnective annotation_id="20714" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les comités techniques dont on a un besoin urgent, et qui étaient censés intervenir il y a un certain temps <DiscourseConnective annotation_id="20830">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20835">pour</DiscourseConnective> garantir la bonne coopération entre les deux communautés sur les questions quotidiennes essentielles <DiscourseConnective annotation_id="20941">comme</DiscourseConnective> la santé, la lutte contre la criminalité <DiscourseConnective annotation_id="20988">et</DiscourseConnective> les échanges commerciaux, ont avorté <DiscourseConnective annotation_id="21028">depuis</DiscourseConnective> trois ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19853" docOffset="125">
      <en>Why is this?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19866" docOffset="126">
      <en>The citizens of Cyprus are certainly not unwilling.</en>
      <fr>Les citoyens de Chypre ne s'opposent pas à ces actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19918" docOffset="127">
      <en>The reason lies in the spirit of the negative power politics, the obstructionist politics, that have been standing in the way of teamwork on both sides for decades.</en>
      <fr>La raison de ces atermoiements, ce sont les jeux nuisibles du pouvoir et la politique obstructionniste, qui gêne le travail d'équipe des deux côtés <DiscourseConnective annotation_id="21260">depuis</DiscourseConnective> des décennies.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20083" id="388" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="20083" docOffset="128">
      <en>At the end of the debate I have received a motion for a resolution on missing persons in Cyprus.</en>
      <fr>J'ai reçu une proposition de résolution concernant les personnes disparues <DiscourseConnective annotation_id="21357">à</DiscourseConnective> Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20180" docOffset="129">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>La discussion est close.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20202" docOffset="130">
      <en>The vote will take place on Thursday at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi <DiscourseConnective annotation_id="21416">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
