<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Energy statistics (debate)</en>
    <fr>Statistiques de l'énergie (débats)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="27" id="449" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="27" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Turmes, on behalf of the Committee on Industry, Research and Energy, on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council on energy statistics - C6-0035/2007 -.</en>
      <fr>Le point suivant concerne le rapport de M. Turmes, au nom de la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="142">et</DiscourseConnective> de l'énergie, sur la proposition de règlement du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="213">et</DiscourseConnective> du Conseil concernant les statistiques de l'énergie - C6-0035/2007 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="248" id="450" name="Joaquín Almunia">
    <ParallelChunk annotation_id="248" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - (ES) Madam President, last year was a year of crucial decisions on climate change and energy policy.</en>
      <fr>Membre de la Commission. - (ES) Madame la Présidente, l'année dernière a été marquée par des décisions cruciales à propos de la politique relative au changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="458">et</DiscourseConnective> à l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="377" docOffset="3">
      <en>The European Union is determined, and committed to tackling climate change and taking up the challenge of guaranteeing secure, sustainable and competitive energy.</en>
      <fr>L'Union européenne est déterminée <DiscourseConnective annotation_id="508">et</DiscourseConnective> engagée <DiscourseConnective annotation_id="519">à</DiscourseConnective> lutter contre le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="560">et</DiscourseConnective> à relever le défi de garantir la sécurité, la durabilité <DiscourseConnective annotation_id="620">et</DiscourseConnective> la compétitivité énergétiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="540" docOffset="4">
      <en>The European Council of March 2007, a year ago, established precise and binding objectives, with an ambitious plan to reduce emissions of greenhouse gases and increase the use of renewable energy in our energy consumption.</en>
      <fr>Le Conseil européen de mars 2007, il y a un an de cela, a fixé des objectifs précis <DiscourseConnective annotation_id="738">et</DiscourseConnective> contraignants prenant la forme d'un projet ambitieux de réduction des émissions de gaz à effet de serre <DiscourseConnective annotation_id="845">et</DiscourseConnective> d'augmentation de l'utilisation des énergies renouvelables dans notre consommation d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="763" docOffset="5">
      <en>The Commission, <Alignment alignment="957" annotation_id="779">
          <DiscourseConnective annotation_id="779" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, has put forward specific proposals in these areas.</en>
      <fr>La Commission, <Alignment alignment="779" annotation_id="957">
          <DiscourseConnective annotation_id="957" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, a présenté des propositions concrètes dans ces domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="843" docOffset="6">
      <en>All of these aspirations require high-quality, constant and detailed monitoring of the progress of our energy situation, <Alignment alignment="1170" annotation_id="964">
          <DiscourseConnective annotation_id="964" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> energy consumption is responsible for more than 80% of our greenhouse gas emissions.</en>
      <fr>Toutes ces ambitions affichées requièrent un suivi de haute qualité, continu <DiscourseConnective annotation_id="1112">et</DiscourseConnective> précis sur l'évolution de notre situation énergétique, <Alignment alignment="19769" annotation_id="1170">
          <DiscourseConnective annotation_id="1170" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus de 80 % de nos émissions de gaz à effet de serre sont attribuables à la consommation d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1052" docOffset="7">
      <en>Member States <Alignment alignment="1298" annotation_id="1066">
          <DiscourseConnective annotation_id="1066" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to monitor their energy dependency closely, in particular with regard to natural gas and oil.</en>
      <fr>Il incombe <Alignment alignment="1066" annotation_id="1298">
          <DiscourseConnective annotation_id="1298" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux États membres de suivre de près leur dépendance énergétique, <DiscourseConnective annotation_id="1373">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1388">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le gaz naturel <DiscourseConnective annotation_id="1422">et</DiscourseConnective> le pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1170" docOffset="8">
      <en>The proposal for a regulation on energy statistics is part of the energy package adopted by the Commission last year.</en>
      <fr>La proposition de règlement concernant les statistiques de l'énergie fait partie du paquet énergie adopté l'an dernier par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1288" docOffset="9">
      <en>Traditionally, gathering statistics on energy has been based on voluntary agreements with the Member States, <Alignment alignment="1709" annotation_id="1397">
          <DiscourseConnective annotation_id="1397" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been done in this way for years.</en>
      <fr>Traditionnellement, la collecte des données statistiques sur l'énergie se fondait sur des accords volontaires avec les États membres, <Alignment alignment="1397" annotation_id="1709">
          <DiscourseConnective annotation_id="1709" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ainsi qu'elle a été réalisée pendant des années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1441" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="1767" annotation_id="1441">
          <DiscourseConnective annotation_id="1441" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, both the Commission and Parliament agree that, now and in the future, this gathering of statistics is too important to depend solely on voluntary agreements.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1441" annotation_id="1767">
          <DiscourseConnective annotation_id="1767" sense="Comparison.Contrast">Toujours est-il que</DiscourseConnective>
        </Alignment> tant la Commission <DiscourseConnective annotation_id="1806">que</DiscourseConnective> le Parlement ont tous deux reconnu, qu'à présent <DiscourseConnective annotation_id="1859">et</DiscourseConnective> dans le futur, cette collecte des statistiques est une question trop importante <DiscourseConnective annotation_id="1942">pour</DiscourseConnective> la laisser reposer sur les seuls accords volontaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1613" docOffset="11">
      <en>
        <Alignment alignment="2001" annotation_id="1613">
          <DiscourseConnective annotation_id="1613" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the liberalisation of the gas and electricity markets has brought with it an increase in the number of interested parties, with the logical consequence that gathering data in this field is now much more complex, which means that a legal basis is needed for this very important work.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1613" annotation_id="2001">
          <DiscourseConnective annotation_id="2001" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, du fait de la libéralisation des marchés du gaz <DiscourseConnective annotation_id="2058">et</DiscourseConnective> de l'électricité, les parties concernées sont plus nombreuses, la conséquence logique étant <DiscourseConnective annotation_id="2153">que</DiscourseConnective> la collecte des données dans ce domaine est désormais nettement plus complexe, d'où la nécessité de se doter d'une base juridique <DiscourseConnective annotation_id="2287">pour</DiscourseConnective> encadrer ce travail très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1906" docOffset="12">
      <en>This proposal for a regulation is the result of a request from the European Parliament to the Commission to make a legal commitment to provide European citizens with data on energy at European level periodically and at appropriate times.</en>
      <fr>Cette proposition de règlement fait suite <DiscourseConnective annotation_id="2370">à</DiscourseConnective> une demande du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="2406">à</DiscourseConnective> la Commission de s'engager juridiquement <DiscourseConnective annotation_id="2449">à</DiscourseConnective> fournir périodiquement <DiscourseConnective annotation_id="2474">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2477">à</DiscourseConnective> des moments opportuns des données sur l'énergie au niveau européen aux citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2144" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="2570" annotation_id="2144">
          <Alignment alignment="729" annotation_id="2144">
            <DiscourseConnective annotation_id="2144" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, energy statistics are a very dynamic field <Alignment alignment="2653" annotation_id="2200">
          <DiscourseConnective annotation_id="2200" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposal for a regulation picks up the European Parliament's desire for statistics on energy efficiency and renewable energy to continue to evolve.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19567" annotation_id="2570">
          <Alignment alignment="2144" annotation_id="2570">
            <DiscourseConnective annotation_id="2570" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les statistiques sur l'énergie constituent un domaine très dynamique <Alignment alignment="2200" annotation_id="2653">
          <DiscourseConnective annotation_id="2653" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition de règlement reprend le souhait du Parlement européen de voir encore les statistiques sur l'efficacité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="2786">et</DiscourseConnective> les énergies renouvelables évoluer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2356" docOffset="14">
      <en>This is all a reflection of the constructive atmosphere that has dominated the debates between our institutions to arrive at the final version of the proposal for a regulation that we are beginning to debate today in Parliament.</en>
      <fr>Tout ce travail reflète le climat constructif qui a prévalu tout au long des discussions menées entre nos institutions <DiscourseConnective annotation_id="2944">pour</DiscourseConnective> parvenir <DiscourseConnective annotation_id="2958">à</DiscourseConnective> une version finale de la proposition de règlement dont nous entamons le débat aujourd'hui au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2585" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="3064" annotation_id="2585">
          <DiscourseConnective annotation_id="2585" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, allow me to conclude this presentation by thanking the protagonists in this process and especially the European Parliament rapporteur for their support in drawing up this legal basis, which will enable us to have transparent data on energy in the European Union in the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8750" annotation_id="3064">
          <DiscourseConnective annotation_id="3064" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, permettez-moi de conclure en adressant mes remerciements aux protagonistes de ce processus <DiscourseConnective annotation_id="3165">et</DiscourseConnective>, particulièrement, au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="3209">pour</DiscourseConnective> le soutien apporté <DiscourseConnective annotation_id="3233">à</DiscourseConnective> l'élaboration de la base juridique qui nous permettra de disposer <DiscourseConnective annotation_id="3301">à</DiscourseConnective> l'avenir de données transparentes sur l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2873" id="451" name="Claude Turmes">
    <ParallelChunk annotation_id="2873" docOffset="16">
      <en>rapporteur. - (FR) Madam President, energy is back on the political agenda.</en>
      <fr>rapporteur. - (FR) Madame la Présidente, l'énergie est de retour sur l'agenda politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2949" docOffset="17">
      <en>Commissioner, <Alignment alignment="17216" annotation_id="2963">
          <DiscourseConnective annotation_id="2963" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you took up your post in Brussels, the price of a barrel of oil was USD 25.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="2963" annotation_id="3466">
          <DiscourseConnective annotation_id="3466" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez commencé votre job <DiscourseConnective annotation_id="3501">à</DiscourseConnective> Bruxelles, le prix du baril de pétrole était de 25$.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3044" docOffset="18">
      <en>Today it is USD 105, so, in order to cope with the energy challenge - whether in respect of climate change, the oil shortage, our geopolitical dependence at the root of the situation, our economic vulnerability faced with the volatility of oil prices, or gas prices - I believe there is greater urgency than ever to introduce a European energy policy.</en>
      <fr>Aujourd'hui, il est de 105$ et <DiscourseConnective annotation_id="3587">donc</DiscourseConnective>, plus que jamais, <DiscourseConnective annotation_id="3610">pour</DiscourseConnective> faire face au défi énergétique - que ce <DiscourseConnective annotation_id="3655">soit</DiscourseConnective> sur le changement climatique, la pénurie de pétrole, toute notre dépendance géopolitique qui est <DiscourseConnective annotation_id="3757">à</DiscourseConnective> la base de cette situation, mais aussi notre vulnérabilité économique face à la volatilité des prix du pétrole, <DiscourseConnective annotation_id="3871">sans</DiscourseConnective> oublier les prix du gaz - je crois qu'il est plus urgent que jamais de mettre en place une politique européenne de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3396" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="4002" annotation_id="3396">
          <DiscourseConnective annotation_id="3396" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to draw up a good European energy policy, you need a good database.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3396" annotation_id="4002">
          <DiscourseConnective annotation_id="4002" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4007">pour</DiscourseConnective> élaborer une bonne politique européenne de l'énergie, il faut une bonne base de données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3473" docOffset="20">
      <en>I think that what we will be voting on this evening is <Alignment alignment="4147" annotation_id="3528">
          <Alignment alignment="4147" annotation_id="3528">
            <DiscourseConnective annotation_id="3528" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the creation of a good database, <Alignment alignment="4185" annotation_id="3569">
          <DiscourseConnective annotation_id="3569" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> statistics will be compulsory - that is a very important point - <Alignment alignment="4270" annotation_id="3642">
          <DiscourseConnective annotation_id="3642" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4270" annotation_id="3646">
          <DiscourseConnective annotation_id="3646" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9335" annotation_id="3651">
          <DiscourseConnective annotation_id="3651" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament has really achieved success, I believe, <Alignment alignment="14818" annotation_id="3710">
          <DiscourseConnective annotation_id="3710" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the statistics, which up to now have been mainly very detailed fossil energy statistics on coal, oil and gas, are going to be adapted to the 21st century, <DiscourseConnective annotation_id="3873" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> energy in the 21st century will be oriented towards renewable energy sources.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="4110">que</DiscourseConnective> ce qu'on va voter ce soir, c'est <Alignment alignment="19277" annotation_id="4147">
          <Alignment alignment="3528" annotation_id="4147">
            <DiscourseConnective annotation_id="4147" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la création d'une bonne base, <Alignment alignment="21386" annotation_id="4185">
          <DiscourseConnective annotation_id="4185" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les statistiques vont être obligatoires - c'est un point très important -, <Alignment alignment="3642" annotation_id="4270">
          <Alignment alignment="7523" annotation_id="4270">
            <DiscourseConnective annotation_id="4270" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <Alignment alignment="3651" annotation_id="4281">
          <DiscourseConnective annotation_id="4281" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement a, je crois, réellement obtenu un succès. C'est un succès <Alignment alignment="3710" annotation_id="4362">
          <DiscourseConnective annotation_id="4362" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les statistiques qui, <DiscourseConnective annotation_id="4394">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, étaient <DiscourseConnective annotation_id="4419">surtout</DiscourseConnective> des statistiques d'énergie fossile très détaillées sur le charbon, sur le pétrole, sur le gaz, on va les adapter au XXIe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="3956" docOffset="22">
      <en>From 2020, at 20%, renewable energies will be the leading energy source in Europe.</en>
      <fr>Dès 2020, avec 20%, les énergies renouvelables seront la première source d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="4714">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4039" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="4733" annotation_id="4039">
          <DiscourseConnective annotation_id="4039" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these statistics need to be adapted, <Alignment alignment="4764" annotation_id="4087">
          <DiscourseConnective annotation_id="4087" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are going to adapt them in line with demand for energy.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="6972" annotation_id="4733">
          <DiscourseConnective annotation_id="4733" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> adapter ces statistiques, <Alignment alignment="4087" annotation_id="4764">
          <DiscourseConnective annotation_id="4764" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> on va les adapter <DiscourseConnective annotation_id="4785">en</DiscourseConnective> fonction de la demande de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4150" docOffset="24">
      <en>It is rather staggering to note how poor the national statistics - and, <Alignment alignment="4914" annotation_id="4222">
          <DiscourseConnective annotation_id="4222" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European statistics - are, particularly as regards buildings and consumption by household and office appliances, and also as regards transport.</en>
      <fr>Il est assez ahurissant de constater à quel point les statistiques nationales, <DiscourseConnective annotation_id="4904">et</DiscourseConnective> aussi, <Alignment alignment="4222" annotation_id="4914">
          <DiscourseConnective annotation_id="4914" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, européennes, sont pauvres, <DiscourseConnective annotation_id="4957">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4965">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les bâtiments, la consommation d'appareils ménagers <DiscourseConnective annotation_id="5036">et</DiscourseConnective> de bureau, <DiscourseConnective annotation_id="5050">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5061">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4384" docOffset="25">
      <en>I believe we have <Alignment alignment="5124" annotation_id="4402">
          <DiscourseConnective annotation_id="4402" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> gained something important, namely transparency regarding the nuclear chain.</en>
      <fr>Et puis on a, je crois, gagné <Alignment alignment="4402" annotation_id="5124">
          <DiscourseConnective annotation_id="5124" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelque chose d'important, à savoir la transparence sur la chaîne nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4484" docOffset="26">
      <en>The new regulation will force Europe to be much more specific, including with regard to the front end of the nuclear chain, bringing an end to a rather Kafkaesque situation.</en>
      <fr>En fait le nouveau règlement va forcer l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="5255">à</DiscourseConnective> être beaucoup plus précise <DiscourseConnective annotation_id="5284">aussi</DiscourseConnective> sur la partie située en amont de la chaîne nucléaire de manière à mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="5367">à</DiscourseConnective> une situation kafkaïenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4658" docOffset="27">
      <en>We were in a position where we were importing.</en>
      <fr>On était dans une situation où l'on importait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4705" docOffset="28">
      <en>Europe imports 98% of its uranium, <Alignment alignment="52181" annotation_id="4740">
          <DiscourseConnective annotation_id="4740" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the statistics, in Europe's statistical yearbook, nuclear was shown as a native energy source <Alignment alignment="5598" annotation_id="4841">
          <DiscourseConnective annotation_id="4841" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the statistics had not been adapted.</en>
      <fr>L'Europe importe 98% de l'uranium, <Alignment alignment="746" annotation_id="5477">
          <DiscourseConnective annotation_id="5477" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans les statistiques, dans les annuaires statistiques de l'Europe, le nucléaire apparaît <DiscourseConnective annotation_id="5570">comme</DiscourseConnective> une énergie indigène, <Alignment alignment="4841" annotation_id="5598">
          <DiscourseConnective annotation_id="5598" sense="Contingency.Cause.Reason">du fait que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les statistiques n'ont pas été adaptées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4886" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="4935" annotation_id="4886">
          <DiscourseConnective annotation_id="4886" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there has been progress on this point.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16500" annotation_id="5651">
          <DiscourseConnective annotation_id="5651" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on a progressé sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4936" docOffset="30">
      <en>Another success lies in the fact that the statistics are going to be published five months earlier.</en>
      <fr>Un autre succès réside dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="5722">que</DiscourseConnective> les statistiques vont être publiées cinq mois plus tôt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5036" docOffset="31">
      <en>It was a fierce battle that we won here, particularly against the Council.</en>
      <fr>C'est donc là une bataille féroce <DiscourseConnective annotation_id="5816">que</DiscourseConnective> nous avons gagnée, <DiscourseConnective annotation_id="5839">surtout</DiscourseConnective> contre le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5111" docOffset="32">
      <en>There will <Alignment alignment="5866" annotation_id="5122">
          <DiscourseConnective annotation_id="5122" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a collateral gain, namely that the Member States - and particularly Germany, which was in practice the most difficult to convince - will be forced to invest more in the statistics.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10087" annotation_id="5866">
          <DiscourseConnective annotation_id="5866" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a un gain collatéral, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="5912">que</DiscourseConnective> les États membres - <DiscourseConnective annotation_id="5936">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5940">notamment</DiscourseConnective>, l'Allemagne, qui a pratiquement été la plus difficile <DiscourseConnective annotation_id="6005">à</DiscourseConnective> convaincre -, seront contraints d'investir davantage dans les statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5311" docOffset="33">
      <en>From this platform, I would <Alignment alignment="10161" annotation_id="5339">
          <DiscourseConnective annotation_id="5339" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to offer my thanks to all the statisticians in Europe who, over the last 10 years, with very limited resources, have had to produce the statistics - and are continuing to produce them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5339" annotation_id="6083">
          <DiscourseConnective annotation_id="6083" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je tiens, <DiscourseConnective annotation_id="6099">depuis</DiscourseConnective> cette tribune, <DiscourseConnective annotation_id="6121">à</DiscourseConnective> remercier vivement tous les statisticiens et statisticiennes <DiscourseConnective annotation_id="6184">en</DiscourseConnective> Europe qui, au cours des dix dernières années, avec des ressources très limitées, ont dû faire - <DiscourseConnective annotation_id="6284">et</DiscourseConnective> continuer <DiscourseConnective annotation_id="6297">à</DiscourseConnective> faire - des statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5539" docOffset="34">
      <en>Today we are going to put them in a better position, <Alignment alignment="6389" annotation_id="5592">
          <DiscourseConnective annotation_id="5592" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Finance Ministers will now be obliged to take statistics on energy much more seriously.</en>
      <fr>Aujourd'hui, on va les placer dans une situation plus favorable <Alignment alignment="5592" annotation_id="6389">
          <DiscourseConnective annotation_id="6389" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les ministres des finances seront à présent obligés de prendre beaucoup plus au sérieux les statistiques de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5692" docOffset="35">
      <en>This victory for Parliament is a collective victory.</en>
      <fr>Alors, cette victoire du Parlement est une victoire collective.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5745" docOffset="36">
      <en>I would like to thank Mrs Trautmann, Mrs Hall and Mrs Korhola for the work carried out.</en>
      <fr>Je remercie Catherine Trautmann, je remercie Fiona Hall, je remercie Mme Korhola <DiscourseConnective annotation_id="6663">pour</DiscourseConnective> le travail fourni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5833" docOffset="37">
      <en>I would <Alignment alignment="6699" annotation_id="5841">
          <DiscourseConnective annotation_id="5841" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the Parliament staff, Mrs Cordero of the Portuguese Presidency, who is really the person who helped us reach an agreement, and finally the Eurostat officials who had to put up with me, sometimes afternoon after afternoon, with my questions and the provision of answers, so thank you to them, too.</en>
      <fr>Je remercie <Alignment alignment="5841" annotation_id="6699">
          <DiscourseConnective annotation_id="6699" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le personnel du Parlement, Mme Cordero de la Présidence portugaise, qui est vraiment celle qui nous a aidés à avoir un accord <DiscourseConnective annotation_id="6831">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6835">enfin</DiscourseConnective>, les fonctionnaires d'Eurostat qui ont dû me supporter, parfois pendant des après-midis et des après-midis, avec mes questions <DiscourseConnective annotation_id="6968">et</DiscourseConnective> avec les réponses. <DiscourseConnective annotation_id="6990">Donc</DiscourseConnective>, merci <DiscourseConnective annotation_id="7002">à</DiscourseConnective> eux <DiscourseConnective annotation_id="7008">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6157" id="452" name="Eija-Riitta Korhola">
    <ParallelChunk annotation_id="6157" docOffset="38">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (FI) Madam President, energy statistics at Community level always used to be based on a gentlemen's agreement.</en>
      <fr>au nom du Groupe PPE-DE. - (FI) Madame la Présidente, les statistiques de l'énergie au niveau communautaire ont toujours reposé sur un accord informel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6301" docOffset="39">
      <en>It was clear beforehand what the statistics were being compiled on, how accurate they had to be, <Alignment alignment="7284" annotation_id="6398">
          <DiscourseConnective annotation_id="6398" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6402" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> they had to be ready for submission.</en>
      <fr>On connaissait à l'avance la base sur laquelle les statistiques étaient compilées, le niveau de précision requis <Alignment alignment="6398" annotation_id="7284">
          <DiscourseConnective annotation_id="7284" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le délai dans lequel elles devaient être communiquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6444" docOffset="40">
      <en>It has not been that way for a little <DiscourseConnective annotation_id="6482" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> now, <Alignment alignment="7351" annotation_id="6493">
          <DiscourseConnective annotation_id="6493" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Ce n'est <Alignment alignment="6493" annotation_id="7351">
          <DiscourseConnective annotation_id="7351" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus le cas <DiscourseConnective annotation_id="7373">depuis</DiscourseConnective> un certain temps <DiscourseConnective annotation_id="7397">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6502" docOffset="41">
      <en>EU enlargement, certain statistics practices which came along with it, and other reforms, such as the liberalisation of the energy markets and alternative forms of energy, have together created the need speedily to draft a Community-wide legal framework for compiling statistics.</en>
      <fr>L'élargissement de l'UE, certaines pratiques statistiques qui en découlent, <DiscourseConnective annotation_id="7485">et</DiscourseConnective> d'autres réformes telles <DiscourseConnective annotation_id="7513">que</DiscourseConnective> la libéralisation des marchés de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="7560">et</DiscourseConnective> de nouvelles formes d'énergie, ont mis en évidence la nécessité pressante d'élaborer un cadre juridique à l'échelle communautaire <DiscourseConnective annotation_id="7693">pour</DiscourseConnective> la compilation des statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6782" docOffset="42">
      <en>The compromise package now before us is the result of intensive talks in which gentlemanly behaviour had to be sought to some extent, <Alignment alignment="7921" annotation_id="6916">
          <DiscourseConnective annotation_id="6916" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the end it was found, to the benefit of one and all.</en>
      <fr>Le compromis global devant nous <DiscourseConnective annotation_id="7763">maintenant</DiscourseConnective> est le fruit de négociations intenses au cours desquelles il a fallu que chacun fasse preuve d'une attitude constructive dans une certaine mesure, <Alignment alignment="16244" annotation_id="7921">
          <DiscourseConnective annotation_id="7921" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>
        <DiscourseConnective annotation_id="7929">en définitive</DiscourseConnective> un terrain d'attente ait pu être trouvé dans l'intérêt de tous sans exception.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6979" docOffset="43">
      <en>The energy statistics process was supposed only to be a mere footnote to Parliament's statistics on labour, <Alignment alignment="8170" annotation_id="7087">
          <DiscourseConnective annotation_id="7087" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur, Mr Turmes, has succeeded in playing an official political game of dry and technical statistics to stir up deep passions.</en>
      <fr>Le processus relatif aux statistiques de l'énergie était censé n'être qu'un simple post-scriptum aux statistiques du Parlement sur la main-d'œuvre, <Alignment alignment="7087" annotation_id="8170">
          <DiscourseConnective annotation_id="8170" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapporteur, M. Turmes, a réussi <DiscourseConnective annotation_id="8210">à</DiscourseConnective> jouer un jeu politique officiel de statistiques techniques pures <DiscourseConnective annotation_id="8277">et</DiscourseConnective> dures qui devait susciter des passions extrêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7228" docOffset="44">
      <en>The calls for detailed statistics on the nuclear fuel cycle, energy end-use and extended statistics on renewable energy, as well as ambitious demands to bring forward the annual Eurostat reports, were all examples of politically oriented moves.</en>
      <fr>Les appels en faveur de statistiques détaillées sur le cycle du combustible nucléaire, les utilisations finales de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="8454">et</DiscourseConnective> des statistiques étendues sur les énergies renouvelables, <DiscourseConnective annotation_id="8515">ainsi</DiscourseConnective> que les demandes ambitieuses <DiscourseConnective annotation_id="8550">pour</DiscourseConnective> obtenir les rapports annuels d'Eurostat <DiscourseConnective annotation_id="8595">avant</DiscourseConnective>, constituaient <DiscourseConnective annotation_id="8616">autant</DiscourseConnective> d'exemples de changements politiquement orientés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7473" docOffset="45">
      <en>To be fit for purpose, <Alignment alignment="8704" annotation_id="7496">
          <DiscourseConnective annotation_id="7496" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, statistics need to be a neutral tool, no more.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8673">Pour</DiscourseConnective> être exploitables, il est <Alignment alignment="15224" annotation_id="8704">
          <DiscourseConnective annotation_id="8704" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire que les statistiques soient un outil neutre, ni plus ni moins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7552" docOffset="46">
      <en>As the shadow rapporteur for my group, I was given the role of arbiter.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="8791">tant que</DiscourseConnective> rapporteur fictif de mon groupe, j'ai dû assumer le rôle d'arbitre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7624" docOffset="47">
      <en>With regard to that, the views held by Eurostat and the Council were a long way off from the aims of our rapporteur.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8868">À cet égard</DiscourseConnective>, les vues défendues par Eurostat <DiscourseConnective annotation_id="8913">et</DiscourseConnective> le Conseil étaient à mille lieues des objectifs de notre rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7741" docOffset="48">
      <en>I would now like to thank all the parties concerned for their prudent desire for a compromise, meaning that the regulation we have been waiting for can now swiftly enter into force.</en>
      <fr>Je voudrais remercier toutes les parties concernées <DiscourseConnective annotation_id="9037">pour</DiscourseConnective> leur aspiration prudente <DiscourseConnective annotation_id="9067">à</DiscourseConnective> trouver un compromis, ce qui signifie <DiscourseConnective annotation_id="9107">que</DiscourseConnective> le règlement tant attendu pourra <DiscourseConnective annotation_id="9144">maintenant</DiscourseConnective> entrer rapidement <DiscourseConnective annotation_id="9173">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7923" docOffset="49">
      <en>The reforms pushed for by Mr Turmes will <Alignment alignment="9237" annotation_id="7964">
          <DiscourseConnective annotation_id="7964" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be taken into account in the regulation, <Alignment alignment="9283" annotation_id="8010">
          <DiscourseConnective annotation_id="8010" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> in a realistic way.</en>
      <fr>Les réformes <DiscourseConnective annotation_id="9198">que</DiscourseConnective> M. Turmes a tenté d'imposer seront <Alignment alignment="18116" annotation_id="9237">
          <DiscourseConnective annotation_id="9237" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prises en compte dans le règlement, <Alignment alignment="16779" annotation_id="9283">
          <DiscourseConnective annotation_id="9283" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> restant néanmoins réaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8037" docOffset="50">
      <en>We <Alignment alignment="39804" annotation_id="8040">
          <DiscourseConnective annotation_id="8040" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> found consensus on what the regulation is to cover <Alignment alignment="9397" annotation_id="8096">
          <DiscourseConnective annotation_id="8096" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what should be left to other areas of legislation.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="17698" annotation_id="9330">
          <DiscourseConnective annotation_id="9330" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> trouvé un consensus sur ce que le règlement doit couvrir <Alignment alignment="23073" annotation_id="9397">
          <DiscourseConnective annotation_id="9397" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur ce qui devrait relever d'autres domaines législatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8151" docOffset="51">
      <en>A splendid example of this is peat: we are not now adopting a position on its classification as a fossil or a renewable fuel, in that it renews itself every year, in this context.</en>
      <fr>Un cas exemplaire <DiscourseConnective annotation_id="9476">à cet égard</DiscourseConnective> est celui de la tourbe; en effet, nous n'allons pas adopter <DiscourseConnective annotation_id="9548">maintenant</DiscourseConnective> une position sur sa classification <DiscourseConnective annotation_id="9594">comme</DiscourseConnective> combustible fossile <DiscourseConnective annotation_id="9620">ou</DiscourseConnective> combustible renouvelable, <DiscourseConnective annotation_id="9649">dans la mesure où</DiscourseConnective> elle se renouvelle chaque année, dans ce contexte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8331" docOffset="52">
      <en>Let us leave that little battle to the forthcoming debate on the directive on future renewable forms of energy, <Alignment alignment="19597" annotation_id="8443">
          <DiscourseConnective annotation_id="8443" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> our paths will surely cross once again.</en>
      <fr>Laissons cette petite bataille de côté <DiscourseConnective annotation_id="9757">pour</DiscourseConnective> le prochain débat sur la directive relative aux nouvelles formes d'énergie renouvelables, <Alignment alignment="8443" annotation_id="9852">
          <DiscourseConnective annotation_id="9852" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos chemins se croiseront certainement à nouveau.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8488" id="453" name="Catherine Trautmann">
    <ParallelChunk annotation_id="8488" docOffset="53">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (FR) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, as Europe gradually equips itself with instruments to limit climate change associated with greenhouse gas emissions, <Alignment alignment="19504" annotation_id="8693">
          <DiscourseConnective annotation_id="8693" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> European citizens experience the full force of the energy price rises, it is of course important finally to establish a legal basis for the collection and dissemination of energy statistics.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (FR) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, chers collègues, <DiscourseConnective annotation_id="10003">alors que</DiscourseConnective> l'Europe se dote progressivement d'instruments <DiscourseConnective annotation_id="10060">pour</DiscourseConnective> limiter les changements climatiques liés aux émissions de gaz à effet de serre, <Alignment alignment="3365" annotation_id="10145">
          <DiscourseConnective annotation_id="10145" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les citoyens européens subissent de plein fouet des hausses de prix énergétiques, il est important, bien sûr, d'élaborer <DiscourseConnective annotation_id="10276">enfin</DiscourseConnective> une base juridique <DiscourseConnective annotation_id="10301">pour</DiscourseConnective> la collecte <DiscourseConnective annotation_id="10318">et</DiscourseConnective> la dissémination des statistiques de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8887" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="10369" annotation_id="8887">
          <DiscourseConnective annotation_id="8887" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we feel it is just as important to make them consistent with the challenges we are facing: saving energy and redefining our energy mix, with fewer fossil energies and far more renewable energies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9398" annotation_id="10369">
          <DiscourseConnective annotation_id="10369" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous a semblé tout <DiscourseConnective annotation_id="10396">aussi</DiscourseConnective> pressant de les mettre en cohérence avec les enjeux auxquels nous faisons face: les économies d'énergie, la redéfinition de nos mix énergétiques, avec moins d'énergies carbonées <DiscourseConnective annotation_id="10580">et</DiscourseConnective> beaucoup plus d'énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9092" docOffset="55">
      <en>The new elements of this regulation are <DiscourseConnective annotation_id="9132" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> more a coherent redefinition of the scope of the statistics than a series of sporadic additions.</en>
      <fr>Ainsi, les quelques éléments neufs de ce règlement sont-ils davantage une redéfinition cohérente du périmètre des statistiques <DiscourseConnective annotation_id="10750">plutôt qu'</DiscourseConnective>une série d'ajouts sporadiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9239" docOffset="56">
      <en>My approach as shadow rapporteur for the Socialist Group in the European Parliament will have been to ensure that these statistics can be even more useful to European citizens, but also to those who govern them.</en>
      <fr>Ma démarche en <DiscourseConnective annotation_id="10807">tant que</DiscourseConnective> rapporteur fictif <DiscourseConnective annotation_id="10834">pour</DiscourseConnective> le groupe socialiste aura été de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="10887">que</DiscourseConnective> ces statistiques puissent être toujours plus utiles aux citoyens européens, <DiscourseConnective annotation_id="10967">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10978">à</DiscourseConnective> celles et à ceux qui les gouvernent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9451" docOffset="57">
      <en>They become more reliable for analyses and more useful as an aid to decision-making.</en>
      <fr>Elles gagnent en fiabilité <DiscourseConnective annotation_id="11044">pour</DiscourseConnective> l'analyse <DiscourseConnective annotation_id="11059">et</DiscourseConnective> elles sont de plus <DiscourseConnective annotation_id="11081">en plus</DiscourseConnective> utiles <DiscourseConnective annotation_id="11096">pour</DiscourseConnective> l'aide <DiscourseConnective annotation_id="11108">à</DiscourseConnective> la décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9536" docOffset="58">
      <en>For citizens, we have fought for and obtained more transparent statistics that provide information about what affects them most: housing and transport, but also the nuclear industry.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11123">Pour</DiscourseConnective> les citoyens, nous avons défendu <DiscourseConnective annotation_id="11161">et</DiscourseConnective> obtenu des statistiques plus transparentes qui couvrent des éléments les touchant au plus près: l'habitat, les transports, <DiscourseConnective annotation_id="11287">mais aussi</DiscourseConnective> la filière nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9719" docOffset="59">
      <en>For governments, the most up-to-date statistics possible will be available for the usual Energy Councils held each spring.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11320">Pour</DiscourseConnective> les gouvernants, <DiscourseConnective annotation_id="11342">ensuite</DiscourseConnective>, il est acquis que les statistiques les plus <DiscourseConnective annotation_id="11395">à</DiscourseConnective> jour possible seront disponibles <DiscourseConnective annotation_id="11430">pour</DiscourseConnective> les habituels Conseils Énergie qui se tiennent tous les printemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9842" docOffset="60">
      <en>We will see how far these objectives are met.</en>
      <fr>Ainsi, nous verrons dans quelle mesure les objectifs sont tenus en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9888" docOffset="61">
      <en>In the meantime, the result of these changes is, in my view, quite restrained, that is they do not unduly increase the workload of the Member States <Alignment alignment="12021" annotation_id="10037">
          <DiscourseConnective annotation_id="10037" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> the various partners involved.</en>
      <fr>Au demeurant, le <DiscourseConnective annotation_id="11598">résultat</DiscourseConnective> de ces modifications est, de mon point de vue, assez sobre, <DiscourseConnective annotation_id="11667">c'est-à-dire qu'</DiscourseConnective>elles n'alourdiront pas de manière indue la charge de travail des États <Alignment alignment="10037" annotation_id="11755">
          <DiscourseConnective annotation_id="11755" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> des différents partenaires impliqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10071" docOffset="62">
      <en>It is on this point that I would like to thank our rapporteur, Mr Turmes, for his sense of compromise, along with his whole team.</en>
      <fr>C'est sur ce constat <DiscourseConnective annotation_id="11817">que</DiscourseConnective> je souhaite remercier vivement notre rapporteur, Claude Turmes, <DiscourseConnective annotation_id="11885">pour</DiscourseConnective> son sens du compromis, <DiscourseConnective annotation_id="11913">ainsi</DiscourseConnective> que toute son équipe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10201" docOffset="63">
      <en>Finally, I would again like to applaud the very valuable and efficient support given throughout by Eurostat to help produce a result that is now recognised as robust.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11941">Enfin</DiscourseConnective>, je souhaitais <DiscourseConnective annotation_id="11962">encore</DiscourseConnective> saluer l'appui très utile <DiscourseConnective annotation_id="11995">et</DiscourseConnective> efficace d'Eurostat dans tout ce cheminement <DiscourseConnective annotation_id="12043">pour</DiscourseConnective> favoriser un <DiscourseConnective annotation_id="12061">résultat</DiscourseConnective> reconnu à présent <DiscourseConnective annotation_id="12088">comme</DiscourseConnective> solide.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10368" id="454" name="Fiona Hall">
    <ParallelChunk annotation_id="10368" docOffset="64">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Madam President, I would like to thank Mr Turmes for his excellent work as rapporteur and for his close cooperation with colleagues.</en>
      <fr>au nom du Groupe ALDE. - Madame la Présidente, permettez-moi de remercier M. Turmes <DiscourseConnective annotation_id="12186">pour</DiscourseConnective> son excellent travail en <DiscourseConnective annotation_id="12216">tant que</DiscourseConnective> rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="12236">et</DiscourseConnective> son étroite collaboration avec ses collègues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10532" docOffset="65">
      <en>Energy statistics are like the steel rods holding up a building: you cannot see them from the outside but without them the whole building collapses.</en>
      <fr>Les statistiques de l'énergie sont <DiscourseConnective annotation_id="12320">comme</DiscourseConnective> les barres en acier qui soutiennent un bâtiment: vous ne pouvez les voir de l'extérieur, <DiscourseConnective annotation_id="12415">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12420">sans</DiscourseConnective> elles tout le bâtiment s'effondrerait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10681" docOffset="66">
      <en>At the moment we are constructing brand new ways of doing energy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12464">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, nous sommes en train de mettre au point des moyens totalement nouveaux de produire de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10747" docOffset="67">
      <en>The EU has agreed new targets on energy efficiency and renewables and CO2 emissions.</en>
      <fr>L'UE s'est accordée sur de nouveaux objectifs en matière d'efficacité énergétique, d'énergies renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="12689">et</DiscourseConnective> d'émissions de CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10832" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="8251" annotation_id="10832">
          <DiscourseConnective annotation_id="10832" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12718" annotation_id="10837">
          <DiscourseConnective annotation_id="10837" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know from past EU efforts in these areas, it is easier to set targets than it is to implement them, <Alignment alignment="25865" annotation_id="10943">
          <DiscourseConnective annotation_id="10943" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the only way we can tell whether <Alignment alignment="12911" annotation_id="10980">
          <DiscourseConnective annotation_id="10980" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not we are doing what we set out to do is by measuring actions statistically.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10832" annotation_id="12712">
          <DiscourseConnective annotation_id="12712" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="1616" annotation_id="12718">
          <DiscourseConnective annotation_id="12718" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons des efforts passés déployés par l'UE dans ces domaines, il est plus facile de fixer des objectifs <DiscourseConnective annotation_id="12837">que</DiscourseConnective> de les mettre en œuvre <Alignment alignment="10943" annotation_id="12864">
          <DiscourseConnective annotation_id="12864" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le seul moyen de savoir <DiscourseConnective annotation_id="12892">si</DiscourseConnective> nous respectons <Alignment alignment="7872" annotation_id="12911">
          <DiscourseConnective annotation_id="12911" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas ce que nous nous sommes fixé est d'évaluer les mesures statistiquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11061" docOffset="69">
      <en>We now need statistics focused on energy demand as much as on energy supply.</en>
      <fr>Nous avons désormais besoin de statistiques qui se concentrent sur la demande <DiscourseConnective annotation_id="13068">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13075">que</DiscourseConnective> l'offre énergétiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11138" docOffset="70">
      <en>We need detailed statistics on renewables as well as on fossil fuels.</en>
      <fr>Nous avons besoin de statistiques détaillées sur les énergies renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="13177">ainsi</DiscourseConnective> que sur les combustibles fossiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11208" docOffset="71">
      <en>We need improved statistics on nuclear energy, collected and collated at European level, <Alignment alignment="23459" annotation_id="11297">
          <DiscourseConnective annotation_id="11297" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need these statistics to be processed much more quickly <Alignment alignment="32551" annotation_id="11360">
          <Alignment alignment="13403" annotation_id="11360">
            <DiscourseConnective annotation_id="11360" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we have early feedback.</en>
      <fr>Nous avons besoin de meilleures statistiques sur l'énergie nucléaire, collectées <DiscourseConnective annotation_id="13299">et</DiscourseConnective> collationnées au niveau européen, <Alignment alignment="11297" annotation_id="13336">
          <DiscourseConnective annotation_id="13336" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut que ces statistiques soient traitées beaucoup plus vite <Alignment alignment="11360" annotation_id="13403">
          <Alignment alignment="11360" annotation_id="13403">
            <DiscourseConnective annotation_id="13403" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous disposions d'un retour d'information rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11392" docOffset="72">
      <en>It is particularly important to make sure that statistics are available well in advance of March energy summits.</en>
      <fr>Il est particulièrement important de s'assurer de la disponibilité des statistiques bien <DiscourseConnective annotation_id="13555">avant</DiscourseConnective> les sommets sur l'énergie de mars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11505" docOffset="73">
      <en>Finally, I welcome the fact that peat remains firmly in the fossil fuel category.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13596">Enfin</DiscourseConnective>, je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="13618">du fait que</DiscourseConnective> la tourbe soit formellement maintenue dans la catégorie des combustibles fossiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11587" docOffset="74">
      <en>In the UK, peat land is regarded as precious habitat to be protected.</en>
      <fr>Au Royaume-Uni, les tourbières sont considérées <DiscourseConnective annotation_id="13761">comme</DiscourseConnective> des habitats précieux <DiscourseConnective annotation_id="13789">à</DiscourseConnective> protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11657" docOffset="75">
      <en>Peat regenerates so slowly that it would be quite inappropriate to regard it as a renewable resource.</en>
      <fr>La tourbe se régénère <DiscourseConnective annotation_id="13823">si</DiscourseConnective> lentement <DiscourseConnective annotation_id="13836">qu'</DiscourseConnective>il ne serait pas correct de la considérer <DiscourseConnective annotation_id="13881">comme</DiscourseConnective> une énergie renouvelable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11759" id="455" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="11759" docOffset="76">
      <en>Madam President, climate change, security of supply, price increases, incidents such as blackouts in parts of Europe, and the Ukraine Gazprom wake-up call have all increased the awareness of the European citizen and policymakers to the complexity of our energy situation, which urgently requires the availability of accurate, timely and complete statistical data.</en>
      <fr>Madame la Présidente, le changement climatique, la sécurité d'approvisionnement, les hausses de prix, les pannes d'électricité ponctuelles dans certaines parties de l'Europe, l'avertissement de la société ukrainienne Gazprom sont <DiscourseConnective annotation_id="14143">autant</DiscourseConnective> d'éléments qui ont renforcé la prise de conscience des citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="14224">et</DiscourseConnective> des responsables politiques en ce qui concerne la complexité de notre situation énergétique, d'où l'urgence de disposer de données statistiques précises, actuelles <DiscourseConnective annotation_id="14391">et</DiscourseConnective> exhaustives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12123" docOffset="77">
      <en>In this respect, I welcome the Commission proposal and the work done by our rapporteur, Mr Turmes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14407">À cet égard</DiscourseConnective>, je salue la proposition de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="14461">et</DiscourseConnective> le travail réalisé par notre rapporteur, M. Turmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12222" docOffset="78">
      <en>Let me <Alignment alignment="14530" annotation_id="12229">
          <DiscourseConnective annotation_id="12229" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take this opportunity to congratulate him warmly on his appointment as rapporteur on the Renewables Directive.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="12229" annotation_id="14530">
          <DiscourseConnective annotation_id="14530" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de saisir cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="14561">pour</DiscourseConnective> le féliciter de sa nomination <DiscourseConnective annotation_id="14596">comme</DiscourseConnective> rapporteur sur la directive relative aux énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12345" docOffset="79">
      <en>Energy use is responsible for 80% of the total EU emissions of greenhouse gases.</en>
      <fr>80 % de la totalité des émissions de gaz à effet de serre dans l'UE sont attribuables <DiscourseConnective annotation_id="14753">à</DiscourseConnective> la consommation d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12426" docOffset="80">
      <en>The availability of timely and reliable baseline data on the energy situation in the EU is imperative in order for us to meet our objectives not only under the Kyoto Protocol but also in a post-2012 scenario.</en>
      <fr>Il est impératif <DiscourseConnective annotation_id="14799">que</DiscourseConnective> l'on dispose de données de base actuelles <DiscourseConnective annotation_id="14845">et</DiscourseConnective> fiables sur la situation "énergétique de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="14895">afin d'</DiscourseConnective>atteindre nos objectifs dans le cadre du protocole de Kyoto, <DiscourseConnective annotation_id="14963">mais aussi</DiscourseConnective> dans le cadre de la stratégie pour l'après-2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12635" docOffset="81">
      <en>How can we reliably agree to transparent targets on fossil fuel energy reduction on the international stage and the increased use of renewables without such baseline data?</en>
      <fr>Comment pouvons-nous convenir, avec la fiabilité qui se doit, d'objectifs transparents de réduction d'énergie provenant de combustibles fossiles sur la scène internationale <DiscourseConnective annotation_id="15196">et</DiscourseConnective> d'une utilisation accrue des énergies renouvelables <DiscourseConnective annotation_id="15251">sans</DiscourseConnective> disposer de ces données de base?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12807" docOffset="82">
      <en>We cannot.</en>
      <fr>C'est impossible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12818" docOffset="83">
      <en>Currently the compilation of energy statistics is slow, inefficient and often incomplete, and even inaccurate.</en>
      <fr>Pour l'heure, la compilation des statistiques de l'énergie est lente, inefficace <DiscourseConnective annotation_id="15388">et</DiscourseConnective> elle est souvent incomplète, voire inexacte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12929" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="15436" annotation_id="12929">
          <DiscourseConnective annotation_id="12929" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur rightly points out, there is a substantial delay in the publication of Eurostat's energy data.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12929" annotation_id="15436">
          <DiscourseConnective annotation_id="15436" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le relève à juste titre le rapporteur, le délai de publication des données sur l'énergie Eurostat est important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13042" docOffset="85">
      <en>Can the Commissioner confirm that this regulation will result in more timely availability of vital energy statistics <Alignment alignment="9743" annotation_id="13159">
          <DiscourseConnective annotation_id="13159" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the statistical model we use here in the EU is comparable to that used by, <Alignment alignment="15804" annotation_id="13243">
          <DiscourseConnective annotation_id="13243" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the USA and other global players, <DiscourseConnective annotation_id="13290" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we can compare like with like?</en>
      <fr>La commissaire peut-elle confirmer <DiscourseConnective annotation_id="15590">que</DiscourseConnective> le présent règlement permettra de rendre disponibles plus rapidement l'essentiel des statistiques de l'énergie <Alignment alignment="13159" annotation_id="15705">
          <DiscourseConnective annotation_id="15705" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15708">que</DiscourseConnective> le modèle statistique que nous utilisons ici <DiscourseConnective annotation_id="15757">en</DiscourseConnective> Europe est comparable <DiscourseConnective annotation_id="15782">à</DiscourseConnective> celui <DiscourseConnective annotation_id="15790">qu'</DiscourseConnective>utilisent, <Alignment alignment="8372" annotation_id="15804">
          <DiscourseConnective annotation_id="15804" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="15832">et</DiscourseConnective> d'autres acteurs mondiaux, histoire de pouvoir comparer ce qui est comparable?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13329" docOffset="86">
      <en>Finally, I agree with the rapporteur <Alignment alignment="15956" annotation_id="13366">
          <DiscourseConnective annotation_id="13366" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he says that the new regulation should provide protection from data manipulation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15914">Enfin</DiscourseConnective>, j'adhère aux propos du rapporteur, <Alignment alignment="13366" annotation_id="15956">
          <DiscourseConnective annotation_id="15956" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il estime qu'il est souhaitable que le nouveau règlement prévoit une protection contre les manipulations de données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13453" docOffset="87">
      <en>Accurate, verifiable and unbiased Eurostat statistics are crucial to the whole range of current and future climate and energy policies, such as the EU emissions trading scheme, effort-sharing and renewable energy proposals.</en>
      <fr>Des statistiques Eurostat exactes, vérifiables <DiscourseConnective annotation_id="16127">et</DiscourseConnective> impartiales sont cruciales <DiscourseConnective annotation_id="16157">pour</DiscourseConnective> les diverses politiques actuelles <DiscourseConnective annotation_id="16196">et</DiscourseConnective> futures en matière de climat <DiscourseConnective annotation_id="16228">et</DiscourseConnective> d'énergie, <DiscourseConnective annotation_id="16242">comme</DiscourseConnective> le système communautaire d'échange de droits d'émission, un équilibre des efforts consentis <DiscourseConnective annotation_id="16340">et</DiscourseConnective> des propositions relatives aux énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13677" id="456" name="Teresa Riera Madurell">
    <ParallelChunk annotation_id="13677" docOffset="88">
      <en>(ES) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="16473" annotation_id="13735">
          <DiscourseConnective annotation_id="13735" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> as the European Union we want to construct a coherent energy policy and speak with once voice on the international energy stage, it is essential that we have complete and reliable statistics that enable us to make comparisons easily.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16459">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="13735" annotation_id="16473">
          <DiscourseConnective annotation_id="16473" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16476">comme</DiscourseConnective> l'Union européenne notre volonté est d'établir une politique énergétique cohérente <DiscourseConnective annotation_id="16565">et</DiscourseConnective> de parler d'une seule et même voix sur la scène internationale de l'énergie, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="16662">que</DiscourseConnective> nous disposions de statistiques exhaustives <DiscourseConnective annotation_id="16710">et</DiscourseConnective> fiables qui nous permettent d'établir facilement des comparaisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13972" docOffset="89">
      <en>It is <Alignment alignment="16780" annotation_id="13978">
          <DiscourseConnective annotation_id="13978" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> essential that there is good coordination with and between Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7689" annotation_id="16780">
          <DiscourseConnective annotation_id="16780" sense="Expansion.Conjunction">De la même façon</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une bonne coordination avec <DiscourseConnective annotation_id="16826">et</DiscourseConnective> entre les États membres s'impose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14057" docOffset="90">
      <en>We <Alignment alignment="7506" annotation_id="14060">
          <DiscourseConnective annotation_id="14060" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that it is important for the Commission's text to state that their participation is compulsory.</en>
      <fr>Nous estimons, <Alignment alignment="14060" annotation_id="16878">
          <DiscourseConnective annotation_id="16878" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="16894">qu'</DiscourseConnective>il est important <DiscourseConnective annotation_id="16914">que</DiscourseConnective> le texte de la Commission stipule leur participation obligatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14172" docOffset="91">
      <en>It is <Alignment alignment="16778" annotation_id="14178">
          <DiscourseConnective annotation_id="14178" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important, <Alignment alignment="50451" annotation_id="14194">
          <DiscourseConnective annotation_id="14194" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Trautmann said, for the new proposal not to burden businesses or the other parties involved with more work.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="11687" annotation_id="16991">
          <DiscourseConnective annotation_id="16991" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> important, <Alignment alignment="14194" annotation_id="17008">
          <DiscourseConnective annotation_id="17008" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit Mme Trautmann, <DiscourseConnective annotation_id="17037">que</DiscourseConnective> la nouvelle proposition n'alourdisse pas la charge de travail des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="17119">et</DiscourseConnective> des autres parties concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14309" docOffset="92">
      <en>We <Alignment alignment="17174" annotation_id="14312">
          <DiscourseConnective annotation_id="14312" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the fact that the proposal does not seek to modify the statistical tasks that are carried out, but <Alignment alignment="17281" annotation_id="14429">
          <DiscourseConnective annotation_id="14429" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> establishes a common legal framework that guarantees methodological uniformity and <Alignment alignment="23712" annotation_id="14519">
          <DiscourseConnective annotation_id="14519" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> facilitates data comparison.</en>
      <fr>Nous nous félicitons <Alignment alignment="14312" annotation_id="17174">
          <DiscourseConnective annotation_id="17174" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17179">du fait que</DiscourseConnective> la proposition ne cherche pas <DiscourseConnective annotation_id="17221">à</DiscourseConnective> modifier les démarches statistiques accomplies, <DiscourseConnective annotation_id="17271">mais</DiscourseConnective> fixe <Alignment alignment="0" annotation_id="17281">
          <DiscourseConnective annotation_id="17281" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> un cadre juridique commun qui garantisse l'uniformité méthodologique <DiscourseConnective annotation_id="17357">et</DiscourseConnective> facilite <Alignment alignment="2305" annotation_id="17369">
          <DiscourseConnective annotation_id="17369" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'exercice de comparaison des données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14553" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="17414" annotation_id="14553">
          <Alignment alignment="17414" annotation_id="14553">
            <DiscourseConnective annotation_id="14553" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, understanding the complexity of our energy situation and conducting detailed quantitative monitoring of the progress made towards our goals <DiscourseConnective annotation_id="14706" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> requires accurate, timely and complete statistics.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24582" annotation_id="17414">
          <Alignment alignment="4297" annotation_id="17414">
            <DiscourseConnective annotation_id="17414" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, comprendre la complexité de notre situation énergétique <DiscourseConnective annotation_id="17480">et</DiscourseConnective> assurer un suivi quantitatif détaillé des progrès accomplis dans la voie de la réalisation de nos objectifs implique de disposer de statistiques exactes, actuelles <DiscourseConnective annotation_id="17647">et</DiscourseConnective> exhaustives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14762" docOffset="94">
      <en>We <Alignment alignment="17675" annotation_id="14765">
          <DiscourseConnective annotation_id="14765" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree with the rapporteur that, in areas such as energy efficiency it is necessary to improve the statistics that we have.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="14765" annotation_id="17675">
          <DiscourseConnective annotation_id="17675" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> du même avis <DiscourseConnective annotation_id="17693">que</DiscourseConnective> le rapporteur, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="17721">que</DiscourseConnective> dans certains domaines tels <DiscourseConnective annotation_id="17753">que</DiscourseConnective> l'efficacité énergétique, il est nécessaire d'améliorer les statistiques dont nous disposons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14898" docOffset="95">
      <en>Efficiency is now a priority for our energy and climate change policy.</en>
      <fr>L'efficacité est désormais une priorité de notre politique en matière d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="17931">et</DiscourseConnective> de changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14969" docOffset="96">
      <en>The current statistics do not provide the necessary data for calculating coefficients that are not, in this field, absolutely necessary.</en>
      <fr>Les statistiques actuelles sont insuffisantes <DiscourseConnective annotation_id="18006">pour</DiscourseConnective> permettre le calcul de coefficients qui ne sont pas, dans ce domaine, absolument nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15106" docOffset="97">
      <en>The development of the nuclear sector and renewable energy <Alignment alignment="18181" annotation_id="15165">
          <DiscourseConnective annotation_id="15165" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> raises considerable difficulties that need to be resolved.</en>
      <fr>Le développement du secteur nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="18143">et</DiscourseConnective> des énergies renouvelables soulève <Alignment alignment="4408" annotation_id="18181">
          <DiscourseConnective annotation_id="18181" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des difficultés considérables <DiscourseConnective annotation_id="18221">qu'</DiscourseConnective>il convient de résoudre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15229" docOffset="98">
      <en>These are only some examples of the limitations of our current system which, along with interesting proposals for solving them, are very well covered in the report by Mr Turmes, <Alignment alignment="18447" annotation_id="15407">
          <DiscourseConnective annotation_id="15407" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to congratulate him on his excellent work.</en>
      <fr>Ce ne sont là <DiscourseConnective annotation_id="18263">que</DiscourseConnective> quelques exemples des limites que présente notre système actuel qui, outre quelques propositions de solutions intéressantes, sont très bien couvertes dans le rapport de M. Turmes, <Alignment alignment="15407" annotation_id="18447">
          <DiscourseConnective annotation_id="18447" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais le féliciter <DiscourseConnective annotation_id="18475">pour</DiscourseConnective> son excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15467" id="457" name="Jerzy Buzek">
    <ParallelChunk annotation_id="15467" docOffset="99">
      <en>(PL) Madam President, I would like to congratulate the rapporteur on a fine report.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, je souhaiterais féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="18570">pour</DiscourseConnective> son rapport équilibré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15551" docOffset="100">
      <en>I would <Alignment alignment="18610" annotation_id="15559">
          <DiscourseConnective annotation_id="15559" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to congratulate the Commissioner on the initiative raised by the Commission.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="18212" annotation_id="18610">
          <DiscourseConnective annotation_id="18610" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="18645">pour</DiscourseConnective> l'initiative de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15646" docOffset="101">
      <en>I support this report, mainly <Alignment alignment="18719" annotation_id="15676">
          <DiscourseConnective annotation_id="15676" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it talks about a common energy policy, and <Alignment alignment="18779" annotation_id="15727">
          <Alignment alignment="18779" annotation_id="15727">
            <DiscourseConnective annotation_id="15727" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> about a common foreign energy policy.</en>
      <fr>En substance, je soutiens ce rapport, <Alignment alignment="22478" annotation_id="18719">
          <DiscourseConnective annotation_id="18719" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il appréhende la politique énergétique commune, <DiscourseConnective annotation_id="18776">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15727" annotation_id="18779">
          <Alignment alignment="15727" annotation_id="18779">
            <DiscourseConnective annotation_id="18779" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la politique étrangère commune dans le domaine de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15779" docOffset="102">
      <en>There is a further reason, <Alignment alignment="920" annotation_id="15806">
          <DiscourseConnective annotation_id="15806" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18890" annotation_id="15815">
          <DiscourseConnective annotation_id="15815" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for me this one is actually more important: we are leaving Member States a choice where primary energies are concerned (the energy mix), <DiscourseConnective annotation_id="15956" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> at the same time we are limiting CO2 emissions and creating a common energy market.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="15806" annotation_id="18862">
          <DiscourseConnective annotation_id="18862" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> une autre raison, <Alignment alignment="15815" annotation_id="18890">
          <DiscourseConnective annotation_id="18890" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18893">pour</DiscourseConnective> moi, elle est <DiscourseConnective annotation_id="18912">en fait</DiscourseConnective> plus importante: nous laissons aux États membres un choix <DiscourseConnective annotation_id="18978">s'</DiscourseConnective>agissant des énergies primaires (palette énergétique) et, <DiscourseConnective annotation_id="19038">parallèlement</DiscourseConnective>, nous limitons les émissions de CO2 <DiscourseConnective annotation_id="19088">et</DiscourseConnective> créons une marché commun de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16046" docOffset="103">
      <en>
        <Alignment alignment="14628" annotation_id="16046">
          <DiscourseConnective annotation_id="16046" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to compare costs, and to find out in the future which zero-emission solutions are best <Alignment alignment="1276" annotation_id="16144">
          <DiscourseConnective annotation_id="16144" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which solutions are the most economic, we must have a basis for comparison.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16046" annotation_id="19130">
          <DiscourseConnective annotation_id="19130" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons comparer les coûts <DiscourseConnective annotation_id="19165">et</DiscourseConnective> découvrir dans le futur <DiscourseConnective annotation_id="19192">qu'</DiscourseConnective>elles sont les meilleures solutions <DiscourseConnective annotation_id="19231">à</DiscourseConnective> émission nulle <Alignment alignment="16144" annotation_id="19248">
          <DiscourseConnective annotation_id="19248" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les solutions présentant la meilleure efficacité économique, nous devons disposer d'une base comparative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16224" docOffset="104">
      <en>A common market and competition in it, and above all effective investment, require good, comparable statistical data.</en>
      <fr>Un marché commun <DiscourseConnective annotation_id="19374">et</DiscourseConnective> la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="19392">en</DiscourseConnective> son sein, <DiscourseConnective annotation_id="19405">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19408">surtout</DiscourseConnective> un investissement effectif, impliquent de disposer de données statistiques de qualité et comparables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16342" docOffset="105">
      <en>Such data are needed by investors, particularly private investors, <Alignment alignment="32957" annotation_id="16409">
          <DiscourseConnective annotation_id="16409" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to operate an efficient policy in the energy market.</en>
      <fr>Ces données sont indispensables aux investisseurs, <DiscourseConnective annotation_id="19569">en particulier</DiscourseConnective> aux investisseurs privés, <Alignment alignment="16409" annotation_id="19610">
          <DiscourseConnective annotation_id="19610" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons mener une politique efficace sur le marché de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16472" docOffset="106">
      <en>We shall <Alignment alignment="19695" annotation_id="16481">
          <DiscourseConnective annotation_id="16481" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be able to compare data from individual Member States concerning specific prices and costs, which is something we are unable to do with the statistical data we have at present, particularly because of a lack of data on renewable energy sources.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="17369" annotation_id="19695">
          <DiscourseConnective annotation_id="19695" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être en mesure de comparer les données des différents États membres en ce qui concerne certains prix <DiscourseConnective annotation_id="19806">et</DiscourseConnective> coûts, ce qui est impossible <DiscourseConnective annotation_id="19838">à</DiscourseConnective> réaliser avec les données statistiques dont nous disposons actuellement, <DiscourseConnective annotation_id="19913">notamment en</DiscourseConnective> raison de l'absence de données sur les sources d'énergie renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16731" docOffset="107">
      <en>There is one final question: who will be able to benefit from these data <Alignment alignment="20057" annotation_id="16804">
          <DiscourseConnective annotation_id="16804" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how?</en>
      <fr>Reste une dernière question: à qui profiteront ces données <Alignment alignment="16804" annotation_id="20057">
          <DiscourseConnective annotation_id="20057" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans quelles conditions?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16813" docOffset="108">
      <en>All is not clear on this point, <Alignment alignment="5312" annotation_id="16845">
          <DiscourseConnective annotation_id="16845" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be practice that decides.</en>
      <fr>Tout n'est pas clair sur ce point, <Alignment alignment="16845" annotation_id="20120">
          <DiscourseConnective annotation_id="20120" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la pratique qui décidera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16883" docOffset="109">
      <en>It is very important for us to give attention to the extent to which such data will be accessible in future, <Alignment alignment="26196" annotation_id="16992">
          <DiscourseConnective annotation_id="16992" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how we are going to protect that part of the data that should not be published.</en>
      <fr>Il est très important, <DiscourseConnective annotation_id="20178">pour</DiscourseConnective> nous, <DiscourseConnective annotation_id="20189">que</DiscourseConnective> nous considérions dans quelle mesure ces données seront accessibles dans le futur, <Alignment alignment="16992" annotation_id="20276">
          <DiscourseConnective annotation_id="20276" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment nous allons protéger les données non publiables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17076" id="458" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="17076" docOffset="110">
      <en>(RO) I wish to congratulate the rapporteur on his work.</en>
      <fr>(RO) Je souhaite féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="20377">pour</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17132" docOffset="111">
      <en>Energy and climate change are priorities of the European Union.</en>
      <fr>L'énergie <DiscourseConnective annotation_id="20405">et</DiscourseConnective> le changement climatique sont des priorités de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17196" docOffset="112">
      <en>That is why energy statistics enabling the Union to assess this sector and to take the necessary actions are extremely important.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20475">C'est pourquoi</DiscourseConnective> les statistiques de l'énergie qui permettent à l'UE d'évaluer ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="20563">et</DiscourseConnective> de prendre les mesures qui s'imposent, revêtent une importance extrême.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17326" docOffset="113">
      <en>On 26 February 2008, Eurostat published a set of statistical indicators for energy, transport and the environment.</en>
      <fr>Le 26 février 2008, Eurostat a publié un ensemble d'indicateurs statistiques sur l'énergie, les transports <DiscourseConnective annotation_id="20745">et</DiscourseConnective> l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17441" docOffset="114">
      <en>In the case of energy we find indicators for energy reliance, energy intensity, energy sources, final energy consumption, renewable energy, energy efficiency and energy prices.</en>
      <fr>Dans le cas de l'énergie, ils concernent la dépendance énergétique, l'intensité énergétique, les sources d'énergie, la consommation énergétique finale, les sources d'énergie renouvelables, l'efficacité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="20979">et</DiscourseConnective> les prix de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17618" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="19663" annotation_id="17618">
          <DiscourseConnective annotation_id="17618" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards climate change, we find information about greenhouse gas emissions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8111" annotation_id="21005">
          <DiscourseConnective annotation_id="21005" sense="Temporal.Synchrony">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>agissant du changement climatique, les informations portent sur les émissions de gaz à effet de serre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17697" docOffset="116">
      <en>The Member States will have the obligation to provide the necessary data to obtain the indicators requested by the proposed Regulation.</en>
      <fr>Les États membres auront l'obligation de fournir les données nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="21183">pour</DiscourseConnective> obtenir les indicateurs requis par le règlement proposé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17833" docOffset="117">
      <en>Important funds will be needed for data collection and processing.</en>
      <fr>Des fonds importants seront nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="21285">à</DiscourseConnective> la collecte <DiscourseConnective annotation_id="21299">et</DiscourseConnective> au traitement des données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17900" docOffset="118">
      <en>Amendment 14 <Alignment alignment="39059" annotation_id="17913">
          <DiscourseConnective annotation_id="17913" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> refers to time savings due to the use of information technology in data collection and processing.</en>
      <fr>L'amendement 14 se réfère <Alignment alignment="22727" annotation_id="21355">
          <DiscourseConnective annotation_id="21355" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux gains de temps grâce <DiscourseConnective annotation_id="21386">à</DiscourseConnective> l'utilisation des technologies de l'information <DiscourseConnective annotation_id="21436">pour</DiscourseConnective> la collecte <DiscourseConnective annotation_id="21453">et</DiscourseConnective> le traitement des données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18017" docOffset="119">
      <en>Amendment 5 outlines the necessity of security in the supply of the most important fuels and the availability of exact data at European level, supplied in due time, in order to anticipate and coordinate the solutions at European Union level in case of possible supply shortages.</en>
      <fr>L'amendement 5 expose la nécessité de garantir la sécurité de l'approvisionnement des principaux carburants <DiscourseConnective annotation_id="21591">et</DiscourseConnective> la disponibilité de données précises au niveau européen, communiquées <DiscourseConnective annotation_id="21664">en</DiscourseConnective> temps utile, <DiscourseConnective annotation_id="21680">afin de</DiscourseConnective> coordonner les solutions à apporter aux éventuelles crises d'approvisionnement au niveau de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18296" docOffset="120">
      <en>This is in line with the solidarity clause for cases of energy shortages under the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Cela est conforme <DiscourseConnective annotation_id="21818">à</DiscourseConnective> la clause de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="21844">en</DiscourseConnective> cas de pénurie d'énergie, comme le prévoit le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18397" docOffset="121">
      <en>European citizens need such correct and exact statistics.</en>
      <fr>Les citoyens européens ont besoin de statistiques qui soient correctes <DiscourseConnective annotation_id="21984">et</DiscourseConnective> exactes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18455" id="459" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="18455" docOffset="122">
      <en>(DE) Madam President, ladies and gentlemen, this report is very important for us all <Alignment alignment="22092" annotation_id="18540">
          <DiscourseConnective annotation_id="18540" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the details naturally form the basis for political decisions.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="22032">et</DiscourseConnective> Messieurs, ce rapport est très important <DiscourseConnective annotation_id="22076">pour</DiscourseConnective> nous tous, <Alignment alignment="18540" annotation_id="22092">
          <DiscourseConnective annotation_id="22092" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les informations détaillées forment évidemment la base <DiscourseConnective annotation_id="22151">pour</DiscourseConnective> les décisions politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18610" docOffset="123">
      <en>It is <Alignment alignment="46568" annotation_id="18616">
          <DiscourseConnective annotation_id="18616" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22205" annotation_id="18626">
          <DiscourseConnective annotation_id="18626" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to differentiate in future between financial and product transactions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12840" annotation_id="22182">
          <DiscourseConnective annotation_id="22182" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est <Alignment alignment="18626" annotation_id="22205">
          <DiscourseConnective annotation_id="22205" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> important, <DiscourseConnective annotation_id="22222">à</DiscourseConnective> l'avenir, de distinguer les transactions financières des transactions portant sur les produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18712" docOffset="124">
      <en>We all know how energy prices are influenced by the different sectors.</en>
      <fr>Nous savons tous à quel point les prix de l'énergie sont influencés par les différents secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18783" docOffset="125">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="18783" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, the difference between production, trade and consumption <Alignment alignment="22509" annotation_id="18849">
          <DiscourseConnective annotation_id="18849" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> plays a major role.</en>
      <fr>Il n'en demeure pas moins que la différence entre production, commerce <DiscourseConnective annotation_id="22488">et</DiscourseConnective> consommation joue <Alignment alignment="18849" annotation_id="22509">
          <DiscourseConnective annotation_id="22509" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un rôle majeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18874" docOffset="126">
      <en>We should begin here specifically with intelligent metering, not only with the consumer, but also with the various measuring points available.</en>
      <fr>Il faudrait qu'en l'occurrence nous commencions tout spécialement par des compteurs intelligents, pas seulement pour le consommateur, <DiscourseConnective annotation_id="22669">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22680">pour</DiscourseConnective> les différents points de mesure disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19017" docOffset="127">
      <en>The choice of method used to get a grip on the various costs for the statistics is <Alignment alignment="48812" annotation_id="19100">
          <DiscourseConnective annotation_id="19100" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to us.</en>
      <fr>Le choix de la méthode utilisée <DiscourseConnective annotation_id="22762">pour</DiscourseConnective> contrôler les divers coûts <DiscourseConnective annotation_id="22794">pour</DiscourseConnective> les statistiques est <Alignment alignment="19100" annotation_id="22820">
          <DiscourseConnective annotation_id="22820" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important <DiscourseConnective annotation_id="22841">pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19122" docOffset="128">
      <en>We very much want to eliminate bureaucracy as well as to achieve greater efficiency in the statistics.</en>
      <fr>Ce qui nous tient particulièrement à cœur, c'est d'éliminer la bureaucratie <DiscourseConnective annotation_id="22928">ainsi</DiscourseConnective> que de parvenir à une plus grande efficacité dans les statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19225" docOffset="129">
      <en>The choice of method here will <Alignment alignment="23030" annotation_id="19256">
          <DiscourseConnective annotation_id="19256" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be important in terms of future use - random sampling, fully automated analysis, just-in-time, non-decrypting, comparable across the EU, but <Alignment alignment="23227" annotation_id="19407">
          <DiscourseConnective annotation_id="19407" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> globally.</en>
      <fr>Le choix de la méthode sera <Alignment alignment="19256" annotation_id="23030">
          <DiscourseConnective annotation_id="23030" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> en l'occurrence important <DiscourseConnective annotation_id="23061">en</DiscourseConnective> termes d'utilisation ultérieure - l'échantillonnage aléatoire, l'analyse totalement automatisée, juste <DiscourseConnective annotation_id="23167">à</DiscourseConnective> temps, non-décryptage, comparabilité dans toute l'Europe, <Alignment alignment="19407" annotation_id="23227">
          <DiscourseConnective annotation_id="23227" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'échelle mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19422" docOffset="130">
      <en>The proportionality is <Alignment alignment="23284" annotation_id="19445">
          <DiscourseConnective annotation_id="19445" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important for the different agencies.</en>
      <fr>La proportionnalité est <Alignment alignment="5837" annotation_id="23284">
          <DiscourseConnective annotation_id="23284" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un élément important <DiscourseConnective annotation_id="23315">pour</DiscourseConnective> les différentes agences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19488" docOffset="131">
      <en>We need to ensure that security of supply is transparently available as a universal criterion, that there is differentiation between costs and prices <Alignment alignment="23529" annotation_id="19638">
          <DiscourseConnective annotation_id="19638" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the entire system is sustainable.</en>
      <fr>Nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="23370">que</DiscourseConnective> la sécurité de l'approvisionnement est garantie de manière transparente en <DiscourseConnective annotation_id="23449">tant que</DiscourseConnective> critère universel, <DiscourseConnective annotation_id="23477">qu'</DiscourseConnective>il y a une différenciation des coûts <DiscourseConnective annotation_id="23517">et</DiscourseConnective> des prix <Alignment alignment="19638" annotation_id="23529">
          <DiscourseConnective annotation_id="23529" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23532">que</DiscourseConnective> l'intégralité du système est durable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19681" id="460" name="Claude Turmes">
    <ParallelChunk annotation_id="19681" docOffset="132">
      <en>rapporteur. - Madam President, I have just a few remarks to make.</en>
      <fr>rapporteur. - Madame la Présidente, j'aurais juste quelques remarques <DiscourseConnective annotation_id="23644">à</DiscourseConnective> faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19747" docOffset="133">
      <en>With regard to peat - and unfortunately Ms Korhola has already left - it is very clear from our definition that peat is classified under fossil energy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23653">S'</DiscourseConnective>agissant de la tourbe - <DiscourseConnective annotation_id="23679">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23682">malheureusement</DiscourseConnective> Mme Korhola est <DiscourseConnective annotation_id="23714">déjà</DiscourseConnective> partie - il est tout à fait manifeste, si l'on se réfère <DiscourseConnective annotation_id="23776">à</DiscourseConnective> notre définition, <DiscourseConnective annotation_id="23796">que</DiscourseConnective> celle-ci est classée dans la catégorie des énergies fossiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19899" docOffset="134">
      <en>We have taken up the IPCC definition of peat, which makes it very clear that peat is not a renewable.</en>
      <fr>Nous avons repris la définition de la tourbe du GIEC qui montre très clairement <DiscourseConnective annotation_id="23942">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="23951">s'</DiscourseConnective>agit pas d'une énergie renouvelable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20001" docOffset="135">
      <en>
        <Alignment alignment="50973" annotation_id="20001">
          <DiscourseConnective annotation_id="20001" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> in that respect some Finnish politicians and Finnish lobbyists should stop dreaming, read the Directive and stick to the actual text.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20001" annotation_id="23990">
          <DiscourseConnective annotation_id="23990" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certains politiques <DiscourseConnective annotation_id="24026">et</DiscourseConnective> lobbyistes finnois feraient mieux d'arrêter de rêver, de lire la directive <DiscourseConnective annotation_id="24104">et</DiscourseConnective> de s'en tenir au libellé du texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20138" docOffset="136">
      <en>The idea of having weekly petrol stock measurements in Europe is one issue which I was sorry not to be able to carry through.</en>
      <fr>Je suis désolé de ne pas avoir réussi <DiscourseConnective annotation_id="24180">à</DiscourseConnective> imposer l'idée d'avoir des évaluations hebdomadaires des stocks pétroliers <DiscourseConnective annotation_id="24257">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20264" docOffset="137">
      <en>Our oil price in Europe is defined by the US Department of Energy's weekly bulletin.</en>
      <fr>Le prix du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="24287">en</DiscourseConnective> Europe est déterminé par le rapport hebdomadaire du ministère de l'énergie américain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20349" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="28715" annotation_id="20349">
          <DiscourseConnective annotation_id="20349" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe has no independent statistics on oil, our prices are de facto defined by the scarcity in the US market <Alignment alignment="46691" annotation_id="20467">
          <DiscourseConnective annotation_id="20467" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not able to show the market that the European market is often much less tight than the US market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20349" annotation_id="24376">
          <DiscourseConnective annotation_id="24376" sense="Contingency.Cause.Reason">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe ne dispose pas de ses propres statistiques pétrolières, nos prix sont en réalité définis selon la rareté sur le marché américain <Alignment alignment="13716" annotation_id="24520">
          <DiscourseConnective annotation_id="24520" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne sommes pas en mesure de montrer au marché <DiscourseConnective annotation_id="24573">que</DiscourseConnective> le marché européen est souvent beaucoup moins tendu <DiscourseConnective annotation_id="24629">que</DiscourseConnective> le marché américain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20576" docOffset="139">
      <en>
        <Alignment alignment="35725" annotation_id="20576">
          <DiscourseConnective annotation_id="20576" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were not able to obtain it here, Mr Commissioner, perhaps the Commission could, in the ongoing discussions on this at the IEA, take an initiative at least in looking at what we could potentially gain in Europe by having weekly oil statistics in Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18942" annotation_id="24654">
          <DiscourseConnective annotation_id="24654" sense="Contingency.Cause.Reason">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons pas été en mesure de l'obtenir en l'occurrence, Monsieur le Commissaire, peut-être la Commission pourrait-elle dans le cadre des discussions en cours <DiscourseConnective annotation_id="24823">à ce propos</DiscourseConnective> au sein de l'AIE lancer une initiative destinée à examiner les avantages potentiels <DiscourseConnective annotation_id="24919">pour</DiscourseConnective> l'Europe de disposer de ses propres statistiques pétrolières hebdomadaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20840" docOffset="140">
      <en>Some experts tell me that we could <DiscourseConnective annotation_id="20875" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> reduce the oil price just with this measure.</en>
      <fr>J'ai appris de certains experts <DiscourseConnective annotation_id="25032">qu'</DiscourseConnective>une telle mesure permettrait à elle seule de réduire le prix du pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20925" docOffset="141">
      <en>We now have to get to work, <Alignment alignment="1381" annotation_id="20953">
          <DiscourseConnective annotation_id="20953" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important that the Commission is coordinated.</en>
      <fr>Nous devons nous mettre au travail <DiscourseConnective annotation_id="25143">maintenant</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="20953" annotation_id="25155">
          <DiscourseConnective annotation_id="25155" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est important <DiscourseConnective annotation_id="25176">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="25194">soit</DiscourseConnective> coordonnée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21008" docOffset="142">
      <en>The Commission has set up an energy market observatory in DG TREN, <Alignment alignment="25305" annotation_id="21075">
          <DiscourseConnective annotation_id="21075" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important that Eurostat and this new observatory work closely together.</en>
      <fr>La Commission a établi un observatoire des marchés de l'énergie au sein de la DG TREN, il est <Alignment alignment="21075" annotation_id="25305">
          <DiscourseConnective annotation_id="25305" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> important <DiscourseConnective annotation_id="25320">qu'</DiscourseConnective>Eurostat <DiscourseConnective annotation_id="25332">et</DiscourseConnective> ce nouvel observatoire travaillent en étroite collaboration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21156" docOffset="143">
      <en>Finally, I would like to wish the Eurostat civil service and to civil servants in the Member States considerable energy and courage, <Alignment alignment="2423" annotation_id="21289">
          <DiscourseConnective annotation_id="21289" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will now have to meet often in comitology and to transform this into real statistics.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25396">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais souhaiter aux fonctionnaires d'Eurostat <DiscourseConnective annotation_id="25455">et</DiscourseConnective> aux fonctionnaires des États membres beaucoup d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="25514">et</DiscourseConnective> de courage, <Alignment alignment="21289" annotation_id="25529">
          <DiscourseConnective annotation_id="25529" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils devront dorénavant se rencontrer souvent <DiscourseConnective annotation_id="25578">en</DiscourseConnective> comitologie <DiscourseConnective annotation_id="25593">pour</DiscourseConnective> obtenir de véritables statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21383" docOffset="144">
      <en>Thank you very much again, all of you, for your kind words.</en>
      <fr>Une fois encore, je vous remercie tous beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="25682">pour</DiscourseConnective> vos aimables commentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21443" docOffset="145">
      <en>I may even be able to offer you a glass of champagne at the end of this long evening!</en>
      <fr>Je serai peut-être <DiscourseConnective annotation_id="25733">même en</DiscourseConnective> mesure de vous offrir un verre de Champagne <DiscourseConnective annotation_id="25785">à</DiscourseConnective> la fin de cette longue soirée!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21529" id="461" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="21529" docOffset="146">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21551" docOffset="147">
      <en>The vote will take place tomorrow at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain <DiscourseConnective annotation_id="25862">à</DiscourseConnective> midi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
