<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Building a Global Climate Change Alliance (short presentation)</en>
    <fr>Construire une alliance mondiale contre le changement climatique entre l'Union européenne et les pays en développement pauvres et les plus vulnérables au changement climatique (brève présentation)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="63" id="234" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="63" docOffset="1">
      <en>The next item is a brief presentation of the report by Mr Wijkman, on behalf of the Committee on Development, on building a Global Climate Change Alliance between the European Union and poor developing countries most vulnerable to climate change</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de M. Wijkman, au nom de la commission du développement, sur la construction d'une Alliance mondiale contre le changement climatique entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="390">et</DiscourseConnective> les pays en développement pauvres et les plus vulnérables au changement climatique</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="309" id="235" name="Anders Wijkman">
    <ParallelChunk annotation_id="309" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - Mr President, this report is a response to the Global Climate Change Alliance, which was launched by the European Commission towards the end of last year.</en>
      <fr>rapporteur. - (EN) Monsieur le Président, ce rapport est une réponse <DiscourseConnective annotation_id="545">à</DiscourseConnective> l'Alliance mondiale contre le changement climatique, lancée par la Commission européenne vers la fin de l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="478" docOffset="3">
      <en>Basically, the Global Climate Change Alliance is a very good initiative.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="669">Globalement</DiscourseConnective>, l'Alliance mondiale contre le changement climatique est une excellente initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="551" docOffset="4">
      <en>It is, first and foremost, a recognition that low-income countries will be seriously at risk because of climate change.</en>
      <fr>Elle reconnaît <DiscourseConnective annotation_id="780">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="791">que</DiscourseConnective> les pays <DiscourseConnective annotation_id="804">à</DiscourseConnective> faibles revenus seront sérieusement menacés du fait du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="671" docOffset="5">
      <en>It is an irony that, only eight years ago, the Millennium Development Goals were agreed upon in New York.</en>
      <fr>Quelle ironie <DiscourseConnective annotation_id="898">que</DiscourseConnective> les objectifs du Millénaire pour le développement aient été fixés il y huit ans seulement <DiscourseConnective annotation_id="992">à</DiscourseConnective> New York.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="777" docOffset="6">
      <en>There was hardly any mention of climate change, <Alignment alignment="3958" annotation_id="825">
          <DiscourseConnective annotation_id="825" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was obvious - already then - that many low-income countries would suffer badly from the adverse effects of climate change.</en>
      <fr>Ils faisaient à peine référence au changement climatique, et <Alignment alignment="825" annotation_id="1065">
          <DiscourseConnective annotation_id="1065" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> il était évident - à l'époque <DiscourseConnective annotation_id="1104">déjà</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="1111">que</DiscourseConnective> nombre de pays à faibles revenus souffriraient sérieusement des effets adverses du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="955" docOffset="7">
      <en>The way we are organised, <Alignment alignment="1221" annotation_id="981">
          <DiscourseConnective annotation_id="981" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in national organisations, in governments etc. - climate change on its track, development cooperation on another track - was already a real impediment or hindrance towards fully recognising the threat of climate change to development and poverty reduction.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3959" annotation_id="1221">
          <DiscourseConnective annotation_id="1221" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la façon dont nous sommes organisés, <DiscourseConnective annotation_id="1269">en</DiscourseConnective> organisations nationales, <DiscourseConnective annotation_id="1298">en</DiscourseConnective> gouvernements, etc. - le changement climatique sur cette voie, la coopération au développement sur une autre voie - opposait <DiscourseConnective annotation_id="1426">déjà</DiscourseConnective> un obstacle réel, une entrave <DiscourseConnective annotation_id="1461">à</DiscourseConnective> la pleine reconnaissance de la menace que le changement climatique fait peser sur le développement <DiscourseConnective annotation_id="1562">et</DiscourseConnective> la réduction de la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1247" docOffset="8">
      <en>The challenge is, of course, great.</en>
      <fr>Le défi est évidemment de taille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1283" docOffset="9">
      <en>In order to assist low-income countries in adaptation and risk reduction and in mitigation efforts, and to look for synergies between the two, there must be a special focus on deforestation and then, finally and most importantly, implementing all these concerns in the context of development planning and poverty reduction.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1628">Afin d'</DiscourseConnective>aider les pays à faibles revenus à prendre des mesures d'adaptation, de réduction des risques <DiscourseConnective annotation_id="1729">et</DiscourseConnective> d'atténuation des effets, <DiscourseConnective annotation_id="1758">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1769">à</DiscourseConnective> chercher des synergies entre les deux, il faut mettre un accent spécial sur la déforestation <DiscourseConnective annotation_id="1864">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1868">enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1874">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1877">surtout</DiscourseConnective>, mettre en œuvre tous ces efforts dans le cadre de la planification du développement <DiscourseConnective annotation_id="1970">et</DiscourseConnective> de la réduction de la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1607" docOffset="10">
      <en>It is crucial that we do not end up with a series of stand-alone adaptation projects.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="2022">que</DiscourseConnective> nous ne finissions pas avec une série de projets d'adaptation isolés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1693" docOffset="11">
      <en>
        <Alignment alignment="2108" annotation_id="1693">
          <DiscourseConnective annotation_id="1693" sense="Expansion.Restatement">Rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have to mainstream adaptation and risk reduction into development cooperation.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="1693" annotation_id="2108">
          <DiscourseConnective annotation_id="2108" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> intégrer l'adaptation <DiscourseConnective annotation_id="2137">et</DiscourseConnective> la réduction des risques dans la coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1783" docOffset="12">
      <en>The big question <Alignment alignment="12076" annotation_id="1800">
          <DiscourseConnective annotation_id="1800" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we discussed this in the Committee on Development was how to finance this.</en>
      <fr>La grande question, <Alignment alignment="1800" annotation_id="2223">
          <DiscourseConnective annotation_id="2223" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons discuté de ceci <DiscourseConnective annotation_id="2256">en</DiscourseConnective> commission du développement, portait sur la manière de financer cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1880" docOffset="13">
      <en>The Commission proposal entails only EUR 60 million.</en>
      <fr>La proposition de la Commission ne comporte <DiscourseConnective annotation_id="2373">que</DiscourseConnective> 60 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1933" docOffset="14">
      <en>It is a drop in the ocean.</en>
      <fr>Une goutte dans l'océan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1960" docOffset="15">
      <en>Nobody knows how much adaptation risk reduction will cost; nobody knows what technological cooperation will cost in terms of mitigation.</en>
      <fr>Nul ne sait ce que coûteront l'adaptation et la réduction des risques; nul ne sait le coût de la coopération technologique <DiscourseConnective annotation_id="2546">en</DiscourseConnective> matière d'atténuation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2097" docOffset="16">
      <en>The World Bank, Oxfam, UNDP and others have come up with estimates ranging between USD 10 billion and, I would say, USD 100 billion yearly.</en>
      <fr>La Banque mondiale, Oxfam, le PNUD <DiscourseConnective annotation_id="2607">et</DiscourseConnective> d'autres acteurs ont produit des estimations allant de 10 <DiscourseConnective annotation_id="2668">à</DiscourseConnective>, je dirais, 100 milliards de dollars par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2237" docOffset="17">
      <en>Some measures need not cost more: <Alignment alignment="2771" annotation_id="2271">
          <DiscourseConnective annotation_id="2271" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you do development planning and poverty reduction strategies taking into account the adverse effects of climate change at the beginning, you may not end up with increased costs.</en>
      <fr>Certaines mesures ne doivent pas forcément coûter plus: <Alignment alignment="2271" annotation_id="2771">
          <DiscourseConnective annotation_id="2771" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la planification du développement <DiscourseConnective annotation_id="2808">et</DiscourseConnective> la réduction de la pauvreté tiennent compte d'emblée des effets adverses du changement climatique, il est possible que les coûts n'augmentent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2452" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="2958" annotation_id="2452">
          <DiscourseConnective annotation_id="2452" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> in many areas we know that there will be additional costs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2452" annotation_id="2958">
          <DiscourseConnective annotation_id="2958" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans de nombreux domaines, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="3002">que</DiscourseConnective> des coûts supplémentaires apparaîtront.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2515" docOffset="19">
      <en>Farming practices, risk reduction for extreme weather events, sea level rise, health measures: you name it.</en>
      <fr>Les pratiques agricoles, la réduction des risques en cas de phénomènes climatiques extrêmes, la hausse du niveau des mers, les mesures sanitaires, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2623" docOffset="20">
      <en>The question is: where will the extra or additional funding come from?</en>
      <fr>La question est celle-ci: d'où viendront les fonds supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="3265">ou</DiscourseConnective> additionnels?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2694" docOffset="21">
      <en>In the report we make a few suggestions.</en>
      <fr>Dans le rapport, nous avançons quelques suggestions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2735" docOffset="22">
      <en>One of them, quite naturally, is to use some of the revenue from the expected auctioning of emission permits in the future.</en>
      <fr>L'une d'elles, bien évidemment, est d'utiliser <DiscourseConnective annotation_id="3382">à</DiscourseConnective> l'avenir une partie des recettes provenant de la vente aux enchères des quotas d'émission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2859" docOffset="23">
      <en>It is very important to somehow earmark funding for developing countries in this context.</en>
      <fr>Il est essentiel que nous réservions des fonds aux pays en développement dans ce cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2949" docOffset="24">
      <en>Another suggestion is that Member States should support the Commission initiative and not embark on their own initiatives.</en>
      <fr>Une autre suggestion est <DiscourseConnective annotation_id="3588">que</DiscourseConnective> les États membres devraient soutenir l'initiative de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3659">et</DiscourseConnective> ne pas se lancer dans leurs propres initiatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3072" docOffset="25">
      <en>This is a new area, where it makes sense to pool resources.</en>
      <fr>Dans ce nouveau domaine, il convient de mettre en commun les ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3132" docOffset="26">
      <en>Finally, all that we do in this area must be seen in the context of next year's climate negotiations in Copenhagen.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3784">Enfin</DiscourseConnective>, tout ce <DiscourseConnective annotation_id="3799">que</DiscourseConnective> nous ferons dans ce domaine doit <DiscourseConnective annotation_id="3836">s'</DiscourseConnective>inscrire dans le cadre des négociations sur le changement climatique de l'an prochain <DiscourseConnective annotation_id="3924">à</DiscourseConnective> Copenhague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3248" docOffset="27">
      <en>Proactive action from Annex 1 countries - <Alignment alignment="3982" annotation_id="3290">
          <Alignment alignment="3982" annotation_id="3290">
            <DiscourseConnective annotation_id="3290" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the EU - in this field is crucial for a global deal to be struck.</en>
      <fr>L'action proactive des pays de l'annexe 1 - <Alignment alignment="3290" annotation_id="3982">
          <Alignment alignment="2331" annotation_id="3982">
            <DiscourseConnective annotation_id="3982" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'UE - dans ce domaine est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="4036">à</DiscourseConnective> la conclusion d'un accord mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3370" docOffset="28">
      <en>The Development report deals with the issues mentioned - and many others - in the spirit of supporting the European Commission initiative and with the primary aim of strengthening it, both in terms of substance and finance.</en>
      <fr>Le rapport Développement traite des questions mentionnées - <DiscourseConnective annotation_id="4133">et</DiscourseConnective> de nombreuses autres - sous l'angle du soutien à l'initiative Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="4220">et</DiscourseConnective> dans le but premier de la renforcer, tant <DiscourseConnective annotation_id="4265">en</DiscourseConnective> termes de substance <DiscourseConnective annotation_id="4288">que</DiscourseConnective> de finances.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3594" id="236" name="Joe Borg">
    <ParallelChunk annotation_id="3594" docOffset="29">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I welcome Mr Wijkman's report and thank him for his continuing support for the Global Climate Change Alliance.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je salue le rapport de M. Wijkman <DiscourseConnective annotation_id="4394">et</DiscourseConnective> remercie ce dernier de son soutien continu <DiscourseConnective annotation_id="4440">à</DiscourseConnective> l'Alliance mondiale contre le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3747" docOffset="30">
      <en>Overall we believe that the report highlights the right issues and identifies the key challenges the international community currently faces in providing support to climate change mitigation and adaptation in developing countries.</en>
      <fr>Dans l'ensemble, nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="4525">que</DiscourseConnective> le rapport insiste sur les bons aspects <DiscourseConnective annotation_id="4569">et</DiscourseConnective> identifie les défis essentiels qui se posent actuellement à la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="4661">en</DiscourseConnective> matière de soutien <DiscourseConnective annotation_id="4683">à</DiscourseConnective> l'atténuation du changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="4724">et</DiscourseConnective> d'adaptation dans les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3978" docOffset="31">
      <en>We appreciate, in particular, the report's proposals, firstly to develop the Global Climate Change Alliance into a clearing house for Member State initiatives.</en>
      <fr>Nous apprécions <DiscourseConnective annotation_id="4788">notamment</DiscourseConnective> les propositions du rapport, <DiscourseConnective annotation_id="4827">premièrement</DiscourseConnective>, de développer l'Alliance mondiale contre le changement climatique pour en faire un centre d'information sur les initiatives des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4138" docOffset="32">
      <en>We agree that current efforts to assist developing countries in this important area are fragmented and not well coordinated, and do not correspond to the Paris principles on aid effectiveness, to which all EU Member States have signed up.</en>
      <fr>Nous reconnaissons <DiscourseConnective annotation_id="5003">que</DiscourseConnective> les efforts actuels <DiscourseConnective annotation_id="5027">en vue d'</DiscourseConnective>aider les pays en développement dans cet important domaine sont fragmentés <DiscourseConnective annotation_id="5111">et</DiscourseConnective> mal coordonnés, <DiscourseConnective annotation_id="5130">et</DiscourseConnective> ne répondent pas aux principes de Paris sur l'efficacité de l'aide auxquels tous les pays ont souscrit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4377" docOffset="33">
      <en>Secondly, the proposal to set a long-term financing goal for the GCCA.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5237">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la proposition de fixer un objectif de financement à long terme <DiscourseConnective annotation_id="5315">pour</DiscourseConnective> l'AMCC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4448" docOffset="34">
      <en>It is pivotal, <Alignment alignment="5335" annotation_id="4463">
          <DiscourseConnective annotation_id="4463" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that EU Member States fully align themselves to this initiative and make increased ODA commitments and innovative sources of financing available for the GCCA.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="4463" annotation_id="5335">
          <DiscourseConnective annotation_id="5335" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> capital <DiscourseConnective annotation_id="5353">que</DiscourseConnective> les États membres de l'UE s'alignent entièrement sur cette initiative <DiscourseConnective annotation_id="5427">et</DiscourseConnective> prennent <DiscourseConnective annotation_id="5439">pour</DiscourseConnective> l'AMCC des engagements accrus en matière d'APD <DiscourseConnective annotation_id="5491">et</DiscourseConnective> de lui offrir des sources de financement innovantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4631" docOffset="35">
      <en>The financing goal set by the European Commission alone would be meaningless.</en>
      <fr>À lui seul, l'objectif de financement fixé par la Commission européenne n'aurait aucun sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4709" docOffset="36">
      <en>Finally, the proposal to spend part of the expected revenues from auctioning emission rights within the EU emissions trading scheme on funding for the GCCA and other climate change measures in developing countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5640">Enfin</DiscourseConnective>, la proposition de consacrer une partie des recettes escomptées de la vente aux enchères des quotas d'émission dans le cadre du système communautaire d'échange de quotas d'émission au financement de l'AMCC <DiscourseConnective annotation_id="5852">et</DiscourseConnective> d'autres mesures relatives au changement climatique dans les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4924" docOffset="37">
      <en>We need - particularly in the current context - continued European Parliament support in the realisation of these proposals, in particular through engagement with decision-makers at Member State level.</en>
      <fr>Nous avons besoin - <DiscourseConnective annotation_id="5959">en particulier</DiscourseConnective> dans le contexte actuel - du soutien permanent du Parlement européen en faveur de la réalisation de ces propositions, <DiscourseConnective annotation_id="6092">notamment</DiscourseConnective> à travers la participation des décideurs au niveau des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5126" docOffset="38">
      <en>The report highlights a number of points for further clarification by the Commission, who would respond, in particular, on the distinct added value of the GCCA.</en>
      <fr>Le rapport souligne différents points, qui nécessitent des précisions de la part de la Commission, qui répondrait <DiscourseConnective annotation_id="6286">notamment</DiscourseConnective> sur la valeur ajoutée distincte de l'AMCC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5287" docOffset="39">
      <en>Overall the GCCA is intended as a key component of the European Union's climate change policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6339">Globalement</DiscourseConnective>, l'AMCC devrait être un élément majeur de la politique de l'Union européenne en matière de changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5382" docOffset="40">
      <en>Traditionally, this policy has been focused on mitigation inside and outside the Union.</en>
      <fr>Depuis toujours, cette politique <DiscourseConnective annotation_id="6498">s'</DiscourseConnective>est concentrée sur l'atténuation à l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="6547">et</DiscourseConnective> à l'extérieur de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5470" docOffset="41">
      <en>The Green Paper/White Paper process now deals primarily with adaptation inside the Union.</en>
      <fr>Le processus livre vert/livre blanc porte à présent essentiellement sur l'atténuation à l'intérieur de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5560" docOffset="42">
      <en>The GCCA represents the external dimension of our adaptation efforts.</en>
      <fr>L'AMCC constitue la dimension extérieure de nos efforts d'adaptation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5630" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="15673" annotation_id="5630">
          <DiscourseConnective annotation_id="5630" sense="Expansion.Conjunction">Besides</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important to underline the fact that the international community needs to arrive at the conclusion of a global climate change agreement at Copenhagen in December 2009, <Alignment alignment="6936" annotation_id="5813">
          <DiscourseConnective annotation_id="5813" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5816" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to avoid a gap between the Kyoto Protocol and the follow-up agreement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5630" annotation_id="6758">
          <DiscourseConnective annotation_id="6758" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il convient de souligner <DiscourseConnective annotation_id="6793">que</DiscourseConnective> la communauté internationale doit parvenir <DiscourseConnective annotation_id="6840">à</DiscourseConnective> la conclusion d'un accord mondial sur le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="6905">à</DiscourseConnective> Copenhague <DiscourseConnective annotation_id="6918">en</DiscourseConnective> décembre 2009, <Alignment alignment="5813" annotation_id="6936">
          <DiscourseConnective annotation_id="6936" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> éviter un trou entre le protocole de Kyoto <DiscourseConnective annotation_id="6992">et</DiscourseConnective> l'accord ultérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5890" docOffset="44">
      <en>Developing countries will only enter such an agreement <Alignment alignment="12944" annotation_id="5945">
          <DiscourseConnective annotation_id="5945" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> adaptation is specifically considered.</en>
      <fr>Les pays en développement ne se rallieront à un tel accord <Alignment alignment="5945" annotation_id="7074">
          <DiscourseConnective annotation_id="7074" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adaptation fait l'objet d'une attention spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5987" docOffset="45">
      <en>The European Union must <Alignment alignment="7159" annotation_id="6011">
          <DiscourseConnective annotation_id="6011" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> assume its leadership role in this context, <Alignment alignment="7213" annotation_id="6060">
          <DiscourseConnective annotation_id="6060" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the GCCA is a vehicle to demonstrate our commitment.</en>
      <fr>L'Union européenne doit <Alignment alignment="6011" annotation_id="7159">
          <DiscourseConnective annotation_id="7159" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> assumer son rôle de pionnier dans ce cadre, <Alignment alignment="6060" annotation_id="7213">
          <DiscourseConnective annotation_id="7213" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'AMCC est un véhicule qui nous permet de démontrer notre engagement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6117" docOffset="46">
      <en>Mr Wijkman's report could have made stronger reference to this political imperative.</en>
      <fr>Le rapport de M. Wijkman aurait pu faire davantage référence <DiscourseConnective annotation_id="7347">à</DiscourseConnective> cet impératif politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6202" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="7374" annotation_id="6202">
          <DiscourseConnective annotation_id="6202" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union is the largest provider of development assistance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6202" annotation_id="7374">
          <DiscourseConnective annotation_id="7374" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union européenne est le plus grand fournisseur d'aide au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6285" docOffset="48">
      <en>Climate change, clearly, is a threat to development.</en>
      <fr>Le changement climatique est de toute évidence une menace <DiscourseConnective annotation_id="7516">pour</DiscourseConnective> le développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6338" docOffset="49">
      <en>The GCCA aims at placing climate change adaptation firmly within EU development policy.</en>
      <fr>L'AMCC entend inscrire l'adaptation au changement climatique au cœur de la politique communautaire de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6426" docOffset="50">
      <en>Finally, the GCCA would like to employ different means in developing climate-related assistance, away from project funding and towards programme-based approaches.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7656">Enfin</DiscourseConnective>, l'AMCC voudrait mobiliser différents moyens <DiscourseConnective annotation_id="7707">pour</DiscourseConnective> développer l'aide liée au climat, en s'éloignant du financement de projet <DiscourseConnective annotation_id="7786">et</DiscourseConnective> en se dirigeant vers des approches fondées sur des programmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6589" docOffset="51">
      <en>We believe that resilience to climate change can only be built effectively in this way.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="7865">que</DiscourseConnective> la capacité d'adaptation au changement climatique ne pourra être <DiscourseConnective annotation_id="7934">effectivement</DiscourseConnective> renforcée que de cette façon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6677" docOffset="52">
      <en>The Commission has already entered into the initial implementation stage of the Global Climate Change Alliance.</en>
      <fr>La Commission a <DiscourseConnective annotation_id="7994">déjà</DiscourseConnective> entamé la phase initiale de mise en œuvre de l'Alliance mondiale contre le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6789" docOffset="53">
      <en>In doing so, it is paying due attention to the report's proposals, in particular as regards close involvement of partner country representatives and close coordination with other, related bi- and multiannual, multilateral initiatives.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8097">Pour ce faire</DiscourseConnective>, elle accorde aux propositions du rapport l'attention qu'elles méritent, <DiscourseConnective annotation_id="8184">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne la participation étroite des représentants des pays partenaires <DiscourseConnective annotation_id="8277">et</DiscourseConnective> la coordination étroite avec d'autres initiatives multilatérales biannuelles <DiscourseConnective annotation_id="8357">et</DiscourseConnective> pluriannuelles connexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7024" docOffset="54">
      <en>Finally, the Commission recognises the need for better mainstreaming of climate change into its own aid programmes, in close coordination with the partner countries and development partners at country level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8385">Pour terminer</DiscourseConnective>, la Commission reconnaît la nécessité d'une meilleure intégration du changement climatique dans ses propres programmes d'aide, <DiscourseConnective annotation_id="8526">en</DiscourseConnective> étroite coordination avec les pays partenaires <DiscourseConnective annotation_id="8576">et</DiscourseConnective> les partenaires de développement au niveau national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7232" docOffset="55">
      <en>Ongoing work at the OECD on the development of guidelines for mainstreaming adaptation into development cooperation will assist us in these efforts.</en>
      <fr>Les travaux en cours <DiscourseConnective annotation_id="8653">à</DiscourseConnective> l'OCDE sur l'élaboration de lignes directrices <DiscourseConnective annotation_id="8702">pour</DiscourseConnective> l'intégration de l'adaptation dans la coopération au développement nous soutiendront dans ces efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7381" id="237" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="7381" docOffset="56">
      <en>That concludes the item.</en>
      <fr>Le point est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7406" docOffset="57">
      <en>The vote will take place on Tuesday.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mardi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7443" docOffset="58">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7473" id="994" name="Mihaela Popa ">
    <ParallelChunk annotation_id="7473" docOffset="59">
      <en>in writing. - (RO) This initiative is justified in the context of the responsibilities assumed by the European Union towards developing countries and by the fact that the European Union is the world's largest donor of humanitarian aid.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) Cette initiative se justifie dans le cadre des responsabilités assumées par l'Union européenne à l'égard des pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="9038">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9041">du fait que</DiscourseConnective> l'Union européenne est le premier donateur mondial d'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7709" docOffset="60">
      <en>In this respect, it is important for us to avoid duplication of initiatives involving developing countries that we have launched at Community or Member State level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9124">À cet égard</DiscourseConnective>, il importe <DiscourseConnective annotation_id="9148">que</DiscourseConnective> nous évitions tout chevauchement des initiatives, impliquant les pays en développement, <DiscourseConnective annotation_id="9240">que</DiscourseConnective> nous avons lancées au niveau de la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="9290">ou</DiscourseConnective> des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7874" docOffset="61">
      <en>I believe that it is vital for concern about climate change not to be a one-off commitment, <Alignment alignment="14886" annotation_id="7966">
          <DiscourseConnective annotation_id="7966" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> for us to take into account the importance of preventive action in all the measures adopted by the EU, especially those linked to development aid.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="9321">qu'</DiscourseConnective>il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="9341">que</DiscourseConnective> la lutte contre le changement climatique ne <DiscourseConnective annotation_id="9389">soit</DiscourseConnective> pas un engagement unique, <Alignment alignment="6841" annotation_id="9420">
          <DiscourseConnective annotation_id="9420" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous incite <DiscourseConnective annotation_id="9437">à</DiscourseConnective> tenir compte de l'importance d'une action préventive dans toutes les mesures adoptées par l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="9535">en particulier</DiscourseConnective> dans le domaine de l'aide au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8117" docOffset="62">
      <en>Last but not least, I think that preventive action must be made a priority, more so than actions linked to humanitarian crises, bearing in mind that the costs of reconstruction are much higher in the wake of disasters.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9594">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="9601">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9604">surtout</DiscourseConnective>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="9622">que</DiscourseConnective> l'action préventive doit devenir une priorité, bien plus <DiscourseConnective annotation_id="9683">que</DiscourseConnective> les actions liées aux crises humanitaires, <DiscourseConnective annotation_id="9730">étant donné que</DiscourseConnective> les coûts de la reconstruction au lendemain des catastrophes sont nettement supérieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8336" docOffset="63">
      <en>The European Union needs to show not only solidarity but also responsibility towards other regions in the world, which makes the Global Climate Change Alliance an important step in this direction.</en>
      <fr>L'Union européenne doit faire preuve <DiscourseConnective annotation_id="9871">non seulement</DiscourseConnective> de solidarité, <DiscourseConnective annotation_id="9900">mais aussi</DiscourseConnective> de responsabilité à l'égard des autres régions du monde, ce qui fait de l'Alliance mondiale contre le changement climatique une avancée majeure sur cette voie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8533" id="238" name="Pierre Schapira ">
    <ParallelChunk annotation_id="8533" docOffset="64">
      <en>in writing. - (FR) The Global Climate Change Alliance must become an effective instrument enabling the poorest countries to adapt to the consequences of climate change, of which they are the prime victims.</en>
      <fr>par écrit. - L'Alliance mondiale contre le changement climatique doit devenir un instrument efficace qui permette aux pays les plus pauvres de s'adapter aux conséquences de ce phénomène, dont ils sont les premières victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8739" docOffset="65">
      <en>Through the Socialist Group in the European Parliament's amendments tabled in committee, it has been possible to improve on the excellent work done by the rapporteur.</en>
      <fr>Les amendements PSE déposés <DiscourseConnective annotation_id="10324">en</DiscourseConnective> Commission ont permis d'améliorer l'excellent travail du rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8906" docOffset="66">
      <en>With regard to the funding of the Alliance, the PSE joins with the rapporteur in deploring the low level of the annual amount laid down by the European Commission.</en>
      <fr>Concernant le financement de l'Alliance, le PSE regrette, <DiscourseConnective annotation_id="10454">comme</DiscourseConnective> le rapporteur, la faiblesse du montant annuel prévu par la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9070" docOffset="67">
      <en>We <Alignment alignment="10542" annotation_id="9073">
          <DiscourseConnective annotation_id="9073" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> deplore the quasi-systematic recourse to the EDF to fund new initiatives such as the Alliance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4983" annotation_id="10542">
          <DiscourseConnective annotation_id="10542" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous déplorons le recours quasi-systématique au FED <DiscourseConnective annotation_id="10608">pour</DiscourseConnective> financer de nouvelles initiatives telles <DiscourseConnective annotation_id="10654">que</DiscourseConnective> l'Alliance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9173" docOffset="68">
      <en>This use ought to be strictly controlled, to ensure that it actually does finance development actions, <Alignment alignment="10784" annotation_id="9276">
          <DiscourseConnective annotation_id="9276" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is restricted to the first year of the Alliance's operation.</en>
      <fr>Son utilisation doit être strictement contrôlée, <DiscourseConnective annotation_id="10719">afin qu'</DiscourseConnective>elle serve bien à financer des actions de développement, <Alignment alignment="9276" annotation_id="10784">
          <DiscourseConnective annotation_id="10784" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10787">que</DiscourseConnective> son recours <DiscourseConnective annotation_id="10803">soit</DiscourseConnective> limité <DiscourseConnective annotation_id="10815">à</DiscourseConnective> la première année de mise en œuvre de l'Alliance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9349" docOffset="69">
      <en>The Commission must <Alignment alignment="10886" annotation_id="9369">
          <DiscourseConnective annotation_id="9369" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> abide by its undertaking to find additional funds for the Alliance.</en>
      <fr>La Commission doit <Alignment alignment="9369" annotation_id="10886">
          <DiscourseConnective annotation_id="10886" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> respecter son engagement <DiscourseConnective annotation_id="10916">à</DiscourseConnective> trouver des financements additionnels <DiscourseConnective annotation_id="10956">pour</DiscourseConnective> l'Alliance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9447" docOffset="70">
      <en>The PSE has <Alignment alignment="5109" annotation_id="9459">
          <DiscourseConnective annotation_id="9459" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> voiced its support for the establishment of a close link between climate change and the current food crisis.</en>
      <fr>Le PSE s'est <Alignment alignment="9459" annotation_id="10986">
          <DiscourseConnective annotation_id="10986" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> prononcé <DiscourseConnective annotation_id="11001">pour</DiscourseConnective> l'établissement d'un lien étroit entre le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="11070">et</DiscourseConnective> la crise alimentaire actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9573" docOffset="71">
      <en>The Alliance should put forward concrete initiatives on this front, such as the creation of green belts around towns in the global South in order to promote food-producing agriculture.</en>
      <fr>L'Alliance doit proposer des pistes concrètes dans ce sens, <DiscourseConnective annotation_id="11164">comme</DiscourseConnective> la création de ceintures vertes autour des villes du Sud <DiscourseConnective annotation_id="11227">pour</DiscourseConnective> promouvoir l'agriculture vivrière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9758" docOffset="72">
      <en>Finally, we have called for environmental, social and economic criteria to be drawn up relating to the production of biofuels, <Alignment alignment="10170" annotation_id="9885">
          <DiscourseConnective annotation_id="9885" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for food security to be guaranteed <Alignment alignment="11449" annotation_id="9924">
          <DiscourseConnective annotation_id="9924" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> agriculture for export is promoted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11267">Enfin</DiscourseConnective>, nous avons demandé <DiscourseConnective annotation_id="11293">que</DiscourseConnective> soient élaborés des critères environnementaux, sociaux <DiscourseConnective annotation_id="11352">et</DiscourseConnective> économiques <DiscourseConnective annotation_id="11367">pour</DiscourseConnective> la production d'agrocarburants, <Alignment alignment="9885" annotation_id="11404">
          <DiscourseConnective annotation_id="11404" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11407">que</DiscourseConnective> la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="11435">soit</DiscourseConnective> garantie <Alignment alignment="4524" annotation_id="11449">
          <DiscourseConnective annotation_id="11449" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> promouvoir l'agriculture d'exportation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
