<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Address by the President of Parliament</en>
    <fr>Allocution du président du Parlement</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="39" id="132" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="39" docOffset="1">
      <en>Ladies and gentlemen, in a few weeks' time, between 4 and 7 June, the citizens of the European Union will elect the new European Parliament.</en>
      <fr>Chers collègues, dans quelques semaines, entre le 4 <DiscourseConnective annotation_id="89">et</DiscourseConnective> le 7 juin, les citoyennes et les citoyens de l'Union européenne éliront un nouveau Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="180" docOffset="2">
      <en>For the first time 375 million people from all 27 Member States will be able to take part in the European elections together.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="195">Pour</DiscourseConnective> la première fois, 375 millions d'hommes et de femmes de l'ensemble des vingt-sept États membres pourront participer ensemble aux élections européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="306" docOffset="3">
      <en>For many of you this will be your last week in Strasbourg.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="352">Pour</DiscourseConnective> bon nombre d'entre vous, il s'agit de la dernière semaine <DiscourseConnective annotation_id="415">à</DiscourseConnective> Strasbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="365" docOffset="4">
      <en>For me, too, this is the last week in which I will be allowed to chair the plenary part-sessions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="429">Quant à</DiscourseConnective> moi, il <DiscourseConnective annotation_id="445">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="452">également</DiscourseConnective> de la dernière semaine durant laquelle j'ai l'honneur d'assurer la présidence de la séance plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="463" docOffset="5">
      <en>We all know that democracy gains strength through constant change.</en>
      <fr>Nous le savons tous, la démocratie puise sa force dans le changement permanent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="530" docOffset="6">
      <en>We do too.</en>
      <fr>Cela vaut <DiscourseConnective annotation_id="653">aussi</DiscourseConnective> pour chacun d'entre nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="541" docOffset="7">
      <en>Together we have covered a good part of the way towards creating a forward-looking European Community.</en>
      <fr>Nous avons fait ensemble une partie du chemin qui conduit la communauté européenne vers un avenir durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="644" docOffset="8">
      <en>Together we have been able to achieve a great deal.</en>
      <fr>Ensemble, nous avons obtenu de très grands résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="696" docOffset="9">
      <en>We have been successful not only during the last two and a half years of my term of office but also in the term of office of my predecessor, Josep Borrell Fontelles.</en>
      <fr>Ces succès, nous ne les avons pas seulement obtenus lors de mes deux années <DiscourseConnective annotation_id="922">et</DiscourseConnective> demie de mandat, <DiscourseConnective annotation_id="942">mais</DiscourseConnective> pendant toute la législature, et en particulier sous le mandat de mon prédécesseur, Josep Borrell Fontelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="862" docOffset="10">
      <en>What we have achieved in the last five years has been achieved by all of us.</en>
      <fr>Les résultats obtenus au cours des cinq dernières années sont le fruit de nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="1142">à</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="939" docOffset="11">
      <en>I would like to extend to you all my sincerest thanks for your commitment and for your passion for our common European cause.</en>
      <fr>Je tiens à vous remercier tous <DiscourseConnective annotation_id="1181">pour</DiscourseConnective> votre engagement <DiscourseConnective annotation_id="1203">et</DiscourseConnective> votre ardeur en faveur du projet européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1065" docOffset="12">
      <en>As the European Parliament, we are the directly elected representatives of the citizens of the European Union.</en>
      <fr>Au Parlement européen, nous sommes les représentants directement élus des citoyennes et des citoyens de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1176" docOffset="13">
      <en>Ladies and gentlemen, we all embody the rich diversity of our European continent and reflect, through our political families, the huge variety of convictions and attitudes.</en>
      <fr>Nous incarnons, chers collègues, la diversité de notre continent <DiscourseConnective annotation_id="1438">et</DiscourseConnective>, à travers nos familles politiques, nous sommes l'expression de la pluralité des convictions <DiscourseConnective annotation_id="1534">et</DiscourseConnective> des points de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1349" docOffset="14">
      <en>What is more, a few days ago we celebrated the fifth anniversary of the historic enlargement of the European Union, the reunification of our continent on the basis of our common values.</en>
      <fr>Mais cela va plus loin: il y a quelques jours, nous avons fêté le cinquième anniversaire de l'élargissement historique de l'Union européenne, qui a permis de réunifier notre continent sur la base de nos valeurs communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1535" docOffset="15">
      <en>In the words of our Berlin Declaration of 25 March 2007, 'We, the citizens of the European Union, have united for the better'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1777">Comme</DiscourseConnective> le dit si bien la déclaration de Berlin du 25 mars 2007: "Notre chance, c'est d'être unis".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1662" docOffset="16">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1673" docOffset="17">
      <en>The successful integration of Members from Member States joining the European Union in 2004 and 2007 and the adaptation of our parliamentary work to a European Parliament now bigger and more diverse rank among the most significant successes of this parliamentary term.</en>
      <fr>La réussite de l'intégration des députés des nouveaux États membres ayant adhéré <DiscourseConnective annotation_id="1975">en</DiscourseConnective> 2004 <DiscourseConnective annotation_id="1983">et</DiscourseConnective> en 2007, <DiscourseConnective annotation_id="1995">ainsi</DiscourseConnective> que l'adaptation de nos travaux parlementaires <DiscourseConnective annotation_id="2048">à</DiscourseConnective> un parlement devenu plus grand <DiscourseConnective annotation_id="2081">et</DiscourseConnective> plus divers comptent, à n'en pas douter, parmi les grands succès de la législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1942" docOffset="18">
      <en>We, the 785 Members of Parliament, have learned to meet each other half way, to learn from each other and to work better with each other.</en>
      <fr>Nous-mêmes, les 785 députés de ce parlement, nous avons appris <DiscourseConnective annotation_id="2231">à</DiscourseConnective> aller les uns vers les autres, <DiscourseConnective annotation_id="2264">à</DiscourseConnective> apprendre les uns des autres <DiscourseConnective annotation_id="2295">et</DiscourseConnective> ainsi <DiscourseConnective annotation_id="2304">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2306">mieux</DiscourseConnective> travailler les uns avec les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2080" docOffset="19">
      <en>During this time, the European Parliament has gained in experience, strength and cultural richness.</en>
      <fr>Ce faisant, le Parlement européen a gagné de l'expérience, de la force <DiscourseConnective annotation_id="2419">et</DiscourseConnective> de la richesse culturelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2180" docOffset="20">
      <en>Ladies and gentlemen, new Members will soon revitalise the work of Parliament.</en>
      <fr>Chers collègues, de nouveaux députés ranimeront <DiscourseConnective annotation_id="2497">bientôt</DiscourseConnective> l'activité du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2259" docOffset="21">
      <en>They will join those who are re-elected in June.</en>
      <fr>Ils rejoindront celles et ceux qui auront été réélus <DiscourseConnective annotation_id="2592">en</DiscourseConnective> juin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2308" docOffset="22">
      <en>I hope that we will continue to have the mutual respect that binds us across all political and national boundaries.</en>
      <fr>Je nous souhaite à tous de conserver ce respect mutuel qui nous unit par delà toutes les frontières politiques <DiscourseConnective annotation_id="2712">et</DiscourseConnective> nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2424" docOffset="23">
      <en>In my work in the last two and a half years, I have been guided by a basic feeling for parliamentary work <DiscourseConnective annotation_id="2530" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I have you all to thank for your support, encouragement and counsel.</en>
      <fr>Tout au long de mes deux années <DiscourseConnective annotation_id="2759">et</DiscourseConnective> demie de mandat, j'ai été porté par ce sentiment qui est à la base du travail parlementaire. Je dois beaucoup à celles et ceux qui m'ont soutenu, encouragé <DiscourseConnective annotation_id="2918">et</DiscourseConnective> conseillé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2603" docOffset="24">
      <en>The President is responsible for ensuring that all the rules of the European Parliament are followed and must ensure that these rules apply equally to all Members and are applied uniformly, <Alignment alignment="3122" annotation_id="2793">
          <DiscourseConnective annotation_id="2793" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the dignity of our Parliament remains intact.</en>
      <fr>Le président est le garant du respect de toutes les règles du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="3013">et</DiscourseConnective> doit veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="3034">que</DiscourseConnective> ces règles valent <DiscourseConnective annotation_id="3056">pour</DiscourseConnective> tous ses membres <DiscourseConnective annotation_id="3078">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3081">s'</DiscourseConnective>appliquent à chacun de la même manière <Alignment alignment="6000" annotation_id="3122">
          <DiscourseConnective annotation_id="3122" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3125">que</DiscourseConnective> la dignité de notre parlement demeure toujours préservée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2848" docOffset="25">
      <en>That is what I have striven for.</en>
      <fr>C'est ce <DiscourseConnective annotation_id="3196">à</DiscourseConnective> quoi je me suis efforcé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2881" docOffset="26">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2892" docOffset="27">
      <en>I would like to say to those entering Parliament that we are only convincing <Alignment alignment="16973" annotation_id="2969">
          <DiscourseConnective annotation_id="2969" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we preserve the dignity of the European Parliament <Alignment alignment="87684" annotation_id="3023">
          <DiscourseConnective annotation_id="3023" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> always defend it on the basis of our common laws.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3242">À</DiscourseConnective> ceux qui intégreront le Parlement européen, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="3300">dire que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2969" annotation_id="3310">
          <DiscourseConnective annotation_id="3310" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons être convaincants, nous devons absolument préserver la dignité de ce Parlement <Alignment alignment="8084" annotation_id="3405">
          <DiscourseConnective annotation_id="3405" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> constamment la défendre sur la base de notre droit commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3077" docOffset="28">
      <en>Today, very few resolutions are adopted in the European Union without the explicit consent and involvement of the European Parliament.</en>
      <fr>Aujourd'hui, rares sont les décisions prises dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="3536">sans</DiscourseConnective> l'accord exprès <DiscourseConnective annotation_id="3557">ou</DiscourseConnective> la participation du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3212" docOffset="29">
      <en>To an increasing extent, the European Parliament has developed into the place where, crucially, political compromises are found at a European level.</en>
      <fr>Le Parlement européen s'est imposé comme un lieu privilégié de la recherche de compromis politiques au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3361" docOffset="30">
      <en>Evidence of this is the adoption of the Services Directive and the Chemicals Regulation, REACH, in recent years.</en>
      <fr>Nous avons pu le voir notamment <DiscourseConnective annotation_id="3752">pour</DiscourseConnective> la directive sur les services <DiscourseConnective annotation_id="3787">ou</DiscourseConnective> le règlement sur les substances chimiques "REACH".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3474" docOffset="31">
      <en>For the 2007-2013 financial perspective, the codetermination of the European Parliament was groundbreaking.</en>
      <fr>Le Parlement européen a <DiscourseConnective annotation_id="3865">également</DiscourseConnective> montré la voie en ce qui concerne les perspectives financières 2007-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3582" docOffset="32">
      <en>The European Parliament was instrumental in ensuring that the necessary funding was provided for programmes such as Erasmus to promote the young generation.</en>
      <fr>Il a obtenu <DiscourseConnective annotation_id="3961">que</DiscourseConnective> les moyens nécessaires soient affectés aux programmes destinés <DiscourseConnective annotation_id="4028">à</DiscourseConnective> soutenir les jeunes générations, <DiscourseConnective annotation_id="4063">comme</DiscourseConnective> Erasmus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3739" docOffset="33">
      <en>Ladies and gentlemen, we have <DiscourseConnective annotation_id="3769" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> placed tackling climate change at the top of the political agenda.</en>
      <fr>Nous avons, chers collègues, placé l'impératif de la lutte contre le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="4169">en</DiscourseConnective> tête des priorités politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3841" docOffset="34">
      <en>The fact that we arrived at an acceptable result lent tremendous credence to the European Union for the negotiations at the Conference to be held in Copenhagen in December.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4203">En</DiscourseConnective> parvenant <DiscourseConnective annotation_id="4216">à</DiscourseConnective> un <DiscourseConnective annotation_id="4221">résultat</DiscourseConnective> acceptable, nous avons permis <DiscourseConnective annotation_id="4260">à</DiscourseConnective> l'Union européenne d'aborder avec une crédibilité renforcée les négociations de la conférence de Copenhague qui aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="4384">en</DiscourseConnective> décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4014" docOffset="35">
      <en>Today, we are no longer alone in our endeavour; the new US administration led by President Barack Obama supports many of our proposals.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous ne sommes plus seuls dans nos efforts: la nouvelle administration américaine, avec le président Barack Obama, est disposée à soutenir un grand nombre de nos propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4150" docOffset="36">
      <en>Our task is now to win the hearts and minds of our global partners to support measures to combat climate change.</en>
      <fr>Il nous appartient désormais de rallier nos autres partenaires mondiaux <DiscourseConnective annotation_id="4658">à</DiscourseConnective> la lutte contre le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4263" docOffset="37">
      <en>One often hears that others are taking the lead in tackling climate change.</en>
      <fr>On entend souvent <DiscourseConnective annotation_id="4720">dire que</DiscourseConnective> d'autres jouent un rôle de pionniers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4339" docOffset="38">
      <en>We have taken the lead in tackling climate change and, ladies and gentlemen, it is something we can be proud of.</en>
      <fr>L'Union européenne a pris la tête de la lutte contre le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="4845">et</DiscourseConnective> le Parlement européen y a largement contribué. Tous ensemble, nous pouvons en être fiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4452" docOffset="39">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4463" docOffset="40">
      <en>Financial market reform at European level is, in many respects, taking place on the initiative of the European Parliament.</en>
      <fr>De la même manière, la réforme de l'organisation des marchés financiers en cours au niveau européen a lieu <DiscourseConnective annotation_id="5064">à</DiscourseConnective> bien des égards à l'initiative et sous l'impulsion du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4586" docOffset="41">
      <en>Since 2002, Parliament has called for better financial market supervision and regulation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5140">Depuis</DiscourseConnective> 2002 en effet, le Parlement européen réclame l'amélioration de la surveillance <DiscourseConnective annotation_id="5226">et</DiscourseConnective> de la régulation des marchés financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4676" docOffset="42">
      <en>All legislative procedures for better banking and financial supervision and for regulating hedge funds and managers' salaries should be completed as quickly as possible.</en>
      <fr>Toutes les procédures législatives lancées <DiscourseConnective annotation_id="5313">pour</DiscourseConnective> une meilleure supervision bancaire <DiscourseConnective annotation_id="5353">et</DiscourseConnective> financière <DiscourseConnective annotation_id="5367">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5370">pour</DiscourseConnective> une réglementation des fonds spéculatifs <DiscourseConnective annotation_id="5416">et</DiscourseConnective> de la rémunération des dirigeants d'entreprise doivent être menées à bien dans les meilleurs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4846" docOffset="43">
      <en>The European Parliament has already set many important benchmarks as a result of the resolutions it has adopted.</en>
      <fr>Par ses décisions, le Parlement européen a <DiscourseConnective annotation_id="5563">déjà</DiscourseConnective> posé des jalons importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4959" docOffset="44">
      <en>There is still a lot of work to do, <DiscourseConnective annotation_id="4995" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>. The newly elected European Parliament must continue this work in a committed and resolute manner in order to find a way out of the crisis on the basis of the social market economy defined in the Treaty of Lisbon and to safeguard the competitiveness of the European economy for the benefit of society against a backdrop of globalisation.</en>
      <fr>Beaucoup reste <DiscourseConnective annotation_id="5611">à</DiscourseConnective> faire et le nouveau Parlement européen devra poursuivre le travail qui a été engagé avec énergie et résolution <DiscourseConnective annotation_id="5724">pour</DiscourseConnective> trouver les moyens de sortir de la crise sur le fondement de l'économie sociale de marché telle qu'elle est définie dans le traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="5872">et</DiscourseConnective> assurer la compétitivité de l'économie européenne dans le cadre de la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5341" docOffset="45">
      <en>Ladies and gentlemen, the overwhelming majority of Members see Parliament as the motor of the European unification process.</en>
      <fr>Chers collègues, le Parlement européen considère, à une écrasante majorité, <DiscourseConnective annotation_id="6037">qu'</DiscourseConnective>il est un moteur du processus d'unification européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5465" docOffset="46">
      <en>In the last two and a half years we have revived debate on institutional reform and driven forward the process leading to the conclusion of the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Au cours des deux années <DiscourseConnective annotation_id="6121">et</DiscourseConnective> demie qui viennent de s'écouler, nous avons ranimé le débat sur la réforme institutionnelle <DiscourseConnective annotation_id="6216">et</DiscourseConnective> fait avancer le processus qui a abouti <DiscourseConnective annotation_id="6258">à</DiscourseConnective> la conclusion du traité modificatif de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5627" docOffset="47">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="5630" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> succeeded in ensuring that the basic principles we have always represented are maintained in the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Ce faisant, nous avons obtenu <DiscourseConnective annotation_id="6339">que</DiscourseConnective> les principes fondamentaux que nous avons toujours défendus soient préservés dans le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5750" docOffset="48">
      <en>The Treaty of Lisbon contains the central reforms required to make the European institutions more democratic, transparent and capable of action.</en>
      <fr>Le traité de Lisbonne contient des réformes essentielles <DiscourseConnective annotation_id="6505">pour</DiscourseConnective> rendre les institutions plus démocratiques, renforcer leur transparence <DiscourseConnective annotation_id="6582">et</DiscourseConnective> leurs moyens d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5895" docOffset="49">
      <en>We should put all our effort into ensuring that the Treaty of Lisbon can enter into force at the beginning of next year.</en>
      <fr>Ensemble, nous devons mobiliser toutes nos énergies <DiscourseConnective annotation_id="6660">pour que</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne entre <DiscourseConnective annotation_id="6697">en</DiscourseConnective> vigueur au début de l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6016" docOffset="50">
      <en>We are hoping for a positive outcome in the Czech Senate in Prague.</en>
      <fr>Nous espérons aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="6765">qu'</DiscourseConnective>un <DiscourseConnective annotation_id="6771">résultat</DiscourseConnective> positif nous parviendra du Sénat tchèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6084" docOffset="51">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6095" docOffset="52">
      <en>Ladies and gentlemen, Parliament is celebrating its thirtieth anniversary as a directly elected democratic European Union institution.</en>
      <fr>Chers collègues, dans les semaines à venir, nous fêterons le trentième anniversaire de l'élection au suffrage universel direct du Parlement européen, institution démocratique de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6230" docOffset="53">
      <en>It is now at the heart of a European parliamentary democracy unimaginable in 1979.</en>
      <fr>Aujourd'hui, le Parlement européen est au cœur de cette démocratie parlementaire européenne à laquelle nous aspirions <DiscourseConnective annotation_id="7157">en</DiscourseConnective> 1979.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6313" docOffset="54">
      <en>Together we have advanced parliamentary democracy in the European Union and beyond.</en>
      <fr>Ensemble, nous avons fait avancer la démocratie parlementaire dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="7252">et</DiscourseConnective> au-delà.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6397" docOffset="55">
      <en>The European Parliament and national parliaments are now partners.</en>
      <fr>Le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="7286">et</DiscourseConnective> les parlements nationaux sont aujourd'hui des partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6464" docOffset="56">
      <en>Our work is complementary.</en>
      <fr>Nos travaux se complètent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6491" docOffset="57">
      <en>We have deepened our cooperation with national parliaments and held regular meetings to move the important current issues forward together.</en>
      <fr>Nous avons approfondi la collaboration avec les parlements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="7444">et</DiscourseConnective> avons organisé des rencontres régulières <DiscourseConnective annotation_id="7488">pour</DiscourseConnective> définir une ligne commune sur les problèmes d'actualité importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6631" docOffset="58">
      <en>The development of our relations with parliaments in third countries has always been a core concern of all our efforts.</en>
      <fr>Parallèlement, le développement de nos relations avec les parlements de pays tiers a été au cœur de nos efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6751" docOffset="59">
      <en>Today, Parliament is a partner respected around the globe, an advocate for human rights and democracy. <Alignment alignment="7806" annotation_id="6854">
          <DiscourseConnective annotation_id="6854" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must stay that way.</en>
      <fr>Aujourd'hui, le Parlement européen est un partenaire respecté dans le monde, un champion des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="7785">et</DiscourseConnective> de la démocratie, <Alignment alignment="877" annotation_id="7806">
          <DiscourseConnective annotation_id="7806" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il doit le rester.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6881" docOffset="60">
      <en>Ladies and gentlemen, I have made every effort to ensure that Parliament is represented, through its President and through representatives of the political groups, in bodies of importance for shaping our common future.</en>
      <fr>Chers collègues, je me suis efforcé d'obtenir <DiscourseConnective annotation_id="7874">que</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="7900">soit</DiscourseConnective> représenté par son président <DiscourseConnective annotation_id="7934">et</DiscourseConnective> par des représentants des groupes politiques dans les enceintes importantes <DiscourseConnective annotation_id="8013">pour</DiscourseConnective> la construction de notre avenir commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7100" docOffset="61">
      <en>The President of the European Parliament now participates in the annual meetings of the Heads of State or Government of the G8 and in summits with third countries, such as the EU-Africa Summit, the EU-Latin America Summit and the EU-US Summit.</en>
      <fr>Nous le constatons aujourd'hui, le président du Parlement européen participe désormais aux rencontres annuelles des présidents des parlements du G8, <DiscourseConnective annotation_id="8207">mais aussi</DiscourseConnective> aux sommets organisés avec les pays tiers, <DiscourseConnective annotation_id="8261">comme</DiscourseConnective> les sommets UE-Afrique, UE-Amérique latine, UE-États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7344" docOffset="62">
      <en>Tomorrow morning, I will participate in the Troika summit on employment and tomorrow afternoon in the Summit for the inauguration of the Eastern Partnership in Prague.</en>
      <fr>Ainsi, je participerai demain matin au sommet de la troïka sur l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="8398">à</DiscourseConnective> Prague <DiscourseConnective annotation_id="8407">et</DiscourseConnective> demain après-midi au sommet inaugural du partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7512" docOffset="63">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="7518" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> an achievement of this legislative period that the role of Parliament in the European Councils is no longer restricted to the inaugural address by the President.</en>
      <fr>Autre réalisation à mettre à l'actif de cette législature, le rôle du Parlement aux Conseils européens ne se limite plus au discours inaugural du président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7685" docOffset="64">
      <en>Now Parliament <Alignment alignment="33961" annotation_id="7700">
          <DiscourseConnective annotation_id="7700" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> participates in the institutional and constitutional deliberations of the summits.</en>
      <fr>Désormais, le Parlement participe <Alignment alignment="10387" annotation_id="8664">
          <DiscourseConnective annotation_id="8664" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux délibérations institutionnelles <DiscourseConnective annotation_id="8710">et</DiscourseConnective> constitutionnelles des sommets européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7788" docOffset="65">
      <en>At the Intergovernmental Conference that led to agreement on the Treaty of Lisbon, the European Parliament was fully involved at the level of the Heads of State or Government through the participation of its President and, at the Intergovernmental Conference itself, through a delegation consisting of three Members.</en>
      <fr>Le Parlement européen a été pleinement associé <DiscourseConnective annotation_id="8802">à</DiscourseConnective> la conférence intergouvernementale qui a débouché sur un accord sur le traité de Lisbonne, que ce soit au niveau des chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="8934">ou</DiscourseConnective> de gouvernement, par l'intermédiaire de son président, ou <DiscourseConnective annotation_id="8995">à</DiscourseConnective> ses travaux mêmes, par une délégation de trois députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8105" docOffset="66">
      <en>This is a huge step forward.</en>
      <fr>Cela représente un grand progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8134" docOffset="67">
      <en>Ladies and gentlemen, the reform of the working methods and procedures of the European Parliament was and <DiscourseConnective annotation_id="8240" sense="Comparison.Concession">still</DiscourseConnective> is a major project.</en>
      <fr>Chers collègues, la réforme des méthodes de travail <DiscourseConnective annotation_id="9139">et</DiscourseConnective> des procédures du Parlement européen fut <DiscourseConnective annotation_id="9183">et</DiscourseConnective> demeure un projet important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8266" docOffset="68">
      <en>To this end, the Conference of Presidents set up a working group equipped with a detailed mandate, in which all Groups were represented.</en>
      <fr>Sur ce point, la Conférence des présidents a mis en place un groupe de travail doté d'un mandat détaillé dans lequel tous les groupes étaient représentés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8403" docOffset="69">
      <en>The work was completed successfully.</en>
      <fr>Ses travaux se sont achevés sur un succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8440" docOffset="70">
      <en>Much - approximately 80% - of what was proposed by the working group has been put into effect and implemented.</en>
      <fr>Une grande partie, environ 80 %, des propositions du groupe de travail ont été réalisées <DiscourseConnective annotation_id="9502">et</DiscourseConnective> mises en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8551" docOffset="71">
      <en>This includes the reorganisation of the plenary debates, the reform of the legislative process, the improvement of the work done in committee with enhanced cooperation between the committees as well as the possibility of legislative initiative reports or conflicting resolutions.</en>
      <fr>Je citerai celles-ci: la nouvelle organisation des débats en séance plénière, la réforme de la procédure législative, l'amélioration des travaux des commissions par le renforcement de la coopération entre celles-ci, <DiscourseConnective annotation_id="9737">mais aussi</DiscourseConnective> la possibilité de rapports d'initiative législative <DiscourseConnective annotation_id="9800">ou</DiscourseConnective> de décisions divergentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8831" docOffset="72">
      <en>I would specifically like to thank the Chair of the working group, Dagmar Roth-Behrendt, and her - our - colleagues for their special commitment.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="9838">à</DiscourseConnective> remercier tout particulièrement Dagmar Roth-Behrendt, présidente du groupe de travail, <DiscourseConnective annotation_id="9927">ainsi</DiscourseConnective> que ses - nos - collègues <DiscourseConnective annotation_id="9959">pour</DiscourseConnective> l'engagement total dont ils ont fait preuve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8977" docOffset="73">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8988" docOffset="74">
      <en>Together we have succeeded in adapting the working methods of the European Parliament to changing political circumstances.</en>
      <fr>Ensemble, nous avons réussi <DiscourseConnective annotation_id="10056">à</DiscourseConnective> adapter les méthodes de travail du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="10112">à</DiscourseConnective> un nouveau contexte politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9111" docOffset="75">
      <en>Now we have modernised procedures and reorganised working methods at our disposal <DiscourseConnective annotation_id="9193" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is a good basis for the work to be carried out in the new parliamentary term.</en>
      <fr>Nous disposons désormais d'une procédure moderne <DiscourseConnective annotation_id="10194">et</DiscourseConnective> de méthodes de travail rénovées. Il <DiscourseConnective annotation_id="10233">s'</DiscourseConnective>agit là d'une bonne base <DiscourseConnective annotation_id="10260">pour</DiscourseConnective> les travaux de la nouvelle législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9280" docOffset="76">
      <en>In the Bureau of the European Parliament we have <Alignment alignment="10305" annotation_id="9329">
          <DiscourseConnective annotation_id="9329" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> tried to improve the administration of Parliament, to make the day-to-day work of Members easier and to modernise the infrastructure for communicating with the citizens of the European Union through the introduction of Web-TV, the prize for journalism, the citizens' prize, and the European Charlemagne youth prize.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9329" annotation_id="10305">
          <DiscourseConnective annotation_id="10305" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous nous sommes efforcés, avec le Bureau du Parlement, d'améliorer l'administration du Parlement européen, de faciliter le travail quotidien des députés <DiscourseConnective annotation_id="10469">et</DiscourseConnective> de moderniser les canaux de communication <DiscourseConnective annotation_id="10514">en</DiscourseConnective> direction des citoyennes et des citoyens grâce à la création d'une web-TV ou des prix de la jeunesse, du citoyen <DiscourseConnective annotation_id="10630">et</DiscourseConnective> du journalisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9650" docOffset="77">
      <en>The new Statute for Members, on which we have worked for many years, will come into force in the new legislative period.</en>
      <fr>La nouvelle législature verra l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="10688">en</DiscourseConnective> vigueur du statut des députés, auquel nous avons travaillé pendant de nombreuses années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9771" docOffset="78">
      <en>It is an important contribution to the policy on Members' finances, transparency and public relations.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="10783">s'</DiscourseConnective>agit là d'un progrès important <DiscourseConnective annotation_id="10816">pour</DiscourseConnective> ce qui est du régime pécuniaire des députés, pour sa transparence <DiscourseConnective annotation_id="10887">et</DiscourseConnective> sa publicité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9874" docOffset="79">
      <en>The adoption of a clear, transparent assistants' statute is an important step forward and a huge success, for which we have to thank all our fellow Members.</en>
      <fr>De la même manière, l'adoption d'un statut juridique clair et transparent pour les assistants constitue un progrès notable <DiscourseConnective annotation_id="11027">et</DiscourseConnective> une réussite, <DiscourseConnective annotation_id="11044">que</DiscourseConnective> nous devions <DiscourseConnective annotation_id="11061">à</DiscourseConnective> tous nos assistants et assistantes parlementaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10031" docOffset="80">
      <en>Ladies and gentlemen, today I should like to repeat and reaffirm the central idea that, for me, sums up the work of European integration.</en>
      <fr>Chers collègues, j'aimerais aujourd'hui rappeler <DiscourseConnective annotation_id="11163">et</DiscourseConnective> réaffirmer l'idée centrale qui, <DiscourseConnective annotation_id="11198">à</DiscourseConnective> mes yeux, caractérise l'œuvre de la construction européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10169" docOffset="81">
      <en>We are committed to the dignity of every human being.</en>
      <fr>La dignité de chaque être humain est au cœur de notre engagement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10223" docOffset="82">
      <en>It is the supreme value. It unites us in the community of shared values of the European Union.</en>
      <fr>Elle est la valeur suprême, celle qui nous unit dans notre communauté de valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10318" docOffset="83">
      <en>Human dignity must always be respected - it is the ethical answer to the moral crises in Europe's past.</en>
      <fr>Respecter toujours la dignité de l'être humain, telle est la réponse éthique aux crises morales qui ont traversé l'Europe dans le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10422" docOffset="84">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10433" docOffset="85">
      <en>For us, this leads to the precept of the unconditional protection of human dignity and the promotion of a dialogue of cultures, which have been guiding principles during my term of office.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11565">Dès lors</DiscourseConnective>, nous avons le devoir de protéger la dignité humaine <DiscourseConnective annotation_id="11627">et</DiscourseConnective> de promouvoir le dialogue des cultures, qui comptent aussi parmi les grands axes de mon mandat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10622" docOffset="86">
      <en>A lasting impact was made by the European Year of Intercultural Dialogue, be it dialogue with the EuroMediterranean Parliamentary Assembly, encounters between young people of different faiths - including from Israel and Palestine - or the Arabic and African weeks held in the European Parliament.</en>
      <fr>L'Année européenne du dialogue interculturel 2008 a été <DiscourseConnective annotation_id="11782">à</DiscourseConnective> l'origine d'initiatives durables, <DiscourseConnective annotation_id="11818">comme</DiscourseConnective> le dialogue mené dans le cadre de l'Assemblée parlementaire euro-méditerranéenne, les rencontres de jeunes de différentes confessions, <DiscourseConnective annotation_id="11959">notamment</DiscourseConnective> d'Israël <DiscourseConnective annotation_id="11978">ou</DiscourseConnective> de Palestine, <DiscourseConnective annotation_id="11995">ou</DiscourseConnective> les semaines arabe <DiscourseConnective annotation_id="12017">et</DiscourseConnective> africaine, qui ont été organisées au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10919" docOffset="87">
      <en>We have laid the foundation of a lasting dialogue, which must <DiscourseConnective annotation_id="10981" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> direct, inspire and commit us in the future.</en>
      <fr>Nous avons jeté les bases d'un dialogue durable qui doit continuer à nous orienter, à nous inspirer <DiscourseConnective annotation_id="12177">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12180">à</DiscourseConnective> nous engager.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11031" docOffset="88">
      <en>A peaceful settlement in the Middle East is <DiscourseConnective annotation_id="11075" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> important for peaceful coexistence between Christians, Jews and Muslims as well as the people of the European Union and of countries across the globe.</en>
      <fr>Le règlement pacifique au Proche-Orient revêt une importance décisive <DiscourseConnective annotation_id="12266">pour que</DiscourseConnective> les chrétiens, les juifs <DiscourseConnective annotation_id="12300">et</DiscourseConnective> les musulmans puissent vivre ensemble dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="12365">et</DiscourseConnective> dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11231" docOffset="89">
      <en>Gaza and the West Bank are not in the back of beyond; they are on our doorstep on the Mediterranean.</en>
      <fr>La bande de Gaza <DiscourseConnective annotation_id="12400">et</DiscourseConnective> la Cisjordanie ne se trouvent pas dans un lieu quelconque, <DiscourseConnective annotation_id="12462">mais</DiscourseConnective> dans notre voisinage méditerranéen immédiat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11332" docOffset="90">
      <en>We must be more self assertive on the international scene and contribute to peace and stability in the Middle East.</en>
      <fr>L'Union européenne doit agir avec plus d'assurance sur la scène internationale <DiscourseConnective annotation_id="12591">et</DiscourseConnective> apporter sa contribution <DiscourseConnective annotation_id="12619">à</DiscourseConnective> la paix <DiscourseConnective annotation_id="12629">et</DiscourseConnective> la stabilité du Proche-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11448" docOffset="91">
      <en>As Members of the European Parliament, we can offer an additional perspective in Middle East relations, <Alignment alignment="11080" annotation_id="11552">
          <DiscourseConnective annotation_id="11552" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can think and act outside conventional diplomatic channels.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="12666">tant que</DiscourseConnective> parlementaires, nous sommes en mesure d'offrir une perspective supplémentaire dans les relations avec le Proche-Orient, <Alignment alignment="11552" annotation_id="12795">
          <DiscourseConnective annotation_id="12795" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons penser <DiscourseConnective annotation_id="12819">et</DiscourseConnective> agir en dehors des voies diplomatiques traditionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11618" docOffset="92">
      <en>With this in mind, I have campaigned for a working group to be set up to deal with the Middle East crisis.</en>
      <fr>Fort de cette conviction, j'ai pris le parti de créer un nouveau groupe de travail consacré au Proche-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11725" docOffset="93">
      <en>Especially in the light of new developments in the Middle East it is important that we resolutely support a two-State solution - Israel within secure borders and a Palestinian State within secure borders.</en>
      <fr>Compte tenu de l'évolution de la situation au Proche-Orient, il est important <DiscourseConnective annotation_id="13066">que</DiscourseConnective> nous nous engagions résolument en faveur d'une solution à deux États, Israël dans des frontières sûres <DiscourseConnective annotation_id="13173">et</DiscourseConnective> un État palestinien dans des frontières sûres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11930" docOffset="94">
      <en>We must not allow these principles to be called into question.</en>
      <fr>Nous ne devons pas permettre que ces principes soient remis <DiscourseConnective annotation_id="13283">en</DiscourseConnective> question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11993" docOffset="95">
      <en>Ladies and gentlemen, I would like to say that, in our day-to-day work, we deal with many issues, sometimes relating to very specific circumstances.</en>
      <fr>Chers collègues, notre travail quotidien nous amène <DiscourseConnective annotation_id="13348">à</DiscourseConnective> nous pencher sur des thèmes extrêmement divers et à aborder parfois des questions très techniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12142" docOffset="96">
      <en>We should never forget our roots or lose sight of the values that bind us.</en>
      <fr>Pourtant, nous ne devons jamais oublier nos racines ni jamais perdre de vue les valeurs qui nous unissent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12217" docOffset="97">
      <en>Today's free, peaceful and socially committed European Union was a long time in the making.</en>
      <fr>Il a fallu attendre longtemps <DiscourseConnective annotation_id="13586">pour qu'</DiscourseConnective>apparaisse l'Union européenne que nous connaissons aujourd'hui, libre, pacifique <DiscourseConnective annotation_id="13675">et</DiscourseConnective> socialement responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12309" docOffset="98">
      <en>We must breathe life into the foundations on which the European Union is based.</en>
      <fr>Nous avons l'obligation de veiller <DiscourseConnective annotation_id="13738">à</DiscourseConnective> ce que les fondements sur lesquels repose l'Union européenne restent vivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12389" docOffset="99">
      <en>That is why I am particularly thankful to you for your encouragement and continuing support for my initiative to establish a 'House of European History'.</en>
      <fr>Aussi, mes chers collègues, vous suis-je particulièrement reconnaissant pour le soutien, ô combien encourageant, que vous avez manifesté <DiscourseConnective annotation_id="13955">et</DiscourseConnective> que vous continuez d'apporter en faveur de mon initiative de création d'une "Maison de l'histoire européenne".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12543" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="14078" annotation_id="12543">
          <Alignment alignment="14078" annotation_id="12543">
            <DiscourseConnective annotation_id="12543" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I should like to thank not only Vice-President Miguel Angel Martínez Martínez for his unflagging support but also my fellow Members in this Chamber.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="19512" annotation_id="14078">
          <Alignment alignment="20749" annotation_id="14078">
            <DiscourseConnective annotation_id="14078" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14093">à</DiscourseConnective> remercier le vice-président Miguel Angel Martínez Martínez <DiscourseConnective annotation_id="14154">pour</DiscourseConnective> son soutien sans faille, <DiscourseConnective annotation_id="14184">mais aussi</DiscourseConnective> tous mes collègues parlementaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12707" docOffset="101">
      <en>The 'House of European History' will be used as a place where our European identity can be remembered and renewed.</en>
      <fr>Cette maison a vocation à constituer un lieu de mémoire, <DiscourseConnective annotation_id="14287">mais aussi</DiscourseConnective> de renouvellement pour notre conscience européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12822" docOffset="102">
      <en>The basic decisions for establishing the House have already been taken.</en>
      <fr>Aujourd'hui, les décisions essentielles <DiscourseConnective annotation_id="14390">à</DiscourseConnective> la création de cette maison sont prises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12894" docOffset="103">
      <en>The constituent meetings of the two oversight bodies were held yesterday.</en>
      <fr>Hier, ses deux organes de contrôle ont tenu leurs réunions constitutives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12968" docOffset="104">
      <en>With your support - <Alignment alignment="14530" annotation_id="12988">
          <DiscourseConnective annotation_id="12988" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am reelected as a Member of the European Parliament on 7 June of course - I will devote myself to the task of ensuring that the 'House of European History' is completed by the end of the next legislative period in 2014.</en>
      <fr>Avec votre soutien, et <Alignment alignment="12988" annotation_id="14530">
          <DiscourseConnective annotation_id="14530" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien entendu, je suis réélu député le 7 juin, je m'emploierai <DiscourseConnective annotation_id="14596">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="14601">que</DiscourseConnective> la "Maison de l'histoire européenne" devienne réalité avant la fin de la prochaine législature, <DiscourseConnective annotation_id="14701">en</DiscourseConnective> 2014.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13213" docOffset="105">
      <en>In 2014 we will be commemorating the one hundredth anniversary of the outbreak of the First World War.</en>
      <fr>Cette même année 2014 marquera le centième anniversaire du déclenchement de la Première Guerre mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13316" docOffset="106">
      <en>A hundred years later we are living in a new Europe of peace, freedom and unity.</en>
      <fr>Cent ans <DiscourseConnective annotation_id="14824">plus tard</DiscourseConnective>, nous vivons dans une Europe renouvelée, dans la paix, la liberté <DiscourseConnective annotation_id="14900">et</DiscourseConnective> l'unité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13397" docOffset="107">
      <en>Many people support us in our constant striving.</en>
      <fr>Nombreux sont ceux qui nous soutiennent dans notre effort permanent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13446" docOffset="108">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13446" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective> I thank all the committed staff in the administrative services of the European Parliament, especially our new Secretary-General, Klaus Welle, and his deputy, David Harley, without whose commitment, expertise and dedication our political work would not be possible.</en>
      <fr>Je tiens à remercier tout particulièrement ici-même l'ensemble du personnel de l'administration du Parlement européen, si dévoué, et <DiscourseConnective annotation_id="15114">en particulier</DiscourseConnective> notre nouveau secrétaire général, Klaus Welle, <DiscourseConnective annotation_id="15176">et</DiscourseConnective> le secrétaire général adjoint David Harley. <DiscourseConnective annotation_id="15223">Sans</DiscourseConnective> leur dévouement, leurs compétences <DiscourseConnective annotation_id="15263">et</DiscourseConnective> leur engagement, nos travaux politiques seraient impossibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13725" docOffset="109">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13736" docOffset="110">
      <en>You are worthy of our thanks, our support and our appreciation.</en>
      <fr>Ils méritent nos remerciements, notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="15393">et</DiscourseConnective> notre estime!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13800" docOffset="111">
      <en>I extend my sincerest thanks to my personal staff in my Cabinet, <Alignment alignment="15479" annotation_id="13865">
          <DiscourseConnective annotation_id="13865" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, above all, I thank you, fellow Members, especially the Bureau and the chairmen of the political groups, for your trustful cooperation.</en>
      <fr>Je remercie également chaleureusement mes collaborateurs personnels. <Alignment alignment="8227" annotation_id="15479">
          <DiscourseConnective annotation_id="15479" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="15485">surtout</DiscourseConnective>, je tiens à vous remercier vous, mes chers collègues, <DiscourseConnective annotation_id="15547">en particulier</DiscourseConnective> les membres du Bureau <DiscourseConnective annotation_id="15584">et</DiscourseConnective> les présidents de groupe, <DiscourseConnective annotation_id="15613">pour</DiscourseConnective> votre collaboration excellente, qui fut placée sous le signe de la confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14005" docOffset="112">
      <en>We have just had another meeting of the Conference of Presidents.</en>
      <fr>La Conférence des présidents vient <DiscourseConnective annotation_id="15731">encore</DiscourseConnective> de se réunir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14071" docOffset="113">
      <en>On Monday evening we had a meeting of the Bureau, <Alignment alignment="15797" annotation_id="14121">
          <DiscourseConnective annotation_id="14121" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will have another meeting today.</en>
      <fr>Une réunion du Bureau s'est tenue lundi soir <Alignment alignment="15251" annotation_id="15797">
          <DiscourseConnective annotation_id="15797" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une autre aura lieu aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14161" docOffset="114">
      <en>On substantive issues of European democracy, hardly any contentious, really controversial decisions were taken, <DiscourseConnective annotation_id="14273" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we agreed on the basic issues.</en>
      <fr>S'agissant des questions fondamentales de la démocratie européenne, les décisions prises n'ont jamais été conflictuelles ou réellement litigieuses, nous avons toujours réussi à nous entendre sur les principes de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14308" docOffset="115">
      <en>A bond of trust was created, for which I am sincerely thankful.</en>
      <fr>Nous avons réussi <DiscourseConnective annotation_id="16069">à</DiscourseConnective> instaurer un climat de confiance <DiscourseConnective annotation_id="16104">et</DiscourseConnective> je vous en suis sincèrement reconnaissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14372" docOffset="116">
      <en>We have achieved a great deal together <DiscourseConnective annotation_id="14411" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we must once again gain the trust of our electorate.</en>
      <fr>Ensemble, nous avons obtenu bien des résultats. Il nous faut maintenant briguer à nouveau la confiance de nos électrices et de nos électeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14468" docOffset="117">
      <en>We do this, firmly convinced that this is the historically correct way towards European unification.</en>
      <fr>Nous le faisons <DiscourseConnective annotation_id="16308">en</DiscourseConnective> étant pleinement persuadés <DiscourseConnective annotation_id="16338">que</DiscourseConnective> l'unification européenne constitue la bonne voie au regard de l'Histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14569" docOffset="118">
      <en>The upcoming election campaign gives us the opportunity to speak with citizens about why the European Union is necessary.</en>
      <fr>La campagne électorale qui nous attend nous donnera l'occasion de débattre avec les citoyennes et les citoyens, d'expliquer pourquoi l'Union européenne est indispensable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14691" docOffset="119">
      <en>I should like to call on all citizens to vote in the elections and to cast their votes for the future of Europe in the 21st century.</en>
      <fr>J'aimerais exhorter l'ensemble des citoyennes et des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="16649">à</DiscourseConnective> participer aux élections <DiscourseConnective annotation_id="16676">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16679">à</DiscourseConnective> voter afin de façonner l'avenir de l'Europe au 21e siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14824" docOffset="120">
      <en>Much work awaits the newly elected Parliament. This includes helping to overcome the economic and financial crisis, implementing a European energy policy, moving to a low-CO2 economy, providing more security for the citizens of Europe and peace and stability across the globe.</en>
      <fr>Le Parlement qui sortira des urnes aura beaucoup à faire: contribution <DiscourseConnective annotation_id="16811">à</DiscourseConnective> la résolution de la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="16850">et</DiscourseConnective> financière, mise en place d'une politique européenne de l'énergie, passage <DiscourseConnective annotation_id="16928">à</DiscourseConnective> une économie à faibles émissions de CO2, renforcement de la sécurité des citoyennes et des citoyens européens, paix <DiscourseConnective annotation_id="17046">et</DiscourseConnective> stabilité dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15101" docOffset="121">
      <en>Our work has provided a good basis for the newly elected Parliament to build on.</en>
      <fr>Le nouveau Parlement européen pourra aller de l'avant en <DiscourseConnective annotation_id="17131">s'</DiscourseConnective>appuyant sur le bon bilan de l'ensemble de nos travaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15182" docOffset="122">
      <en>My work over the last two and a half years as President of the European Parliament has been a tremendous challenge, <DiscourseConnective annotation_id="15298" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I have carried it out gladly and with dedication and will continue to carry it out until 14 July.</en>
      <fr>La tâche de président du Parlement européen que j'ai assumée pendant ces deux ans <DiscourseConnective annotation_id="17271">et</DiscourseConnective> demi, et que j'assumerai encore <DiscourseConnective annotation_id="17306">jusqu'au</DiscourseConnective> 14 juillet, fut un grand défi, que j'ai relevé avec joie <DiscourseConnective annotation_id="17372">et</DiscourseConnective> dévouement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15400" docOffset="123">
      <en>It is a great privilege to be at the service of Europe.</en>
      <fr>C'est un grand privilège que de servir l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15456" docOffset="124">
      <en>I thank you most sincerely for placing your confidence in me and for every moment of this collaborative effort in working towards a unified Europe.</en>
      <fr>Je vous remercie du fond du cœur <DiscourseConnective annotation_id="17469">pour</DiscourseConnective> votre confiance <DiscourseConnective annotation_id="17490">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17493">pour</DiscourseConnective> chaque instant du travail que nous avons réalisé ensemble <DiscourseConnective annotation_id="17556">pour</DiscourseConnective> l'édification d'une Europe unie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15604" docOffset="125">
      <en>I wish you all the best for the future.</en>
      <fr>À vous tous personnellement, je veux exprimer tous mes vœux de réussite <DiscourseConnective annotation_id="17666">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15644" docOffset="126">
      <en>(Sustained applause)</en>
      <fr>(Applaudissements prolongés)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15665" id="133" language="FR" name="Joseph Daul">
    <ParallelChunk annotation_id="15665" docOffset="127">
      <en>Mr President, my dear Mr Pöttering, ladies and gentlemen, this Parliament is the voice of 500 million Europeans <Alignment alignment="9707" annotation_id="15777">
          <DiscourseConnective annotation_id="15777" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not sufficiently aware of this.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - Monsieur le Président, lieber Hans-Gert, chers collègues, ce Parlement est la voix des 500 millions d'Européens <Alignment alignment="19096" annotation_id="17849">
          <DiscourseConnective annotation_id="17849" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci ne le savent pas assez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15822" docOffset="128">
      <en>They are even less aware that this Parliament has a heart and a soul.</en>
      <fr>Ce qu'ils savent <DiscourseConnective annotation_id="17901">encore</DiscourseConnective> moins, c'est <DiscourseConnective annotation_id="17921">que</DiscourseConnective> ce Parlement a un cœur <DiscourseConnective annotation_id="17948">et</DiscourseConnective> une âme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15892" docOffset="129">
      <en>Mr Pöttering, during the two and a half years of your presidency, not only have you been the citizens' spokesman, you have <Alignment alignment="18099" annotation_id="16015">
          <DiscourseConnective annotation_id="16015" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> personified the heart, generosity and solidarity of Europe.</en>
      <fr>Cher Hans-Gert, pendant les deux ans <DiscourseConnective annotation_id="17997">et</DiscourseConnective> demi de votre présidence, vous avez <DiscourseConnective annotation_id="18036">non seulement</DiscourseConnective> été le porte-parole des citoyens, mais vous avez <Alignment alignment="15994" annotation_id="18099">
          <DiscourseConnective annotation_id="18099" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> incarné le cœur, la générosité <DiscourseConnective annotation_id="18140">et</DiscourseConnective> la solidarité de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16080" docOffset="130">
      <en>Some say that it is not possible to fall in love with Europe; you have proved the opposite.</en>
      <fr>Certains disent <DiscourseConnective annotation_id="18186">qu'</DiscourseConnective>on ne peut pas tomber amoureux de l'Europe; vous avez prouvé le contraire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16172" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="34876" annotation_id="16172">
          <DiscourseConnective annotation_id="16172" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this parliamentary term is coming to an end, I wish to stress how far European integration has progressed <Alignment alignment="18371" annotation_id="16287">
          <DiscourseConnective annotation_id="16287" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how much our Parliament, under your leadership, has contributed to this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21987" annotation_id="18264">
          <DiscourseConnective annotation_id="18264" sense="Comparison.Concession">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette législature <DiscourseConnective annotation_id="18292">s'</DiscourseConnective>achève, je voudrais souligner combien la construction européenne a progressé <Alignment alignment="9565" annotation_id="18371">
          <DiscourseConnective annotation_id="18371" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> combien notre Parlement, sous votre conduite, y a contribué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16364" docOffset="132">
      <en>I will mention only the most remarkable examples of this, which you have already referred to: the energy and climate change package, the Services Directive, the 2007-2013 financial perspective and, more recently, the regulation of the financial markets.</en>
      <fr>Je n'en citerais <DiscourseConnective annotation_id="18452">que</DiscourseConnective> les exemples les plus marquants - <DiscourseConnective annotation_id="18490">que</DiscourseConnective> vous avez évoqués: paquet énergie-climat, directive "Services", perspectives financières 2007-2013 <DiscourseConnective annotation_id="18593">et</DiscourseConnective>, plus récemment, réglementation des marchés financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16618" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="18652" annotation_id="16618">
          <DiscourseConnective annotation_id="16618" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, rather than running through a tedious list of directives and regulations, I would like to stress how much, behind the often very technical legislation that we debate and adopt here, our joint work has meaning.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34165" annotation_id="18652">
          <DiscourseConnective annotation_id="18652" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18657">plutôt que d'</DiscourseConnective>énumérer une liste fastidieuse de directives <DiscourseConnective annotation_id="18715">et</DiscourseConnective> de règlements, je voudrais souligner combien, derrière la législation souvent très technique <DiscourseConnective annotation_id="18811">que</DiscourseConnective> nous débattons <DiscourseConnective annotation_id="18830">et</DiscourseConnective> votons ici, notre travail collectif a un sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16837" docOffset="134">
      <en>This meaning is the general interest of all Europeans.</en>
      <fr>Ce sens, c'est l'intérêt général des Européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16892" docOffset="135">
      <en>It is often said that Europe is removed from its citizens, <Alignment alignment="52510" annotation_id="16951">
          <DiscourseConnective annotation_id="16951" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> are issues such as toy safety, research into the prevention of rare diseases or of Alzheimer's disease, consumer protection, environmental protection measures and the fight against global warming, energy policy or the defence of human rights around the world really removed from citizens' daily lives?</en>
      <fr>On dit souvent <DiscourseConnective annotation_id="18943">que</DiscourseConnective> l'Europe est loin du citoyen, <Alignment alignment="42650" annotation_id="18977">
          <DiscourseConnective annotation_id="18977" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> des questions <DiscourseConnective annotation_id="18996">comme</DiscourseConnective> la sécurité des jouets, la recherche contre les maladies rares <DiscourseConnective annotation_id="19065">ou</DiscourseConnective> contre la maladie d'Alzheimer, la protection des consommateurs, les mesures de défense de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="19174">et</DiscourseConnective> la lutte contre le réchauffement climatique, la politique énergétique <DiscourseConnective annotation_id="19247">ou encore</DiscourseConnective> la défense des droits de l'homme dans le monde sont-elles vraiment éloignées de la vie quotidienne des citoyens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17257" docOffset="136">
      <en>Under your presidency, this Parliament has seen other major advances.</en>
      <fr>Sous votre présidence, ce Parlement a connu d'autres avancées majeures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17327" docOffset="137">
      <en>I am thinking of the internal reform, which you have brought to fruition <Alignment alignment="19505" annotation_id="17400">
          <DiscourseConnective annotation_id="17400" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which will make our institution more transparent and more effective, and of the new statute for Members of the European Parliament and their assistants.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="19451">à</DiscourseConnective> la réforme interne, <DiscourseConnective annotation_id="19473">que</DiscourseConnective> vous avez menée <DiscourseConnective annotation_id="19493">à</DiscourseConnective> son terme <Alignment alignment="17400" annotation_id="19505">
          <DiscourseConnective annotation_id="19505" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui rendra notre institution plus transparente <DiscourseConnective annotation_id="19555">et</DiscourseConnective> plus efficace, <DiscourseConnective annotation_id="19573">et</DiscourseConnective> au nouveau statut des députés européens <DiscourseConnective annotation_id="19616">et</DiscourseConnective> de leurs assistants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17557" docOffset="138">
      <en>Under your presidency, this Parliament has multiplied the initiatives within the framework of the European Year of Intercultural Dialogue, doing justice to the great wealth of cultures and faiths in our society, and sending out the best possible image of Europe: that of openness and tolerance.</en>
      <fr>Sous votre présidence, ce Parlement a multiplié les initiatives dans le cadre de l'Année européenne du dialogue interculturel, rendant justice <DiscourseConnective annotation_id="19783">à</DiscourseConnective> la grande richesse culturelle <DiscourseConnective annotation_id="19815">et</DiscourseConnective> cultuelle de notre société, <DiscourseConnective annotation_id="19846">et</DiscourseConnective> renvoyant de l'Europe la meilleure image qui soit: celle de l'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="19921">et</DiscourseConnective> de la tolérance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17852" docOffset="139">
      <en>Under your presidency, Parliament has seen the importance that it attaches to the future of the Mediterranean region and its desire to help bring about peace in the Middle East.</en>
      <fr>Sous votre présidence, le Parlement a témoigné de l'importance <DiscourseConnective annotation_id="20004">qu'</DiscourseConnective>il attache <DiscourseConnective annotation_id="20018">à</DiscourseConnective> l'avenir de la région méditerranéenne <DiscourseConnective annotation_id="20058">et</DiscourseConnective> de sa volonté de contribuer à une chance de paix au Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18030" docOffset="140">
      <en>Mr President, on 25 March 2007, you signed on our behalf the Berlin Declaration commemorating 50 years of the European Union.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le 25 mars 2007, vous avez <DiscourseConnective annotation_id="20177">en</DiscourseConnective> notre nom signé la déclaration de Berlin commémorant les cinquante ans de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18156" docOffset="141">
      <en>That declaration reminds those who might have forgotten the objective of our daily work, <Alignment alignment="20371" annotation_id="18245">
          <DiscourseConnective annotation_id="18245" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> the integration of a free, democratic, tolerant Europe that respects the rule of law.</en>
      <fr>Cette déclaration rappelle à ceux qui l'auraient oubliée la finalité de notre travail quotidien, <Alignment alignment="6796" annotation_id="20371">
          <DiscourseConnective annotation_id="20371" sense="Expansion.Restatement">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir la construction d'une Europe libre, démocratique, tolérante, respectueuse de l'état de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18346" docOffset="142">
      <en>By taking the initiative of creating a House of European History, you are giving a lasting dimension to the work carried out by yourself and your predecessors and by all those who, in their own way, have contributed to our common history.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20474">En</DiscourseConnective> prenant l'initiative de créer une Maison de l'<DiscourseConnective annotation_id="20523">histoire de</DiscourseConnective> l'Europe, vous donnez <DiscourseConnective annotation_id="20557">à</DiscourseConnective> l'action que vous avez menée en tant que président de cette institution, à celle de vos prédécesseurs, <DiscourseConnective annotation_id="20662">et</DiscourseConnective> à celle de tous ceux qui, <DiscourseConnective annotation_id="20691">à</DiscourseConnective> leur façon, contribuent <DiscourseConnective annotation_id="20717">à</DiscourseConnective> notre histoire collective, une dimension pérenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18585" docOffset="143">
      <en>For all these things, I would simply like to thank you, Mr President.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20769">Pour</DiscourseConnective> tout cela, <DiscourseConnective annotation_id="20785">simplement</DiscourseConnective> merci, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18655" docOffset="144">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18666" id="134" name="Martin Schulz">
    <ParallelChunk annotation_id="18666" docOffset="145">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, I should like to thank you, Mr President, for your hard work.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (DE) Monsieur le Président, chers collègues, je voudrais vous remercier, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="20965">pour</DiscourseConnective> votre travail assidu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18799" docOffset="146">
      <en>I should like to say on behalf of my Group that you have exercised your office with great dignity.</en>
      <fr>Au nom de mon groupe, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="21023">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21025">dire que</DiscourseConnective> vous avez exercé votre mandat avec beaucoup de dignité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18898" docOffset="147">
      <en>You have given Parliament dignity through the way in which you have led this House.</en>
      <fr>La façon dont vous avez présidé cette Assemblée a donné de la dignité au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18982" docOffset="148">
      <en>This is not the time to review your work.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="21180">s'</DiscourseConnective>agit pas de faire un bilan de votre travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19024" docOffset="149">
      <en>The legacy of a President of the European Parliament is always subject to political scrutiny.</en>
      <fr>Le bilan d'un président du Parlement européen est toujours soumis <DiscourseConnective annotation_id="21293">à</DiscourseConnective> une évaluation politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19118" docOffset="150">
      <en>You can agree or disagree with one thing or another.</en>
      <fr>On peut toujours être d'accord <DiscourseConnective annotation_id="21352">ou</DiscourseConnective> non avec l'une <DiscourseConnective annotation_id="21370">ou</DiscourseConnective> l'autre chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19171" docOffset="151">
      <en>A review of the President's work must focus on what the President has done for the success of this House.</en>
      <fr>Le bilan d'une présidence doit se concentrer sur ce que le président a fait <DiscourseConnective annotation_id="21464">pour</DiscourseConnective> contribuer au succès de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19277" docOffset="152">
      <en>You have presented your conclusions. There is nothing to add.</en>
      <fr>Vous avez présenté vos conclusions, il n'y rien d'autre <DiscourseConnective annotation_id="21566">à</DiscourseConnective> ajouter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19339" docOffset="153">
      <en>The question <DiscourseConnective annotation_id="19352" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> remains: what has the President, as a human being, done for this House?</en>
      <fr>La question qui subsiste est celle-ci: <DiscourseConnective annotation_id="21616">qu'</DiscourseConnective>a fait le président, en <DiscourseConnective annotation_id="21643">tant qu'</DiscourseConnective>être humain, <DiscourseConnective annotation_id="21664">pour</DiscourseConnective> cette Assemblée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19434" docOffset="154">
      <en>For me and my colleagues in the Socialist Group in the European Parliament it is clear that you have conferred dignity on this House, both inside and outside.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21686">Pour</DiscourseConnective> mes collègues du groupe socialiste au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="21748">et</DiscourseConnective> moi-même, il est évident <DiscourseConnective annotation_id="21776">que</DiscourseConnective> vous avez donné de la dignité <DiscourseConnective annotation_id="21810">à</DiscourseConnective> ce Parlement, aussi bien à l'intérieur qu'à l'extérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19593" docOffset="155">
      <en>This House does not always conduct itself with dignity.</en>
      <fr>Cette Assemblée ne se comporte pas toujours dignement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19649" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="21924" annotation_id="19649">
          <DiscourseConnective annotation_id="19649" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is true of all parliaments worldwide.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14339" annotation_id="21924">
          <DiscourseConnective annotation_id="21924" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela vaut <DiscourseConnective annotation_id="21939">pour</DiscourseConnective> tous les parlements du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19696" docOffset="157">
      <en>The dignity of a multinational joint parliamentary assembly of well over 700 Members from 27 countries, who belong to eight different parliamentary groups, who belong to different faiths, who have different skin colours, who come from different political traditions, who have experienced different historical development, must be safeguarded. To unite them and to give them a sense of unity through their own representation is difficult.</en>
      <fr>La dignité d'une assemblée parlementaire multinationale rassemblant plus de 700 députés issus de 27 pays, qui appartiennent <DiscourseConnective annotation_id="22098">à</DiscourseConnective> huit groupes parlementaires différents, adhèrent <DiscourseConnective annotation_id="22149">à</DiscourseConnective> différentes religions, ont une couleur de peau différente, sont issus de différentes traditions politiques et ont une histoire différente, doit être préservée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20134" docOffset="158">
      <en>That is exactly what you have done. <DiscourseConnective annotation_id="20170" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> for that you deserve our sincere thanks.</en>
      <fr>Rassembler toutes ces personnes et leur donner un sentiment d'unité grâce à leur propre représentation est une tâche difficile, mais c'est exactement ce que vous avez réussi à faire et nous vous en remercions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20215" docOffset="159">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20226" docOffset="160">
      <en>Mr President, you have tackled many activities in your two-and-a-half-year term of office.</en>
      <fr>Monsieur le Président, vous avez entrepris de nombreuses activités pendant votre mandat de deux ans <DiscourseConnective annotation_id="22640">et</DiscourseConnective> demi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20317" docOffset="161">
      <en>To underpin what I have said about the way in which you have exercised your office, on behalf of our Group I should like to single out one point on which we fully shared your view <Alignment alignment="22829" annotation_id="20497">
          <DiscourseConnective annotation_id="20497" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where you gave this House a voice that extended far beyond the bounds of political divisions, and hence gave a voice to disenfranchised people in a place that is assembled in exactly the way I have described.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22649">Pour</DiscourseConnective> illustrer mes propos concernant la manière dont vous avez exercé votre mandat, je voudrais citer, au nom de mon groupe, un point sur lequel nous vous avons totalement rejoint <Alignment alignment="13356" annotation_id="22829">
          <DiscourseConnective annotation_id="22829" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où vous avez permis à cette Assemblée de s'exprimer d'une seule et même voix, au-delà des clivages politiques, <DiscourseConnective annotation_id="22943">et</DiscourseConnective> avez donné la parole <DiscourseConnective annotation_id="22967">à</DiscourseConnective> des personnes privées de droit électoral dans un endroit aussi hétéroclite que celui que je viens de décrire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20710" docOffset="162">
      <en>You raised your voice against the scandal in Guantanamo at a time <DiscourseConnective annotation_id="20776" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it was not easy to do so.</en>
      <fr>Vous vous êtes élevé pour dénoncer le scandale de Guantanamo <DiscourseConnective annotation_id="23140">à</DiscourseConnective> une période où il n'était pas facile de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20807" docOffset="163">
      <en>That, Mr President, will remain an enduring milestone in your term of office.</en>
      <fr>Cela restera, Monsieur le Président, un fait marquant de votre mandat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20885" docOffset="164">
      <en>You have shown that the requirement you placed on yourself to be a tolerant and cosmopolitan person on the one hand and to be committed to your fundamental Christian understanding on the other has been met.</en>
      <fr>Vous avez démontré votre volonté d'être un homme tolérant <DiscourseConnective annotation_id="23321">et</DiscourseConnective> cosmopolite, tout en restant fidèle <DiscourseConnective annotation_id="23360">à</DiscourseConnective> vos convictions chrétiennes, <DiscourseConnective annotation_id="23391">et</DiscourseConnective> vous y êtes parvenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21092" docOffset="165">
      <en>
        <Alignment alignment="23416" annotation_id="21092">
          <DiscourseConnective annotation_id="21092" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> to place the entirety of human dignity, whether it comes from the tradition of enlightenment or, as in your case, from a religious orientation, at the core of your activity has earned you the distinction of being a good President of the European Union <Alignment alignment="23662" annotation_id="21348">
          <DiscourseConnective annotation_id="21348" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is how we will remember you.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21092" annotation_id="23416">
          <DiscourseConnective annotation_id="23416" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait d'avoir placé au cœur de vos activités la dignité humaine - <DiscourseConnective annotation_id="23489">que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="23496">soit</DiscourseConnective> en raison de la grande tradition des Lumières <DiscourseConnective annotation_id="23547">ou</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="23551">comme</DiscourseConnective> dans votre cas, d'une conviction religieuse - vous a valu d'être un bon président du Parlement européen, <Alignment alignment="3096" annotation_id="23662">
          <DiscourseConnective annotation_id="23662" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23665">c'est ainsi que</DiscourseConnective> nous nous souviendrons de vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21386" docOffset="166">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21407" docOffset="167">
      <en>(Loud applause)</en>
      <fr>(Vifs applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21423" id="135" name="Graham Watson">
    <ParallelChunk annotation_id="21423" docOffset="168">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, your words today were typical of your time as President.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, votre discours aujourd'hui était à l'image de votre présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21525" docOffset="169">
      <en>Our groups may not always agree, <Alignment alignment="23915" annotation_id="21558">
          <DiscourseConnective annotation_id="21558" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> during your mandate you have proven an honest, fair and unifying figure, one whose modesty masks your many achievements.</en>
      <fr>Nos groupes ne sont pas toujours d'accord, <Alignment alignment="3967" annotation_id="23915">
          <DiscourseConnective annotation_id="23915" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pendant votre mandat, vous vous êtes avéré être un président honnête, juste <DiscourseConnective annotation_id="23996">et</DiscourseConnective> unificateur, et derrière votre modestie se cachent de nombreuses réalisations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21683" docOffset="170">
      <en>You were elected on the basis of a worthy pledge to engage our House in intercultural dialogue <Alignment alignment="24180" annotation_id="21778">
          <DiscourseConnective annotation_id="21778" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> your record reaches further than that.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24078">Au moment de</DiscourseConnective> votre élection, vous aviez promis d'engager le Parlement dans un dialogue interculturel, <Alignment alignment="5368" annotation_id="24180">
          <DiscourseConnective annotation_id="24180" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez fait bien plus <DiscourseConnective annotation_id="24210">que</DiscourseConnective> cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21821" docOffset="171">
      <en>On Members' allowances, you concluded the vital work started by Pat Cox.</en>
      <fr>Concernant les indemnités parlementaires, vous avez achevé le travail essentiel initié par Pat Cox.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21894" docOffset="172">
      <en>On parliamentary procedures, you oversaw the reforms that many of us have long called for <Alignment alignment="24452" annotation_id="21984">
          <DiscourseConnective annotation_id="21984" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, through initiatives like Europarl TV, you have supported modern methods of communicating with our citizens.</en>
      <fr>S'agissant des procédures parlementaires, vous avez supervisé les réformes <DiscourseConnective annotation_id="24395">que</DiscourseConnective> bon nombre d'entre nous réclamaient depuis longtemps <Alignment alignment="3401" annotation_id="24452">
          <DiscourseConnective annotation_id="24452" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au moyen d'initiatives telles qu'Europarl TV, vous avez soutenu la mise en place de méthodes de communication modernes avec les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22097" docOffset="173">
      <en>That is a record to be proud of and a legacy on which your successors should build.</en>
      <fr>C'est un <DiscourseConnective annotation_id="24603">résultat</DiscourseConnective> dont vous pouvez être fier <DiscourseConnective annotation_id="24639">et</DiscourseConnective> un héritage sur lequel devront s'appuyer vos successeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22181" docOffset="174">
      <en>I hope you will write about your experiences and impressions.</en>
      <fr>J'espère que vous mettrez par écrit vos expériences <DiscourseConnective annotation_id="24752">et</DiscourseConnective> vos impressions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22243" docOffset="175">
      <en>They will be too interesting to be left in the cold and powerful hands of oblivion.</en>
      <fr>Celles-ci sont bien trop intéressantes <DiscourseConnective annotation_id="24811">pour que</DiscourseConnective> nous les laissions sombrer dans l'oubli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22327" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="24861" annotation_id="22327">
          <DiscourseConnective annotation_id="22327" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="24875" annotation_id="22337">
          <DiscourseConnective annotation_id="22337" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the poet Emerson taught us, there is no such thing as history, only biography.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3065" annotation_id="24861">
          <DiscourseConnective annotation_id="24861" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="22337" annotation_id="24875">
          <DiscourseConnective annotation_id="24875" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le disait très bien le poète Emerson, il n'y a pas d'histoire, il n'y a que des biographies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22419" docOffset="177">
      <en>This Parliament has become more powerful over the years.</en>
      <fr>Ce Parlement est devenu de plus <DiscourseConnective annotation_id="25006">en plus</DiscourseConnective> puissant au fil des ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22476" docOffset="178">
      <en>It will be more powerful still under the Lisbon Treaty, if and when it is eventually ratified.</en>
      <fr>Il le sera plus <DiscourseConnective annotation_id="25055">encore</DiscourseConnective> lorsque le traité de Lisbonne sera ratifié, <DiscourseConnective annotation_id="25106">s'</DiscourseConnective>il l'est <DiscourseConnective annotation_id="25117">un jour</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22571" docOffset="179">
      <en>It will be interesting to see what plans future presidents will bring to expand on the role that you have played, projecting the common values and principles that we hold dear.</en>
      <fr>Il sera intéressant de voir comment les futurs présidents développeront le rôle <DiscourseConnective annotation_id="25206">que</DiscourseConnective> vous avez joué en projetant les valeurs <DiscourseConnective annotation_id="25250">et</DiscourseConnective> principes communs qui nous sont chers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22748" docOffset="180">
      <en>
        <Alignment alignment="25292" annotation_id="22748">
          <DiscourseConnective annotation_id="22748" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> today I think I can speak for many <Alignment alignment="25373" annotation_id="22787">
          <DiscourseConnective annotation_id="22787" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say that you have earned our respect and affection.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3695" annotation_id="25292">
          <DiscourseConnective annotation_id="25292" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui, je crois que je peux m'exprimer au nom de nombreuses personnes <Alignment alignment="22787" annotation_id="25373">
          <DiscourseConnective annotation_id="25373" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous disant <DiscourseConnective annotation_id="25388">que</DiscourseConnective> vous avez gagné notre respect <DiscourseConnective annotation_id="25422">et</DiscourseConnective> notre affection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22846" docOffset="181">
      <en>Like you, this is my last plenary speech in my current role.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25442">Comme</DiscourseConnective> vous, il <DiscourseConnective annotation_id="25457">s'</DiscourseConnective>agit ici de ma dernière intervention en plénière dans mon rôle actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22907" docOffset="182">
      <en>Having led my group since 2002, I have a touch of what we call in English the seven-year itch.</en>
      <fr>Après avoir été à la tête de mon groupe <DiscourseConnective annotation_id="25570">depuis</DiscourseConnective> 2002, il semble que je sois finalement frappé de ce <DiscourseConnective annotation_id="25629">qu'en</DiscourseConnective> anglais, nous appelons le "seven-year itch", le démon de l'infidélité qui tiraille les hommes après sept ans de mariage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23002" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="25756" annotation_id="23002">
          <DiscourseConnective annotation_id="23002" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will not sit in this seat again, I know you are aware that I am keen to try sitting where you are.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21002" annotation_id="25756">
          <DiscourseConnective annotation_id="25756" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne siégerai plus <DiscourseConnective annotation_id="25784">à la place</DiscourseConnective> que j'occupe actuellement, vous savez certainement <DiscourseConnective annotation_id="25846">que</DiscourseConnective> je convoite votre place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23112" docOffset="184">
      <en>President, on behalf of my group, I thank you.</en>
      <fr>Monsieur le Président, au nom de mon groupe, je tiens à vous remercier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23159" docOffset="185">
      <en>I thank the session services and the interpreters and all the staff who have contributed to the very fine job you have done as President of our House.</en>
      <fr>Je remercie les services de la séance <DiscourseConnective annotation_id="25985">et</DiscourseConnective> les interprètes, <DiscourseConnective annotation_id="26005">ainsi</DiscourseConnective> que tous les membres du personnel qui vous ont aidé <DiscourseConnective annotation_id="26063">à</DiscourseConnective> réaliser l'excellent travail que vous avez accompli en <DiscourseConnective annotation_id="26120">tant que</DiscourseConnective> président de notre Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23310" docOffset="186">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23321" id="136" language="IT" name="Cristiana Muscardini">
    <ParallelChunk annotation_id="23321" docOffset="187">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, during this term, Parliament, especially under your presidency, has reinforced its ability to make a political impact on the future of the Union, even <Alignment alignment="26385" annotation_id="23508">
          <DiscourseConnective annotation_id="23508" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will have to wait for the new treaty to see the realisation of the ambitions of those who have always believed in the need for increased legislative power for our institution, which is unique in the world <Alignment alignment="26594" annotation_id="23723">
          <DiscourseConnective annotation_id="23723" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is elected by the citizens of 27 countries.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers collègues, au cours de cette législature, et <DiscourseConnective annotation_id="26252">en particulier</DiscourseConnective> sous votre présidence, le Parlement a renforcé sa capacité <DiscourseConnective annotation_id="26326">à</DiscourseConnective> exercer une influence politique sur l'avenir de l'Union, <Alignment alignment="22406" annotation_id="26385">
          <DiscourseConnective annotation_id="26385" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrons attendre le nouveau Traité <DiscourseConnective annotation_id="26433">pour</DiscourseConnective> voir se réaliser les ambitions de ceux qui ont toujours cru <DiscourseConnective annotation_id="26498">en</DiscourseConnective> la nécessité d'accroître le pouvoir législatif de notre institution, qui est unique au monde <Alignment alignment="40867" annotation_id="26594">
          <DiscourseConnective annotation_id="26594" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>élue par les citoyens de 27 pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23778" docOffset="188">
      <en>Events - tragic ones, in many instances - have followed one another thick and fast during this term, <DiscourseConnective annotation_id="23879" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> on many occasions, particularly during the last two and a half years, Parliament, through you, Mr President, has been able to perform a crucial role in mediating proposals.</en>
      <fr>Cette législature a été riche en événements - souvent tragiques - et, dans la plupart des cas - et <DiscourseConnective annotation_id="26736">en particulier</DiscourseConnective> au cours de ces deux dernières années <DiscourseConnective annotation_id="26789">et</DiscourseConnective> demie - le Parlement a réussi, par votre intermédiaire, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="26871">à</DiscourseConnective> jouer un rôle déterminant de médiation et de proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24056" docOffset="189">
      <en>Ours has become an increasingly obvious political role that must help us to overcome the party differences that divide us in our own countries <Alignment alignment="27096" annotation_id="24199">
          <DiscourseConnective annotation_id="24199" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can achieve shared goals in the common interest of our peoples and ensure more justice, peace and safety in the world.</en>
      <fr>Nous avons joué un rôle politique de plus <DiscourseConnective annotation_id="26973">en plus</DiscourseConnective> évident, qui doit nous aider <DiscourseConnective annotation_id="27010">à</DiscourseConnective> surmonter les différences politiques qui nous divisent dans nos propres pays, et ce <Alignment alignment="1170" annotation_id="27096">
          <DiscourseConnective annotation_id="27096" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir atteindre des objectifs conjoints, dans l'intérêt commun de nos populations, <DiscourseConnective annotation_id="27189">et</DiscourseConnective> pour garantir la justice, la paix <DiscourseConnective annotation_id="27226">et</DiscourseConnective> la sécurité dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24329" docOffset="190">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="24329" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> the parliamentary term began, we finally saw nations join us that for many decades had been deprived of their freedom, <Alignment alignment="359" annotation_id="24453">
          <DiscourseConnective annotation_id="24453" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the accession of Romania and Bulgaria during the parliamentary term has reinforced the world's image of a Europe that is able to create unity by respecting differences.</en>
      <fr>Au début de la législature, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="27295">finalement</DiscourseConnective> vu se joindre à nous des nations qui, pendant plusieurs décennies, avaient été privées de leur liberté <Alignment alignment="14968" annotation_id="27409">
          <DiscourseConnective annotation_id="27409" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adhésion, en cours de législature, de la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="27464">et</DiscourseConnective> de la Bulgarie a renforcé, dans le monde, l'image d'une Europe capable de créer l'unité <DiscourseConnective annotation_id="27555">tout en</DiscourseConnective> respectant les différences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24626" docOffset="191">
      <en>We are concluding the parliamentary term in the midst of an economic crisis that has made us realise that we have a systemic crisis on our hands, <DiscourseConnective annotation_id="24772" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the new Parliament must <Alignment alignment="27761" annotation_id="24800">
          <DiscourseConnective annotation_id="24800" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24810" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be a driving force that will help society to rediscover values that are nowadays too often neglected.</en>
      <fr>Cette législature <DiscourseConnective annotation_id="27609">s'</DiscourseConnective>achève dans un contexte de crise économique, qui nous a fait comprendre <DiscourseConnective annotation_id="27683">que</DiscourseConnective> nous étions confrontés <DiscourseConnective annotation_id="27710">à</DiscourseConnective> une crise systémique. Le nouveau Parlement devra <Alignment alignment="13612" annotation_id="27761">
          <DiscourseConnective annotation_id="27761" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être un moteur <DiscourseConnective annotation_id="27781">pour</DiscourseConnective> aider la société <DiscourseConnective annotation_id="27803">à</DiscourseConnective> retrouver des valeurs qui sont trop souvent négligées actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24917" docOffset="192">
      <en>Now more than ever, parliamentary democracy, in Europe and nationally, represents a guarantee of freedom.</en>
      <fr>Aujourd'hui plus <DiscourseConnective annotation_id="27890">que</DiscourseConnective> jamais, la démocratie parlementaire, <DiscourseConnective annotation_id="27931">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="27941">et</DiscourseConnective> au niveau national, représente une garantie de liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25023" docOffset="193">
      <en>Mr President, I thank you on behalf of my group and personally for your commitment - you have represented all of us - and for the great contribution you have made to establishing the reputation of our institution, for which we demand not only ever more transparency, but also due attention on the part of certain sections of the media that have taken an interest in Europe solely for the purpose of stirring up petty, futile debates instead of contributing to the growth of common awareness and shared progress.</en>
      <fr>Monsieur le Président, au nom de mon groupe <DiscourseConnective annotation_id="28044">et</DiscourseConnective> en mon nom personnel, je tiens à vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="28095">pour</DiscourseConnective> votre engagement - vous avez représenté chacun d'entre nous - <DiscourseConnective annotation_id="28162">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28165">pour</DiscourseConnective> votre contribution importante au prestige de notre institution, vis-à-vis de laquelle nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="28271">non seulement</DiscourseConnective> une plus grande transparence, <DiscourseConnective annotation_id="28315">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28320">également</DiscourseConnective> une attention accrue de la part de certains médias qui ne se sont intéressés <DiscourseConnective annotation_id="28407">à</DiscourseConnective> l'Europe que dans l'unique but de lancer des débats mesquins <DiscourseConnective annotation_id="28470">et</DiscourseConnective> stériles, <DiscourseConnective annotation_id="28483">au lieu de</DiscourseConnective> contribuer au développement d'une conscience commune et d'un progrès partagé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25535" docOffset="194">
      <en>Mr President, after the 20 years I have spent in this Parliament, I feel it is my duty to join you, representing me magnificently in this Chamber, in thanking the millions of European citizens who, through their daily toil and respect for the principles of solidarity, justice and the roots of our past, are contributing to the development of a society that is more respectful of rights and more aware of its own duties.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="28595">après</DiscourseConnective> avoir siégé pendant 20 ans au sein de ce Parlement, je crois qu'il est de mon devoir de me joindre à vous, qui m'avez si bien représentée au sein de cette Assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="28767">pour</DiscourseConnective> remercier les millions de citoyens européens qui, chaque jour, en travaillant <DiscourseConnective annotation_id="28850">et</DiscourseConnective> en respectant les principes de solidarité, de justice <DiscourseConnective annotation_id="28907">et</DiscourseConnective> les racines de notre passé, contribuent au développement d'une société plus respectueuse des droits <DiscourseConnective annotation_id="29010">et</DiscourseConnective> de plus <DiscourseConnective annotation_id="29021">en plus</DiscourseConnective> consciente de ses devoirs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25956" id="137" language="IT" name="Monica Frassoni">
    <ParallelChunk annotation_id="25956" docOffset="195">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, Herr Präsident, you have had the immense privilege of presiding over the most original institution in the world, <DiscourseConnective annotation_id="26105" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we in the Group of the Greens/European Free Alliance are sure that you have done so with motivation and with passion, <Alignment alignment="29313" annotation_id="26227">
          <DiscourseConnective annotation_id="26227" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we thank you for this.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers collègues, Herr Präsident, vous avez eu l'immense privilège de présider l'institution la plus originale au monde. Le groupe des Verts/Alliance libre européenne est convaincu <DiscourseConnective annotation_id="29259">que</DiscourseConnective> vous l'avez fait avec motivation <DiscourseConnective annotation_id="29296">et</DiscourseConnective> avec passion, <Alignment alignment="30384" annotation_id="29313">
          <DiscourseConnective annotation_id="29313" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous vous <DiscourseConnective annotation_id="29326">en</DiscourseConnective> remercions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26254" docOffset="196">
      <en>
        <Alignment alignment="29366" annotation_id="26254">
          <DiscourseConnective annotation_id="26254" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment>, two and a half years ago, I stood against you as a candidate for the Presidency of the European Parliament on behalf of my group, I laid great emphasis on the need for the President of Parliament to represent an institution free from the interests of the Member States and the pressures exercised by financial lobbies, to guide an equally free administration chosen on the basis of merit and not of political loyalty, and to be able to speak to an increasingly divided and indifferent public.</en>
      <fr>Il y a deux ans <DiscourseConnective annotation_id="29357">et</DiscourseConnective> demi, <Alignment alignment="13437" annotation_id="29366">
          <DiscourseConnective annotation_id="29366" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me suis présentée contre vous <DiscourseConnective annotation_id="29407">comme</DiscourseConnective> candidate <DiscourseConnective annotation_id="29423">à</DiscourseConnective> la présidence du Parlement européen au nom de mon groupe, j'avais beaucoup insisté sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="29520">que</DiscourseConnective> le président du Parlement devait représenter une institution totalement indépendante des intérêts des États membres <DiscourseConnective annotation_id="29640">et</DiscourseConnective> des pressions exercées par les lobbies financiers, diriger une administration libre choisie selon des critères de compétence <DiscourseConnective annotation_id="29768">et</DiscourseConnective> non de loyauté politique, <DiscourseConnective annotation_id="29797">et</DiscourseConnective> pouvoir s'adresser <DiscourseConnective annotation_id="29819">à</DiscourseConnective> une opinion publique de plus <DiscourseConnective annotation_id="29850">en plus</DiscourseConnective> divisée <DiscourseConnective annotation_id="29866">et</DiscourseConnective> indifférente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26753" docOffset="197">
      <en>At the time, we very strongly criticised the joint decision taken by yourself and the Socialist Group in the European Parliament to rule out any attempt to relaunch the constitutional debate following the 2005 referendums, an enormous mistake that made it easier for the States to reappropriate the process of European reform.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29883">À</DiscourseConnective> l'époque, nous avions vivement critiqué la décision <DiscourseConnective annotation_id="29937">que</DiscourseConnective> vous aviez prise conjointement avec le groupe socialiste au Parlement européen d'éliminer toute tentative de relancer le débat constitutionnel <DiscourseConnective annotation_id="30084">après</DiscourseConnective> les référendums de 2005, une énorme erreur qui a permis aux États de se réapproprier plus facilement le processus de réforme de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27080" docOffset="198">
      <en>Two and a half years later, we in the Verts/ALE Group would assess your work, President Pöttering, as having its ups and downs.</en>
      <fr>Deux ans <DiscourseConnective annotation_id="30237">et</DiscourseConnective> demi <DiscourseConnective annotation_id="30245">plus tard</DiscourseConnective>, le groupe des Verts/ALE estime que votre bilan, Monsieur Pöttering, est plutôt mitigé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27208" docOffset="199">
      <en>We approved and supported your work in the Middle East, particularly your work in the Presidency of the Euro-Mediterranean Parliamentary Assembly.</en>
      <fr>Nous avons approuvé <DiscourseConnective annotation_id="30363">et</DiscourseConnective> soutenu votre travail au Moyen-Orient, <DiscourseConnective annotation_id="30405">notamment</DiscourseConnective> dans le cadre de la présidence de l'Assemblée parlementaire euro-méditerranéenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27355" docOffset="200">
      <en>We appreciated your unwavering proEuropean belief, the idea of a Parliament open to citizens, groups, associations and the boldest cultural initiatives, and your determination over the Assistants' Statute.</en>
      <fr>Nous avons apprécié votre foi inébranlable en l'Europe, votre idée d'un Parlement ouvert aux citoyens, aux groupes, aux associations <DiscourseConnective annotation_id="30630">et</DiscourseConnective> à des initiatives culturelles plus osées, <DiscourseConnective annotation_id="30675">ainsi</DiscourseConnective> que votre détermination en ce qui concerne le statut des assistants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27561" docOffset="201">
      <en>We <Alignment alignment="45912" annotation_id="27564">
          <DiscourseConnective annotation_id="27564" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> looked positively on your determined commitment to fundamental rights, even in places that did not sit comfortably with the majority of the European Parliament, from Russia to China, and on your new green credentials, <Alignment alignment="31003" annotation_id="27787">
          <DiscourseConnective annotation_id="27787" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> borne out by your comments on climate change made a short time ago.</en>
      <fr>Nous saluons <Alignment alignment="27564" annotation_id="30763">
          <DiscourseConnective annotation_id="30763" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> votre engagement sans faille en faveur des droits fondamentaux, <DiscourseConnective annotation_id="30837">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30842">à</DiscourseConnective> des endroits où la majorité du Parlement européen ne se sentait pas trop <DiscourseConnective annotation_id="30917">à</DiscourseConnective> l'aise, de la Russie <DiscourseConnective annotation_id="30940">à</DiscourseConnective> la Chine, <DiscourseConnective annotation_id="30952">ainsi</DiscourseConnective> que votre récente conversion à l'écologisme, <Alignment alignment="21080" annotation_id="31003">
          <DiscourseConnective annotation_id="31003" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> semblent l'indiquer les commentaires que vous avez fait il y a peu concernant le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27858" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="39889" annotation_id="27858">
          <DiscourseConnective annotation_id="27858" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="87227" annotation_id="27868">
          <DiscourseConnective annotation_id="27868" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> clear, Mr President, that, under your presidency, our Parliament has continued its gradual transformation from an institution that demands and fights for democracy to an assembly that is all too often submissive and careful not to rock the boat of this or that government.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22139" annotation_id="31113">
          <DiscourseConnective annotation_id="31113" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <Alignment alignment="13466" annotation_id="31125">
          <DiscourseConnective annotation_id="31125" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> évident, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="31167">que</DiscourseConnective>, sous votre présidence, notre Parlement a continué à se transformer progressivement d'une institution qui revendique <DiscourseConnective annotation_id="31288">et</DiscourseConnective> lutte en faveur de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="31324">en</DiscourseConnective> une assemblée trop souvent docile <DiscourseConnective annotation_id="31361">et</DiscourseConnective> soucieuse de ne pas gêner tel <DiscourseConnective annotation_id="31394">ou</DiscourseConnective> tel gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28146" docOffset="203">
      <en>It has resigned itself to not making this fight or transparency privileged areas in relation to which voters have visibility - one need only think of the entirely orchestrated failure of the working party on lobbies, which has come to an end today having achieved nothing despite a very explicit resolution approved a year ago, or the silence on the matter of the two seats in Strasbourg and Brussels and on that of the waste of money and CO2 that is incomprehensible to our electorate.</en>
      <fr>Il a renoncé <DiscourseConnective annotation_id="31428">à</DiscourseConnective> faire de ce combat <DiscourseConnective annotation_id="31449">ou</DiscourseConnective> de la transparence des domaines privilégiés auxquels il convient de donner une plus grande visibilité auprès des électeurs - il suffit de penser <DiscourseConnective annotation_id="31597">à</DiscourseConnective> l'échec savamment orchestré du groupe de travail sur les lobbies, dont le mandat prend fin aujourd'hui sans que rien n'ait été fait, en dépit d'une résolution très explicite approuvée il y a un an, <DiscourseConnective annotation_id="31797">ou encore</DiscourseConnective> au silence sur la question des deux sièges <DiscourseConnective annotation_id="31850">à</DiscourseConnective> Strasbourg <DiscourseConnective annotation_id="31863">et</DiscourseConnective> à Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="31878">et</DiscourseConnective> des conséquences en termes de coûts <DiscourseConnective annotation_id="31917">et</DiscourseConnective> de CO2 de cette ineptie totalement incompréhensible pour les électeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28633" docOffset="204">
      <en>Mr President, I will now conclude.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'en viens à ma conclusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28668" docOffset="205">
      <en>Through the successive reforms of the rules, your presidency has <Alignment alignment="32103" annotation_id="28733">
          <DiscourseConnective annotation_id="28733" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> overseen the gradual centralisation of power into the hands of the few in our institution, with respect to strengthening the work of the committees and the role of individual MEPs, and doing more to promote diversity and pluralism.</en>
      <fr>Par des réformes successives des règles, votre présidence a <Alignment alignment="13338" annotation_id="32103">
          <DiscourseConnective annotation_id="32103" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> empêché la centralisation progressive du pouvoir dans les mains de quelques personnes au sein de notre institution, <DiscourseConnective annotation_id="32229">en</DiscourseConnective> renforçant les travaux <DiscourseConnective annotation_id="32255">en</DiscourseConnective> commission, le rôle des différents députés <DiscourseConnective annotation_id="32301">et</DiscourseConnective> la valorisation de la diversité <DiscourseConnective annotation_id="32336">et</DiscourseConnective> du pluralisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28970" docOffset="206">
      <en>Mr President, perhaps there will be a new majority in the new Parliament, <Alignment alignment="32457" annotation_id="29044">
          <DiscourseConnective annotation_id="29044" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are certain of one thing: the long fight for strong, respected, pluralist and sympathetic European democracy is not over, <Alignment alignment="32623" annotation_id="29173">
          <DiscourseConnective annotation_id="29173" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at least in this we will always have you by our side.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous ne savons pas encore quelle sera la majorité au sein du nouveau Parlement, <Alignment alignment="17413" annotation_id="32457">
          <DiscourseConnective annotation_id="32457" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons être certains d'une chose: le long combat en faveur d'une démocratie européenne forte, respectée, pluraliste <DiscourseConnective annotation_id="32584">et</DiscourseConnective> sympathique est loin d'être terminé <Alignment alignment="6828" annotation_id="32623">
          <DiscourseConnective annotation_id="32623" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="32627">au moins</DiscourseConnective> sur ce point, nous savons que vous serez toujours <DiscourseConnective annotation_id="32686">à</DiscourseConnective> nos côtés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29231" id="138" language="FR" name="Francis Wurtz">
    <ParallelChunk annotation_id="29231" docOffset="207">
      <en>Mr President, your presidency - <DiscourseConnective annotation_id="29263" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you have just pointed out - has been marked by events of major political import, which have, on more than one account, been a challenge for Europe and, at the same time, for our Parliament.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - Monsieur le Président, votre présidence - vous venez de le rappeler - a été marquée par des événements d'une grande portée politique, qui ont, <DiscourseConnective annotation_id="32870">à</DiscourseConnective> divers titres, interpellé l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="32907">et</DiscourseConnective> par là <DiscourseConnective annotation_id="32917">même</DiscourseConnective> notre Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29456" docOffset="208">
      <en>Some of these are internal to the Union, especially what many call the institutional crisis, <Alignment alignment="33048" annotation_id="29549">
          <DiscourseConnective annotation_id="29549" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which I would describe <Alignment alignment="33071" annotation_id="29576">
          <DiscourseConnective annotation_id="29576" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> as an additional symptom of a crisis of confidence in, or a crisis of legitimacy of, the current European model among a growing number of our fellow citizens.</en>
      <fr>Certains d'entre eux sont internes <DiscourseConnective annotation_id="32974">à</DiscourseConnective> l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="32985">notamment</DiscourseConnective> ce que beaucoup appellent la crise institutionnelle, <Alignment alignment="30720" annotation_id="33048">
          <DiscourseConnective annotation_id="33048" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33051">que</DiscourseConnective> je qualifierais <Alignment alignment="29576" annotation_id="33071">
          <DiscourseConnective annotation_id="33071" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> de symptôme supplémentaire d'une crise de confiance <DiscourseConnective annotation_id="33130">ou</DiscourseConnective> d'une crise de légitimité de l'actuel modèle européen auprès <DiscourseConnective annotation_id="33194">d'une part</DiscourseConnective> croissante de nos concitoyennes et de nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29743" docOffset="209">
      <en>Others have an international dimension, such as the conflict in the Middle East, which you mentioned. The latter, far from advancing towards a just and sustainable peace, is worsening <DiscourseConnective annotation_id="29927" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we watch and is poisoning international relations, <Alignment alignment="84626" annotation_id="29981">
          <DiscourseConnective annotation_id="29981" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not threatening the cohesion of our societies.</en>
      <fr>D'autres sont de dimension internationale, <DiscourseConnective annotation_id="33303">comme</DiscourseConnective> le conflit du Proche-Orient <DiscourseConnective annotation_id="33337">que</DiscourseConnective> vous avez cité qui, loin d'avancer vers une paix juste <DiscourseConnective annotation_id="33396">et</DiscourseConnective> durable, <DiscourseConnective annotation_id="33408">s'</DiscourseConnective>exacerbe sous nos yeux <DiscourseConnective annotation_id="33433">et</DiscourseConnective> envenime les relations internationales, <Alignment alignment="7654" annotation_id="33476">
          <DiscourseConnective annotation_id="33476" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne menace pas la cohésion de nos propres sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30039" docOffset="210">
      <en>Others, finally, are shaking the entire planet, such as the environmental crisis and, ultimately, the financial, economic, social and political crisis, which is imposing on us certain choices of society or indeed civilisation.</en>
      <fr>D'autres, <DiscourseConnective annotation_id="33546">enfin</DiscourseConnective>, bouleversent la planète entière, <DiscourseConnective annotation_id="33586">comme</DiscourseConnective> la crise écologique <DiscourseConnective annotation_id="33612">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="33616">finalement</DiscourseConnective>, la crise financière, économique, sociale <DiscourseConnective annotation_id="33669">et</DiscourseConnective> politique, qui nous imposent des choix de société, voire de civilisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30266" docOffset="211">
      <en>It is in this exceptionally complex context that you have had to lead the European Parliament and to represent it before our Member States and before the world.</en>
      <fr>C'est dans ce contexte exceptionnellement complexe <DiscourseConnective annotation_id="33797">que</DiscourseConnective> vous avez eu <DiscourseConnective annotation_id="33814">à</DiscourseConnective> diriger le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="33846">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33849">à</DiscourseConnective> le représenter devant nos États membres <DiscourseConnective annotation_id="33891">et</DiscourseConnective> le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30427" docOffset="212">
      <en>My group and I consider that you have fulfilled your duty with honour.</en>
      <fr>Mon groupe <DiscourseConnective annotation_id="33915">et</DiscourseConnective> moi-même considérons <DiscourseConnective annotation_id="33939">que</DiscourseConnective> vous vous êtes acquitté de votre responsabilité avec honneur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30498" docOffset="213">
      <en>Of course, our political choices are manifestly different and are sometimes at odds with one another.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34005">Certes</DiscourseConnective>, nos options politiques sont notoirement différentes, <DiscourseConnective annotation_id="34066">et</DiscourseConnective> parfois divergentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30600" docOffset="214">
      <en>
        <Alignment alignment="34090" annotation_id="30600">
          <DiscourseConnective annotation_id="30600" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is precisely on the ability to manage these necessary and healthy conflicts of ideas, whilst respecting everyone, that the holder of a high office such as yours is judged.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16342" annotation_id="34090">
          <DiscourseConnective annotation_id="34090" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="34101">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34113">à</DiscourseConnective> la capacité de gérer ces nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="34152">et</DiscourseConnective> salutaires confrontations d'idées, dans le respect de chacune et de chacun, <DiscourseConnective annotation_id="34231">qu'</DiscourseConnective>on juge le titulaire d'une haute fonction telle <DiscourseConnective annotation_id="34282">que</DiscourseConnective> la vôtre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30784" docOffset="215">
      <en>Now, I can say that, as the chairman of a minority group which, in many people's opinion, expresses ideas outside the current mainstream, I felt at ease under your presidency.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34296">Or</DiscourseConnective>, je peux <DiscourseConnective annotation_id="34308">dire que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34318">comme</DiscourseConnective> président d'un groupe minoritaire et exprimant <DiscourseConnective annotation_id="34371">à</DiscourseConnective> bien des égards des orientations alternatives à celles qui ont cours actuellement, je me suis senti <DiscourseConnective annotation_id="34473">à</DiscourseConnective> l'aise sous votre présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30960" docOffset="216">
      <en>Better still, whilst our political differences naturally remain unchanged, our relationship as people has been noticeably enriched.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34505">Mieux</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="34512">si</DiscourseConnective> nos différences d'opinion politique sont naturellement demeurées ce <DiscourseConnective annotation_id="34583">qu'</DiscourseConnective>elles étaient, nos relations humaines se sont notablement enrichies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31092" docOffset="217">
      <en>Mr President, we have known each other for 30 years.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous nous côtoyons <DiscourseConnective annotation_id="34697">depuis</DiscourseConnective> trente ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31145" docOffset="218">
      <en>We have really got to know each other in the last 10 years of our excellent cooperation in the Conference of Presidents.</en>
      <fr>Nous nous sommes vraiment connus au cours de ces dix dernières années d'excellente coopération <DiscourseConnective annotation_id="34811">à</DiscourseConnective> la Conférence des présidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31266" docOffset="219">
      <en>I greatly appreciate your personal ethic, which has enabled you to recognise - at least I think so - that it is possible to be simultaneously a communist, a democrat, a European and a humanist.</en>
      <fr>J'apprécie hautement votre éthique personnelle, qui vous a permis de reconnaître - <DiscourseConnective annotation_id="34926">du moins</DiscourseConnective> je le crois - <DiscourseConnective annotation_id="34949">qu'</DiscourseConnective>on peut être tout à la fois communiste, démocrate, Européen <DiscourseConnective annotation_id="35012">et</DiscourseConnective> humaniste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31460" docOffset="220">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Je vous en remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31471" docOffset="221">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31482" id="139" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="31482" docOffset="222">
      <en>Thank you, Mr Wurtz.</en>
      <fr>Merci, Monsieur Wurtz.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31503" docOffset="223">
      <en>Ladies and gentlemen, on behalf of you all I should like to thank Mr Wurtz, who has been a Member since 1979 and will now leave Parliament.</en>
      <fr>Chers collègues, <DiscourseConnective annotation_id="35106">en</DiscourseConnective> votre nom <DiscourseConnective annotation_id="35119">à</DiscourseConnective> tous, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="35136">à</DiscourseConnective> remercier M. Wurtz, qui est député <DiscourseConnective annotation_id="35173">depuis</DiscourseConnective> 1979 <DiscourseConnective annotation_id="35185">et</DiscourseConnective> fait désormais ses adieux à notre Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31643" docOffset="224">
      <en>Our thanks <Alignment alignment="49451" annotation_id="31654">
          <DiscourseConnective annotation_id="31654" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> go to three other fellow Members, who have been here since 1979 and will now leave: Klaus Hänsch, a former President, Ingo Friedrich, former Vice-President and Quaestor, and Karl von Wogau, former Chairman of the Committee on Economic and Monetary Affairs and currently Chairman of the Subcommittee on Security and Defence.</en>
      <fr>Nous remercions <Alignment alignment="28488" annotation_id="35249">
          <DiscourseConnective annotation_id="35249" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les trois autres députés qui siègent dans cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="35317">depuis</DiscourseConnective> 1979 <DiscourseConnective annotation_id="35329">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35332">s'</DiscourseConnective>apprêtent aujourd'hui à nous quitter: Klaus Hänsch, ancien président, Ingo Friedrich, ancien vice-président <DiscourseConnective annotation_id="35442">et</DiscourseConnective> questeur, <DiscourseConnective annotation_id="35455">et</DiscourseConnective> Karl von Wogau, ancien président de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="35533">et</DiscourseConnective> monétaires <DiscourseConnective annotation_id="35547">et</DiscourseConnective> président actuel de la sous-commission "sécurité <DiscourseConnective annotation_id="35599">et</DiscourseConnective> défense".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31983" docOffset="225">
      <en>I should like to extend my sincere thanks on behalf of you all to these four and to all other departing fellow Members for their huge commitment.</en>
      <fr>Je voudrais, <DiscourseConnective annotation_id="35625">en</DiscourseConnective> votre nom à tous, remercier sincèrement ces quatre personnes, <DiscourseConnective annotation_id="35690">ainsi</DiscourseConnective> que tous les autres collègues qui vont nous quitter, <DiscourseConnective annotation_id="35749">pour</DiscourseConnective> la profondeur de leur engagement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32129" docOffset="226">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32150" docOffset="227">
      <en>(Loud applause)</en>
      <fr>(Applaudissements prolongés)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32166" id="140" name="Nigel Farage">
    <ParallelChunk annotation_id="32166" docOffset="228">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, the Independence and Democracy Group has tried to be helpful, positive and constructive right through this parliamentary term.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (EN) Monsieur le Président, le groupe Indépendance <DiscourseConnective annotation_id="35912">et</DiscourseConnective> démocratie a essayé de se montrer utile, positif <DiscourseConnective annotation_id="35964">et</DiscourseConnective> constructif pendant toute la durée de cette législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32341" docOffset="229">
      <en>(Mixed reactions)</en>
      <fr>(Mouvements divers)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32359" docOffset="230">
      <en>Yes, <Alignment alignment="36049" annotation_id="32364">
          <DiscourseConnective annotation_id="32364" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have been providing the voice of opposition and, in a democracy, opposition is essential.</en>
      <fr>Oui, <Alignment alignment="32364" annotation_id="36049">
          <DiscourseConnective annotation_id="36049" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons fait entendre la voix de l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="36102">et</DiscourseConnective>, dans une démocratie, l'opposition est essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32465" docOffset="231">
      <en>It is vital.</en>
      <fr>Elle est même vitale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32478" docOffset="232">
      <en>
        <Alignment alignment="36179" annotation_id="32478">
          <DiscourseConnective annotation_id="32478" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> sadly, <Alignment alignment="66660" annotation_id="32489">
          <DiscourseConnective annotation_id="32489" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> President Václav Klaus pointed out <DiscourseConnective annotation_id="32527" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> he came here, you do not actually think there should be any alternative view <Alignment alignment="67028" annotation_id="32609">
          <DiscourseConnective annotation_id="32609" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as a result of that, your presidency has been marked by your deeply prejudicial manner in the way in which you have treated the Members of this House who have stood up and opposed the Constitution/Lisbon Treaty.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2111" annotation_id="36179">
          <DiscourseConnective annotation_id="36179" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36184">malheureusement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="14940" annotation_id="36201">
          <DiscourseConnective annotation_id="36201" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a très justement souligné le président Václav Klaus lors de sa visite, vous n'acceptez pas qu'il puisse y avoir d'autres points de vue que le vôtre <Alignment alignment="7930" annotation_id="36357">
          <DiscourseConnective annotation_id="36357" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="36361">par conséquent</DiscourseConnective>, votre présidence a été marquée par la manière hautement préjudiciable dont vous avez traité les députés de cette Assemblée qui se sont exprimés contre la Constitution/le traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="36566">et</DiscourseConnective> s'y sont opposés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32826" docOffset="233">
      <en>The defining moment for me in this House was <Alignment alignment="36646" annotation_id="32871">
          <DiscourseConnective annotation_id="32871" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had the French say 'no', we had the Dutch say 'no' <DiscourseConnective annotation_id="32930" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="36704" annotation_id="32934">
          <DiscourseConnective annotation_id="32934" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had the Irish say 'no', <Alignment alignment="26057" annotation_id="32966">
          <DiscourseConnective annotation_id="32966" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this Parliament wilfully carried on ignoring the wishes of the people.</en>
      <fr>Le moment déterminant, selon moi, dans cette Assemblée est <Alignment alignment="31189" annotation_id="36646">
          <DiscourseConnective annotation_id="36646" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les Français ont dit "non", suivi des Néerlandais <Alignment alignment="33450" annotation_id="36704">
          <DiscourseConnective annotation_id="36704" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> des Irlandais, <Alignment alignment="19823" annotation_id="36724">
          <DiscourseConnective annotation_id="36724" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que ce Parlement a volontairement continué <DiscourseConnective annotation_id="36770">à</DiscourseConnective> ignorer le souhait des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33041" docOffset="234">
      <en>You just do not get it, do you?</en>
      <fr>Vous n'avez pas <DiscourseConnective annotation_id="36821">encore</DiscourseConnective> saisi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33073" docOffset="235">
      <en>'No' means 'no', <Alignment alignment="18296" annotation_id="33090">
          <DiscourseConnective annotation_id="33090" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is truly incredible that 499 Members of this House voted to ignore the Irish 'no' vote and to continue with the Treaty.</en>
      <fr>"Non", c'est "non", <Alignment alignment="24780" annotation_id="36855">
          <DiscourseConnective annotation_id="36855" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est tout simplement incroyable <DiscourseConnective annotation_id="36892">que</DiscourseConnective> 499 députés de cette Assemblée aient choisi de passer outre le refus irlandais <DiscourseConnective annotation_id="36975">et</DiscourseConnective> de poursuivre avec ce Traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33217" docOffset="236">
      <en>What kind of a Parliament is this?</en>
      <fr>Mais à quel genre de Parlement avons-nous affaire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33252" docOffset="237">
      <en>
        <Alignment alignment="44645" annotation_id="33252">
          <DiscourseConnective annotation_id="33252" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you believed in democracy, you would not just bulldoze aside those three referendum results.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14863" annotation_id="37059">
          <DiscourseConnective annotation_id="37059" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous aviez vraiment cru <DiscourseConnective annotation_id="37086">en</DiscourseConnective> la démocratie, vous n'auriez pas purement et <DiscourseConnective annotation_id="37134">simplement</DiscourseConnective> ignoré les résultats de ces trois référendums.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33348" docOffset="238">
      <en>Worse still, you are now so fearful of public opinion - you know that you are losing the argument - that you have sunk to abuse.</en>
      <fr>Pire <DiscourseConnective annotation_id="37197">encore</DiscourseConnective>, vous avez désormais une telle crainte de l'opinion publique - parce que vous savez <DiscourseConnective annotation_id="37288">que</DiscourseConnective> vous êtes en train de perdre la bataille - <DiscourseConnective annotation_id="37335">que</DiscourseConnective> vous avez commencé à recourir aux injures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33477" docOffset="239">
      <en>I have had Mr Watson saying that I behave like an English football hooligan, <Alignment alignment="88979" annotation_id="33554">
          <DiscourseConnective annotation_id="33554" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> all I did was to gently point out that Commissioner Barrot is a convicted embezzler.</en>
      <fr>M. Watson m'a dit <DiscourseConnective annotation_id="37400">que</DiscourseConnective> je me comportais <DiscourseConnective annotation_id="37421">comme</DiscourseConnective> un hooligan anglais, <Alignment alignment="42486" annotation_id="37448">
          <DiscourseConnective annotation_id="37448" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne faisais que souligner gentiment <DiscourseConnective annotation_id="37496">que</DiscourseConnective> le commissaire Barrot était un véritable escroc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33644" docOffset="240">
      <en>Gary Titley said that I was a paranoid reactionary living on the fringes of society.</en>
      <fr>Gary Titley m'a dit <DiscourseConnective annotation_id="37569">que</DiscourseConnective> j'étais un réactionnaire paranoïaque vivant <DiscourseConnective annotation_id="37617">en</DiscourseConnective> marge de la société. Peut-être a-t-il raison, je ne sais pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33729" docOffset="241">
      <en>Well, he may have a point, I do not know; <Alignment alignment="37682" annotation_id="33771">
          <DiscourseConnective annotation_id="33771" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> Danny Cohn-Bendit, that great champion of free speech, said that opponents of the Treaty were mentally ill, <DiscourseConnective annotation_id="33883" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> Martin Schulz, the leader of the Socialists, said after one of the 'no' votes that we must not bow to populism <Alignment alignment="67140" annotation_id="33998">
          <DiscourseConnective annotation_id="33998" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the 'no' votes opened the door to fascism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27912" annotation_id="37682">
          <DiscourseConnective annotation_id="37682" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> Daniel Cohn-Bendit, ce grand défenseur de la liberté d'expression, a dit <DiscourseConnective annotation_id="37760">que</DiscourseConnective> les opposants au Traité étaient des malades mentaux. Quant à Martin Schultz, qui dirige le groupe socialiste, il a dit, <DiscourseConnective annotation_id="37884">après</DiscourseConnective> l'un des référendums, <DiscourseConnective annotation_id="37912">que</DiscourseConnective> nous ne devions pas céder au populisme <Alignment alignment="20356" annotation_id="37955">
          <DiscourseConnective annotation_id="37955" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37958">que</DiscourseConnective> le "non" ouvrait la voie au fascisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34050" docOffset="242">
      <en>I hope in the next four weeks, in this campaign, that the voters of Europe can see the real face of this project.</en>
      <fr>J'espère que, pendant la campagne de ces quatre prochaines semaines, les électeurs européens pourront voir le véritable visage de ce projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34164" docOffset="243">
      <en>You are nationalistic; you are bullying; you are threatening; you are anti-democratic; you are a complete shower!</en>
      <fr>Vous êtes des nationalistes; vous utilisez l'intimidation et la menace; vous êtes anti-démocratiques; vous êtes une bande de crétins finis!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34278" docOffset="244">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34289" id="141" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="34289" docOffset="245">
      <en>That you can make such a speech shows that this is a free and democratic European Parliament!</en>
      <fr>Le simple fait que vous puissiez prononcer un tel discours suffit à prouver <DiscourseConnective annotation_id="38376">que</DiscourseConnective> ce Parlement européen est libre <DiscourseConnective annotation_id="38412">et</DiscourseConnective> démocratique!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34383" docOffset="246">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34394" id="142" name="Daniel Hannan">
    <ParallelChunk annotation_id="34394" docOffset="247">
      <en>Mr President, some colleagues may find this hard to believe <Alignment alignment="51558" annotation_id="34454">
          <DiscourseConnective annotation_id="34454" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am going to miss you.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, certains collègues auront peut-être du mal <DiscourseConnective annotation_id="38519">à</DiscourseConnective> le croire, <Alignment alignment="12911" annotation_id="38532">
          <DiscourseConnective annotation_id="38532" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous allez me manquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34482" docOffset="248">
      <en>In all the time I have known you, first as leader of the Christian Democrats <DiscourseConnective annotation_id="34559" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="38649" annotation_id="34563">
          <DiscourseConnective annotation_id="34563" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> as President of this Parliament, you have been a model of dignity, restraint and courtesy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38560">Depuis que</DiscourseConnective> je vous connais, <DiscourseConnective annotation_id="38588">tout d'abord</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="38604">tant que</DiscourseConnective> dirigeant des chrétiens-démocrates, <Alignment alignment="8706" annotation_id="38649">
          <DiscourseConnective annotation_id="38649" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> en <DiscourseConnective annotation_id="38657">tant que</DiscourseConnective> président de ce Parlement, vous avez été un modèle de dignité, de sobriété <DiscourseConnective annotation_id="38741">et</DiscourseConnective> de courtoisie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34659" docOffset="249">
      <en>You are an Anglophile as well as a Europhile <Alignment alignment="38828" annotation_id="34704">
          <DiscourseConnective annotation_id="34704" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you represent all that is best in the integrationist tradition.</en>
      <fr>En plus d'être un europhile convaincu, vous êtes aussi un anglophile <Alignment alignment="14703" annotation_id="38828">
          <DiscourseConnective annotation_id="38828" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous représentez ce <DiscourseConnective annotation_id="38851">qu'</DiscourseConnective>il y a de <DiscourseConnective annotation_id="38864">mieux</DiscourseConnective> dans la tradition intégrationniste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34772" docOffset="250">
      <en>You will be very relieved, no doubt, to hear that I cannot recall ever having agreed with you.</en>
      <fr>Vous serez <DiscourseConnective annotation_id="38917">sans</DiscourseConnective> doute soulagé d'entendre <DiscourseConnective annotation_id="38947">que</DiscourseConnective> je ne me rappelle pas avoir jamais été d'accord avec vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34867" docOffset="251">
      <en>(Laughter)</en>
      <fr>(Rires)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34878" docOffset="252">
      <en>
        <Alignment alignment="58316" annotation_id="34878">
          <DiscourseConnective annotation_id="34878" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the career that we have both chosen, we know that ideological commitment is a rare commodity <Alignment alignment="39136" annotation_id="34978">
          <DiscourseConnective annotation_id="34978" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we value it even <Alignment alignment="39169" annotation_id="34999">
          <DiscourseConnective annotation_id="34999" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we find it in an opponent.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18807" annotation_id="39018">
          <DiscourseConnective annotation_id="39018" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la carrière <DiscourseConnective annotation_id="39040">que</DiscourseConnective> nous avons tous deux choisie, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="39086">que</DiscourseConnective> l'engagement idéologique est une qualité rare <Alignment alignment="5809" annotation_id="39136">
          <DiscourseConnective annotation_id="39136" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons l'apprécier, <DiscourseConnective annotation_id="39164">même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="34999" annotation_id="39169">
          <DiscourseConnective annotation_id="39169" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous la trouvons chez un opposant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35031" docOffset="253">
      <en>You will remember how we clashed over your interpretation of this House's Rules of Procedure.</en>
      <fr>Vous vous rappelez certainement notre altercation concernant votre interprétation du règlement de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35125" docOffset="254">
      <en>Those of us who wanted referendums on the Constitutional Treaty had made our point in peaceable explanations of vote.</en>
      <fr>Ceux d'entre nous qui souhaitaient l'organisation de référendums sur le traité constitutionnel avaient exprimé leur point de vue de manière pacifique dans le cadre des explications de vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35243" docOffset="255">
      <en>Our right to do so was set out unequivocally in the Rules of Procedure.</en>
      <fr>Le règlement nous donnait explicitement ce droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35315" docOffset="256">
      <en>You chose arbitrarily to disapply those rules - you did not seek to change them, which would have required a certain amount of time, you simply disregarded them.</en>
      <fr>Cependant, vous avez choisi, de manière arbitraire, de ne pas appliquer ce règlement - vous n'avez pas essayé de le modifier, ce qui aurait demandé un certain temps, vous vous êtes <DiscourseConnective annotation_id="39748">simplement</DiscourseConnective> contenté de l'ignorer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35477" docOffset="257">
      <en>This is not the time to have that argument all over again. <DiscourseConnective annotation_id="35536" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>, let me say this: the President of this Chamber is meant to embody the entire House, including those who espouse minority views, <Alignment alignment="39977" annotation_id="35673">
          <DiscourseConnective annotation_id="35673" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="39980" annotation_id="35677">
          <DiscourseConnective annotation_id="35677" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you treat us differently you open the door to despotism.</en>
      <fr>Je ne tiens pas à relancer ce débat, mais je voudrais vous dire ceci: le président du Parlement est censé représenter l'ensemble des députés, y compris ceux dont le point de vue est minoritaire, <Alignment alignment="10938" annotation_id="39977">
          <DiscourseConnective annotation_id="39977" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19971" annotation_id="39980">
          <DiscourseConnective annotation_id="39980" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous traitant différemment des autres, vous ouvrez la porte au despotisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35739" docOffset="258">
      <en>
        <Alignment alignment="40058" annotation_id="35739">
          <DiscourseConnective annotation_id="35739" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, virtually every month there are demonstrations here about something or other <Alignment alignment="78286" annotation_id="35829">
          <DiscourseConnective annotation_id="35829" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are tolerated, <Alignment alignment="32014" annotation_id="35853">
          <DiscourseConnective annotation_id="35853" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="27194" annotation_id="35857">
          <DiscourseConnective annotation_id="35857" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we held up placards with the one word 'referendum' you sent in the ushers to snatch away our banners <Alignment alignment="53183" annotation_id="35963">
          <DiscourseConnective annotation_id="35963" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> several of us were later fined.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22900" annotation_id="40058">
          <DiscourseConnective annotation_id="40058" sense="Expansion.Instantiation">Pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre un exemple, presque chaque mois, il y a des manifestations concernant l'une <DiscourseConnective annotation_id="40147">ou</DiscourseConnective> l'autre chose, <Alignment alignment="2099" annotation_id="40165">
          <DiscourseConnective annotation_id="40165" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles-ci sont tolérées. <Alignment alignment="2523" annotation_id="40193">
          <DiscourseConnective annotation_id="40193" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11687" annotation_id="40198">
          <DiscourseConnective annotation_id="40198" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons brandi des pancartes avec le mot "référendum", vous avez envoyé les huissiers <DiscourseConnective annotation_id="40295">pour</DiscourseConnective> nous arracher nos pancartes <Alignment alignment="35963" annotation_id="40328">
          <DiscourseConnective annotation_id="40328" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> plusieurs d'entre nous ont <DiscourseConnective annotation_id="40358">ensuite</DiscourseConnective> été condamnés à payer une amende.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35999" docOffset="259">
      <en>I can understand why the word 'referendum' causes so much disquiet in this Chamber: the electorates of three nations had rejected your constitutional model.</en>
      <fr>Je peux comprendre <DiscourseConnective annotation_id="40419">que</DiscourseConnective> le mot "référendum" suscite une vive anxiété dans cette Assemblée: les électeurs de trois nations ont rejeté votre modèle constitutionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36156" docOffset="260">
      <en>It made you feel vulnerable and that made you tetchy <DiscourseConnective annotation_id="36209" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="41877" annotation_id="36214">
          <DiscourseConnective annotation_id="36214" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> you could hardly attack the voters directly, you took out all your frustration on us, the visible Eurosceptic minority in this Chamber.</en>
      <fr>Vous vous êtes sentis vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="40596">et</DiscourseConnective> cela vous a rendu hargneux. Mais <Alignment alignment="20719" annotation_id="40632">
          <DiscourseConnective annotation_id="40632" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous ne pouviez pas vous en prendre directement aux électeurs, vous avez déversé votre frustration sur nous, la minorité visible que constituent les eurosceptiques dans ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36356" docOffset="261">
      <en>Colleagues, I do not expect to change your minds about the desirability of centralising power in Brussels.</en>
      <fr>Chers collègues, je ne m'attends pas à ce que vous changiez d'avis quant à la question de savoir s'il est souhaitable ou non de centraliser le pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="40974">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36463" docOffset="262">
      <en>
        <Alignment alignment="50554" annotation_id="36463">
          <DiscourseConnective annotation_id="36463" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, from your own point of view, I would urge you to be a bit more even-handed in your dealings with those of us who are the minority.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36463" annotation_id="40987">
          <DiscourseConnective annotation_id="40987" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tout en conservant votre point de vue, je vous demanderais de vous montrer un peu plus impartial dans votre manière de traiter ceux d'entre nous qui forment la minorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36599" docOffset="263">
      <en>
        <Alignment alignment="41163" annotation_id="36599">
          <DiscourseConnective annotation_id="36599" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> only you could conquer your reflexive dislike for us, you might find that it would bolster your own democratic credentials.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8849" annotation_id="41163">
          <DiscourseConnective annotation_id="41163" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> seulement vous arriviez à surmonter votre aversion presque viscérale <DiscourseConnective annotation_id="41235">à</DiscourseConnective> notre égard, peut-être vous rendriez-vous compte <DiscourseConnective annotation_id="41286">que</DiscourseConnective> cela vous permettrait de renforcer votre crédibilité démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36726" docOffset="264">
      <en>All organisations need their critics.</en>
      <fr>Toutes les organisations ont besoin d'avoir des détracteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36764" docOffset="265">
      <en>Your insistence that the EU is an absolute good <Alignment alignment="41475" annotation_id="36812">
          <DiscourseConnective annotation_id="36812" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that any criticism of it is either dishonest or xenophobic has done you no favours, <Alignment alignment="92405" annotation_id="36900">
          <DiscourseConnective annotation_id="36900" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> without critical scrutiny the Brussels institutions become bloated, self-serving and corrupt.</en>
      <fr>Votre persistance à affirmer <DiscourseConnective annotation_id="41447">que</DiscourseConnective> l'UE est un bien absolu <Alignment alignment="21550" annotation_id="41475">
          <DiscourseConnective annotation_id="41475" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41478">que</DiscourseConnective> toute critique <DiscourseConnective annotation_id="41497">à</DiscourseConnective> son encontre est <DiscourseConnective annotation_id="41516">soit</DiscourseConnective> malhonnête, soit xénophobe, ne vous rend pas service, <Alignment alignment="41082" annotation_id="41575">
          <DiscourseConnective annotation_id="41575" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41579">sans</DiscourseConnective> un examen critique, les institutions de Bruxelles deviennent imbues d'elles-mêmes, intéressées <DiscourseConnective annotation_id="41679">et</DiscourseConnective> corrompues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37002" docOffset="266">
      <en>My friends, I hope that there will be many more of us souverainistes here in July.</en>
      <fr>Mes amis, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="41713">que</DiscourseConnective> les souverainistes seront encore plus nombreux <DiscourseConnective annotation_id="41764">en</DiscourseConnective> juillet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37085" docOffset="267">
      <en>For the first time in 50 years, this Parliament will have something in the nature of an official opposition.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41776">Pour</DiscourseConnective> la première fois <DiscourseConnective annotation_id="41798">en</DiscourseConnective> 50 ans, ce Parlement aura quelque chose qui ressemble effectivement à une opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37194" docOffset="268">
      <en>It will be up to your successor, Hans-Gert, how to deal with that opposition, <Alignment alignment="13969" annotation_id="37272">
          <DiscourseConnective annotation_id="37272" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope he will live up to the value of tolerance which this Chamber keeps claiming to espouse.</en>
      <fr>Il reviendra <DiscourseConnective annotation_id="41900">à</DiscourseConnective> votre successeur, cher Hans-Gert, de savoir comment gérer cette opposition, <Alignment alignment="20853" annotation_id="41978">
          <DiscourseConnective annotation_id="41978" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère qu'il fera honneur <DiscourseConnective annotation_id="42011">à</DiscourseConnective> la valeur de tolérance <DiscourseConnective annotation_id="42036">que</DiscourseConnective> cette Assemblée prétend défendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37371" docOffset="269">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37382" id="143" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="37382" docOffset="270">
      <en>We have taken note of it.</en>
      <fr>Nous en prenons bonne note.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37408" id="144" name="Jan Kohout">
    <ParallelChunk annotation_id="37408" docOffset="271">
      <en>President-in-Office of the Council. - Mr President, I am grateful to you for this opportunity to say a few words on behalf of the Presidency and on behalf of the Council, in response to you and to the interventions from the representatives of the political groups.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="42131">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (EN) Monsieur le Président, je vous remercie de me donner l'occasion de dire quelques mots au nom de la présidence <DiscourseConnective annotation_id="42272">et</DiscourseConnective> du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="42287">pour</DiscourseConnective> réagir <DiscourseConnective annotation_id="42299">à</DiscourseConnective> votre allocution <DiscourseConnective annotation_id="42318">et</DiscourseConnective> aux interventions prononcées par les représentants des différents groupes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37673" docOffset="272">
      <en>It is particularly significant for us that the five years of this legislature have coincided with the first five years of membership of the European Union for the Czech Republic and for the other countries which joined at that time.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="42415">que</DiscourseConnective> cette législature ait coïncidé avec les cinq premières années d'adhésion de la République tchèque <DiscourseConnective annotation_id="42517">et</DiscourseConnective> des autres pays qui sont entrés dans l'Union <DiscourseConnective annotation_id="42565">en même temps qu'</DiscourseConnective>elle revêt, <DiscourseConnective annotation_id="42594">pour</DiscourseConnective> nous, une importance symbolique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37906" docOffset="273">
      <en>All the more so, given that the Czech Republic has had the privilege of holding the Council Presidency as this legislature draws to a close.</en>
      <fr>C'est d'autant plus vrai <DiscourseConnective annotation_id="42657">que</DiscourseConnective> la République tchèque a eu le privilège d'assurer la présidence du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="42736">alors que</DiscourseConnective> cette législature tire <DiscourseConnective annotation_id="42769">à</DiscourseConnective> sa fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38047" docOffset="274">
      <en>I would first like to pay tribute to you, Mr President, for the exemplary manner in which you have led this institution throughout the last two and a half years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42779">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je voudrais vous rendre hommage, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="42849">pour</DiscourseConnective> la manière exemplaire dont avez dirigé cette institution au cours de ces deux dernières années <DiscourseConnective annotation_id="42949">et</DiscourseConnective> demie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38209" docOffset="275">
      <en>It is a powerful witness to your qualities, in particular of fairness and integrity, that you are held in such respect by this Parliament, a respect which clearly cuts across party political divisions.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="42967">que</DiscourseConnective> vous soyez <DiscourseConnective annotation_id="42982">autant</DiscourseConnective> respecté par ce Parlement - un respect qui dépasse visiblement les clivages politiques - démontre toute l'étendue de vos qualités, <DiscourseConnective annotation_id="43120">notamment</DiscourseConnective> votre impartialité <DiscourseConnective annotation_id="43149">et</DiscourseConnective> votre intégrité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38411" docOffset="276">
      <en>As one of the relatively few Members first elected back in 1979, you have been able to bring your considerable experience, wisdom and knowledge to this office.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="43172">tant que</DiscourseConnective> l'un des rares députés élus pour la première fois <DiscourseConnective annotation_id="43231">en</DiscourseConnective> 1979, vous nous avez fait profiter de votre solide expérience, de votre sagesse <DiscourseConnective annotation_id="43314">et</DiscourseConnective> de vos connaissances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38571" docOffset="277">
      <en>Speaking <DiscourseConnective annotation_id="38580" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> on behalf of the Presidency, I can only say that we have very much appreciated all your qualities in the contacts we have had both before and during our Presidency.</en>
      <fr>Au nom de la présidence, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="43373">à</DiscourseConnective> dire à quel point nous avons pu apprécier toutes vos qualités lors des contacts que nous avons eus <DiscourseConnective annotation_id="43474">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43480">et</DiscourseConnective> pendant la présidence tchèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38759" docOffset="278">
      <en>On behalf of the Council, may I wish you all the best for the future.</en>
      <fr>Au nom du Conseil, je vous souhaite bonne chance <DiscourseConnective annotation_id="43563">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38829" docOffset="279">
      <en>I hope you will allow me, <Alignment alignment="43578" annotation_id="38855">
          <DiscourseConnective annotation_id="38855" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are looking back over the past five years, to pay tribute <Alignment alignment="43664" annotation_id="38922">
          <DiscourseConnective annotation_id="38922" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to your predecessor, Mr Borrell, who manifested the same qualities of impartiality and leadership.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21186" annotation_id="43578">
          <DiscourseConnective annotation_id="43578" sense="Contingency.Cause.Reason">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous penchons sur les cinq années qui viennent de s'écouler, je voudrais <Alignment alignment="38922" annotation_id="43664">
          <DiscourseConnective annotation_id="43664" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> rendre hommage <DiscourseConnective annotation_id="43689">à</DiscourseConnective> votre prédécesseur, M. Borrell, qui a fait preuve des mêmes qualités d'impartialité <DiscourseConnective annotation_id="43775">et</DiscourseConnective> de leadership.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39026" docOffset="280">
      <en>You have both ensured that this office of President is one which is held in respect and esteem.</en>
      <fr>Vous avez tous deux fait en sorte <DiscourseConnective annotation_id="43827">que</DiscourseConnective> cette présidence <DiscourseConnective annotation_id="43848">soit</DiscourseConnective> de celles que l'on respecte <DiscourseConnective annotation_id="43881">et</DiscourseConnective> que l'on estime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39122" docOffset="281">
      <en>This Parliament and the Union more generally have good reasons to be grateful to you both.</en>
      <fr>Ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="43914">et</DiscourseConnective> l'Union, d'une manière plus générale, ont de bonnes raisons de se montrer reconnaissants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39213" docOffset="282">
      <en>During the course of the last five years, this Parliament has made effective use of its powers and prerogatives, not least in the important area of codecision where the Council and Parliament find themselves on opposite sides of the table, sometimes with very different views and objectives.</en>
      <fr>Au cours de ces cinq dernières années, ce Parlement a fait bon usage de ses pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="44092">et</DiscourseConnective> prérogatives, <DiscourseConnective annotation_id="44109">notamment</DiscourseConnective> dans le domaine important de la codécision, où le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="44177">et</DiscourseConnective> le Parlement se trouvaient face <DiscourseConnective annotation_id="44212">à</DiscourseConnective> face <DiscourseConnective annotation_id="44219">à</DiscourseConnective> la table des négociations, avec parfois des points de vue <DiscourseConnective annotation_id="44279">et</DiscourseConnective> des objectifs très différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39505" docOffset="283">
      <en>Despite these differences, both institutions work together to ensure that the system delivers.</en>
      <fr>En dépit de ces divergences, les deux institutions ont travaillé main dans la main afin d'assurer le bon fonctionnement du système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39600" docOffset="284">
      <en>We can disagree <Alignment alignment="44479" annotation_id="39616">
          <DiscourseConnective annotation_id="39616" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can argue constructively, <Alignment alignment="57834" annotation_id="39649">
          <DiscourseConnective annotation_id="39649" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do so within a framework of agreed rules and procedures.</en>
      <fr>Nous pouvons avoir des désaccords <Alignment alignment="19130" annotation_id="44479">
          <DiscourseConnective annotation_id="44479" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> discuter de manière constructive, <Alignment alignment="19290" annotation_id="44516">
          <DiscourseConnective annotation_id="44516" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le faisons dans le respect des règles <DiscourseConnective annotation_id="44564">et</DiscourseConnective> des procédures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39713" docOffset="285">
      <en>I think both institutions can take some pride in our shared commitment to making the system work, <Alignment alignment="44709" annotation_id="39811">
          <DiscourseConnective annotation_id="39811" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the last five years have provided plenty of examples that it does work and work very effectively.</en>
      <fr>Je pense que nos deux institutions peuvent être fières de notre engagement commun <DiscourseConnective annotation_id="44665">afin de</DiscourseConnective> permettre au système de fonctionner <Alignment alignment="39811" annotation_id="44709">
          <DiscourseConnective annotation_id="44709" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les cinq dernières années ont prouvé à de maintes reprises <DiscourseConnective annotation_id="44771">que</DiscourseConnective> celui-ci fonctionne, <DiscourseConnective annotation_id="44796">et</DiscourseConnective> qu'il fonctionne de manière très efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39913" docOffset="286">
      <en>Mr President, Honourable Members, in less than three months' time a new Parliament will take up office.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs les députés, dans moins de trois mois <DiscourseConnective annotation_id="44925">maintenant</DiscourseConnective>, un nouveau Parlement sera mis en place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40017" docOffset="287">
      <en>There will be many new Members.</en>
      <fr>Il y aura beaucoup de nouveaux parlementaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40049" docOffset="288">
      <en>You will elect a new president <Alignment alignment="70748" annotation_id="40080">
          <DiscourseConnective annotation_id="40080" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a different Member State will be seated here as the presidency representing the Council.</en>
      <fr>Vous élirez un nouveau président <Alignment alignment="15193" annotation_id="45057">
          <DiscourseConnective annotation_id="45057" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un autre État membre siègera ici pour représenter le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40173" docOffset="289">
      <en>I am sure that all of them will, during the course of the next five years, look back with gratitude and respect at the legacy which you, Mr President, have left this institution.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je suis persuadé <DiscourseConnective annotation_id="45162">qu'</DiscourseConnective>au cours des cinq prochaines années, toutes ces personnes se souviendront avec respect <DiscourseConnective annotation_id="45252">et</DiscourseConnective> gratitude de l'héritage <DiscourseConnective annotation_id="45279">que</DiscourseConnective> vous avez laissé à cette institution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40352" docOffset="290">
      <en>Thank you for your attention.</en>
      <fr>Je vous remercie de votre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40382" id="145" name="Margot Wallström">
    <ParallelChunk annotation_id="40382" docOffset="291">
      <en>Vice-President of the Commission. - (DE) Mr President, under your presidency relations between the European Parliament and the Commission have developed very well, not to say smoothly.</en>
      <fr>vice-présidente de la Commission. - (DE) Monsieur le Président, sous votre présidence, les relations entre le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="45487">et</DiscourseConnective> la Commission se sont développées de manière très amicale, <DiscourseConnective annotation_id="45549">pour</DiscourseConnective> ne pas dire harmonieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40567" docOffset="292">
      <en>It is to your credit that, even during election campaigns <DiscourseConnective annotation_id="40625" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="45649" annotation_id="40631">
          <DiscourseConnective annotation_id="40631" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is generally known, the potential for conflict is at its greatest, at no time did the normal political debates turn into a crisis among the institutions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45579">Même</DiscourseConnective> pendant les campagnes électorales, où le risque de conflits est, <Alignment alignment="3475" annotation_id="45649">
          <DiscourseConnective annotation_id="45649" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacun le sait, à son apogée, <DiscourseConnective annotation_id="45685">à</DiscourseConnective> aucun moment les débats politiques habituels ne se sont transformés <DiscourseConnective annotation_id="45755">en</DiscourseConnective> crise interinstitutionnelle, et je pense <DiscourseConnective annotation_id="45799">que</DiscourseConnective> c'est en partie grâce à vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40788" docOffset="293">
      <en>
        <Alignment alignment="83555" annotation_id="40788">
          <DiscourseConnective annotation_id="40788" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may be permitted to make a personal comment, I should like to thank you warmly for your, at all times, friendly and courteous approach to your work.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16381" annotation_id="45833">
          <DiscourseConnective annotation_id="45833" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous me permettez une <DiscourseConnective annotation_id="45858">remarque</DiscourseConnective> personnelle, je voudrais vous remercier sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="45919">pour</DiscourseConnective> votre façon de travailler, toujours très aimable <DiscourseConnective annotation_id="45973">et</DiscourseConnective> courtoise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40942" docOffset="294">
      <en>You not only acted politely but also took corrective action <Alignment alignment="67473" annotation_id="41002">
          <DiscourseConnective annotation_id="41002" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45987">Non seulement</DiscourseConnective> vous avez toujours fait preuve d'une grande politesse, <DiscourseConnective annotation_id="46056">mais</DiscourseConnective> vous avez <DiscourseConnective annotation_id="46071">aussi</DiscourseConnective> pris des mesures correctives <Alignment alignment="40767" annotation_id="46106">
          <DiscourseConnective annotation_id="46106" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela s'imposait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41018" docOffset="295">
      <en>
        <Alignment alignment="46131" annotation_id="41018">
          <DiscourseConnective annotation_id="41018" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> you were always gentlemanlike.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21873" annotation_id="46131">
          <DiscourseConnective annotation_id="46131" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous vous êtes toujours conduit en parfait gentleman.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41053" docOffset="296">
      <en>I should <Alignment alignment="67523" annotation_id="41062">
          <DiscourseConnective annotation_id="41062" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to emphasise how important it was for this Parliament and for the entire European Union that you had the courage and the willingness to defend the democratic principles and privileges of this Parliament, even against Heads of State where necessary.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="32644" annotation_id="46200">
          <DiscourseConnective annotation_id="46200" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner le rôle important <DiscourseConnective annotation_id="46238">que</DiscourseConnective> vous avez joué <DiscourseConnective annotation_id="46257">pour</DiscourseConnective> ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="46275">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46278">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de l'Union européenne en ayant le courage <DiscourseConnective annotation_id="46336">et</DiscourseConnective> la volonté de défendre les principes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="46390">et</DiscourseConnective> les privilèges de ce Parlement, vous opposant <DiscourseConnective annotation_id="46439">même</DiscourseConnective> aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="46462">lorsque</DiscourseConnective> cela était nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41321" docOffset="297">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41332" docOffset="298">
      <en>I should <Alignment alignment="94694" annotation_id="41341">
          <DiscourseConnective annotation_id="41341" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to congratulate you on 30 years as an elected Member of the European Parliament.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="23295" annotation_id="46524">
          <DiscourseConnective annotation_id="46524" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous féliciter, puisque cela fait 30 ans <DiscourseConnective annotation_id="46575">que</DiscourseConnective> vous êtes élu au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41432" docOffset="299">
      <en>Your personality has very much left its mark on these decades <DiscourseConnective annotation_id="41494" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> you have made a significant contribution to shaping the development of Parliament.</en>
      <fr>Au cours de ces décennies, vous avez marqué ce Parlement de votre empreinte et avez contribué de manière déterminante <DiscourseConnective annotation_id="46734">à</DiscourseConnective> façonner son évolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41581" docOffset="300">
      <en>President Barroso would very much have liked to come himself <Alignment alignment="46806" annotation_id="41642">
          <DiscourseConnective annotation_id="41642" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="46811" annotation_id="41647">
          <DiscourseConnective annotation_id="41647" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, he is attending the EU-Canada Summit in Prague.</en>
      <fr>Le président Barroso aurait souhaité être là, <Alignment alignment="38784" annotation_id="46806">
          <DiscourseConnective annotation_id="46806" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="41647" annotation_id="46811">
          <DiscourseConnective annotation_id="46811" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, il assiste au sommet UE-Canada <DiscourseConnective annotation_id="46863">à</DiscourseConnective> Prague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41708" docOffset="301">
      <en>On behalf of the President of the Commission and the entire Commission I should like to thank you warmly for your successful presidency.</en>
      <fr>Au nom du président de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="46910">et</DiscourseConnective> de l'ensemble des commissaires, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="46954">à</DiscourseConnective> vous remercier de tout cœur <DiscourseConnective annotation_id="46984">pour</DiscourseConnective> votre excellente présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41845" docOffset="302">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Merci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41856" docOffset="303">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41867" id="146" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="41867" docOffset="304">
      <en>Madam Vice-President, ladies and gentlemen, I warmly thank you for your largely favourable reviews.</en>
      <fr>Madame la Vice-présidente, chers collègues, je vous remercie de tout cœur <DiscourseConnective annotation_id="47118">pour</DiscourseConnective> vos commentaires, qui étaient, pour la plupart, positifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41967" docOffset="305">
      <en>I wish all my fellow Members who are not standing for re-election all the best for the future <Alignment alignment="47260" annotation_id="42061">
          <DiscourseConnective annotation_id="42061" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that we will meet again.</en>
      <fr>À ceux qui ne se représentent pas, je vous souhaite bonne chance <DiscourseConnective annotation_id="47246">pour</DiscourseConnective> la suite <Alignment alignment="42061" annotation_id="47260">
          <DiscourseConnective annotation_id="47260" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="47272">que</DiscourseConnective> nous nous reverrons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42097" docOffset="306">
      <en>To all my fellow Members who are standing for re-election <Alignment alignment="47324" annotation_id="42155">
          <DiscourseConnective annotation_id="42155" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who are re-elected, I should like to say that I hope that we, provided of course that I am re-elected, will continue our good work.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47297">À</DiscourseConnective> ceux qui se représentent <Alignment alignment="33438" annotation_id="47324">
          <DiscourseConnective annotation_id="47324" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui seront réélus, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="47355">que</DiscourseConnective> nous continuerons à bien travailler ensemble, <DiscourseConnective annotation_id="47405">à condition que</DiscourseConnective> je sois moi aussi réélu, bien entendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42291" docOffset="307">
      <en>What the chairmen of the political groups have said today has encouraged me to continue along the path towards a unified Europe.</en>
      <fr>Ce que les présidents des groupes politiques ont dit aujourd'hui m'ont encouragé <DiscourseConnective annotation_id="47541">à</DiscourseConnective> poursuivre mes efforts en direction d'une Europe unifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42420" docOffset="308">
      <en>Many thanks to you all <Alignment alignment="47623" annotation_id="42443">
          <DiscourseConnective annotation_id="42443" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope we will all see each other again.</en>
      <fr>Je vous remercie tous <Alignment alignment="42443" annotation_id="47623">
          <DiscourseConnective annotation_id="47623" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que nous nous reverrons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42488" docOffset="309">
      <en>(Loud applause)</en>
      <fr>(Vifs applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42504" id="148" name="Thomas Mann">
    <ParallelChunk annotation_id="42504" docOffset="310">
      <en>(DE) Madam President, I have a question on order in the Chamber.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, j'ai une question concernant les règles dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42569" docOffset="311">
      <en>Shortly <Alignment alignment="47773" annotation_id="42577">
          <Alignment alignment="47777" annotation_id="42577">
            <DiscourseConnective annotation_id="42577" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we were able to vote, <Alignment alignment="47821" annotation_id="42606">
          <DiscourseConnective annotation_id="42606" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the sitting was suspended for just a short time, a Member of our honourable House apparently succeeded in smuggling in a parliamentary candidate, having a few cheeky promotional photographs taken with her and, in my view, abusing our Body.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45766" annotation_id="47773">
          <DiscourseConnective annotation_id="47773" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Peu avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous ne soyons autorisés <DiscourseConnective annotation_id="47812">à</DiscourseConnective> voter, <Alignment alignment="2272" annotation_id="47821">
          <DiscourseConnective annotation_id="47821" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la séance a été brièvement suspendue, un membre de notre Assemblée a visiblement réussi <DiscourseConnective annotation_id="47917">à</DiscourseConnective> faire entrer une candidate aux élections et à faire quelques photos promotionnelles en sa compagnie, ce qui constitue, selon moi, une insulte à notre institution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42851" docOffset="312">
      <en>Is it not necessary to hold these candidates to account?</en>
      <fr>Ne faudrait-il pas demander des comptes <DiscourseConnective annotation_id="48122">à</DiscourseConnective> ces candidats?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42908" id="149" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="42908" docOffset="313">
      <en>Thank you, Mr Mann.</en>
      <fr>Merci, Monsieur Mann.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42928" docOffset="314">
      <en>It will be investigated.</en>
      <fr>Nous allons mener notre enquête.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
