<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Rare diseases (debate)</en>
    <fr>Action européenne dans le domaine des maladies rares (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="23" id="089" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="23" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Trakatellis, on behalf of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety, on the proposal for a Council recommendation on a European action in the field of rare diseases - C6-0455/2008 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de M. Trakatellis au nom de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="179">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire, sur la proposition de recommandation du Conseil relative <DiscourseConnective annotation_id="267">à</DiscourseConnective> une action européenne dans le domaine des maladies rares - C6-0455/2008 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="262" id="090" name="Antonios Trakatellis">
    <ParallelChunk annotation_id="262" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (EL) Mr President, this Council recommendation is very timely, <Alignment alignment="24276" annotation_id="339">
          <DiscourseConnective annotation_id="339" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> concerted action in the field of rare diseases is an absolute necessity, both at European Union level and at national level.</en>
      <fr>rapporteur. - (EL) Monsieur le Président, cette recommandation du Conseil vient à point nommé, <Alignment alignment="339" annotation_id="439">
          <DiscourseConnective annotation_id="439" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une action concertée dans le domaine des maladies rares aux niveaux européen <DiscourseConnective annotation_id="531">et</DiscourseConnective> national constitue une nécessité absolue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="472" docOffset="3">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="472" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective> the incidence for each rare disease is very low, millions of people are affected in the European Union <DiscourseConnective annotation_id="584" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> these diseases are measured in thousands.</en>
      <fr>En effet, malgré la faible incidence de chacune des maladies rares, des millions de personnes sont concernées dans l'ensemble de l'Union européenne, ces maladies se comptant par milliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="634" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="764" annotation_id="634">
          <DiscourseConnective annotation_id="634" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the proposal <DiscourseConnective annotation_id="656" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> received by Parliament was insufficient in its current state <Alignment alignment="843" annotation_id="720">
          <DiscourseConnective annotation_id="720" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was not possible to produce a viable programme out of it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="634" annotation_id="764">
          <DiscourseConnective annotation_id="764" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la proposition considérée est vraiment insuffisante sous sa forme actuelle <Alignment alignment="2092" annotation_id="843">
          <DiscourseConnective annotation_id="843" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est pas possible d'élaborer un programme viable sur cette base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="785" docOffset="5">
      <en>This is <DiscourseConnective annotation_id="793" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it does not describe, at least in general terms, both the necessary funding by the European Union and the cofinancing by Member States or other organisations.</en>
      <fr>La raison en est qu'elle n'expose pas, <DiscourseConnective annotation_id="954">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="963">en</DiscourseConnective> termes généraux, le financement nécessaire de la part de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1042">et</DiscourseConnective> le cofinancement par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="1084">ou</DiscourseConnective> d'autres organisations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="960" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="1124" annotation_id="960">
          <DiscourseConnective annotation_id="960" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not possible to promote certain essential aspects on rare diseases, namely the creation of networks of centres of expertise, cataloguing of diseases, collection of data, the special research required and so forth. The text asks for an implementation proposal from the Commission five years after the adoption, which is a long period during which nothing can be done in practice <DiscourseConnective annotation_id="1349" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> there is no funding provided.</en>
      <fr>Elle ne peut <Alignment alignment="960" annotation_id="1124">
          <DiscourseConnective annotation_id="1124" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> favoriser de manière efficace certains aspects essentiels touchant aux maladies rares, en l'espèce la création de réseaux de centres d'expertise, le recensement des maladies, la recherche spécialisée nécessaire, etc. Le texte invite la Commission <DiscourseConnective annotation_id="1376">à</DiscourseConnective> élaborer une proposition relative à l'application de la recommandation dans un délai de cinq ans à compter de son adoption, ce qui représente une longue période durant laquelle aucune action ne peut être entreprise pratiquement faute de financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1382" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="28802" annotation_id="1382">
          <DiscourseConnective annotation_id="1382" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as rapporteur, I propose that the Commission be asked to provide the implementation proposal at the latest by the end of 2012, <Alignment alignment="1795" annotation_id="1520">
          <DiscourseConnective annotation_id="1520" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> by this date the required data from Member States on expert centres and expertise on rare diseases will be at hand.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1382" annotation_id="1628">
          <DiscourseConnective annotation_id="1628" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en qualité de rapporteur, je suggère <DiscourseConnective annotation_id="1681">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="1699">soit</DiscourseConnective> invitée <DiscourseConnective annotation_id="1712">à</DiscourseConnective> soumettre la proposition relative à l'application au <DiscourseConnective annotation_id="1767">plus tard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1777">à</DiscourseConnective> la fin de 2012, <Alignment alignment="1520" annotation_id="1795">
          <DiscourseConnective annotation_id="1795" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'ici là, les données que doivent fournir les États membres au sujet des centres d'experts <DiscourseConnective annotation_id="1903">et</DiscourseConnective> de l'expertise dans le domaine des maladies rares seront disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1642" docOffset="8">
      <en>In this implementation proposal, specific mention should be made for funding and cofinancing in the following areas:</en>
      <fr>Dans ce document concernant l'application, le financement/cofinancement devrait être particulièrement mentionné dans les domaines suivants:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1759" docOffset="9">
      <en>Firstly, the collection of epidemiological data and compiling a catalogue of rare diseases, <Alignment alignment="30183" annotation_id="1851">
          <DiscourseConnective annotation_id="1851" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is necessary in order to have a clear picture of the field of these diseases in the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2116">Premièrement</DiscourseConnective>, la collecte de données épidémiologiques <DiscourseConnective annotation_id="2170">et</DiscourseConnective> la constitution d'un catalogue des maladies rares, <Alignment alignment="1851" annotation_id="2224">
          <DiscourseConnective annotation_id="2224" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces éléments sont nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="2270">pour</DiscourseConnective> avoir une idée claire du champ de ces maladies dans l'Union;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1959" docOffset="10">
      <en>Secondly, the formation of relevant networks.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2336">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la mise en place de réseaux pertinents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2005" docOffset="11">
      <en>Thirdly, the creation, in addition to existing expert centres, of new centres in Member States which lack such centres, the creation of special training courses in the existing centres for professionals to acquire the necessary expertise, the mobilisation of experts and professionals in order to create the necessary conditions for advancing existing knowledge and for research on diagnostic tools and tests on rare diseases and especially on genetic ones.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2390">Troisièmement</DiscourseConnective>, la création, <DiscourseConnective annotation_id="2418">en plus</DiscourseConnective> des centres d'experts existant, de nouveaux centres dans les États membres qui n'en ont pas, l'organisation de formations particulières dans les centres existants destinées aux professionnels <DiscourseConnective annotation_id="2618">afin qu'</DiscourseConnective>ils acquièrent de l'expertise; la mobilisation des experts <DiscourseConnective annotation_id="2685">et</DiscourseConnective> des professionnels <DiscourseConnective annotation_id="2707">de manière à</DiscourseConnective> créer les conditions nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="2753">à</DiscourseConnective> l'élargissement des connaissances existantes; la recherche sur les outils <DiscourseConnective annotation_id="2829">et</DiscourseConnective> les tests diagnostiques dans le domaine des maladies rares <DiscourseConnective annotation_id="2891">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2894">plus particulièrement</DiscourseConnective> des maladies génétiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2463" docOffset="12">
      <en>We should be viewing this Council recommendation as a roadmap to create helpful conditions in the field of rare diseases. We should <DiscourseConnective annotation_id="2595" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> understand that it is of a general nature, <Alignment alignment="22643" annotation_id="2643">
          <DiscourseConnective annotation_id="2643" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to stress once more that, in order to be efficiently and successfully applied, the proposal needs to be more precise and to make provision for a specific timetable and funding.</en>
      <fr>Nous devrions considérer cette proposition de recommandation du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="3013">comme</DiscourseConnective> une feuille de route <DiscourseConnective annotation_id="3040">pour</DiscourseConnective> la création de conditions favorables dans le domaine des maladies rares, et comprendre son caractère général, <Alignment alignment="1469" annotation_id="3155">
          <DiscourseConnective annotation_id="3155" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="3169">à</DiscourseConnective> souligner à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="3191">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3196">pour</DiscourseConnective> une application efficace <DiscourseConnective annotation_id="3226">et</DiscourseConnective> réussie, cette proposition doit être plus précise en ce qui concerne le calendrier de sa mise <DiscourseConnective annotation_id="3323">en</DiscourseConnective> œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2837" docOffset="13">
      <en>An important aspect in combating rare diseases is patient mobility.</en>
      <fr>La mobilité des patients est un aspect important de la lutte contre les maladies rares.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2905" docOffset="14">
      <en>This has already been examined in the Bowis report <Alignment alignment="3476" annotation_id="2956">
          <DiscourseConnective annotation_id="2956" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that patient mobility is absolutely justified here, <Alignment alignment="32719" annotation_id="3022">
          <DiscourseConnective annotation_id="3022" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are no special centres or experts able to undertake the treatment of patients in all the Member States.</en>
      <fr>Cet aspect avait <DiscourseConnective annotation_id="3438">déjà</DiscourseConnective> été examiné par le rapport Bowis <Alignment alignment="13113" annotation_id="3476">
          <DiscourseConnective annotation_id="3476" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="3488">que</DiscourseConnective> la mobilité des patients se justifie intégralement dans ce contexte-ci, <Alignment alignment="3022" annotation_id="3564">
          <DiscourseConnective annotation_id="3564" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'existe pas de centres spécialisés <DiscourseConnective annotation_id="3612">ou</DiscourseConnective> de centres d'experts capables de traiter les patients dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3140" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="3705" annotation_id="3140">
          <DiscourseConnective annotation_id="3140" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is absolutely vital here to make provision for patient mobility and for mobility of professionals, <Alignment alignment="45827" annotation_id="3256">
          <Alignment alignment="3828" annotation_id="3256">
            <DiscourseConnective annotation_id="3256" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> some can obtain expertise <Alignment alignment="7989" annotation_id="3290">
          <DiscourseConnective annotation_id="3290" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> others can pass on their experience.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="3140" annotation_id="3705">
          <DiscourseConnective annotation_id="3705" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> absolument vital de prévoir ici des dispositions <DiscourseConnective annotation_id="3759">pour</DiscourseConnective> la mobilité des patients <DiscourseConnective annotation_id="3789">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3792">pour</DiscourseConnective> la mobilité des professionnels <Alignment alignment="3256" annotation_id="3828">
          <Alignment alignment="3256" annotation_id="3828">
            <DiscourseConnective annotation_id="3828" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> certains puissent acquérir de l'expertise <Alignment alignment="7054" annotation_id="3879">
          <DiscourseConnective annotation_id="3879" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres puissent transmettre leur expertise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3331" docOffset="16">
      <en>Finally, I should say that, for rare genetic diseases, research and innovation are absolutely necessary in order to increase the number of diagnostic tests.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3928">Enfin</DiscourseConnective>, compte tenu de la nature héréditaire de nombreuses maladies rares, la recherche <DiscourseConnective annotation_id="4015">et</DiscourseConnective> l'innovation sont absolument essentielles <DiscourseConnective annotation_id="4060">pour</DiscourseConnective> améliorer la capacité de diagnostic par les tests génétiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3488" docOffset="17">
      <en>Most of the report concerns treatment, diagnosis, the acquisition of expertise and the creation of centres and networks.</en>
      <fr>La plus grande partie du rapport porte sur le traitement, le diagnostic, l'acquisition de l'expertise <DiscourseConnective annotation_id="4229">et</DiscourseConnective> la création de centres <DiscourseConnective annotation_id="4255">et</DiscourseConnective> de réseaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3609" docOffset="18">
      <en>One point <Alignment alignment="7182" annotation_id="3619">
          <DiscourseConnective annotation_id="3619" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> concerns prevention.</en>
      <fr>Un point est <Alignment alignment="4993" annotation_id="4283">
          <DiscourseConnective annotation_id="4283" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> consacré à la prévention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3645" docOffset="19">
      <en>Prevention of genetic diseases is possible nowadays through a combination of in vitro fertilisation and pre-implantation tests.</en>
      <fr>La prévention des maladies génétiques est possible de nos jours par une combinaison de fécondation in vitro <DiscourseConnective annotation_id="4423">et</DiscourseConnective> de tests préimplantatoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3773" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="27964" annotation_id="3773">
          <DiscourseConnective annotation_id="3773" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a recommendation, it is not binding on the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11744" annotation_id="4454">
          <DiscourseConnective annotation_id="4454" sense="Contingency.Cause.Reason">Dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="4475">s'</DiscourseConnective>agit d'une recommandation, cette disposition ne lie pas les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3845" docOffset="21">
      <en>The report states that it will only be carried out in the Member States whose legislation so allows and by the free will and choice of the persons who wish to follow this genetic advice <DiscourseConnective annotation_id="4031" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="52593" annotation_id="4036">
          <DiscourseConnective annotation_id="4036" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I do not see that it clashes with the principle of subsidiarity as regards existing data.</en>
      <fr>Le rapport précise <DiscourseConnective annotation_id="4571">que</DiscourseConnective> cette mesure ne sera appliquée que dans les États membres dont la législation l'autorise <DiscourseConnective annotation_id="4664">et</DiscourseConnective> par le choix libre de personnes qui souhaitent suivre ce conseil génétique. <Alignment alignment="15669" annotation_id="4743">
          <DiscourseConnective annotation_id="4743" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="4775">que</DiscourseConnective> cela se heurte au principe de subsidiarité concernant les données existantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4137" id="092" name="Androulla Vassiliou">
    <ParallelChunk annotation_id="4137" docOffset="22">
      <en>Member of the Commission. - (EL) Mr President, I should like to thank all the honourable Members who were involved in the work by Parliament on the proposal for a Council recommendation in the field of rare diseases.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EL) Monsieur le Président, je souhaiterais remercier tous les députés qui ont pris part au travail du Parlement relatif à la proposition de recommandation du Conseil dans le domaine des maladies rares.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4354" docOffset="23">
      <en>I should like, in particular, to thank the rapporteur, Rector Antonios Trakatellis, for coordinating the discussions and, of course, for his report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5087">Plus particulièrement</DiscourseConnective>, je voudrais exprimer mes remerciements au rapporteur, le recteur Antonios Trakatellis, <DiscourseConnective annotation_id="5197">pour</DiscourseConnective> avoir coordonné les discussions <DiscourseConnective annotation_id="5234">et</DiscourseConnective>, bien entendu, <DiscourseConnective annotation_id="5252">pour</DiscourseConnective> la rédaction de son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4503" docOffset="24">
      <en>Rare diseases, which individually affect a very small number of people <Alignment alignment="5373" annotation_id="4574">
          <DiscourseConnective annotation_id="4574" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the majority of which are genetic diseases, can lead to death or chronic disability.</en>
      <fr>Les maladies rares qui, individuellement, n'affectent qu'un petit nombre de personnes, <Alignment alignment="4574" annotation_id="5373">
          <DiscourseConnective annotation_id="5373" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sont majoritairement des maladies génétiques, peuvent entraîner la mort <DiscourseConnective annotation_id="5448">et</DiscourseConnective> le handicap chronique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4663" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="38934" annotation_id="4663">
          <DiscourseConnective annotation_id="4663" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, even <Alignment alignment="50268" annotation_id="4677">
          <DiscourseConnective annotation_id="4677" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the incidence of each individual rare disease may be very low, as a whole these diseases affect approximately 6% of the total population of the European Union in some aspect of their lives.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4663" annotation_id="5474">
          <DiscourseConnective annotation_id="5474" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4677" annotation_id="5484">
          <DiscourseConnective annotation_id="5484" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'incidence de chacune de ces maladies est très faible, dans l'ensemble, ces maladies touchent environ 6 % de la population totale de l'Union européenne dans certains aspects de leur vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4874" docOffset="26">
      <en>This means that, in the European Union, between 29 and 36 million people are affected or are likely to be affected by a rare disease.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5680">En d'autres termes</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5700">à</DiscourseConnective> l'échelle de l'Union européenne, entre 29 <DiscourseConnective annotation_id="5744">et</DiscourseConnective> 36 millions de personnes sont touchés <DiscourseConnective annotation_id="5785">ou</DiscourseConnective> susceptibles d'être affectés par ces maladies rares.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5008" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="36998" annotation_id="5008">
          <DiscourseConnective annotation_id="5008" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="5017" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> each disease is rare, it is impossible for each Member State to have the expertise needed to diagnose it <Alignment alignment="45134" annotation_id="5130">
          <DiscourseConnective annotation_id="5130" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> treat the patients.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10939" annotation_id="5841">
          <DiscourseConnective annotation_id="5841" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, chaque maladie étant rare, il est impossible <DiscourseConnective annotation_id="5897">à</DiscourseConnective> chaque État membre de posséder l'expertise nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="5953">pour</DiscourseConnective> la diagnostiquer <Alignment alignment="5130" annotation_id="5975">
          <DiscourseConnective annotation_id="5975" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> traiter les patients.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5154" docOffset="28">
      <en>This is <Alignment alignment="44324" annotation_id="5162">
          <DiscourseConnective annotation_id="5162" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> an excellent example in the health sector where Europe can add particular value, which is why the Commission has approved the strategic action.</en>
      <fr>Ce domaine est <Alignment alignment="6457" annotation_id="6015">
          <DiscourseConnective annotation_id="6015" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un excellent exemple de la valeur ajoutée que peut apporter l'Europe en matière de santé publique, raison pour laquelle la Commission a adopté cette action stratégique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5316" docOffset="29">
      <en>The European strategy is supplemented by the proposal for a Council recommendation on action within the Member States.</en>
      <fr>La stratégie européenne est complétée par la proposition de recommandation du Conseil relative à une action dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5435" docOffset="30">
      <en>The aim of this draft recommendation is to help Member States deal with rare diseases more effectively, more efficiently and more globally.</en>
      <fr>L'objectif de cette proposition de recommandation consiste <DiscourseConnective annotation_id="6380">à</DiscourseConnective> aider les États membres à lutter contre les maladies rares avec plus d'efficacité, plus d'efficience <DiscourseConnective annotation_id="6483">et</DiscourseConnective> de façon plus globale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5575" docOffset="31">
      <en>One important sector for action is in collecting expertise via the European reference networks.</en>
      <fr>L'acquisition d'expertise via les réseaux européens de référence constituera un domaine d'action important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5671" docOffset="32">
      <en>These networks can add value to action by the Member States on rare diseases and in other cases.</en>
      <fr>Ces réseaux peuvent apporter de la valeur ajoutée <DiscourseConnective annotation_id="6667">à</DiscourseConnective> l'action des États membres en matière de maladies rares <DiscourseConnective annotation_id="6725">et</DiscourseConnective> dans d'autres cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5768" docOffset="33">
      <en>They can <Alignment alignment="4203" annotation_id="5777">
          <DiscourseConnective annotation_id="5777" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> facilitate the exchange of know-how and expertise and, where necessary, direct patients as to where they should go <Alignment alignment="6862" annotation_id="5897">
          <DiscourseConnective annotation_id="5897" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> this expertise cannot reach them.</en>
      <fr>Ils peuvent <Alignment alignment="9614" annotation_id="6759">
          <DiscourseConnective annotation_id="6759" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> faciliter l'échange de savoir-faire <DiscourseConnective annotation_id="6805">et</DiscourseConnective> d'expertise, <DiscourseConnective annotation_id="6821">et</DiscourseConnective>, le cas échéant, diriger les patients <Alignment alignment="16453" annotation_id="6862">
          <DiscourseConnective annotation_id="6862" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette expertise ne peut les atteindre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5936" docOffset="34">
      <en>The Commission's proposal for a directive on patients' rights to cross-border healthcare includes special provisions to support patient mobility and provide a legal framework for the European reference networks.</en>
      <fr>La proposition de directive de la Commission sur les droits des patients en matière de soins de santé transfrontaliers contient des dispositions spéciales visant <DiscourseConnective annotation_id="7071">à</DiscourseConnective> favoriser la mobilité des patients <DiscourseConnective annotation_id="7108">et</DiscourseConnective> à fournir un cadre juridique <DiscourseConnective annotation_id="7140">pour</DiscourseConnective> les réseaux européens de référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6148" docOffset="35">
      <en>There are still many ways in which European action can support the Member States in combating rare diseases, such as by improved identification and recognition of diseases, by supporting research into rare diseases and with mechanisms such as regulation of orphan medicinal products.</en>
      <fr>Il existe bien d'autres façons dont l'action européenne peut aider les États membres <DiscourseConnective annotation_id="7266">à</DiscourseConnective> lutter contre les maladies rares, <DiscourseConnective annotation_id="7302">comme</DiscourseConnective> l'amélioration de l'identification <DiscourseConnective annotation_id="7343">et</DiscourseConnective> de la reconnaissance des maladies, le soutien de la recherche sur les maladies rares <DiscourseConnective annotation_id="7431">et</DiscourseConnective> certains mécanismes <DiscourseConnective annotation_id="7454">comme</DiscourseConnective> la réglementation des produits médicaux orphelins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6432" docOffset="36">
      <en>My thanks <Alignment alignment="4208" annotation_id="6442">
          <DiscourseConnective annotation_id="6442" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> to Parliament for its support on the broad spectrum of issues covered by this report.</en>
      <fr>Je remercie <Alignment alignment="6442" annotation_id="7523">
          <DiscourseConnective annotation_id="7523" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="7541">pour</DiscourseConnective> son soutien concernant le large éventail de problématiques couvertes par ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6538" docOffset="37">
      <en>I await your debate with a great deal of interest.</en>
      <fr>J'attends votre débat avec le plus grand intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6589" id="093" language="FR" name="Françoise Grossetête">
    <ParallelChunk annotation_id="6589" docOffset="38">
      <en>Mr President, patients affected by rare diseases suffer misdiagnoses and, often, receive no treatment.</en>
      <fr>rapporteure pour avis de la commission de l'industrie, de la recherche et de l'énergie. - Monsieur le Président, les patients qui sont atteints de maladies rares souffrent d'errance diagnostique <DiscourseConnective annotation_id="7876">et</DiscourseConnective>, souvent, ne bénéficient d'aucun traitement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6692" docOffset="39">
      <en>The rarity of these diseases creates challenges both from a scientific and an economic viewpoint.</en>
      <fr>La rareté de ces maladies génère des défis tant d'un point de vue scientifique qu'économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6790" docOffset="40">
      <en>Now, having been the rapporteur on the regulation on orphan medicinal products, ten years ago, I know how these patients are too few to be a local or regional issue <Alignment alignment="8193" annotation_id="6955">
          <DiscourseConnective annotation_id="6955" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how, <Alignment alignment="36159" annotation_id="6964">
          <Alignment alignment="39089" annotation_id="6964">
            <DiscourseConnective annotation_id="6964" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the diseases are too numerous to be taught to health professionals.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8018">Or</DiscourseConnective>, ayant été rapporteure du règlement sur les médicaments orphelins, il y a dix ans, je sais combien ces malades sont trop peu nombreux <DiscourseConnective annotation_id="8155">pour</DiscourseConnective> être un enjeu local <DiscourseConnective annotation_id="8180">ou</DiscourseConnective> régional, <Alignment alignment="4398" annotation_id="8193">
          <DiscourseConnective annotation_id="8193" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> combien les maladies sont, elles, <Alignment alignment="197" annotation_id="8230">
          <Alignment alignment="6964" annotation_id="8230">
            <DiscourseConnective annotation_id="8230" sense="Comparison.Contrast">par contre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, trop nombreuses <DiscourseConnective annotation_id="8258">pour</DiscourseConnective> être enseignées aux professionnels de la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7051" docOffset="41">
      <en>Expertise is therefore rare.</en>
      <fr>Les expertises sont <DiscourseConnective annotation_id="8331">donc</DiscourseConnective> rares.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7080" docOffset="42">
      <en>The response, of necessity, involves Europe, <Alignment alignment="17607" annotation_id="7125">
          <DiscourseConnective annotation_id="7125" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our Committee on Industry, Research and Energy supports Mr Trakatellis in his desire to strengthen research and prevention.</en>
      <fr>La réponse passe nécessairement par l'Europe, <Alignment alignment="7125" annotation_id="8389">
          <DiscourseConnective annotation_id="8389" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre commission ITRE soutient M. Trakatellis dans sa volonté de renforcer la recherche <DiscourseConnective annotation_id="8480">et</DiscourseConnective> la prévention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7253" docOffset="43">
      <en>How can we deny, <Alignment alignment="38180" annotation_id="7270">
          <DiscourseConnective annotation_id="7270" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a couple whose two children are affected by cystic fibrosis <Alignment alignment="8590" annotation_id="7343">
          <DiscourseConnective annotation_id="7343" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who wish to have a third child, advances in research to prevent the latter being affected by the same disease?</en>
      <fr>Comment priver, <Alignment alignment="10214" annotation_id="8514">
          <DiscourseConnective annotation_id="8514" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un couple dont deux enfants seraient atteints de mucoviscidose <Alignment alignment="7343" annotation_id="8590">
          <DiscourseConnective annotation_id="8590" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui souhaiterait avoir un troisième enfant, des avancées de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="8666">pour que</DiscourseConnective> celui-ci ne <DiscourseConnective annotation_id="8687">soit</DiscourseConnective> pas atteint de cette <DiscourseConnective annotation_id="8713">même</DiscourseConnective> maladie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7458" docOffset="44">
      <en>This is why patients need more coordination, more safety and more clarity.</en>
      <fr>C'est pour cela qu'il faut plus de coordination, plus de sécurité, plus de clarté pour les patients.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7533" docOffset="45">
      <en>These are essential issues that meet Europe's citizens' expectations of a Europe for health.</en>
      <fr>Ce sont des sujets essentiels qui répondent aux attentes des citoyens européens pour une Europe de la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7626" id="094" name="Peter Liese">
    <ParallelChunk annotation_id="7626" docOffset="46">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, helping patients who suffer from rare diseases has long been a major concern of the European Parliament.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, l'aide aux patients souffrant de maladies rares constitue depuis longtemps un sujet majeur de préoccupation du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7797" docOffset="47">
      <en>Patients who suffer from rare diseases - this has been said - need European support.</en>
      <fr>Les patients souffrant de maladies rares - comme cela a été dit - ont besoin de l'aide européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7882" docOffset="48">
      <en>National efforts in this area do not suffice.</en>
      <fr>Les efforts nationaux dans ce domaine ne suffisent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7928" docOffset="49">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7928" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective> these diseases are so rare, there are not centres and experts for them in every Member State.</en>
      <fr>Ces maladies étant rares par définition, tous les États membres ne possèdent pas les centres <DiscourseConnective annotation_id="9394">et</DiscourseConnective> les experts requis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8030" docOffset="50">
      <en>For research - and this is a very important point - you need a certain number of patients for the disease to be researched at all <Alignment alignment="12994" annotation_id="8160">
          <DiscourseConnective annotation_id="8160" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for it to be possible to develop new therapies.</en>
      <fr>Concernant la recherche, <DiscourseConnective annotation_id="9442">et</DiscourseConnective> ce point est vraiment crucial, il faut un nombre minimal de patients <DiscourseConnective annotation_id="9514">pour que</DiscourseConnective> la maladie fasse l'objet de recherches <Alignment alignment="8160" annotation_id="9562">
          <DiscourseConnective annotation_id="9562" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9565">pour qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="9576">soit</DiscourseConnective> possible de développer de nouvelles thérapies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8212" docOffset="51">
      <en>The same applies to the development of new drugs.</en>
      <fr>Il en va <DiscourseConnective annotation_id="9637">de même</DiscourseConnective> du développement de nouveaux médicaments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8262" docOffset="52">
      <en>Mrs Grossetête talked of the Regulation on orphan medicinal products, which is very important.</en>
      <fr>Mme Grossetête a évoqué le règlement relatif aux médicaments orphelins, un point très important également.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8357" docOffset="53">
      <en>The Commission's initiative, Commissioner, is <Alignment alignment="9852" annotation_id="8403">
          <DiscourseConnective annotation_id="8403" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important.</en>
      <fr>L'initiative de la Commission, Madame la Commissaire, est <Alignment alignment="9851" annotation_id="9852">
          <DiscourseConnective annotation_id="9852" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8424" docOffset="54">
      <en>We in the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats support you wholeheartedly on this <Alignment alignment="37748" annotation_id="8551">
          <DiscourseConnective annotation_id="8551" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="44707" annotation_id="8558">
          <DiscourseConnective annotation_id="8558" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the many improvements that have been made by Mr Trakatellis in this report.</en>
      <fr>Au sein du parti populaire européen (démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="9938">et</DiscourseConnective> des démocrates européens, nous vous soutenons de tout cœur sur ce point <Alignment alignment="15556" annotation_id="10013">
          <DiscourseConnective annotation_id="10013" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soutenons <Alignment alignment="14929" annotation_id="10031">
          <DiscourseConnective annotation_id="10031" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les nombreuses améliorations qui ont été réalisées par M. Trakatellis dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8647" docOffset="55">
      <en>I have to say, <Alignment alignment="54057" annotation_id="8662">
          <DiscourseConnective annotation_id="8662" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on behalf of my group, that there is one amendment in Mr Trakatellis's report that goes against this fundamental aim of helping patients.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="5295" annotation_id="10136">
          <DiscourseConnective annotation_id="10136" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous signaler, au nom de mon groupe, <DiscourseConnective annotation_id="10183">que</DiscourseConnective> l'un des amendements du rapport de M. Trakatellis va à l'encontre de cet objectif fondamental qu'est l'aide aux patients.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8809" docOffset="56">
      <en>Amendment 15 talks of how genetic diseases should be avoided and eradicated through measures such as genetic counselling and the selection of embryos.</en>
      <fr>L'amendement 15 décrit comment les maladies génétiques pourraient être évitées <DiscourseConnective annotation_id="10388">et</DiscourseConnective> éradiquées par des mesures <DiscourseConnective annotation_id="10418">comme</DiscourseConnective> des conseils génétiques <DiscourseConnective annotation_id="10448">et</DiscourseConnective> la sélection d'embryons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8960" docOffset="57">
      <en>This wording has shocked many people, and not only the ethics experts and the representatives of disabled groups, but scientists, too.</en>
      <fr>Cette formulation a choqué beaucoup de personnes, pas seulement des experts en matière d'éthique <DiscourseConnective annotation_id="10573">et</DiscourseConnective> les représentants des groupes de personnes souffrant d'un handicap, <DiscourseConnective annotation_id="10644">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10649">également</DiscourseConnective> des scientifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9095" docOffset="58">
      <en>The European Society of Human Genetics is calling on us to reject Amendment 15.</en>
      <fr>La Société européenne de génétique humaine nous prie instamment de rejeter l'amendement 15.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9175" docOffset="59">
      <en>They are making comparisons with the eugenics of the first half of the last century.</en>
      <fr>Elle procède à certaines comparaisons avec l'eugénisme pratiqué durant la première moitié du XXe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9260" docOffset="60">
      <en>Politics should not exert pressure.</en>
      <fr>Les responsables politiques doivent s'abstenir de toute pression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9296" docOffset="61">
      <en>Genetic counselling, <Alignment alignment="49671" annotation_id="9317">
          <DiscourseConnective annotation_id="9317" sense="Expansion.Conjunction">likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, should not be dominated by a political goal.</en>
      <fr>Les conseils génétiques, <Alignment alignment="9317" annotation_id="10966">
          <DiscourseConnective annotation_id="10966" sense="Expansion.Conjunction">de la même façon</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ne doivent pas être dominés par un but politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9372" docOffset="62">
      <en>We should <Alignment alignment="41815" annotation_id="9382">
          <DiscourseConnective annotation_id="9382" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> reject Amendment 15.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="18648" annotation_id="11046">
          <DiscourseConnective annotation_id="11046" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> rejeter l'amendement 15.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9413" docOffset="63">
      <en>We should vote in favour of this report - provided that Amendment 15 is rejected - <Alignment alignment="11119" annotation_id="9496">
          <DiscourseConnective annotation_id="9496" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a sound report.</en>
      <fr>Nous devons voter <DiscourseConnective annotation_id="11094">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport, <Alignment alignment="9496" annotation_id="11119">
          <DiscourseConnective annotation_id="11119" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="11126">s'</DiscourseConnective>agit d'un excellent rapport - <DiscourseConnective annotation_id="11158">pour autant que</DiscourseConnective> l'amendement 15 <DiscourseConnective annotation_id="11190">soit</DiscourseConnective> rejeté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9521" docOffset="64">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9521" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, it will be highly problematic.</en>
      <fr>Sans quoi la situation sera très problématique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9563" docOffset="65">
      <en>We should be helping people with rare diseases, not giving them the feeling that they are actually surplus to requirements.</en>
      <fr>Nous devons aider les personnes atteintes de maladies rares, et non pas leur donner le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="11348">qu'</DiscourseConnective>elles excèdent nos exigences.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9687" id="095" name="Dorette Corbey">
    <ParallelChunk annotation_id="9687" docOffset="66">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (NL) I am grateful to Mr Trakatellis for his fine report.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (NL) Je remercie notre collègue Trakatellis <DiscourseConnective annotation_id="11449">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9775" docOffset="67">
      <en>
        <Alignment alignment="37157" annotation_id="9775">
          <DiscourseConnective annotation_id="9775" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is one area where cooperation in Europe is useful and provides added value, it is certainly the area of rare diseases.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9775" annotation_id="11477">
          <DiscourseConnective annotation_id="11477" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est un domaine où la coopération <DiscourseConnective annotation_id="11515">en</DiscourseConnective> Europe est utile <DiscourseConnective annotation_id="11535">et</DiscourseConnective> apporte une valeur ajoutée, c'est certainement celui des maladies rares.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9903" docOffset="68">
      <en>In the case of rare metabolic diseases, muscular diseases and <DiscourseConnective annotation_id="9965" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> rare forms of cancer, it is practical and useful to work together in order to exchange information on treatment techniques and to join forces. These are all very important.</en>
      <fr>Dans les cas des maladies métaboliques rares, des maladies musculaires <DiscourseConnective annotation_id="11682">ainsi</DiscourseConnective> que de certaines formes rares de cancer, coopérer <DiscourseConnective annotation_id="11738">afin d'</DiscourseConnective>échanger des informations sur les techniques de traitement <DiscourseConnective annotation_id="11804">et</DiscourseConnective> unir nos forces est <DiscourseConnective annotation_id="11827">à</DiscourseConnective> la fois pratique <DiscourseConnective annotation_id="11846">et</DiscourseConnective> utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10143" docOffset="69">
      <en>The information must <Alignment alignment="44775" annotation_id="10164">
          <DiscourseConnective annotation_id="10164" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be made accessible, <Alignment alignment="11911" annotation_id="10189">
          <DiscourseConnective annotation_id="10189" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Trakatellis report provides for all these matters.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="10164" annotation_id="11864">
          <DiscourseConnective annotation_id="11864" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les informations soient accessibles, <Alignment alignment="10189" annotation_id="11911">
          <DiscourseConnective annotation_id="11911" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport de M. Trakatellis prévoit tous ces aspects.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10248" docOffset="70">
      <en>I would like to draw your attention to three matters.</en>
      <fr>Je souhaiterais attirer votre attention sur trois points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10302" docOffset="71">
      <en>First, patients must have a voice in Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12027">Premièrement</DiscourseConnective>, la voix des patients doit être entendue <DiscourseConnective annotation_id="12081">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10347" docOffset="72">
      <en>In recent years we have seen increasingly well organised patient groups that <DiscourseConnective annotation_id="10424" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> know their way around Europe, around Brussels.</en>
      <fr>Ces dernières années, nous avons vu des groupes de patients de plus <DiscourseConnective annotation_id="12160">en plus</DiscourseConnective> organisés <DiscourseConnective annotation_id="12178">et</DiscourseConnective> capables de <DiscourseConnective annotation_id="12193">s'</DiscourseConnective>adresser <DiscourseConnective annotation_id="12204">à</DiscourseConnective> l'Europe et <DiscourseConnective annotation_id="12218">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10476" docOffset="73">
      <en>That is all very important and informative for politicians, for many of these rare diseases are, logically, largely unknown.</en>
      <fr>Tout cela est très important <DiscourseConnective annotation_id="12260">et</DiscourseConnective> instructif <DiscourseConnective annotation_id="12274">pour</DiscourseConnective> les responsables politiques, <DiscourseConnective annotation_id="12308">dans la mesure où</DiscourseConnective> bon nombre de ces maladies rares sont, <DiscourseConnective annotation_id="12365">en tout état de cause</DiscourseConnective>, peu connues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10601" docOffset="74">
      <en>It is good, <Alignment alignment="12411" annotation_id="10613">
          <DiscourseConnective annotation_id="10613" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to determine how these patient organisations are financed, <Alignment alignment="12488" annotation_id="10683">
          <DiscourseConnective annotation_id="10683" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is extremely important to ensure that these organisations are financed independently and are not solely dependent on the pharmaceutical industry.</en>
      <fr>Il serait <Alignment alignment="5136" annotation_id="12411">
          <DiscourseConnective annotation_id="12411" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> bon de déterminer comment sont financées ces organisations de patients, <Alignment alignment="2650" annotation_id="12488">
          <DiscourseConnective annotation_id="12488" sense="Expansion.Conjunction">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est extrêmement important de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="12544">que</DiscourseConnective> ces organisations soient financées en toute indépendance, <DiscourseConnective annotation_id="12606">et</DiscourseConnective> qu'elles ne dépendent pas uniquement de l'industrie pharmaceutique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10836" docOffset="75">
      <en>That is why I am arguing in favour of financing for these patient organisations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12677">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je plaide pour que ces organisations de patients bénéficient d'une forme de financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10917" docOffset="76">
      <en>Secondly, the development of medicines for rare diseases, the so-called orphan medicinal products, is of crucial importance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12781">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il est absolument crucial que l'on développe des médicaments contre les maladies rares, ce qu'on appelle les médicaments orphelins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11042" docOffset="77">
      <en>That is why we have directives, <Alignment alignment="12982" annotation_id="11074">
          <DiscourseConnective annotation_id="11074" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be good to devote some attention to seeing whether this is actually working well.</en>
      <fr>C'est pour cette raison que nous avons des directives, <Alignment alignment="19178" annotation_id="12982">
          <DiscourseConnective annotation_id="12982" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il serait bon que nous nous assurions <DiscourseConnective annotation_id="13025">que</DiscourseConnective> cela fonctionne bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11169" docOffset="78">
      <en>Thirdly, this is a controversial subject that has <Alignment alignment="13125" annotation_id="11219">
          <DiscourseConnective annotation_id="11219" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been tackled by Mr Liese.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13051">Troisièmement</DiscourseConnective>, il y a ce sujet qui prête à controverses et <DiscourseConnective annotation_id="13110">que</DiscourseConnective> Mme Lise a <Alignment alignment="9302" annotation_id="13125">
          <DiscourseConnective annotation_id="13125" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11250" docOffset="79">
      <en>Many rare diseases are hereditary.</en>
      <fr>Bon nombre de maladies rares sont héréditaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11285" docOffset="80">
      <en>Research and embryo selection can prevent much suffering, <Alignment alignment="31347" annotation_id="11343">
          <DiscourseConnective annotation_id="11343" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important that the Member States retain the power to decide as to the eventual treatments such as pre-implementation and embryo selection.</en>
      <fr>La recherche <DiscourseConnective annotation_id="13204">et</DiscourseConnective> la sélection d'embryons peuvent prévenir beaucoup de souffrances, <Alignment alignment="11866" annotation_id="13273">
          <DiscourseConnective annotation_id="13273" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est important <DiscourseConnective annotation_id="13295">que</DiscourseConnective> les États membres conservent le pouvoir de décider du bien-fondé de traitements éventuels <DiscourseConnective annotation_id="13389">comme</DiscourseConnective> la préimplantation <DiscourseConnective annotation_id="13414">et</DiscourseConnective> la sélection d'embryons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11492" docOffset="81">
      <en>We support Amendment 15, <Alignment alignment="13474" annotation_id="11517">
          <DiscourseConnective annotation_id="11517" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wish to delete the reference to the eradication of illnesses.</en>
      <fr>Nous soutenons l'amendement 15, <Alignment alignment="17813" annotation_id="13474">
          <DiscourseConnective annotation_id="13474" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voudrions supprimer la mention concernant l'éradication des maladies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11586" docOffset="82">
      <en>That term summons up very unpleasant associations, <Alignment alignment="14950" annotation_id="11637">
          <DiscourseConnective annotation_id="11637" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Liese has already said.</en>
      <fr>Ce mot suscite des associations pour le moins déplaisantes, <Alignment alignment="18273" annotation_id="13614">
          <DiscourseConnective annotation_id="13614" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a <DiscourseConnective annotation_id="13624">déjà</DiscourseConnective> dit M. Liese.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11667" docOffset="83">
      <en>We <Alignment alignment="13660" annotation_id="11670">
          <DiscourseConnective annotation_id="11670" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider it important for the treatments to be voluntary and that they should take place within the boundaries established by national governments.</en>
      <fr>Nous considérons <Alignment alignment="1880" annotation_id="13660">
          <DiscourseConnective annotation_id="13660" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il est important <DiscourseConnective annotation_id="13690">que</DiscourseConnective> les traitements soient volontaires <DiscourseConnective annotation_id="13729">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13732">qu'</DiscourseConnective>ils se déroulent à l'intérieur des limites fixées par les gouvernements nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11823" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="40860" annotation_id="11823">
          <DiscourseConnective annotation_id="11823" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> these conditions are met, we are in favour of the amendment and call on everyone to support it, <Alignment alignment="19671" annotation_id="11922">
          <DiscourseConnective annotation_id="11922" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reference to the eradication of illnesses should be deleted.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5613" annotation_id="13818">
          <DiscourseConnective annotation_id="13818" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces conditions sont remplies, nous sommes favorables <DiscourseConnective annotation_id="13874">à</DiscourseConnective> l'amendement <DiscourseConnective annotation_id="13889">et</DiscourseConnective> appelons chacun <DiscourseConnective annotation_id="13908">à</DiscourseConnective> le soutenir, <Alignment alignment="19390" annotation_id="13923">
          <DiscourseConnective annotation_id="13923" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la référence <DiscourseConnective annotation_id="13941">à</DiscourseConnective> l'éradication des maladies doit être supprimée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11991" docOffset="85">
      <en>Under these conditions, we can agree fully with the report and are enthusiastic about the work of Mr Trakatellis.</en>
      <fr>Dans ces conditions, nous pouvons donner notre plein assentiment au rapport <DiscourseConnective annotation_id="14067">et</DiscourseConnective> exprimer notre enthousiasme vis-à-vis du travail de M. Trakatellis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12105" docOffset="86">
      <en>Thank you for your attention.</en>
      <fr>Je vous remercie de votre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12135" id="096" language="FR" name="Frédérique Ries">
    <ParallelChunk annotation_id="12135" docOffset="87">
      <en>Mr President, I would like to thank our rapporteur, Mr Trakatellis, and to apologise for my late arrival in this debate, whilst welcoming the group of visitors, who are the reason for my slightly late arrival.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - Monsieur le Président, je voudrais remercier notre rapporteur, M. Trakatellis, <DiscourseConnective annotation_id="14279">et</DiscourseConnective> m'excuser <DiscourseConnective annotation_id="14292">pour</DiscourseConnective> mon arrivée tardive dans ce débat, en saluant ici le groupe de visiteurs, qui justifie cette arrivée un petit peu tardive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12345" docOffset="88">
      <en>During a hearing on rare diseases that I organised in Parliament last year with Eurordis - the European patients' association - I pointed out that it was up to us, that it was up to Europe, to place the bar very high for these patients who are pinning all their hopes on research, <Alignment alignment="40460" annotation_id="12626">
          <DiscourseConnective annotation_id="12626" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is what our rapporteur has done here by considerably enhancing the Commission's text.</en>
      <fr>Lors d'une audition sur les maladies rares, <DiscourseConnective annotation_id="14464">que</DiscourseConnective> j'ai organisée l'année dernière au Parlement avec Eurordis - l'association européenne des patients -, j'avais rappelé <DiscourseConnective annotation_id="14586">qu'</DiscourseConnective>il nous appartenait, <DiscourseConnective annotation_id="14610">qu'</DiscourseConnective>il appartenait <DiscourseConnective annotation_id="14628">à</DiscourseConnective> l'Europe, de placer la barre très haut <DiscourseConnective annotation_id="14669">pour</DiscourseConnective> ces patients qui fondent tous leurs espoirs sur la recherche, <Alignment alignment="12626" annotation_id="14736">
          <DiscourseConnective annotation_id="14736" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce qu'a fait ici notre rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="14779">en</DiscourseConnective> renforçant considérablement le texte de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12721" docOffset="89">
      <en>The small number of patients involved in each country and the fragmentation of knowledge across the Union make rare diseases the example par excellence for which concerted action at European level is an absolute necessity.</en>
      <fr>Le nombre restreint, par pays, de patients concernés <DiscourseConnective annotation_id="14890">et</DiscourseConnective> la fragmentation des connaissances dans toute l'Union font des maladies rares l'exemple par excellence où une action concertée au niveau européen est une nécessité absolue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12944" docOffset="90">
      <en>Our unanimous desire is to have better knowledge of these diseases, to improve their diagnosis and their treatment and to give better care to patients and their families.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15066">Mieux</DiscourseConnective> connaître ces maladies, <DiscourseConnective annotation_id="15096">mieux</DiscourseConnective> les diagnostiquer, les traiter, <DiscourseConnective annotation_id="15134">mieux</DiscourseConnective> prendre en charge les patients <DiscourseConnective annotation_id="15171">et</DiscourseConnective> leurs familles, telle est notre volonté, elle est unanime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13115" docOffset="91">
      <en>There remain, of course, the questions of the timetable and funding.</en>
      <fr>Restent les questions du calendrier, bien entendu, <DiscourseConnective annotation_id="15284">et</DiscourseConnective> du financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13184" docOffset="92">
      <en>Various options are available, <DiscourseConnective annotation_id="13215" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we are exploring them.</en>
      <fr>Différentes options sont possibles, nous les explorons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13242" docOffset="93">
      <en>Besides the funds granted by the European Union or by the States, it is <Alignment alignment="15449" annotation_id="13314">
          <DiscourseConnective annotation_id="13314" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> useful to find other sources of funding.</en>
      <fr>Au-delà des fonds qui sont octroyés par l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="15418">ou</DiscourseConnective> par les États, il est utile <Alignment alignment="13314" annotation_id="15449">
          <DiscourseConnective annotation_id="15449" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de trouver d'autres sources de financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13360" docOffset="94">
      <en>One option that is working well in many Member States is public-private partnership.</en>
      <fr>Une option qui fonctionne bien dans beaucoup d'États membres, c'est le partenariat privé-public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13445" docOffset="95">
      <en>I would be annoyed with myself <DiscourseConnective annotation_id="13476" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> I did not mention here the considerable financial support <DiscourseConnective annotation_id="13537" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> provided by citizens' actions: the Téléthon in France and Télévie in French-speaking Belgium.</en>
      <fr>Et je m'en voudrais ici de ne pas citer le soutien financier considérable qui est apporté par les mobilisations citoyennes aussi: le Téléthon <DiscourseConnective annotation_id="15738">en</DiscourseConnective> France, le Télévie <DiscourseConnective annotation_id="15760">en</DiscourseConnective> Belgique francophone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13636" docOffset="96">
      <en>The latter has allowed no more and no less than a doubling of the budget for scientific research - a miserly budget, I might say in passing: EUR 13 per year per citizen, compared with EUR 50 in France and EUR 57 in Germany, to take but two examples.</en>
      <fr>Ce dernier permet de doubler, ni plus ni moins, le budget de la recherche scientifique - un budget indigent, qu'il me <DiscourseConnective annotation_id="15903">soit</DiscourseConnective> permis de le dire <DiscourseConnective annotation_id="15926">en</DiscourseConnective> passant: treize euros par an et par citoyen, comparé à cinquante euros <DiscourseConnective annotation_id="16000">en</DiscourseConnective> France <DiscourseConnective annotation_id="16010">ou</DiscourseConnective> cinquante-sept euros <DiscourseConnective annotation_id="16034">en</DiscourseConnective> Allemagne, <DiscourseConnective annotation_id="16048">pour</DiscourseConnective> ne prendre <DiscourseConnective annotation_id="16064">que</DiscourseConnective> ces deux comparaisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13886" docOffset="97">
      <en>I shall conclude, Mr President.</en>
      <fr>Je conclus, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13918" docOffset="98">
      <en>Millions of patients in Europe are watching us.</en>
      <fr>Des millions de patients <DiscourseConnective annotation_id="16151">en</DiscourseConnective> Europe nous observent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13966" docOffset="99">
      <en>The will is there.</en>
      <fr>La volonté est là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13985" docOffset="100">
      <en>It is up to us to ensure that this is more than just a catalogue of good intentions.</en>
      <fr>Il nous appartient de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="16233">que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="16240">soit</DiscourseConnective> autre chose <DiscourseConnective annotation_id="16257">qu'</DiscourseConnective>un catalogue de bonnes intentions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14070" docOffset="101">
      <en>Just one more thing: the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe supports Amendment 15.</en>
      <fr>Encore juste une chose: le groupe libéral soutient l'amendement 15.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14177" id="097" name="Hiltrud Breyer">
    <ParallelChunk annotation_id="14177" docOffset="102">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, it goes without saying that we support helping people with rare diseases.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16434">et</DiscourseConnective> Messieurs, il va <DiscourseConnective annotation_id="16454">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16459">dire que</DiscourseConnective> nous soutenons l'aide aux personnes souffrant de maladies rares.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14328" docOffset="103">
      <en>That said, Amendment 15 is completely unacceptable from an ethical point of view.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16533">Cela dit</DiscourseConnective>, l'amendement 15, du point de vue de l'éthique, est totalement inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14410" docOffset="104">
      <en>There must never again be a debate in Europe about whose life is worth living <Alignment alignment="38563" annotation_id="14488">
          <DiscourseConnective annotation_id="14488" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whose not.</en>
      <fr>Il ne doit plus jamais y avoir de débat <DiscourseConnective annotation_id="16659">en</DiscourseConnective> Europe sur ceux qui ont le droit de vivre <Alignment alignment="5565" annotation_id="16704">
          <DiscourseConnective annotation_id="16704" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux qui ne l'auraient pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14503" docOffset="105">
      <en>There must be no political and social pressure on parents in Europe to consciously decide against having a disabled child.</en>
      <fr>La décision d'avoir ou non un enfant souffrant d'un handicap ne peut faire l'objet d'aucune pression politique <DiscourseConnective annotation_id="16846">et</DiscourseConnective> sociale sur les parents <DiscourseConnective annotation_id="16873">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14626" docOffset="106">
      <en>The selection of embryos would represent an opening of the ethical floodgates.</en>
      <fr>La sélection d'embryons reviendrait à ouvrir une boîte de Pandore sur le plan éthique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14705" docOffset="107">
      <en>For that reason we must reject this amendment.</en>
      <fr>Nous devons, <DiscourseConnective annotation_id="16984">pour</DiscourseConnective> cette raison, rejeter l'amendement 15.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14752" docOffset="108">
      <en>It is not enough just to remove the word 'eradicate', which is actually, it is sad to say, in line with fascist language use.</en>
      <fr>Il n'est pas suffisant de supprimer le mot "éradiquer" qui se trouve, <DiscourseConnective annotation_id="17098">en fait</DiscourseConnective>, c'est triste <DiscourseConnective annotation_id="17120">à</DiscourseConnective> dire, <DiscourseConnective annotation_id="17128">en</DiscourseConnective> ligne avec l'usage fasciste de la langue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14878" docOffset="109">
      <en>Doing so would mean that we would still be faced with the selection of embryos.</en>
      <fr>S'en contenter signifierait <DiscourseConnective annotation_id="17201">que</DiscourseConnective> nous resterions confrontés <DiscourseConnective annotation_id="17232">à</DiscourseConnective> la sélection d'embryons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14958" docOffset="110">
      <en>It would be insufferable <Alignment alignment="17283" annotation_id="14983">
          <DiscourseConnective annotation_id="14983" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this amendment and its idea of selecting embryos were to become a stepping stone to a new ethics in Europe.</en>
      <fr>Il serait insupportable <Alignment alignment="4638" annotation_id="17283">
          <DiscourseConnective annotation_id="17283" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet amendement <DiscourseConnective annotation_id="17302">et</DiscourseConnective> cette idée de sélection d'embryons deviennent une pierre angulaire de la nouvelle éthique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15094" docOffset="111">
      <en>We must stand up resolutely against genetic discrimination.</en>
      <fr>Nous devons nous opposer avec vigueur <DiscourseConnective annotation_id="17445">à</DiscourseConnective> la discrimination génétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15154" docOffset="112">
      <en>Amendment 15 must <Alignment alignment="16304" annotation_id="15172">
          <DiscourseConnective annotation_id="15172" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be rejected in its entirety.</en>
      <fr>L'amendement 15 doit <Alignment alignment="5438" annotation_id="17497">
          <DiscourseConnective annotation_id="17497" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être rejeté dans son intégralité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15211" docOffset="113">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15211" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, our group will, unfortunately, be forced to come out against this report even <Alignment alignment="42734" annotation_id="15300">
          <DiscourseConnective annotation_id="15300" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rest of it is highly positive.</en>
      <fr>Sans quoi notre groupe sera <DiscourseConnective annotation_id="17564">malheureusement</DiscourseConnective> contraint de voter contre ce rapport <Alignment alignment="10502" annotation_id="17617">
          <DiscourseConnective annotation_id="17617" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le reste de son contenu est tout à fait positif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15342" id="098" name="Philip Claeys">
    <ParallelChunk annotation_id="15342" docOffset="114">
      <en>(NL) The Trakatellis report refers to a number of shortcomings in the Council's recommendations, <Alignment alignment="17792" annotation_id="15439">
          <DiscourseConnective annotation_id="15439" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> these observations are, in my opinion, correct.</en>
      <fr>(NL) Le rapport Trakatellis fait mention d'un certain nombre de lacunes dont souffrent les recommandations du Conseil <Alignment alignment="7787" annotation_id="17792">
          <DiscourseConnective annotation_id="17792" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces observations sont <DiscourseConnective annotation_id="17817">à</DiscourseConnective> mon sens correctes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15491" docOffset="115">
      <en>I, too, am convinced, by the way, that a coordinated approach by the European Union in the area of rare diseases is necessary.</en>
      <fr>Je suis moi <DiscourseConnective annotation_id="17851">aussi</DiscourseConnective> convaincu de la nécessité d'une approche coordonnée de l'Union européenne dans le domaine des maladies rares.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15618" docOffset="116">
      <en>Yet neither the recommendation nor the report mentions the aspect of rare diseases that are coming in from the developing world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17967">Pourtant</DiscourseConnective>, ni la recommandation, ni le rapport ne mentionnent le fait que certaines maladies rares proviennent du monde en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15747" docOffset="117">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15747" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="18119" annotation_id="15753">
          <DiscourseConnective annotation_id="15753" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are seeing the return of tuberculosis, a disease that, <Alignment alignment="18177" annotation_id="15825">
          <DiscourseConnective annotation_id="15825" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> recently, had completely, or nearly completely disappeared from Europe <Alignment alignment="21208" annotation_id="15902">
          <DiscourseConnective annotation_id="15902" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is now being imported again through mass migration.</en>
      <fr>Nous assistons <Alignment alignment="15753" annotation_id="18119">
          <DiscourseConnective annotation_id="18119" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> au retour de la tuberculose, une maladie qui, <Alignment alignment="20714" annotation_id="18177">
          <DiscourseConnective annotation_id="18177" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à</DiscourseConnective>
        </Alignment> récemment, avait totalement <DiscourseConnective annotation_id="18213">ou</DiscourseConnective> presque totalement disparu d'Europe, <Alignment alignment="10484" annotation_id="18253">
          <DiscourseConnective annotation_id="18253" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18256">que</DiscourseConnective> nous importons aujourd'hui en quelque sorte par les migrations massives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15963" docOffset="118">
      <en>Here, too, <Alignment alignment="18357" annotation_id="15974">
          <DiscourseConnective annotation_id="15974" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, urgent action is needed in the form of specifying risk areas, exchanging information, conducting spot checks where the Community's external borders are crossed, etc. It is naturally of the greatest importance that public health policy should be given primacy over political correctness.</en>
      <fr>Dans ce domaine précis, <Alignment alignment="15974" annotation_id="18357">
          <DiscourseConnective annotation_id="18357" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une action urgente est tout aussi nécessaire; il faut notamment spécifier les domaines à risque, mener des contrôles sur le terrain <DiscourseConnective annotation_id="18505">lorsque</DiscourseConnective> les frontières extérieures de la Communauté sont traversées, etc. Il va de soi qu'il est de la plus haute importance <DiscourseConnective annotation_id="18630">que</DiscourseConnective> la politique de santé publique puisse prendre le pas sur le conformisme politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16272" id="099" name="Christa Klaß">
    <ParallelChunk annotation_id="16272" docOffset="119">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, we are aiming to work together to attain the best conditions for the provision of health care in Europe.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="18777">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous avons pour but de travailler main dans la main afin de garantir des soins de santé dans les meilleures conditions possibles en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16432" docOffset="120">
      <en>Especially in rural areas of the European Union close to national borders - such as my home in the greater cross-border region between Germany, Belgium, Luxembourg and France - the advancement of patient mobility, which we were just debating, is a particularly important building block for improving the provision of health care and making it more efficient.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18931">Plus particulièrement</DiscourseConnective> dans les zones rurales de l'Union européenne proches des frontières nationales - <DiscourseConnective annotation_id="19034">comme</DiscourseConnective> mon domicile situé dans la grande région frontalière entre l'Allemagne, la Belgique, le Luxembourg <DiscourseConnective annotation_id="19139">et</DiscourseConnective> la France -, la promotion de la mobilité des patients, dont nous venons de débattre, constitue un élément particulièrement important dans l'amélioration des soins de santé <DiscourseConnective annotation_id="19314">et</DiscourseConnective> de leur efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16791" docOffset="121">
      <en>In everything we do, <Alignment alignment="19337" annotation_id="16812">
          <DiscourseConnective annotation_id="16812" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must adhere to and retain the ethical standards of the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16812" annotation_id="19337">
          <DiscourseConnective annotation_id="19337" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans tout ce que nous faisons, nous devons adhérer aux normes éthiques des États membres <DiscourseConnective annotation_id="19437">et</DiscourseConnective> nous y conformer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16894" docOffset="122">
      <en>This applies to DNA analysis just <Alignment alignment="48661" annotation_id="16928">
          <DiscourseConnective annotation_id="16928" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does to artificial insemination, <Alignment alignment="19553" annotation_id="16967">
          <DiscourseConnective annotation_id="16967" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <Alignment alignment="10556" annotation_id="16974">
          <DiscourseConnective annotation_id="16974" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> applies to rare diseases, the subject of Mr Trakatellis's report.</en>
      <fr>Ce principe s'applique <DiscourseConnective annotation_id="19481">à</DiscourseConnective> l'analyse de l'ADN <Alignment alignment="16928" annotation_id="19502">
          <DiscourseConnective annotation_id="19502" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il s'applique <DiscourseConnective annotation_id="19522">à</DiscourseConnective> l'insémination artificielle, <Alignment alignment="2650" annotation_id="19553">
          <DiscourseConnective annotation_id="19553" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il doit <Alignment alignment="26651" annotation_id="19564">
          <DiscourseConnective annotation_id="19564" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'appliquer aux maladies rares, le sujet du rapport de M. Trakatellis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17045" docOffset="123">
      <en>Rare diseases need a stronger political framework in order to improve research and treatment, <DiscourseConnective annotation_id="17139" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> companies prefer to invest in large markets.</en>
      <fr>Les maladies rares nécessitent un cadre politique <DiscourseConnective annotation_id="19691">mieux</DiscourseConnective> établi <DiscourseConnective annotation_id="19704">afin d'</DiscourseConnective>en améliorer la recherche <DiscourseConnective annotation_id="19737">et</DiscourseConnective> le traitement, les entreprises préférant investir dans des marchés de grande taille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17187" docOffset="124">
      <en>In fighting for people's health we must not seek to eradicate rare diseases by, <Alignment alignment="19934" annotation_id="17267">
          <DiscourseConnective annotation_id="17267" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, selecting embryos.</en>
      <fr>Dans cette lutte <DiscourseConnective annotation_id="19842">pour</DiscourseConnective> la santé de la population, nous ne devons pas chercher <DiscourseConnective annotation_id="19902">à</DiscourseConnective> éradiquer les maladies rares, <Alignment alignment="17267" annotation_id="19934">
          <DiscourseConnective annotation_id="19934" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en sélectionnant des embryons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17299" docOffset="125">
      <en>The matter at hand here, after all, is healing people.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19978">Après tout</DiscourseConnective>, ce qui compte <DiscourseConnective annotation_id="20004">en</DiscourseConnective> l'occurrence est la guérison des gens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17354" docOffset="126">
      <en>This one element represents a complete wrong turn for a report that <Alignment alignment="18344" annotation_id="17422">
          <DiscourseConnective annotation_id="17422" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> takes a sound approach, <DiscourseConnective annotation_id="17456" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is a turn that is morally perilous.</en>
      <fr>Cet élément précis est un faux-pas de ce document qui, <Alignment alignment="1662" annotation_id="20101">
          <DiscourseConnective annotation_id="20101" sense="Expansion.Alternative">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, adopte une approche saine, un faux-pas qui plus est moralement périlleux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17499" docOffset="127">
      <en>In Amendment 15, it is not healing that is the focus, but selection.</en>
      <fr>Dans l'amendement 15, il n'est pas question de guérison, <DiscourseConnective annotation_id="20246">mais</DiscourseConnective> de sélection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17568" docOffset="128">
      <en>Who is to decide which life is worth living?</en>
      <fr>Qui est censé décider des vies qui valent la peine d'être vécues?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17613" docOffset="129">
      <en>Do we believe that prevention means preventing life?</en>
      <fr>Pensons-nous <DiscourseConnective annotation_id="20344">que</DiscourseConnective> la prévention équivaut à prévenir la vie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17666" docOffset="130">
      <en>I do not think so.</en>
      <fr>Je ne le pense pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17685" docOffset="131">
      <en>In my own country, and many other Member States <Alignment alignment="20469" annotation_id="17733">
          <DiscourseConnective annotation_id="17733" sense="Expansion.Conjunction">besides</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pre-implantation diagnosis is prohibited, and for good reason.</en>
      <fr>Dans mon pays, <DiscourseConnective annotation_id="20425">comme</DiscourseConnective> dans de nombreux autres États membres <Alignment alignment="10070" annotation_id="20469">
          <DiscourseConnective annotation_id="20469" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le diagnostic préimplantatoire est interdit, <DiscourseConnective annotation_id="20526">pour</DiscourseConnective> de bonnes raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17805" docOffset="132">
      <en>That official European documents can use terms such as eradication <Alignment alignment="20676" annotation_id="17872">
          <DiscourseConnective annotation_id="17872" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the selection of healthy embryos unabashedly is something that I find shocking and contrary to our stated goal of the acknowledgement and integration of those with disabilities and diseases into our society.</en>
      <fr>Je trouve choquant <DiscourseConnective annotation_id="20569">que</DiscourseConnective> des documents européens officiels puissent utiliser sans aucune réserve des termes <DiscourseConnective annotation_id="20656">comme</DiscourseConnective> "éradication" <Alignment alignment="17872" annotation_id="20676">
          <DiscourseConnective annotation_id="20676" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> "sélection d'embryons sains". Cela est contraire <DiscourseConnective annotation_id="20728">à</DiscourseConnective> notre objectif explicite qui est de reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="20778">et</DiscourseConnective> d'intégrer dans notre société ceux qui souffrent de handicaps <DiscourseConnective annotation_id="20843">et</DiscourseConnective> de maladies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18084" docOffset="133">
      <en>I ask you all to vote against Amendment 15 as a matter of imperative importance <Alignment alignment="20983" annotation_id="18164">
          <Alignment alignment="20983" annotation_id="18164">
            <DiscourseConnective annotation_id="18164" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> what is <DiscourseConnective annotation_id="18180" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> such a sound report by Mr Trakatellis will <DiscourseConnective annotation_id="18233" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be able to obtain a good majority.</en>
      <fr>Je vous demande à tous de voter contre l'amendement 15 et de considérer ce point <DiscourseConnective annotation_id="20940">comme</DiscourseConnective> relevant de la plus haute importance <Alignment alignment="9062" annotation_id="20983">
          <Alignment alignment="3223" annotation_id="20983">
            <DiscourseConnective annotation_id="20983" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ce texte qui, pour le reste, constitue un excellent rapport de notre collègue M. Trakatellis, puisse obtenir une bonne majorité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18273" id="100" name="Siiri Oviir">
    <ParallelChunk annotation_id="18273" docOffset="134">
      <en>(ET) I find that coordinated actions at the level of the European Union <Alignment alignment="21197" annotation_id="18345">
          <DiscourseConnective annotation_id="18345" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Member States in the area of rare diseases are absolutely crucial.</en>
      <fr>(<DiscourseConnective annotation_id="21122">ET</DiscourseConnective>) J'estime <DiscourseConnective annotation_id="21135">que</DiscourseConnective> des actions coordonnées aux niveaux de l'Union européenne <Alignment alignment="7453" annotation_id="21197">
          <DiscourseConnective annotation_id="21197" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des États membres dans le domaine des maladies rares sont absolument cruciales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18420" docOffset="135">
      <en>I support the rapporteur's position that this recommendation by the Council and the plan of action in its present form are insufficient, <Alignment alignment="21427" annotation_id="18557">
          <DiscourseConnective annotation_id="18557" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is not possible to create a functioning programme in the European Union on that basis.</en>
      <fr>Je rejoins la position du rapporteur, qui estime <DiscourseConnective annotation_id="21329">que</DiscourseConnective> cette recommandation du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="21365">et</DiscourseConnective> le plan d'action sous sa forme actuelle sont insuffisants, <Alignment alignment="18557" annotation_id="21427">
          <DiscourseConnective annotation_id="21427" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21430">qu'</DiscourseConnective>il n'est pas possible d'élaborer un programme viable sur cette base dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18656" docOffset="136">
      <en>There are no specific recommendations and definite deadlines for implementation.</en>
      <fr>Le texte ne contient ni recommandations spécifiques, ni délais définitifs concernant son application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18737" docOffset="137">
      <en>It will definitely not be possible to achieve a breakthrough in this area without efforts and funding from the European Union and Member States.</en>
      <fr>Il ne sera absolument pas possible d'obtenir une percée dans ce domaine en se passant des efforts <DiscourseConnective annotation_id="21726">et</DiscourseConnective> du financement de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="21766">et</DiscourseConnective> des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18882" docOffset="138">
      <en>I believe that rare diseases must undoubtedly receive special attention, <Alignment alignment="21885" annotation_id="18955">
          <DiscourseConnective annotation_id="18955" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must consider the specific needs of those several million citizens, to make it possible to guarantee them a dignified life in future.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="21797">que</DiscourseConnective> les maladies rares doivent certainement faire l'objet d'une attention particulière, <Alignment alignment="9670" annotation_id="21885">
          <DiscourseConnective annotation_id="21885" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devons examiner les besoins spécifiques de ces quelques millions de nos concitoyens <DiscourseConnective annotation_id="21981">afin de</DiscourseConnective> créer les conditions dans lesquelles nous pourrons leur garantir une vie digne <DiscourseConnective annotation_id="22068">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19096" docOffset="139">
      <en>I do not concur with the claim by the previous speaker, Mr Claeys, that tuberculosis comes into Member States from third countries.</en>
      <fr>Je ne partage pas les vues de l'orateur précédent, M. Claeys, qui affirme <DiscourseConnective annotation_id="22154">que</DiscourseConnective> la tuberculose est introduite dans les États membres <DiscourseConnective annotation_id="22211">depuis</DiscourseConnective> des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19228" docOffset="140">
      <en>I do not agree with that.</en>
      <fr>Je ne suis pas d'accord avec cet avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19254" docOffset="141">
      <en>Tuberculosis comes from poverty and homelessness, and in Member States with lower standards of living this disease is common today.</en>
      <fr>La tuberculose trouve son origine dans la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="22324">et</DiscourseConnective> le fait d'être sans abri. Cette maladie est aujourd'hui commune dans les États membres dont le niveau de vie est moins élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19386" id="101" name="Daniela Filipiová">
    <ParallelChunk annotation_id="19386" docOffset="142">
      <en>President-in-Office of the Council. - (CS) Ladies and gentlemen, I would like to thank all MEPs for their comments, suggestions and observations.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="22464">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="22504">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais remercier tous les députés <DiscourseConnective annotation_id="22557">pour</DiscourseConnective> leurs commentaires, leurs suggestions <DiscourseConnective annotation_id="22600">et</DiscourseConnective> leurs observations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19532" docOffset="143">
      <en>I was delighted to hear that in principle the opinions of the European Parliament and Council coincide over this issue.</en>
      <fr>Je me suis réjouie d'entendre <DiscourseConnective annotation_id="22653">qu'en</DiscourseConnective> principe les avis du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="22699">et</DiscourseConnective> du Conseil coïncident sur ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19652" docOffset="144">
      <en>Of course, I cannot but agree with the rapporteur Mr Trakatellis's assertion that the draft applies to diseases which may be rare <Alignment alignment="28729" annotation_id="19782">
          <DiscourseConnective annotation_id="19782" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which afflict thousands of people.</en>
      <fr>Bien entendu, je ne puis que me rendre <DiscourseConnective annotation_id="22779">à</DiscourseConnective> l'affirmation du rapporteur, M. Trakatellis, qui estime <DiscourseConnective annotation_id="22837">que</DiscourseConnective> ce projet s'applique <DiscourseConnective annotation_id="22862">à</DiscourseConnective> des maladies qui, <DiscourseConnective annotation_id="22882">bien que</DiscourseConnective> rares, affectent <Alignment alignment="19782" annotation_id="22908">
          <DiscourseConnective annotation_id="22908" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> des milliers de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19821" docOffset="145">
      <en>I think it is important to say that in this area better coordination and cooperation between the Member States can deliver benefits for patients due to the specialised centres where financial benefits may accrue through the economies of scale that Commissioner Vassiliou has just been talking about.</en>
      <fr>Je pense qu'il est important de <DiscourseConnective annotation_id="22977">dire que</DiscourseConnective>, dans ce domaine, améliorer la coordination <DiscourseConnective annotation_id="23030">et</DiscourseConnective> la coopération entre les États membres peut apporter des bénéfices aux patients grâce aux centres spécialisés où les avantages financiers pourraient être augmentés grâce aux économies d'échelle <DiscourseConnective annotation_id="23227">que</DiscourseConnective> vient d'évoquer la commissaire Vassiliou.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20121" docOffset="146">
      <en>The Council will of course carefully consider all amendment proposals from the European Parliament and based on this will assess their inclusion in the final version of the draft proposal.</en>
      <fr>Il va sans dire que le Conseil accordera la plus grande attention aux propositions d'amendements du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="23392">et</DiscourseConnective> que, à la suite de cet examen, il les intègrera ou non dans la version finale de la proposition de rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20310" id="102" name="Androulla Vassiliou">
    <ParallelChunk annotation_id="20310" docOffset="147">
      <en>Member of the Commission. - (EL) Mr President, ladies and gentlemen, today's debate demonstrated the high level of interest in this important sector of public health.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EL) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="23567">et</DiscourseConnective> Messieurs, le débat d'aujourd'hui a fait la démonstration du grand intérêt dont bénéficie ce secteur important de la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20477" docOffset="148">
      <en>European action in the field of rare diseases is an issue which has obtained general consent in all the institutions <Alignment alignment="23827" annotation_id="20594">
          <DiscourseConnective annotation_id="20594" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am grateful for Parliament's support for this initiative.</en>
      <fr>L'action européenne dans le domaine des maladies rares est un dossier qui a obtenu l'assentiment de toutes les institutions <Alignment alignment="14086" annotation_id="23827">
          <DiscourseConnective annotation_id="23827" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je remercie le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="23864">pour</DiscourseConnective> son soutien <DiscourseConnective annotation_id="23881">à</DiscourseConnective> cette initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20658" docOffset="149">
      <en>Rare diseases are incontrovertibly recognised as a public health sector to which 27 different national approaches would be inadequate and inefficient.</en>
      <fr>Les maladies rares sont indiscutablement reconnues <DiscourseConnective annotation_id="23952">comme</DiscourseConnective> un secteur de la santé publique où il serait inadéquat <DiscourseConnective annotation_id="24013">et</DiscourseConnective> inefficace d'appliquer 27 approches nationales différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20809" docOffset="150">
      <en>This recommendation will allow us to address the particular problems associated with rare diseases and to try to improve the lives of people affected by them.</en>
      <fr>Cette recommandation nous permettra de nous attaquer aux problèmes particuliers associés aux maladies rares <DiscourseConnective annotation_id="24184">et</DiscourseConnective> de tenter d'améliorer la vie des personnes qui <DiscourseConnective annotation_id="24234">en</DiscourseConnective> sont affectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20968" docOffset="151">
      <en>In addition to the patients themselves, this action will <Alignment alignment="24321" annotation_id="21025">
          <DiscourseConnective annotation_id="21025" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> affect their relatives and friends.</en>
      <fr>Cette action ne touchera pas seulement les patients eux-mêmes, <DiscourseConnective annotation_id="24316">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14840" annotation_id="24321">
          <DiscourseConnective annotation_id="24321" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs parents <DiscourseConnective annotation_id="24345">et</DiscourseConnective> leurs amis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21066" docOffset="152">
      <en>We shall achieve this in large part by recommending to the Member States that they develop plans and strategies on rare diseases and by creating European reference networks.</en>
      <fr>Dans une large mesure, nous atteindrons cet objectif <DiscourseConnective annotation_id="24413">en</DiscourseConnective> recommandant aux États membres de développer des plans <DiscourseConnective annotation_id="24471">et</DiscourseConnective> des stratégies concernant les maladies rares <DiscourseConnective annotation_id="24519">et</DiscourseConnective> de créer des réseaux européens de référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21240" docOffset="153">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="21240" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> regards Rector Trakatellis's proposal that we prepare <Alignment alignment="24515" annotation_id="21297">
          <DiscourseConnective annotation_id="21297" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> present a report on the results of the recommendation by the end of 2012, we have no objection and shall bear it in mind.</en>
      <fr>Concernant la proposition du recteur Trakatellis, qui souhaite <DiscourseConnective annotation_id="24630">que</DiscourseConnective> nous préparions <Alignment alignment="21297" annotation_id="24650">
          <DiscourseConnective annotation_id="24650" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> présentions un rapport sur l'application de la recommandation au plus tard à la fin de 2012, nous ne formulons aucune objection <DiscourseConnective annotation_id="24781">et</DiscourseConnective> garderons sa proposition <DiscourseConnective annotation_id="24809">à</DiscourseConnective> l'esprit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21423" docOffset="154">
      <en>Allow me now to turn to two or three references which were made by the honourable Members.</en>
      <fr>(EN) Permettez-moi à présent de me pencher sur l'une <DiscourseConnective annotation_id="24874">ou</DiscourseConnective> l'autre remarque formulée par les députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21514" docOffset="155">
      <en>First of all let me refer to Amendment 15 and to say that I wish to stress that ethical issues are outside the competence of the EU.</en>
      <fr>Je me réfèrerai <DiscourseConnective annotation_id="24936">pour commencer</DiscourseConnective> à l'amendement 15 en soulignant <DiscourseConnective annotation_id="24983">que</DiscourseConnective> les questions d'ordre éthique ne relèvent pas des compétences de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21647" docOffset="156">
      <en>This is particularly the case in this instance, due to legal differences in the Member States with regard to screening and the ethical choices that have to be made on the basis of that information.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="25064">notamment</DiscourseConnective> le cas ici, en raison des différences juridiques au sein des États membres concernant le dépistage <DiscourseConnective annotation_id="25173">et</DiscourseConnective> les choix éthiques <DiscourseConnective annotation_id="25195">qu'</DiscourseConnective>il faut poser sur la base de ces informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21845" docOffset="157">
      <en>There was reference to the need for funding.</en>
      <fr>Il a été question du financement nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21890" docOffset="158">
      <en>Funding for the treatment of rare diseases is for Member States to consider.</en>
      <fr>C'est aux États membres qu'il appartient de décider du financement du traitement des maladies rares.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21967" docOffset="159">
      <en>The Commission hopes that these proposals will help to support the importance of such investment, as well as helping to make best possible use of the funds that are available through European cooperation.</en>
      <fr>La Commission espère <DiscourseConnective annotation_id="25412">que</DiscourseConnective> ces propositions contribueront <DiscourseConnective annotation_id="25447">à</DiscourseConnective> soutenir l'importance de cet investissement, <DiscourseConnective annotation_id="25494">ainsi</DiscourseConnective> qu'à utiliser le <DiscourseConnective annotation_id="25517">mieux</DiscourseConnective> possible les fonds disponible au titre de la coopération européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22172" docOffset="160">
      <en>Regarding additional Community funding, the limits on the current health programme are due to the overall financial perspective set by Parliament and the Council.</en>
      <fr>S'agissant du financement communautaire complémentaire, les limites de l'actuel programme en faveur de la santé sont dues aux perspectives financières globales arrêtées par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="25778">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22335" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="13419" annotation_id="22335">
          <DiscourseConnective annotation_id="22335" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament feels that more Community funding is needed for rare diseases, then Parliament must address these through the budgetary procedures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8041" annotation_id="25793">
          <DiscourseConnective annotation_id="25793" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement estime <DiscourseConnective annotation_id="25816">que</DiscourseConnective> davantage de fonds communautaires sont nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="25871">pour</DiscourseConnective> les maladies rares, <DiscourseConnective annotation_id="25896">alors</DiscourseConnective> il doit les prévoir dans le cadre des procédures budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22481" docOffset="162">
      <en>Reference was made <Alignment alignment="36609" annotation_id="22500">
          <DiscourseConnective annotation_id="22500" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> by Mrs Corbey on the help we need to give patients' groups.</en>
      <fr>Mme Corbey a évoqué <Alignment alignment="19799" annotation_id="25984">
          <DiscourseConnective annotation_id="25984" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'aide que nous devions apporter aux groupes de patients.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22565" docOffset="163">
      <en>The Commission agrees with the importance of patients' groups.</en>
      <fr>La Commission convient de leur importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22628" docOffset="164">
      <en>We work closely with them and <Alignment alignment="52583" annotation_id="22658">
          <DiscourseConnective annotation_id="22658" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> with Eurordis.</en>
      <fr>Nous avons travaillé en étroite collaboration avec eux, <DiscourseConnective annotation_id="26147">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="8551" annotation_id="26150">
          <DiscourseConnective annotation_id="26150" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec Eurordis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22687" docOffset="165">
      <en>I recently hosted the launch of a book providing 12 000 patients' testimonials.</en>
      <fr>J'ai récemment accueilli le lancement d'un livre recueillant les témoignages de 12 000 patients.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22767" docOffset="166">
      <en>That engagement of citizens is a vital part of work in this area.</en>
      <fr>L'engagement des citoyens est une part essentiel du travail réalisé dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22833" docOffset="167">
      <en>(EL) Mr President, I should like to close by pointing out that, with improved access for patients to specialist healthcare, with support for research and development of effective treatment and with cross-border cooperation, we hope that patients will find the specialists they need more easily.</en>
      <fr>-Monsieur le Président, je souhaiterais conclure <DiscourseConnective annotation_id="26406">en</DiscourseConnective> soulignant <DiscourseConnective annotation_id="26420">qu'</DiscourseConnective>avec un meilleur accès aux soins de santé spécialisés, avec le soutien <DiscourseConnective annotation_id="26494">pour</DiscourseConnective> la recherche <DiscourseConnective annotation_id="26512">et</DiscourseConnective> le développement de traitements efficaces, <DiscourseConnective annotation_id="26558">et</DiscourseConnective> avec une coopération transfrontalière, nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="26614">que</DiscourseConnective> les patients trouveront plus facilement les spécialistes dont ils ont besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23128" id="105" name="Antonios Trakatellis">
    <ParallelChunk annotation_id="23128" docOffset="168">
      <en>rapporteur. - (EL) Mr President, I am most grateful to my fellow Members for their comments, to the Council for its comments and to Commissioner Vassiliou for her speech.</en>
      <fr>rapporteur. - (EL) Monsieur le Président, je voudrais exprimer mes plus vifs remerciements <DiscourseConnective annotation_id="26787">à</DiscourseConnective> mes collègues députés <DiscourseConnective annotation_id="26811">pour</DiscourseConnective> leurs commentaires, au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="26847">pour</DiscourseConnective> ses observations, <DiscourseConnective annotation_id="26870">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la commissaire Vassiliou <DiscourseConnective annotation_id="26906">pour</DiscourseConnective> son discours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23299" docOffset="169">
      <en>She demonstrated that she is very open-minded and prepared at least to adopt the amendment in which we call on the Commission to table a proposal by the end of 2012, <Alignment alignment="8584" annotation_id="23465">
          <Alignment alignment="33048" annotation_id="23465">
            <DiscourseConnective annotation_id="23465" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can proceed quickly in the field of rare diseases in Europe.</en>
      <fr>Elle a fait <DiscourseConnective annotation_id="26937">la preuve</DiscourseConnective> de sa grande ouverture d'esprit <DiscourseConnective annotation_id="26979">et</DiscourseConnective> s'est montrée disposée tout <DiscourseConnective annotation_id="27010">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27019">à</DiscourseConnective> adopter l'amendement dans lequel nous invitons la Commission <DiscourseConnective annotation_id="27082">à</DiscourseConnective> élaborer une proposition au plus tard à la fin de 2012, <Alignment alignment="23465" annotation_id="27140">
          <Alignment alignment="23465" annotation_id="27140">
            <DiscourseConnective annotation_id="27140" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions rapidement avancer dans le domaine des maladies rares <DiscourseConnective annotation_id="27218">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23537" id="999" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="23537" docOffset="170">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23559" docOffset="171">
      <en>The vote will take place in a few minutes.</en>
      <fr>Le vote aura lieu dans quelques minutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23602" docOffset="172">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23632" id="107" name="Carlo Casini">
    <ParallelChunk annotation_id="23632" docOffset="173">
      <en>in writing. - (IT) The prevention <Alignment alignment="27356" annotation_id="23666">
          <DiscourseConnective annotation_id="23666" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> treatment of any disease, including rare diseases, requires the utmost commitment of the public institutions, <Alignment alignment="27486" annotation_id="23780">
          <DiscourseConnective annotation_id="23780" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> treatment and prevention cannot come at the extremely high cost of sacrificing the life of any human beings, even if for the benefit of others.</en>
      <fr>par écrit. - (IT) La prévention <Alignment alignment="14796" annotation_id="27356">
          <DiscourseConnective annotation_id="27356" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le traitement de toute maladie, y compris des maladies rares, requièrent un engagement sans faille des institutions publiques. <Alignment alignment="23780" annotation_id="27486">
          <DiscourseConnective annotation_id="27486" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le traitement <DiscourseConnective annotation_id="27511">et</DiscourseConnective> la prévention ne peuvent intervenir <DiscourseConnective annotation_id="27550">à</DiscourseConnective> ce coût extrêmement élevé que représente le sacrifice de la vie de tout être humain, <DiscourseConnective annotation_id="27637">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27642">pour</DiscourseConnective> le bien d'autres êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23928" docOffset="174">
      <en>That would be fundamentally at odds with the spirit of the European Union, which was founded on the recognition of the equal dignity of members of the human family.</en>
      <fr>Cela serait fondamentalement contraire <DiscourseConnective annotation_id="27718">à</DiscourseConnective> l'esprit de l'Union européenne, qui a été fondée sur la reconnaissance de la dignité égale des membres de la famille humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24093" docOffset="175">
      <en>Genetic diagnosis of embryos to choose the best and healthy ones <Alignment alignment="25787" annotation_id="24158">
          <DiscourseConnective annotation_id="24158" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> killing the others is unacceptable discrimination against humans.</en>
      <fr>Le diagnostic génétique des embryons aux fins de sélectionner les embryons les meilleurs <DiscourseConnective annotation_id="27935">et</DiscourseConnective> les plus sains <Alignment alignment="8032" annotation_id="27953">
          <DiscourseConnective annotation_id="27953" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de tuer les autres est une discrimination inacceptable à l'encontre des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24230" docOffset="176">
      <en>Some Member States allow it, <Alignment alignment="28090" annotation_id="24259">
          <DiscourseConnective annotation_id="24259" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union absolutely cannot encourage either laws or practices that allow it.</en>
      <fr>Certains États membres autorisent ce principe, <Alignment alignment="24259" annotation_id="28090">
          <DiscourseConnective annotation_id="28090" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne ne peut encourager en aucune manière des lois <DiscourseConnective annotation_id="28160">ou</DiscourseConnective> des pratiques qui l'autorisent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24350" docOffset="177">
      <en>For this reason, notwithstanding my unwavering desire to fight every disease, I am opposed to a text whose worthy parts stand in contrast to the seriously negative content of Article 4, <DiscourseConnective annotation_id="24536" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it would be amended by Amendment 15.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28195">Pour</DiscourseConnective> cette raison, malgré mon désir inébranlable de lutter contre toutes les maladies, je suis opposé <DiscourseConnective annotation_id="28297">à</DiscourseConnective> un texte dont les parties valables contrastent avec le contenu gravement négatif de l'article 4 tel qu'il serait modifié par l'amendement 15.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
