<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Energy and climate change (introduction)</en>
    <fr>Changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="22">et</DiscourseConnective> énergie (introduction)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="41" id="284" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="41" docOffset="1">
      <en>The next item is the Council and Commission statements on climate change and energy.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="100">et</DiscourseConnective> de la Commission sur le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="149">et</DiscourseConnective> l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="126" id="285" language="FR" name="Jean-Louis Borloo">
    <ParallelChunk annotation_id="126" docOffset="2">
      <en>Madam President, Commissioner, Group Chairmen, chairmen, rapporteurs, ladies and gentlemen.</en>
      <fr>président en exercice du Conseil. - Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames et Messieurs les présidents de groupe, Mesdames et Messieurs les présidents, Mesdames et Messieurs les rapporteurs, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="380">et</DiscourseConnective> Messieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="218" docOffset="3">
      <en>I am back with you a few weeks - a very few weeks - after our last debate, and <Alignment alignment="41401" annotation_id="297">
          <DiscourseConnective annotation_id="297" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> following an important moment, <DiscourseConnective annotation_id="342" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> a confidence pact was made between Parliament and the Council, under the watchful eye of the Commission, in order to seek, unanimously, <Alignment alignment="1250" annotation_id="483">
          <DiscourseConnective annotation_id="483" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> President Sarkozy was saying this morning, a series of mechanisms that will commit the economies of the 27 countries to a sustainable economy, to reduce CO2 emissions, to prepare for Copenhagen, and to improve and prepare the competitiveness of our economies for the coming century.</en>
      <fr>Je reviens devant vous quelques semaines - très peu de semaines - <DiscourseConnective annotation_id="460">après</DiscourseConnective> notre dernier échange <DiscourseConnective annotation_id="488">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="491">après</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="6552" annotation_id="498">
          <DiscourseConnective annotation_id="498" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un moment important, où un pacte de confiance a été passé entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="586">et</DiscourseConnective> le Conseil, sous l'œil vigilant de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="639">pour</DiscourseConnective> tenter de trouver, à l'unanimité, <Alignment alignment="8985" annotation_id="678">
          <DiscourseConnective annotation_id="678" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le disait le président Sarkozy ce matin, un ensemble de dispositifs qui permettent d'engager l'économie de 27 pays dans une économie durable, de réduire les émissions de CO2, de préparer Copenhague, d'améliorer et de préparer la compétitivité de nos économies pour le siècle qui vient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="769" docOffset="4">
      <en>I am back with you following a European Council that reached a unanimous decision, <Alignment alignment="30781" annotation_id="852">
          <DiscourseConnective annotation_id="852" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that we have not betrayed this confidence pact sealed between us, thanks to the many and various trialogues, which were more or less unprecedented; I am thinking of last weekend's trialogue on a number of directives. I <DiscourseConnective annotation_id="1082" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> feel that, compared with the situation <Alignment alignment="1372" annotation_id="1126">
          <DiscourseConnective annotation_id="1126" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we met a month ago, the discrepancies are very easy to identify.</en>
      <fr>Je reviens devant vous <DiscourseConnective annotation_id="993">après</DiscourseConnective> un Conseil européen qui a pris une décision à l'unanimité, en ayant le sentiment de ne pas avoir trahi ce pacte de confiance qui avait été scellé entre nous grâce aux différents trilogues, très nombreux, un peu uniques dans l'histoire - je parle du trilogue du week-end dernier concernant un certain nombre de directives - <Alignment alignment="852" annotation_id="1322">
          <DiscourseConnective annotation_id="1322" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois que, par rapport à ce qui était connu <Alignment alignment="1126" annotation_id="1372">
          <DiscourseConnective annotation_id="1372" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous sommes vus il y a un mois, les écarts sont extrêmement faciles <DiscourseConnective annotation_id="1453">à</DiscourseConnective> identifier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1196" docOffset="5">
      <en>There is no discrepancy <Alignment alignment="15057" annotation_id="1220">
          <DiscourseConnective annotation_id="1220" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Copenhagen is a success.</en>
      <fr>Il n'y a aucun écart <Alignment alignment="1220" annotation_id="1488">
          <DiscourseConnective annotation_id="1488" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> Copenhague est un succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1248" docOffset="6">
      <en>There is added value <Alignment alignment="27875" annotation_id="1269">
          <DiscourseConnective annotation_id="1269" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Copenhagen is not a success, <DiscourseConnective annotation_id="1301" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1589" annotation_id="1316">
          <DiscourseConnective annotation_id="1316" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> only Europe is committed.</en>
      <fr>Il y a une appréciation <Alignment alignment="1269" annotation_id="1541">
          <DiscourseConnective annotation_id="1541" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> Copenhague n'est pas un succès, c'est-à-dire <Alignment alignment="6871" annotation_id="1589">
          <DiscourseConnective annotation_id="1589" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> seule l'Europe est engagée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1345" docOffset="7">
      <en>The efforts demanded of industry include making the most environmentally effective technologies more competitive.</en>
      <fr>Les efforts demandés <DiscourseConnective annotation_id="1641">à</DiscourseConnective> l'industrie vont <DiscourseConnective annotation_id="1660">jusqu'à</DiscourseConnective> la meilleure compétitivité des technologies les plus performantes en matière environnementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1459" docOffset="8">
      <en>The second area of added value concerns solidarity and the third concerns energy.</en>
      <fr>La deuxième appréciation concerne la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="1811">et</DiscourseConnective> la troisième concerne l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1541" docOffset="9">
      <en>Energy and allocations to energy are one of the main principles of this package, along with renewable energy, cars, and so on.</en>
      <fr>L'énergie <DiscourseConnective annotation_id="1857">et</DiscourseConnective> les allocations sur l'énergie sont un des grands fondements de ce paquet, avec les énergies renouvelables, les automobiles, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1668" docOffset="10">
      <en>On this subject, I think that in our hearts we can all accept having a transition period for the economies that have the most coal, given that we know how complicated transitions are from a social point of view.</en>
      <fr>Sur ce sujet-là, je crois <DiscourseConnective annotation_id="2015">qu'en</DiscourseConnective> notre âme et conscience, nous pouvons tous accepter qu'il y ait une période de transition <DiscourseConnective annotation_id="2111">pour</DiscourseConnective> les économies qui ont le plus de charbon, <DiscourseConnective annotation_id="2158">quand</DiscourseConnective> on sait à quel point ces transitions sont compliquées sur le plan social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1880" docOffset="11">
      <en>Having experienced them in a number of our countries - in Belgium, in the Nord-Pas-de Calais area in France - we know that they are complex.</en>
      <fr>Nous, qui les avons vécues dans un certain nombre de nos pays - <DiscourseConnective annotation_id="2302">en</DiscourseConnective> Belgique, dans le Nord-Pas-de-Calais, <DiscourseConnective annotation_id="2343">en</DiscourseConnective> France -, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="2368">qu'</DiscourseConnective>elles sont complexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2021" docOffset="12">
      <en>Nothing of the basics has changed.</en>
      <fr>Rien n'est changé sur l'essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2056" docOffset="13">
      <en>There is a transition period, <Alignment alignment="8985" annotation_id="2086">
          <DiscourseConnective annotation_id="2086" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this transition period is funded by an increase in solidarity.</en>
      <fr>Il y a un temps de transition, <Alignment alignment="2086" annotation_id="2459">
          <DiscourseConnective annotation_id="2459" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce temps de transition est financé par une amélioration de la solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2153" docOffset="14">
      <en>Really, the only true discussion last week in the Council did not at all concern what I am reading and hearing here, but essentially the fact that 2% of solidarity has been allocated strictly and directly to the countries that have most recently joined the Union, <DiscourseConnective annotation_id="2417" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective> those who are being asked to make the greatest energy transition.</en>
      <fr>Car au fond, la seule vraie discussion de la semaine dernière au Conseil n'a absolument pas porté sur ce que je lis <DiscourseConnective annotation_id="2652">ou</DiscourseConnective> entends ici et là, <DiscourseConnective annotation_id="2674">mais</DiscourseConnective> essentiellement sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="2707">que</DiscourseConnective> 2 % de solidarité aient été affectés strictement <DiscourseConnective annotation_id="2760">et</DiscourseConnective> directement aux pays plus récemment arrivés dans l'Union, c'est-à-dire à ceux auxquels on demande la plus grande transition énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2498" docOffset="15">
      <en>It was this part of the solidarity that stood out the most.</en>
      <fr>C'est cette partie de la solidarité qui a été essentiellement marquante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2558" docOffset="16">
      <en>Regarding the rest, you are aware of the texts that have been submitted for some time, thanks to the work of the various committees and rapporteurs.</en>
      <fr>Sur le reste, vous connaissez les textes qui sont soumis, <DiscourseConnective annotation_id="3031">depuis</DiscourseConnective> longtemps, grâce aux différents travaux des commissions <DiscourseConnective annotation_id="3094">et</DiscourseConnective> des rapporteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2707" docOffset="17">
      <en>Regarding the quality of fuels, the text is more ambitious than the Commission's text.</en>
      <fr>Sur la qualité des carburants, le texte est plus ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="3173">que</DiscourseConnective> celui de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2794" docOffset="18">
      <en>Regarding renewable energy, it is generally in line with the Commission's text.</en>
      <fr>Sur l'énergie renouvelable, il est <DiscourseConnective annotation_id="3236">globalement</DiscourseConnective> conforme à celui de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2874" docOffset="19">
      <en>Regarding sharing the effort, aside from a few details, it is identical.</en>
      <fr>Sur le partage de l'effort, à peu de choses près, il est identique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2947" docOffset="20">
      <en>It is a little more restrictive in the long term concerning the CO2 emissions from cars.</en>
      <fr>Il est un petit peu plus contraignant sur le long terme concernant les émissions de CO2 d'automobiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3036" docOffset="21">
      <en>Basically, <Alignment alignment="3463" annotation_id="3047">
          <DiscourseConnective annotation_id="3047" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> finally, the general balance between the package, <DiscourseConnective annotation_id="3101" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it has been proposed, <Alignment alignment="22275" annotation_id="3126">
          <DiscourseConnective annotation_id="3126" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ambitions planned for the European Council in March, is perfectly respected.</en>
      <fr>Au fond, <Alignment alignment="8851" annotation_id="3463">
          <DiscourseConnective annotation_id="3463" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3466">enfin</DiscourseConnective>, l'équilibre général du paquet, tel qu'il a été proposé, <Alignment alignment="15371" annotation_id="3529">
          <DiscourseConnective annotation_id="3529" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des ambitions prévues au Conseil européen de mars, est parfaitement respecté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3211" docOffset="22">
      <en>We are in a period of global talks.</en>
      <fr>Nous sommes dans une période de discussions mondiales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3247" docOffset="23">
      <en>The European grouping, the European continent, or at least the Union, is the first global organisation to establish a system of clearly calculated objectives, methods of application and capacity to evaluate, year after year, sector after sector, directive after directive, the reality of the changes taking place in accordance with our directives, <DiscourseConnective annotation_id="3595" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective> under the supervision of the Commission on the one hand and the Court of Justice <Alignment alignment="4097" annotation_id="3691">
          <Alignment alignment="4097" annotation_id="3691">
            <DiscourseConnective annotation_id="3691" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Le groupe Europe, le continent Europe, enfin, <DiscourseConnective annotation_id="3711">du moins</DiscourseConnective>, l'Union, est la première organisation mondiale <DiscourseConnective annotation_id="3768">à</DiscourseConnective> mettre en place un système d'objectifs clairement chiffrés, de modalités d'application, de capacités d'évaluer, année <DiscourseConnective annotation_id="3888">après</DiscourseConnective> année, secteur <DiscourseConnective annotation_id="3909">après</DiscourseConnective> secteur, directive <DiscourseConnective annotation_id="3934">après</DiscourseConnective> directive, la réalité de ses évolutions, dans le respect de l'application de nos directives, c'est-à-dire sous le contrôle, <DiscourseConnective annotation_id="4064">d'une part</DiscourseConnective>, de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4093">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="3691" annotation_id="4097">
          <Alignment alignment="3691" annotation_id="4097">
            <DiscourseConnective annotation_id="4097" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, de la Cour de justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3710" docOffset="24">
      <en>I believe that we have a plan for profound change that can be evaluated, is binding and is in line with our objectives and our ambitions.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="4143">que</DiscourseConnective> nous sommes dans un schéma de mutations profondes, évaluable, contraignant, conforme <DiscourseConnective annotation_id="4232">à</DiscourseConnective> nos objectifs <DiscourseConnective annotation_id="4248">et</DiscourseConnective> à nos ambitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3848" docOffset="25">
      <en>I think that, thanks to the trialogues, the point that we reached last week in the Council is in line with Europe's ambitions.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="4277">que</DiscourseConnective>, grâce au trilogue, le point où nous sommes arrivés la semaine dernière au Conseil est conforme aux ambitions de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3975" docOffset="26">
      <en>It will be up to Europe to lead the debate in Copenhagen, and to begin preparing now, under the authority of the Commission on the one hand, and the Czech Republic and Sweden <Alignment alignment="11535" annotation_id="4150">
          <Alignment alignment="2363" annotation_id="4150">
            <Alignment alignment="4573" annotation_id="4150">
              <DiscourseConnective annotation_id="4150" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, along with the host country, Denmark, for this major conference, this great meeting of humanity.</en>
      <fr>Restera <DiscourseConnective annotation_id="4412">à</DiscourseConnective> l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="4423">à</DiscourseConnective> mener le débat de Copenhague, <DiscourseConnective annotation_id="4455">à</DiscourseConnective> s'y préparer dès <DiscourseConnective annotation_id="4474">maintenant</DiscourseConnective>, sous l'autorité de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="4520">d'une part</DiscourseConnective>, de la République tchèque <DiscourseConnective annotation_id="4557">et</DiscourseConnective> de la Suède, <Alignment alignment="3142" annotation_id="4573">
          <Alignment alignment="4150" annotation_id="4573">
            <Alignment alignment="4150" annotation_id="4573">
              <DiscourseConnective annotation_id="4573" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="4587">et</DiscourseConnective> avec le pays hôte qu'est le Danemark <DiscourseConnective annotation_id="4627">pour</DiscourseConnective> cette grande conférence, ce grand rendez-vous de l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4266" docOffset="27">
      <en>This is what I wanted to say to you, ladies and gentlemen, as an introduction, adding that the work of Parliament has really been an absolutely critical asset, not, <Alignment alignment="20886" annotation_id="4431">
          <DiscourseConnective annotation_id="4431" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have heard it said, as the only means of exerting pressure on governments, but quite simply because of its general quality.</en>
      <fr>Voilà, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4709">et</DiscourseConnective> Messieurs les parlementaires, ce que je souhaitais vous dire <DiscourseConnective annotation_id="4773">en</DiscourseConnective> introduction, en vous disant vraiment <DiscourseConnective annotation_id="4814">que</DiscourseConnective> les travaux du Parlement ont été un atout absolument décisif, non pas, <Alignment alignment="14468" annotation_id="4889">
          <DiscourseConnective annotation_id="4889" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai entendu, <DiscourseConnective annotation_id="4912">comme</DiscourseConnective> seule manière d'exercer une pression sur les gouvernements, <DiscourseConnective annotation_id="4978">mais</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="4988">simplement</DiscourseConnective> pour leur qualité générale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4560" docOffset="28">
      <en>Finally, you will have observed that, <Alignment alignment="23698" annotation_id="4598">
          <DiscourseConnective annotation_id="4598" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> regarding the carbon capture and storage that is so dear to Mr Davies, the Council shifted in the final hours in order to try to move as close as possible towards the wishes that had been expressed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5027">Enfin</DiscourseConnective>, vous avez pu observer <DiscourseConnective annotation_id="5056">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="20704" annotation_id="5061">
          <DiscourseConnective annotation_id="5061" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur le CCS cher <DiscourseConnective annotation_id="5089">à</DiscourseConnective> M. Davies, le Conseil a bougé dans les dernières heures <DiscourseConnective annotation_id="5147">pour</DiscourseConnective> essayer de s'approcher le plus près possible des souhaits qui avaient été émis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4809" docOffset="29">
      <en>This is the work that has been done.</en>
      <fr>Voilà le travail qui a été fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4846" docOffset="30">
      <en>There are the six texts that are put forward for debate.</en>
      <fr>Il y a ces six textes qui sont soumis aux débats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4903" docOffset="31">
      <en>We are of course at your disposal should you require any further clarifications.</en>
      <fr>Nous sommes, bien entendu, <DiscourseConnective annotation_id="5342">à</DiscourseConnective> votre disposition pour vous apporter tout éclaircissement nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4984" id="286" name="Stavros Dimas">
    <ParallelChunk annotation_id="4984" docOffset="32">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, today and tomorrow are one of those very rare occasions <DiscourseConnective annotation_id="5085" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> politicians can write history.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="5480">et</DiscourseConnective> demain représentent l'une de ces très rares occasions où les hommes politiques peuvent écrire l'histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5121" docOffset="33">
      <en>The energy and climate package that you are going to vote on tomorrow is a landmark package of legislation which is significant not only for the European Union, but for the international efforts to address climate change, and will have consequences within the European Union and internationally.</en>
      <fr>Le paquet énergie <DiscourseConnective annotation_id="5607">et</DiscourseConnective> changement climatique sur lequel vous allez voter demain est un ensemble de textes législatifs historiques lourd de sens <DiscourseConnective annotation_id="5731">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5745">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="5770">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5781">pour</DiscourseConnective> les efforts internationaux visant <DiscourseConnective annotation_id="5820">à</DiscourseConnective> lutter contre le changement climatique. Il aura des conséquences tant <DiscourseConnective annotation_id="5892">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="5916">qu'</DiscourseConnective>au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5417" docOffset="34">
      <en>I would like to thank the French presidency for its dedication and the work it has done to reach a compromise, <Alignment alignment="6075" annotation_id="5528">
          <DiscourseConnective annotation_id="5528" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> mainly I would like to express my sincere thanks and appreciation to the European Parliament for the work it has done all this time, to all the political groups and to the rapporteurs.</en>
      <fr>Je souhaite remercier la Présidence française <DiscourseConnective annotation_id="5990">pour</DiscourseConnective> son implication <DiscourseConnective annotation_id="6011">et</DiscourseConnective> le travail qu'elle a accompli <DiscourseConnective annotation_id="6044">afin d'</DiscourseConnective>atteindre un compromis, <Alignment alignment="5528" annotation_id="6075">
          <DiscourseConnective annotation_id="6075" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="6092">surtout</DiscourseConnective> remercier sincèrement le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="6144">et</DiscourseConnective> lui faire part de ma sincère reconnaissance au <DiscourseConnective annotation_id="6194">pour</DiscourseConnective> le travail qu'il a réalisé pendant tout ce temps, <DiscourseConnective annotation_id="6249">à</DiscourseConnective> tous les groupes politiques <DiscourseConnective annotation_id="6279">et</DiscourseConnective> aux rapporteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5717" docOffset="35">
      <en>Everybody has contributed constructively in bringing the compromise to the level where a vote tomorrow will be promising.</en>
      <fr>Tout le monde a contribué de manière constructive <DiscourseConnective annotation_id="6349">pour</DiscourseConnective> atteindre un compromis prometteur <DiscourseConnective annotation_id="6388">pour</DiscourseConnective> le vote de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5839" docOffset="36">
      <en>I think that <Alignment alignment="14568" annotation_id="5852">
          <DiscourseConnective annotation_id="5852" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> a lot of concerns were expressed - there were a lot of proposals, <Alignment alignment="33897" annotation_id="5927">
          <DiscourseConnective annotation_id="5927" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> many of these were taken on board - <Alignment alignment="24634" annotation_id="5967">
          <DiscourseConnective annotation_id="5967" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> everybody is a little bit dissatisfied, this does not mean that the package is not equitable and is not ambitious.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="6421">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1631" annotation_id="6425">
          <DiscourseConnective annotation_id="6425" sense="Comparison.Concession">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nombre d'inquiétudes ont été exprimées - il y a eu beaucoup de propositions, <Alignment alignment="17247" annotation_id="6510">
          <DiscourseConnective annotation_id="6510" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nombre d'entre elles ont été prises <DiscourseConnective annotation_id="6549">en</DiscourseConnective> considération - <Alignment alignment="5967" annotation_id="6568">
          <DiscourseConnective annotation_id="6568" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> si tout le monde est un peu insatisfait, cela ne signifie pas <DiscourseConnective annotation_id="6633">que</DiscourseConnective> ce paquet n'est pas équitable <DiscourseConnective annotation_id="6667">et</DiscourseConnective> n'est pas ambitieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6086" docOffset="37">
      <en>It is ambitious, equitable, fair, <Alignment alignment="6726" annotation_id="6120">
          <DiscourseConnective annotation_id="6120" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is going to deliver the environmental objective we have set by reducing by 20% the greenhouse emissions in the European Union by 2020.</en>
      <fr>Il est ambitieux, équitable, juste <Alignment alignment="4302" annotation_id="6726">
          <DiscourseConnective annotation_id="6726" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il va permettre d'atteindre les objectifs environnementaux que nous avons fixés <DiscourseConnective annotation_id="6809">en</DiscourseConnective> réduisant de 20 % les émissions de gaz à effet de serre dans l'Union européenne d'ici 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6262" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="6904" annotation_id="6262">
          <DiscourseConnective annotation_id="6262" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> the architecture of the package remains <Alignment alignment="42133" annotation_id="6305">
          <DiscourseConnective annotation_id="6305" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was in our proposal <Alignment alignment="24226" annotation_id="6331">
          <DiscourseConnective annotation_id="6331" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the environmental integrity of the package has been fully preserved and <DiscourseConnective annotation_id="6407" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> the fair distribution of the efforts amongst the various parties.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6262" annotation_id="6904">
          <DiscourseConnective annotation_id="6904" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la structure de ce paquet est la <Alignment alignment="6305" annotation_id="6944">
          <DiscourseConnective annotation_id="6944" sense="Temporal.Synchrony">même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle exposée dans notre proposition <Alignment alignment="6331" annotation_id="6990">
          <DiscourseConnective annotation_id="6990" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> son intégrité environnementale a été totalement préservée, <DiscourseConnective annotation_id="7052">tout comme</DiscourseConnective> la répartition équitable des efforts entre les différentes parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6478" docOffset="39">
      <en>The package before you contains a set of measures which is the most ambitious in the world.</en>
      <fr>Le paquet qui vous est soumis contient l'ensemble de mesures le plus ambitieux au monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6570" docOffset="40">
      <en>Only recently some voices around the world have claimed they would imitate our package, <DiscourseConnective annotation_id="6658" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is very encouraging.</en>
      <fr>Récemment encore, des voix se sont élevées dans le monde pour annoncer leur intention d'imiter notre paquet, ce qui est très encourageant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6688" docOffset="41">
      <en>The European Union is leading the world as regards climate change <Alignment alignment="34134" annotation_id="6754">
          <DiscourseConnective annotation_id="6754" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by adopting this package through your vote tomorrow, we shall confirm our international role in leading the world in addressing climate change, <Alignment alignment="7586" annotation_id="6903">
          <DiscourseConnective annotation_id="6903" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time we shall ensure that the benefits to our countries from the early move to a low-carbon economy will indeed come.</en>
      <fr>L'Union européenne est à la tête de la lutte mondiale contre le changement climatique <Alignment alignment="5128" annotation_id="7445">
          <DiscourseConnective annotation_id="7445" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="7449">en</DiscourseConnective> adoptant ce paquet par votre vote de demain, nous confirmerons notre rôle international dans la lutte contre le changement climatique <Alignment alignment="9089" annotation_id="7586">
          <DiscourseConnective annotation_id="7586" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous garantirons <DiscourseConnective annotation_id="7606">en même temps que</DiscourseConnective> nos pays tireront <DiscourseConnective annotation_id="7642">effectivement</DiscourseConnective> profit de ce passage précoce vers une économie à faible intensité de CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7037" docOffset="42">
      <en>The European Union is the first region in the world that has reduced emissions.</en>
      <fr>L'Union européenne est la première région au monde <DiscourseConnective annotation_id="7781">à</DiscourseConnective> avoir réduit ses émissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7117" docOffset="43">
      <en>We are going to deliver on our Kyoto Protocol targets, both as the EU-15 and as the EU-27, we are going to achieve the 8% reduction target; <Alignment alignment="31404" annotation_id="7257">
          <DiscourseConnective annotation_id="7257" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, due to the efforts of the new Member States, as the EU-27 we are even going to overshoot the 8% reduction target.</en>
      <fr>Nous allons atteindre les objectifs du protocole de Kyoto, aussi bien en ce qui concerne l'UE-15 <DiscourseConnective annotation_id="7908">que</DiscourseConnective> l'UE-27, nous allons atteindre l'objectif d'une réduction de 8 %. <Alignment alignment="319" annotation_id="7978">
          <DiscourseConnective annotation_id="7978" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
        </Alignment>, grâce aux efforts des nouveaux États membres, l'UE-27 va <DiscourseConnective annotation_id="8044">même</DiscourseConnective> dépasser cet objectif de réduction de 8 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7379" docOffset="44">
      <en>We are the only region in the world where there is an emissions trading system that works well <Alignment alignment="41973" annotation_id="7474">
          <DiscourseConnective annotation_id="7474" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where we have put a price on carbon.</en>
      <fr>Nous sommes la seule région du monde à posséder un système d'échange des quotas d'émission qui fonctionne correctement <Alignment alignment="7474" annotation_id="8211">
          <DiscourseConnective annotation_id="8211" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8214">à</DiscourseConnective> avoir donné un prix au carbone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7515" docOffset="45">
      <en>The European Union is the region in the world investing most in the developing countries, in clean development projects, which are useful not only <Alignment alignment="8423" annotation_id="7662">
          <DiscourseConnective annotation_id="7662" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we get credit for the investments made in those countries, but also <Alignment alignment="49351" annotation_id="7738">
          <DiscourseConnective annotation_id="7738" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we reduce global greenhouse emissions <Alignment alignment="8585" annotation_id="7784">
          <DiscourseConnective annotation_id="7784" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="6218" annotation_id="7788">
          <DiscourseConnective annotation_id="7788" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we help in transferring technology in those developing countries, investing there and creating jobs.</en>
      <fr>L'Union européenne est la région du monde qui investit le plus dans les pays en développement, dans des projets de développement propre. Ces projets sont utiles <DiscourseConnective annotation_id="8409">non seulement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13186" annotation_id="8423">
          <DiscourseConnective annotation_id="8423" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le mérite des investissements faits dans ces pays nous revient, <DiscourseConnective annotation_id="8497">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8502">également</DiscourseConnective> <Alignment alignment="16495" annotation_id="8512">
          <DiscourseConnective annotation_id="8512" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous réduisons les émissions mondiales de gaz à effet de serre <Alignment alignment="20760" annotation_id="8585">
          <DiscourseConnective annotation_id="8585" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7788" annotation_id="8588">
          <DiscourseConnective annotation_id="8588" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous contribuons <DiscourseConnective annotation_id="8615">à</DiscourseConnective> transférer la technologie dans ces pays en développement en y investissant <DiscourseConnective annotation_id="8692">et</DiscourseConnective> en y créant des emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7897" docOffset="46">
      <en>The European Union is the region of the world that invests most heavily in research, <Alignment alignment="34391" annotation_id="7982">
          <DiscourseConnective annotation_id="7982" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> by our package and by the provision that Mr Borloo referred to previously of investing the proceeds from auctioning 300 million tonnes of carbon dioxide by 2015, which could be about EUR 9 billion, we are going to invest even more in research.</en>
      <fr>L'Union européenne est la région du monde qui investit le plus dans la recherche <Alignment alignment="13399" annotation_id="8801">
          <DiscourseConnective annotation_id="8801" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, grâce à ce paquet <DiscourseConnective annotation_id="8823">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8826">à</DiscourseConnective> la disposition à laquelle M. Borloo a fait référence et qui permet d'investir le produit de la vente de 300 millions de tonnes de dioxyde de carbone d'ici 2015, ce qui équivaudrait à environ 9 milliards d'euros, nous allons investir <DiscourseConnective annotation_id="9061">encore</DiscourseConnective> davantage dans la recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8230" docOffset="47">
      <en>The European Union is <Alignment alignment="9120" annotation_id="8252">
          <DiscourseConnective annotation_id="8252" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the only region in the world that will have set a 20% unilateral target by adopting this package tomorrow, <Alignment alignment="36097" annotation_id="8364">
          <DiscourseConnective annotation_id="8364" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our leaders have reconfirmed our 30% reduction, which is necessary in order to effectively fight climate change (according to the most recent scientific information, even this 30% will perhaps not be enough).</en>
      <fr>L'Union européenne est <Alignment alignment="8252" annotation_id="9120">
          <DiscourseConnective annotation_id="9120" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la seule région au monde qui aura fixé un objectif unilatéral de 20 % <DiscourseConnective annotation_id="9200">en</DiscourseConnective> adoptant ce paquet demain, <Alignment alignment="8364" annotation_id="9230">
          <DiscourseConnective annotation_id="9230" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos dirigeants ont reconfirmé notre réduction de 30 %, qui est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="9307">afin de</DiscourseConnective> lutter efficacement contre le changement climatique (d'après les informations scientifiques les plus récentes, <DiscourseConnective annotation_id="9426">même</DiscourseConnective> cette réduction de 30 % ne sera peut-être pas suffisante).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8577" docOffset="48">
      <en>By adopting this package tomorrow we will have made not just a step forward, but a leap forward in fighting climate change and <Alignment alignment="27504" annotation_id="8704">
          <DiscourseConnective annotation_id="8704" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> setting the example for other countries, other regions of the world to follow us.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9490">En</DiscourseConnective> adoptant ce paquet demain, ce n'est pas seulement un pas, <DiscourseConnective annotation_id="9551">mais</DiscourseConnective> un bond que nous aurons fait dans la lutte contre le changement climatique. Nous aurons <Alignment alignment="8704" annotation_id="9644">
          <DiscourseConnective annotation_id="9644" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> donné l'exemple <DiscourseConnective annotation_id="9666">à</DiscourseConnective> d'autres pays, à d'autres régions du monde <DiscourseConnective annotation_id="9711">pour</DiscourseConnective> les inciter à nous suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8791" docOffset="49">
      <en>Some have already done so.</en>
      <fr>Certains d'entre eux l'ont <DiscourseConnective annotation_id="9770">déjà</DiscourseConnective> fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8818" docOffset="50">
      <en>Yesterday, Australia announced a package to fight climate change.</en>
      <fr>Hier, l'Australie a annoncé un paquet visant <DiscourseConnective annotation_id="9826">à</DiscourseConnective> lutter contre le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8884" docOffset="51">
      <en>It is not as ambitious as ours but still very important.</en>
      <fr>Il n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="9881">aussi</DiscourseConnective> ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="9897">que</DiscourseConnective> le nôtre, <DiscourseConnective annotation_id="9911">mais</DiscourseConnective> c'est <DiscourseConnective annotation_id="9922">quand même</DiscourseConnective> très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8941" docOffset="52">
      <en>It has set a unilateral target, it is introducing a cap-and-trade system <Alignment alignment="10031" annotation_id="9014">
          <DiscourseConnective annotation_id="9014" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is very ambitious about the medium- and long-term targets.</en>
      <fr>Il fixe un objectif unilatéral, introduit un système de plafonnement <DiscourseConnective annotation_id="10018">et</DiscourseConnective> d'échange <Alignment alignment="9014" annotation_id="10031">
          <DiscourseConnective annotation_id="10031" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> est très ambitieux en termes d'objectifs à moyen <DiscourseConnective annotation_id="10083">et</DiscourseConnective> long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9080" docOffset="53">
      <en>It has underlined its willingness to work together with us in reaching an international agreement in Copenhagen.</en>
      <fr>Il souligne la volonté de collaborer avec nous <DiscourseConnective annotation_id="10145">pour</DiscourseConnective> parvenir à un accord international <DiscourseConnective annotation_id="10185">à</DiscourseConnective> Copenhague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9193" docOffset="54">
      <en>Everybody now knows what President-elect Obama has set as priorities - energy security, climate change - <Alignment alignment="7327" annotation_id="9298">
          <DiscourseConnective annotation_id="9298" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> he repeated this again yesterday.</en>
      <fr>Tout le monde sait <DiscourseConnective annotation_id="10218">maintenant</DiscourseConnective> quelles priorités le président élu Obama a fixées - l'énergie, la sécurité, le changement climatique - <Alignment alignment="14083" annotation_id="10332">
          <DiscourseConnective annotation_id="10332" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il les a d'ailleurs répétées une nouvelle fois hier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9336" docOffset="55">
      <en>The European Union is leading by producing various papers and studies, which will be very useful in our negotiations next year.</en>
      <fr>L'Union européenne est à la tête de la lutte dans ce domaine, elle produit nombre de documents <DiscourseConnective annotation_id="10483">et</DiscourseConnective> d'études qui seront très utiles <DiscourseConnective annotation_id="10518">pour</DiscourseConnective> nos négociations l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9464" docOffset="56">
      <en>It was apparent in Poznań last week that the countries of the world are determined to work hard next year in order to secure an ambitious international agreement in Copenhagen <DiscourseConnective annotation_id="9640" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the European Union will contribute to this objective by producing papers on how this agreement should be, what the basic elements should be, what the structure should be <Alignment alignment="10924" annotation_id="9814">
          <DiscourseConnective annotation_id="9814" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9818" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> how we can finance this agreement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10559">À</DiscourseConnective> Poznań la semaine dernière, il est apparu de manière évidente <DiscourseConnective annotation_id="10623">que</DiscourseConnective> les pays du monde sont déterminés <DiscourseConnective annotation_id="10661">à</DiscourseConnective> travailler dur l'année prochaine <DiscourseConnective annotation_id="10696">afin de</DiscourseConnective> garantir la conclusion d'un accord international ambitieux. L'Union européenne contribuera <DiscourseConnective annotation_id="10795">à</DiscourseConnective> cet objectif <DiscourseConnective annotation_id="10810">en</DiscourseConnective> produisant des documents sur la forme <DiscourseConnective annotation_id="10851">que</DiscourseConnective> devrait avoir cet accord, sur ses éléments de base, sur sa structure <Alignment alignment="6018" annotation_id="10924">
          <DiscourseConnective annotation_id="10924" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que sur la manière dont nous pouvons le financer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9858" docOffset="57">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9858" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> we were discussing this package, various concerns were expressed: concerns about carbon leakage, which is whether carbon-intensive industries, because of the emissions trading system and mainly because of the auctioning, will move to countries without carbon restraints and will continue emitting carbon dioxide in those countries which do not have any limitations (which will <DiscourseConnective annotation_id="10240" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be detrimental to the European Union <DiscourseConnective annotation_id="10282" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> we shall lose jobs).</en>
      <fr>Lors de nos discussions à propos de ce paquet, plusieurs inquiétudes ont été exprimées: <DiscourseConnective annotation_id="11068">à propos</DiscourseConnective> des fuites de carbone, c'est-à-dire du risque que des industries à fortes émissions de carbone, face au système d'échange de quotas d'émission <DiscourseConnective annotation_id="11220">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11223">surtout</DiscourseConnective> face <DiscourseConnective annotation_id="11236">à</DiscourseConnective> la mise aux enchères des droits d'émission, se délocalisent dans des pays où les émissions de carbone ne sont pas limitées <DiscourseConnective annotation_id="11361">et</DiscourseConnective> continuent à émettre du dioxyde de carbone dans ces pays où aucune limitation n'existe (ce qui serait aussi préjudiciable à l'Union européenne parce que nous perdrions des emplois).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10311" docOffset="58">
      <en>Concerns were expressed by some Member States which rely heavily on coal regarding auctioning in the power sector <Alignment alignment="11710" annotation_id="10425">
          <DiscourseConnective annotation_id="10425" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> some other countries expressed their concern regarding flexibility in the effort-sharing proposal.</en>
      <fr>Des inquiétudes ont été exprimées par certains États membres qui dépendent fortement du charbon en ce qui concerne la vente de quotas dans le secteur de l'énergie, <Alignment alignment="10425" annotation_id="11710">
          <DiscourseConnective annotation_id="11710" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelques autres pays ont fait part de leurs inquiétudes <DiscourseConnective annotation_id="11769">quant à</DiscourseConnective> la flexibilité de la proposition relative à la répartition de l'effort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10528" docOffset="59">
      <en>By the compromise reached all those concerns will be taken care of.</en>
      <fr>Grâce au compromis atteint, il sera tenu compte de toutes ces inquiétudes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10596" docOffset="60">
      <en>For industry, long-term predictability has been assured <DiscourseConnective annotation_id="10652" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> free allowances will be given <Alignment alignment="12036" annotation_id="10686">
          <DiscourseConnective annotation_id="10686" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the competitiveness question will be taken care of.</en>
      <fr>En ce qui concerne l'industrie, la prévisibilité à long terme a été garantie, des exonérations seront accordées <Alignment alignment="6896" annotation_id="12036">
          <DiscourseConnective annotation_id="12036" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question de la compétitivité sera prise en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10742" docOffset="61">
      <en>At the same time, it should be stressed that these industries will still make their fair contribution to reducing emissions in the European Union <Alignment alignment="12234" annotation_id="10888">
          <DiscourseConnective annotation_id="10888" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not only subject to the cap in the emissions trading system, <Alignment alignment="12337" annotation_id="10966">
          <DiscourseConnective annotation_id="10966" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10970" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> they have to comply with the benchmark of best available technologies.</en>
      <fr>Il convient de souligner dans le <DiscourseConnective annotation_id="12133">même</DiscourseConnective> temps <DiscourseConnective annotation_id="12144">que</DiscourseConnective> ces industries contribueront toujours <DiscourseConnective annotation_id="12186">à</DiscourseConnective> réduire les émissions dans l'Union européenne <Alignment alignment="6314" annotation_id="12234">
          <DiscourseConnective annotation_id="12234" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles ne sont pas seulement soumises au plafonnement du système de plafonnement et d'échange, <Alignment alignment="10966" annotation_id="12337">
          <DiscourseConnective annotation_id="12337" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elles doivent aussi respecter les références des meilleures technologies disponibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11046" docOffset="62">
      <en>So, even these industries are going to make reductions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12431">Ainsi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="12438">même</DiscourseConnective> ces industries réduiront leurs émissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11102" docOffset="63">
      <en>Let me turn to auctioning in the energy sector, <Alignment alignment="12579" annotation_id="11150">
          <DiscourseConnective annotation_id="11150" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have heard a lot of complaints and dissatisfaction that we have allowed some Member States an opt-out regarding this sector.</en>
      <fr>Laissez-moi <DiscourseConnective annotation_id="12497">maintenant</DiscourseConnective> parler de la vente aux enchères de quotas dans le secteur de l'énergie <Alignment alignment="3799" annotation_id="12579">
          <DiscourseConnective annotation_id="12579" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai entendu beaucoup de plaintes <DiscourseConnective annotation_id="12623">et</DiscourseConnective> de mécontentement à propos <DiscourseConnective annotation_id="12653">du fait que</DiscourseConnective> nous ayons accordé à certains États membres une option de non-participation en ce qui concerne ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11285" docOffset="64">
      <en>Firstly, it should be underlined that this is an option for the Member States <Alignment alignment="26833" annotation_id="11363">
          <DiscourseConnective annotation_id="11363" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were very concerned about the social impact of our proposal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12772">Premièrement</DiscourseConnective>, il convient de souligner <DiscourseConnective annotation_id="12811">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="12817">s'</DiscourseConnective>agit d'une option <DiscourseConnective annotation_id="12837">pour</DiscourseConnective> les États membres <Alignment alignment="11363" annotation_id="12860">
          <DiscourseConnective annotation_id="12860" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils étaient très inquiets de l'impact social de notre proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11437" docOffset="65">
      <en>We should listen to those concerns, <Alignment alignment="12970" annotation_id="11473">
          <DiscourseConnective annotation_id="11473" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we did listen.</en>
      <fr>Nous devions écouter ces plaintes <Alignment alignment="11473" annotation_id="12970">
          <DiscourseConnective annotation_id="12970" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous les avons écoutées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11492" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="12998" annotation_id="11492">
          <DiscourseConnective annotation_id="11492" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in my opinion, <Alignment alignment="11849" annotation_id="11516">
          <DiscourseConnective annotation_id="11516" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the time comes they will not use this opt-out for the simple reason - especially for those countries in which the energy sector is privately owned <Alignment alignment="6771" annotation_id="11668">
          <DiscourseConnective annotation_id="11668" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> prices are unregulated - that they will have the dilemma of whether to give the money to the finance ministry - to the state - to be used for good causes or to permit the private sector to make windfall profits, profits without any reason.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3794" annotation_id="12998">
          <DiscourseConnective annotation_id="12998" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'après moi, <Alignment alignment="11516" annotation_id="13022">
          <DiscourseConnective annotation_id="13022" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le temps sera venu, ils n'utiliseront pas cette option de non-participation <DiscourseConnective annotation_id="13106">pour</DiscourseConnective> la simple raison - <DiscourseConnective annotation_id="13130">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13145">pour</DiscourseConnective> les pays dans lesquels le secteur de l'énergie est privatisé <Alignment alignment="4953" annotation_id="13211">
          <DiscourseConnective annotation_id="13211" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où les prix ne sont pas règlementés - <DiscourseConnective annotation_id="13252">qu'</DiscourseConnective>ils devront faire face à un dilemme: <DiscourseConnective annotation_id="13292">soit</DiscourseConnective> donner l'argent au ministère des finances - <DiscourseConnective annotation_id="13341">à</DiscourseConnective> l'État - et cet argent sera alors utilisé <DiscourseConnective annotation_id="13385">pour</DiscourseConnective> des bonnes causes, <DiscourseConnective annotation_id="13409">soit</DiscourseConnective> permettre au secteur privé d'engranger des bénéfices exceptionnels, et ce sans aucune raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11912" docOffset="67">
      <en>This is something we shall see; it could become a political question in the future.</en>
      <fr>Nous verrons ce qui se passera, cela pourrait devenir une question politique <DiscourseConnective annotation_id="13585">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11996" docOffset="68">
      <en>So, I would say to those who object to our agreement on this particular point that they have the possibility in their own countries to persuade their governments not to exercise this option <Alignment alignment="13802" annotation_id="12186">
          <DiscourseConnective annotation_id="12186" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the time comes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13597">Ainsi</DiscourseConnective>, je souhaite dire <DiscourseConnective annotation_id="13621">à</DiscourseConnective> ceux qui protestent contre notre accord sur ce point précis <DiscourseConnective annotation_id="13683">qu'</DiscourseConnective>ils ont la possibilité, dans leur propre pays, de persuader leur gouvernement de ne pas faire usage de cette option <Alignment alignment="8286" annotation_id="13802">
          <DiscourseConnective annotation_id="13802" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le temps sera venu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12207" docOffset="69">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="30762" annotation_id="12225">
          <DiscourseConnective annotation_id="12225" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> those Member States consider that it is important for social or other reasons to use this opt-out, they are able to do so.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="13838">même</DiscourseConnective> temps, <Alignment alignment="12225" annotation_id="13850">
          <DiscourseConnective annotation_id="13850" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces États membres considèrent <DiscourseConnective annotation_id="13883">qu'</DiscourseConnective>il est important <DiscourseConnective annotation_id="13903">pour</DiscourseConnective> des raisons sociales <DiscourseConnective annotation_id="13929">ou</DiscourseConnective> autres d'utiliser cette option de non-participation, ils peuvent le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12351" docOffset="70">
      <en>Concerning flexibility on the CDMs and the effort-sharing there: firstly, there are many numbers floating around at the moment as to how much of the effort of reducing emissions will be done domestically <Alignment alignment="38386" annotation_id="12555">
          <DiscourseConnective annotation_id="12555" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how much will be permitted to be done abroad.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14007">Pour</DiscourseConnective> ce qui est de la flexibilité concernant les mécanismes de développement propre <DiscourseConnective annotation_id="14091">et</DiscourseConnective> la répartition de l'effort: <DiscourseConnective annotation_id="14122">premièrement</DiscourseConnective>, de nombreux chiffres circulent <DiscourseConnective annotation_id="14167">en</DiscourseConnective> ce moment quant au volume des efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="14215">à</DiscourseConnective> réduire le volume des émissions, qui sera réalisé à l'intérieur de l'UE <Alignment alignment="12555" annotation_id="14289">
          <DiscourseConnective annotation_id="14289" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur celui <DiscourseConnective annotation_id="14302">qu'</DiscourseConnective>il sera permis de réaliser à l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12605" docOffset="71">
      <en>I should underline that all these comparisons refer to 2005.</en>
      <fr>Je devrais préciser <DiscourseConnective annotation_id="14366">que</DiscourseConnective> toutes ces comparaisons font référence <DiscourseConnective annotation_id="14409">à</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12666" docOffset="72">
      <en>The actual reductions which should be carried out domestically are much larger, <Alignment alignment="28238" annotation_id="12746">
          <DiscourseConnective annotation_id="12746" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they should be compared to 2020 and to the business as usual.</en>
      <fr>Les réductions exactes auxquelles il faudrait parvenir au sein de l'UE sont bien plus grandes <Alignment alignment="12746" annotation_id="14511">
          <DiscourseConnective annotation_id="14511" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il convient de les comparer <DiscourseConnective annotation_id="14548">à</DiscourseConnective> 2020 <DiscourseConnective annotation_id="14555">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14558">à</DiscourseConnective> l'option de continuer <DiscourseConnective annotation_id="14582">comme si</DiscourseConnective> de rien n'était.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12816" docOffset="73">
      <en>The actual reductions will be much larger in the European Union.</en>
      <fr>Les réductions exactes seront bien plus grandes dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12881" docOffset="74">
      <en>I have asked my services to provide me with an analysis <Alignment alignment="14735" annotation_id="12937">
          <DiscourseConnective annotation_id="12937" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the total effort-sharing and ETS the efforts within the European Union will be about 60%; 41% could be abroad, in developing countries.</en>
      <fr>J'ai demandé à mes services de me fournir une analyse <Alignment alignment="12937" annotation_id="14735">
          <DiscourseConnective annotation_id="14735" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en ce qui concerne la répartition de l'effort et le système de plafonnement et d'échange, les efforts au sein de l'Union européenne seront d'environ 60 %; et 41 % des efforts pourraient être accomplis à l'étranger, dans des pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13081" docOffset="75">
      <en>Let us not forget that we need investment in developing countries.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="15001">que</DiscourseConnective> nous avons besoin d'investir dans les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13148" docOffset="76">
      <en>This is one of those issues that are being brought up all the time by our international partners and <Alignment alignment="15171" annotation_id="13249">
          <DiscourseConnective annotation_id="13249" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> here in the European Union by all those who are interested in transferring technology and making investments and reducing carbon dioxide emissions in developing countries.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="15069">s'</DiscourseConnective>agit de l'un de ces sujets qui sont tout le temps mentionnés par nos partenaires internationaux, <DiscourseConnective annotation_id="15168">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13249" annotation_id="15171">
          <DiscourseConnective annotation_id="15171" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ici, au sein de l'Union européenne par tous ceux qui sont intéressés par le transfert de technologies, par la réalisation d'investissements <DiscourseConnective annotation_id="15321">et</DiscourseConnective> par la réduction des émissions de dioxyde de carbone dans les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13426" docOffset="77">
      <en>Why is it bad?</en>
      <fr>Pourquoi cela n'est-il pas correct?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13441" docOffset="78">
      <en>We must have a balance, <Alignment alignment="40934" annotation_id="13465">
          <DiscourseConnective annotation_id="13465" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10893" annotation_id="13473">
          <DiscourseConnective annotation_id="13473" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="15499" annotation_id="13484">
          <DiscourseConnective annotation_id="13484" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we make too much effort abroad and not domestically, it would mean that all the benefits for our business and industry in the European Union would be lost, <Alignment alignment="15369" annotation_id="13643">
          <DiscourseConnective annotation_id="13643" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> our package is not only about fighting climate change but also about creating a more efficient economy.</en>
      <fr>Nous devons trouver un équilibre, <Alignment alignment="9019" annotation_id="15479">
          <DiscourseConnective annotation_id="15479" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>
        <Alignment alignment="13473" annotation_id="15488">
          <DiscourseConnective annotation_id="15488" sense="Expansion.Alternative">autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="13484" annotation_id="15499">
          <DiscourseConnective annotation_id="15499" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous faisons trop d'efforts à l'étranger <DiscourseConnective annotation_id="15543">et</DiscourseConnective> pas au sein de l'Union européenne, cela signifierait <DiscourseConnective annotation_id="15599">que</DiscourseConnective> tous les avantages <DiscourseConnective annotation_id="15622">pour</DiscourseConnective> les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="15643">et</DiscourseConnective> l'industrie de l'Union européenne seraient perdus, <Alignment alignment="4769" annotation_id="15697">
          <DiscourseConnective annotation_id="15697" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre paquet ne vise pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="15742">à</DiscourseConnective> lutter contre le changement climatique, <DiscourseConnective annotation_id="15784">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15795">à</DiscourseConnective> créer une économie plus efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13755" docOffset="79">
      <en>We are going to provide the incentives to make our business and industry more resource- and energy-efficient, <DiscourseConnective annotation_id="13865" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> an energy-efficient, resource-efficient business means an economically efficient business - a more competitive business - which, <Alignment alignment="31582" annotation_id="13998">
          <DiscourseConnective annotation_id="13998" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment>, means innovation in the European Union.</en>
      <fr>Nous allons prévoir des mesures d'encouragement <DiscourseConnective annotation_id="15879">afin que</DiscourseConnective> nos entreprises <DiscourseConnective annotation_id="15904">et</DiscourseConnective> notre industrie soient plus économes en ressources <DiscourseConnective annotation_id="15958">et</DiscourseConnective> en énergie. Des entreprises économes en énergie et en ressources sont synonymes d'entreprises efficaces d'un point de vue économique - des entreprises plus compétitives - ce qui signifie <Alignment alignment="6758" annotation_id="16148">
          <DiscourseConnective annotation_id="16148" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> son tour davantage d'innovation dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14047" docOffset="80">
      <en>
        <Alignment alignment="16218" annotation_id="14047">
          <DiscourseConnective annotation_id="14047" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do need more effort in the European Union.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="7063" annotation_id="16218">
          <DiscourseConnective annotation_id="16218" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin que davantage d'efforts soient réalisés au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14096" docOffset="81">
      <en>This is something that we should try to do.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="16308">s'</DiscourseConnective>agit de quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="16332">que</DiscourseConnective> nous devons essayer de faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14140" docOffset="82">
      <en>Again, for all those who are complaining about this point of compromise, there is a great possibility: go to your countries and ask the governments of Austria, Sweden, Denmark, Finland and the other countries - there are 12 of them listed - which have asked for this one additional per cent, and tell them not to use the CDMs that are permitted under this compromise.</en>
      <fr>Une fois de plus, <DiscourseConnective annotation_id="16384">à</DiscourseConnective> l'intention de tous ceux qui se plaignent de ce point du compromis, vous disposez d'une possibilité: allez dans vos pays respectifs <DiscourseConnective annotation_id="16518">et</DiscourseConnective> demandez aux gouvernements autrichien, suédois, danois, finlandais <DiscourseConnective annotation_id="16588">et</DiscourseConnective> des autres pays - il existe une liste de 12 pays - qui ont demandé ce pourcent supplémentaire, <DiscourseConnective annotation_id="16686">et</DiscourseConnective> dites-leur de ne pas utiliser les mécanismes de développement propre <DiscourseConnective annotation_id="16758">que</DiscourseConnective> ce compromis permet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14508" docOffset="83">
      <en>It is up to you.</en>
      <fr>Vous avez les cartes en main.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14525" docOffset="84">
      <en>Do it there, not here.</en>
      <fr>Agissez là-bas, pas ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14548" docOffset="85">
      <en>Here you should vote for the package.</en>
      <fr>Ici, vous devrez voter en faveur du paquet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14586" docOffset="86">
      <en>The package comes together: it is not one proposal here and one proposal there; one affects the other.</en>
      <fr>Ce paquet est un tout: ce n'est pas un assemblage hétérogène de propositions; elles ont des effets les unes sur les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14689" docOffset="87">
      <en>So, do not make the mistake.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17006">Dès lors</DiscourseConnective>, ne vous trompez pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14718" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="3373" annotation_id="14718">
          <DiscourseConnective annotation_id="14718" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have objections, do it in your countries, do it in the countries that have this possibility to get the one per cent additional CDM.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1353" annotation_id="17037">
          <DiscourseConnective annotation_id="17037" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez des objections, parlez-en <DiscourseConnective annotation_id="17076">à</DiscourseConnective> vos pays, <DiscourseConnective annotation_id="17088">à</DiscourseConnective> ceux qui ont la possibilité d'avoir ce pourcent supplémentaire pour les MDP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14857" docOffset="89">
      <en>I am not going to speak about the fourth concern, which was solidarity.</en>
      <fr>Je ne vais pas parler de la quatrième inquiétude, qui concernait la solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14929" docOffset="90">
      <en>Mr Borloo gave the answer <Alignment alignment="17276" annotation_id="14955">
          <DiscourseConnective annotation_id="14955" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the solution reached by the French presidency was very wise.</en>
      <fr>M. Borloo a donné la réponse <Alignment alignment="14955" annotation_id="17276">
          <DiscourseConnective annotation_id="17276" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la solution trouvée par la Présidence française est très sage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15020" docOffset="91">
      <en>I do not want to take up any more time, <Alignment alignment="22548" annotation_id="15060">
          <DiscourseConnective annotation_id="15060" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have already spoken too much.</en>
      <fr>Je ne veux pas prendre plus de temps, <Alignment alignment="15060" annotation_id="17380">
          <DiscourseConnective annotation_id="17380" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai <DiscourseConnective annotation_id="17389">déjà</DiscourseConnective> trop parlé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15100" docOffset="92">
      <en>What is important now is to look forward.</en>
      <fr>Ce qui est important <DiscourseConnective annotation_id="17427">maintenant</DiscourseConnective>, c'est d'aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="17458">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15142" docOffset="93">
      <en>We should look to Copenhagen.</en>
      <fr>Nous devrions nous tourner vers Copenhague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15172" docOffset="94">
      <en>We have a year of tough negotiations ahead of us.</en>
      <fr>Une année de négociations difficiles <DiscourseConnective annotation_id="17546">s'</DiscourseConnective>ouvre devant nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15222" docOffset="95">
      <en>Let us work together again - the European Parliament, the Council and the Commission - in order to persuade our international partners to reach an agreement in Copenhagen.</en>
      <fr>Travaillons ensemble une nouvelle fois - le Parlement européen, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="17642">et</DiscourseConnective> la Commission - <DiscourseConnective annotation_id="17661">afin de</DiscourseConnective> persuader nos partenaires internationaux de parvenir à un accord <DiscourseConnective annotation_id="17734">à</DiscourseConnective> Copenhague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15394" docOffset="96">
      <en>Thirty per cent is the minimum that we have to agree in Copenhagen in order to fight climate change effectively.</en>
      <fr>Trente pour cent est le minimum sur lequel nous devons nous mettre d'accord <DiscourseConnective annotation_id="17824">à</DiscourseConnective> Copenhague <DiscourseConnective annotation_id="17837">afin de</DiscourseConnective> lutter efficacement contre le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15507" docOffset="97">
      <en>We should start working now.</en>
      <fr>Nous devrions nous mettre au travail <DiscourseConnective annotation_id="17935">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15536" docOffset="98">
      <en>At the same time, we have to continue to take care of our industries.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="17955">même</DiscourseConnective> temps, nous devons continuer <DiscourseConnective annotation_id="17989">à</DiscourseConnective> aider nos industries.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15606" docOffset="99">
      <en>Coming back to the question of carbon liquids, this is not only a question of preserving our jobs, employment and competitiveness, but also an environmental question.</en>
      <fr>Pour en revenir <DiscourseConnective annotation_id="18029">à</DiscourseConnective> la question des fuites de carbone, il ne <DiscourseConnective annotation_id="18072">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement de préserver nos emplois <DiscourseConnective annotation_id="18118">et</DiscourseConnective> notre compétitivité, <DiscourseConnective annotation_id="18142">mais</DiscourseConnective> il s'agit <DiscourseConnective annotation_id="18157">également</DiscourseConnective> d'une question environnementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15773" docOffset="100">
      <en>I do not want to see companies reallocating and emitting in countries without carbon constraints.</en>
      <fr>Je ne souhaite pas voir des sociétés délocaliser <DiscourseConnective annotation_id="18249">et</DiscourseConnective> émettre dans des pays n'imposant pas de restriction des émissions de carbone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15871" docOffset="101">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15871" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> it is an environmental, a social and an economic issue, and our compromise balances all those issues: the social issues, the economic issues and the environmental issues.</en>
      <fr>Il s'agit donc d'une question environnementale, sociale <DiscourseConnective annotation_id="18386">et</DiscourseConnective> économique, <DiscourseConnective annotation_id="18401">et</DiscourseConnective> notre compromis est un compromis équilibré entre toutes ces questions: les questions sociales, les questions économiques <DiscourseConnective annotation_id="18525">et</DiscourseConnective> les questions environnementales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16045" docOffset="102">
      <en>I think that we should continue on this path.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="18570">que</DiscourseConnective> nous devrions persévérer dans cette voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16091" docOffset="103">
      <en>In implementing this package, we should <Alignment alignment="18661" annotation_id="16131">
          <DiscourseConnective annotation_id="16131" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> continue our cooperation, of course with the Council, of course with the European Parliament, but also let us bring the social partners into this discussion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18616">En</DiscourseConnective> mettant en œuvre ce paquet, nous devrions <Alignment alignment="22043" annotation_id="18661">
          <DiscourseConnective annotation_id="18661" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> continuer à collaborer, avec le Conseil bien sûr, avec le Parlement européen bien sûr, <DiscourseConnective annotation_id="18758">mais</DiscourseConnective> engageons <DiscourseConnective annotation_id="18773">également</DiscourseConnective> les partenaires sociaux dans cette discussion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16294" docOffset="104">
      <en>We should work together <Alignment alignment="5133" annotation_id="16318">
          <DiscourseConnective annotation_id="16318" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is very important for Europe; it is very important for the world.</en>
      <fr>Nous devrions travailler ensemble <Alignment alignment="16318" annotation_id="18864">
          <DiscourseConnective annotation_id="18864" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est très important <DiscourseConnective annotation_id="18895">pour</DiscourseConnective> l'Europe; c'est très important <DiscourseConnective annotation_id="18931">pour</DiscourseConnective> le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16397" docOffset="105">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16408" id="287" name="Andris Piebalgs">
    <ParallelChunk annotation_id="16408" docOffset="106">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, the proposals that we will be discussing today make a revolutionary change in the way we produce and consume energy.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, les propositions sur lesquelles nous discuterons aujourd'hui constituent un changement révolutionnaire dans la manière dont nous produisons <DiscourseConnective annotation_id="19166">et</DiscourseConnective> consommons l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16570" docOffset="107">
      <en>Fewer CO2 emissions <Alignment alignment="3601" annotation_id="16590">
          <DiscourseConnective annotation_id="16590" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mean more energy efficiency and more sustainable energy sources.</en>
      <fr>Moins d'émissions de CO2 signifie <Alignment alignment="16590" annotation_id="19225">
          <DiscourseConnective annotation_id="19225" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus d'efficacité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="19265">et</DiscourseConnective> de sources d'énergie renouvelable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16660" docOffset="108">
      <en>Market-friendly ETS will be the main driving force of change in technology in the years to come.</en>
      <fr>Des systèmes de négociation des droits d'émission adaptés aux besoins du marché seront les principaux moteurs du changement dans le domaine de la technologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16757" docOffset="109">
      <en>CO2 targets in non-ETS sectors are in reality binding energy-efficiency targets in Member States.</en>
      <fr>Les objectifs <DiscourseConnective annotation_id="19476">en</DiscourseConnective> matière de réduction des émissions de CO2 dans les secteurs où il n'existe pas de système de négociation des droits d'émission sont <DiscourseConnective annotation_id="19611">en réalité</DiscourseConnective> des objectifs contraignants en matière d'efficacité énergétique dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16855" docOffset="110">
      <en>The Directive on CCS, actually on CO2 geological storage, means that none of the energy sources will be discriminated against as long as they correspond to the interests of society.</en>
      <fr>Grâce à la directive relative au CSC, sur le stockage géologique du CO2, aucune source d'énergie ne sera victime de discrimination <DiscourseConnective annotation_id="19841">pour autant qu'</DiscourseConnective>elle réponde aux intérêts de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17037" docOffset="111">
      <en>Limits for CO2 emissions from cars will actually limit our growing dependency on oil.</en>
      <fr>Les limitations des émissions de CO2 provenant des voitures limiteront notre dépendance croissante vis-à-vis du pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17123" docOffset="112">
      <en>Twenty per cent of renewable energy in 2020 in final energy consumption means that we will be able to say that we have new energy sources - not only in electricity, but also in heating and cooling and in transport.</en>
      <fr>Si vingt pour cent de la consommation finale d'énergie est constituée d'énergie renouvelable <DiscourseConnective annotation_id="20111">en</DiscourseConnective> 2020, nous pourrons <DiscourseConnective annotation_id="20134">dire que</DiscourseConnective> nous disposons de nouvelles sources d'énergie - pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="20205">pour</DiscourseConnective> l'électricité, <DiscourseConnective annotation_id="20225">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20236">pour</DiscourseConnective> le chauffage, le refroidissement <DiscourseConnective annotation_id="20274">et</DiscourseConnective> les transports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17338" docOffset="113">
      <en>We should never forget the energy challenge that we face.</en>
      <fr>Nous ne devrions jamais oublier le défi énergétique <DiscourseConnective annotation_id="20345">que</DiscourseConnective> nous devons relever.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17396" docOffset="114">
      <en>The International Energy Agency has been saying for four years that we are on a potentially unsustainable path in the energy sector economically, globally, environmentally and socially.</en>
      <fr>L'Agence internationale de l'énergie répète <DiscourseConnective annotation_id="20414">depuis</DiscourseConnective> quatre ans <DiscourseConnective annotation_id="20432">que</DiscourseConnective> nous suivons un chemin qui n'est potentiellement pas viable dans le secteur de l'énergie d'un point de vue économique, global, environnemental <DiscourseConnective annotation_id="20579">et</DiscourseConnective> social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17582" docOffset="115">
      <en>This stems from the risky supply/demand balance.</en>
      <fr>Cela est dû <DiscourseConnective annotation_id="20602">à</DiscourseConnective> l'équilibre instable entre l'offre <DiscourseConnective annotation_id="20639">et</DiscourseConnective> la demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17631" docOffset="116">
      <en>On the price level, we should not be misled by the oil price that we have today, which is due to the economic downturn; we should always remember where the oil price was only a couple of months ago.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20654">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le niveau des prix, nous ne devrions pas nous laisser induire en erreur par le prix actuel du pétrole qui <DiscourseConnective annotation_id="20779">s'</DiscourseConnective>explique par le ralentissement économique. Nous devrions toujours nous souvenir du niveau atteint par le prix du pétrole il y a seulement deux mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17830" docOffset="117">
      <en>The most important thing to come out of the last report concerns the movement of wealth.</en>
      <fr>L'élément le plus important du dernier rapport concerne le mouvement des richesses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17919" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="15387" annotation_id="17919">
          <DiscourseConnective annotation_id="17919" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> wealth leaves the European Union, so <Alignment alignment="21080" annotation_id="17959">
          <DiscourseConnective annotation_id="17959" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> do jobs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17919" annotation_id="21014">
          <DiscourseConnective annotation_id="21014" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la richesse quitte l'Union européenne, les emplois suivront le <Alignment alignment="9033" annotation_id="21080">
          <DiscourseConnective annotation_id="21080" sense="Expansion.Conjunction">même</DiscourseConnective>
        </Alignment> chemin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17973" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="15444" annotation_id="17973">
          <DiscourseConnective annotation_id="17973" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> it very important to see that the global environment is so challenging in the energy sector that we must respond to it.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="10526" annotation_id="21100">
          <DiscourseConnective annotation_id="21100" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important de comprendre <DiscourseConnective annotation_id="21138">que</DiscourseConnective> l'environnement mondial pose tant de défis dans le secteur de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="21214">que</DiscourseConnective> nous devons y répondre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18096" docOffset="120">
      <en>For the EU this is a particular challenge <Alignment alignment="21286" annotation_id="18138">
          <DiscourseConnective annotation_id="18138" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> our import dependency, <Alignment alignment="36320" annotation_id="18169">
          <DiscourseConnective annotation_id="18169" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> no measures are taken, will grow from 50% to 70%.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21242">Pour</DiscourseConnective> l'UE, il <DiscourseConnective annotation_id="21256">s'</DiscourseConnective>agit d'un défi particulier, <Alignment alignment="18138" annotation_id="21286">
          <DiscourseConnective annotation_id="21286" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre dépendance vis-à-vis des importations, <Alignment alignment="180" annotation_id="21335">
          <DiscourseConnective annotation_id="21335" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune mesure n'est prise, passera de 50 % <DiscourseConnective annotation_id="21381">à</DiscourseConnective> 70 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18222" docOffset="121">
      <en>For oil and gas it will be close to 90% or even 100%.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21389">Pour</DiscourseConnective> le pétrole <DiscourseConnective annotation_id="21405">et</DiscourseConnective> le gaz, la dépendance sera proche des 90 %, voire de 100 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18276" docOffset="122">
      <en>This means that we will face a challenge of security of supply and, very clearly, job losses.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="21482">que</DiscourseConnective> nous ferons face à un défi lié <DiscourseConnective annotation_id="21517">à</DiscourseConnective> la sécurité de l'offre <DiscourseConnective annotation_id="21542">et</DiscourseConnective>, cela est très clair, à des pertes d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18370" docOffset="123">
      <en>The proposed package means a profound change that will make our import dependency still reasonable, around 50% in 2030, and brings to the European Union competitive advanced technologies for the production or consumption of energy.</en>
      <fr>Le paquet proposé constitue un changement profond qui permettra de garder un niveau de dépendance aux importations raisonnable, environ 50 % <DiscourseConnective annotation_id="21732">en</DiscourseConnective> 2030, <DiscourseConnective annotation_id="21741">et</DiscourseConnective> qui apportera <DiscourseConnective annotation_id="21758">à</DiscourseConnective> l'Union européenne des technologies compétitives de pointe <DiscourseConnective annotation_id="21819">pour</DiscourseConnective> la production <DiscourseConnective annotation_id="21838">ou</DiscourseConnective> la consommation d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18602" docOffset="124">
      <en>It will <Alignment alignment="21886" annotation_id="18610">
          <DiscourseConnective annotation_id="18610" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make it possible for us to help the sustainable development of the world.</en>
      <fr>Il nous permettra <Alignment alignment="18610" annotation_id="21886">
          <DiscourseConnective annotation_id="21886" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'aider au développement durable du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18689" docOffset="125">
      <en>We cannot imagine, with the volatility of hydrocarbons that we have today, good and healthy development in today's poorest regions.</en>
      <fr>En raison de la volatilité actuelle des hydrocarbures, nous ne pouvons imaginer un développement bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="22046">et</DiscourseConnective> sain des régions qui sont aujourd'hui les plus pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18821" docOffset="126">
      <en>This is the only change that is possible.</en>
      <fr>C'est le seul changement qui est possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18863" docOffset="127">
      <en>I believe that the measures to be taken are difficult.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="22157">que</DiscourseConnective> les mesures <DiscourseConnective annotation_id="22173">à</DiscourseConnective> prendre sont difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18918" docOffset="128">
      <en>It is not simple to make a change in the energy sector, <Alignment alignment="22271" annotation_id="18974">
          <DiscourseConnective annotation_id="18974" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it always takes many years.</en>
      <fr>Il n'est pas facile d'apporter des changements au secteur de l'énergie <Alignment alignment="18974" annotation_id="22271">
          <DiscourseConnective annotation_id="22271" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela prend toujours de nombreuses années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19006" docOffset="129">
      <en>
        <Alignment alignment="22316" annotation_id="19006">
          <DiscourseConnective annotation_id="19006" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not have any choice <Alignment alignment="50206" annotation_id="19036">
          <DiscourseConnective annotation_id="19036" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are strengthened, not only by the anticipation of the political leaders, but also by basing our proposal on scientific evidence and on the evidence of the global institutions that monitor our situation in global oil markets.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19006" annotation_id="22316">
          <DiscourseConnective annotation_id="22316" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons pas d'autre choix, <Alignment alignment="19036" annotation_id="22353">
          <DiscourseConnective annotation_id="22353" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes confortés dans notre position, <DiscourseConnective annotation_id="22400">non seulement</DiscourseConnective> en raison de l'empressement des dirigeants politiques, <DiscourseConnective annotation_id="22469">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22480">du fait que</DiscourseConnective> nous basons notre proposition sur des preuves scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="22552">et</DiscourseConnective> sur les preuves des institutions mondiales qui analysent notre situation sur les marchés du pétrole au niveau mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19272" docOffset="130">
      <en>I would like to thank Parliament, the rapporteurs in particular, and the French presidency, which through very difficult negotiations did not diminish our ambition but improved our proposal <Alignment alignment="22887" annotation_id="19462">
          <Alignment alignment="21038" annotation_id="19462">
            <DiscourseConnective annotation_id="19462" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it is more balanced and stronger.</en>
      <fr>Je souhaite remercier le Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="22710">en particulier</DiscourseConnective> les rapporteurs, <DiscourseConnective annotation_id="22742">et</DiscourseConnective> la Présidence française, qui malgré des négociations très difficiles n'a pas revu nos ambitions à la baisse <DiscourseConnective annotation_id="22853">mais</DiscourseConnective> a amélioré notre proposition <Alignment alignment="19462" annotation_id="22887">
          <Alignment alignment="9127" annotation_id="22887">
            <DiscourseConnective annotation_id="22887" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la rendre plus équilibrée <DiscourseConnective annotation_id="22921">et</DiscourseConnective> plus solide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19504" docOffset="131">
      <en>I believe that we can be proud of the results that we have achieved in the form of the trialogue.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="22946">que</DiscourseConnective> nous pouvons être fiers des résultats <DiscourseConnective annotation_id="22988">que</DiscourseConnective> nous avons atteints sous la forme du trilogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19602" docOffset="132">
      <en>So again I would like to thank the rapporteurs, who really did a huge job in putting forward Parliament's opinion and getting the agreement of the presidency, with the help of the Commission, on the most ambitious set of proposals, which will revolutionise the energy sector.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="23051">donc</DiscourseConnective> une nouvelle fois remercier les rapporteurs qui ont vraiment réalisé un formidable travail <DiscourseConnective annotation_id="23147">pour</DiscourseConnective> faire entendre l'opinion du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="23190">et</DiscourseConnective> obtenir l'accord de la Présidence, avec l'aide de la Commission, sur l'ensemble de propositions le plus ambitieux qui révolutionnera le secteur de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19878" id="288" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="19878" docOffset="133">
      <en>Thank you, Commissioner.</en>
      <fr>Merci, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
