<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>'made in' (origin marking) (debate)</en>
    <fr>«made in» (marquage d'origine) (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="36" id="292" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="36" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on 'made in' (origin marking).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission "made in" (marquage d'origine).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="109" id="293" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="109" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I am happy to have the opportunity today to address you in plenary session on the proposal for a regulation on origin marking.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je suis heureuse d'avoir l'occasion aujourd'hui de m'adresser à vous <DiscourseConnective annotation_id="219">en</DiscourseConnective> session plénière concernant la proposition de règlement sur le marquage d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="278" docOffset="3">
      <en>This is a proposal which honourable Members may recall the Parliament has been a strong supporter of since its adoption by the College as long ago as December 2005.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="305">Comme</DiscourseConnective> mes collègues s'en souviennent peut-être, il <DiscourseConnective annotation_id="356">s'</DiscourseConnective>agit d'une proposition <DiscourseConnective annotation_id="381">que</DiscourseConnective> le Parlement soutient résolument <DiscourseConnective annotation_id="418">depuis</DiscourseConnective> son adoption par le Collège <DiscourseConnective annotation_id="453">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="458">en</DiscourseConnective> décembre 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="443" docOffset="4">
      <en>I particularly recall your resolution of July 2006 and the written declaration of September 2007.</en>
      <fr>Je me rappelle <DiscourseConnective annotation_id="491">en particulier</DiscourseConnective> de votre résolution de juillet 2006 <DiscourseConnective annotation_id="542">et</DiscourseConnective> de la déclaration écrite de septembre 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="541" docOffset="5">
      <en>I was privileged to discuss this issue last month in Strasbourg with a group of MEPs who stressed to me the need to move rapidly to adopt this regulation.</en>
      <fr>J'ai eu le privilège de discuter de cette question le mois dernier <DiscourseConnective annotation_id="656">à</DiscourseConnective> Strasbourg avec un groupe de députés européens qui ont attiré mon attention sur la nécessité de procéder rapidement <DiscourseConnective annotation_id="774">à</DiscourseConnective> l'adoption de ce règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="696" docOffset="6">
      <en>I think honourable Members would agree that it is of fundamental importance that trade policy not only strengthens the opportunities that open markets can offer but also addresses the concerns globalisation generates not just for consumers, but also, and perhaps particularly, for small enterprises.</en>
      <fr>Je crois que mes collègues seront d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="852">dire qu'</DiscourseConnective>il est crucial <DiscourseConnective annotation_id="875">que</DiscourseConnective> la politique commerciale ne renforce pas seulement les opportunités <DiscourseConnective annotation_id="947">que</DiscourseConnective> les marchés ouverts peuvent offrir <DiscourseConnective annotation_id="986">mais</DiscourseConnective> qu'elle réponde <DiscourseConnective annotation_id="1007">également</DiscourseConnective> aux préoccupations que suscite la mondialisation pas uniquement <DiscourseConnective annotation_id="1081">pour</DiscourseConnective> les consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="1105">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1110">également</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1121">et</DiscourseConnective> peut-être <DiscourseConnective annotation_id="1134">surtout</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1143">pour</DiscourseConnective> les petites entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="996" docOffset="7">
      <en>Origin marking should <Alignment alignment="8047" annotation_id="1018">
          <DiscourseConnective annotation_id="1018" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be considered in that spirit.</en>
      <fr>Le marquage d'origine doit <Alignment alignment="1018" annotation_id="1200">
          <DiscourseConnective annotation_id="1200" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être examiné dans cet esprit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1058" docOffset="8">
      <en>In the 2007 declaration, you emphasised the right of European consumers to have clear and immediate information about their purchases.</en>
      <fr>Dans la déclaration de 2007, vous avez souligné le droit des consommateurs européens de disposer d'informations claires <DiscourseConnective annotation_id="1355">et</DiscourseConnective> immédiates sur leurs achats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1193" docOffset="9">
      <en>That is precisely what this regulation is about.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="1393">précisément</DiscourseConnective> ce dont traite ce règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1242" docOffset="10">
      <en>It aims to allow EU consumers to be fully aware of the country of origin of the products that they purchase.</en>
      <fr>Il vise <DiscourseConnective annotation_id="1442">à</DiscourseConnective> permettre aux consommateurs européens d'être pleinement conscients du pays d'origine des produits <DiscourseConnective annotation_id="1542">qu'</DiscourseConnective>ils achètent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1351" docOffset="11">
      <en>The Commission has proposed a compulsory indication of the country of origin of certain products imported into the European Union from third countries.</en>
      <fr>La Commission a proposé l'obligation d'indiquer le pays d'origine de certains produits importés dans l'Union européenne de pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1503" docOffset="12">
      <en>Not all products are covered - we focused on those of real interest, following a broad consultation with consumers and with industry.</en>
      <fr>Tous les produits ne sont pas concernés - nous nous sommes concentrés sur ceux ayant un réel intérêt, tel qu'il ressort d'une vaste consultation des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="1857">et</DiscourseConnective> de l'industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1637" docOffset="13">
      <en>Origin marking, I might add, is fully in line with the current WTO rules and principles and something that exists almost everywhere in the world.</en>
      <fr>Le marquage d'origine, je me permets de l'ajouter, est pleinement conforme aux règles <DiscourseConnective annotation_id="1962">et</DiscourseConnective> principes en vigueur de l'OMC <DiscourseConnective annotation_id="1995">et</DiscourseConnective> existe pratiquement partout dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1783" docOffset="14">
      <en>Imports into the United States, into Canada, China and Japan are subject to country of origin marking.</en>
      <fr>Les importations aux États-Unis, au Canada, en Chine <DiscourseConnective annotation_id="2094">et</DiscourseConnective> au Japon sont soumises au marquage du pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1886" docOffset="15">
      <en>As a matter of fact, most products that you can currently purchase in shops in the European Union already bear the country of origin mark, <Alignment alignment="2294" annotation_id="2025">
          <DiscourseConnective annotation_id="2025" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> most legal systems currently require it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2151">En fait</DiscourseConnective>, la majorité des produits <DiscourseConnective annotation_id="2185">que</DiscourseConnective> vous pouvez actuellement vous procurer dans l'Union européenne portent <DiscourseConnective annotation_id="2260">déjà</DiscourseConnective> la marque du pays d'origine, <Alignment alignment="2025" annotation_id="2294">
          <DiscourseConnective annotation_id="2294" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'exigent actuellement la plupart des systèmes juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2069" docOffset="16">
      <en>This means, of course, that for the vast majority of businesses, an obligation to mark products exported to the European Union will entail no additional cost.</en>
      <fr>Cela signifie, naturellement, <DiscourseConnective annotation_id="2389">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2393">pour</DiscourseConnective> la vaste majorité des entreprises, une obligation de marquer les produits exportés vers l'Union européenne n'entraînera pas de coûts supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2228" docOffset="17">
      <en>Since 2006, discussions have been held in Council in order to reach an agreement on the Commission proposal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2548">Depuis</DiscourseConnective> 2006, des discussions sont en cours au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="2602">en vue d'</DiscourseConnective>atteindre un accord sur la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2337" docOffset="18">
      <en>A number of Member States remain to be convinced.</en>
      <fr>Il reste <DiscourseConnective annotation_id="2677">à</DiscourseConnective> convaincre un certain nombre d'États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2387" docOffset="19">
      <en>They are worried that the administrative burden and the costs of an origin marking scheme may outweigh the benefits.</en>
      <fr>Ceux-ci craignent <DiscourseConnective annotation_id="2743">que</DiscourseConnective> la charge administrative <DiscourseConnective annotation_id="2772">et</DiscourseConnective> les coûts d'un système de marquage d'origine ne dépassent les bénéfices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2504" docOffset="20">
      <en>We have taken due note of those concerns, <Alignment alignment="21254" annotation_id="2546">
          <DiscourseConnective annotation_id="2546" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have recently presented concrete options that we believe address those issues.</en>
      <fr>Nous avons pris bonne note de ces craintes <Alignment alignment="15389" annotation_id="2891">
          <DiscourseConnective annotation_id="2891" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons récemment présenté des options concrètes qui, selon nous, répondent à ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2632" docOffset="21">
      <en>This is not a new formal proposal; it is an attempt to find common ground and reach a compromise.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="2996">s'</DiscourseConnective>agit pas d'une nouvelle proposition formelle; il <DiscourseConnective annotation_id="3047">s'</DiscourseConnective>agit d'une tentative de trouver un terrain d'entente <DiscourseConnective annotation_id="3102">et</DiscourseConnective> d'atteindre un compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2730" docOffset="22">
      <en>A Commission options paper was discussed with the Member States in the Article 133 Committee on 23 October 2009.</en>
      <fr>Un document de la Commission proposant des options a également été débattu avec les États membres au sein du comité 133 le 23 octobre 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2843" docOffset="23">
      <en>First of all, the Commission asked the Member States to consider the option of narrowing the product coverage - <Alignment alignment="9935" annotation_id="2955">
          <DiscourseConnective annotation_id="2955" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2958" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to include only end-consumer goods.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3271">Tout d'abord</DiscourseConnective>, la Commission a demandé aux États membres de réfléchir à l'option de réduire la couverture des produits - <Alignment alignment="2955" annotation_id="3391">
          <DiscourseConnective annotation_id="3391" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'inclure <DiscourseConnective annotation_id="3409">que</DiscourseConnective> les produits destinés au consommateur final.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2997" docOffset="24">
      <en>The original list contained some intermediate products, such as raw skin and certain textiles, that are not of direct interest to the consumer.</en>
      <fr>La liste initiale contenait certains produits intermédiaires, tels <DiscourseConnective annotation_id="3525">que</DiscourseConnective> les peaux brutes <DiscourseConnective annotation_id="3546">et</DiscourseConnective> certains textiles, qui ne présentent aucun intérêt direct <DiscourseConnective annotation_id="3607">pour</DiscourseConnective> le consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3141" docOffset="25">
      <en>The Commission suggests now to include only those goods that consumers can find in retail stores.</en>
      <fr>La Commission suggère à présent d'inclure uniquement les produits <DiscourseConnective annotation_id="3695">que</DiscourseConnective> les consommateurs peuvent trouver dans des magasins de détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3239" docOffset="26">
      <en>Secondly, the Commission suggested that the scheme be launched on a pilot project basis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3762">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la Commission suggère <DiscourseConnective annotation_id="3798">que</DiscourseConnective> le système <DiscourseConnective annotation_id="3813">soit</DiscourseConnective> lancé sur la base d'un projet pilote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3328" docOffset="27">
      <en>Any continuation would be subject to an evaluation of the impact the proposed scheme had.</en>
      <fr>Toute poursuite ferait l'objet d'une évaluation de l'impact du système proposé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3418" docOffset="28">
      <en>This would allow for an assessment of the impact on cost and on price - it may <Alignment alignment="36521" annotation_id="3497">
          <DiscourseConnective annotation_id="3497" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, give some indication of how we could modify the product coverage of the regulation.</en>
      <fr>Cela permettrait d'évaluer l'impact sur le coût <DiscourseConnective annotation_id="3984">et</DiscourseConnective> sur le prix et cela pourrait <Alignment alignment="6546" annotation_id="4016">
          <DiscourseConnective annotation_id="4016" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien sûr, donner une indication sur la manière de modifier la liste des produits couverts par le règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3598" docOffset="29">
      <en>I am pleased to say that the Member States have received our options paper with interest.</en>
      <fr>Je suis ravie de <DiscourseConnective annotation_id="4152">dire que</DiscourseConnective> les États membres ont reçu avec intérêt notre document proposant des options.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3688" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="4239" annotation_id="3688">
          <DiscourseConnective annotation_id="3688" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> not all doubts have been resolved <Alignment alignment="46925" annotation_id="3731">
          <DiscourseConnective annotation_id="3731" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> several Member States have maintained their opposition in principle to this proposal, they are ready to study the issue further <Alignment alignment="27703" annotation_id="3863">
          <DiscourseConnective annotation_id="3863" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the work will continue over the next few weeks at both experts meetings level and in the Article 133 Committee.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3688" annotation_id="4239">
          <DiscourseConnective annotation_id="4239" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les doutes n'aient pas été dissipés <Alignment alignment="10647" annotation_id="4289">
          <DiscourseConnective annotation_id="4289" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que plusieurs États membres aient maintenu leur opposition de principe <DiscourseConnective annotation_id="4363">à</DiscourseConnective> cette opposition, ils sont prêts <DiscourseConnective annotation_id="4398">à</DiscourseConnective> approfondir la question <Alignment alignment="3863" annotation_id="4424">
          <DiscourseConnective annotation_id="4424" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le travail se poursuivra durant les prochaines semaines au niveau des réunions des experts <DiscourseConnective annotation_id="4518">et</DiscourseConnective> au sein du comité 133.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3979" docOffset="31">
      <en>I sincerely hope this will clear the way for a compromise solution.</en>
      <fr>J'espère sincèrement que cela préparera le terrain <DiscourseConnective annotation_id="4595">pour</DiscourseConnective> une solution de compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4047" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="28624" annotation_id="4047">
          <DiscourseConnective annotation_id="4047" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> honourable Members know, the new Article 207 of the Treaty of Lisbon gives Parliament new and increased authority on legislative measures in the field of trade policy - <Alignment alignment="54987" annotation_id="4219">
          <DiscourseConnective annotation_id="4219" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the 'made in' regulation could be one of the first to appear on honourable Members' desks.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4047" annotation_id="4627">
          <DiscourseConnective annotation_id="4627" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> mes collègues le savent, le nouvel article 207 du traité de Lisbonne confère au Parlement une autorité neuve <DiscourseConnective annotation_id="4742">et</DiscourseConnective> accrue sur les mesures législatives dans le domaine de la politique du commerce <Alignment alignment="4219" annotation_id="4825">
          <DiscourseConnective annotation_id="4825" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le règlement "made in" pourrait être l'un des premiers dossiers <DiscourseConnective annotation_id="4892">à</DiscourseConnective> atterrir sur le bureau des députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4314" docOffset="33">
      <en>I am <Alignment alignment="12819" annotation_id="4319">
          <DiscourseConnective annotation_id="4319" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very interested in keeping you closely involved in the further discussions on this important subject, and look forward to our brief debate now.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="6068" annotation_id="4938">
          <DiscourseConnective annotation_id="4938" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> très intéressée <DiscourseConnective annotation_id="4963">à</DiscourseConnective> vous tenir étroitement informés des futures discussions sur ce sujet important, <DiscourseConnective annotation_id="5045">et</DiscourseConnective> j'attends désormais notre court débat avec impatience.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4473" id="294" language="IT" name="Cristiana Muscardini">
    <ParallelChunk annotation_id="4473" docOffset="34">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, certain problems affect us too, not just the interpreters and those who want to follow the debate and hopefully receive some concrete answers in relation to a problem that has been dragging on since 2005.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers collègues, certains problèmes nous touchent <DiscourseConnective annotation_id="5176">également</DiscourseConnective>, pas seulement les interprètes <DiscourseConnective annotation_id="5217">et</DiscourseConnective> ceux qui veulent suivre le débat <DiscourseConnective annotation_id="5253">et</DiscourseConnective> qui espèrent recevoir des réponses concrètes <DiscourseConnective annotation_id="5301">à</DiscourseConnective> un problème qui traîne <DiscourseConnective annotation_id="5326">depuis</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4714" docOffset="35">
      <en>
        <Alignment alignment="817" annotation_id="4714">
          <DiscourseConnective annotation_id="4714" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner has rightly pointed out, for many years, our main competitors and economic partners have had origin marking for goods that enter their territory.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13157" annotation_id="5339">
          <DiscourseConnective annotation_id="5339" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> la commissaire l'a justement signalé, <DiscourseConnective annotation_id="5383">depuis</DiscourseConnective> de nombreuses années, nos principaux concurrents <DiscourseConnective annotation_id="5439">et</DiscourseConnective> partenaires économiques possèdent le marquage d'origine <DiscourseConnective annotation_id="5498">pour</DiscourseConnective> les produits qui entrent sur leur territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4880" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="5549" annotation_id="4880">
          <DiscourseConnective annotation_id="4880" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union, in spite of the 2005 proposal for a regulation, which was broadly supported by consumers, by categories of civil society, still lacks a definition, in spite of the favourable opinion expressed many times by Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4880" annotation_id="5549">
          <DiscourseConnective annotation_id="5549" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union européenne, malgré la proposition de règlement de 2005, qui était largement soutenue par les consommateurs, par des catégories de la société civile, n'a toujours pas de définition, malgré l'opinion favorable exprimée à plusieurs reprises par le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5128" docOffset="37">
      <en>The lack of a regulation on the designation of origin of goods undermines the right of citizens and consumers and prevents the proper functioning of the market, which, to be free, must have common and shared rules.</en>
      <fr>L'absence de règlement sur l'indication de l'origine des produits limite le droit des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="5919">et</DiscourseConnective> des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="5940">et</DiscourseConnective> empêche le bon fonctionnement du marché, qui, <DiscourseConnective annotation_id="5989">pour</DiscourseConnective> être libre, doit avoir des règles communes <DiscourseConnective annotation_id="6037">et</DiscourseConnective> partagées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5343" docOffset="38">
      <en>The Article 133 Committee has examined in the last few days ideas for reducing the categories of goods included in the regulation, and the grounds for recommending their application for a trial period.</en>
      <fr>Ces derniers jours, le comité 133 a examiné des idées <DiscourseConnective annotation_id="6105">pour</DiscourseConnective> réduire les catégories de produits inclus dans le règlement <DiscourseConnective annotation_id="6170">et</DiscourseConnective> a étudié les raisons de recommander leur application pendant une période d'essai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5545" docOffset="39">
      <en>We ask the Commissioner: are these compromise proposals endorsed by at least some of the Member States?</en>
      <fr>Nous demandons à Mme la commissaire: ces propositions de compromis sont-elles appuyées par, <DiscourseConnective annotation_id="6347">au moins</DiscourseConnective>, une partie des États membres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5649" docOffset="40">
      <en>Will further consideration be given to them?</en>
      <fr>Feront-elles l'objet de réflexions ultérieures?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5694" docOffset="41">
      <en>Do you intend to continue to support the 2005 proposal for a regulation, together with Parliament and as part of the codecision procedure?</en>
      <fr>Avez-vous l'intention de continuer <DiscourseConnective annotation_id="6470">à</DiscourseConnective> soutenir la proposition de règlement de 2005, avec le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="6536">et</DiscourseConnective> dans le cadre d'une procédure de codécision?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5833" docOffset="42">
      <en>What guarantees and timetables is the Commission offering at the end of this difficult and belated debate?</en>
      <fr>Quelles garanties <DiscourseConnective annotation_id="6602">et</DiscourseConnective> échéances la Commission propose-t-elle <DiscourseConnective annotation_id="6644">à</DiscourseConnective> la fin de ce débat difficile <DiscourseConnective annotation_id="6675">et</DiscourseConnective> tardif?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5940" docOffset="43">
      <en>Lastly, Commissioner, <Alignment alignment="5969" annotation_id="5962">
          <DiscourseConnective annotation_id="5962" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> I thank you in any case for what you have done with great energy and determination, can you confirm to me what you wrote in your reply to my question on 5 November 2009, namely that the Commission will continue strongly to support the adoption of the proposal submitted in 2005 <Alignment alignment="7031" annotation_id="6246">
          <DiscourseConnective annotation_id="6246" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it will continue to honour its commitment?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6686">Enfin</DiscourseConnective>, Madame la Commissaire, <Alignment alignment="11930" annotation_id="6716">
          <DiscourseConnective annotation_id="6716" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous remerciant <DiscourseConnective annotation_id="6740">en tout cas</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6752">pour</DiscourseConnective> ce que vous avez fait avec beaucoup d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="6803">et</DiscourseConnective> de détermination, pouvez-vous me confirmer ce que vous avez écrit dans votre réponse <DiscourseConnective annotation_id="6891">à</DiscourseConnective> ma question du 5 novembre 2009, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="6934">que</DiscourseConnective> la Commission continuera de soutenir activement l'adoption de la proposition soumise <DiscourseConnective annotation_id="7023">en</DiscourseConnective> 2005 <Alignment alignment="0" annotation_id="7031">
          <DiscourseConnective annotation_id="7031" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> continuera de respecter son engagement?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6298" id="295" language="IT" name="Gianluca Susta">
    <ParallelChunk annotation_id="6298" docOffset="44">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I certainly do not intend at this time - even with the time available to me - to go back over all of the reasons behind the repeated request that we, as Parliament, are making.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers collègues, je n'ai certainement pas l'intention <DiscourseConnective annotation_id="7151">à</DiscourseConnective> cette heure - <DiscourseConnective annotation_id="7167">même</DiscourseConnective> avec le temps qui m'est disponible - de revenir sur toutes les raisons à la base de notre demande répétée, ici au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6511" docOffset="45">
      <en>I would point out - and you yourself have already made this point, Commissioner - that Mrs Muscardini and I are the only two veterans of 2006, of the signing of the resolution with which this Parliament endorsed the initiative of the then Commissioner Mandelson in December 2006.</en>
      <fr>Je signalerai, <DiscourseConnective annotation_id="7312">et</DiscourseConnective> vous l'avez <DiscourseConnective annotation_id="7327">déjà</DiscourseConnective> dit, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="7360">que</DiscourseConnective> Mme Muscardini <DiscourseConnective annotation_id="7379">et</DiscourseConnective> moi-même sommes les deux seuls vétérans de 2006 et de la signature de la résolution par laquelle ce Parlement a appuyé l'initiative du commissaire d'<DiscourseConnective annotation_id="7531">alors</DiscourseConnective>, M. Mandelson, <DiscourseConnective annotation_id="7552">en</DiscourseConnective> décembre 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6791" docOffset="46">
      <en>We hoped that the initiative that you undertook a few weeks ago to make small changes in order to achieve a compromise could have been supported more strongly, including within the Article 133 Committee.</en>
      <fr>Nous espérions <DiscourseConnective annotation_id="7585">que</DiscourseConnective> l'initiative <DiscourseConnective annotation_id="7602">que</DiscourseConnective> vous avez prise il y a quelques semaines <DiscourseConnective annotation_id="7647">pour</DiscourseConnective> apporter de légers changements <DiscourseConnective annotation_id="7683">en vue d'</DiscourseConnective>atteindre un compromis aurait pu être appuyée avec plus de conviction, y compris au sein du comité 133.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6995" docOffset="47">
      <en>Among other things we regret that, within that committee, many countries reiterated their opposition or misgivings, including the United Kingdom, via its representative.</en>
      <fr>Entre autres, nous regrettons <DiscourseConnective annotation_id="7826">qu'</DiscourseConnective>au sein de ce comité, de nombreux pays aient réaffirmé leur opposition <DiscourseConnective annotation_id="7900">ou</DiscourseConnective> leurs appréhensions, au nombre desquels le Royaume-Uni, via son représentant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7165" docOffset="48">
      <en>All that we want to do today is to remind you that this request is not about protectionism; it is not industries that are no longer able to compete on the international market that we want to defend, but consumers: we want to draw attention to the theme of health, the environment and genuine reciprocity on the world market, which is lacking today.</en>
      <fr>Tout ce <DiscourseConnective annotation_id="7989">que</DiscourseConnective> nous voulons faire aujourd'hui est vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="8042">que</DiscourseConnective> cette demande n'est pas une question de protectionnisme; ce ne sont pas les entreprises qui ne sont plus en mesure de rivaliser sur le marché international <DiscourseConnective annotation_id="8202">que</DiscourseConnective> nous voulons défendre <DiscourseConnective annotation_id="8228">mais</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7515" docOffset="49">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7515" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, it is not only lacking with regard to the weakest subjects in the world: no, it is <Alignment alignment="36887" annotation_id="7608">
          <DiscourseConnective annotation_id="7608" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> lacking with regard to Japan, to the United States, to Australia, to Canada, to Brazil, to India, to the main competitors of the European Union, which has a duty, in these economically difficult times, to defend the Community interest, which is <Alignment alignment="32145" annotation_id="7858">
          <DiscourseConnective annotation_id="7858" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> behind this request.</en>
      <fr>Nous souhaitons attirer l'attention sur le thème de la santé, de l'environnement et de la vraie réciprocité sur le marché mondial, qui fait défaut aujourd'hui, pas seulement concernant les sujets les plus faibles dans le monde, non, il fait <Alignment alignment="15810" annotation_id="8493">
          <DiscourseConnective annotation_id="8493" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> défaut au Japon, aux États-Unis, au Canada, au Brésil, en Inde, les principaux concurrents de l'Union européenne, qui a le devoir, <DiscourseConnective annotation_id="8634">en</DiscourseConnective> ces temps de difficultés économiques, de défendre l'intérêt communautaire, qui est <Alignment alignment="17160" annotation_id="8720">
          <DiscourseConnective annotation_id="8720" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8726">à</DiscourseConnective> la base de cette demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7884" docOffset="50">
      <en>We <Alignment alignment="71400" annotation_id="7887">
          <DiscourseConnective annotation_id="7887" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that Parliament will throw its full weight behind the initiatives that the Commission provides <Alignment alignment="37224" annotation_id="7997">
          <DiscourseConnective annotation_id="7997" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="8879" annotation_id="8004">
          <DiscourseConnective annotation_id="8004" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that the commitments made a few weeks ago will be fully honoured, even <Alignment alignment="8968" annotation_id="8085">
          <DiscourseConnective annotation_id="8085" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this procedure cannot be wound up by Christmas but under the new procedure introduced by the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Nous espérons <Alignment alignment="16363" annotation_id="8768">
          <DiscourseConnective annotation_id="8768" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8773">que</DiscourseConnective> le Parlement soutiendra de tout son poids les initiatives soumises par la Commission <Alignment alignment="21442" annotation_id="8862">
          <DiscourseConnective annotation_id="8862" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <Alignment alignment="29153" annotation_id="8879">
          <DiscourseConnective annotation_id="8879" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8889">que</DiscourseConnective> les engagements pris il y a quelques semaines seront pleinement respectés, <Alignment alignment="29288" annotation_id="8968">
          <DiscourseConnective annotation_id="8968" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette procédure ne peut être bouclée <DiscourseConnective annotation_id="9013">pour</DiscourseConnective> Noël <DiscourseConnective annotation_id="9023">mais</DiscourseConnective> dans le cadre de la nouvelle procédure introduite par le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8199" id="296" language="IT" name="Niccolò Rinaldi">
    <ParallelChunk annotation_id="8199" docOffset="51">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, endorsing the comments made by the Members who spoke before me and <Alignment alignment="34819" annotation_id="8316">
          <DiscourseConnective annotation_id="8316" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> espousing the requests made by Mrs Muscardini, I would like to recall an image from a book by Italo Calvino entitled Cosmicomics, in which the big bang is described as an indistinct mass of matter in which nothing is known about anyone or about anyone's origins.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, chers collègues, souscrivant aux commentaires formulés par les députés qui m'ont précédé <DiscourseConnective annotation_id="9240">et</DiscourseConnective> faisant <Alignment alignment="8108" annotation_id="9251">
          <DiscourseConnective annotation_id="9251" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> miennes les demandes qui ont été faites par Mme Muscardini, je voudrais rappeler une image provenant d'un livre d'Italo Calvino intitulé Cosmicomics, qui décrit le big bang <DiscourseConnective annotation_id="9434">comme</DiscourseConnective> une masse indistincte de matière dans laquelle on ne sait rien de personne ni de l'origine de personne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8584" docOffset="52">
      <en>At a certain point, a woman says that <Alignment alignment="43822" annotation_id="8622">
          <DiscourseConnective annotation_id="8622" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> she had some room, she could make some pasta and pizza for the people present.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9544">À</DiscourseConnective> un certain moment, une femme dit <Alignment alignment="1631" annotation_id="9579">
          <DiscourseConnective annotation_id="9579" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle avait un peu de place, elle pourrait préparer des pâtes <DiscourseConnective annotation_id="9647">et</DiscourseConnective> de la pizza <DiscourseConnective annotation_id="9662">pour</DiscourseConnective> les personnes présentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8704" docOffset="53">
      <en>This generates great enthusiasm within the mass of matter: there is an explosion, and the desired space materialises as a world made up of differences, which is today's universe.</en>
      <fr>Cela suscite un grand enthousiasme au sein de la masse de matière: il y a une explosion, <DiscourseConnective annotation_id="9781">et</DiscourseConnective> l'espace souhaité se matérialise <DiscourseConnective annotation_id="9817">en</DiscourseConnective> un monde fait de différences, qui est l'univers d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8883" docOffset="54">
      <en>I believe that, in our global market, we are going backwards, reverting to an indistinct mass of goods, the origin of which and, of course, the characteristics with which they have been made, elude consumers.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="9896">que</DiscourseConnective>, sur notre marché mondial, nous régressons, retournons <DiscourseConnective annotation_id="9955">à</DiscourseConnective> une masse indistincte de produits, dont l'origine <DiscourseConnective annotation_id="10007">et</DiscourseConnective>, naturellement, les caractéristiques de fabrication échappent aux consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9092" docOffset="55">
      <en>As liberals and democrats, we are deeply attached to the system and the principle of free trade, but also to that of transparency and the traceability of goods.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="10094">tant que</DiscourseConnective> libéraux <DiscourseConnective annotation_id="10112">et</DiscourseConnective> démocrates, nous sommes profondément attachés au système <DiscourseConnective annotation_id="10172">et</DiscourseConnective> au principe de libre-échange, <DiscourseConnective annotation_id="10205">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10210">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10220">à</DiscourseConnective> celui de la transparence <DiscourseConnective annotation_id="10247">et</DiscourseConnective> de la traçabilité des produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9253" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="10628" annotation_id="9253">
          <DiscourseConnective annotation_id="9253" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has already been said, this is not so much an issue of international trade as an issue of consumer protection.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14429" annotation_id="10282">
          <DiscourseConnective annotation_id="10282" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a <DiscourseConnective annotation_id="10295">déjà</DiscourseConnective> été dit, il ne <DiscourseConnective annotation_id="10315">s'</DiscourseConnective>agit pas tant d'un problème de commerce international <DiscourseConnective annotation_id="10371">mais</DiscourseConnective> d'un problème de protection des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9367" docOffset="57">
      <en>We renew our support for the 2005 proposal <Alignment alignment="10477" annotation_id="9410">
          <DiscourseConnective annotation_id="9410" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> - I repeat - I support the requests made by Mrs Muscardini.</en>
      <fr>Nous renouvelons notre appui <DiscourseConnective annotation_id="10452">à</DiscourseConnective> la proposition de 2005 <Alignment alignment="6510" annotation_id="10477">
          <DiscourseConnective annotation_id="10477" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je le répète, je soutiens les demandes faites par Mme Muscardini.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9474" id="297" language="SV" name="Carl Schlyter">
    <ParallelChunk annotation_id="9474" docOffset="58">
      <en>Mr President, thank you, Commissioner, for tabling a proposal at last.</en>
      <fr>Monsieur le Président, merci, Madame la Commissaire, d'avoir mis <DiscourseConnective annotation_id="10612">enfin</DiscourseConnective> une proposition sur la table.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9545" docOffset="59">
      <en>I think that the Barroso Commission has all too often not dared to challenge the Council <Alignment alignment="11058" annotation_id="9634">
          <DiscourseConnective annotation_id="9634" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council was seeking to move backwards instead of forwards, <Alignment alignment="15294" annotation_id="9702">
          <DiscourseConnective annotation_id="9702" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> now the Commission has done just that.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="10657">que</DiscourseConnective>, trop souvent, la Commission Barroso n'a pas osé contester le Conseil <Alignment alignment="11192" annotation_id="10731">
          <DiscourseConnective annotation_id="10731" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci cherchait <DiscourseConnective annotation_id="10756">à</DiscourseConnective> reculer <DiscourseConnective annotation_id="10766">au lieu de</DiscourseConnective> progresser, <Alignment alignment="24318" annotation_id="10789">
          <DiscourseConnective annotation_id="10789" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui la Commission vient de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9745" docOffset="60">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Je vous en remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9756" docOffset="61">
      <en>Adam Smith observed that a market economy cannot function <Alignment alignment="48337" annotation_id="9814">
          <DiscourseConnective annotation_id="9814" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> consumers do not receive sufficient information to be able to make choices <Alignment alignment="39052" annotation_id="9892">
          <DiscourseConnective annotation_id="9892" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they buy products <Alignment alignment="1248" annotation_id="9915">
          <DiscourseConnective annotation_id="9915" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="11065" annotation_id="9925">
          <DiscourseConnective annotation_id="9925" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> absolutely necessary for us to have this origin marking.</en>
      <fr>Adam Smith a fait observer <DiscourseConnective annotation_id="10887">qu'</DiscourseConnective>une économie de marché ne peut fonctionner <Alignment alignment="19115" annotation_id="10933">
          <DiscourseConnective annotation_id="10933" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les consommateurs ne reçoivent pas d'informations suffisantes <DiscourseConnective annotation_id="10998">pour</DiscourseConnective> pouvoir faire leurs choix <Alignment alignment="14851" annotation_id="11029">
          <DiscourseConnective annotation_id="11029" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils achètent des produits <Alignment alignment="13454" annotation_id="11062">
          <DiscourseConnective annotation_id="11062" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20320" annotation_id="11065">
          <DiscourseConnective annotation_id="11065" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est absolument nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="11109">que</DiscourseConnective> nous ayons ce marquage d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9992" docOffset="62">
      <en>There should be no exceptions for those countries that have entered into a free trade agreement or some other arrangement with the EU; the same rules should apply to everyone.</en>
      <fr>Il ne doit pas y avoir d'exception <DiscourseConnective annotation_id="11182">pour</DiscourseConnective> les pays qui ont conclu un accord de libre échange <DiscourseConnective annotation_id="11238">ou</DiscourseConnective> tout autre accord avec l'UE; les mêmes règles doivent s'appliquer <DiscourseConnective annotation_id="11307">à</DiscourseConnective> tout le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10168" docOffset="63">
      <en>There are those who claim that marking is costly, <Alignment alignment="11372" annotation_id="10218">
          <DiscourseConnective annotation_id="10218" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> many products are already marked, <Alignment alignment="11453" annotation_id="10256">
          <DiscourseConnective annotation_id="10256" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> the additional costs should be minimal.</en>
      <fr>Certains prétendent <DiscourseConnective annotation_id="11344">que</DiscourseConnective> le marquage coûte cher, <Alignment alignment="10086" annotation_id="11372">
          <DiscourseConnective annotation_id="11372" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreux produits sont <DiscourseConnective annotation_id="11403">déjà</DiscourseConnective> marqués; les coûts supplémentaires devraient <Alignment alignment="10649" annotation_id="11453">
          <DiscourseConnective annotation_id="11453" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être minimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10299" docOffset="64">
      <en>We have already seen this in the more detailed marking of beef in Europe - it is not expensive at all.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="11483">déjà</DiscourseConnective> vu cela dans le marquage plus détaillé du bœuf <DiscourseConnective annotation_id="11535">en</DiscourseConnective> Europe: cela n'est pas du tout onéreux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10402" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="11578" annotation_id="10402">
          <DiscourseConnective annotation_id="10402" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that the list could be made longer.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4054" annotation_id="11578">
          <DiscourseConnective annotation_id="11578" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="11598">que</DiscourseConnective> la liste pourrait être allongée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10455" docOffset="66">
      <en>It seems to be mostly focussed on products that are often copied <Alignment alignment="10707" annotation_id="10520">
          <DiscourseConnective annotation_id="10520" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where everyone has an interest in the industry.</en>
      <fr>Elle semble être principalement axée sur les produits qui sont souvent copiés <Alignment alignment="10520" annotation_id="11713">
          <DiscourseConnective annotation_id="11713" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> auxquels tout le monde prête intérêt dans l'industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10572" docOffset="67">
      <en>At the same time, many important consumer products are missing <Alignment alignment="4226" annotation_id="10635">
          <DiscourseConnective annotation_id="10635" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think, <Alignment alignment="58852" annotation_id="10648">
          <DiscourseConnective annotation_id="10648" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the list should be extended.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11771">Parallèlement</DiscourseConnective>, il manque de nombreux produits de consommation importants <Alignment alignment="26067" annotation_id="11844">
          <DiscourseConnective annotation_id="11844" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois, <Alignment alignment="10648" annotation_id="11857">
          <DiscourseConnective annotation_id="11857" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11873">que</DiscourseConnective> la liste doit être étendue.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10693" id="298" name="Helmut Scholz">
    <ParallelChunk annotation_id="10693" docOffset="68">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - Mr President, my group, the GUE/NGL Group, considers that the 'made in' origin marking of products which come from outside the EU is an urgent necessity for the European Union.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (EN) Monsieur le Président, mon groupe, le groupe GUE/NGL, estime <DiscourseConnective annotation_id="11999">que</DiscourseConnective> le marquage d'origine "made in" des produits qui proviennent des pays tiers est une nécessité urgente <DiscourseConnective annotation_id="12105">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10904" docOffset="69">
      <en>In a largely globalised and deregulated world, it is absolutely necessary to enable consumers to know where a product comes from <Alignment alignment="12274" annotation_id="11033">
          <DiscourseConnective annotation_id="11033" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what they are buying.</en>
      <fr>Dans un monde largement mondialisé <DiscourseConnective annotation_id="12165">et</DiscourseConnective> déréglementé, il est absolument nécessaire de permettre aux consommateurs de savoir d'où vient un produit <Alignment alignment="11033" annotation_id="12274">
          <DiscourseConnective annotation_id="12274" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qu'ils achètent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11059" docOffset="70">
      <en>I think this is an area where citizens and consumers really understand what Europe is, <Alignment alignment="12418" annotation_id="11146">
          <DiscourseConnective annotation_id="11146" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how Europe can contribute to international trade and the world outside.</en>
      <fr>Je pense qu'il <DiscourseConnective annotation_id="12312">s'</DiscourseConnective>agit d'un domaine dans lequel les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="12357">et</DiscourseConnective> les consommateurs comprennent vraiment ce qu'est l'Europe <Alignment alignment="11146" annotation_id="12418">
          <DiscourseConnective annotation_id="12418" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment l'Europe peut contribuer au commerce international <DiscourseConnective annotation_id="12480">et</DiscourseConnective> au monde à l'extérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11222" docOffset="71">
      <en>I agree with my colleagues that we should adopt the 2005 approach to origin marking.</en>
      <fr>Je partage l'avis de mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="12542">que</DiscourseConnective> nous devons adopter l'approche de 2005 concernant le marquage d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11307" docOffset="72">
      <en>In our view, that is the very minimum that should be ensured for the European consumers and citizens.</en>
      <fr>Selon nous, il <DiscourseConnective annotation_id="12634">s'</DiscourseConnective>agit du strict minimum qui devrait être garanti <DiscourseConnective annotation_id="12684">pour</DiscourseConnective> les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="12707">et</DiscourseConnective> les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11409" docOffset="73">
      <en>It could <Alignment alignment="12748" annotation_id="11418">
          <DiscourseConnective annotation_id="11418" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> favour the small and medium-sized industries of Europe.</en>
      <fr>Cela pourrait <Alignment alignment="5029" annotation_id="12748">
          <DiscourseConnective annotation_id="12748" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> favoriser les petites <DiscourseConnective annotation_id="12780">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11479" docOffset="74">
      <en>We call on the Commission and on the Council to submit this quickly for consideration by the European Parliament.</en>
      <fr>Nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="12829">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="12845">et</DiscourseConnective> au Conseil de soumettre rapidement cette question <DiscourseConnective annotation_id="12898">pour</DiscourseConnective> examen au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11593" docOffset="75">
      <en>Among other things, it is a matter of a coherent approach to policy making, <Alignment alignment="24258" annotation_id="11669">
          <DiscourseConnective annotation_id="11669" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that in this area, international trade can <Alignment alignment="26088" annotation_id="11724">
          <DiscourseConnective annotation_id="11724" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribute to international peace.</en>
      <fr>Entre autres, c'est une affaire d'approche cohérente de l'élaboration de politiques, <Alignment alignment="11669" annotation_id="13018">
          <DiscourseConnective annotation_id="13018" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="13030">que</DiscourseConnective> dans ce domaine, le commerce international peut <Alignment alignment="11724" annotation_id="13082">
          <DiscourseConnective annotation_id="13082" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="13103">à</DiscourseConnective> la paix internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11764" id="299" name="Lara Comi">
    <ParallelChunk annotation_id="11764" docOffset="76">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, we are part of an industrial system, at European level, in which the good reputation of goods greatly depends on the integrity of the production system.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, chers collègues, nous faisons partie d'un système industriel, au niveau européen, dans lequel la bonne réputation des produits dépend fortement de l'intégrité du système de production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11958" docOffset="77">
      <en>By keeping at least part of our manufacturing in Europe, we can genuinely offer our consumers controlled, high-quality goods.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13342">En</DiscourseConnective> gardant <DiscourseConnective annotation_id="13353">au moins</DiscourseConnective> une partie de notre production manufacturière <DiscourseConnective annotation_id="13408">en</DiscourseConnective> Europe, nous pouvons réellement offrir à nos consommateurs des produits contrôlés et de haute qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12084" docOffset="78">
      <en>It is in all of our interests to continue to do so, giving consumers the opportunity of being fully aware of what we are producing and of the origin of the goods produced.</en>
      <fr>Il est dans l'intérêt de tous de continuer <DiscourseConnective annotation_id="13557">à</DiscourseConnective> le faire, en donnant aux consommateurs la possibilité d'être pleinement conscients de ce que nous produisons <DiscourseConnective annotation_id="13668">et</DiscourseConnective> de l'origine des produits fabriqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12256" docOffset="79">
      <en>In order to meet this objective, we need something very simple but crucial: transparency, a concept that underpins the rules on origin marking, which were already approved by Parliament in 2006 <Alignment alignment="24905" annotation_id="12450">
          <DiscourseConnective annotation_id="12450" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which, <Alignment alignment="13942" annotation_id="12461">
          <DiscourseConnective annotation_id="12461" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner mentioned earlier, are already largely in use in the main world markets, such as the United States, Mexico and China.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13708">Afin d'</DiscourseConnective>atteindre cet objectif, nous avons besoin d'une chose très simple <DiscourseConnective annotation_id="13781">mais</DiscourseConnective> essentielle: la transparence, un concept à la base des règles relatives au marquage d'origine, qui ont <DiscourseConnective annotation_id="13889">déjà</DiscourseConnective> été approuvées par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="13926">en</DiscourseConnective> 2006 <Alignment alignment="11452" annotation_id="13934">
          <DiscourseConnective annotation_id="13934" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, <Alignment alignment="20910" annotation_id="13942">
          <DiscourseConnective annotation_id="13942" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a rappelé précédemment la commissaire, sont <DiscourseConnective annotation_id="13994">déjà</DiscourseConnective> largement appliquées par les principaux marchés mondiaux, tels les États-Unis, le Mexique <DiscourseConnective annotation_id="14089">et</DiscourseConnective> la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12599" docOffset="80">
      <en>In spite of this, the 'made in' origin mark has still not been approved by some EU Member States.</en>
      <fr>Malgré cela, le marquage d'origine "made in" n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="14155">encore</DiscourseConnective> été approuvé par certains États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12697" docOffset="81">
      <en>We believe that, <Alignment alignment="14229" annotation_id="12714">
          <DiscourseConnective annotation_id="12714" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a product is made in China, or in any other non-European country, regardless of its quality - which is <Alignment alignment="13409" annotation_id="12820">
          <DiscourseConnective annotation_id="12820" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> often high - European consumers must be able to know where the product was made <Alignment alignment="14452" annotation_id="12905">
          <DiscourseConnective annotation_id="12905" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can make an informed choice.</en>
      <fr>Nous croyons <DiscourseConnective annotation_id="14224">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8492" annotation_id="14229">
          <DiscourseConnective annotation_id="14229" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un produit est fabriqué <DiscourseConnective annotation_id="14256">en</DiscourseConnective> Chine, <DiscourseConnective annotation_id="14266">ou</DiscourseConnective> dans tout autre pays non européen, quelle que soit sa qualité - souvent élevée, <Alignment alignment="21769" annotation_id="14349">
          <DiscourseConnective annotation_id="14349" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> - les consommateurs européens doivent pouvoir connaître le lieu de fabrication du produit <Alignment alignment="12491" annotation_id="14452">
          <DiscourseConnective annotation_id="14452" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir faire un choix éclairé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12947" docOffset="82">
      <en>Some people might interpret the need for transparency as excessive protectionism and believe that all of this may result in increased costs for industry: well, that is absolutely not the case.</en>
      <fr>Certains pourraient interpréter la nécessité de transparence <DiscourseConnective annotation_id="14550">comme</DiscourseConnective> un excès de protectionnisme <DiscourseConnective annotation_id="14584">et</DiscourseConnective> croire <DiscourseConnective annotation_id="14594">que</DiscourseConnective> tout cela pourrait entraîner une hausse des coûts <DiscourseConnective annotation_id="14648">pour</DiscourseConnective> l'industrie: et bien, cela n'est absolument pas le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13140" docOffset="83">
      <en>The absence of origin marks on goods imported into Europe, unlike what happens in China, the United States and Australia, makes it more difficult for European goods to compete in a globalised international market.</en>
      <fr>L'absence de marques d'origine sur des produits importés <DiscourseConnective annotation_id="14766">en</DiscourseConnective> Europe, à la différence de ce qu'il se passe <DiscourseConnective annotation_id="14814">en</DiscourseConnective> Chine, aux États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="14839">et</DiscourseConnective> en Australie, complique la tâche des produits européens qui doivent rivaliser sur un marché international mondialisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13354" docOffset="84">
      <en>For all of these reasons, safeguarding the idea of goods produced using the best of what Europe has to offer is the first crucial step towards recognition at individual Member State level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14960">Pour</DiscourseConnective> toutes ces raisons, la <DiscourseConnective annotation_id="14988">première étape</DiscourseConnective> indispensable vers la reconnaissance par chaque État membre consiste à protéger l'idée de produits fabriqués à partir de ce que l'Europe a de meilleur <DiscourseConnective annotation_id="15154">à</DiscourseConnective> offrir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13543" id="300" name="Kader Arif">
    <ParallelChunk annotation_id="13543" docOffset="85">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, this is not our first debate on origin marking <Alignment alignment="15286" annotation_id="13645">
          <DiscourseConnective annotation_id="13645" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="13650" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I am sure that repetition has its benefits, I will take the liberty of joining my fellow Members in stressing the need for European legislation on 'made in' origin marking.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, chers collègues, ce n'est pas notre premier débat sur le marquage d'origine <Alignment alignment="25225" annotation_id="15286">
          <DiscourseConnective annotation_id="15286" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ne doutant pas des bienfaits de la répétition, je vais me permettre d'insister, comme mes collègues, sur la nécessité d'une réglementation européenne sur le "made in".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13826" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="21273" annotation_id="13826">
          <DiscourseConnective annotation_id="13826" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in spite of the opinion expressed by this House in 2005, then in 2007, via the vote on the resolution by our colleague, Mr Barón Crespo, the lack of a majority within the Council has always prevented the adoption of this regulation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29482" annotation_id="15460">
          <DiscourseConnective annotation_id="15460" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="15470">en</DiscourseConnective> dépit de l'opinion exprimée par ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="15518">en</DiscourseConnective> 2005 <DiscourseConnective annotation_id="15526">puis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15531">en</DiscourseConnective> 2007, par le vote de la résolution de notre collègue Enrique Barón Crespo, l'absence de majorité au Conseil a toujours empêché l'adoption de ce règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14067" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="28828" annotation_id="14067">
          <DiscourseConnective annotation_id="14067" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a text such as this would represent a crucial advance, not only for European consumers, but also for our industries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14067" annotation_id="15689">
          <DiscourseConnective annotation_id="15689" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un tel texte représenterait une avancée fondamentale, <DiscourseConnective annotation_id="15753">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15767">pour</DiscourseConnective> les consommateurs européens, <DiscourseConnective annotation_id="15801">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15812">pour</DiscourseConnective> nos industries.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14193" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="15833" annotation_id="14193">
          <DiscourseConnective annotation_id="14193" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by indicating the country of origin of certain products imported from third countries, consumers would be fully informed of the characteristics of the product they are buying.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30415" annotation_id="15833">
          <DiscourseConnective annotation_id="15833" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="15843">en</DiscourseConnective> indiquant le pays d'origine de certains produits importés de pays tiers, le consommateur serait pleinement informé des caractéristiques du bien qu'il achète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14377" docOffset="89">
      <en>In such sensitive sectors as clothing, leather goods and furniture, creating the conditions for consumers to make an informed choice is a major issue for those companies that have taken the decision to maintain production in Europe, preserving European knowledge and European jobs.</en>
      <fr>Dans des secteurs <DiscourseConnective annotation_id="16022">aussi</DiscourseConnective> sensibles <DiscourseConnective annotation_id="16038">que</DiscourseConnective> ceux de l'habillement, de la maroquinerie <DiscourseConnective annotation_id="16084">ou</DiscourseConnective> de l'ameublement, créer les conditions d'un choix éclairé du consommateur est un enjeu capital <DiscourseConnective annotation_id="16182">pour</DiscourseConnective> ces entreprises qui ont fait le choix du maintien d'une production préservant le savoir-faire <DiscourseConnective annotation_id="16281">et</DiscourseConnective> l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="16293">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14659" docOffset="90">
      <en>I <Alignment alignment="67540" annotation_id="14661">
          <DiscourseConnective annotation_id="14661" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the proposal that you have just made, Commissioner, <Alignment alignment="68385" annotation_id="14731">
          <DiscourseConnective annotation_id="14731" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am anxious to stress that this proposal must remain ambitious.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="14661" annotation_id="16318">
          <DiscourseConnective annotation_id="16318" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la proposition <DiscourseConnective annotation_id="16341">que</DiscourseConnective> vous venez de faire, Madame la Commissaire, <Alignment alignment="6267" annotation_id="16389">
          <DiscourseConnective annotation_id="16389" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="16403">à</DiscourseConnective> insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="16426">que</DiscourseConnective> cette proposition doit rester ambitieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14800" docOffset="91">
      <en>Seeking the support of a majority of Member States must not be done at the expense of our ultimate goal.</en>
      <fr>Rechercher le soutien d'une majorité des États membres ne doit pas se faire au détriment de notre objectif final.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14905" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="16597" annotation_id="14905">
          <DiscourseConnective annotation_id="14905" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it would be unacceptable for origin marking to concern only finished products, <Alignment alignment="71347" annotation_id="14997">
          <DiscourseConnective annotation_id="14997" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> making it possible to import all the components separately, to assemble them in Europe and to describe them as being 'made in Europe'.</en>
      <fr>Il serait, <Alignment alignment="14905" annotation_id="16597">
          <DiscourseConnective annotation_id="16597" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="16623">que</DiscourseConnective> le marquage d'origine ne concerne <DiscourseConnective annotation_id="16661">que</DiscourseConnective> les produits finis, <Alignment alignment="15239" annotation_id="16685">
          <DiscourseConnective annotation_id="16685" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il serait possible d'importer séparément tous les composants, de les assembler <DiscourseConnective annotation_id="16776">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="16786">et</DiscourseConnective> de les qualifier de "made in Europe".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15137" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="24920" annotation_id="15137">
          <DiscourseConnective annotation_id="15137" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to support the Commission's efforts to derive maximum benefit from such an agreement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21303" annotation_id="16827">
          <DiscourseConnective annotation_id="16827" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'aimerais accompagner les démarches de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16895">pour</DiscourseConnective> tirer le maximum de bénéfices d'un tel règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15246" docOffset="94">
      <en>
        <Alignment alignment="49390" annotation_id="15246">
          <DiscourseConnective annotation_id="15246" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, without coming back to a repeated request to improve and to simply the rules of origin, the possibility of creating a pan-Euro-Mediterranean mark would be a significant advance in terms of strengthening sectors built around the Mediterranean and South-South trade.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23250" annotation_id="16950">
          <DiscourseConnective annotation_id="16950" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="16957">sans</DiscourseConnective> revenir sur une demande répétée en faveur de l'amélioration <DiscourseConnective annotation_id="17022">et</DiscourseConnective> de la simplification des règles d'origine, la possibilité de créer un marquage paneuroméditerranéen serait une avancée considérable <DiscourseConnective annotation_id="17157">pour</DiscourseConnective> renforcer les filières intégrées autour de la Méditerranée <DiscourseConnective annotation_id="17221">et</DiscourseConnective> le commerce Sud-Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15522" docOffset="95">
      <en>Lastly, I should like to stress that, as part of the implementation of the Treaty of Lisbon, the Committee on International Trade will see its powers substantially increased.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="17254">enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17260">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="17272">que</DiscourseConnective>, dans le cadre de la mise en œuvre du traité de Lisbonne, la commission du commerce international verra ses pouvoirs considérablement accrus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15697" docOffset="96">
      <en>The Commission will <Alignment alignment="46400" annotation_id="15717">
          <DiscourseConnective annotation_id="15717" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be able to count - I assure you, Commissioner - on the full commitment of MEPs to monitor closely the discussions on this crucial regulation for European consumers and workers.</en>
      <fr>La Commission pourra <Alignment alignment="15717" annotation_id="17439">
          <DiscourseConnective annotation_id="17439" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> compter, je vous l'assure, Madame la Commissaire, sur le plein engagement des députés <DiscourseConnective annotation_id="17530">pour</DiscourseConnective> suivre de près les discussions sur ce règlement essentiel <DiscourseConnective annotation_id="17593">pour</DiscourseConnective> les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="17616">et</DiscourseConnective> les travailleurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15904" id="301" name="Jacky Hénin">
    <ParallelChunk annotation_id="15904" docOffset="97">
      <en>(FR) Mr President, ladies and gentlemen, the 'made in' concept must not simply be about marking.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers collègues, la notion de "made in" ne doit pas être une simple question de marquage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16001" docOffset="98">
      <en>It must quickly become a powerful concept of respect for the most advanced rules in relation to knowledge, employee rights, sustainable development and environmental protection, and the expression of a responsible economic attitude.</en>
      <fr>Elle doit devenir rapidement un concept fort de respect des règles les plus avancées <DiscourseConnective annotation_id="17845">en</DiscourseConnective> matière de savoir-faire, de droits des salariés, de développement durable <DiscourseConnective annotation_id="17922">et</DiscourseConnective> de protection de l'environnement, <DiscourseConnective annotation_id="17959">et</DiscourseConnective> l'expression d'une attitude économique responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16234" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="17023" annotation_id="16234">
          <DiscourseConnective annotation_id="16234" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> globalisation creates the conditions for everyone to be able to produce, the frantic quest solely for profit means that the rights of workers and populations are constantly being infringed, <Alignment alignment="18209" annotation_id="16430">
          <DiscourseConnective annotation_id="16430" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their environment is being destroyed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14690" annotation_id="18014">
          <DiscourseConnective annotation_id="18014" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mondialisation amène chacun <DiscourseConnective annotation_id="18048">à</DiscourseConnective> être en capacité de produire, la recherche effrénée du seul profit se traduit en permanence par des atteintes répétées aux droits des salariés <DiscourseConnective annotation_id="18193">et</DiscourseConnective> des peuples, <Alignment alignment="3237" annotation_id="18209">
          <DiscourseConnective annotation_id="18209" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'au saccage de leur environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16472" docOffset="100">
      <en>Copying, which used to concern only luxury brands, now affects sectors as diverse as the pharmaceutical, car and aeronautical sectors, with the notion of profit always in the background, <Alignment alignment="39581" annotation_id="16659">
          <DiscourseConnective annotation_id="16659" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> consumer safety is being seriously undermined.</en>
      <fr>La copie, hier l'apanage des marques de luxe, concerne aujourd'hui des secteurs <DiscourseConnective annotation_id="18332">aussi</DiscourseConnective> divers <DiscourseConnective annotation_id="18345">que</DiscourseConnective> la pharmacie, l'automobile <DiscourseConnective annotation_id="18376">et</DiscourseConnective> l'aéronautique, avec toujours <DiscourseConnective annotation_id="18409">en</DiscourseConnective> toile de fond la notion de profit, <Alignment alignment="9435" annotation_id="18447">
          <DiscourseConnective annotation_id="18447" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la sécurité des consommateurs est gravement mise en cause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16714" docOffset="101">
      <en>At the same time, tens of thousands of jobs are disappearing.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="18524">même</DiscourseConnective> temps, des dizaines de milliers d'emplois disparaissent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16776" docOffset="102">
      <en>With the introduction of a 'made in Europe' concept, we could enable consumers to make an informed choice, to take action to gain new rights.</en>
      <fr>Avec la mise en place d'une notion "made in Europe", nous pourrions permettre aux consommateurs d'effectuer un choix éclairé, d'agir <DiscourseConnective annotation_id="18719">pour</DiscourseConnective> la conquête de droits nouveaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16918" docOffset="103">
      <en>Yes to respect for workers' rights and for environmental rules, for our skills and for responsible management.</en>
      <fr>Oui au respect des droits des salariés <DiscourseConnective annotation_id="18795">et</DiscourseConnective> des règles environnementales, de nos savoir-faire <DiscourseConnective annotation_id="18848">et</DiscourseConnective> d'une gestion responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17029" docOffset="104">
      <en>
        <Alignment alignment="13507" annotation_id="17029">
          <DiscourseConnective annotation_id="17029" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment>, finally <DiscourseConnective annotation_id="17042" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> most importantly, yes to maintaining and defending industrial jobs in Europe.</en>
      <fr>Oui, <DiscourseConnective annotation_id="18883">surtout</DiscourseConnective> <Alignment alignment="17029" annotation_id="18891">
          <DiscourseConnective annotation_id="18891" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18894">enfin</DiscourseConnective>, au maintien <DiscourseConnective annotation_id="18913">et</DiscourseConnective> à la défense des emplois industriels sur le territoire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17124" id="302" name="Christofer Fjellner">
    <ParallelChunk annotation_id="17124" docOffset="105">
      <en>(SV) Mr President, protectionists rarely admit that their proposals are protectionist, but rather hide their intentions behind other arguments.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, les protectionnistes admettent rarement <DiscourseConnective annotation_id="19049">que</DiscourseConnective> leurs propositions sont protectionnistes <DiscourseConnective annotation_id="19094">mais</DiscourseConnective> dissimulent <DiscourseConnective annotation_id="19111">plutôt</DiscourseConnective> leurs intentions derrière d'autres arguments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17268" docOffset="106">
      <en>I would say that mandatory origin marking is a clear example of this.</en>
      <fr>Je dirais <DiscourseConnective annotation_id="19174">que</DiscourseConnective> le marquage d'origine obligatoire en est un exemple clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17338" docOffset="107">
      <en>In June 2006, I stood here in this Chamber and quashed a number of myths concerning this very same proposal, <Alignment alignment="19356" annotation_id="17447">
          <DiscourseConnective annotation_id="17447" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on that occasion the proposal ended up where it belongs - in the bin.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19237">En</DiscourseConnective> juin 2006, j'étais ici dans cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="19284">et</DiscourseConnective> j'ai brisé un certain nombre de mythes concernant cette proposition, <Alignment alignment="17447" annotation_id="19356">
          <DiscourseConnective annotation_id="19356" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette fois-là, la proposition a terminé là où était sa place: <DiscourseConnective annotation_id="19421">à</DiscourseConnective> la poubelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17521" docOffset="108">
      <en>
        <Alignment alignment="18033" annotation_id="17521">
          <DiscourseConnective annotation_id="17521" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the horse-trading prior to the decision on the free trade agreement with Korea has resulted in us debating this proposal once again, <Alignment alignment="19607" annotation_id="17663">
          <DiscourseConnective annotation_id="17663" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is an inappropriate way to deal with this type of proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7158" annotation_id="19436">
          <DiscourseConnective annotation_id="19436" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les âpres négociations préalables <DiscourseConnective annotation_id="19481">à</DiscourseConnective> la décision sur l'accord de libre-échange avec la Corée ont abouti <DiscourseConnective annotation_id="19550">à</DiscourseConnective> ce que nous débattions à nouveau de cette proposition, <Alignment alignment="22211" annotation_id="19607">
          <DiscourseConnective annotation_id="19607" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="19613">s'</DiscourseConnective>agit d'une manière inappropriée de faire avec ce type de proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17732" docOffset="109">
      <en>Three years later, a few myths are clearly still alive and well, <Alignment alignment="19761" annotation_id="17797">
          <DiscourseConnective annotation_id="17797" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they need to be quashed.</en>
      <fr>Trois ans <DiscourseConnective annotation_id="19695">plus tard</DiscourseConnective>, quelques mythes sont à l'évidence toujours bien ancrés <Alignment alignment="14877" annotation_id="19761">
          <DiscourseConnective annotation_id="19761" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> doivent être déconstruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17826" docOffset="110">
      <en>Let us start, <Alignment alignment="2647" annotation_id="17840">
          <DiscourseConnective annotation_id="17840" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with the first one that is claimed time and again, namely that consumers are asking for this, <Alignment alignment="53518" annotation_id="17945">
          <DiscourseConnective annotation_id="17945" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> here the advocates claim to be supported by the Commission's Internet consultation in this regard.</en>
      <fr>Commençons, <Alignment alignment="17840" annotation_id="19803">
          <DiscourseConnective annotation_id="19803" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, par le premier mythe invoqué <DiscourseConnective annotation_id="19842">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19849">et encore</DiscourseConnective>, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="19869">que</DiscourseConnective> les consommateurs le demandent, <Alignment alignment="30867" annotation_id="19905">
          <DiscourseConnective annotation_id="19905" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur ce point les défenseurs déclarent être soutenus par la consultation par l'internet de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18048" docOffset="111">
      <en>
        <Alignment alignment="18626" annotation_id="18048">
          <DiscourseConnective annotation_id="18048" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they neglect to mention that 96.7% of the responses to the consultation came from a single country, namely Italy, where industry and organised special interest groups are the driving force on this issue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15448" annotation_id="20013">
          <DiscourseConnective annotation_id="20013" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ils oublient de mentionner <DiscourseConnective annotation_id="20051">que</DiscourseConnective> 96,7 % des réponses <DiscourseConnective annotation_id="20075">à</DiscourseConnective> la consultation provenaient d'un seul pays, à savoir l'Italie, où l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="20155">et</DiscourseConnective> les groupes d'intérêt organisés sont le moteur <DiscourseConnective annotation_id="20205">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18261" docOffset="112">
      <en>Today, it is possible for anyone who so wishes to origin-mark his or her goods, and, believe me, any competitive company that can envisage gaining customers in this way will already be doing this, <Alignment alignment="20429" annotation_id="18458">
          <DiscourseConnective annotation_id="18458" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not needed.</en>
      <fr>Aujourd'hui, quiconque souhaite indiquer l'origine sur ses produits peut le faire, <DiscourseConnective annotation_id="20303">et</DiscourseConnective>, croyez-moi, toute entreprise compétitive qui peut envisager de gagner des clients de cette façon le fait <DiscourseConnective annotation_id="20412">déjà</DiscourseConnective>, cela n'est <Alignment alignment="18458" annotation_id="20429">
          <DiscourseConnective annotation_id="20429" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas nécessaire de l'imposer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18479" docOffset="113">
      <en>The second myth is that the marking provides consumers with relevant information and consumer protection and is beneficial to the environment, as if it were a question of geography.</en>
      <fr>Le deuxième mythe est <DiscourseConnective annotation_id="20485">que</DiscourseConnective> le marquage fournit aux consommateurs des informations pertinentes, protège les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="20583">et</DiscourseConnective> est bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="20600">pour</DiscourseConnective> l'environnement, <DiscourseConnective annotation_id="20622">comme s'</DiscourseConnective>il s'agissait d'une affaire de géographie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18661" docOffset="114">
      <en>No, this is merely playing on people's prejudices, not protecting people.</en>
      <fr>Non, cela joue <DiscourseConnective annotation_id="20688">simplement</DiscourseConnective> sur les préjugés des personnes, cela ne les protège pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18735" docOffset="115">
      <en>The third myth is that the marking increases European competitiveness.</en>
      <fr>Le troisième mythe est <DiscourseConnective annotation_id="20779">que</DiscourseConnective> le marquage accroît la compétitivité européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18806" docOffset="116">
      <en>
        <Alignment alignment="59029" annotation_id="18806">
          <DiscourseConnective annotation_id="18806" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, new technical barriers to trade do not protect European industry.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18806" annotation_id="20832">
          <DiscourseConnective annotation_id="20832" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de nouveaux obstacles techniques au commerce ne protègent pas l'industrie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18881" docOffset="117">
      <en>It has nothing to do with competitiveness - that is only strengthened by open markets and a good business environment.</en>
      <fr>Cela n'a rien <DiscourseConnective annotation_id="20942">à</DiscourseConnective> voir avec la compétitivité, laquelle n'est renforcée que par des marchés ouverts <DiscourseConnective annotation_id="21025">et</DiscourseConnective> un bon climat des affaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19000" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="21071" annotation_id="19000">
          <DiscourseConnective annotation_id="19000" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we prohibit Member States from permitting this type of legislation within the EU <Alignment alignment="21145" annotation_id="19084">
          <DiscourseConnective annotation_id="19084" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is protectionist, why are we <Alignment alignment="21200" annotation_id="19124">
          <DiscourseConnective annotation_id="19124" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> to apply the same rules towards the rest of the world without acknowledging that it is protectionism?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19283" annotation_id="21056">
          <DiscourseConnective annotation_id="21056" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous interdisons aux États membres d'autoriser ce type de législation au sein de l'UE <Alignment alignment="19084" annotation_id="21145">
          <DiscourseConnective annotation_id="21145" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est protectionniste, pourquoi devons-nous <Alignment alignment="1329" annotation_id="21201">
          <DiscourseConnective annotation_id="21201" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> appliquer les mêmes règles envers le reste du monde <DiscourseConnective annotation_id="21259">sans</DiscourseConnective> reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="21276">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="21282">s'</DiscourseConnective>agit de protectionnisme?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19231" docOffset="119">
      <en>We dismissed the idea of introducing a mandatory 'made in the EU' marking, and <DiscourseConnective annotation_id="19310" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> it would be unreasonable now to introduce this in relation to the rest of the world.</en>
      <fr>Nous avons rejeté l'idée d'introduire un marquage "made in the EU" obligatoire, il serait donc déraisonnable de l'introduire aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="21446">à</DiscourseConnective> l'égard <DiscourseConnective annotation_id="21456">du reste</DiscourseConnective> du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19398" id="303" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="19398" docOffset="120">
      <en>Mr President, in many cases, we already have country of origin labelling for food and other products, <Alignment alignment="46067" annotation_id="19500">
          <DiscourseConnective annotation_id="19500" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not new.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, dans de nombreux cas, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="21536">déjà</DiscourseConnective> une indication du pays d'origine <DiscourseConnective annotation_id="21574">pour</DiscourseConnective> les denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="21604">et</DiscourseConnective> autres produits, ce n'est <Alignment alignment="17531" annotation_id="21633">
          <DiscourseConnective annotation_id="21633" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas nouveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19520" docOffset="121">
      <en>The trouble with some of the labelling of food products is that it is not always accurate, so, whatever we do on this proposal, let us be able to test the veracity of a label, i.e. that what it says on the label is accurate, <Alignment alignment="45387" annotation_id="19745">
          <Alignment alignment="43128" annotation_id="19745">
            <DiscourseConnective annotation_id="19745" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> consumers can get the information that they are looking for.</en>
      <fr>Le problème avec certains étiquetages de denrées alimentaires est <DiscourseConnective annotation_id="21717">qu'</DiscourseConnective>ils ne sont pas toujours précis. <DiscourseConnective annotation_id="21753">Ainsi</DiscourseConnective>, quoi que nous fassions concernant cette proposition, soyons en mesure de tester la véracité d'une étiquette, c'est-à-dire de contrôler <DiscourseConnective annotation_id="21895">si</DiscourseConnective> ce qui figure sur l'étiquette est exact, <Alignment alignment="19745" annotation_id="21939">
          <Alignment alignment="11170" annotation_id="21939">
            <DiscourseConnective annotation_id="21939" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les consommateurs puissent obtenir les informations <DiscourseConnective annotation_id="22000">qu'</DiscourseConnective>ils recherchent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19814" docOffset="122">
      <en>One specific question: I had a call from a manufacturer who works within the European Union asking me <Alignment alignment="49932" annotation_id="19916">
          <DiscourseConnective annotation_id="19916" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission, Council and Parliament are looking at a 'made in the European Union' label which would enable them to promote the fact that they are producing within the European Union.</en>
      <fr>Une question spécifique: j'ai reçu un appel d'un fabricant qui travaille dans l'Union européenne me demandant <Alignment alignment="29398" annotation_id="22130">
          <DiscourseConnective annotation_id="22130" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="22159">et</DiscourseConnective> le Parlement envisagent une étiquette "made in the European Union" qui leur permettrait de promouvoir le fait <DiscourseConnective annotation_id="22272">qu'</DiscourseConnective>ils fabriquent leurs produits dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20105" docOffset="123">
      <en>Could the Commissioner perhaps address that point for me please?</en>
      <fr>La Commissaire pourrait-elle peut-être aborder ce point <DiscourseConnective annotation_id="22386">pour</DiscourseConnective> moi?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20170" id="304" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="20170" docOffset="124">
      <en>Mr President, this whole matter has caused a lot of problems, particularly in the agricultural sector in Ireland.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, cette question a posé beaucoup de problèmes, <DiscourseConnective annotation_id="22469">en particulier</DiscourseConnective> dans le secteur agricole <DiscourseConnective annotation_id="22509">en</DiscourseConnective> Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20284" docOffset="125">
      <en>Almost every time I hear the leader of the Farmers' Union, Padraig Walshe, speak, he refers to the difficulty of having proper, accurate labelling, <Alignment alignment="47128" annotation_id="20432">
          <DiscourseConnective annotation_id="20432" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs McGuinness said.</en>
      <fr>Quand j'écoute parler le président de l'Association des agriculteurs irlandais, Padraig Walshe, il mentionne presque tout le temps la difficulté d'avoir un étiquetage approprié et précis, <Alignment alignment="31695" annotation_id="22709">
          <DiscourseConnective annotation_id="22709" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit Mme McGuinness.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20456" docOffset="126">
      <en>It seems that products can be imported into Ireland, reprocessed by adding spices or whatever to them, and passed off as of Irish origin.</en>
      <fr>Il semble <DiscourseConnective annotation_id="22749">que</DiscourseConnective> des produits peuvent être importés <DiscourseConnective annotation_id="22788">en</DiscourseConnective> Irlande, retransformés par l'ajout d'épices <DiscourseConnective annotation_id="22835">ou</DiscourseConnective> autres, <DiscourseConnective annotation_id="22846">pour</DiscourseConnective> les faire passer ensuite pour des produits d'origine irlandaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20594" docOffset="127">
      <en>This is a gross deception of the consumer, <Alignment alignment="21280" annotation_id="20637">
          <DiscourseConnective annotation_id="20637" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that everybody is entitled to know the country of origin, rather than the country of processing, of every product.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="22919">s'</DiscourseConnective>agit d'une duperie flagrante du consommateur <Alignment alignment="21142" annotation_id="22966">
          <DiscourseConnective annotation_id="22966" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="22978">que</DiscourseConnective> chacun a le droit de connaître le pays d'origine, <DiscourseConnective annotation_id="23032">plutôt que</DiscourseConnective> le pays de transformation, de chaque produit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20764" docOffset="128">
      <en>Can I take it that this practice is about to end, <Alignment alignment="21969" annotation_id="20814">
          <DiscourseConnective annotation_id="20814" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we can have clear and accurate labelling <Alignment alignment="23213" annotation_id="20864">
          <Alignment alignment="16606" annotation_id="20864">
            <DiscourseConnective annotation_id="20864" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we will know exactly which country every product comes from?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23089">Puis</DiscourseConnective>-je supposer <DiscourseConnective annotation_id="23106">que</DiscourseConnective> cette pratique est sur le point de disparaître <Alignment alignment="1077" annotation_id="23157">
          <DiscourseConnective annotation_id="23157" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23160">que</DiscourseConnective> nous pouvons avoir un étiquetage clair <DiscourseConnective annotation_id="23203">et</DiscourseConnective> précis <Alignment alignment="3163" annotation_id="23213">
          <Alignment alignment="32845" annotation_id="23213">
            <DiscourseConnective annotation_id="23213" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> savoir exactement d'où provient chaque produit?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20933" id="305" name="Sergio Paolo Francesco Silvestris">
    <ParallelChunk annotation_id="20933" docOffset="129">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, clarity, clarity, clarity: this is what the market is calling for today, demanding rules that guarantee transparency <Alignment alignment="23478" annotation_id="21105">
          <DiscourseConnective annotation_id="21105" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21108" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to protect consumers.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, chers collègues, de la clarté, de la clarté, de la clarté: c'est ce que demande le marché aujourd'hui, il réclame des règles qui garantissent la transparence <Alignment alignment="21105" annotation_id="23478">
          <DiscourseConnective annotation_id="23478" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> protéger les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21133" docOffset="130">
      <en>Freedom of the market is <Alignment alignment="23539" annotation_id="21158">
          <DiscourseConnective annotation_id="21158" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> defined by clear rules that, <Alignment alignment="23585" annotation_id="21192">
          <DiscourseConnective annotation_id="21192" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> applied through transparent mechanisms, put consumers as a whole in a position to choose.</en>
      <fr>La liberté du marché est <Alignment alignment="21158" annotation_id="23539">
          <DiscourseConnective annotation_id="23539" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> définie par des règles claires qui, <Alignment alignment="21192" annotation_id="23585">
          <DiscourseConnective annotation_id="23585" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont appliquées par des mécanismes transparents, mettent les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="23672">en</DiscourseConnective> position de choisir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21287" docOffset="131">
      <en>This is what we are here today to ask for; this is what we are here to demand.</en>
      <fr>C'est ce que nous demandons ici aujourd'hui; c'est ce que nous réclamons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21366" docOffset="132">
      <en>Frequently on Italian state-run television channels, investigative documentaries are broadcast showing how, in some countries far removed - including culturally - from Europe, the production techniques are based on the use of highly polluting goods, of polluting techniques, of toxic solvents, with the workforce, including children, being exploited and made to work ridiculous hours.</en>
      <fr>Fréquemment sur les chaînes de télévision publiques italiennes, des documentaires d'investigation sont diffusés montrant comment, dans certains pays éloignés, y compris au niveau culturel, d'Europe, les techniques de fabrication sont basées sur l'utilisation de produits hautement polluants, de techniques polluantes, de solvants toxiques, sur l'exploitation de la main-d'œuvre, dont des enfants, travaillant un nombre d'heures heures absurde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21751" docOffset="133">
      <en>Consumers must be put in a position where they can <DiscourseConnective annotation_id="21802" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> choose, having a clear idea of where particular products come from.</en>
      <fr>Les consommateurs doivent avoir la possibilité de choisir, en sachant clairement d'où provient un produit donné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21875" docOffset="134">
      <en>This is what we are asking for.</en>
      <fr>C'est ce que nous demandons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21907" docOffset="135">
      <en>I believe that the time has come to adopt, clearly and immediately, rules that will put consumers in a position to choose through absolutely clear and transparent mechanisms, and to adopt them with a great deal of determination and much more quickly than has been the case so far.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="24365">que</DiscourseConnective> le temps est venu d'adopter, clairement <DiscourseConnective annotation_id="24409">et</DiscourseConnective> sans délai, des règles qui permettront aux consommateurs de choisir à travers des mécanismes tout à fait clairs <DiscourseConnective annotation_id="24524">et</DiscourseConnective> transparents, <DiscourseConnective annotation_id="24541">et</DiscourseConnective> de les adopter avec beaucoup de détermination <DiscourseConnective annotation_id="24590">et</DiscourseConnective> beaucoup plus rapidement <DiscourseConnective annotation_id="24618">que</DiscourseConnective> cela n'a été le cas <DiscourseConnective annotation_id="24642">jusqu'à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22188" id="306" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="22188" docOffset="136">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I would like to thank everyone who has contributed to what is an important debate on this issue.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais remercier tous ceux qui ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="24732">à</DiscourseConnective> ce qui est un important débat sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22327" docOffset="137">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="22327" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> I might begin with Ms Muscardini's particular points - the feeling that this has dragged on for some time.</en>
      <fr>Permettez-moi de commencer par les points particuliers soulevés par Mme Muscardini qui a l'impression <DiscourseConnective annotation_id="24886">que</DiscourseConnective> ce débat s'éternise <DiscourseConnective annotation_id="24910">depuis</DiscourseConnective> un certain temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22437" docOffset="138">
      <en>In my time as a Commissioner, I have been very conscious of talking with Member States about the issues that they are most concerned with and have tried to react <Alignment alignment="56615" annotation_id="22599">
          <DiscourseConnective annotation_id="22599" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I could see an issue of importance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24935">En</DiscourseConnective> tant que commissaire, j'ai essayé de discuter avec les États membres des questions qui les préoccupent le plus <DiscourseConnective annotation_id="25049">et</DiscourseConnective> j'ai essayé de réagir <Alignment alignment="16706" annotation_id="25074">
          <DiscourseConnective annotation_id="25074" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y avait une question importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22640" docOffset="139">
      <en>
        <Alignment alignment="25116" annotation_id="22640">
          <DiscourseConnective annotation_id="22640" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25127" annotation_id="22645">
          <DiscourseConnective annotation_id="22645" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> other Members have said, the reality of political life is that I have to get any proposal through the Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31214" annotation_id="25116">
          <DiscourseConnective annotation_id="25116" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11306" annotation_id="25127">
          <DiscourseConnective annotation_id="25127" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres députés l'ont dit, la réalité de la vie politique est <DiscourseConnective annotation_id="25196">que</DiscourseConnective> je dois faire passer toute proposition par le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22759" docOffset="140">
      <en>That means - <Alignment alignment="46449" annotation_id="22772">
          <DiscourseConnective annotation_id="22772" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that there is not a solid majority for a particular idea - thinking again about what it is that might make the difference between failing to get something through, where clearly there is a very strong set of views, and success.</en>
      <fr>Cela signifie - <Alignment alignment="12750" annotation_id="25271">
          <DiscourseConnective annotation_id="25271" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est évident <DiscourseConnective annotation_id="25292">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas de majorité solide <DiscourseConnective annotation_id="25327">pour</DiscourseConnective> une idée particulière - penser à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="25373">à</DiscourseConnective> ce qui pourrait faire la différence entre l'échec de faire adopter une proposition, qui suscite clairement toute une série d'opinions bien arrêtées, <DiscourseConnective annotation_id="25524">et</DiscourseConnective> la réussite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23017" docOffset="141">
      <en>It seemed to me that we had the opportunity, by refining what we were describing in order to address the concerns that Member States had, to promote this yet again, <Alignment alignment="14590" annotation_id="23182">
          <DiscourseConnective annotation_id="23182" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it still rests within the Commission.</en>
      <fr>Il m'a semblé <DiscourseConnective annotation_id="25554">que</DiscourseConnective> nous avions la possibilité, <DiscourseConnective annotation_id="25586">en</DiscourseConnective> affinant ce que nous décrivions <DiscourseConnective annotation_id="25621">en vue de</DiscourseConnective> répondre aux préoccupations des États membres, de promouvoir à nouveau cette proposition, <Alignment alignment="23182" annotation_id="25721">
          <DiscourseConnective annotation_id="25721" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce dossier dépend toujours de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23228" docOffset="142">
      <en>Especially <Alignment alignment="25792" annotation_id="23239">
          <DiscourseConnective annotation_id="23239" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a Commission is coming to the end of its life and is now, of course, beyond - some might say - the end of its life, it is important to reflect back on what has not yet been completed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25770">Plus particulièrement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="5784" annotation_id="25792">
          <DiscourseConnective annotation_id="25792" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> une Commission arrive en fin de course <DiscourseConnective annotation_id="25837">et</DiscourseConnective> est <DiscourseConnective annotation_id="25844">maintenant</DiscourseConnective>, bien sûr, au-delà - diront certains - de la fin de sa vie, il est important de réfléchir <DiscourseConnective annotation_id="25945">à</DiscourseConnective> ce qui n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="25962">encore</DiscourseConnective> été réalisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23428" docOffset="143">
      <en>I cannot give time guarantees; I would like to, <DiscourseConnective annotation_id="23476" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> I am in the hands of the Council inevitably on that.</en>
      <fr>Je ne peux donner de garanties de temps, même si je le voudrais bien, mais je dépends inévitablement du Conseil sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23533" docOffset="144">
      <en>
        <Alignment alignment="26108" annotation_id="23533">
          <DiscourseConnective annotation_id="23533" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do make my commitment to carry on with this, <Alignment alignment="14821" annotation_id="23584">
          <DiscourseConnective annotation_id="23584" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a strength of feeling.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17196" annotation_id="26108">
          <DiscourseConnective annotation_id="26108" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je m'engage <DiscourseConnective annotation_id="26131">à</DiscourseConnective> continuer sur ce dossier, <Alignment alignment="13690" annotation_id="26159">
          <DiscourseConnective annotation_id="26159" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette question suscite des sentiments très forts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23624" docOffset="145">
      <en>I will come on to what I think <Alignment alignment="24175" annotation_id="23655">
          <DiscourseConnective annotation_id="23655" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why I think that is so important.</en>
      <fr>Je vous dirai donc ce que je pense <Alignment alignment="30446" annotation_id="26248">
          <DiscourseConnective annotation_id="26248" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi je pense que cela est <DiscourseConnective annotation_id="26282">si</DiscourseConnective> important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23693" docOffset="146">
      <en>A number of honourable Members have raised the particular issues about consumers and the opportunity that this would afford for transparency and clarity - to give information to consumers.</en>
      <fr>Un certain nombre de députés ont évoqué les questions particulières des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="26382">et</DiscourseConnective> de l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="26399">que</DiscourseConnective> cela constituerait en termes de transparence <DiscourseConnective annotation_id="26448">et</DiscourseConnective> de clarté <DiscourseConnective annotation_id="26461">pour</DiscourseConnective> donner des informations aux consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23882" docOffset="147">
      <en>I think even Adam Smith was quoted in that.</en>
      <fr>Je pense que <DiscourseConnective annotation_id="26522">même</DiscourseConnective> Adam Smith a été cité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23926" docOffset="148">
      <en>It is important that, <Alignment alignment="21427" annotation_id="23948">
          <DiscourseConnective annotation_id="23948" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are going to have free trade in the world, you <Alignment alignment="31405" annotation_id="24002">
          <DiscourseConnective annotation_id="24002" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to have clarity and transparency for consumers to make the kinds of choices that go alongside free trade.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14094" annotation_id="26550">
          <DiscourseConnective annotation_id="26550" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on veut le libre-échange dans le monde, il importe d'avoir <Alignment alignment="24002" annotation_id="26614">
          <DiscourseConnective annotation_id="26614" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la clarté <DiscourseConnective annotation_id="26637">et</DiscourseConnective> de la transparence <DiscourseConnective annotation_id="26659">pour que</DiscourseConnective> les consommateurs puissent faire les choix qui vont avec le libre-échange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24118" docOffset="149">
      <en>Those concepts go hand in hand, <DiscourseConnective annotation_id="24150" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would agree with that.</en>
      <fr>Ces concepts vont de pair, j'en conviens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24179" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="26785" annotation_id="24179">
          <DiscourseConnective annotation_id="24179" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that those honourable Members who raised that point actually get to the heart of what this is trying to do.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16643" annotation_id="26785">
          <DiscourseConnective annotation_id="26785" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="26810">que</DiscourseConnective> les députés qui ont évoqué ce point entrent dans le vif de ce que nous tentons de faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24306" docOffset="151">
      <en>It is not about protectionism.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="26909">s'</DiscourseConnective>agit pas de protectionnisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24337" docOffset="152">
      <en>This happens all over the world.</en>
      <fr>Cela a lieu partout dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24370" docOffset="153">
      <en>For most of the countries from which one would buy the kind of products we have listed, you already know where you buy from.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26975">Pour</DiscourseConnective> la plupart des produits figurant sur la liste, leur pays d'origine est <DiscourseConnective annotation_id="27051">déjà</DiscourseConnective> connu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24495" docOffset="154">
      <en>As a consumer myself, it matters to me to know where the product is made.</en>
      <fr>Moi-même en <DiscourseConnective annotation_id="27075">tant que</DiscourseConnective> consommatrice, il m'importe de savoir d'où vient le produit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24569" docOffset="155">
      <en>I think for many consumers this has been an important part of the way in which they interact with the market.</en>
      <fr>Je pense que <DiscourseConnective annotation_id="27158">pour</DiscourseConnective> de nombreux consommateurs cela est une forme d'interaction importante avec le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24679" docOffset="156">
      <en>The opportunity to say that we will make sure that we have that transparency, I would argue, is very important.</en>
      <fr>La possibilité de <DiscourseConnective annotation_id="27267">dire que</DiscourseConnective> nous nous assurerons d'avoir cette transparence est très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24791" docOffset="157">
      <en>We should not be frightened of it, because, <DiscourseConnective annotation_id="24835" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we are frightened of it, there is something wrong.</en>
      <fr>Nous ne devrions pas en avoir peur, <DiscourseConnective annotation_id="27381">car</DiscourseConnective> la peur est mauvaise conseillère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24889" docOffset="158">
      <en>The point about openness and free trade and transparency is that you face that and actually deal with it appropriately.</en>
      <fr>Ce qui est important concernant l'ouverture, le libre-échange <DiscourseConnective annotation_id="27481">et</DiscourseConnective> la transparence est <DiscourseConnective annotation_id="27504">qu'</DiscourseConnective>il faut faire face à ces questions <DiscourseConnective annotation_id="27542">et</DiscourseConnective> les aborder de manière appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25009" docOffset="159">
      <en>Specifically, Mr Schlyter asked me about the expanding of the list.</en>
      <fr>M. Schlyter m'a interrogée <DiscourseConnective annotation_id="27607">plus particulièrement</DiscourseConnective> sur l'extension de la liste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25077" docOffset="160">
      <en>Well, it is subject to further discussion: there is not a final list at all.</en>
      <fr>Elle est soumise <DiscourseConnective annotation_id="27675">à</DiscourseConnective> une discussion ultérieure: il n'y a pas du tout de liste définitive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25154" docOffset="161">
      <en>We have simply tried to put forward what we believe is a realistic list but are very comfortable in actually discussing that further.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="27757">simplement</DiscourseConnective> essayé de produire ce que nous pensons être une liste réaliste <DiscourseConnective annotation_id="27831">mais</DiscourseConnective> nous n'avons aucun problème à en reparler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25288" docOffset="162">
      <en>I think that it is only right that I <Alignment alignment="27925" annotation_id="25325">
          <DiscourseConnective annotation_id="25325" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> address the concerns that have been raised about whether we are being ambitious enough.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="27888">qu'</DiscourseConnective>il n'est <DiscourseConnective annotation_id="27900">que</DiscourseConnective> juste <DiscourseConnective annotation_id="27910">que</DiscourseConnective> je réponde <Alignment alignment="9935" annotation_id="27925">
          <DiscourseConnective annotation_id="27925" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux préoccupations qui ont été évoquées quant au fait de savoir <DiscourseConnective annotation_id="27999">si</DiscourseConnective> nous sommes suffisamment ambitieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25418" docOffset="163">
      <en>Mr Arif said that we should not water this down.</en>
      <fr>M. Arif a dit <DiscourseConnective annotation_id="28052">que</DiscourseConnective> nous ne devrions pas assouplir cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25467" docOffset="164">
      <en>Of course - <Alignment alignment="51232" annotation_id="25479">
          <DiscourseConnective annotation_id="25479" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am not trying to water down; I am trying to be realistic.</en>
      <fr>Bien sûr... <Alignment alignment="25479" annotation_id="28118">
          <DiscourseConnective annotation_id="28118" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'essaie pas de l'assouplir; j'essaie d'être réaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25543" docOffset="165">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="25543" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>, in the end, I have a proposal that I simply do not have the capacity to put through the Council, I think it is beholden on me to look again and ask whether there are there things we could do, not to water down <DiscourseConnective annotation_id="25757" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> to recognise the legitimate concerns and see whether we can put this through, perhaps in a pilot model or a more narrow model in order to test that what I say is true <DiscourseConnective annotation_id="25928" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in order that we can <DiscourseConnective annotation_id="25953" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> hopefully broaden out later, <DiscourseConnective annotation_id="25987" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> we have actually got an understanding of what it is we are trying to do.</en>
      <fr>Si, à la fin, j'ai une proposition que je ne suis simplement pas en mesure de faire adopter par le Conseil, je pense qu'il m'appartient de l'examiner une nouvelle fois et de demander s'il y a des choses que nous pourrions faire, pas en vue de l'assouplir mais pour reconnaître les préoccupations légitimes et voir si nous pouvons la mener à bien, peut-être dans un modèle pilote ou un modèle plus restreint afin de tester si ce que je dis est vrai et afin que nous puissions alors, avec un peu de chance, l'étendre par la suite, car nous avons en fait eu une bonne intelligence de ce que nous essayons de faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26068" docOffset="166">
      <en>We are looking at the whole Euromed issues as well.</en>
      <fr>Nous examinons <DiscourseConnective annotation_id="28808">également</DiscourseConnective> l'ensemble des questions Euromed.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26120" docOffset="167">
      <en>That is part of the discussion, <Alignment alignment="55216" annotation_id="26152">
          <DiscourseConnective annotation_id="26152" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, that is currently going on.</en>
      <fr>Cela fait partie des discussions, <Alignment alignment="26152" annotation_id="28886">
          <DiscourseConnective annotation_id="28886" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, qui sont actuellement en cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26193" docOffset="168">
      <en>I <Alignment alignment="53189" annotation_id="26195">
          <DiscourseConnective annotation_id="26195" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take the point about what we are trying to do in terms of protection of jobs.</en>
      <fr>Je note <Alignment alignment="26195" annotation_id="28947">
          <DiscourseConnective annotation_id="28947" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la <DiscourseConnective annotation_id="28960">remarque</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28969">à propos</DiscourseConnective> de la protection des emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26278" docOffset="169">
      <en>Honourable Members will know that I have made much about the difference between protectionism and support for industry, support for jobs and consumers <DiscourseConnective annotation_id="26429" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so on. We have got to be clear that trade is not about ignoring all of those things.</en>
      <fr>Chers collègues, vous savez <DiscourseConnective annotation_id="29036">que</DiscourseConnective> j'ai fait beaucoup concernant la différence entre le protectionnisme <DiscourseConnective annotation_id="29109">et</DiscourseConnective> le soutien <DiscourseConnective annotation_id="29123">à</DiscourseConnective> l'industrie, le soutien <DiscourseConnective annotation_id="29149">à</DiscourseConnective> l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="29160">et</DiscourseConnective> aux consommateurs, etc. Soyons clairs: le commerce ne revient pas <DiscourseConnective annotation_id="29229">à</DiscourseConnective> ignorer toutes ces choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26518" docOffset="170">
      <en>They go hand in hand.</en>
      <fr>Elles vont de pair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26540" docOffset="171">
      <en>Mr Fjellner, I have got to deal with your particular point, <Alignment alignment="26633" annotation_id="26600">
          <DiscourseConnective annotation_id="26600" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> you described what I was doing as an improper way of acting.</en>
      <fr>Monsieur Fjellner, je dois aborder votre point spécifique, <Alignment alignment="1395" annotation_id="29337">
          <DiscourseConnective annotation_id="29337" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez décrit ce que je fais <DiscourseConnective annotation_id="29373">comme</DiscourseConnective> une manière d'agir inappropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26669" docOffset="172">
      <en>I am not quite sure how parliamentary it is in the European Parliament to describe somebody as behaving improperly, but let me assure that I am not seeking in any way to do that.</en>
      <fr>Je ne connais pas la définition parlementaire du Parlement européen d'une personne qui se comporte mal, <DiscourseConnective annotation_id="29516">mais</DiscourseConnective> laissez-moi vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="29546">que</DiscourseConnective> je ne cherche pas du tout <DiscourseConnective annotation_id="29576">à</DiscourseConnective> le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26848" docOffset="173">
      <en>It is not about any link to anything.</en>
      <fr>Cela n'a pas lieu d'être.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26886" docOffset="174">
      <en>What I tried to do <Alignment alignment="18837" annotation_id="26905">
          <DiscourseConnective annotation_id="26905" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was talking to Member States about all of these aspects of trade was to pick up, either by the work I had been doing - and specifically, talking to small businesses across Europe, where I have a great concern that they should have real opportunities <Alignment alignment="29890" annotation_id="27163">
          <Alignment alignment="29890" annotation_id="27163">
            <DiscourseConnective annotation_id="27163" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> more than 3% of them will start trading beyond the European Union - issues that are either left over - things that we have not resolved one way or the other - <DiscourseConnective annotation_id="27330" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27333" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> where countries feel particularly strongly.</en>
      <fr>Ce que j'ai essayé de faire <Alignment alignment="26905" annotation_id="29642">
          <DiscourseConnective annotation_id="29642" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> je discutais avec les États membres de tous ces aspects du commerce, c'était de découvrir, <DiscourseConnective annotation_id="29739">notamment</DiscourseConnective> grâce à mon travail - <DiscourseConnective annotation_id="29771">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29774">plus particulièrement</DiscourseConnective> en parlant avec les petites entreprises <DiscourseConnective annotation_id="29836">en</DiscourseConnective> Europe, qui devraient avoir de vraies possibilités <Alignment alignment="5997" annotation_id="29890">
          <Alignment alignment="5928" annotation_id="29890">
            <DiscourseConnective annotation_id="29890" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> plus de 3 % d'entre elles commencent à faire des échanges au-delà de l'Union européenne - les questions qui sont <DiscourseConnective annotation_id="30012">soit</DiscourseConnective> laissées en suspens - des choses <DiscourseConnective annotation_id="30050">que</DiscourseConnective> nous n'avons pas réglé d'une manière <DiscourseConnective annotation_id="30091">ou</DiscourseConnective> d'une autre - ou bien entendu celles qui sont prises très à cœur par certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27384" docOffset="175">
      <en>This is not the only issue, by any means, <Alignment alignment="53752" annotation_id="27426">
          <DiscourseConnective annotation_id="27426" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it did occur to me that this is an opportunity to try and bring this back.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="30196">en</DiscourseConnective> aucun cas la seule question, <Alignment alignment="7191" annotation_id="30228">
          <DiscourseConnective annotation_id="30228" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai pensé <DiscourseConnective annotation_id="30244">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="30250">s'</DiscourseConnective>agit de l'occasion d'essayer d'y revenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27505" docOffset="176">
      <en>It is about the level playing field.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="30297">s'</DiscourseConnective>agit d'être équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27542" docOffset="177">
      <en>It is about clarity and transparency for consumers.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="30325">s'</DiscourseConnective>agit de clarté <DiscourseConnective annotation_id="30342">et</DiscourseConnective> de transparence <DiscourseConnective annotation_id="30361">pour</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27594" docOffset="178">
      <en>It is about saying that we need to move forward.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="30388">s'</DiscourseConnective>agit de <DiscourseConnective annotation_id="30398">dire que</DiscourseConnective> nous devons aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="30430">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27643" docOffset="179">
      <en>I hope Parliament will engage with this and help refine this further <Alignment alignment="2499" annotation_id="27712">
          <Alignment alignment="30514" annotation_id="27712">
            <DiscourseConnective annotation_id="27712" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we actually have something extremely positive to take back.</en>
      <fr>J'espère que le Parlement s'y engagera <DiscourseConnective annotation_id="30476">et</DiscourseConnective> aidera à affiner cette proposition <Alignment alignment="27712" annotation_id="30514">
          <Alignment alignment="6287" annotation_id="30514">
            <DiscourseConnective annotation_id="30514" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous ayons quelque chose d'extrêmement positif <DiscourseConnective annotation_id="30570">à</DiscourseConnective> rapporter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27780" docOffset="180">
      <en>Very finally, I was asked specifically about the question of 'made in the European Union'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30583">Pour finir</DiscourseConnective>, on m'a posé une question spécifique sur l'indication "made in the European Union".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27871" docOffset="181">
      <en>We did consult industry and consumers on that.</en>
      <fr>Nous avons consulté l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="30710">et</DiscourseConnective> les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="30731">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27918" docOffset="182">
      <en>It did not find favour.</en>
      <fr>Ils n'y étaient pas très favorables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27942" docOffset="183">
      <en>There was a concern that that would be expensive.</en>
      <fr>Ils craignaient <DiscourseConnective annotation_id="30796">que</DiscourseConnective> cette mesure <DiscourseConnective annotation_id="30813">soit</DiscourseConnective> coûteuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27992" docOffset="184">
      <en>It was not what was being looked for <Alignment alignment="30866" annotation_id="28029">
          <DiscourseConnective annotation_id="28029" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28033" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> we have not pursued that.</en>
      <fr>Ce n'était pas ce qui était recherché <Alignment alignment="15645" annotation_id="30866">
          <DiscourseConnective annotation_id="30866" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons pas poursuivi sur cette voie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28062" id="307" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="28062" docOffset="185">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28084" docOffset="186">
      <en>The vote will take place during the next part-session.</en>
      <fr>Le vote aura lieu pendant la prochaine période de session.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28139" docOffset="187">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28169" id="308" language="PT" name="João Ferreira ">
    <ParallelChunk annotation_id="28169" docOffset="188">
      <en>One of the consequences of the liberalisation of world trade is heavy job losses and a worsening of the social situation in a number of regions and countries, including Portugal, which are more dependent on certain productive sectors, such as the textile and clothing sector, <Alignment alignment="31323" annotation_id="28445">
          <DiscourseConnective annotation_id="28445" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>La libéralisation du commerce mondial a <DiscourseConnective annotation_id="31065">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31075">pour</DiscourseConnective> conséquence de lourdes pertes d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="31120">et</DiscourseConnective> une aggravation de la situation sociale dans plusieurs régions <DiscourseConnective annotation_id="31186">et</DiscourseConnective> pays, dont le Portugal, qui sont plus dépendants de certains secteurs de production, <DiscourseConnective annotation_id="31274">comme</DiscourseConnective> le secteur du textile <DiscourseConnective annotation_id="31302">et</DiscourseConnective> de l'habillement, <Alignment alignment="14498" annotation_id="31323">
          <DiscourseConnective annotation_id="31323" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28458" docOffset="189">
      <en>In the current climate of severe economic and social crisis, this situation requires a different approach.</en>
      <fr>Dans le climat actuel de crise économique <DiscourseConnective annotation_id="31378">et</DiscourseConnective> sociale grave, cette situation demande une approche différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28565" docOffset="190">
      <en>Adopting rules on designation of origin could help raise the profile of production in various Member States.</en>
      <fr>L'adoption de règles sur l'indication de l'origine pourrait aider à augmenter le profil de la production dans divers États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28674" docOffset="191">
      <en>
        <Alignment alignment="54618" annotation_id="28674">
          <DiscourseConnective annotation_id="28674" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, much more is required.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16404" annotation_id="31577">
          <DiscourseConnective annotation_id="31577" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela est loin d'être suffisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28706" docOffset="192">
      <en>We need to protect productive sectors by means of a package of broader and more effective measures, including: implementation of protection and safeguard mechanisms against aggressive exports, prioritising local production; abandoning the model based on low pay, low qualifications and job insecurity; putting public instruments in place to control production and regulate markets, <Alignment alignment="15349" annotation_id="29088">
          <DiscourseConnective annotation_id="29088" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29091" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to uphold the principle of food sovereignty and security; effectively tackling company relocations.</en>
      <fr>Nous devons protéger les secteurs productifs par une série de mesures plus ambitieuses <DiscourseConnective annotation_id="31707">et</DiscourseConnective> plus efficaces, au nombre desquelles la mise en œuvre de mécanismes de protection <DiscourseConnective annotation_id="31792">et</DiscourseConnective> de sauvegarde contre les exportations agressives, afin de privilégier la production locale, l'abandon du modèle basé sur un salaire bas, des qualifications faibles <DiscourseConnective annotation_id="31959">et</DiscourseConnective> l'insécurité de l'emploi, la mise <DiscourseConnective annotation_id="31996">en</DiscourseConnective> place d'instruments publics destinés <DiscourseConnective annotation_id="32036">à</DiscourseConnective> contrôler la production <DiscourseConnective annotation_id="32062">et</DiscourseConnective> à réglementer les marchés, <Alignment alignment="28957" annotation_id="32092">
          <DiscourseConnective annotation_id="32092" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'à défendre le principe de la souveraineté <DiscourseConnective annotation_id="32143">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaires et une réponse efficace aux délocalisations d'entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29194" docOffset="193">
      <en>Defending each country's right to sustainable production is a future requirement.</en>
      <fr>Défendre le droit de chaque pays de produire durablement est une exigence du futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29276" docOffset="194">
      <en>We need to do this in the name of a new economic, social, energy and environmental rationality, which the neoliberal model not only does not guarantee <Alignment alignment="32481" annotation_id="29427">
          <DiscourseConnective annotation_id="29427" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="55908" annotation_id="29432">
          <Alignment alignment="20657" annotation_id="29432">
            <DiscourseConnective annotation_id="29432" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, makes impossible.</en>
      <fr>Nous devons le faire au nom d'une nouvelle rationalité économique, sociale, énergétique <DiscourseConnective annotation_id="32405">et</DiscourseConnective> environnementale, <DiscourseConnective annotation_id="32426">que</DiscourseConnective> le modèle néolibéral <DiscourseConnective annotation_id="32451">non seulement</DiscourseConnective> ne garantit pas <Alignment alignment="29427" annotation_id="32481">
          <DiscourseConnective annotation_id="32481" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7339" annotation_id="32487">
          <Alignment alignment="1439" annotation_id="32487">
            <DiscourseConnective annotation_id="32487" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, rend impossible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
