<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Sea piracy (debate)</en>
    <fr>Actes de piraterie en mer (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="20" id="314" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="20" docOffset="1">
      <en>(EL) The next item is the statements by the Council and the Commission on sea piracy.</en>
      <fr>(EL) L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="91">et</DiscourseConnective> de la Commission sur la piraterie en mer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="106" id="315" name="Dominique Bussereau">
    <ParallelChunk annotation_id="106" docOffset="2">
      <en>President-in-Office of the Council. - (FR) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, on Saturday 14 September - so just a few days ago - a French tuna fishing boat was chased by pirates 420 miles from the coast of Somalia.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="146">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="228">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, samedi 14 septembre, c'est presque hier, un thonier français était pris en chasse par des pirates à 420 milles des côtes somaliennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="340" docOffset="3">
      <en>This was not an isolated incident. Since the beginning of July 10 vessels have been captured <Alignment alignment="488" annotation_id="433">
          <DiscourseConnective annotation_id="433" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 250 seamen have been taken hostage.</en>
      <fr>Ce cas n'est pas isolé puisque, <DiscourseConnective annotation_id="420">depuis</DiscourseConnective> le début du mois de juillet, on a recensé 10 navires retenus <Alignment alignment="16048" annotation_id="488">
          <DiscourseConnective annotation_id="488" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 250 marins pris en otages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="473" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="518" annotation_id="473">
          <DiscourseConnective annotation_id="473" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, fishing vessels - and you can understand their reasons - are reluctant to operate, <Alignment alignment="613" annotation_id="570">
          <DiscourseConnective annotation_id="570" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the 50 or so French and Spanish tuna vessels that used to fish off the Seychelles and Somalia have decided to go back to the Seychelles archipelago.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7635" annotation_id="518">
          <DiscourseConnective annotation_id="518" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les navires de pêche - <DiscourseConnective annotation_id="557">et</DiscourseConnective> on les comprend - hésitent <DiscourseConnective annotation_id="587">à</DiscourseConnective> exercer leurs activités <Alignment alignment="14049" annotation_id="613">
          <DiscourseConnective annotation_id="613" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la cinquantaine de thoniers français <DiscourseConnective annotation_id="653">et</DiscourseConnective> espagnols qui pêchaient au large des Seychelles <DiscourseConnective annotation_id="704">et</DiscourseConnective> de la Somalie ont décidé de rejoindre l'archipel des Seychelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="723" docOffset="5">
      <en>Apart from the fact that these acts of piracy are on the increase, it seems clear that they are no longer happening just along the coast but are tending to extend further out, to international waters, disrupting not only the activities of fishing and cargo vessels in transit, but also - and this is very serious - of vessels operating within the framework of humanitarian programmes, particularly the World Food Programme, which supplies essential aid to the very many displaced populations in Somalia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="772">Outre que</DiscourseConnective> ces actes de piraterie sont <DiscourseConnective annotation_id="810">en</DiscourseConnective> recrudescence, on voit <DiscourseConnective annotation_id="836">bien qu'</DiscourseConnective>ils ne sont plus uniquement côtiers <DiscourseConnective annotation_id="880">et</DiscourseConnective> qu'ils ont tendance <DiscourseConnective annotation_id="903">à</DiscourseConnective> s'étendre sur des zones maritimes plus vastes, dans des zones maritimes internationales, y perturbant fortement <DiscourseConnective annotation_id="1017">non seulement</DiscourseConnective> l'activité des navires de pêche <DiscourseConnective annotation_id="1063">et</DiscourseConnective> de commerce <DiscourseConnective annotation_id="1078">en</DiscourseConnective> transit, <DiscourseConnective annotation_id="1090">mais aussi</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="1103">et</DiscourseConnective> c'est très grave - celle des navires agissant dans le cadre de programmes humanitaires, <DiscourseConnective annotation_id="1194">notamment</DiscourseConnective> dans celui du programme alimentaire mondial, lequel apporte une aide indispensable aux très nombreuses populations somaliennes déplacées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1227" docOffset="6">
      <en>This phenomenon has become a cause for concern at global level.</en>
      <fr>Ce phénomène est devenu un objet de préoccupation <DiscourseConnective annotation_id="1392">à</DiscourseConnective> l'échelle mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1291" docOffset="7">
      <en>The French President, Mr Sarkozy, recently said that these were no longer isolated cases but a criminal industry challenging one of the fundamental freedoms, the freedom to circulate, as well as the freedom to conduct international trade.</en>
      <fr>Notre Président de la République, M. Sarkozy, a dit récemment <DiscourseConnective annotation_id="1476">qu'</DiscourseConnective>il ne s'agissait plus de cas isolés <DiscourseConnective annotation_id="1515">mais</DiscourseConnective> bien d'une véritable industrie du crime qui remet en cause l'une des libertés fondamentales, celle de la circulation, <DiscourseConnective annotation_id="1638">ainsi</DiscourseConnective> que celle du commerce international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1530" docOffset="8">
      <en>The French President finished by saying: 'the world cannot accept this!'</en>
      <fr>Le Président français a terminé ses propos <DiscourseConnective annotation_id="1724">en</DiscourseConnective> disant: "le monde ne peut pas l'accepter!"</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1603" docOffset="9">
      <en>Against this background, in May and June the United Nations Security Council adopted Resolutions 1814 and 1816.</en>
      <fr>Dans ce contexte, le Conseil de sécurité de l'Organisation des Nations unies a adopté <DiscourseConnective annotation_id="1856">en</DiscourseConnective> mai <DiscourseConnective annotation_id="1863">et</DiscourseConnective> juin derniers les résolutions 1814 <DiscourseConnective annotation_id="1901">et</DiscourseConnective> 1816.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1715" docOffset="10">
      <en>In response to the worsening of this issue, it is currently working on a new resolution aimed at mobilising the international community to apply existing instruments of repression and prevention more effectively within the framework of the Law of the Sea and Security Council resolutions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1910">Pour</DiscourseConnective> réagir <DiscourseConnective annotation_id="1922">à</DiscourseConnective> l'aggravation de ce phénomène, il travaille actuellement sur une nouvelle résolution qui vise <DiscourseConnective annotation_id="2018">à</DiscourseConnective> mobiliser la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="2059">en vue de</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2069">mieux</DiscourseConnective> appliquer les instruments de répression <DiscourseConnective annotation_id="2115">et</DiscourseConnective> de prévention existants, dans le cadre du droit de la mer <DiscourseConnective annotation_id="2176">ou</DiscourseConnective> dans le cadre des résolutions du Conseil de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2004" docOffset="11">
      <en>For their part, the EU Member States have already set out to do this <Alignment alignment="2324" annotation_id="2073">
          <DiscourseConnective annotation_id="2073" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on 26 May expressed their determination to work together to combat piracy off the coast of Somalia.</en>
      <fr>De leur côté, les États membres de l'Union européenne se sont <DiscourseConnective annotation_id="2295">déjà</DiscourseConnective> engagés dans cette voie <Alignment alignment="14207" annotation_id="2324">
          <DiscourseConnective annotation_id="2324" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ont exprimé le 26 mai dernier leur détermination <DiscourseConnective annotation_id="2376">à</DiscourseConnective> lutter ensemble contre la piraterie au large de la Somalie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2177" docOffset="12">
      <en>A crisis management concept was approved by the Council on 5 August.</en>
      <fr>Un concept de gestion de crise a été approuvé par le Conseil le 5 août dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2246" docOffset="13">
      <en>More recently, at the General Affairs and External Relations Council on 15 September, the Council adopted a strategic military option with a view to a possible naval operation under the European Security and Defence Policy.</en>
      <fr>Plus récemment, <DiscourseConnective annotation_id="2534">à</DiscourseConnective> l'occasion du Conseil "Affaires générales <DiscourseConnective annotation_id="2578">et</DiscourseConnective> relations extérieures" du 15 septembre, le Conseil a adopté une option militaire stratégique <DiscourseConnective annotation_id="2674">en vue d'</DiscourseConnective>une possible opération navale militaire au titre de la politique européenne de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="2771">et</DiscourseConnective> de défense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2470" docOffset="14">
      <en>I would like to remind you formally that the launch of a naval operation is clearly envisaged, <Alignment alignment="27577" annotation_id="2565">
          <DiscourseConnective annotation_id="2565" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the French Presidency said last Tuesday to Parliament's Committee on Foreign Affairs, at the end of the aforementioned Council meeting.</en>
      <fr>Je veux rappeler solennellement <DiscourseConnective annotation_id="2818">que</DiscourseConnective> le lancement d'une opération navale y est clairement envisagé, <Alignment alignment="2565" annotation_id="2885">
          <DiscourseConnective annotation_id="2885" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Présidence française l'a rappelé mardi dernier devant la commission des affaires étrangères de votre Assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="3006">à</DiscourseConnective> l'issue du Conseil susmentionné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2704" docOffset="15">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2704" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Until</DiscourseConnective> an operation takes place, because of the urgency of action, a first step was taken by the Council with the formation of a naval coordination cell.</en>
      <fr>Mais dans l'attente d'une éventuelle opération, et devant l'urgence qu'il y a d'agir, une <DiscourseConnective annotation_id="3131">première étape</DiscourseConnective> a été décidée par le Conseil, avec la mise sur pied d'une cellule de coordination militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2857" docOffset="16">
      <en>It is directed by a Spanish senior officer and consists of four maritime experts whose role is to facilitate the exchange of information between merchant navies and any naval vessels in the area, on a regular or occasional basis.</en>
      <fr>Elle est dirigée par un officier supérieur espagnol <DiscourseConnective annotation_id="3291">et</DiscourseConnective> composée de quatre experts maritimes dont le rôle consiste <DiscourseConnective annotation_id="3353">à</DiscourseConnective> faciliter l'échange d'informations entre les marines marchandes <DiscourseConnective annotation_id="3419">et</DiscourseConnective> les bâtiments de guerre qui peuvent être présents sur zone, de manière régulière <DiscourseConnective annotation_id="3503">ou</DiscourseConnective> occasionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3087" docOffset="17">
      <en>The Cell, located in Brussels, will be responsible for supporting surveillance and protection actions conducted by the Member States off the coast of Somalia.</en>
      <fr>Cette cellule, située ici <DiscourseConnective annotation_id="3547">à</DiscourseConnective> Bruxelles, sera chargée de soutenir les actions de surveillance <DiscourseConnective annotation_id="3613">et</DiscourseConnective> de protection menées par des États membres au large des côtes de la Somalie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3246" docOffset="18">
      <en>This initiative should be in three sections: the accompanying of certain vulnerable vessels in transit through the Gulf of Aden, the protection of World Food Programme humanitarian convoys destined for Somalia, and the surveillance of fishing areas off the southern coast of Somalia.</en>
      <fr>Cette initiative devrait comporter trois volets: l'accompagnement de certains navires vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="3791">en</DiscourseConnective> transit dans le golfe d'Aden, la protection des convois humanitaires du Programme alimentaire mondial à destination de la Somalie, <DiscourseConnective annotation_id="3925">et</DiscourseConnective> la surveillance des zones de pêche au large des côtes méridionales de la Somalie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3530" docOffset="19">
      <en>Member States with naval units operating off the Somali coast are invited to inform the Cell of this, in particular to improve the chances of protecting the most vulnerable merchant vessels.</en>
      <fr>Les États membres possédant des unités navales opérant au large des côtes somaliennes sont ainsi invités <DiscourseConnective annotation_id="4115">à</DiscourseConnective> le faire savoir <DiscourseConnective annotation_id="4133">à</DiscourseConnective> cette cellule, <DiscourseConnective annotation_id="4150">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4160">pour</DiscourseConnective> optimiser les possibilités de protection des navires marchands les plus vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3721" docOffset="20">
      <en>In parallel, Madam President, the European Union will continue preparations for a possible naval operation under the European Security and Defence Policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4250">En</DiscourseConnective> parallèle, Madame la Présidente, l'Union Européenne va poursuivre la préparation d'une possible opération navale militaire au titre de la politique européenne de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="4424">et</DiscourseConnective> de défense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3876" docOffset="21">
      <en>An information-gathering mission, consisting of European experts from the Military Staff of the European Union and the Secretariat-General of the Council, is currently in the region, refining a strategic plan.</en>
      <fr>Une mission de collecte d'informations, composée d'experts européens de l'État-major de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="4546">et</DiscourseConnective> du Secrétariat général du Conseil se trouve actuellement dans la région pour affiner une planification stratégique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4086" docOffset="22">
      <en>It is due to deliver its conclusions on 29 September.</en>
      <fr>Elle doit rendre ses conclusions le 29 septembre prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4140" docOffset="23">
      <en>You will see, ladies and gentlemen, that the European Union is not only showing its determination to act, but is <Alignment alignment="18334" annotation_id="4253">
          <DiscourseConnective annotation_id="4253" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> affirming its position as a prime mover on the international scene in the fight against piracy.</en>
      <fr>Vous le constatez, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4752">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, l'Union Européenne <DiscourseConnective annotation_id="4797">non seulement</DiscourseConnective> montre sa détermination <DiscourseConnective annotation_id="4835">à</DiscourseConnective> agir, <DiscourseConnective annotation_id="4843">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4848">s'</DiscourseConnective>affirme <Alignment alignment="4253" annotation_id="4858">
          <DiscourseConnective annotation_id="4858" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4868">comme</DiscourseConnective> une force de proposition centrale sur le plan international <DiscourseConnective annotation_id="4934">en</DiscourseConnective> matière de lutte contre la piraterie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4354" docOffset="24">
      <en>We must give ourselves the resources to act quickly and in a coordinated manner, for the benefit, of course, of commercial interests, but also in the interest of freedom of circulation, which is a global principle, and finally for the benefit of our humanitarian objectives.</en>
      <fr>Nous devons nous donner des moyens d'agir de manière rapide <DiscourseConnective annotation_id="5035">et</DiscourseConnective> coordonnée, au service, bien sûr, d'intérêts commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="5095">mais aussi</DiscourseConnective> des intérêts de la libre circulation qui est un principe mondial <DiscourseConnective annotation_id="5171">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5175">enfin</DiscourseConnective>, au service de nos objectifs humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4629" id="316" language="IT" name="Antonio Tajani">
    <ParallelChunk annotation_id="4629" docOffset="25">
      <en>Madam President, President-in-Office of the Council, ladies and gentlemen, the Commission firmly condemns the criminal acts regularly committed in some regions of the world against the interests of the EU Member States, both sea piracy and armed robbery against ships in waters subject to the jurisdiction of a state.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="5268">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5301">et</DiscourseConnective> Messieurs, la Commission condamne fermement les actes criminels commis régulièrement dans certaines régions du monde contre les intérêts des États membres de l'Union européenne, qu'il s'agisse de piraterie en mer <DiscourseConnective annotation_id="5517">ou</DiscourseConnective> d'attaques à main armée contre des navires dans des eaux soumises <DiscourseConnective annotation_id="5586">à</DiscourseConnective> la juridiction d'un État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4947" docOffset="26">
      <en>Acts of this kind affect not only maritime transport, but also fishing on the high seas and maritime tourism.</en>
      <fr>De tels actes touchent <DiscourseConnective annotation_id="5637">non seulement</DiscourseConnective> le transport maritime <DiscourseConnective annotation_id="5673">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5678">également</DiscourseConnective> la pêche <DiscourseConnective annotation_id="5697">en</DiscourseConnective> haute mer <DiscourseConnective annotation_id="5710">et</DiscourseConnective> le tourisme maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5057" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="20972" annotation_id="5057">
          <DiscourseConnective annotation_id="5057" sense="Expansion.Conjunction">Besides</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these acts make living conditions yet more dangerous for sailors who already have to do their work under difficult conditions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5057" annotation_id="5735">
          <DiscourseConnective annotation_id="5735" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ils rendent <DiscourseConnective annotation_id="5756">encore</DiscourseConnective> plus dangereuses les conditions de vie des marins qui doivent <DiscourseConnective annotation_id="5825">déjà</DiscourseConnective> exercer leur travail dans des conditions difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5193" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="43305" annotation_id="5193">
          <DiscourseConnective annotation_id="5193" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5899" annotation_id="5204">
          <DiscourseConnective annotation_id="5204" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must not only condemn such acts, but must <Alignment alignment="51069" annotation_id="5257">
          <DiscourseConnective annotation_id="5257" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take action, we must realise that there is a risk of regressing by hundreds of years to a situation of an organised presence of criminal networks and pirates operating in four main areas: the South China Sea, the Straits of Malacca and Singapore, the Gulf of Guinea and the Horn of Africa.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5193" annotation_id="5883">
          <DiscourseConnective annotation_id="5883" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="2922" annotation_id="5899">
          <DiscourseConnective annotation_id="5899" sense="Contingency.Cause.Reason">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas seulement condamner de tels actes, <DiscourseConnective annotation_id="5959">mais</DiscourseConnective> que nous devons <Alignment alignment="5257" annotation_id="5980">
          <DiscourseConnective annotation_id="5980" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> agir, nous devons prendre conscience <DiscourseConnective annotation_id="6023">que</DiscourseConnective> nous courons le risque de régresser de plusieurs siècles <DiscourseConnective annotation_id="6084">jusqu'à</DiscourseConnective> la situation d'une présence organisée de réseaux criminels <DiscourseConnective annotation_id="6151">et</DiscourseConnective> de pirates actifs dans quatre zones principales: la mer de Chine méridionale, le détroit de Malacca <DiscourseConnective annotation_id="6254">et</DiscourseConnective> Singapour, le golfe de Guinée <DiscourseConnective annotation_id="6287">et</DiscourseConnective> la Corne de l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5552" docOffset="29">
      <en>The majority of crimes are committed in these areas, <Alignment alignment="53058" annotation_id="5605">
          <DiscourseConnective annotation_id="5605" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the intensity and seriousness of the offences are constantly changing.</en>
      <fr>La majorité de ces actes délictueux sont commis dans ces zones, <Alignment alignment="5605" annotation_id="6377">
          <DiscourseConnective annotation_id="6377" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur intensité <DiscourseConnective annotation_id="6395">et</DiscourseConnective> gravité varient constamment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5680" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="39551" annotation_id="5680">
          <DiscourseConnective annotation_id="5680" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is still a concern about developments and even about the expansion of piracy to other areas of the world, demonstrating, <Alignment alignment="43960" annotation_id="5820">
          <Alignment alignment="6588" annotation_id="5820">
            <DiscourseConnective annotation_id="5820" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, that these are not merely occasional incidents, <Alignment alignment="6654" annotation_id="5877">
          <DiscourseConnective annotation_id="5877" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are convinced that there is an organised network of criminals who wish to carry out scientific attacks on cargo ships, tourist vessels and passenger vessels.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19298" annotation_id="6427">
          <DiscourseConnective annotation_id="6427" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il subsiste une certaine inquiétude quant aux développements <DiscourseConnective annotation_id="6498">et même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6506">quant à</DiscourseConnective> l'extension de la piraterie <DiscourseConnective annotation_id="6542">à</DiscourseConnective> d'autres régions du monde, ce qui démontre, <Alignment alignment="18689" annotation_id="6588">
          <Alignment alignment="5820" annotation_id="6588">
            <DiscourseConnective annotation_id="6588" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="6597">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="6606">s'</DiscourseConnective>agit pas <DiscourseConnective annotation_id="6617">simplement</DiscourseConnective> d'incidents occasionnels, <Alignment alignment="5877" annotation_id="6654">
          <DiscourseConnective annotation_id="6654" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes convaincus <DiscourseConnective annotation_id="6682">qu'</DiscourseConnective>il existe un réseau criminel organisé qui souhaite mener des attaques scientifiques sur des cargos, des paquebots de touristes <DiscourseConnective annotation_id="6812">et</DiscourseConnective> des bateaux de passagers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6042" docOffset="31">
      <en>Given that the European Community is a member of the United Nations Convention on the Law of the Sea of 1982, the European Commission has always undertaken to promote freedom of navigation in all its aspects and the development of appropriate instruments to prevent illegal acts against ships.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6841">Étant donné que</DiscourseConnective> la Communauté européenne est membre de la Convention des Nations unies sur le droit de la mer de 1982, elle s'est toujours engagée <DiscourseConnective annotation_id="6988">à</DiscourseConnective> promouvoir la liberté de navigation sous tous ses aspects <DiscourseConnective annotation_id="7048">et</DiscourseConnective> l'élaboration d'instruments appropriés destinés <DiscourseConnective annotation_id="7099">à</DiscourseConnective> prévenir les actes illicites contre les navires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6336" docOffset="32">
      <en>In this context, the Commission has systematically backed the attempts by the Member States and the international community as a whole to draw up legislative instruments of high quality within the framework of the United Nations and its specialised body in the sector of maritime transport, which is the International Maritime Organization.</en>
      <fr>Dans ce contexte, la Commission a systématiquement appuyé les tentatives des États membres <DiscourseConnective annotation_id="7241">et</DiscourseConnective> de la communauté internationale dans son ensemble visant <DiscourseConnective annotation_id="7301">à</DiscourseConnective> élaborer des instruments législatifs de haute qualité dans le cadre des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="7389">et</DiscourseConnective> de leur organe spécialisé dans le secteur du transport maritime, à savoir l'Organisation maritime internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6677" docOffset="33">
      <en>After the work last June in the UN Informal Consultative Process on Oceans and the Law of the Sea, which dealt <Alignment alignment="7670" annotation_id="6788">
          <Alignment alignment="7670" annotation_id="6788">
            <DiscourseConnective annotation_id="6788" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> with the issue of the legal treatment of pirates <DiscourseConnective annotation_id="6851" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> caught, efforts still continue with the current review of the IMO's three legal instruments on the prevention of piracy and armed robbery against ships.</en>
      <fr>À la suite des travaux réalisés en juin dernier dans le cadre du Processus consultatif informel des Nations unies sur les océans <DiscourseConnective annotation_id="7635">et</DiscourseConnective> le droit de la mer, qui portait <Alignment alignment="182" annotation_id="7670">
          <Alignment alignment="8134" annotation_id="7670">
            <DiscourseConnective annotation_id="7670" sense="Expansion.Restatement">plus précisément</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> sur la question du traitement juridique des pirates lors de leur capture, les efforts se poursuivent actuellement avec la révision des trois instruments légaux de l'OMI relatifs à la lutte contre la piraterie <DiscourseConnective annotation_id="7896">et</DiscourseConnective> les vols à main armée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7009" docOffset="34">
      <en>The review is expected to be completed in December 2008.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="7929">attendu que</DiscourseConnective> la révision <DiscourseConnective annotation_id="7953">soit</DiscourseConnective> achevée <DiscourseConnective annotation_id="7966">en</DiscourseConnective> décembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7066" docOffset="35">
      <en>Availing itself of its legislation on the safety of ships and port facilities, which incorporated into Community law the ISPS code, which is an IMO instrument, the European Community favours the promotion of these maritime safety standards by its international partners, and <Alignment alignment="8301" annotation_id="7341">
          <Alignment alignment="8301" annotation_id="7341">
            <DiscourseConnective annotation_id="7341" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> by the Euro-Mediterranean partners through the Safemed II programme.</en>
      <fr>Se prévalant de sa législation relative à la sûreté des navires <DiscourseConnective annotation_id="8048">et</DiscourseConnective> des installations portuaires, qui a intégré dans le droit communautaire le code ISPS, qui est un instrument de l'OMI, la Communauté européenne plaide en faveur de la promotion de ces normes de sécurité maritime par ses partenaires internationaux, <DiscourseConnective annotation_id="8298">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="8527" annotation_id="8301">
          <Alignment alignment="7341" annotation_id="8301">
            <DiscourseConnective annotation_id="8301" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> par les partenaires euro-méditerranéens par le biais du programme Safemed II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7424" docOffset="36">
      <en>In the same way, a high-level seminar on the issue is being prepared as part of the ASEAN Regional Forum under the co-presidency of the European Union and Indonesia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8394">De la même manière</DiscourseConnective>, un séminaire de haut niveau sur la question est <DiscourseConnective annotation_id="8462">en</DiscourseConnective> préparation dans le cadre du Forum régional de l'ANASE placé sous la coprésidence de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="8569">et</DiscourseConnective> de l'Indonésie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7590" docOffset="37">
      <en>Cooperation with countries outside Europe is <Alignment alignment="8632" annotation_id="7635">
          <DiscourseConnective annotation_id="7635" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> becoming particularly important.</en>
      <fr>Une coopération avec les pays tiers devient <Alignment alignment="13171" annotation_id="8632">
          <DiscourseConnective annotation_id="8632" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> particulièrement importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7673" docOffset="38">
      <en>In a similar conceptual sphere, the Commission is studying the possibility of using the stability instrument to support existing regional initiatives or ones that are being drawn up, backed by the International Maritime Organization, both in the area of the Straits of Malacca and in the Horn of Africa area, to promote the safety of maritime navigation in those areas that are of strategic significance for European interests and supplies.</en>
      <fr>Dans le même genre d'idées, la Commission étudie la possibilité de se servir de l'instrument de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="8772">pour</DiscourseConnective> soutenir les initiatives régionales existantes <DiscourseConnective annotation_id="8824">ou</DiscourseConnective> en cours d'élaboration, qui sont appuyées par l'Organisation maritime internationale, tant dans la zone du détroit de Malacca <DiscourseConnective annotation_id="8953">que</DiscourseConnective> dans celle de la Corne de l'Afrique, <DiscourseConnective annotation_id="8994">en vue de</DiscourseConnective> promouvoir la sûreté de la navigation maritime dans les zones revêtant une importance stratégique <DiscourseConnective annotation_id="9102">pour</DiscourseConnective> les intérêts <DiscourseConnective annotation_id="9120">et</DiscourseConnective> les approvisionnements européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8114" docOffset="39">
      <en>I should <Alignment alignment="68269" annotation_id="8123">
          <DiscourseConnective annotation_id="8123" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> emphasise the continuing support for development granted by the European Community to countries neighbouring these at-risk areas, to improve their standard of living, which is an essential precondition for compliance with the rules of law.</en>
      <fr>Je soulignerais <Alignment alignment="10857" annotation_id="9173">
          <DiscourseConnective annotation_id="9173" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le soutien continu au développement apporté par la Communauté européenne aux pays se trouvant dans ces zones <DiscourseConnective annotation_id="9292">à</DiscourseConnective> risque, <DiscourseConnective annotation_id="9302">dans le but d'</DiscourseConnective>améliorer leur niveau de vie, ce qui est une condition préalable essentielle au respect des règles de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8368" docOffset="40">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="8374" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9434" annotation_id="8379">
          <DiscourseConnective annotation_id="8379" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> vital in seeking to remove the workforce from criminal organisations, which can focus on the conditions of extreme poverty experienced by certain groups of people.</en>
      <fr>Cela est <Alignment alignment="19421" annotation_id="9434">
          <DiscourseConnective annotation_id="9434" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> crucial <DiscourseConnective annotation_id="9452">pour</DiscourseConnective> tenter de retirer la main-d'œuvre des organisations criminelles, qui utilisent les conditions de pauvreté extrême que connaissent certains groupes de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8548" docOffset="41">
      <en>With regard to the repression of acts of piracy on the seas and of armed robbery against ships, the Commission is delighted at the adoption of UN Security Council Resolution 1816 on the repression of acts of piracy and armed robbery off the coast of Somalia, as well, of course, at the important step taken by the European Council, which adopted a detailed action plan at its meeting of 15 September 2008.</en>
      <fr>Concernant la répression des actes de piraterie <DiscourseConnective annotation_id="9666">en</DiscourseConnective> mer <DiscourseConnective annotation_id="9673">et</DiscourseConnective> de vol à main armée, la Commission ne peut que se réjouir de l'adoption de la résolution 1816 du Conseil de sécurité des Nations unies relative à la répression des actes de piraterie <DiscourseConnective annotation_id="9859">et</DiscourseConnective> de vol à main armée au large des côtes de la Somalie, <DiscourseConnective annotation_id="9916">et</DiscourseConnective>, bien sûr, du pas important franchi par le Conseil européen, qui a adopté un plan d'action détaillé lors de sa réunion du 15 septembre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8954" docOffset="42">
      <en>Mr Bussereau has stressed what these initiatives are, <Alignment alignment="10100" annotation_id="9008">
          <DiscourseConnective annotation_id="9008" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what commitments are being made by the European Union and the Member States, <Alignment alignment="10169" annotation_id="9089">
          <DiscourseConnective annotation_id="9089" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we share and endorse these commitments.</en>
      <fr>M. Bussereau a souligné ces initiatives <Alignment alignment="12210" annotation_id="10100">
          <DiscourseConnective annotation_id="10100" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les engagements pris par l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="10147">et</DiscourseConnective> les États membres, <Alignment alignment="18744" annotation_id="10169">
          <DiscourseConnective annotation_id="10169" sense="Expansion.Conjunction">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous partageons <DiscourseConnective annotation_id="10189">et</DiscourseConnective> appuyons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9133" docOffset="43">
      <en>There is another question that is raised regarding this constant growth in piracy: do acts of piracy serve to fund international terrorism?</en>
      <fr>L'augmentation constante de la piraterie soulève une autre question: les actes de piraterie servent-ils <DiscourseConnective annotation_id="10306">à</DiscourseConnective> financer le terrorisme international?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9273" docOffset="44">
      <en>This is a question that we must ask ourselves, <Alignment alignment="12518" annotation_id="9320">
          <DiscourseConnective annotation_id="9320" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we must seek to answer, even <Alignment alignment="52809" annotation_id="9358">
          <DiscourseConnective annotation_id="9358" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> today there is no proof that terrorism is funded through the payment of ransoms; there is nothing that would allow us to establish a priori that this is not a possibility.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="10349">s'</DiscourseConnective>agit d'une question <DiscourseConnective annotation_id="10371">que</DiscourseConnective> nous devons nous poser <Alignment alignment="3638" annotation_id="10398">
          <DiscourseConnective annotation_id="10398" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à laquelle nous devons tenter de répondre, <Alignment alignment="21838" annotation_id="10444">
          <DiscourseConnective annotation_id="10444" sense="Contingency.Condition">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>aujourd'hui, il n'y ait aucune <DiscourseConnective annotation_id="10483">preuve que</DiscourseConnective> le terrorisme est financé par le paiement de rançons; rien ne nous permet d'établir a priori <DiscourseConnective annotation_id="10587">que</DiscourseConnective> ce n'est pas une possibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9533" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="69438" annotation_id="9533">
          <DiscourseConnective annotation_id="9533" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are doubtful about rejecting the hypothesis, particularly in the light of the obvious links that exist between certain countries that provide refuge for pirates and the existence of concealed bases for terrorist groups.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32528" annotation_id="10621">
          <DiscourseConnective annotation_id="10621" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous hésitons à écarter cette l'hypothèse, <DiscourseConnective annotation_id="10679">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10689">à</DiscourseConnective> la lumière des liens évidents qui existent entre certains pays qui abritent des pirates <DiscourseConnective annotation_id="10779">et</DiscourseConnective> l'existence de bases secrètes <DiscourseConnective annotation_id="10812">pour</DiscourseConnective> des groupes terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9762" docOffset="46">
      <en>The Commission will, <Alignment alignment="10865" annotation_id="9783">
          <DiscourseConnective annotation_id="9783" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, launch an investigation into this subject, in order to improve its understanding of the financial flows linked to the phenomenon of piracy on the seas.</en>
      <fr>La Commission ouvrira, <Alignment alignment="33804" annotation_id="10865">
          <DiscourseConnective annotation_id="10865" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une enquête <DiscourseConnective annotation_id="10888">à</DiscourseConnective> ce sujet, <DiscourseConnective annotation_id="10900">en vue d'</DiscourseConnective>améliorer sa compréhension des flux financiers associés au phénomène de la piraterie <DiscourseConnective annotation_id="10994">en</DiscourseConnective> mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9944" docOffset="47">
      <en>We must never lower our guard in the fight against terrorism <Alignment alignment="25583" annotation_id="10005">
          <DiscourseConnective annotation_id="10005" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> therefore every suspicion, even <Alignment alignment="11113" annotation_id="10041">
          <DiscourseConnective annotation_id="10041" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot make a priori judgments, must be carefully assessed <Alignment alignment="11197" annotation_id="10106">
          <DiscourseConnective annotation_id="10106" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must take all appropriate steps to prevent terrorism from benefiting from the assistance and organisational and economic support of criminal organisations.</en>
      <fr>Nous ne devons jamais baisser notre garde dans la lutte contre le terrorisme <Alignment alignment="10005" annotation_id="11079">
          <DiscourseConnective annotation_id="11079" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11083">par conséquent</DiscourseConnective>, tout soupçon, <Alignment alignment="19349" annotation_id="11113">
          <DiscourseConnective annotation_id="11113" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons porter de jugement a priori, doit être suivi avec attention <Alignment alignment="17060" annotation_id="11197">
          <DiscourseConnective annotation_id="11197" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons prendre toutes les mesures appropriées afin d'empêcher le terrorisme de bénéficier de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="11305">et</DiscourseConnective> du soutien organisationnel <DiscourseConnective annotation_id="11335">et</DiscourseConnective> économique d'organisations criminelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10269" docOffset="48">
      <en>This is why we will continue to work in harmony with all the Member States, with the Council and also with countries outside Europe that are particularly involved in combating piracy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11378">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="11411">à</DiscourseConnective> travailler <DiscourseConnective annotation_id="11424">en</DiscourseConnective> harmonie avec tous les États membres, avec le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="11481">ainsi</DiscourseConnective> qu'avec les pays tiers qui sont particulièrement engagés dans la lutte contre la piraterie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10453" id="317" language="DE" name="Georg Jarzembowski">
    <ParallelChunk annotation_id="10453" docOffset="49">
      <en>Madam President, President-in-Office of the Council, Commission Vice-President, I completely agree with the Vice-President's statements.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="11623">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, Monsieur le Vice-président de la Commission, je suis tout à fait d'accord avec les déclarations du vice-président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10590" docOffset="50">
      <en>We have to differentiate between the straits where there are responsible countries with whom we can cooperate on cracking down on piracy, and the maritime operations where there is no responsible country, <Alignment alignment="37211" annotation_id="10795">
          <DiscourseConnective annotation_id="10795" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in Somalia, where we have to do something ourselves.</en>
      <fr>Nous devons faire la distinction entre, d'une part, les détroits où il y a des pays responsables avec lesquels nous pouvons coopérer <DiscourseConnective annotation_id="11895">pour</DiscourseConnective> lutter contre la piraterie, <DiscourseConnective annotation_id="11928">et</DiscourseConnective>, d'autre part, les opérations maritimes où il n'y a pas de pays responsables, <Alignment alignment="16022" annotation_id="12009">
          <DiscourseConnective annotation_id="12009" sense="Expansion.Instantiation">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12015">en</DiscourseConnective> Somalie, où nous devons agir nous-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10860" docOffset="51">
      <en>President-in-Office, I thought what you said was, in all honesty, rather too little.</en>
      <fr>Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="12081">en</DiscourseConnective> exercice, j'ai pensé <DiscourseConnective annotation_id="12105">que</DiscourseConnective> vos déclarations étaient, <DiscourseConnective annotation_id="12135">en</DiscourseConnective> toute honnêteté, <DiscourseConnective annotation_id="12155">plutôt</DiscourseConnective> maigres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10945" docOffset="52">
      <en>Setting up and deploying a crisis unit is always a good thing to do, <Alignment alignment="12228" annotation_id="11014">
          <DiscourseConnective annotation_id="11014" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does nothing to help.</en>
      <fr>Constituer <DiscourseConnective annotation_id="12182">et</DiscourseConnective> déployer une cellule de crise, c'est bien, <Alignment alignment="11014" annotation_id="12228">
          <DiscourseConnective annotation_id="12228" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela n'est d'aucune aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11043" docOffset="53">
      <en>The crisis unit is here in Brussels or somewhere else.</en>
      <fr>La cellule de crise se trouve ici <DiscourseConnective annotation_id="12293">à</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="12305">ou</DiscourseConnective> ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11098" docOffset="54">
      <en>What we need is a concerted maritime operation locally, with the ships from the EU Member States that are already there.</en>
      <fr>Ce dont nous avons besoin est d'une opération maritime concertée sur place, avec les navires des États membres de l'Union européenne qui sont <DiscourseConnective annotation_id="12460">déjà</DiscourseConnective> sur place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11219" docOffset="55">
      <en>We have to appeal to the Member States who do not yet have any ships there to take part in a joint marine operation.</en>
      <fr>Nous devons inviter les États membres qui n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="12528">encore</DiscourseConnective> de navires sur place <DiscourseConnective annotation_id="12556">à</DiscourseConnective> prendre part <DiscourseConnective annotation_id="12571">à</DiscourseConnective> une opération maritime conjointe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11336" docOffset="56">
      <en>We cannot allow a situation where two pirate mother ships sail happily along on these waters attacking our fishing and merchant vessels <Alignment alignment="12773" annotation_id="11472">
          <DiscourseConnective annotation_id="11472" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are for ever having to run round after them and watch to see how we can bring this under control.</en>
      <fr>Nous ne pouvons tolérer une situation où deux navires-mères pirates voguent tranquillement le long de ces eaux et attaquent nos bateaux de pêche <DiscourseConnective annotation_id="12752">et</DiscourseConnective> navires marchands <Alignment alignment="6355" annotation_id="12773">
          <DiscourseConnective annotation_id="12773" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où nous devons toujours courir <DiscourseConnective annotation_id="12807">après</DiscourseConnective> eux <DiscourseConnective annotation_id="12817">et</DiscourseConnective> voir comment nous pouvons contrôler la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11577" docOffset="57">
      <en>I am waiting to hear what my general has to say, who will be here in a short while, <Alignment alignment="12960" annotation_id="11661">
          <DiscourseConnective annotation_id="11661" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need a clear strategic and tactical assessment of the situation here, <Alignment alignment="13048" annotation_id="11738">
          <DiscourseConnective annotation_id="11738" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need enough manpower capable of controlling piracy, <Alignment alignment="13134" annotation_id="11797">
          <DiscourseConnective annotation_id="11797" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> appeals simply do nothing to help.</en>
      <fr>J'attends d'entendre ce que mon général a <DiscourseConnective annotation_id="12912">à</DiscourseConnective> dire, lequel sera ici d'une minute à l'autre, <Alignment alignment="11661" annotation_id="12960">
          <DiscourseConnective annotation_id="12960" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin d'une évaluation stratégique <DiscourseConnective annotation_id="13012">et</DiscourseConnective> tactique claire de la situation, <Alignment alignment="2032" annotation_id="13048">
          <DiscourseConnective annotation_id="13048" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin d'une main-d'œuvre suffisante capable de contrôler la piraterie, <Alignment alignment="22266" annotation_id="13134">
          <DiscourseConnective annotation_id="13134" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les appels ne suffisent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11835" docOffset="58">
      <en>We have to hunt down the pirates, we have to catch them, <Alignment alignment="13226" annotation_id="11892">
          <DiscourseConnective annotation_id="11892" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will not work.</en>
      <fr>Nous devons traquer les pirates, nous devons les attraper, <Alignment alignment="9683" annotation_id="13226">
          <DiscourseConnective annotation_id="13226" sense="Expansion.Alternative">sinon</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne fonctionnera pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11920" docOffset="59">
      <en>Ninety per cent of Europe's imports, on which we depend, arrive via maritime routes.</en>
      <fr>Quatre-vingt dix pour cent des importations européennes, dont nous dépendons, sont acheminées via les voies maritimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12005" docOffset="60">
      <en>We have a high level of responsibility for seafarers, for fishermen fishing off foreign coasts, in accordance with jointly agreed treaties, <Alignment alignment="13544" annotation_id="12145">
          <DiscourseConnective annotation_id="12145" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to protect these fishermen and seafarers, and also tourists.</en>
      <fr>Nous avons une très grande responsabilité envers les marins, les pêcheurs pêchant au large des côtes étrangères, conformément aux traités convenus d'un commun accord, <Alignment alignment="13948" annotation_id="13544">
          <DiscourseConnective annotation_id="13544" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons protéger ces pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="13581">et</DiscourseConnective> marins, <DiscourseConnective annotation_id="13592">ainsi</DiscourseConnective> que les touristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12218" docOffset="61">
      <en>Unfortunately, in areas where there is no governmental authority, this only works <Alignment alignment="65634" annotation_id="12300">
          <DiscourseConnective annotation_id="12300" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we develop our own European activities on the basis of UN resolutions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13617">Malheureusement</DiscourseConnective>, dans les régions où il n'y a pas d'autorité étatique, cela fonctionne uniquement <Alignment alignment="22386" annotation_id="13715">
          <DiscourseConnective annotation_id="13715" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous développons nos propres activités européennes sur la base de résolutions des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12374" docOffset="62">
      <en>In this respect, President-in-Office, it is good to set up a crisis unit, <Alignment alignment="13910" annotation_id="12448">
          <DiscourseConnective annotation_id="12448" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are expecting to see a well-defined operations base and well-defined operations during the next stage.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13815">À cet égard</DiscourseConnective>, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="13850">en</DiscourseConnective> exercice, il est bon de constituer une cellule de crise, <Alignment alignment="12448" annotation_id="13910">
          <DiscourseConnective annotation_id="13910" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans un second temps, nous attendons une base d'opérations bien définie <DiscourseConnective annotation_id="13988">et</DiscourseConnective> des opérations claires <DiscourseConnective annotation_id="14014">et</DiscourseConnective> précises.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12558" id="318" language="ES" name="Rosa Miguélez Ramos">
    <ParallelChunk annotation_id="12558" docOffset="63">
      <en>Ladies and gentlemen, we urgently need to tackle this problem.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="14036">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous devons nous attaquer d'urgence à ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12621" docOffset="64">
      <en>My figures, which I do have, are even worse than those that Mr Bussereau has just given us: there are reportedly currently 13 vessels and 300 sailors under the power of pirates.</en>
      <fr>Les chiffres dont je dispose sont <DiscourseConnective annotation_id="14135">encore</DiscourseConnective> pires <DiscourseConnective annotation_id="14148">que</DiscourseConnective> ceux <DiscourseConnective annotation_id="14157">que</DiscourseConnective> M. Bussereau vient de nous présenter: l'on rapporte qu'à l'heure actuelle 13 navires <DiscourseConnective annotation_id="14246">et</DiscourseConnective> 300 marins sont aux mains des pirates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12799" docOffset="65">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="12799" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> what is clear is that, <Alignment alignment="14305" annotation_id="12826">
          <DiscourseConnective annotation_id="12826" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this phenomenon is not stopped, it will continue in crescendo <DiscourseConnective annotation_id="12891" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it has done so far, <Alignment alignment="14403" annotation_id="12914">
          <DiscourseConnective annotation_id="12914" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> of course it is not going to stop or improve.</en>
      <fr>Il est clair est <Alignment alignment="15622" annotation_id="14305">
          <DiscourseConnective annotation_id="14305" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce phénomène n'est pas enrayé, il continuera crescendo tel qu'il l'a fait <DiscourseConnective annotation_id="14386">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, <Alignment alignment="13013" annotation_id="14403">
          <DiscourseConnective annotation_id="14403" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien sûr, il ne va ni s'arrêter ni s'améliorer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12964" docOffset="66">
      <en>The tenacity of the French and Spanish Governments, among others, and also the tenacity of this Parliament have borne fruit.</en>
      <fr>La ténacité des gouvernements français <DiscourseConnective annotation_id="14493">et</DiscourseConnective> espagnol, entre autres, <DiscourseConnective annotation_id="14520">ainsi</DiscourseConnective> que la ténacité de ce Parlement ont porté leurs fruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13089" docOffset="67">
      <en>In a short time we have secured a UN resolution on this phenomenon, which extends the right to prosecution, <Alignment alignment="14711" annotation_id="13197">
          <DiscourseConnective annotation_id="13197" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14715" annotation_id="13201">
          <DiscourseConnective annotation_id="13201" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a cell has been created to coordinate operations at European level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14582">En</DiscourseConnective> peu de temps, nous avons obtenu une résolution des Nations unies sur ce phénomène, qui élargit les possibilités de poursuite, <Alignment alignment="39470" annotation_id="14711">
          <DiscourseConnective annotation_id="14711" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="13211" annotation_id="14715">
          <DiscourseConnective annotation_id="14715" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une cellule a été créée <DiscourseConnective annotation_id="14753">pour</DiscourseConnective> coordonner les opérations au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13274" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="56856" annotation_id="13274">
          <DiscourseConnective annotation_id="13274" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, you should be aware that it is essential that first of all we work to achieve an extension of the UN mandate, <Alignment alignment="73552" annotation_id="13393">
          <DiscourseConnective annotation_id="13393" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is only valid for three months <Alignment alignment="60861" annotation_id="13435">
          <DiscourseConnective annotation_id="13435" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="15013" annotation_id="13440">
          <DiscourseConnective annotation_id="13440" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not extended, our brand-new coordination cell will have to close in early December.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32129" annotation_id="14804">
          <DiscourseConnective annotation_id="14804" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut que vous sachiez <DiscourseConnective annotation_id="14840">qu'</DiscourseConnective>il est indispensable <DiscourseConnective annotation_id="14864">qu'en</DiscourseConnective> tout premier lieu, nous nous employions <DiscourseConnective annotation_id="14910">à</DiscourseConnective> obtenir une prorogation du mandat des Nations unies, <Alignment alignment="1881" annotation_id="14965">
          <DiscourseConnective annotation_id="14965" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est valable que pendant trois mois <Alignment alignment="0" annotation_id="15009">
          <DiscourseConnective annotation_id="15009" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="13440" annotation_id="15013">
          <DiscourseConnective annotation_id="15013" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'est pas prorogé, notre toute nouvelle cellule de coordination devra fermer début décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13533" docOffset="69">
      <en>With regard to the second part of the Ministers' decision, the strategic military option, we need this operation to come to fruition and a large number of Member States to show as soon as possible that they are prepared to participate in it, <Alignment alignment="15355" annotation_id="13775">
          <DiscourseConnective annotation_id="13775" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I support what Mr Jarzembowski said.</en>
      <fr>Concernant la deuxième partie de la décision des ministres, à savoir l'option militaire stratégique, nous avons besoin que cette opération se concrétise <DiscourseConnective annotation_id="15264">et</DiscourseConnective> qu'un grand nombre d'États membres démontrent au plus vite leur volonté d'y participer, <Alignment alignment="450" annotation_id="15355">
          <DiscourseConnective annotation_id="15355" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'approuve ce que M. Jarzembowski a déclaré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13816" docOffset="70">
      <en>It would be the first European military naval operation of the European security and defence policy, ladies and gentlemen, and an important sign of visibility for Europe.</en>
      <fr>Il s'agirait de la première opération navale militaire européenne de la politique européenne en matière de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="15519">et</DiscourseConnective> de défense, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15543">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="15557">et</DiscourseConnective> d'un signe de visibilité important <DiscourseConnective annotation_id="15595">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13987" docOffset="71">
      <en>The circumstances demand it.</en>
      <fr>Les circonstances l'exigent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14016" docOffset="72">
      <en>Piracy in the Indian Ocean is currently an extremely profitable business, which is growing day by day.</en>
      <fr>La piraterie dans l'océan Indien est actuellement une activité extrêmement lucrative, qui se développe jour <DiscourseConnective annotation_id="15747">après</DiscourseConnective> jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14119" docOffset="73">
      <en>Someone said to me today that the profession of pirate was, however incredible it might seem, growing in status in some of the countries bordering the Indian Ocean.</en>
      <fr>Quelqu'un m'a dit aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="15789">que</DiscourseConnective> la profession de pirate jouissait, <DiscourseConnective annotation_id="15828">aussi</DiscourseConnective> incroyable que cela puisse sembler, d'un prestige grandissant dans certains pays bordant l'océan Indien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14284" docOffset="74">
      <en>We need to stop this spiral, we need to protect vulnerable vessels, whether they are merchant or pleasure vessels, and the numerous fishing boats that fish in the area.</en>
      <fr>Nous devons arrêter cette spirale, nous devons protéger les navires vulnérables, <DiscourseConnective annotation_id="16020">qu'</DiscourseConnective>il s'agisse de navires marchands <DiscourseConnective annotation_id="16056">ou</DiscourseConnective> de bateaux de plaisance, <DiscourseConnective annotation_id="16084">et</DiscourseConnective> les nombreux bateaux de pêche croisant dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14453" docOffset="75">
      <en>We <Alignment alignment="16154" annotation_id="14456">
          <DiscourseConnective annotation_id="14456" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to provide protection and escorts for the World Food Programme vessels, <Alignment alignment="16249" annotation_id="14538">
          <DiscourseConnective annotation_id="14538" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> on 27 September Canada will be finishing its mandate <Alignment alignment="16301" annotation_id="14599">
          <DiscourseConnective annotation_id="14599" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we still do not have a country to take over.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="6168" annotation_id="16154">
          <DiscourseConnective annotation_id="16154" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fournir une protection <DiscourseConnective annotation_id="16187">et</DiscourseConnective> des escortes aux navires du Programme alimentaire mondial, <Alignment alignment="20616" annotation_id="16249">
          <DiscourseConnective annotation_id="16249" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le 27 septembre, le Canada terminera son mandat <Alignment alignment="3334" annotation_id="16301">
          <DiscourseConnective annotation_id="16301" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons toujours pas de pays <DiscourseConnective annotation_id="16338">pour</DiscourseConnective> prendre la relève.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14648" id="319" language="FR" name="Philippe Morillon">
    <ParallelChunk annotation_id="14648" docOffset="76">
      <en>Madam President, would the increase in acts of sea piracy not be a chance for the European Union to use the means to defend its values and interests, <Alignment alignment="16546" annotation_id="14798">
          <DiscourseConnective annotation_id="14798" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary and wherever necessary?</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - Madame la Présidente, la recrudescence des actes de piraterie en mer sera-t-elle l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="16479">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne de mettre en œuvre les moyens de défendre, <Alignment alignment="278" annotation_id="16546">
          <DiscourseConnective annotation_id="16546" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="16560">et</DiscourseConnective> partout où cela sera nécessaire, ses valeurs <DiscourseConnective annotation_id="16608">et</DiscourseConnective> ses intérêts?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14835" docOffset="77">
      <en>In any case, do not tell our fisherman, who had to take refuge in the port of Mahé in the Seychelles last week, or the crews of our merchant and cruise ships who are being threatened further and further by Somalia's territorial waters, that it is none of Europe's business!</en>
      <fr>N'allez <DiscourseConnective annotation_id="16633">en tout cas</DiscourseConnective> pas dire à nos marins pêcheurs, obligés la semaine dernière de se réfugier dans le port de Mahé aux Seychelles, n'allez pas dire aux équipages de nos navires marchands <DiscourseConnective annotation_id="16813">ou</DiscourseConnective> de plaisance, qui sont menacés de plus en plus loin des eaux territoriales de la Somalie, <DiscourseConnective annotation_id="16906">que</DiscourseConnective> ce n'est pas l'affaire de l'Europe!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15109" docOffset="78">
      <en>That would be to forget what European citizens expect of Europe: primarily safety, and particularly safety at sea.</en>
      <fr>Ce serait oublier que ce que l'ensemble de nos concitoyens européens attendent de l'Europe, c'est <DiscourseConnective annotation_id="17044">d'abord</DiscourseConnective> la sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="17065">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17068">en particulier</DiscourseConnective> la sécurité maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15224" docOffset="79">
      <en>That is why, Commissioner, the Commission's initiatives to implement a European policy of the sea and oceans were so widely welcomed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17105">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, Monsieur le Commissaire, les initiatives de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17179">pour</DiscourseConnective> mettre en œuvre une politique européenne de la mer <DiscourseConnective annotation_id="17235">et</DiscourseConnective> des océans ont été <DiscourseConnective annotation_id="17257">si</DiscourseConnective> bien accueillies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15358" docOffset="80">
      <en>That is why I suspect, President-in-Office, that there is a large majority in this Parliament that will approve the measures you propose at the end of the consultation, which I understand is still going on.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17278">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je ne doute pas, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="17332">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="17356">que</DiscourseConnective> vous trouverez dans cet hémicycle une large majorité pour approuver les mesures que vous serez amené à proposer au terme de la consultation, dont j'ai compris qu'elle se poursuivait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15565" docOffset="81">
      <en>Today, people are saying it is not that easy, that it might be better to consult our allies throughout the world first and to think about legality as regards international law.</en>
      <fr>Aujourd'hui, on dit que ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="17580">si</DiscourseConnective> simple, <DiscourseConnective annotation_id="17591">qu'</DiscourseConnective>il pourrait convenir auparavant de consulter nos alliés à travers le monde <DiscourseConnective annotation_id="17669">et</DiscourseConnective> de réfléchir à la légalité de tout cela au regard du droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15742" docOffset="82">
      <en>What was done for the recent release of the hostages on the Ponant and the Carré d'as shows that we have the means for effective action, provided that the will is there.</en>
      <fr>Ce qui s'est fait <DiscourseConnective annotation_id="17764">pour</DiscourseConnective> les libérations récentes des otages du Ponant <DiscourseConnective annotation_id="17815">et</DiscourseConnective> du Carré d'as montre <DiscourseConnective annotation_id="17839">que</DiscourseConnective> nous avons les moyens d'une action efficace, <DiscourseConnective annotation_id="17888">à condition d'</DiscourseConnective>en avoir la volonté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15912" docOffset="83">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15912" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> only this will, President-in-Office, could be the subject of a broad consensus in the Council!</en>
      <fr>Puisse cette volonté, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="17967">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, faire l'objet d'un large consensus au Conseil!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16010" id="320" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="16010" docOffset="84">
      <en>(ES) The coast of Somalia is obviously one of the most dangerous coastlines in the world, <Alignment alignment="18127" annotation_id="16100">
          <DiscourseConnective annotation_id="16100" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the figures show, in particular the fact that, last year alone, at least 25 vessels were victims of all sorts of acts of piracy.</en>
      <fr>(ES) La côte somalienne est manifestement l'une des côtes les plus dangereuses au monde, <Alignment alignment="35832" annotation_id="18127">
          <DiscourseConnective annotation_id="18127" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18133">en</DiscourseConnective> attestent les chiffres: l'année passée seulement, <DiscourseConnective annotation_id="18186">au moins</DiscourseConnective> 25 navires ont été victimes de diverses formes d'actes de piraterie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16232" docOffset="85">
      <en>The case of the Playa de Bakio is perhaps one of the best known, at least in Spain, <Alignment alignment="18347" annotation_id="16316">
          <DiscourseConnective annotation_id="16316" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is obviously not the only one.</en>
      <fr>Le cas du Playa de Bakio est peut-être l'un des <DiscourseConnective annotation_id="18312">mieux</DiscourseConnective> connus, <DiscourseConnective annotation_id="18326">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18335">en</DiscourseConnective> Espagne, <Alignment alignment="21505" annotation_id="18347">
          <DiscourseConnective annotation_id="18347" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'est évidemment pas le seul.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16354" docOffset="86">
      <en>Today it is <Alignment alignment="18412" annotation_id="16366">
          <DiscourseConnective annotation_id="16366" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> obvious that the Transitional Federal Government in Somalia does not have the resources or the means to establish peace and security in the country and <Alignment alignment="18594" annotation_id="16523">
          <DiscourseConnective annotation_id="16523" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> is much less capable of guaranteeing safety in its waters or in areas close to them, therefore international support is needed to do this, in line with what was laid down by the United Nations in June, <Alignment alignment="21333" annotation_id="16735">
          <DiscourseConnective annotation_id="16735" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the previous speakers said.</en>
      <fr>Aujourd'hui, il apparaît tout <Alignment alignment="23746" annotation_id="18412">
          <DiscourseConnective annotation_id="18412" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> clairement <DiscourseConnective annotation_id="18429">que</DiscourseConnective> le gouvernement fédéral somalien de transition ne dispose pas des ressources <DiscourseConnective annotation_id="18510">ou</DiscourseConnective> des moyens nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="18536">pour</DiscourseConnective> faire régner la paix <DiscourseConnective annotation_id="18562">et</DiscourseConnective> la sécurité dans le pays <DiscourseConnective annotation_id="18590">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5660" annotation_id="18594">
          <DiscourseConnective annotation_id="18594" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, qu'il n'est pas du tout apte <DiscourseConnective annotation_id="18639">à</DiscourseConnective> garantir la sécurité dans ses eaux <DiscourseConnective annotation_id="18676">ou</DiscourseConnective> dans les zones alentours. <DiscourseConnective annotation_id="18705">C'est pourquoi</DiscourseConnective> une aide internationale est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="18759">à</DiscourseConnective> cette fin, conformément à ce qui a été énoncé par les Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="18829">en</DiscourseConnective> juin, <Alignment alignment="16735" annotation_id="18838">
          <DiscourseConnective annotation_id="18838" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont dit les intervenants précédents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16766" docOffset="87">
      <en>Personally I am <Alignment alignment="18908" annotation_id="16782">
          <DiscourseConnective annotation_id="16782" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> concerned by something else, which I would like to mention: the reports that we sometimes receive of foreign boats, some of which are perhaps European, that are taking advantage of this situation of lack of control in order to fish unlawfully in one of the richest fishing grounds in the area, <Alignment alignment="19216" annotation_id="17081">
          <DiscourseConnective annotation_id="17081" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> even to use it as a dumping ground for hazardous substances, which the Federal Government is <Alignment alignment="55829" annotation_id="17177">
          <DiscourseConnective annotation_id="17177" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> not in a position to control.</en>
      <fr>Personnellement, je suis <Alignment alignment="36161" annotation_id="18908">
          <DiscourseConnective annotation_id="18908" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> préoccupé par un autre sujet dont je voudrais vous faire part: nous recevons parfois des rapports sur des bateaux étrangers, dont certains sont peut-être européens, qui tirent avantage de cette absence de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="19132">pour</DiscourseConnective> pêcher illicitement dans l'un des lieux de pêche les plus riches de la région, <Alignment alignment="17081" annotation_id="19216">
          <DiscourseConnective annotation_id="19216" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19219">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19224">pour</DiscourseConnective> s'en servir <DiscourseConnective annotation_id="19241">comme</DiscourseConnective> lieu de décharge de substances dangereuses, chose <DiscourseConnective annotation_id="19297">que</DiscourseConnective> le gouvernement fédéral n'est <Alignment alignment="38827" annotation_id="19331">
          <DiscourseConnective annotation_id="19331" sense="Expansion.Conjunction">non plus</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas <DiscourseConnective annotation_id="19344">en</DiscourseConnective> mesure de contrôler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17212" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="19368" annotation_id="17212">
          <DiscourseConnective annotation_id="17212" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that it is a priority - and I stress this - to guarantee the safety of the vessels that are legitimately operating in the area in line with international legislation, <Alignment alignment="22194" annotation_id="17397">
          <DiscourseConnective annotation_id="17397" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <DiscourseConnective annotation_id="17407" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a priority, <DiscourseConnective annotation_id="17424" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> even more so, that we commit ourselves to resolving the conflict that is devastating that country, <Alignment alignment="19693" annotation_id="17526">
          <Alignment alignment="19693" annotation_id="17526">
            <DiscourseConnective annotation_id="17526" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ultimately responsibility for safeguarding the security of the area can be taken over by independent, legitimate, recognised Somali institutions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17212" annotation_id="19368">
          <DiscourseConnective annotation_id="19368" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="19392">qu'</DiscourseConnective>il est prioritaire - <DiscourseConnective annotation_id="19416">et</DiscourseConnective> je le souligne - de garantir la sécurité des navires qui exercent des activités licites dans la région conformément à la législation internationale, <Alignment alignment="2338" annotation_id="19568">
          <DiscourseConnective annotation_id="19568" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une autre priorité, même <DiscourseConnective annotation_id="19598">encore</DiscourseConnective> plus importante, est <DiscourseConnective annotation_id="19626">que</DiscourseConnective> nous nous engagions <DiscourseConnective annotation_id="19650">à</DiscourseConnective> résoudre le conflit qui dévaste ce pays, <Alignment alignment="21708" annotation_id="19693">
          <Alignment alignment="16974" annotation_id="19693">
            <DiscourseConnective annotation_id="19693" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> des institutions somaliennes reconnues, légitimes et indépendantes puissent assumer la responsabilité finale de la sauvegarde de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17680" id="321" name="Luis de Grandes Pascual">
    <ParallelChunk annotation_id="17680" docOffset="89">
      <en>(ES) I am not going to repeat the facts that have been set out here.</en>
      <fr>(ES) Je ne vais pas répéter les faits qui ont été exposés ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17749" docOffset="90">
      <en>I want to describe them: they are scandalous, they cause social alarm among our citizens, who are undoubtedly perceiving a degree of defencelessness.</en>
      <fr>Je veux les décrire: ils sont scandaleux, ils génèrent une inquiétude sociale parmi nos citoyens, qui éprouvent forcément un sentiment de vulnérabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17899" docOffset="91">
      <en>Not to mention the feelings of our fishermen, who are experiencing an understandable fear about their jobs and even their physical safety, given that the pirates are not making empty threats, <Alignment alignment="20269" annotation_id="18091">
          <DiscourseConnective annotation_id="18091" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> workers are not required to risk their lives for their jobs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20064">Sans</DiscourseConnective> mentionner ce que ressentent nos pêcheurs, qui éprouvent une crainte compréhensible à l'égard de leur travail <DiscourseConnective annotation_id="20179">et même</DiscourseConnective> de leur sécurité physique, <DiscourseConnective annotation_id="20214">vu que</DiscourseConnective> les pirates ne lancent pas de menaces en l'air. <Alignment alignment="3627" annotation_id="20269">
          <DiscourseConnective annotation_id="20269" sense="Expansion.Conjunction">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment> les travailleurs ne sont pas censés risquer leur vie <DiscourseConnective annotation_id="20325">pour</DiscourseConnective> la gagner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18156" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="33242" annotation_id="18156">
          <Alignment alignment="20341" annotation_id="18156">
            <DiscourseConnective annotation_id="18156" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, shipowners suffer serious economic damage that their insurance does not always cover, <Alignment alignment="61942" annotation_id="18255">
          <DiscourseConnective annotation_id="18255" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the circumstances are extraordinary and tend not to be covered by insurance policies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3117" annotation_id="20341">
          <Alignment alignment="2643" annotation_id="20341">
            <DiscourseConnective annotation_id="20341" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les armateurs subissent un préjudice pécuniaire sérieux <DiscourseConnective annotation_id="20407">que</DiscourseConnective> leurs assurances ne couvrent pas toujours. Il s'agit <Alignment alignment="18255" annotation_id="20464">
          <DiscourseConnective annotation_id="20464" sense="Contingency.Cause.Reason">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> de circonstances exceptionnelles qui ne sont généralement pas couvertes par des polices d'assurance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18349" docOffset="93">
      <en>What can we do about the pirates?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20574">Que</DiscourseConnective> pouvons-nous faire contre les pirates?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18383" docOffset="94">
      <en>Of course, anything apart from the amateur spirit that prevailed in the Council of Foreign Ministers on 15 September.</en>
      <fr>Bien sûr, tout excepté l'amateurisme qui a prévalu au Conseil des ministres des affaires étrangères le 15 septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18501" docOffset="95">
      <en>Against piracy we need conclusive action on two levels: in the area of diplomacy, supporting African countries, which suffer from the presence of genuine mafias on their territory, who use extortion and kidnapping in order to blackmail fishermen and merchants from one part of the world; in the area of legitimate use of force, using it as a dissuasive tool, which is perhaps the only language that pirates understand.</en>
      <fr>À l'encontre de la piraterie, nous avons besoin de mesures décisives <DiscourseConnective annotation_id="20803">à</DiscourseConnective> deux niveaux: dans le domaine de la diplomatie, en soutien aux pays africains malades de la présence sur leur territoire de véritables mafias qui utilisent l'extorsion <DiscourseConnective annotation_id="20973">et</DiscourseConnective> l'enlèvement comme moyens de pression sur les pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="21031">et</DiscourseConnective> les marchands d'une partie du monde; dans le domaine du recours légitime <DiscourseConnective annotation_id="21107">à</DiscourseConnective> la force, comme moyen de dissuasion, qui est peut-être le seul langage <DiscourseConnective annotation_id="21180">que</DiscourseConnective> les pirates comprennent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18920" docOffset="96">
      <en>Having said this, where should we act and at what level?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21209">Ceci dit</DiscourseConnective>, où devrions-nous agir <DiscourseConnective annotation_id="21241">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21244">à</DiscourseConnective> quel niveau?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18977" docOffset="97">
      <en>At national, European or international level?</en>
      <fr>Au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="21278">ou</DiscourseConnective> international?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19023" docOffset="98">
      <en>I think, ladies and gentlemen, that we need to act initially at national level, <Alignment alignment="21378" annotation_id="19103">
          <DiscourseConnective annotation_id="19103" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> France has done in an exemplary manner, with the protection of international law and in an effective way, which was exemplary.</en>
      <fr>Je pense, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21315">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="21329">qu'</DiscourseConnective>il nous faut <DiscourseConnective annotation_id="21345">d'abord</DiscourseConnective> agir au niveau national, <Alignment alignment="12405" annotation_id="21378">
          <DiscourseConnective annotation_id="21378" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a fait la France de façon exemplaire, sous la protection du droit international <DiscourseConnective annotation_id="21466">et</DiscourseConnective> de manière efficace, ce qui était exemplaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19233" docOffset="99">
      <en>I regret that the Spanish/French proposals were not adopted by the Council, <Alignment alignment="32151" annotation_id="19309">
          <DiscourseConnective annotation_id="19309" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> what was ultimately agreed was insufficient.</en>
      <fr>Je déplore <DiscourseConnective annotation_id="21526">que</DiscourseConnective> les propositions espagnoles/françaises n'aient pas été adoptées par le Conseil, <Alignment alignment="19309" annotation_id="21610">
          <DiscourseConnective annotation_id="21610" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui a été convenu au final était insuffisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19357" docOffset="100">
      <en>I think that we need to give a vote of confidence to the French Presidency <Alignment alignment="34750" annotation_id="19432">
          <Alignment alignment="21744" annotation_id="19432">
            <DiscourseConnective annotation_id="19432" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it proposes European action that is capable of defending our interests, <Alignment alignment="21820" annotation_id="19512">
          <DiscourseConnective annotation_id="19512" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that, <Alignment alignment="8949" annotation_id="19529">
          <DiscourseConnective annotation_id="19529" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the time comes, the offer that NATO is making of global and international coverage can operate in this context.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="21672">que</DiscourseConnective> nous devons accorder un vote de confiance <DiscourseConnective annotation_id="21718">à</DiscourseConnective> la présidence française <Alignment alignment="19432" annotation_id="21744">
          <Alignment alignment="19432" annotation_id="21744">
            <DiscourseConnective annotation_id="21744" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elle propose une action européenne <DiscourseConnective annotation_id="21787">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21789">même</DiscourseConnective> de défendre nos intérêts, <Alignment alignment="19512" annotation_id="21820">
          <DiscourseConnective annotation_id="21820" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="21832">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="19529" annotation_id="21837">
          <DiscourseConnective annotation_id="21837" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'heure arrivera, l'offre de l'OTAN d'une couverture mondiale <DiscourseConnective annotation_id="21907">et</DiscourseConnective> internationale puisse se concrétiser dans ce contexte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19646" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="38573" annotation_id="19646">
          <DiscourseConnective annotation_id="19646" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let us act <Alignment alignment="21985" annotation_id="19666">
          <DiscourseConnective annotation_id="19666" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we always do, let us move forward, let us take decisions and <Alignment alignment="34893" annotation_id="19730">
          <DiscourseConnective annotation_id="19730" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> wait for others to help us.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19646" annotation_id="21965">
          <DiscourseConnective annotation_id="21965" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, agissons <Alignment alignment="19666" annotation_id="21985">
          <DiscourseConnective annotation_id="21985" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le faisons toujours, avançons, prenons des décisions <DiscourseConnective annotation_id="22049">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="3354" annotation_id="22052">
          <DiscourseConnective annotation_id="22052" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> attendons que d'autres nous aident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19763" docOffset="102">
      <en>Let us not continue to be defenceless, with citizens feeling that we are not capable of defending ourselves.</en>
      <fr>Ne restons pas vulnérables, ne laissons pas les citoyens penser <DiscourseConnective annotation_id="22160">que</DiscourseConnective> nous sommes incapables de nous défendre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19872" id="322" name="Gilles Savary">
    <ParallelChunk annotation_id="19872" docOffset="103">
      <en>(FR) Madam President, I would first like to thank the Council and the Commission for agreeing to Parliament's request for a debate on this issue: a very topical issue that is of concern to us.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="22239">d'abord</DiscourseConnective> remercier le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="22268">et</DiscourseConnective> la Commission d'avoir accédé <DiscourseConnective annotation_id="22300">à</DiscourseConnective> la demande du Parlement, lequel souhaitait un débat sur cette question, une question d'actualité qui nous préoccupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20065" docOffset="104">
      <en>We have talked about it <Alignment alignment="51270" annotation_id="20089">
          <Alignment alignment="22439" annotation_id="20089">
            <DiscourseConnective annotation_id="20089" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> in the Committee on Transport and Tourism, where we were visited by Mr De Rossa, who gave us an idea of the extent of the problem.</en>
      <fr>Nous en avons parlé <Alignment alignment="20089" annotation_id="22439">
          <Alignment alignment="24728" annotation_id="22439">
            <DiscourseConnective annotation_id="22439" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22454">en</DiscourseConnective> commission des transports où nous avons reçu M. De Rossa, qui nous a donné une idée de l'étendue de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20234" docOffset="105">
      <en>I would like to say that we should congratulate ourselves on the rapidity of the reaction by the Member States concerned - I am talking about France and Spain - and on what has already been done in the UN and the Council.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="22583">dire que</DiscourseConnective> nous devons nous féliciter de la rapidité de la réaction des États concernés - je parle de la France, de l'Espagne - <DiscourseConnective annotation_id="22709">et</DiscourseConnective> de ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="22724">déjà</DiscourseConnective> pu être mis en œuvre à l'ONU <DiscourseConnective annotation_id="22758">et</DiscourseConnective> au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20456" docOffset="106">
      <en>I think that is quite a quick response.</en>
      <fr>Je crois que c'est une réponse assez rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20496" docOffset="107">
      <en>I think we need to avoid several things.</en>
      <fr>Je pense qu'il faut éviter plusieurs choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20537" docOffset="108">
      <en>Firstly, demands by civil vessels for weapons.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22863">Premièrement</DiscourseConnective>, les revendications des navires civils en matière d'armement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20584" docOffset="109">
      <en>I can see this happening <Alignment alignment="22958" annotation_id="20609">
          <DiscourseConnective annotation_id="20609" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we need to watch out <Alignment alignment="22997" annotation_id="20642">
          <DiscourseConnective annotation_id="20642" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know this would only make the situation more dangerous.</en>
      <fr>Je les vois arriver <Alignment alignment="46690" annotation_id="22958">
          <DiscourseConnective annotation_id="22958" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'il faut faire attention <Alignment alignment="9851" annotation_id="22997">
          <DiscourseConnective annotation_id="22997" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> on sait très bien que ce sont des facteurs qui accroissent la dangerosité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20709" docOffset="110">
      <en>Secondly, we need to make sure we do not neglect the situation and let it drift into terrorism. I mean that we should prevent political groups from getting involved <Alignment alignment="68551" annotation_id="20874">
          <DiscourseConnective annotation_id="20874" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would <Alignment alignment="77875" annotation_id="20891">
          <DiscourseConnective annotation_id="20891" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> assume completely different proportions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23076">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il faut éviter de négliger ce phénomène <DiscourseConnective annotation_id="23130">et</DiscourseConnective> de le laisser éventuellement déraper vers le terrorisme, c'est-à-dire éviter que des organisations politiques ne s'en mêlent <Alignment alignment="20874" annotation_id="23258">
          <DiscourseConnective annotation_id="23258" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il prendrait <Alignment alignment="20891" annotation_id="23275">
          <DiscourseConnective annotation_id="23275" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> une toute autre ampleur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20937" docOffset="111">
      <en>Thirdly, we need to avoid a situation where Member States are acting separately.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23306">Troisièmement</DiscourseConnective>, il faut éviter <DiscourseConnective annotation_id="23336">que</DiscourseConnective> les États membres agissent en ordre dispersé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21018" docOffset="112">
      <en>In this regard, I was just thinking about the Stability Pact.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23386">À cet égard</DiscourseConnective>, d'ailleurs, j'ai une petite pensée <DiscourseConnective annotation_id="23434">pour</DiscourseConnective> le Pacte de stabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21080" docOffset="113">
      <en>Obviously we demand that certain Member States do not have a deficit, <Alignment alignment="23542" annotation_id="21150">
          <DiscourseConnective annotation_id="21150" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are the same Member States who are always asked to provide protection <Alignment alignment="23624" annotation_id="21230">
          <DiscourseConnective annotation_id="21230" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have the means to do so.</en>
      <fr>On voit bien qu'on demande <DiscourseConnective annotation_id="23489">à</DiscourseConnective> certains États membres de ne pas avoir de déficit, <Alignment alignment="21150" annotation_id="23542">
          <DiscourseConnective annotation_id="23542" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est à ces mêmes États <DiscourseConnective annotation_id="23571">qu'</DiscourseConnective>on demande toujours d'aller assurer la protection <Alignment alignment="13609" annotation_id="23624">
          <DiscourseConnective annotation_id="23624" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ont les moyens de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21268" docOffset="114">
      <en>I <Alignment alignment="23674" annotation_id="21270">
          <DiscourseConnective annotation_id="21270" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe we need to show a bit more solidarity there at EU level, <Alignment alignment="23764" annotation_id="21345">
          <DiscourseConnective annotation_id="21345" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that those who do not have the means to be protected are protected by those who have the military means.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="6968" annotation_id="23674">
          <DiscourseConnective annotation_id="23674" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il faut là quelque chose d'un peu plus solidaire au niveau de l'Union européenne, <Alignment alignment="23349" annotation_id="23764">
          <DiscourseConnective annotation_id="23764" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23767">que</DiscourseConnective> ceux qui n'ont pas les moyens d'être protégés le soient par ceux qui ont effectivement les moyens militaires adéquats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21454" docOffset="115">
      <en>In this case, let us draw any conclusions we might like to draw at any level.</en>
      <fr>Mais <DiscourseConnective annotation_id="23895">dans ce cas</DiscourseConnective>, tirons-en toutes les conclusions à tous les niveaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21532" docOffset="116">
      <en>I would <Alignment alignment="84349" annotation_id="21540">
          <DiscourseConnective annotation_id="21540" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say that, <Alignment alignment="23993" annotation_id="21563">
          <DiscourseConnective annotation_id="21563" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a matter of great urgency that we provide a deterrent, through the measures taken by the French Government, <Alignment alignment="24080" annotation_id="21686">
          <DiscourseConnective annotation_id="21686" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, and on the Ponant and the Carré d'as, we know very well that crime is part of human nature <Alignment alignment="24227" annotation_id="21790">
          <DiscourseConnective annotation_id="21790" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> its legitimacy feeds on people's despair. It is <Alignment alignment="24300" annotation_id="21842">
          <DiscourseConnective annotation_id="21842" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important to take diplomatic action towards these countries and find ways of helping them from the point of view of both security and development.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="28939" annotation_id="23973">
          <DiscourseConnective annotation_id="23973" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23983">dire que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="30067" annotation_id="23993">
          <DiscourseConnective annotation_id="23993" sense="Comparison.Contrast">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est absolument urgent de se montrer dissuasif par des mesures qui ont été prises, <Alignment alignment="9273" annotation_id="24080">
          <DiscourseConnective annotation_id="24080" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, par le gouvernement français <DiscourseConnective annotation_id="24122">comme</DiscourseConnective> sur le Ponant <DiscourseConnective annotation_id="24142">et</DiscourseConnective> le Carré d'as, on sait très <DiscourseConnective annotation_id="24173">bien que</DiscourseConnective> la criminalité est dans la nature de l'homme <Alignment alignment="4927" annotation_id="24227">
          <DiscourseConnective annotation_id="24227" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> que sa légitimité se nourrit du désespoir des peuples, et qu'il est <Alignment alignment="15201" annotation_id="24300">
          <DiscourseConnective annotation_id="24300" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important d'entreprendre une action diplomatique vis-à-vis de ces pays <DiscourseConnective annotation_id="24381">et</DiscourseConnective> de trouver des moyens de les aider tant sur le plan de la sécurité que sur le plan du développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22004" docOffset="117">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="22004" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective> they will not have to endlessly look on with an empty stomach as plates of plenty go by.</en>
      <fr>Ils ne verront pas éternellement passer les plats de la richesse avec un ventre affamé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22098" id="323" name="Josu Ortuondo Larrea">
    <ParallelChunk annotation_id="22098" docOffset="118">
      <en>(ES) Madam President, Minister, Commissioner, European citizens cannot understand why, in the age of technology, telecommunications, satellites, etc., we are experiencing incidents of piracy that appear to be transporting us back four or five centuries in our history.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, Monsieur le Ministre, Monsieur le Commissaire, les citoyens européens ne comprennent pas pourquoi, <DiscourseConnective annotation_id="24699">à</DiscourseConnective> l'ère de la technologie, des télécommunications, des satellites, etc., nous sommes confrontés à des actes de piraterie qui nous ramènent quatre <DiscourseConnective annotation_id="24845">ou</DiscourseConnective> cinq siècles <DiscourseConnective annotation_id="24861">en</DiscourseConnective> arrière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22367" docOffset="119">
      <en>I cannot accept what others have been saying in terms of being satisfied with the response.</en>
      <fr>Je ne peux pas accepter ce qu'ont affirmé d'autres intervenants, qui <DiscourseConnective annotation_id="24942">s'</DiscourseConnective>estiment satisfaits de la réaction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22459" docOffset="120">
      <en>For several years I have been saying here in the European Parliament that the situation in the Indian Ocean, the situation off the coast of Somalia for European fishermen and for vessels that operate and work there is unsustainable, <DiscourseConnective annotation_id="22692" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there has not been a great deal of response.</en>
      <fr>Cela fait plusieurs années que je signale ici au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="25048">que</DiscourseConnective> la situation dans l'océan Indien, surtout au large des côtes somaliennes, est invivable <DiscourseConnective annotation_id="25140">pour</DiscourseConnective> les pêcheurs européens <DiscourseConnective annotation_id="25168">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25171">pour</DiscourseConnective> les navires qui croisent <DiscourseConnective annotation_id="25201">et</DiscourseConnective> travaillent dans ces eaux; or cela n'a pas suscité beaucoup de réactions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22741" docOffset="121">
      <en>I do indeed welcome the fact that finally the Council has taken a first step, which I think is an insufficient one, by creating this cell in Brussels that is going to be responsible for accompanying fishermen, protecting humanitarian aid, which is so necessary in Somalia, and also securing agreements on fishing grounds.</en>
      <fr>Je suis très heureux <DiscourseConnective annotation_id="25299">que</DiscourseConnective> le Conseil ait <DiscourseConnective annotation_id="25318">enfin</DiscourseConnective> franchi un premier pas, insuffisant selon moi, <DiscourseConnective annotation_id="25371">en</DiscourseConnective> créant <DiscourseConnective annotation_id="25381">à</DiscourseConnective> Bruxelles cette cellule qui sera responsable d'accompagner les pêcheurs, de protéger l'aide humanitaire, <DiscourseConnective annotation_id="25488">si</DiscourseConnective> indispensable <DiscourseConnective annotation_id="25505">à</DiscourseConnective> la Somalie, <DiscourseConnective annotation_id="25519">et</DiscourseConnective> de garantir <DiscourseConnective annotation_id="25534">également</DiscourseConnective> les accords sur les lieux de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23063" docOffset="122">
      <en>I think that with what has been created and agreed so far, it is not going to be possible to achieve all of these ambitious objectives.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="25589">que</DiscourseConnective> ce qui a été créé <DiscourseConnective annotation_id="25611">et</DiscourseConnective> convenu <DiscourseConnective annotation_id="25622">jusqu'à</DiscourseConnective> présent ne permettra pas d'atteindre tous ces objectifs ambitieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23199" docOffset="123">
      <en>The sea is very big, <DiscourseConnective annotation_id="23220" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> is the coastline of the Indian Ocean, <Alignment alignment="25747" annotation_id="23261">
          <DiscourseConnective annotation_id="23261" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need the contribution and cooperation of all European countries, <Alignment alignment="25836" annotation_id="23333">
          <DiscourseConnective annotation_id="23333" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the question is not whether the fishermen or vessels are French, Basque, Spanish, or Dutch; the question is that they are European <Alignment alignment="70781" annotation_id="23472">
          <DiscourseConnective annotation_id="23472" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we all need to contribute to this together.</en>
      <fr>La mer et les côtes de l'océan Indien sont vastes <Alignment alignment="23261" annotation_id="25747">
          <DiscourseConnective annotation_id="25747" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin de la contribution <DiscourseConnective annotation_id="25787">et</DiscourseConnective> de la coopération de tous les pays européens. <Alignment alignment="20980" annotation_id="25836">
          <DiscourseConnective annotation_id="25836" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la question n'est pas de savoir <DiscourseConnective annotation_id="25878">si</DiscourseConnective> les pêcheurs <DiscourseConnective annotation_id="25894">ou</DiscourseConnective> navires sont français, basques, espagnols <DiscourseConnective annotation_id="25939">ou</DiscourseConnective> néerlandais; <DiscourseConnective annotation_id="25955">le fait est qu'</DiscourseConnective>ils sont européens <Alignment alignment="12917" annotation_id="25989">
          <DiscourseConnective annotation_id="25989" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25992">que</DiscourseConnective> nous devons tous agir ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23525" id="324" name="Angelika Beer">
    <ParallelChunk annotation_id="23525" docOffset="124">
      <en>(DE) Madam President, ladies and gentlemen, the protection of seafarers is a heartfelt concern for all of us, <Alignment alignment="62422" annotation_id="23635">
          <DiscourseConnective annotation_id="23635" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am <Alignment alignment="26164" annotation_id="23644">
          <DiscourseConnective annotation_id="23644" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking the liberty of asking how we can best guarantee this.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="26064">et</DiscourseConnective> Messieurs, la protection des marins est une préoccupation sincère <DiscourseConnective annotation_id="26133">pour</DiscourseConnective> nous tous, <Alignment alignment="20206" annotation_id="26149">
          <DiscourseConnective annotation_id="26149" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je prends <Alignment alignment="23644" annotation_id="26164">
          <DiscourseConnective annotation_id="26164" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> la liberté de demander comment nous pouvons garantir cela au <DiscourseConnective annotation_id="26235">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23718" docOffset="125">
      <en>I take issue expressly with the commendation of the French Presidency, <Alignment alignment="2735" annotation_id="23789">
          <DiscourseConnective annotation_id="23789" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> politically and technically it has bungled the job, from start to finish.</en>
      <fr>Je ne peux pas me rallier <DiscourseConnective annotation_id="26268">à</DiscourseConnective> l'éloge de la présidence française, <Alignment alignment="15675" annotation_id="26306">
          <DiscourseConnective annotation_id="26306" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> politiquement <DiscourseConnective annotation_id="26324">et</DiscourseConnective> techniquement, c'était n'importe quoi, du début <DiscourseConnective annotation_id="26375">à</DiscourseConnective> la fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23866" docOffset="126">
      <en>I should like to explain why.</en>
      <fr>Je voudrais expliquer pourquoi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23896" docOffset="127">
      <en>We have been conducting this debate as part of the Green Paper on maritime policy.</en>
      <fr>Nous avons mené ce débat dans le cadre du Livre vert sur la politique maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23979" docOffset="128">
      <en>We have pointed out that piracy is a problem <Alignment alignment="26550" annotation_id="24024">
          <DiscourseConnective annotation_id="24024" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we need a long-term strategy to be able to combat this phenomenon.</en>
      <fr>Nous avons souligné <DiscourseConnective annotation_id="26517">que</DiscourseConnective> la piraterie est un problème <Alignment alignment="41156" annotation_id="26550">
          <DiscourseConnective annotation_id="26550" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26553">que</DiscourseConnective> nous avons besoin d'une stratégie à long terme <DiscourseConnective annotation_id="26604">pour</DiscourseConnective> être en mesure de lutter contre ce phénomène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24100" docOffset="129">
      <en>I am <Alignment alignment="26665" annotation_id="24105">
          <DiscourseConnective annotation_id="24105" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking the liberty of pointing out that the phenomenon has existed since the sixth century B.C. <Alignment alignment="28992" annotation_id="24206">
          <DiscourseConnective annotation_id="24206" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Sarkozy comes along, knocks it all on the head and talks about naval deployments.</en>
      <fr>Je prends <Alignment alignment="19674" annotation_id="26665">
          <DiscourseConnective annotation_id="26665" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la liberté de souligner <DiscourseConnective annotation_id="26699">que</DiscourseConnective> le phénomène existe <DiscourseConnective annotation_id="26723">depuis</DiscourseConnective> le VIe siècle avant J.-C. <Alignment alignment="10148" annotation_id="26756">
          <DiscourseConnective annotation_id="26756" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, M. Sarkozy débarque, joue les trouble-fête <DiscourseConnective annotation_id="26808">et</DiscourseConnective> parle de déploiements navals.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24296" docOffset="130">
      <en>German Defence Minister Franz Josef Jung is already having the guns polished on his naval ships, <Alignment alignment="71811" annotation_id="24393">
          <DiscourseConnective annotation_id="24393" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is an ESDP mission that has not even been discussed in the relevant committees yet - the Committee on Foreign Affairs and the Subcommittee on Security and Defence - but only in the Committee on Transport and Tourism.</en>
      <fr>Le ministre allemand de la défense Franz Josef Jung est <DiscourseConnective annotation_id="26897">déjà</DiscourseConnective> paré avec ses fusils sur ses navires militaires, <Alignment alignment="7243" annotation_id="26951">
          <DiscourseConnective annotation_id="26951" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une mission PESD est sur pied <DiscourseConnective annotation_id="26984">alors qu'</DiscourseConnective>elle n'a même pas <DiscourseConnective annotation_id="27011">encore</DiscourseConnective> été débattue au sein des commissions compétentes - la commission des affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="27107">et</DiscourseConnective> la sous-commission de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="27144">et</DiscourseConnective> de la défense - <DiscourseConnective annotation_id="27163">mais</DiscourseConnective> uniquement au sein de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="27219">et</DiscourseConnective> du tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24620" docOffset="131">
      <en>What kind of game is this?</en>
      <fr>À quel jeu joue-t-on?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24647" docOffset="132">
      <en>It is not the business at all!</en>
      <fr>C'est du mauvais travail!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24678" docOffset="133">
      <en>I have the impression that we are trying to react in an ad hoc frantic manner in order to legitimise something that will have very, very long-term international ramifications.</en>
      <fr>J'ai l'impression <DiscourseConnective annotation_id="27301">que</DiscourseConnective> nous essayons de réagir de manière ad hoc frénétique <DiscourseConnective annotation_id="27358">en vue de</DiscourseConnective> légitimer quelque chose qui aura des ramifications internationales à très, très long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24854" docOffset="134">
      <en>
        <Alignment alignment="52149" annotation_id="24854">
          <DiscourseConnective annotation_id="24854" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we deploy naval forces to protect seafarers, we have to talk about the consequences.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2886" annotation_id="27460">
          <DiscourseConnective annotation_id="27460" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous déployons des forces navales <DiscourseConnective annotation_id="27497">pour</DiscourseConnective> protéger les marins, nous devons parler des conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24942" docOffset="135">
      <en>What do we want?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27560">Que</DiscourseConnective> voulons-nous?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24959" docOffset="136">
      <en>Gunboat policy?</en>
      <fr>Une politique de la canonnière?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24975" docOffset="137">
      <en>Do we want a shot across the bows?</en>
      <fr>Voulons-nous un coup de semonce?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25010" docOffset="138">
      <en>Do we want to sink ships?</en>
      <fr>Voulons-nous couler des navires?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25036" docOffset="139">
      <en>
        <Alignment alignment="27676" annotation_id="25036">
          <DiscourseConnective annotation_id="25036" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is <Alignment alignment="27685" annotation_id="25047">
          <DiscourseConnective annotation_id="25047" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> connected with international terrorism, where is the long-term strategy there?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8725" annotation_id="27676">
          <DiscourseConnective annotation_id="27676" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a <Alignment alignment="8957" annotation_id="27685">
          <DiscourseConnective annotation_id="27685" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> un lien avec le terrorisme international, où est la stratégie à long terme?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25133" docOffset="140">
      <en>I say this only as a warning.</en>
      <fr>Je ne dis cela <DiscourseConnective annotation_id="27785">qu'en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27791">tant que</DiscourseConnective> mise en garde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25163" docOffset="141">
      <en>We shall be analysing this keenly, <Alignment alignment="27861" annotation_id="25198">
          <DiscourseConnective annotation_id="25198" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the second week in October we shall hopefully reach a <DiscourseConnective annotation_id="25259" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective> more businesslike conclusion more helpful to people in the region.</en>
      <fr>Nous analyserons ce point plus en profondeur, <Alignment alignment="20123" annotation_id="27861">
          <DiscourseConnective annotation_id="27861" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec un peu d'optimisme, nous atteindrons, dans la deuxième semaine du mois d'octobre, une conclusion plus sérieuse, plus utile aux gens de la région</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25333" id="325" name="Carmen Fraga Estévez">
    <ParallelChunk annotation_id="25333" docOffset="142">
      <en>(ES) I have just attended a meeting of the Long Distance Fleet Regional Advisory Council, <Alignment alignment="28169" annotation_id="25423">
          <DiscourseConnective annotation_id="25423" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I could see the enormous concern for the fate of 51 vessels and around 1 500 crew of the Community tuna fleet that fishes in the Indian Ocean.</en>
      <fr>(ES) Je viens de participer à une réunion du Long Distance Fleet Regional Advisory Council (LDRAC - conseil consultatif régional de la pêche hauturière), <Alignment alignment="25423" annotation_id="28169">
          <DiscourseConnective annotation_id="28169" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai pu constater l'énorme préoccupation concernant le sort de 51 navires <DiscourseConnective annotation_id="28246">et</DiscourseConnective> d'environ 1 500 membres d'équipage de la flotte thonière qui croise dans l'océan Indien.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="25571" docOffset="144">
      <en>For years the fleet has been reporting incidents of piracy in the area adjoining Somalia, <DiscourseConnective annotation_id="25661" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> not even the capture of the Spanish tuna boat Playa de Bakio in April caused some governments to react in time, including my own, unfortunately, <DiscourseConnective annotation_id="25810" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>, in recent days, the fleet had to withdraw to the port of Victoria, <Alignment alignment="28651" annotation_id="25884">
          <DiscourseConnective annotation_id="25884" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> from that point, the measures taken have been highly inadequate.</en>
      <fr>Et pourtant, <DiscourseConnective annotation_id="28453">même</DiscourseConnective> la prise du thonier espagnol Playa de Bakio <DiscourseConnective annotation_id="28502">en</DiscourseConnective> avril dernier n'a pas incité les gouvernements, dont le mien <DiscourseConnective annotation_id="28566">malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="28583">à</DiscourseConnective> réagir <DiscourseConnective annotation_id="28592">à</DiscourseConnective> temps. La flotte a dû se replier sur le port de Victoria <Alignment alignment="17814" annotation_id="28651">
          <DiscourseConnective annotation_id="28651" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est à partir de ce moment-là que des mesures ont été prises, de manière totalement inappropriées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25953" docOffset="145">
      <en>We need to understand that fishermen live in an especially dangerous situation <DiscourseConnective annotation_id="26032" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26036" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> all the vessels passing through the area are cause for concern, the merchant vessels tend to have established routes, which provides greater opportunity to monitor them <DiscourseConnective annotation_id="26211" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they pass through.</en>
      <fr>Nous devons comprendre <DiscourseConnective annotation_id="28777">que</DiscourseConnective> les pêcheurs vivent dans une situation particulièrement dangereuse et que tous les navires croisant dans cette zone sont source de préoccupation: les navires marchands suivent généralement des routes régulières, ce qui permet de les surveiller et d'attendre qu'ils passent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26233" docOffset="146">
      <en>Those 51 fishing boats, <DiscourseConnective annotation_id="26257" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, are scattered, following the migrations of tuna, over an area of more than 3 200 square miles, which is five days' sailing, <DiscourseConnective annotation_id="26390" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they are <DiscourseConnective annotation_id="26403" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> much more vulnerable, <Alignment alignment="29271" annotation_id="26435">
          <DiscourseConnective annotation_id="26435" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> a naval operation is essential and urgent.</en>
      <fr>Ces 51 bateaux de pêche sont éparpillés en fonction des migrations de thons sur une zone <DiscourseConnective annotation_id="29144">de plus</DiscourseConnective> de 3 200 milles carrés, ce qui représente cinq jours de navigation et, de ce fait, ils sont beaucoup plus vulnérables. <Alignment alignment="26435" annotation_id="29271">
          <DiscourseConnective annotation_id="29271" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une opération navale est indispensable <DiscourseConnective annotation_id="29325">et</DiscourseConnective> urgente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26481" docOffset="147">
      <en>In addition to what has been said about the Strait of Malacca, in addition to Somalia, we are now receiving reports from the fishing fleet about piracy in the Mozambique Channel and in areas of India and the Caribbean.</en>
      <fr>Outre ce qui a été dit <DiscourseConnective annotation_id="29360">à propos</DiscourseConnective> du détroit de Malacca et de la Somalie, nous recevons à présent des rapports de la flotte de pêche concernant des actes de piraterie dans le canal du Mozambique <DiscourseConnective annotation_id="29530">et</DiscourseConnective> dans les régions d'Inde <DiscourseConnective annotation_id="29557">et</DiscourseConnective> des Caraïbes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26700" docOffset="148">
      <en>We cannot, <Alignment alignment="29574" annotation_id="26711">
          <DiscourseConnective annotation_id="26711" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, remain inactive, <DiscourseConnective annotation_id="26739" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we need to react, in addition to the reactions that may come from our governments and the Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17063" annotation_id="29574">
          <DiscourseConnective annotation_id="29574" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne pouvons rester inactifs. Outre les réactions qui pourraient venir de nos gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="29679">et</DiscourseConnective> du Conseil, nous devons réagir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26842" docOffset="149">
      <en>All the Community institutions are involved in creating a coordinated strategy to combat international piracy.</en>
      <fr>Toutes les institutions communautaires sont impliquées dans la création d'une stratégie coordonnée <DiscourseConnective annotation_id="29813">pour</DiscourseConnective> lutter contre la piraterie internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26953" docOffset="150">
      <en>I have <Alignment alignment="22498" annotation_id="26960">
          <DiscourseConnective annotation_id="26960" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposed to my political group, the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats, an amendment to the budget in order to allocate one million euros to studying a viability plan for implementing this strategy, <Alignment alignment="27755" annotation_id="27216">
          <DiscourseConnective annotation_id="27216" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I ask Parliament to give it the green light, <Alignment alignment="30190" annotation_id="27265">
          <Alignment alignment="30190" annotation_id="27265">
            <DiscourseConnective annotation_id="27265" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> all Community citizens, wherever they are, receive the message that the European Union is supporting them and, above all, protecting them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40746" annotation_id="29861">
          <DiscourseConnective annotation_id="29861" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai proposé <DiscourseConnective annotation_id="29889">à</DiscourseConnective> mon groupe politique, le groupe du parti populaire européen (démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="29974">et</DiscourseConnective> des démocrates européens, un amendement budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="30028">afin d'</DiscourseConnective>affecter un million d'euros <DiscourseConnective annotation_id="30063">à</DiscourseConnective> l'étude d'un plan de viabilité <DiscourseConnective annotation_id="30096">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre de cette stratégie, <Alignment alignment="27216" annotation_id="30138">
          <DiscourseConnective annotation_id="30138" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande au Parlement d'y donner son feu vert, <Alignment alignment="8393" annotation_id="30190">
          <Alignment alignment="4016" annotation_id="30190">
            <DiscourseConnective annotation_id="30190" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> tous les citoyens européens, où qu'ils se trouvent, sachent <DiscourseConnective annotation_id="30263">que</DiscourseConnective> l'Union européenne les soutient <DiscourseConnective annotation_id="30299">et</DiscourseConnective>, par-dessus tout, les protège.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27412" id="326" name="Margie Sudre">
    <ParallelChunk annotation_id="27412" docOffset="151">
      <en>(FR) Madam President, President-in-Office of the Council, Commissioner, ladies and gentlemen, over the last few months we have seen an increase in acts of piracy, particularly off the coast of Somalia.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Président du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="30388">en</DiscourseConnective> exercice, Monsieur le Vice-président de la Commission, mes chers collègues, ces derniers mois, nous avons assisté à une multiplication des actes de piraterie, <DiscourseConnective annotation_id="30550">notamment</DiscourseConnective> au large de la Somalie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27614" docOffset="152">
      <en>These attacks use much more sophisticated means and are <Alignment alignment="30659" annotation_id="27670">
          <DiscourseConnective annotation_id="27670" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a reflection of a powerful mafia.</en>
      <fr>Ces attaques utilisent des moyens beaucoup plus sophistiqués <DiscourseConnective annotation_id="30645">et</DiscourseConnective> elles sont <Alignment alignment="27670" annotation_id="30659">
          <DiscourseConnective annotation_id="30659" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le reflet d'une mafia puissante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27714" docOffset="153">
      <en>I share the concern of all my fellow Members for European fishermen, who are extremely vulnerable.</en>
      <fr>Je partage dès lors tout à fait la préoccupation de tous mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="30768">pour</DiscourseConnective> les pêcheurs européens qui sont extrêmement vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27813" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="6632" annotation_id="27813">
          <DiscourseConnective annotation_id="27813" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union has established the means to respond to these attacks.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18063" annotation_id="30830">
          <DiscourseConnective annotation_id="30830" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne s'est donné les moyens de répondre <DiscourseConnective annotation_id="30889">à</DiscourseConnective> ces attaques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27896" docOffset="155">
      <en>The meeting of European Foreign Affairs Ministers on 15 September produced results that I felt were quite significant.</en>
      <fr>La réunion des ministres européens des affaires étrangères, le 15 septembre dernier, a débouché sur des résultats qui me semblent significatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28015" docOffset="156">
      <en>On the one hand, the 27 Member States approved the creation of a Coordination Cell <Alignment alignment="31130" annotation_id="28098">
          <DiscourseConnective annotation_id="28098" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the other, the ministers adopted a strategic military option, opening the way for a possible EU naval operation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31050">D'une part</DiscourseConnective>, les vingt-sept ont validé la création d'une cellule de coordination <Alignment alignment="13211" annotation_id="31130">
          <DiscourseConnective annotation_id="31130" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="31134">d'autre part</DiscourseConnective>, les ministres ont adopté une option militaire, stratégique, ouvrant la voie <DiscourseConnective annotation_id="31224">à</DiscourseConnective> une possible opération navale militaire de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28218" docOffset="157">
      <en>The use of private protection agencies has sometimes been mentioned.</en>
      <fr>On a parfois évoqué le recours à des agences de protection privées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28287" docOffset="158">
      <en>This does not seem like the right solution to me.</en>
      <fr>Cela ne me semble pas être la bonne solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28337" docOffset="159">
      <en>The only long-term solution, <Alignment alignment="31427" annotation_id="28366">
          <DiscourseConnective annotation_id="28366" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Savary said, is both diplomatic and political.</en>
      <fr>La seule, à long terme, <Alignment alignment="28366" annotation_id="31427">
          <DiscourseConnective annotation_id="31427" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'a dit M. Savary, est à la fois diplomatique <DiscourseConnective annotation_id="31483">et</DiscourseConnective> politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28419" docOffset="160">
      <en>Piracy prospers thanks to the weakness of governments.</en>
      <fr>La piraterie profite de la faiblesse des États pour prospérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28474" docOffset="161">
      <en>It is by helping the countries concerned to stop the illegal activities, by helping them to achieve political stability and escape from poverty, that we will end this scourge.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="31566">en</DiscourseConnective> aidant les pays concernés <DiscourseConnective annotation_id="31595">à</DiscourseConnective> réprimer les activités illégales, <DiscourseConnective annotation_id="31631">en</DiscourseConnective> les aidant <DiscourseConnective annotation_id="31645">à</DiscourseConnective> retrouver une stabilité politique <DiscourseConnective annotation_id="31681">et</DiscourseConnective> à sortir de la pauvreté, <DiscourseConnective annotation_id="31709">qu'</DiscourseConnective>on viendra à bout de ce fléau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28650" docOffset="162">
      <en>That is how the Malacca Strait got rid of pirates a few years ago.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31743">C'est ainsi que</DiscourseConnective> le détroit de Malacca a pu se débarrasser de ses pirates voici quelques années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28717" docOffset="163">
      <en>Obviously the European Union cannot act alone, <Alignment alignment="31906" annotation_id="28764">
          <DiscourseConnective annotation_id="28764" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Sarkozy said.</en>
      <fr>Mais l'Union européenne ne pourra évidemment pas agir toute seule, <Alignment alignment="20535" annotation_id="31906">
          <DiscourseConnective annotation_id="31906" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'a rappelé Nicolas Sarkozy.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28784" docOffset="164">
      <en>The international community must be mobilised, <DiscourseConnective annotation_id="28831" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> it will be impossible to guarantee the protection of shipping, particularly <DiscourseConnective annotation_id="28917" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> sea piracy is rife not only off the coast of Somalia.</en>
      <fr>La communauté internationale doit se mobiliser, sans quoi la protection des navires sera impossible <DiscourseConnective annotation_id="32045">à</DiscourseConnective> assurer. Cela est d'<DiscourseConnective annotation_id="32067">autant</DiscourseConnective> plus vrai que la piraterie maritime ne sévit pas seulement au large de la Somalie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28979" docOffset="165">
      <en>The European Union has taken the initiative of a concerted response. It is now up to the entire international community to assume its share of the responsibility.</en>
      <fr>L'Union européenne a pris l'initiative d'une réponse concertée, il appartient à présent <DiscourseConnective annotation_id="32245">à</DiscourseConnective> la communauté internationale tout entière d'y prendre sa part de responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29142" id="328" name="Daniel Varela Suanzes-Carpegna">
    <ParallelChunk annotation_id="29142" docOffset="166">
      <en>(ES) President-in-Office of the Council, Commissioner, ladies and gentlemen, I am very pleased that we are having this debate.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="32355">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="32413">et</DiscourseConnective> Messieurs, je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="32441">que</DiscourseConnective> nous menions ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29269" docOffset="167">
      <en>Since 2005 Parliament has been warning both the Commission and the Council of the dangers involved in navigating the waters around Somalia, even the international waters.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32468">Depuis</DiscourseConnective> 2005, le Parlement met en garde tant la Commission <DiscourseConnective annotation_id="32526">que</DiscourseConnective> le Conseil contre les dangers associés <DiscourseConnective annotation_id="32569">à</DiscourseConnective> la navigation des eaux bordant la Somalie, <DiscourseConnective annotation_id="32614">même</DiscourseConnective> dans les eaux internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29440" docOffset="168">
      <en>Following various hijackings of boats and armed robberies, the European Union has just created a 'coordination cell'.</en>
      <fr>À la suite de divers détournements de bateaux <DiscourseConnective annotation_id="32696">et</DiscourseConnective> de vols à main armée, l'Union européenne vient juste de créer une "cellule de coordination".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29558" docOffset="169">
      <en>It is very welcome; at least it is finally being recognised that there is a problem.</en>
      <fr>Cette initiative est bienvenue; <DiscourseConnective annotation_id="32824">au moins</DiscourseConnective> l'existence d'un problème a <DiscourseConnective annotation_id="32861">enfin</DiscourseConnective> été reconnu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29643" docOffset="170">
      <en>
        <Alignment alignment="76807" annotation_id="29643">
          <DiscourseConnective annotation_id="29643" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I fear that even with this cell, the problem will continue to exist.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21353" annotation_id="32880">
          <DiscourseConnective annotation_id="32880" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je crains <DiscourseConnective annotation_id="32901">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="32906">même</DiscourseConnective> avec cette cellule, le problème persiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29721" docOffset="171">
      <en>
        <Alignment alignment="54569" annotation_id="29721">
          <DiscourseConnective annotation_id="29721" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Until</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have real cooperation and a genuine Common Foreign and Security Policy, the Member Sates whose interests are affected will continue to be forced to protect themselves and defend their legitimate national interests.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29721" annotation_id="32953">
          <DiscourseConnective annotation_id="32953" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">En attendant</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'avoir une réelle coopération <DiscourseConnective annotation_id="32997">et</DiscourseConnective> une vraie politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="33030">et</DiscourseConnective> de sécurité commune, les États membres dont les intérêts sont mis en péril continueront <DiscourseConnective annotation_id="33121">à</DiscourseConnective> se voir contraints de se protéger eux-mêmes <DiscourseConnective annotation_id="33167">et</DiscourseConnective> de défendre leurs intérêts nationaux légitimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29945" docOffset="172">
      <en>France has clearly understood this, <Alignment alignment="33251" annotation_id="29981">
          <DiscourseConnective annotation_id="29981" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I congratulate it on its decisiveness, courage and efficiency.</en>
      <fr>La France l'a très bien compris, <Alignment alignment="29981" annotation_id="33251">
          <DiscourseConnective annotation_id="33251" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je la félicite <DiscourseConnective annotation_id="33269">pour</DiscourseConnective> son esprit de décision, son courage <DiscourseConnective annotation_id="33310">et</DiscourseConnective> son efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30048" docOffset="173">
      <en>Spain has <Alignment alignment="33341" annotation_id="30058">
          <DiscourseConnective annotation_id="30058" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reacted by planning to send a reconnaissance plane, <Alignment alignment="63907" annotation_id="30115">
          <DiscourseConnective annotation_id="30115" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, an unarmed plane to dissuade armed pirates.</en>
      <fr>L'Espagne a <Alignment alignment="22432" annotation_id="33341">
          <DiscourseConnective annotation_id="33341" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> réagi <DiscourseConnective annotation_id="33357">en</DiscourseConnective> prévoyant d'envoyer un avion de reconnaissance, <Alignment alignment="30115" annotation_id="33408">
          <DiscourseConnective annotation_id="33408" sense="Expansion.Restatement">autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment> un avion non armé, dans le but de dissuader les pirates armés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30175" docOffset="174">
      <en>It is a shame that this plane will not be enough to adequately defend and protect our fishermen <DiscourseConnective annotation_id="30271" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> there is an armed boarding of our fleet.</en>
      <fr>S'il y a un arraisonnement armé de notre flotte, cet avion ne suffira pas <DiscourseConnective annotation_id="33559">à</DiscourseConnective> défendre <DiscourseConnective annotation_id="33570">et</DiscourseConnective> à protéger convenablement nos pêcheurs et c'est une honte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30315" docOffset="175">
      <en>We need to ask for and secure more cooperation between the Member States that are affected, we need to take advantage of the French Presidency of the Council and allocate more resources <Alignment alignment="68359" annotation_id="30501">
          <Alignment alignment="33829" annotation_id="30501">
            <DiscourseConnective annotation_id="30501" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> legal fishing in international waters is not, <Alignment alignment="7255" annotation_id="30555">
          <DiscourseConnective annotation_id="30555" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is there, a high risk activity, due to acts of piracy that are inconceivable in international society in the 21st century.</en>
      <fr>Nous devons demander <DiscourseConnective annotation_id="33653">et</DiscourseConnective> garantir une plus grande coopération entre les États membres qui sont touchés. Nous devons profiter de la présidence française du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="33794">et</DiscourseConnective> allouer davantage de ressources <Alignment alignment="8972" annotation_id="33829">
          <Alignment alignment="27275" annotation_id="33829">
            <DiscourseConnective annotation_id="33829" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la pêche légale dans les eaux internationales ne soit plus, <Alignment alignment="30555" annotation_id="33898">
          <DiscourseConnective annotation_id="33898" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle l'est là-bas, une activité à haut risque, à cause d'actes de piraterie inconcevables dans la société internationale du XXIe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30684" id="329" name="Geoffrey Van Orden">
    <ParallelChunk annotation_id="30684" docOffset="176">
      <en>Mr President, I address my remarks particularly to the presidency of the Council.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'adresse mes observations <DiscourseConnective annotation_id="34091">plus particulièrement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34113">à</DiscourseConnective> la présidence du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30766" docOffset="177">
      <en>I am all in favour of robust international action to deal with piracy on the high seas.</en>
      <fr>Je suis totalement <DiscourseConnective annotation_id="34160">en</DiscourseConnective> faveur d'une action internationale musclée <DiscourseConnective annotation_id="34206">pour</DiscourseConnective> contrer la piraterie <DiscourseConnective annotation_id="34232">en</DiscourseConnective> haute mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30854" docOffset="178">
      <en>I congratulate the French Government on the action by French commandos earlier this month.</en>
      <fr>Je félicite le gouvernement français <DiscourseConnective annotation_id="34283">pour</DiscourseConnective> l'action des commandos français au début du mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30945" docOffset="179">
      <en>You may recall that in the days <DiscourseConnective annotation_id="30977" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> Britain truly had an ethical foreign policy the Royal Navy swept the oceans clear of pirates.</en>
      <fr>Vous vous souvenez peut-être <DiscourseConnective annotation_id="34367">qu'</DiscourseConnective>au temps où la Grande-Bretagne avait une vraie politique étrangère éthique, la Royal Navy a nettoyé les océans des pirates qui y sévissaient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31076" docOffset="180">
      <en>It blew them out of the water <Alignment alignment="38651" annotation_id="31106">
          <DiscourseConnective annotation_id="31106" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we got rid of the slave trade as well.</en>
      <fr>Elle les a chassés des eaux <Alignment alignment="17702" annotation_id="34540">
          <DiscourseConnective annotation_id="34540" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous sommes débarrassés du <DiscourseConnective annotation_id="34575">même</DiscourseConnective> coup de la traite des esclaves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31149" docOffset="181">
      <en>Now we seem helpless.</en>
      <fr>Aujourd'hui, il semble que nous soyons impuissants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31171" docOffset="182">
      <en>Our navies have been run down <Alignment alignment="34697" annotation_id="31201">
          <DiscourseConnective annotation_id="31201" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are frightened to act <DiscourseConnective annotation_id="31230" sense="Contingency.Condition">lest</DiscourseConnective> we fall foul of some aspect of human rights legislation, or become embroiled in lengthy judicial procedures.</en>
      <fr>Nos forces navales sont réduites <Alignment alignment="31201" annotation_id="34697">
          <DiscourseConnective annotation_id="34697" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons peur d'agir de crainte de violer certains aspects de la législation en matière de droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="34812">ou</DiscourseConnective> de nous retrouver mêlés <DiscourseConnective annotation_id="34839">à</DiscourseConnective> des procédures judiciaires interminables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31344" docOffset="183">
      <en>The EU response is to try and invent another military operation by setting up a committee, a so-called EU coordination cell, which says it will coordinate military operations in the seas off the Horn of Africa.</en>
      <fr>La réponse de l'Union européenne consiste <DiscourseConnective annotation_id="34925">à</DiscourseConnective> essayer d'inventer une autre opération militaire <DiscourseConnective annotation_id="34976">en</DiscourseConnective> constituant un comité, une "cellule de coordination" de l'Union européenne, qui prétend qu'elle coordonnera les opérations navales dans les mers au large de la Corne de l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31555" docOffset="184">
      <en>
        <Alignment alignment="91359" annotation_id="31555">
          <DiscourseConnective annotation_id="31555" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is already a military operation in those waters.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17540" annotation_id="35159">
          <DiscourseConnective annotation_id="35159" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une opération militaire est <DiscourseConnective annotation_id="35198">déjà</DiscourseConnective> en cours dans ces eaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31615" docOffset="185">
      <en>It is Combined Task Force 150, involving the US Fifth Fleet and warships from other NATO navies, led by a Dane at the moment.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="35230">s'</DiscourseConnective>agit de la "Combined Task Force 150" impliquant la cinquième flotte américaine <DiscourseConnective annotation_id="35311">et</DiscourseConnective> des navires de guerre d'autres forces navales de l'OTAN, actuellement sous commandement danois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31741" docOffset="186">
      <en>I have a question to the Council presidency.</en>
      <fr>J'ai une question <DiscourseConnective annotation_id="35428">pour</DiscourseConnective> la présidence du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31786" docOffset="187">
      <en>Why is the EU getting involved?</en>
      <fr>Pourquoi l'Union européenne s'en mêle-t-elle?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31818" docOffset="188">
      <en>This is a job for NATO and, more to the point, what are European allies in NATO going to do to ensure that more warships are provided for this task?</en>
      <fr>Cette mission incombe <DiscourseConnective annotation_id="35527">à</DiscourseConnective> l'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="35536">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="35540">plus précisément</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="35558">que</DiscourseConnective> vont faire les alliés européens dans l'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="35606">pour</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="35621">que</DiscourseConnective> davantage de bâtiments de guerre soient fournis dans le cadre de cette mission?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31967" docOffset="189">
      <en>They have rules of engagement that make them effective, <Alignment alignment="35763" annotation_id="32023">
          <DiscourseConnective annotation_id="32023" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is international law in place at UN level to deal with captured pirates without inflicting them on our own countries.</en>
      <fr>Ils ont des règles d'engagement qui les rendent efficaces <Alignment alignment="32023" annotation_id="35763">
          <DiscourseConnective annotation_id="35763" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un droit international existe au niveau des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="35824">pour</DiscourseConnective> régler le sort des pirates capturés <DiscourseConnective annotation_id="35865">sans</DiscourseConnective> imposer cette charge <DiscourseConnective annotation_id="35891">à</DiscourseConnective> nos propres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32151" id="330" name="Tobias Pflüger">
    <ParallelChunk annotation_id="32151" docOffset="190">
      <en>(DE) Mr President, we have here the Commissioner for Transport and the French President-in-Office of the Council with responsibility for transport.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, le commissaire chargé des transports <DiscourseConnective annotation_id="35976">et</DiscourseConnective> le président français <DiscourseConnective annotation_id="36001">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil chargé des transports sont parmi nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32299" docOffset="191">
      <en>Yet we are talking here about very tangible military deployment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36063">Néanmoins</DiscourseConnective>, nous parlons de déploiement militaire très concret.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32364" docOffset="192">
      <en>Information was given very late to the relevant committee, the Subcommittee on Security and Defence, even <Alignment alignment="36251" annotation_id="32470">
          <DiscourseConnective annotation_id="32470" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> press reports on this EU mission to combat piracy have been in circulation since back in August.</en>
      <fr>Des informations ont été transmises très tard <DiscourseConnective annotation_id="36172">à</DiscourseConnective> la commission concernée, la sous-commission de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="36233">et</DiscourseConnective> de la défense, <Alignment alignment="28916" annotation_id="36251">
          <DiscourseConnective annotation_id="36251" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des informations de presse sur cette mission de l'Union européenne visant <DiscourseConnective annotation_id="36333">à</DiscourseConnective> lutter contre la piraterie circulent <DiscourseConnective annotation_id="36372">depuis</DiscourseConnective> le mois d'août.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32574" docOffset="193">
      <en>This is unacceptable.</en>
      <fr>Ceci est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32596" docOffset="194">
      <en>We need to have basic information in good time <Alignment alignment="36485" annotation_id="32643">
          <DiscourseConnective annotation_id="32643" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="71979" annotation_id="32647">
          <DiscourseConnective annotation_id="32647" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can take a proper decision.</en>
      <fr>Nous devons disposer des informations fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="36470">en</DiscourseConnective> temps utile <Alignment alignment="32643" annotation_id="36485">
          <DiscourseConnective annotation_id="36485" sense="Expansion.Conjunction">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir prendre <Alignment alignment="15384" annotation_id="36506">
          <DiscourseConnective annotation_id="36506" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> une décision appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32683" docOffset="195">
      <en>According to information from the BBC, France wanted a power of attorney of general, worldwide scope, not just for Somalia, but was fortunately unable to win through on this.</en>
      <fr>Selon des informations de la BBC, la France voulait un mandat de procureur général, de portée mondiale, pas uniquement <DiscourseConnective annotation_id="36658">pour</DiscourseConnective> la Somalie, <DiscourseConnective annotation_id="36675">mais</DiscourseConnective> heureusement elle n'est pas arrivée <DiscourseConnective annotation_id="36716">à</DiscourseConnective> l'obtenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32858" docOffset="196">
      <en>For the first time we are talking about a curtailing of maritime sovereignty here, <Alignment alignment="36812" annotation_id="32941">
          <DiscourseConnective annotation_id="32941" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are <Alignment alignment="54224" annotation_id="32952">
          <DiscourseConnective annotation_id="32952" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> talking about a palpable breach of international law.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36729">Pour</DiscourseConnective> la première fois, nous parlons d'une restriction de la souveraineté maritime, <Alignment alignment="34503" annotation_id="36812">
          <DiscourseConnective annotation_id="36812" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons <Alignment alignment="22389" annotation_id="36828">
          <DiscourseConnective annotation_id="36828" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une violation palpable du droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33011" docOffset="197">
      <en>We ought to be specifying this very clearly.</en>
      <fr>Nous devrions le préciser très clairement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33056" docOffset="198">
      <en>We are talking about direct support for the so-called government in Somalia, which is supported by Ethiopia and the United States.</en>
      <fr>Nous parlons d'un soutien direct au "gouvernement" <DiscourseConnective annotation_id="36981">en</DiscourseConnective> Somalie, qui est soutenu par l'Éthiopie <DiscourseConnective annotation_id="37024">et</DiscourseConnective> les États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33187" docOffset="199">
      <en>There is direct cooperation with Operation Enduring Freedom, which is unacceptable, <Alignment alignment="1938" annotation_id="33271">
          <DiscourseConnective annotation_id="33271" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> funding is to be channelled through Athena.</en>
      <fr>Il y a une coopération directe avec l'opération Liberté immuable, ce qui est inacceptable, <Alignment alignment="2527" annotation_id="37134">
          <DiscourseConnective annotation_id="37134" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le financement doit être assuré par Athena.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33319" docOffset="200">
      <en>We do not have any information of any kind on this either.</en>
      <fr>Nous n'avons pas d'informations <DiscourseConnective annotation_id="37213">à</DiscourseConnective> ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="37224">non plus</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33378" docOffset="201">
      <en>We ought to be informed directly.</en>
      <fr>Nous devrions être informés directement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33412" docOffset="202">
      <en>What this is about is the protection by military forces of access to raw materials, which cannot be done like this.</en>
      <fr>Il s'agit de protéger par des forces militaires l'accès <DiscourseConnective annotation_id="37331">à</DiscourseConnective> des matières premières, ce qui ne peut se faire de cette façon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33528" docOffset="203">
      <en>What we need is a way of dealing with this other than by military means.</en>
      <fr>Ce dont nous avons besoin, c'est d'un moyen de le faire <DiscourseConnective annotation_id="37453">autrement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37463">que</DiscourseConnective> par des moyens militaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33601" id="331" name="Giorgos Dimitrakopoulos">
    <ParallelChunk annotation_id="33601" docOffset="204">
      <en>(EL) Mr President, in this very important discussion let me focus on two points that I think are significant.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, dans cette discussion très importante, permettez-moi de me concentrer sur deux points qui, je pense, sont pertinents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33711" docOffset="205">
      <en>One of them concerns the legal aspect.</en>
      <fr>L'un d'eux concerne l'aspect juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33750" docOffset="206">
      <en>I think it is time for an update of the Convention on the Law of the Sea, <Alignment alignment="37756" annotation_id="33824">
          <Alignment alignment="37756" annotation_id="33824">
            <DiscourseConnective annotation_id="33824" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can improve the legal basis for implementing various methods of combating the problem.</en>
      <fr>Je pense qu'il est temps d'actualiser la Convention sur le droit de la mer, <Alignment alignment="23338" annotation_id="37756">
          <Alignment alignment="7517" annotation_id="37756">
            <DiscourseConnective annotation_id="37756" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions améliorer le fondement juridique sur lequel repose l'exécution de diverses méthodes de lutte contre ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33922" docOffset="207">
      <en>The second point is the operational side of things.</en>
      <fr>Le deuxième point concerne le côté opérationnel des choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33974" docOffset="208">
      <en>The maritime aspect of the issue is important, <Alignment alignment="38005" annotation_id="34021">
          <DiscourseConnective annotation_id="34021" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> not sufficiently so.</en>
      <fr>L'aspect maritime de la question est important, <Alignment alignment="33611" annotation_id="38005">
          <DiscourseConnective annotation_id="38005" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas assez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34046" docOffset="209">
      <en>An operational plan is needed; sea and air forces must be used in order to allow effective action.</en>
      <fr>Un plan opérationnel est nécessaire; des forces navales <DiscourseConnective annotation_id="38077">et</DiscourseConnective> aériennes doivent être employées <DiscourseConnective annotation_id="38113">pour</DiscourseConnective> permettre une action efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34145" docOffset="210">
      <en>Lastly, there is a series of interrelated matters.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38149">Enfin</DiscourseConnective>, il y a une série de matières interdépendantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34196" docOffset="211">
      <en>Commissioner Tajani said that the link between piracy and terrorism is being investigated, <Alignment alignment="12967" annotation_id="34287">
          <DiscourseConnective annotation_id="34287" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must add a further dimension: the interconnection between piracy and organised crime should be investigated.</en>
      <fr>Le commissaire Tajani a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="38235">qu'</DiscourseConnective>une étude est en cours sur le lien entre la piraterie <DiscourseConnective annotation_id="38292">et</DiscourseConnective> le terrorisme, <Alignment alignment="12432" annotation_id="38310">
          <DiscourseConnective annotation_id="38310" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois ajouter une autre dimension: il faudrait étudier le lien entre la piraterie <DiscourseConnective annotation_id="38397">et</DiscourseConnective> la criminalité organisée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34402" id="332" name="Ioannis Varvitsiotis">
    <ParallelChunk annotation_id="34402" docOffset="212">
      <en>(EL) Mr President, I have listened carefully to all the speakers.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, j'ai écouté attentivement l'ensemble des intervenants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34468" docOffset="213">
      <en>Everything they have said is correct, <Alignment alignment="38547" annotation_id="34506">
          <DiscourseConnective annotation_id="34506" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> here we are faced with an issue that requires immediate action.</en>
      <fr>Tout ce qu'ils ont déclaré est exact, <Alignment alignment="34506" annotation_id="38547">
          <DiscourseConnective annotation_id="38547" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes confrontés ici <DiscourseConnective annotation_id="38579">à</DiscourseConnective> une question qui requiert une action immédiate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34574" docOffset="214">
      <en>We cannot wait for the new maritime code or turn a blind eye on this situation.</en>
      <fr>Nous ne pouvons attendre un nouveau code maritime <DiscourseConnective annotation_id="38679">ou</DiscourseConnective> fermer les yeux sur cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34654" docOffset="215">
      <en>Let me point out that ΝΑΤΟ is stepping in and playing the part of an international policeman and busybody.</en>
      <fr>Permettez-moi de signaler <DiscourseConnective annotation_id="38745">que</DiscourseConnective> l'OTAN intervient, joue le rôle d'un gendarme international <DiscourseConnective annotation_id="38809">et</DiscourseConnective> fait la mouche du coche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34761" docOffset="216">
      <en>Could it not at least intervene here, with our backing, to form a unit from all Member States, with sea and air forces?</en>
      <fr>Ne pourrait-elle pas <DiscourseConnective annotation_id="38858">au moins</DiscourseConnective> intervenir ici, avec notre appui, <DiscourseConnective annotation_id="38901">pour</DiscourseConnective> former une unité composée de tous les États membres, avec des forces navales <DiscourseConnective annotation_id="38983">et</DiscourseConnective> aériennes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34881" docOffset="217">
      <en>Now <Alignment alignment="72704" annotation_id="34885">
          <DiscourseConnective annotation_id="34885" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we Europeans, who have no common defence policy, wait <Alignment alignment="39084" annotation_id="34942">
          <DiscourseConnective annotation_id="34942" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can create such a unit, I think we shall be too late.</en>
      <fr>Car <Alignment alignment="34885" annotation_id="39001">
          <DiscourseConnective annotation_id="39001" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous, les Européens, qui n'avons pas de politique de défense commune, attendons <Alignment alignment="20304" annotation_id="39084">
          <DiscourseConnective annotation_id="39084" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous puissions créer une unité de ce genre, je pense qu'il sera trop tard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35005" docOffset="218">
      <en>
        <Alignment alignment="39174" annotation_id="35005">
          <DiscourseConnective annotation_id="35005" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> NATΟ plays the policeman where it is inconvenient for us, let us call on it to do so to suit our needs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35005" annotation_id="39174">
          <DiscourseConnective annotation_id="39174" sense="Contingency.Cause.Reason">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'OTAN joue aux gendarmes quand cela est inopportun <DiscourseConnective annotation_id="39234">pour</DiscourseConnective> nous, faisons appel <DiscourseConnective annotation_id="39259">à</DiscourseConnective> elle <DiscourseConnective annotation_id="39266">pour</DiscourseConnective> le faire <DiscourseConnective annotation_id="39280">de manière à</DiscourseConnective> satisfaire nos besoins.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35115" id="333" language="FR" name="Dominique Bussereau">
    <ParallelChunk annotation_id="35115" docOffset="219">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, first I would like thank you for this debate of a very high standard.</en>
      <fr>président en exercice du Conseil. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="39410">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="39448">d'abord</DiscourseConnective> vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="39471">pour</DiscourseConnective> ce débat de grande qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35235" docOffset="220">
      <en>I sincerely believe that piracy is a form of terrorism <Alignment alignment="73138" annotation_id="35290">
          <DiscourseConnective annotation_id="35290" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is taking on uncontrolled proportions.</en>
      <fr>Je crois profondément <DiscourseConnective annotation_id="39526">que</DiscourseConnective> la piraterie est certainement une forme de terrorisme <Alignment alignment="22224" annotation_id="39584">
          <DiscourseConnective annotation_id="39584" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle prend des proportions incontrôlées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35336" docOffset="221">
      <en>The truth is that <Alignment alignment="39628" annotation_id="35354">
          <DiscourseConnective annotation_id="35354" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> nothing is done, the freedom of circulation for shipping in the Gulf of Aden and off the coast of Somalia may well disappear entirely, with the massive consequences that would of course ensue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35354" annotation_id="39628">
          <DiscourseConnective annotation_id="39628" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> rien n'est fait, <DiscourseConnective annotation_id="39648">en réalité</DiscourseConnective>, c'est toute la liberté de circulation maritime dans le golfe d'Aden <DiscourseConnective annotation_id="39728">et</DiscourseConnective> au large de la Somalie qui risque de disparaître, avec, naturellement, les immenses conséquences que cela entraînerait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35550" docOffset="222">
      <en>I am delighted that the European Union is the first to have taken responsibility for this.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="39866">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="39889">soit</DiscourseConnective> la première <DiscourseConnective annotation_id="39906">à</DiscourseConnective> avoir pris des responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="39939">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35641" docOffset="223">
      <en>I would add that, <Alignment alignment="39966" annotation_id="35659">
          <DiscourseConnective annotation_id="35659" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, there are other areas of the world where piracy <Alignment alignment="40044" annotation_id="35720">
          <DiscourseConnective annotation_id="35720" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> poses a problem, particularly in the Malacca Strait and around Singapore.</en>
      <fr>J'ajoute <DiscourseConnective annotation_id="39961">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13088" annotation_id="39966">
          <DiscourseConnective annotation_id="39966" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, il y a d'autres zones dans le monde où la piraterie pose <Alignment alignment="45425" annotation_id="40044">
          <DiscourseConnective annotation_id="40044" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> problème, <DiscourseConnective annotation_id="40064">notamment</DiscourseConnective> dans le détroit de Malacca <DiscourseConnective annotation_id="40101">ou</DiscourseConnective> autour de Singapour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35799" docOffset="224">
      <en>This is an equally important and difficult question for Europe.</en>
      <fr>C'est une question tout <DiscourseConnective annotation_id="40149">aussi</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="40166">et</DiscourseConnective> difficile <DiscourseConnective annotation_id="40179">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35863" docOffset="225">
      <en>We should be able to make a decision on whether to continue planning a naval operation under the European Security and Defence Policy in early October.</en>
      <fr>Nous devrions être en mesure de prendre une décision sur la poursuite de la planification d'une opération navale militaire de la politique européenne de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="40356">et</DiscourseConnective> de défense au début du mois d'octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36015" docOffset="226">
      <en>The role of NATO was mentioned in several speeches.</en>
      <fr>Il a été question, dans un certain nombre d'interventions, du rôle de l'OTAN.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36067" docOffset="227">
      <en>Dealing with piracy is not within NATO's remit.</en>
      <fr>L'OTAN n'a pas de compétence en matière de piraterie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36115" docOffset="228">
      <en>It does have a mandate for terrorism.</en>
      <fr>Elle a un mandat sur le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36153" docOffset="229">
      <en>They may look similar, <Alignment alignment="40619" annotation_id="36176">
          <DiscourseConnective annotation_id="36176" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not the same thing.</en>
      <fr>Il est vrai que cela peut présenter des similitudes, <Alignment alignment="909" annotation_id="40619">
          <DiscourseConnective annotation_id="40619" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas la <DiscourseConnective annotation_id="40640">même</DiscourseConnective> chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36209" docOffset="230">
      <en>Until October, the Coordination Cell will continue to play its supporting role towards the Member States to try to improve the security conditions in the area.</en>
      <fr>D'ici le mois d'octobre, la cellule de coordination va continuer de remplir son rôle de soutien des États membres <DiscourseConnective annotation_id="40766">pour</DiscourseConnective> essayer d'améliorer les conditions de sécurité dans cette zone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36369" docOffset="231">
      <en>Mr Savary mentioned poverty in Somalia <Alignment alignment="40880" annotation_id="36408">
          <DiscourseConnective annotation_id="36408" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would stress that we have to get cargo vessels for the World Food Programme through there.</en>
      <fr>M. Savary a évoqué la pauvreté de la Somalie <Alignment alignment="23151" annotation_id="40880">
          <DiscourseConnective annotation_id="40880" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souligne <DiscourseConnective annotation_id="40895">que</DiscourseConnective> nous avons besoin de faire passer les navires affrétés <DiscourseConnective annotation_id="40954">pour</DiscourseConnective> le Programme alimentaire mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36505" docOffset="232">
      <en>Somalia and its population really need them.</en>
      <fr>La Somalie <DiscourseConnective annotation_id="41004">et</DiscourseConnective> ses habitants en ont terriblement besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36550" docOffset="233">
      <en>In parallel, we will need to take action to set up a joint legal framework for the whole of the international community <DiscourseConnective annotation_id="36670" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> these acts of piracy can be brought to justice more effectively.</en>
      <fr>Il faudra, <DiscourseConnective annotation_id="41060">parallèlement</DiscourseConnective>, mener une action <DiscourseConnective annotation_id="41092">pour</DiscourseConnective> disposer d'un cadre légal partagé par l'ensemble de la communauté internationale permettant de poursuivre plus efficacement <DiscourseConnective annotation_id="41221">en</DiscourseConnective> justice ces actes de piraterie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36743" docOffset="234">
      <en>There are pirates who have been arrested and brought to European prisons.</en>
      <fr>Il y a des pirates qui ont été arrêtés <DiscourseConnective annotation_id="41295">et</DiscourseConnective> qui ont été ramenés dans des prisons européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36817" docOffset="235">
      <en>Obviously we now need to look at the judicial aspect and the legal framework for all of this.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="41356">maintenant</DiscourseConnective>, naturellement, envisager l'aspect judiciaire <DiscourseConnective annotation_id="41413">et</DiscourseConnective> le cadre légal de tout cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36911" docOffset="236">
      <en>I would like to say that, unlike one Member who spoke earlier, I am pleased about the concrete action that has been taken by a number of Member States. This concrete action sends a very strong signal that could save lives, <Alignment alignment="41724" annotation_id="37134">
          <DiscourseConnective annotation_id="37134" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there could be not only ransom demands but also killings.</en>
      <fr>Je voudrais dire, à la différence d'une députée qui s'est exprimée tout à l'heure, que je me réjouis des actions concrètes qui ont été menées par un certain nombre d'États, parce que ces actions concrètes sont des signaux très forts qui permettront d'épargner des vies humaines, <Alignment alignment="37134" annotation_id="41724">
          <DiscourseConnective annotation_id="41724" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il peut y avoir <DiscourseConnective annotation_id="41749">non seulement</DiscourseConnective> une demande de rançon, <DiscourseConnective annotation_id="41786">mais aussi</DiscourseConnective> des morts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37200" docOffset="237">
      <en>Some fishing vessels were fired on a few days ago.</en>
      <fr>Il y a eu des tirs sur des navires de pêche il y a quelques jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37251" docOffset="238">
      <en>The situation is therefore dangerous, <DiscourseConnective annotation_id="37289" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> a military response is appropriate.</en>
      <fr>La situation est <DiscourseConnective annotation_id="41892">donc</DiscourseConnective> dangereuse et la réponse militaire est naturellement une réponse adaptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37328" docOffset="239">
      <en>Finally, I will appropriate the lovely phrase that your fellow Member Mr Morillon used: it is about protecting our interests and values.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41971">Enfin</DiscourseConnective>, je fais mienne la belle phrase du général Philippe Morillon, votre collègue: il <DiscourseConnective annotation_id="42058">s'</DiscourseConnective>agit de protéger nos intérêts <DiscourseConnective annotation_id="42090">et</DiscourseConnective> nos valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37465" docOffset="240">
      <en>Protecting our values is a strong and proper action for Europe!</en>
      <fr>Quelle bonne action <DiscourseConnective annotation_id="42126">et</DiscourseConnective> quelle forte action <DiscourseConnective annotation_id="42149">pour</DiscourseConnective> l'Europe que de protéger ses valeurs!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37529" id="334" language="IT" name="Antonio Tajani">
    <ParallelChunk annotation_id="37529" docOffset="241">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, it seems to me that this debate has been very useful, <Alignment alignment="42282" annotation_id="37619">
          <DiscourseConnective annotation_id="37619" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has certainly demonstrated the wishes of Parliament, the Commission and the Council to take action together to tackle a phenomenon that is becoming ever more worrying, namely piracy, and to give a response to European citizens on this issue.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="42224">et</DiscourseConnective> Messieurs, il me semble <DiscourseConnective annotation_id="42251">que</DiscourseConnective> ce débat a été très utile, <Alignment alignment="7201" annotation_id="42282">
          <DiscourseConnective annotation_id="42282" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a certainement démontré les souhaits du Parlement, de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="42357">et</DiscourseConnective> du Conseil d'agir ensemble <DiscourseConnective annotation_id="42387">pour</DiscourseConnective> s'attaquer à un phénomène qui devient <DiscourseConnective annotation_id="42430">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42438">en plus</DiscourseConnective> préoccupant, à savoir la piraterie, <DiscourseConnective annotation_id="42482">et</DiscourseConnective> de donner une réponse aux citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="42530">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37872" docOffset="242">
      <en>I endorse the analysis that has emerged from the debate: it is not enough merely to take military action, which is a fundamental point, <Alignment alignment="55313" annotation_id="38008">
          <DiscourseConnective annotation_id="38008" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must <Alignment alignment="42702" annotation_id="38020">
          <DiscourseConnective annotation_id="38020" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be taken swiftly, <Alignment alignment="42737" annotation_id="38043">
          <DiscourseConnective annotation_id="38043" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not believe that we should dwell over-long on issues of competence, whether it ought to be the European Union or NATO - we must not waste time.</en>
      <fr>J'adhère à l'analyse qui a émergé du débat: il ne suffit pas de lancer <DiscourseConnective annotation_id="42613">simplement</DiscourseConnective> des campagnes militaires, ce qui est un point fondamental, <Alignment alignment="5940" annotation_id="42683">
          <DiscourseConnective annotation_id="42683" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles doivent <Alignment alignment="35544" annotation_id="42702">
          <DiscourseConnective annotation_id="42702" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être lancées rapidement, <Alignment alignment="36583" annotation_id="42737">
          <DiscourseConnective annotation_id="42737" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne crois pas <DiscourseConnective annotation_id="42756">que</DiscourseConnective> nous devrions nous étendre trop longtemps sur des questions de compétence, sur le fait de savoir s'il faudrait que ce <DiscourseConnective annotation_id="42878">soit</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="42902">ou</DiscourseConnective> l'OTAN - nous ne devons pas perdre de temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38196" docOffset="243">
      <en>I believe that we must step up coordination, <Alignment alignment="78038" annotation_id="38241">
          <DiscourseConnective annotation_id="38241" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a duty to intervene, to prevent pirate organisations from strengthening their positions.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="42959">que</DiscourseConnective> nous devons intensifier la coordination, <Alignment alignment="13365" annotation_id="43004">
          <DiscourseConnective annotation_id="43004" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons le devoir d'intervenir, d'empêcher les organisations de pirates de consolider leurs positions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38342" docOffset="244">
      <en>At the same time, it is important to take action to prevent and eradicate the possible causes of the growth of the phenomenon and of the recruitment of pirates.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43115">En même temps</DiscourseConnective>, il est important d'agir <DiscourseConnective annotation_id="43154">afin de</DiscourseConnective> prévenir <DiscourseConnective annotation_id="43171">et</DiscourseConnective> d'éradiquer les causes possibles de la croissance du phénomène <DiscourseConnective annotation_id="43237">et</DiscourseConnective> du recrutement de pirates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38503" docOffset="245">
      <en>Someone said during course of the debate that it is becoming very profitable to carry out piracy, <Alignment alignment="43369" annotation_id="38601">
          <DiscourseConnective annotation_id="38601" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in areas where poverty is at very high levels it is clear that it is easy for pirate organisations to recruit people, especially the young, who are prepared to do anything and prepared to enlist in these paramilitary organisations.</en>
      <fr>Quelqu'un a dit au cours du débat <DiscourseConnective annotation_id="43301">qu'</DiscourseConnective>il est devenu très lucratif de commettre des actes de piraterie, <Alignment alignment="10807" annotation_id="43369">
          <DiscourseConnective annotation_id="43369" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans des régions où le niveau de pauvreté est très élevé, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="43443">qu'</DiscourseConnective>il est aisé <DiscourseConnective annotation_id="43458">pour</DiscourseConnective> les organisations de pirates de recruter de la main-d'œuvre, <DiscourseConnective annotation_id="43524">surtout</DiscourseConnective> des jeunes, qui sont prêts <DiscourseConnective annotation_id="43559">à</DiscourseConnective> faire n'importe quoi <DiscourseConnective annotation_id="43582">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43585">à</DiscourseConnective> s'enrôler dans ces organisations paramilitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38837" docOffset="246">
      <en>That is why, at the same time <DiscourseConnective annotation_id="38867" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> taking measures directed at control and repression, which must be taken by the EU countries, <Alignment alignment="43783" annotation_id="38963">
          <DiscourseConnective annotation_id="38963" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased about what has already been done, we must act - <Alignment alignment="43845" annotation_id="39028">
          <DiscourseConnective annotation_id="39028" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> here the Commission has a significant role to play - to help certain developing countries to grow in economic terms, to prevent poverty from becoming a tool that facilitates piracy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43636">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="43652">en plus de</DiscourseConnective> prendre des mesures axées sur le contrôle <DiscourseConnective annotation_id="43705">et</DiscourseConnective> la répression, qui doivent être prises par les pays de l'Union européenne, <Alignment alignment="18079" annotation_id="43783">
          <DiscourseConnective annotation_id="43783" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis ravi de ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="43811">déjà</DiscourseConnective> été fait, nous devons agir - <Alignment alignment="19014" annotation_id="43845">
          <DiscourseConnective annotation_id="43845" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ici la Commission a un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="43886">à</DiscourseConnective> jouer - <DiscourseConnective annotation_id="43896">pour</DiscourseConnective> aider certains pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="43938">à</DiscourseConnective> croître <DiscourseConnective annotation_id="43948">en</DiscourseConnective> termes économiques, <DiscourseConnective annotation_id="43971">afin d'</DiscourseConnective>empêcher la pauvreté de devenir un outil qui facilite la piraterie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39214" docOffset="247">
      <en>Of course, we must <DiscourseConnective annotation_id="39233" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> <Alignment alignment="77392" annotation_id="39238">
          <DiscourseConnective annotation_id="39238" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> work to understand - and here again the Commission can play a very important role - what lies behind piracy, what the links are with fundamentalism and with terrorism; what the points of strength are, what the reasons are.</en>
      <fr>Bien sûr, nous devons <Alignment alignment="23383" annotation_id="44068">
          <DiscourseConnective annotation_id="44068" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous attacher <DiscourseConnective annotation_id="44092">à</DiscourseConnective> comprendre - <DiscourseConnective annotation_id="44107">et</DiscourseConnective> ici <DiscourseConnective annotation_id="44114">aussi</DiscourseConnective> la Commission peut jouer un rôle très important - ce qui se cache derrière la piraterie, quels sont les liens avec le fondamentalisme <DiscourseConnective annotation_id="44254">et</DiscourseConnective> le terrorisme; quels sont les points forts, quelles sont les raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39466" docOffset="248">
      <en>The Commission can give significant help here to the other European institutions.</en>
      <fr>La Commission peut apporter une aide significative à ce niveau aux autres institutions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39548" docOffset="249">
      <en>We can certainly not stand by, we can certainly not wait, <Alignment alignment="44530" annotation_id="39606">
          <DiscourseConnective annotation_id="39606" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> certainly, too, with the strong action by Parliament pushing the Council and the Commission to act, we must guarantee safety for sea workers, <Alignment alignment="44689" annotation_id="39752">
          <DiscourseConnective annotation_id="39752" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must guarantee safety for goods coming from outside the European Union to supply the European Union.</en>
      <fr>Nous ne pouvons certainement pas rester là <DiscourseConnective annotation_id="44470">à</DiscourseConnective> ne rien faire, nous ne pouvons certainement pas attendre, <Alignment alignment="39606" annotation_id="44530">
          <DiscourseConnective annotation_id="44530" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> certainement pas avec l'action forte du Parlement poussant le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="44603">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="44620">à</DiscourseConnective> agir, nous devons garantir la sécurité aux travailleurs de la mer, <Alignment alignment="32509" annotation_id="44689">
          <DiscourseConnective annotation_id="44689" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons garantir la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="44725">pour</DiscourseConnective> les marchandises provenant de pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="44771">pour</DiscourseConnective> approvisionner l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39860" docOffset="250">
      <en>We must guarantee the issue not only - it is right to deal with it not only in the seas closest to the European Union - where there are <Alignment alignment="44976" annotation_id="39996">
          <DiscourseConnective annotation_id="39996" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> fishermen operating <Alignment alignment="12151" annotation_id="40021">
          <DiscourseConnective annotation_id="40021" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Fraga told us, with concern, about events that are taking place even closer to us.</en>
      <fr>Nous devons garantir la question <DiscourseConnective annotation_id="44844">non seulement</DiscourseConnective> - il est juste de traiter la question pas uniquement dans les mers les plus proches de l'Union européenne - où il y a <Alignment alignment="40574" annotation_id="44976">
          <DiscourseConnective annotation_id="44976" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des pêcheurs qui travaillent <Alignment alignment="2849" annotation_id="45015">
          <DiscourseConnective annotation_id="45015" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme Fraga nous a fait part, avec préoccupation, d'événements qui ont lieu <DiscourseConnective annotation_id="45092">encore</DiscourseConnective> plus près de chez nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40112" docOffset="251">
      <en>We must <Alignment alignment="45257" annotation_id="40120">
          <DiscourseConnective annotation_id="40120" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> look at what is happening in other parts of the world <DiscourseConnective annotation_id="40179" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> piracy <Alignment alignment="20915" annotation_id="40194">
          <DiscourseConnective annotation_id="40194" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> affects ships flying the flags of EU countries in very remote seas.</en>
      <fr>La piraterie touche <Alignment alignment="46211" annotation_id="45143">
          <DiscourseConnective annotation_id="45143" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des bateaux battant pavillon de pays de l'Union européenne dans des mers très lointaines et nous devons <Alignment alignment="10860" annotation_id="45257">
          <DiscourseConnective annotation_id="45257" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> regarder ce qui se passe dans d'autres parties du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40267" docOffset="252">
      <en>That is why we must not waste any more time, <DiscourseConnective annotation_id="40312" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> it seems to me that the wish of the European Union has been clearly shown today, <DiscourseConnective annotation_id="40397" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> particularly that of the Council, with the support of the Commission, to intervene and to continue to take firm action to prevent <DiscourseConnective annotation_id="40531" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, I <Alignment alignment="23131" annotation_id="40538">
          <DiscourseConnective annotation_id="40538" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe, through strategic projects to prevent any increase in terrorist action.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45324">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous n'avons plus de temps à perdre. Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="45389">que</DiscourseConnective> le souhait de l'Union européenne a été clairement démontré aujourd'hui - <DiscourseConnective annotation_id="45466">notamment</DiscourseConnective> celui du Conseil avec le soutien de la Commission - d'intervenir <DiscourseConnective annotation_id="45541">et</DiscourseConnective> de continuer <DiscourseConnective annotation_id="45557">à</DiscourseConnective> prendre des mesures énergiques <DiscourseConnective annotation_id="45590">pour</DiscourseConnective> prévenir toute augmentation des actes terroristes <Alignment alignment="40538" annotation_id="45645">
          <DiscourseConnective annotation_id="45645" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense, moyennant des projets stratégiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40624" docOffset="253">
      <en>That is why the Council will receive support from the Commission on all initiatives to combat terrorism and <DiscourseConnective annotation_id="40732" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to prevent it; we want to prevent and to combat terrorism, let us say, that is linked to piracy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45702">C'est pourquoi</DiscourseConnective> le Conseil recevra le soutien de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="45764">pour</DiscourseConnective> toutes les initiatives visant <DiscourseConnective annotation_id="45799">à</DiscourseConnective> lutter contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="45829">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45832">à</DiscourseConnective> le prévenir; nous voulons prévenir <DiscourseConnective annotation_id="45869">et</DiscourseConnective> lutter contre le terrorisme qui, disons-le, est lié <DiscourseConnective annotation_id="45924">à</DiscourseConnective> la piraterie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40834" docOffset="254">
      <en>
        <Alignment alignment="45940" annotation_id="40834">
          <DiscourseConnective annotation_id="40834" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with the vigilant eye of Parliament, I believe that this cooperation can lead us to a positive result.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40834" annotation_id="45940">
          <DiscourseConnective annotation_id="45940" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec l'œil vigilant du Parlement, je crois <DiscourseConnective annotation_id="45999">que</DiscourseConnective> cette coopération peut déboucher sur un <DiscourseConnective annotation_id="46043">résultat</DiscourseConnective> positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40943" docOffset="255">
      <en>On defence, I <Alignment alignment="49197" annotation_id="40957">
          <DiscourseConnective annotation_id="40957" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> endorse the view of Mr Bussereau on the words of our friend General Morillon: it is a matter of defending not just the interests but also the values of the European Union.</en>
      <fr>Concernant la défense, j'adhère <Alignment alignment="15848" annotation_id="46093">
          <DiscourseConnective annotation_id="46093" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'avis de M. Bussereau concernant les mots de notre ami le général Morillon: il <DiscourseConnective annotation_id="46185">s'</DiscourseConnective>agit de protéger <DiscourseConnective annotation_id="46204">non seulement</DiscourseConnective> les intérêts <DiscourseConnective annotation_id="46231">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46236">également</DiscourseConnective> les valeurs de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41134" id="335" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="41134" docOffset="256">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41156" docOffset="257">
      <en>The vote will not take place until the October session.</en>
      <fr>Le vote n'aura pas lieu <DiscourseConnective annotation_id="46324">avant</DiscourseConnective> la session d'octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41212" docOffset="258">
      <en>(The sitting was suspended at 5.50 p.m. and resumed at 6 p.m.)</en>
      <fr>(La séance, suspendue <DiscourseConnective annotation_id="46374">à</DiscourseConnective> 17 h 50, est reprise <DiscourseConnective annotation_id="46397">à</DiscourseConnective> 18 heures)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
