<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Air pollution: ambient air quality and cleaner air for Europe (debate)</en>
    <fr>Qualité de l'air ambiant <DiscourseConnective annotation_id="25">et</DiscourseConnective> un air pur <DiscourseConnective annotation_id="39">pour</DiscourseConnective> l'Europe (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="71" id="087" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="71" docOffset="1">
      <en>The next item is the recommendation for second reading, on behalf of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety, on the Council common position for adopting a directive of the European Parliament and of the Council establishing a Framework for Community Action in the field of Marine Environmental Policy (Marine Strategy Framework Directive) [09388/2/2007 - C6-0261/2007 - (Rapporteur: Marie-Noëlle Lienemann).</en>
      <fr>(DE) L'ordre du jour appelle la recommandation <DiscourseConnective annotation_id="108">pour</DiscourseConnective> la deuxième lecture, au nom de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="199">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire, relative à la position commune du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="272">en vue de</DiscourseConnective> l'adoption de la directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="331">et</DiscourseConnective> du Conseil établissant un cadre d'action communautaire dans le domaine de la politique pour le milieu marin (directive-cadre "stratégie pour le milieu marin") [09388/2/2007 - C6-0261/2007 - (Rapporteur: Marie-Noëlle Lienemann).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="504" id="088" language="DE" name="Holger Krahmer">
    <ParallelChunk annotation_id="504" docOffset="2">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the compromise on the Air Quality Directive is primarily the result of successful team work.</en>
      <fr>M. le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="613">et</DiscourseConnective> Messieurs, le compromis relatif à la directive sur la qualité de l'air ambiant est <DiscourseConnective annotation_id="699">avant</DiscourseConnective> tout le <DiscourseConnective annotation_id="713">résultat</DiscourseConnective> d'un travail d'équipe réussi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="647" docOffset="3">
      <en>I wish to emphasise this at the outset.</en>
      <fr>Je voudrais insister dès le départ sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="687" docOffset="4">
      <en>My thanks especially to all my fellow Members who have taken an active part in defining the text of this Directive, particularly to the rapporteurs, Mrs Weisgerber of the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats and Mrs Corbey of the Socialist Group in the European Parliament, as well as Mrs Hassi of the Group of the Greens/European Free Alliance.</en>
      <fr>Je tiens à remercier <DiscourseConnective annotation_id="822">avant</DiscourseConnective> tout tous mes collègues qui ont pris une part active <DiscourseConnective annotation_id="881">à</DiscourseConnective> la définition du texte de cette directive, tout particulièrement Mme Weisgerber du groupe du parti populaire européen (chrétiens-démocrates) <DiscourseConnective annotation_id="1024">et</DiscourseConnective> des démocrates européens, <DiscourseConnective annotation_id="1053">et</DiscourseConnective> Mme Corbey du groupe socialiste au Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="1111">ainsi</DiscourseConnective> que Mme Hassi du groupe des Verts/Alliance libre européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1078" docOffset="5">
      <en>I should <Alignment alignment="1187" annotation_id="1087">
          <DiscourseConnective annotation_id="1087" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the Commission for its valuable assistance and the Portuguese Council Presidency, which has made a vital contribution to this good result as an open and constructive negotiating partner.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="2587" annotation_id="1187">
          <DiscourseConnective annotation_id="1187" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1197">à</DiscourseConnective> remercier la Commission <DiscourseConnective annotation_id="1223">pour</DiscourseConnective> son aide précieuse <DiscourseConnective annotation_id="1247">et</DiscourseConnective> la présidence portugaise du Conseil, qui a apporté une contribution essentielle <DiscourseConnective annotation_id="1330">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="1335">résultat</DiscourseConnective> positif <DiscourseConnective annotation_id="1352">en</DiscourseConnective> adoptant une attitude à la fois ouverte <DiscourseConnective annotation_id="1395">et</DiscourseConnective> constructive lors des négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1293" docOffset="6">
      <en>The compromise puts the EU's future air quality policy on a sound footing.</en>
      <fr>Le compromis est une base saine pour la future politique européenne relative à la qualité de l'air ambiant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1368" docOffset="7">
      <en>The new Directive maintains the balance between ambitious targets and limits and the necessary flexibility for implementation in the Member States.</en>
      <fr>La nouvelle directive préserve l'équilibre entre des objectifs <DiscourseConnective annotation_id="1605">et</DiscourseConnective> des limites ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="1630">et</DiscourseConnective> la flexibilité indispensable lors de la mise en œuvre dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1516" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="1711" annotation_id="1516">
          <Alignment alignment="1711" annotation_id="1516">
            <DiscourseConnective annotation_id="1516" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the focus is directed more towards exposure and increased awareness of the need for measures at the sources of pollution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1516" annotation_id="1711">
          <Alignment alignment="10537" annotation_id="1711">
            <DiscourseConnective annotation_id="1711" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'accent est davantage placé sur l'exposition <DiscourseConnective annotation_id="1766">et</DiscourseConnective> une meilleure sensibilisation <DiscourseConnective annotation_id="1799">à</DiscourseConnective> la nécessité de prendre des mesures aux sources mêmes de la pollution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1651" docOffset="9">
      <en>Let me first outline the key elements of the compromise.</en>
      <fr>Permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="1886">tout d'abord</DiscourseConnective> d'exposer les points clés du compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1708" docOffset="10">
      <en>There has been decisive progress, which is the intention with the amendment of air quality legislation, in the regulation of the finest PM2.5 particulates.</en>
      <fr>Des progrès notables ont été enregistrés, <DiscourseConnective annotation_id="1981">comme</DiscourseConnective> prévu par l'amendement de la législation sur la qualité de l'air ambiant, au niveau du règlement des particules les plus fines PM2,5.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1864" docOffset="11">
      <en>In the opinion of all the experts, the finest particulates originating exclusively from human sources pose the greatest risks to human health.</en>
      <fr>Tous les spécialistes sont d'avis que les particules les plus fines provenant exclusivement de sources humaines présentent les risques les plus graves <DiscourseConnective annotation_id="2272">pour</DiscourseConnective> la santé humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2007" docOffset="12">
      <en>Fine PM2.5 dust particulates less than 2.5 micrometres in diameter and <Alignment alignment="2382" annotation_id="2078">
          <DiscourseConnective annotation_id="2078" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> not visible to the naked eye can penetrate the lungs and lead to serious, long-term respiratory diseases.</en>
      <fr>Les petites particules de poussière PM2,5 inférieures à 2,5 micromètres de diamètre <DiscourseConnective annotation_id="2379">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13864" annotation_id="2382">
          <DiscourseConnective annotation_id="2382" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> non visibles <DiscourseConnective annotation_id="2404">à</DiscourseConnective> l'œil nu peuvent pénétrer dans les poumons <DiscourseConnective annotation_id="2449">et</DiscourseConnective> provoquer de graves maladies respiratoires à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2194" docOffset="13">
      <en>Focussing on the smallest particles in European policy on air quality is <Alignment alignment="2516" annotation_id="2267">
          <DiscourseConnective annotation_id="2267" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> long overdue.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="11344" annotation_id="2516">
          <DiscourseConnective annotation_id="2516" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> longtemps que la politique européenne relative à la qualité de l'air ambiant aurait dû se concentrer sur les plus fines particules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2291" docOffset="14">
      <en>In the United States, there has been a strict PM2.5 limit since 1997.</en>
      <fr>Les États-Unis imposent <DiscourseConnective annotation_id="2677">depuis</DiscourseConnective> 1997 une limite stricte de PM2,5.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2361" docOffset="15">
      <en>The United States is a good 10 years ahead of the EU with regard to legislation in this sector.</en>
      <fr>La législation des États-Unis dans ce secteur a bien 10 années d'avance sur la nôtre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2457" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="2804" annotation_id="2457">
          <DiscourseConnective annotation_id="2457" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with all due respect for US air quality policy, I should like to state that we cannot simply copy what the United States has been doing for years.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16110" annotation_id="2804">
          <DiscourseConnective annotation_id="2804" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sauf respect <DiscourseConnective annotation_id="2828">pour</DiscourseConnective> la politique américaine relative à la qualité de l'air ambiant, j'aimerais préciser <DiscourseConnective annotation_id="2917">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons nous contenter de copier ce que font les États-Unis depuis des années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2613" docOffset="17">
      <en>We have completely different conditions in Europe, particularly with regard to population and traffic density.</en>
      <fr>Les conditions <DiscourseConnective annotation_id="3023">en</DiscourseConnective> Europe sont totalement différentes, <DiscourseConnective annotation_id="3062">notamment en</DiscourseConnective> termes de population <DiscourseConnective annotation_id="3096">et</DiscourseConnective> de densité de trafic.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2724" docOffset="18">
      <en>The demand by environmental groups for the immediate introduction of a strict PM2.5 limit is unrealistic.</en>
      <fr>La demande présentée par certains groupes de protection de l'environnement en faveur de l'introduction immédiate d'une limite stricte de PM2,5 n'est pas réaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2830" docOffset="19">
      <en>Data in Europe is not strong <Alignment alignment="3327" annotation_id="2859">
          <DiscourseConnective annotation_id="2859" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> measurement experience is inadequate - not good conditions for a hasty introduction of a limit.</en>
      <fr>Les données <DiscourseConnective annotation_id="3296">en</DiscourseConnective> Europe sont peu nombreuses, <Alignment alignment="5686" annotation_id="3327">
          <DiscourseConnective annotation_id="3327" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'expérience en matière de mesure est inadaptée, des conditions donc inappropriées <DiscourseConnective annotation_id="3413">à</DiscourseConnective> l'introduction hâtive d'une limite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2959" docOffset="20">
      <en>The Council and Parliament have been in agreement since the outset on regulating PM2.5 in two phases.</en>
      <fr>Le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="3462">et</DiscourseConnective> le Parlement ont convenu dès le départ de réglementer les PM2,5 <DiscourseConnective annotation_id="3529">en</DiscourseConnective> deux phases.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3061" docOffset="21">
      <en>Firstly, there should be a target from 2010 onwards and <Alignment alignment="3609" annotation_id="3117">
          <DiscourseConnective annotation_id="3117" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> a limit from 2015 onwards of 25 micrograms per cubic meter.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3545">Tout d'abord</DiscourseConnective>, il devrait y avoir un objectif à dater de 2010 <DiscourseConnective annotation_id="3606">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="19648" annotation_id="3609">
          <DiscourseConnective annotation_id="3609" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à partir de 2015, une limite de 25 microgrammes par mètre cube.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3182" docOffset="22">
      <en>Parliament has constantly been lobbying the Commission as well as campaigning against the Council's opposition for a stricter value for PM2.5.</en>
      <fr>Le Parlement a toujours fait pression auprès de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3744">et</DiscourseConnective> a toujours milité contre l'opposition du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="3796">à</DiscourseConnective> une valeur plus stricte <DiscourseConnective annotation_id="3822">pour</DiscourseConnective> les PM2,5.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3325" docOffset="23">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="3331" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> to Parliament's credit that today we want to reduce the limit for PM2.5 to 20 micrograms per cubic meter in a second stage in 2020.</en>
      <fr>Tout le crédit revient dont au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="3879">si</DiscourseConnective> aujourd'hui nous souhaitons réduire à 20 microgrammes par mètre cube la limite <DiscourseConnective annotation_id="3961">pour</DiscourseConnective> les PM2,5 au cours d'une seconde phase, <DiscourseConnective annotation_id="4006">en</DiscourseConnective> 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3473" docOffset="24">
      <en>In addition to a target and limit for PM2.5, an exposure concentration obligation of 20 micrograms will be introduced for the Member States in 2015.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4015">En plus d'</DiscourseConnective>un objectif <DiscourseConnective annotation_id="4037">et</DiscourseConnective> d'une limite <DiscourseConnective annotation_id="4053">pour</DiscourseConnective> les PM2,5, une obligation de concentration d'exposition à 20 microgrammes <DiscourseConnective annotation_id="4132">pour</DiscourseConnective> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="4155">en</DiscourseConnective> 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3622" docOffset="25">
      <en>This has the aim of reducing background concentration and will have a positive effect on the protection of human health particularly in urban conurbations.</en>
      <fr>L'objectif est de réduire la concentration ambiante <DiscourseConnective annotation_id="4216">et</DiscourseConnective> aura un impact positif en termes de protection de la santé humaine, tout particulièrement dans les agglomérations urbaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3778" docOffset="26">
      <en>The model proposed by the European Parliament for reducing concentrations of PM2.5 by 2020 has <Alignment alignment="4446" annotation_id="3873">
          <DiscourseConnective annotation_id="3873" sense="Expansion.Conjunction">likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment> been implemented.</en>
      <fr>Le modèle proposé par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="4387">en vue de</DiscourseConnective> réduire les concentrations de PM2,5 d'ici 2020 a <Alignment alignment="1406" annotation_id="4446">
          <DiscourseConnective annotation_id="4446" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été mis en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3900" docOffset="27">
      <en>There is a differentiation according to the Member States <Alignment alignment="4529" annotation_id="3958">
          <DiscourseConnective annotation_id="3958" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> greater account will be taken of inputs.</en>
      <fr>Une différenciation est opérée selon les États membres <Alignment alignment="3958" annotation_id="4529">
          <DiscourseConnective annotation_id="4529" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il sera <DiscourseConnective annotation_id="4540">mieux</DiscourseConnective> tenu compte des données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4003" docOffset="28">
      <en>As regards PM10, a majority in Parliament lobbied at first reading for an ambitious annual limit, which is <Alignment alignment="4722" annotation_id="4110">
          <DiscourseConnective annotation_id="4110" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> better correlated to the daily limit in force.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4571">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les PM10, une majorité au sein du Parlement a fait pression <DiscourseConnective annotation_id="4650">en</DiscourseConnective> première lecture en faveur d'une limite annuelle ambitieuse, qui est <Alignment alignment="4110" annotation_id="4722">
          <DiscourseConnective annotation_id="4722" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4728">mieux</DiscourseConnective> corrélée <DiscourseConnective annotation_id="4743">à</DiscourseConnective> la limite quotidienne <DiscourseConnective annotation_id="4767">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4162" docOffset="29">
      <en>The position of the Council and the Commission not to touch the current limits at all has won recognition in the negotiations.</en>
      <fr>La position du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="4802">et</DiscourseConnective> de la Commission consistant <DiscourseConnective annotation_id="4833">à</DiscourseConnective> ne pas modifier les limites actuelles a été reconnue dans les négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4289" docOffset="30">
      <en>With a three-year extension to the deadline for PM10, the deadline extension is guaranteed until 2012 <Alignment alignment="5015" annotation_id="4391">
          <DiscourseConnective annotation_id="4391" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new Directive comes into force for local authorities, which have not been able to keep to the limits owing to their geographical position or meteorological conditions, despite all demonstrable efforts.</en>
      <fr>Avec une extension du délai de trois ans <DiscourseConnective annotation_id="4952">pour</DiscourseConnective> les PM10, l'extension du délai est garantie jusqu'en 2012 <Alignment alignment="4391" annotation_id="5015">
          <DiscourseConnective annotation_id="5015" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="5030">en</DiscourseConnective> vigueur de la nouvelle directive <DiscourseConnective annotation_id="5066">pour</DiscourseConnective> les autorités locales qui ne sont pas parvenues <DiscourseConnective annotation_id="5119">à</DiscourseConnective> respecter les limites en raison de leur position géographique <DiscourseConnective annotation_id="5183">et</DiscourseConnective> des conditions météorologiques, et ce malgré tous les efforts consentis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4603" docOffset="31">
      <en>Even <Alignment alignment="5259" annotation_id="4608">
          <DiscourseConnective annotation_id="4608" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> improving the quality of the ambient air will <Alignment alignment="7450" annotation_id="4661">
          <DiscourseConnective annotation_id="4661" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a major challenge for the EU in the future, I should like to raise three points that in my view should be noted <DiscourseConnective annotation_id="4781" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> implementing this Directive and <DiscourseConnective annotation_id="4818" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> revising the legislation in 2013.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4608" annotation_id="5259">
          <DiscourseConnective annotation_id="5259" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'amélioration de la qualité de l'air ambiant <DiscourseConnective annotation_id="5314">soit</DiscourseConnective> <Alignment alignment="4661" annotation_id="5319">
          <DiscourseConnective annotation_id="5319" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un défi majeur <DiscourseConnective annotation_id="5344">pour</DiscourseConnective> l'UE <DiscourseConnective annotation_id="5354">à</DiscourseConnective> l'avenir, j'aimerais soulever trois points <DiscourseConnective annotation_id="5399">qu'</DiscourseConnective>il convient selon moi de souligner lors de la mise en œuvre de cette directive <DiscourseConnective annotation_id="5481">et</DiscourseConnective> lors de la révision de la législation <DiscourseConnective annotation_id="5522">en</DiscourseConnective> 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4857" docOffset="32">
      <en>Firstly, the pollution of ambient air has fallen drastically in recent decades.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5531">Tout d'abord</DiscourseConnective>, la pollution de l'air ambiant a fortement chuté ces dernières décennies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4937" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="5618" annotation_id="4937">
          <DiscourseConnective annotation_id="4937" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> a new study by the European Environment Agency shows, around 50% of fine dust emissions were reduced in the period between 1990 and 2004 - <DiscourseConnective annotation_id="5079" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> even before the introduction of the PM10 limits.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4937" annotation_id="5618">
          <DiscourseConnective annotation_id="5618" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> en témoigne une nouvelle étude de l'Agence européenne pour l'environnement, près de 50 % des émissions de poussière fine ont été supprimées entre 1990 <DiscourseConnective annotation_id="5775">et</DiscourseConnective> 2004, <DiscourseConnective annotation_id="5784">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5789">avant</DiscourseConnective> l'introduction des limites de PM10.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5138" docOffset="34">
      <en>This has been achieved less through legislation than through technical progress.</en>
      <fr>Cette diminution est davantage le <DiscourseConnective annotation_id="5865">résultat</DiscourseConnective> d'un progrès technique <DiscourseConnective annotation_id="5897">que</DiscourseConnective> le fruit d'une législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5219" docOffset="35">
      <en>Secondly, conditions in the European Union and between the Member States vary enormously.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5929">Ensuite</DiscourseConnective>, les conditions en vigueur au sein de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="5994">et</DiscourseConnective> entre les États membres varient énormément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5309" docOffset="36">
      <en>I have already mentioned meteorological and geographical conditions.</en>
      <fr>J'ai <DiscourseConnective annotation_id="6046">déjà</DiscourseConnective> évoqué les conditions météorologiques <DiscourseConnective annotation_id="6089">et</DiscourseConnective> géographiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5378" docOffset="37">
      <en>
        <Alignment alignment="6107" annotation_id="5378">
          <DiscourseConnective annotation_id="5378" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is principally the widely differing population, traffic and industry densities that have the greatest influence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5378" annotation_id="6107">
          <DiscourseConnective annotation_id="6107" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'influence la plus forte est toutefois celle due aux fortes différences démographiques, de trafic <DiscourseConnective annotation_id="6211">et</DiscourseConnective> industrielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5503" docOffset="38">
      <en>More consideration must be given to this <DiscourseConnective annotation_id="5544" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> implementing future legislation.</en>
      <fr>Ce fait doit être davantage pris en considération lors de la mise en œuvre de la future législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5582" docOffset="39">
      <en>Thirdly, in order to reduce air pollution even further, neither short-term actions such as road blocks and traffic bans, nor stricter, paper-based limits will lead to success.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6330">Enfin</DiscourseConnective>, ni les actions à court terme telles <DiscourseConnective annotation_id="6373">que</DiscourseConnective> les obstacles routiers <DiscourseConnective annotation_id="6400">et</DiscourseConnective> les interdictions de circuler, ni un durcissement théorique des limites ne permettront de réduire <DiscourseConnective annotation_id="6501">encore</DiscourseConnective> davantage la pollution de l'air.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5758" docOffset="40">
      <en>Parliament greatly welcomes the Commission's statement, to be published together with the new Directive in the Official Journal in 2008, on the adoption of measures at source.</en>
      <fr>Le Parlement se félicite vivement de la déclaration de la Commission concernant l'adoption de mesures <DiscourseConnective annotation_id="6643">à</DiscourseConnective> la source, dont la publication au Journal officiel, avec la nouvelle directive, est prévue <DiscourseConnective annotation_id="6736">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5934" docOffset="41">
      <en>Air pollution can be reduced only in the long term and at EU level specifically by strengthening cross-border measures.</en>
      <fr>Seul un renforcement des mesures transfrontalières permettra de réduire la pollution de l'air à long terme <DiscourseConnective annotation_id="6852">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6855">à</DiscourseConnective> l'échelle européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6054" docOffset="42">
      <en>The policy on sources, which has been given little consideration to date, should be the main focus in future, particularly private combustion plants, the shipping industry and also agriculture.</en>
      <fr>La politique relative aux sources de pollution, qui a bénéficié de peu d'attention <DiscourseConnective annotation_id="6962">à</DiscourseConnective> ce jour, doit être au centre de nos intérêts <DiscourseConnective annotation_id="7009">à</DiscourseConnective> l'avenir, <DiscourseConnective annotation_id="7021">en particulier</DiscourseConnective> les usines privées de combustion, l'industrie de la navigation <DiscourseConnective annotation_id="7099">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7102">aussi</DiscourseConnective> l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6248" id="090" name="Anja Weisgerber">
    <ParallelChunk annotation_id="6248" docOffset="43">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Mr President, I too should like to thank the rapporteur, Mr Krahmer, and the shadow rapporteurs for their effective cooperation.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) M. le Président, j'aimerais moi <DiscourseConnective annotation_id="7187">aussi</DiscourseConnective> remercier le rapporteur, M. Krahmer, <DiscourseConnective annotation_id="7230">ainsi</DiscourseConnective> que les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="7264">pour</DiscourseConnective> l'efficacité de leur coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6415" docOffset="44">
      <en>Agreement with the Council at second reading is a success for the European Parliament.</en>
      <fr>Un accord <DiscourseConnective annotation_id="7313">en</DiscourseConnective> seconde lecture est un succès <DiscourseConnective annotation_id="7346">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6502" docOffset="45">
      <en>This agreement is a major step towards better air quality in Europe.</en>
      <fr>Cet accord est un grand pas vers une meilleure qualité de l'air <DiscourseConnective annotation_id="7438">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6571" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="7460" annotation_id="6571">
          <DiscourseConnective annotation_id="6571" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we do need the assistance of all those involved.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="6571" annotation_id="7460">
          <DiscourseConnective annotation_id="7460" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin de l'aide de toutes les parties impliquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6629" docOffset="47">
      <en>The cities and towns have to draw up clean air plans and create environmental zones, <Alignment alignment="7613" annotation_id="6714">
          <DiscourseConnective annotation_id="6714" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7626" annotation_id="6727">
          <DiscourseConnective annotation_id="6727" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not keep to the limits.</en>
      <fr>Les villes doivent dresser des plans "air propre" <DiscourseConnective annotation_id="7571">et</DiscourseConnective> mettre en place des zones écologiques, <Alignment alignment="6714" annotation_id="7613">
          <DiscourseConnective annotation_id="7613" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6727" annotation_id="7626">
          <DiscourseConnective annotation_id="7626" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne respectent pas les limites fixées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6762" docOffset="48">
      <en>The Member States have to create the conditions for this - such as the enactment of the regulation on motor vehicle stickers in Germany, <Alignment alignment="7850" annotation_id="6899">
          <DiscourseConnective annotation_id="6899" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Les États membres doivent créer les conditions nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="7729">à</DiscourseConnective> cet effet, telles <DiscourseConnective annotation_id="7749">que</DiscourseConnective> la transposition du règlement sur les autocollants destinés aux véhicules à moteur <DiscourseConnective annotation_id="7836">en</DiscourseConnective> Allemagne, <Alignment alignment="6899" annotation_id="7850">
          <DiscourseConnective annotation_id="7850" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6912" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="7880" annotation_id="6912">
          <DiscourseConnective annotation_id="6912" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is <Alignment alignment="7890" annotation_id="6929">
          <DiscourseConnective annotation_id="6929" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> called for in Europe.</en>
      <fr>Cette mesure est <Alignment alignment="6912" annotation_id="7880">
          <DiscourseConnective annotation_id="7880" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="116" annotation_id="7890">
          <DiscourseConnective annotation_id="7890" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiquée <DiscourseConnective annotation_id="7909">pour</DiscourseConnective> le reste de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6956" docOffset="50">
      <en>Only about 20-30% of air-borne soot particles come from inner-city traffic.</en>
      <fr>À peine 20-30 % des particules de suie en suspension proviennent du trafic intra-urbain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7032" docOffset="51">
      <en>It is only here, <Alignment alignment="8025" annotation_id="7049">
          <DiscourseConnective annotation_id="7049" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the local authorities are able ultimately to have any influence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5932" annotation_id="8025">
          <DiscourseConnective annotation_id="8025" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est uniquement là <DiscourseConnective annotation_id="8048">que</DiscourseConnective> les pouvoirs locaux peuvent avoir une quelconque influence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7128" docOffset="52">
      <en>Local authorities have no chance of keeping to the limits <Alignment alignment="8177" annotation_id="7186">
          <DiscourseConnective annotation_id="7186" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> measures are not taken at European level to reduce emissions from sources other than transport.</en>
      <fr>Les pouvoirs locaux n'ont aucune chance de respecter ces limites <Alignment alignment="7186" annotation_id="8177">
          <DiscourseConnective annotation_id="8177" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune mesure n'est prise au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="8225">pour</DiscourseConnective> réduire les émissions provenant de sources autres <DiscourseConnective annotation_id="8280">que</DiscourseConnective> le transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7285" docOffset="53">
      <en>The measurement of emissions alone does not improve air quality.</en>
      <fr>La mesure des émissions ne peut à elle seule améliorer la qualité de l'air.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7350" docOffset="54">
      <en>We need measures that combat the discharge of fine dust directly at source.</en>
      <fr>Nous avons besoin de mesures qui luttent contre la décharge de poussières fines directement <DiscourseConnective annotation_id="8466">à</DiscourseConnective> la source.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7426" docOffset="55">
      <en>This will provide genuine health protection.</en>
      <fr>Ceci permettra de réellement protéger la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7471" docOffset="56">
      <en>The Commission has now <Alignment alignment="8557" annotation_id="7494">
          <DiscourseConnective annotation_id="7494" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> committed itself politically to taking these steps.</en>
      <fr>La Commission s'est désormais <Alignment alignment="7494" annotation_id="8557">
          <DiscourseConnective annotation_id="8557" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> engagée sur le plan politique <DiscourseConnective annotation_id="8593">à</DiscourseConnective> entreprendre ces démarches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7551" docOffset="57">
      <en>It wants to make legislative proposals, such as the Euro 6 standard for lorries (which ultimately <Alignment alignment="8739" annotation_id="7649">
          <DiscourseConnective annotation_id="7649" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> leads to the compulsory introduction of soot particle filters), emission standards for smaller industrial installations and new regulations for ship's engines.</en>
      <fr>Elle souhaite déposer des propositions législatives, telles <DiscourseConnective annotation_id="8683">que</DiscourseConnective> la norme Euro 6 <DiscourseConnective annotation_id="8703">pour</DiscourseConnective> les poids lourds (qui implique <Alignment alignment="7649" annotation_id="8739">
          <DiscourseConnective annotation_id="8739" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'introduction de filtres <DiscourseConnective annotation_id="8775">pour</DiscourseConnective> les particules de suie), les normes d'émission <DiscourseConnective annotation_id="8827">pour</DiscourseConnective> les plus petites installations industrielles <DiscourseConnective annotation_id="8877">et</DiscourseConnective> les nouveaux règlements <DiscourseConnective annotation_id="8904">pour</DiscourseConnective> les moteurs de bateaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7814" docOffset="58">
      <en>The local authorities' measures must be flanked by these regulations in order to achieve a genuine improvement in air quality.</en>
      <fr>Les mesures prises par les pouvoirs locaux doivent être encadrées par ces règlements <DiscourseConnective annotation_id="9018">afin de</DiscourseConnective> réellement pouvoir améliorer la qualité de l'air.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7941" docOffset="59">
      <en>Firstly, there will be limits for the smallest dust particles.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9076">Tout d'abord</DiscourseConnective>, des limites seront fixées <DiscourseConnective annotation_id="9116">pour</DiscourseConnective> les plus fines particules de poussière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8004" docOffset="60">
      <en>These particles are more harmful to human health <Alignment alignment="9216" annotation_id="8053">
          <DiscourseConnective annotation_id="8053" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can be breathed in.</en>
      <fr>Ces particules sont plus nocives <DiscourseConnective annotation_id="9194">pour</DiscourseConnective> la santé humaine <Alignment alignment="39146" annotation_id="9216">
          <DiscourseConnective annotation_id="9216" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles peuvent être inhalées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8086" docOffset="61">
      <en>We <Alignment alignment="9249" annotation_id="8089">
          <DiscourseConnective annotation_id="8089" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to assess this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8089" annotation_id="9249">
          <DiscourseConnective annotation_id="9249" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> devons-nous évaluer cet élément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8120" docOffset="62">
      <en>Through ambitious, yet realistic values we are sending out another signal for health protection.</en>
      <fr>Grâce à des valeurs ambitieuses, <DiscourseConnective annotation_id="9321">mais</DiscourseConnective> réalistes, nous envoyons un autre signal <DiscourseConnective annotation_id="9367">pour</DiscourseConnective> la protection de la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8217" docOffset="63">
      <en>The legislator has demonstrated a sense of proportion here and at the same time ensured a high degree of health protection.</en>
      <fr>Le législateur a fait preuve d'un sens certain de la proportion, tout en veillant à un niveau élevé de protection de la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8341" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="9526" annotation_id="8341">
          <DiscourseConnective annotation_id="8341" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we as Parliament have been able to achieve a good result on the smallest dust particles, we have accepted the Council's position not to change anything in the existing PM10 limits, including in daily limits.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3764" annotation_id="9526">
          <DiscourseConnective annotation_id="9526" sense="Contingency.Cause.Reason">Étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous, Parlement, sommes parvenus <DiscourseConnective annotation_id="9575">à</DiscourseConnective> obtenir de bons résultats avec les plus petites particules de poussière, nous avons accepté la position du Conseil consistant <DiscourseConnective annotation_id="9703">à</DiscourseConnective> ne pas modifier les limites actuelles pour les PM10, y compris les limites quotidiennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8555" docOffset="65">
      <en>This <Alignment alignment="9819" annotation_id="8560">
          <DiscourseConnective annotation_id="8560" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means, <Alignment alignment="9794" annotation_id="8572">
          <DiscourseConnective annotation_id="8572" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that there is no tightening of the annual PM10 limits.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32115" annotation_id="9794">
          <DiscourseConnective annotation_id="9794" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela signifie <Alignment alignment="6557" annotation_id="9819">
          <DiscourseConnective annotation_id="9819" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9829">qu'</DiscourseConnective>il n'y a aucun resserrement des limites annuelles de PM10.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8636" docOffset="66">
      <en>The text of the Directive makes it explicitly clear that the local authorities are not obliged to take ineffective short-term measures such as road blocks, <DiscourseConnective annotation_id="8792" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Le texte de la directive stipule clairement <DiscourseConnective annotation_id="9935">que</DiscourseConnective> les pouvoirs locaux ne sont pas obligés de prendre des mesures à court terme inefficaces, telles <DiscourseConnective annotation_id="10036">que</DiscourseConnective> les obstacles routiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8805" docOffset="67">
      <en>The focus should be on long-term, sustainable measures such as environmental zones.</en>
      <fr>L'accent doit être mis sur les mesures à long terme, durables, telles <DiscourseConnective annotation_id="10134">que</DiscourseConnective> les zones écologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8889" docOffset="68">
      <en>Local authorities are already doing a great deal here <Alignment alignment="10203" annotation_id="8943">
          <DiscourseConnective annotation_id="8943" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they should continue to do so.</en>
      <fr>Les pouvoirs locaux sont <DiscourseConnective annotation_id="10186">déjà</DiscourseConnective> très actifs <Alignment alignment="4704" annotation_id="10203">
          <DiscourseConnective annotation_id="10203" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils doivent poursuivre sur cette voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8978" docOffset="69">
      <en>Cities and towns, <Alignment alignment="10264" annotation_id="8996">
          <DiscourseConnective annotation_id="8996" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, can in future apply for an extension to the deadline for meeting the existing PM10 limits under strict conditions.</en>
      <fr>Les villes peuvent <Alignment alignment="8996" annotation_id="10264">
          <DiscourseConnective annotation_id="10264" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander <DiscourseConnective annotation_id="10283">à</DiscourseConnective> l'avenir une extension du délai <DiscourseConnective annotation_id="10317">pour</DiscourseConnective> la mise en conformité aux limites <DiscourseConnective annotation_id="10356">en</DiscourseConnective> vigueur pour les PM10, à des conditions très strictes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9120" docOffset="70">
      <en>This means, <Alignment alignment="64625" annotation_id="9132">
          <DiscourseConnective annotation_id="9132" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <Alignment alignment="10439" annotation_id="9142">
          <DiscourseConnective annotation_id="9142" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I deliberately wish to emphasise this - no free ticket for local authorities.</en>
      <fr>Cela signifie <Alignment alignment="7628" annotation_id="10428">
          <DiscourseConnective annotation_id="10428" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="26544" annotation_id="10439">
          <DiscourseConnective annotation_id="10439" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="10451">à</DiscourseConnective> insister délibérément sur ce point, <DiscourseConnective annotation_id="10489">que</DiscourseConnective> les pouvoirs locaux n'ont pas le champ libre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9224" docOffset="71">
      <en>They cannot exceed the limits indefinitely <Alignment alignment="10599" annotation_id="9267">
          <DiscourseConnective annotation_id="9267" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can obtain a deadline extension only under two strict conditions: that they are suffering from unfavourable climatic conditions or unfavourable field conditions such as hot spots, <Alignment alignment="10823" annotation_id="9456">
          <DiscourseConnective annotation_id="9456" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10836" annotation_id="9469">
          <DiscourseConnective annotation_id="9469" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have taken all appropriate and reasonable measures at local level.</en>
      <fr>Ils ne peuvent pas dépasser indéfiniment les limites fixées <Alignment alignment="7353" annotation_id="10599">
          <DiscourseConnective annotation_id="10599" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils peuvent obtenir une extension du délai <DiscourseConnective annotation_id="10645">à</DiscourseConnective> deux conditions très strictes uniquement: ils doivent subir des conditions climatiques défavorables <DiscourseConnective annotation_id="10747">ou</DiscourseConnective> des conditions défavorables sur le terrain telles <DiscourseConnective annotation_id="10800">que</DiscourseConnective> les points chauds, <Alignment alignment="9456" annotation_id="10823">
          <DiscourseConnective annotation_id="10823" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="35799" annotation_id="10836">
          <DiscourseConnective annotation_id="10836" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils doivent avoir pris toutes les mesures adéquates <DiscourseConnective annotation_id="10891">et</DiscourseConnective> raisonnables au niveau local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9545" docOffset="72">
      <en>This flexibility for local authorities contributes to the Directive's practicability, without disregarding the level of health protection.</en>
      <fr>Cette flexibilité accordée aux pouvoirs locaux contribue <DiscourseConnective annotation_id="10981">à</DiscourseConnective> la praticabilité de la directive, <DiscourseConnective annotation_id="11017">sans</DiscourseConnective> faire fi du niveau de protection de la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9684" docOffset="73">
      <en>Ladies and gentlemen, we have put forward a responsible package.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="11077">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous avons déposé un train de mesure responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9749" docOffset="74">
      <en>We have achieved progress on the health protection front.</en>
      <fr>Nous avons progressé sur le plan de la protection de la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9807" id="092" name="Dorette Corbey">
    <ParallelChunk annotation_id="9807" docOffset="75">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (NL) Mr President, clean air is a basic necessity of life.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (NL) M. le Président, l'air propre est une nécessité de base dans la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9896" docOffset="76">
      <en>Air has become cleaner over the last 30 years, but is still far too polluted.</en>
      <fr>L'air est devenu plus propre ces 30 dernières années, <DiscourseConnective annotation_id="11356">mais</DiscourseConnective> il reste bien trop pollué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9974" docOffset="77">
      <en>Compliance with the directives currently in force is inadequate.</en>
      <fr>Le respect des directives <DiscourseConnective annotation_id="11414">en</DiscourseConnective> vigueur est inadapté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10039" docOffset="78">
      <en>The Directive on ambient air quality needs to be revised <Alignment alignment="11495" annotation_id="10096">
          <DiscourseConnective annotation_id="10096" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to tackle pollution more effectively.</en>
      <fr>La directive relative à l'air ambiant doit être révisée <Alignment alignment="9760" annotation_id="11495">
          <DiscourseConnective annotation_id="11495" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous entendons lutter plus efficacement contre la pollution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10144" docOffset="79">
      <en>Last week, Parliament and the Council reached agreement on the new Directive.</en>
      <fr>La semaine dernière, le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="11593">et</DiscourseConnective> le Conseil ont dégagé un accord sur la nouvelle directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10222" docOffset="80">
      <en>I welcome the outcome and wish to thank Mr Krahmer, Mrs Weisgerber and the other shadow rapporteurs for their constructive cooperation over the last two years.</en>
      <fr>Je me réjouis du <DiscourseConnective annotation_id="11672">résultat</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11681">et</DiscourseConnective> tiens <DiscourseConnective annotation_id="11690">à</DiscourseConnective> remercier M. Krahmer, Mme Weisgerber <DiscourseConnective annotation_id="11729">et</DiscourseConnective> les autres rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="11763">pour</DiscourseConnective> leur coopération constructive au cours de ces deux dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10382" docOffset="81">
      <en>I should like to highlight three points.</en>
      <fr>J'aimerais souligner trois points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10423" docOffset="82">
      <en>First of all, the stricter standards.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11872">Tout d'abord</DiscourseConnective>, les normes plus strictes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10461" docOffset="83">
      <en>My group has been consistently committed to more ambitious standards for particulates and other pollutants harmful to humans and the environment, <Alignment alignment="12060" annotation_id="10607">
          <DiscourseConnective annotation_id="10607" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10611" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> I am pleased that, thanks to us, there is to be a new standard for microparticulates.</en>
      <fr>Mon groupe a toujours défendu l'adoption de normes plus ambitieuses <DiscourseConnective annotation_id="11980">pour</DiscourseConnective> les particules <DiscourseConnective annotation_id="12000">et</DiscourseConnective> autres polluants nocifs <DiscourseConnective annotation_id="12027">pour</DiscourseConnective> l'homme <DiscourseConnective annotation_id="12040">et</DiscourseConnective> l'environnement, <Alignment alignment="20427" annotation_id="12060">
          <DiscourseConnective annotation_id="12060" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis ravie <DiscourseConnective annotation_id="12077">que</DiscourseConnective>, grâce <DiscourseConnective annotation_id="12088">à</DiscourseConnective> nous, une nouvelle norme <DiscourseConnective annotation_id="12115">pour</DiscourseConnective> les microparticules ait vu le jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10700" docOffset="84">
      <en>Microparticulate pollution can neither be seen nor smelt, but is responsible for the most health damage, leading to hundreds of thousands of premature deaths among Europeans.</en>
      <fr>On ne peut ni voir ni sentir la pollution due aux microparticules, <DiscourseConnective annotation_id="12223">mais</DiscourseConnective> elle nuit gravement <DiscourseConnective annotation_id="12248">à</DiscourseConnective> la santé et est responsable de centaines de milliers de décès prématurés <DiscourseConnective annotation_id="12323">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10875" docOffset="85">
      <en>Large numbers of people suffer from asthma and other complaints.</en>
      <fr>De très nombreuses personnes souffrent d'asthme <DiscourseConnective annotation_id="12382">ou</DiscourseConnective> d'autres troubles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10940" docOffset="86">
      <en>The new standard will enable us to take a much more targeted approach to tackling this health damage.</en>
      <fr>La nouvelle norme nous permettra d'adopter une approche bien plus ciblée <DiscourseConnective annotation_id="12477">afin de</DiscourseConnective> lutter contre cette menace pour la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11042" docOffset="87">
      <en>This agreement is therefore good news for public health.</en>
      <fr>Cet accord est <DiscourseConnective annotation_id="12542">donc</DiscourseConnective> une bonne nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="12566">pour</DiscourseConnective> la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11099" docOffset="88">
      <en>Parliament did not resign itself to the lukewarm ambition of the Commission and the Council; we called for greater commitment, and obtained it.</en>
      <fr>Le Parlement ne se résigne pas <DiscourseConnective annotation_id="12621">à</DiscourseConnective> la maigre ambition de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="12659">et</DiscourseConnective> du Conseil; nous avons demandé un engagement plus fort, <DiscourseConnective annotation_id="12718">et</DiscourseConnective> nous l'avons obtenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11243" docOffset="89">
      <en>The PM2.5 standard was to be reduced from 25 to 20 micrograms.</en>
      <fr>La norme PM2,5 devait passer de 25 <DiscourseConnective annotation_id="12777">à</DiscourseConnective> 20 microgrammes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11306" docOffset="90">
      <en>According to scientists, this will increase average life expectancy by a further four to five months.</en>
      <fr>Selon les scientifiques, cette mesure augmentera l'espérance de vie de quatre <DiscourseConnective annotation_id="12874">à</DiscourseConnective> cinq mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11408" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="12887" annotation_id="11408">
          <DiscourseConnective annotation_id="11408" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, even the new standards are not enough.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11408" annotation_id="12887">
          <DiscourseConnective annotation_id="12887" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12892">même</DiscourseConnective> les nouvelles normes ne suffisent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11456" docOffset="92">
      <en>Further improvements are still required, including more attention being given to children.</en>
      <fr>D'autres améliorations restent nécessaires, y compris une meilleure attention <DiscourseConnective annotation_id="13014">pour</DiscourseConnective> les enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11547" docOffset="93">
      <en>Ultimately, we must arrive at a standard of no more than 10 micrograms of particulate matter per cubic metre of air.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13032">Enfin</DiscourseConnective>, nous devons parvenir <DiscourseConnective annotation_id="13060">à</DiscourseConnective> une norme ne dépassant pas les 10 microgrammes de particules par mètre cube d'air.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11664" docOffset="94">
      <en>This is the ceiling recommended by the World Health Organization, and guarantees genuinely clean air.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="13148">s'</DiscourseConnective>agit du plafond recommandé par l'Organisation mondiale de la santé, <DiscourseConnective annotation_id="13218">et</DiscourseConnective> il garantit un air véritablement propre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11766" docOffset="95">
      <en>The present Directive is a step in the right direction.</en>
      <fr>La présente directive est un pas dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11822" docOffset="96">
      <en>The second point is that Europe must not only set sound standards, but also develop instruments to meet these objectives.</en>
      <fr>Le deuxième point a trait <DiscourseConnective annotation_id="13346">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13354">que</DiscourseConnective> l'Europe ne doit pas seulement fixer des normes sûres, <DiscourseConnective annotation_id="13413">mais aussi</DiscourseConnective> mettre au point les instruments nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="13468">pour</DiscourseConnective> atteindre ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11944" docOffset="97">
      <en>After all, Europe is often good at setting general policy objectives, but much less effective <Alignment alignment="13605" annotation_id="12038">
          <DiscourseConnective annotation_id="12038" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to creating the right instruments for actually meeting those objectives.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13498">Après tout</DiscourseConnective>, l'Europe est souvent douée pour fixer des objectifs stratégiques généraux, <DiscourseConnective annotation_id="13585">mais</DiscourseConnective> moins efficace <Alignment alignment="14245" annotation_id="13605">
          <DiscourseConnective annotation_id="13605" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="13615">s'</DiscourseConnective>agit de créer les instruments <DiscourseConnective annotation_id="13647">pour</DiscourseConnective> réellement atteindre ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12125" docOffset="98">
      <en>Without cleaner cars, ships, agriculture and industry the air-quality standards will remain a paper tiger.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13688">Si</DiscourseConnective> les voitures, les bateaux, l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="13732">et</DiscourseConnective> l'industrie ne sont pas propres, les normes de qualité de l'air resteront un tigre de papier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12232" docOffset="99">
      <en>We recently voted on Euro V and Euro VI: cleaner passenger cars from 2009 and even cleaner cars from 2014.</en>
      <fr>Nous avons récemment mis aux voix les normes Euro V <DiscourseConnective annotation_id="13881">et</DiscourseConnective> Euro VI: des véhicules particuliers plus propres dès 2009 <DiscourseConnective annotation_id="13942">et</DiscourseConnective> des véhicules <DiscourseConnective annotation_id="13959">encore</DiscourseConnective> plus propres dès 2014.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12339" docOffset="100">
      <en>This kind of legislation must be introduced quickly for heavy goods vehicles and buses.</en>
      <fr>Ce type de législation doit être introduit rapidement <DiscourseConnective annotation_id="14043">pour</DiscourseConnective> les bus <DiscourseConnective annotation_id="14056">et</DiscourseConnective> poids lourds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12427" docOffset="101">
      <en>Parliament has urged the Council and the Commission to hasten to make complementary policy to tackle the sources of pollution.</en>
      <fr>Le Parlement a pressé le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="14106">et</DiscourseConnective> la Commission d'adopter une politique complémentaire <DiscourseConnective annotation_id="14162">en vue de</DiscourseConnective> lutter contre les sources de pollution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12554" docOffset="102">
      <en>This has resulted in a Commission statement listing all the measures to be taken in coming years.</en>
      <fr>Ceci a abouti <DiscourseConnective annotation_id="14226">à</DiscourseConnective> une déclaration de la Commission énumérant toutes les mesures <DiscourseConnective annotation_id="14290">à</DiscourseConnective> prendre dans les années à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12652" docOffset="103">
      <en>The statement will be annexed to the Directive, and will make reference to the Directive.</en>
      <fr>Cette déclaration sera jointe <DiscourseConnective annotation_id="14355">à</DiscourseConnective> la directive, <DiscourseConnective annotation_id="14371">à</DiscourseConnective> laquelle elle fera référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12742" docOffset="104">
      <en>This is a clear political signal to the public that Europe is taking action and launching cleanup operations in all manner of sectors.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="14406">s'</DiscourseConnective>agit d'un signal politique clair destiné au public, annonçant <DiscourseConnective annotation_id="14470">que</DiscourseConnective> l'Europe agit <DiscourseConnective annotation_id="14488">et</DiscourseConnective> lance des opérations de purification dans tous les secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12877" docOffset="105">
      <en>A third point of discussion has been the flexibility of the standards.</en>
      <fr>Les débats ont porté sur un troisième point, <DiscourseConnective annotation_id="14597">à</DiscourseConnective> savoir la flexibilité des normes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12948" docOffset="106">
      <en>Twenty-four Member States cannot meet the standards laid down by the existing Directive.</en>
      <fr>Vingt-quatre États membres ne peuvent respecter les normes fixées par la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13037" docOffset="107">
      <en>That does not strike me as a good example of effective legislation.</en>
      <fr>Cela ne témoigne pas selon moi de l'efficacité d'une législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13105" docOffset="108">
      <en>My position has always been that it is quite acceptable for Member States who are taking a number of measures but are unable to meet the standards to be given extra time to tackle hotspots; provided, <Alignment alignment="15029" annotation_id="13305">
          <DiscourseConnective annotation_id="13305" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that much stricter standards are introduced in the medium term.</en>
      <fr>J'ai toujours estimé <DiscourseConnective annotation_id="14804">qu'</DiscourseConnective>il était acceptable d'octroyer un délai supplémentaire aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="14880">pour</DiscourseConnective> résoudre les points chauds lorsqu'ils prennent une série de mesures, <DiscourseConnective annotation_id="14954">mais</DiscourseConnective> restent incapables de respecter les normes <DiscourseConnective annotation_id="15002">en</DiscourseConnective> vigueur; à la condition <Alignment alignment="9042" annotation_id="15029">
          <DiscourseConnective annotation_id="15029" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15039">que</DiscourseConnective> des normes plus strictes soient introduites <DiscourseConnective annotation_id="15087">à</DiscourseConnective> moyen terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13378" docOffset="109">
      <en>It is very important that the legislation we produce here is workable and practicable.</en>
      <fr>Il est crucial <DiscourseConnective annotation_id="15117">que</DiscourseConnective> la législation que nous élaborons <DiscourseConnective annotation_id="15155">soit</DiscourseConnective> praticable <DiscourseConnective annotation_id="15171">et</DiscourseConnective> réalisable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13465" docOffset="110">
      <en>Today we are showing that the European Parliament takes complaints from Member States about impracticable legislation seriously.</en>
      <fr>Nous prouvons aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="15212">que</DiscourseConnective> le Parlement européen prend au sérieux les plaintes des États membres concernant l'impraticabilité de la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13594" docOffset="111">
      <en>Experience has taught us that the air does not become any cleaner <Alignment alignment="15398" annotation_id="13660">
          <DiscourseConnective annotation_id="13660" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we neglect the implementation of the Directive.</en>
      <fr>Nous savons par expérience <DiscourseConnective annotation_id="15361">que</DiscourseConnective> l'air ne devient pas plus propre <Alignment alignment="21938" annotation_id="15398">
          <DiscourseConnective annotation_id="15398" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on néglige la mise en œuvre de la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13711" docOffset="112">
      <en>The new Directive on ambient air quality is an improvement on the old.</en>
      <fr>La nouvelle directive sur la qualité de l'air ambiant est meilleure que la précédente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13782" docOffset="113">
      <en>Better, stricter standards are good news for public health, local authorities and construction firms alike.</en>
      <fr>L'adoption de normes meilleures, plus strictes, est une bonne nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="15606">pour</DiscourseConnective> la santé publique, les pouvoirs locaux <DiscourseConnective annotation_id="15650">et</DiscourseConnective> les entreprises de construction <DiscourseConnective annotation_id="15685">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13890" docOffset="114">
      <en>We can breathe again!</en>
      <fr>Nous pouvons à nouveau respirer!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13912" id="093" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="13912" docOffset="115">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, firstly I wish to congratulate Mr Krahmer for his excellent report on this difficult and most important subject.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="15791">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="15802">à</DiscourseConnective> féliciter M. Krahmer <DiscourseConnective annotation_id="15825">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport sur un sujet difficile <DiscourseConnective annotation_id="15875">et</DiscourseConnective> de première importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14070" docOffset="116">
      <en>At the same time I wish to congratulate the shadows and all those colleagues who have contributed suggestions, advice and amendments, which, at the end of the day, have formulated a piece of compromise legislation agreed to in negotiation, <Alignment alignment="16145" annotation_id="14310">
          <DiscourseConnective annotation_id="14310" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which will attempt, <Alignment alignment="16162" annotation_id="14334">
          <DiscourseConnective annotation_id="14334" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> implemented, to have a better air quality directive and provide, to some degree, for cleaner and healthier air for Europe.</en>
      <fr>Dans un <DiscourseConnective annotation_id="15910">même</DiscourseConnective> temps, j'aimerais féliciter les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="15967">et</DiscourseConnective> tous les collègues qui ont fourni leurs suggestions, conseils <DiscourseConnective annotation_id="16032">et</DiscourseConnective> amendements qui ont permis, <DiscourseConnective annotation_id="16063">en fin de compte</DiscourseConnective>, de parvenir à un compromis législatif adopté <DiscourseConnective annotation_id="16126">après</DiscourseConnective> négociations <Alignment alignment="3429" annotation_id="16145">
          <DiscourseConnective annotation_id="16145" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui va viser, <Alignment alignment="4811" annotation_id="16162">
          <DiscourseConnective annotation_id="16162" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est appliqué, <DiscourseConnective annotation_id="16181">à</DiscourseConnective> une directive pour une meilleure qualité de l'air <DiscourseConnective annotation_id="16233">et</DiscourseConnective> fournir, dans une certaine mesure, un air plus propre <DiscourseConnective annotation_id="16290">et</DiscourseConnective> plus sain <DiscourseConnective annotation_id="16303">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14460" docOffset="117">
      <en>At a time <DiscourseConnective annotation_id="14470" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> respiratory tract infections such as asthma, emphysema and lung cancer are on the increase in many areas of Europe, with those affected being mainly the most vulnerable, i.e. children and the elderly, we as legislators have a duty to ensure that we do our utmost to secure more healthy breathing for our citizens.</en>
      <fr>A une époque à laquelle les maladies respiratoires telles <DiscourseConnective annotation_id="16376">que</DiscourseConnective> l'asthme, l'emphysème <DiscourseConnective annotation_id="16402">et</DiscourseConnective> le cancer du poumon sont <DiscourseConnective annotation_id="16430">en</DiscourseConnective> hausse dans bien des régions d'Europe et si on considère que celles-ci touchent <DiscourseConnective annotation_id="16513">surtout</DiscourseConnective> les plus vulnérables, c'est-à-dire les enfants <DiscourseConnective annotation_id="16568">et</DiscourseConnective> les personnes âgées, nous, en <DiscourseConnective annotation_id="16601">tant que</DiscourseConnective> législateurs, avons le devoir de fournir un effort maximal <DiscourseConnective annotation_id="16669">afin de</DiscourseConnective> garantir un air plus sain <DiscourseConnective annotation_id="16703">pour</DiscourseConnective> nos citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14789" docOffset="118">
      <en>To this end, we were united in our determination not to give in to the unreasonable demands of the Council, which did not accept any changes to the provisions regarding the existing daily and yearly limit values of PM10 and rejected outright Parliament's proposal to link any derogation with the adoption of additional EU measures on sources of pollution.</en>
      <fr>A cet effet, nous étions unis dans notre détermination <DiscourseConnective annotation_id="16777">à</DiscourseConnective> ne pas céder aux exigences déraisonnables du Conseil, qui n'acceptait aucune modification des clauses relatives aux valeurs limites quotidiennes <DiscourseConnective annotation_id="16924">et</DiscourseConnective> annuelles <DiscourseConnective annotation_id="16937">déjà</DiscourseConnective> en place de PM10 <DiscourseConnective annotation_id="16959">et</DiscourseConnective> qui rejetait d'office la proposition parlementaire de corréler toute dérogation <DiscourseConnective annotation_id="17042">à</DiscourseConnective> l'adoption de mesures européennes supplémentaires sur les sources de pollution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15145" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="17124" annotation_id="15145">
          <DiscourseConnective annotation_id="15145" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> an agreement has been reached, the Council must <Alignment alignment="17172" annotation_id="15202">
          <DiscourseConnective annotation_id="15202" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> understand that this House gives greater priority to the health of its millions of citizens than to the wealth of a few European industrial giants.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12011" annotation_id="17124">
          <DiscourseConnective annotation_id="17124" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un accord a été trouvé, le Conseil doit <Alignment alignment="4059" annotation_id="17172">
          <DiscourseConnective annotation_id="17172" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> comprendre <DiscourseConnective annotation_id="17193">que</DiscourseConnective> cette assemblée donne la priorité <DiscourseConnective annotation_id="17231">à</DiscourseConnective> la santé de ses millions de citoyens, <DiscourseConnective annotation_id="17271">plutôt qu'</DiscourseConnective>à la richesse de quelques géants industriels européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15363" docOffset="120">
      <en>Everybody must fully comprehend that Parliament is much more concerned with preventing people's lungs from being destroyed by disease than helping the purses of greedy industrial barons become fatter.</en>
      <fr>Tout le monde doit bien comprendre <DiscourseConnective annotation_id="17372">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="17389">s'</DiscourseConnective>en fait bien plus <DiscourseConnective annotation_id="17409">pour</DiscourseConnective> la destruction des poumons des gens par la maladie <DiscourseConnective annotation_id="17465">que</DiscourseConnective> pour le remplissage des caisses d'avides barons industriels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15564" docOffset="121">
      <en>I am confident that this House will have a future opportunity to have all its provisions successfully adopted in a less compromised piece of legislation that will truly and comprehensively protect citizens from major respiratory damage.</en>
      <fr>J'ai confiance en le fait <DiscourseConnective annotation_id="17556">que</DiscourseConnective> cette assemblée aura l'occasion de voir toutes ses clauses adoptées dans un texte de loi moins compromis qui protégera réellement <DiscourseConnective annotation_id="17690">et</DiscourseConnective> complètement les citoyens contre les dégâts respiratoires majeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15801" id="094" name="Mieczysław Edmund Janowski">
    <ParallelChunk annotation_id="15801" docOffset="122">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, on behalf of the Union for Europe of the Nations Group, I would like to express our recognition of the quality of Mr Krahmer's report.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) M. le Président, au nom de groupe de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="17834">pour</DiscourseConnective> l'Europe des nations, je voudrais déclarer que nous reconnaissons la qualité du rapport de M. Krahmer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15985" docOffset="123">
      <en>We are continuing our work on the directive, which is of considerable importance for the entire ecosystem, including improvements to the state of health of residents of Europe and - taking a broader view - the world.</en>
      <fr>Nous poursuivons notre travail sur la directive, qui revêt une importance considérable <DiscourseConnective annotation_id="18029">pour</DiscourseConnective> tout l'écosystème, y compris en termes d'améliorations de l'état de santé des habitants d'Europe <DiscourseConnective annotation_id="18131">et</DiscourseConnective>, au sens plus large encore, du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16202" docOffset="124">
      <en>The economic aspect of these provisions should not be concealed either.</en>
      <fr>Le volet économique de ces dispositions ne doit pas être oublié <DiscourseConnective annotation_id="18236">non plus</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16274" docOffset="125">
      <en>Our aim should <Alignment alignment="18258" annotation_id="16289">
          <DiscourseConnective annotation_id="16289" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be to find a compromise that will genuinely enable Member States to implement the adopted parameters specifying the admissible emissions ceiling for particulates and gases that contaminate the atmosphere.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="16289" annotation_id="18258">
          <DiscourseConnective annotation_id="18258" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> chercher <DiscourseConnective annotation_id="18272">à</DiscourseConnective> dégager un compromis qui permette réellement aux États membres de mettre en œuvre les paramètres adoptés précisant le plafond d'émissions acceptable <DiscourseConnective annotation_id="18423">pour</DiscourseConnective> les particules <DiscourseConnective annotation_id="18443">et</DiscourseConnective> les gaz qui polluent l'atmosphère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16504" docOffset="126">
      <en>I am referring here to the concentration of PM2.5 and PM10 particulates, and of the gases carbon monoxide and dioxide, sulphur dioxide, oxides of nitrogen and ozone, benzene, volatile organic compounds and <Alignment alignment="18696" annotation_id="16710">
          <DiscourseConnective annotation_id="16710" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> lead.</en>
      <fr>Je fais référence ici <DiscourseConnective annotation_id="18503">à</DiscourseConnective> la concentration de particules PM2,5 <DiscourseConnective annotation_id="18542">et</DiscourseConnective> PM10, <DiscourseConnective annotation_id="18551">et</DiscourseConnective> des gaz suivants: monoxyde <DiscourseConnective annotation_id="18581">et</DiscourseConnective> dioxyde de carbone, dioxyde de souffre, oxydes de nitrogène <DiscourseConnective annotation_id="18644">et</DiscourseConnective> ozone, benzène, composé organiques volatiles, <DiscourseConnective annotation_id="18693">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="16710" annotation_id="18696">
          <DiscourseConnective annotation_id="18696" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le plomb.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16721" docOffset="127">
      <en>This <Alignment alignment="18730" annotation_id="16726">
          <DiscourseConnective annotation_id="16726" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment> means reliable and regular monitoring.</en>
      <fr>Cela signifie <Alignment alignment="12085" annotation_id="18730">
          <DiscourseConnective annotation_id="18730" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> un contrôle fiable <DiscourseConnective annotation_id="18754">et</DiscourseConnective> régulier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16778" docOffset="128">
      <en>Major expenditure will be required for the radical upgrading of many enterprises, including those supplying energy, and especially heat.</en>
      <fr>Des dépenses supplémentaires seront indispensables <DiscourseConnective annotation_id="18818">pour</DiscourseConnective> la mise à niveau de nombreuses entreprises, y compris celles chargées de l'approvisionnement en énergie, <DiscourseConnective annotation_id="18928">et</DiscourseConnective> tout particulièrement en chaleur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16915" docOffset="129">
      <en>Fundamental changes will be needed in the methods and organisation of overland, air and water transport.</en>
      <fr>Des changements en profondeur devront impérativement être apportés aux méthodes <DiscourseConnective annotation_id="19045">et</DiscourseConnective> à l'organisation du transport terrestre, aérien <DiscourseConnective annotation_id="19096">et</DiscourseConnective> fluvial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17020" docOffset="130">
      <en>These and other costs will have to be borne, it is true.</en>
      <fr>Ceci impliquera <DiscourseConnective annotation_id="19124">certes</DiscourseConnective> des coûts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17077" docOffset="131">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="17083" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> true, <DiscourseConnective annotation_id="17094" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, that not all countries are in a position to take rigorous action in this matter in the relatively short time that has been suggested without suffering clear economic losses.</en>
      <fr>Il est vrai aussi <DiscourseConnective annotation_id="19160">que</DiscourseConnective> tous les pays ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="19190">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19192">même</DiscourseConnective> de prendre des mesures strictes dans ce domaine dans le délai relativement <DiscourseConnective annotation_id="19272">bref</DiscourseConnective> proposé <DiscourseConnective annotation_id="19285">sans</DiscourseConnective> subir des pertes économiques évidentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17276" docOffset="132">
      <en>This particularly concerns the new Member States, including Poland, which is doing a great deal in this area.</en>
      <fr>Ceci concerne tout particulièrement la Pologne, qui est très active dans ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17386" docOffset="133">
      <en>Finally, I would like to emphasise that it is <DiscourseConnective annotation_id="17432" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> important for actions undertaken by the EU to find followers elsewhere, especially in the United States, China, Russia, Japan and Brazil.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19415">Enfin</DiscourseConnective>, j'aimerais souligner <DiscourseConnective annotation_id="19443">que</DiscourseConnective> les actions entreprises par l'UE doivent être suivies ailleurs, et <DiscourseConnective annotation_id="19514">notamment</DiscourseConnective> aux États-Unis, en Chine, en Russie, au Japon <DiscourseConnective annotation_id="19570">et</DiscourseConnective> au Brésil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17575" docOffset="134">
      <en>Air is, after all, common to all the world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19584">Après tout</DiscourseConnective>, l'air est un élément commun au monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17619" id="095" name="Marie Anne Isler Béguin">
    <ParallelChunk annotation_id="17619" docOffset="135">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, we remember the WHO appeal launched on 5 October 2006, challenging the international community to improve air quality.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (FR) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, on se souvient de l'appel de l'OMS lancé le 5 octobre 2006 et qui mettait au défi la communauté internationale d'améliorer la qualité de l'air.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17829" docOffset="136">
      <en>Very strict standards needed to be adopted for atmospheric pollution, <Alignment alignment="19976" annotation_id="17899">
          <DiscourseConnective annotation_id="17899" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the target was to cut the number of deaths in polluted cities by 15%.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="19888">s'</DiscourseConnective>agissait d'adopter les normes les plus strictes en matière de pollution atmosphérique <Alignment alignment="17256" annotation_id="19976">
          <DiscourseConnective annotation_id="19976" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'objectif était de réduire de 15 % le nombre des décès dans les villes polluées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17973" docOffset="137">
      <en>The European Union, often at the forefront of environmental regulations, was a great disappointment at the first reading, to the point that our Environment Commissioner Mr Dimas was personally outraged at the position of the European Parliament, which was weakening legislation in force that already had few teeth.</en>
      <fr>Souvent <DiscourseConnective annotation_id="20069">à</DiscourseConnective> la pointe des réglementations environnementales, l'Union européenne avait pourtant fort déçu lors de la première lecture, <DiscourseConnective annotation_id="20193">au point que</DiscourseConnective> notre commissaire chargé de l'environnement, M. Dimas, s'était personnellement indigné de la position du Parlement européen, qui affaiblissait une législation <DiscourseConnective annotation_id="20365">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="20376">déjà</DiscourseConnective> peu volontaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18288" docOffset="138">
      <en>At the second reading on 9 October 2007, the Verts had alerted the Committee on the Environment to the counterproductive effects of administrative simplification and more specifically to the increase in the permitted number of days on which the maximum values could be exceeded and the extension of the exemptions of certain pollutants.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20397">En</DiscourseConnective> deuxième lecture, le 9 octobre 2007, les Verts avaient alerté la commission de l'environnement sur les effets contre-productifs de la simplification administrative <DiscourseConnective annotation_id="20564">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="20568">plus précisément</DiscourseConnective>, sur l'augmentation du nombre de jours autorisés <DiscourseConnective annotation_id="20634">pour</DiscourseConnective> le dépassement des valeurs maximales <DiscourseConnective annotation_id="20676">ainsi</DiscourseConnective> que sur l'extension des dérogations couvrant certains polluants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18625" docOffset="139">
      <en>The recently negotiated compromise at the European Parliament's second reading is a damage limitation exercise on the first reading.</en>
      <fr>Le compromis de deuxième lecture du Parlement européen, négocié récemment, limite les dégâts par rapport <DiscourseConnective annotation_id="20852">à</DiscourseConnective> la première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18758" docOffset="140">
      <en>Regarding PM2,5 in urban areas, a new limit value is proposed of 20 micrograms per cubic metre, which is to be reviewed by the European Commission in 2015.</en>
      <fr>Au sujet des PM 2,5 dans les zones urbaines, un nouveau seuil de concentration est proposé: 20 microgrammes par mètre cube, lequel devrait être revu par la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="21053">en</DiscourseConnective> 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18914" docOffset="141">
      <en>Of course, additional measures can be implemented to take account of the circumstances of sensitive populations such as children and the elderly.</en>
      <fr>Bien sûr, des dispositifs additionnels pourront être activés <DiscourseConnective annotation_id="21123">afin de</DiscourseConnective> prendre en compte la situation de populations sensibles, <DiscourseConnective annotation_id="21188">comme</DiscourseConnective> les enfants <DiscourseConnective annotation_id="21206">et</DiscourseConnective> les personnes âgées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19060" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="21230" annotation_id="19060">
          <DiscourseConnective annotation_id="19060" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is an improvement on the initial situation, this compromise does not constitute a major step forward for the European Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8763" annotation_id="21230">
          <DiscourseConnective annotation_id="21230" sense="Comparison.Concession">Même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il améliore la situation initiale, ce compromis ne constitue pas une grande avancée <DiscourseConnective annotation_id="21321">pour</DiscourseConnective> notre Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19202" docOffset="143">
      <en>It will not force Member States to take the restrictive measures necessary to improve the health of the European people.</en>
      <fr>Il n'obligera pas les États membres <DiscourseConnective annotation_id="21388">à</DiscourseConnective> prendre les mesures contraignantes nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="21437">à</DiscourseConnective> l'amélioration de la santé des populations européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19323" docOffset="144">
      <en>The impact of atmospheric pollution is still being estimated at a nine-month reduction in life expectancy for our fellow citizens.</en>
      <fr>On estime toujours l'impact de la pollution atmosphérique <DiscourseConnective annotation_id="21553">à</DiscourseConnective> neuf mois d'espérance de vie en moins <DiscourseConnective annotation_id="21593">pour</DiscourseConnective> nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19454" docOffset="145">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="19457" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> need to go further, integrating the restriction of particles in suspension earlier on using preventive instruments aimed at limiting emissions from various sectors, particularly transport, and those from industry.</en>
      <fr>Alors il faut aller plus loin et intégrer plus en amont la limitation des particules <DiscourseConnective annotation_id="21700">en</DiscourseConnective> suspension <DiscourseConnective annotation_id="21714">à</DiscourseConnective> partir d'instruments de prévention visant <DiscourseConnective annotation_id="21758">à</DiscourseConnective> limiter les émissions des secteurs, <DiscourseConnective annotation_id="21796">notamment</DiscourseConnective> des transports, <DiscourseConnective annotation_id="21822">ainsi</DiscourseConnective> que celles émanant des industries.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19681" id="096" name="Dimitrios Papadimoulis">
    <ParallelChunk annotation_id="19681" docOffset="146">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (EL) Mr President, Commissioner, fellow Members, every year 370 000 people in Europe die prematurely from illnesses associated with air pollution.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (EL) M. le Président, Monsieur le Commissaire, chers députés, chaque année, 370 000 personnes meurent <DiscourseConnective annotation_id="21993">en</DiscourseConnective> Europe prématurément de maladies liées <DiscourseConnective annotation_id="22035">à</DiscourseConnective> la pollution de l'air.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19862" docOffset="147">
      <en>According to the Commission's official figures, life expectancy in some European countries has shown a decline of between eight months and two years as a result of exposure to dangerous airborne pollutants.</en>
      <fr>Selon les chiffres officiels de la Commission, l'espérance de vie dans certains pays européens a baissé de huit mois <DiscourseConnective annotation_id="22177">à</DiscourseConnective> deux ans <DiscourseConnective annotation_id="22188">en</DiscourseConnective> raison de l'exposition <DiscourseConnective annotation_id="22214">à</DiscourseConnective> des polluants en suspension dangereux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20069" docOffset="148">
      <en>The great majority of deaths are due to fine airborne particulates.</en>
      <fr>La grande majorité des décès sont dus aux particules fines en suspension.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20137" docOffset="149">
      <en>My political group supports the final conciliation agreement and the hesitant, but at any rate positive steps which it takes in response to this situation.</en>
      <fr>Mon groupe politique appuie l'accord de conciliation final <DiscourseConnective annotation_id="22388">et</DiscourseConnective> les démarches hésitantes <DiscourseConnective annotation_id="22416">mais</DiscourseConnective> indubitablement positives prises face <DiscourseConnective annotation_id="22459">à</DiscourseConnective> cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20293" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="22489" annotation_id="20293">
          <DiscourseConnective annotation_id="20293" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to focus on some serious weaknesses: the limits set by this conciliation for fine airborne particulates are more than double the relevant WHO recommendations.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="20293" annotation_id="22489">
          <DiscourseConnective annotation_id="22489" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner certaines grandes faiblesses: les limites fixées par cette conciliation <DiscourseConnective annotation_id="22581">pour</DiscourseConnective> les particules fines en suspension sont plus de deux fois supérieures aux recommandations de l'OMS en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20474" docOffset="151">
      <en>The US Environmental Protection Agency sets stricter limits than the European Union.</en>
      <fr>L'Agence américaine de protection de l'environnement fixe des limites plus strictes <DiscourseConnective annotation_id="22784">que</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20559" docOffset="152">
      <en>No agreement has been reached on safer limits for fine airborne particulates (PM10).</en>
      <fr>Aucun accord n'a été conclu concernant un durcissement des limites <DiscourseConnective annotation_id="22875">pour</DiscourseConnective> les particules fines en suspension (PM10).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20644" docOffset="153">
      <en>Monitoring requirements have been reduced, <Alignment alignment="70759" annotation_id="20687">
          <DiscourseConnective annotation_id="20687" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> constant monitoring of critical pollutant loads is very important for improving the situation.</en>
      <fr>Les exigences en matière de contrôle ont été revues à la baisse, <Alignment alignment="8979" annotation_id="22988">
          <DiscourseConnective annotation_id="22988" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le contrôle constant des charges polluantes critiques <DiscourseConnective annotation_id="23051">soit</DiscourseConnective> essentiel <DiscourseConnective annotation_id="23066">à</DiscourseConnective> une amélioration de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20791" docOffset="154">
      <en>The compliance deadlines for benzene have been put back, leaving the big culprit, fuel quality, untouched.</en>
      <fr>Les délais de mise en conformité <DiscourseConnective annotation_id="23135">pour</DiscourseConnective> le benzène ont été repoussés, laissant inchangé le grand coupable, la qualité du carburant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20898" docOffset="155">
      <en>
        <Alignment alignment="23232" annotation_id="20898">
          <DiscourseConnective annotation_id="20898" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> everyone says we need improved fuels and cleaner cars, air quality and its monitoring in the workplace have been exempted.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20898" annotation_id="23232">
          <DiscourseConnective annotation_id="23232" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le monde s'accorde à <DiscourseConnective annotation_id="23266">dire que</DiscourseConnective> nous avons besoin de carburants de meilleure qualité <DiscourseConnective annotation_id="23328">et</DiscourseConnective> de véhicules plus propres, la qualité de l'air <DiscourseConnective annotation_id="23378">et</DiscourseConnective> son contrôle sur le lieu de travail ont été exemptés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21030" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="23435" annotation_id="21030">
          <DiscourseConnective annotation_id="21030" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Member States are given considerable leeway not to enforce the existing legislation and not to monitor its correct enforcement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21030" annotation_id="23435">
          <DiscourseConnective annotation_id="23435" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les États membres bénéficient d'une marge de manœuvre considérable <DiscourseConnective annotation_id="23511">pour</DiscourseConnective> ne pas appliquer la législation en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="23559">et</DiscourseConnective> en contrôler la bonne application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21175" docOffset="157">
      <en>We are making a positive step, then, <Alignment alignment="97926" annotation_id="21212">
          <DiscourseConnective annotation_id="21212" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not enough, and for exactly this reason my political group is supporting the European Parliament's conciliation agreement but at the same time asking the Council and Commission to take bolder steps.</en>
      <fr>Nous faisons <DiscourseConnective annotation_id="23610">donc</DiscourseConnective> un pas dans la bonne direction, <Alignment alignment="13562" annotation_id="23647">
          <DiscourseConnective annotation_id="23647" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne suffit pas, <DiscourseConnective annotation_id="23672">et</DiscourseConnective> c'est la raison pour laquelle mon groupe politique soutient l'accord de conciliation du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="23782">mais</DiscourseConnective> demande <DiscourseConnective annotation_id="23795">par ailleurs</DiscourseConnective> au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="23819">et</DiscourseConnective> à la Commission de prendre des mesures ambitieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21421" id="097" name="Bastiaan Belder">
    <ParallelChunk annotation_id="21421" docOffset="158">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (NL) Mr President, I am speaking here on behalf of my colleague Mr Blokland, who is currently attending the Climate Change Conference in Bali.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (NL) M. le Président, j'interviens ici au nom de mon collègue M. Blokland, qui assiste actuellement à la Conférence de Bali sur le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21598" docOffset="159">
      <en>Following lengthy negotiations, an agreement on ambient air quality has been achieved at long last.</en>
      <fr>Un accord sur la qualité de l'air ambiant a <DiscourseConnective annotation_id="24100">enfin</DiscourseConnective> été conclu, au terme de lentes négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21698" docOffset="160">
      <en>This is no mean feat, and is <DiscourseConnective annotation_id="21727" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> very important, <Alignment alignment="24206" annotation_id="21748">
          <DiscourseConnective annotation_id="21748" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> ambient air quality has a direct impact on environmental and human health.</en>
      <fr>Cela n'a pas été une mince affaire, <DiscourseConnective annotation_id="24187">et</DiscourseConnective> c'est important <Alignment alignment="44437" annotation_id="24206">
          <DiscourseConnective annotation_id="24206" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la qualité de l'air ambiant a un impact direct sur la santé de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="24281">et</DiscourseConnective> de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21831" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="24304" annotation_id="21831">
          <DiscourseConnective annotation_id="21831" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I should like to thank the rapporteur, Mr Krahmer, most warmly for all the work he has done to achieve this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21831" annotation_id="24304">
          <DiscourseConnective annotation_id="24304" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> voudrais-je remercier chaleureusement le rapporteur, M. Krahmer, <DiscourseConnective annotation_id="24375">pour</DiscourseConnective> le travail qu'il a effectué <DiscourseConnective annotation_id="24408">pour</DiscourseConnective> y arriver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21951" docOffset="162">
      <en>This Directive makes a realistic contribution to improving health and the environment.</en>
      <fr>Cette directive contribue concrètement <DiscourseConnective annotation_id="24463">à</DiscourseConnective> l'amélioration de la santé <DiscourseConnective annotation_id="24492">et</DiscourseConnective> de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22038" docOffset="163">
      <en>Ambient air quality has already significantly improved in recent years, <Alignment alignment="24596" annotation_id="22110">
          <DiscourseConnective annotation_id="22110" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this Directive will bring further improvement in the future.</en>
      <fr>La qualité de l'air ambiant s'est <DiscourseConnective annotation_id="24549">déjà</DiscourseConnective> fortement améliorée ces dernières années, <Alignment alignment="8510" annotation_id="24596">
          <DiscourseConnective annotation_id="24596" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette directive permettra de poursuivre cette amélioration <DiscourseConnective annotation_id="24658">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22175" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="72125" annotation_id="22175">
          <DiscourseConnective annotation_id="22175" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a number of countries are still finding it difficult to comply with strict standards so soon.</en>
      <fr>Plusieurs pays éprouvent <Alignment alignment="22175" annotation_id="24695">
          <DiscourseConnective annotation_id="24695" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24705">encore</DiscourseConnective> des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="24728">à</DiscourseConnective> respecter des normes strictes <DiscourseConnective annotation_id="24760">aussi</DiscourseConnective> rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22283" docOffset="165">
      <en>For this reason, I am pleased that this agreement permits a postponement to enable Member States to bring their ambient air quality in line with these standards, provided they make sufficient efforts.</en>
      <fr>Aussi suis-je ravi <DiscourseConnective annotation_id="24797">que</DiscourseConnective> cet accord permette un report, de sorte <DiscourseConnective annotation_id="24841">à</DiscourseConnective> permettre aux États membres de conformer la qualité de l'air ambiant à ces normes, <DiscourseConnective annotation_id="24926">à condition qu'</DiscourseConnective>ils consentent suffisamment d'efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22484" docOffset="166">
      <en>Another important aspect is that measurement is not required at locations to which the public does not have access <Alignment alignment="25080" annotation_id="22599">
          <DiscourseConnective annotation_id="22599" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which are not permanently inhabited.</en>
      <fr>Autre point important, les mesures ne sont pas exigées dans les endroits où le public n'a pas accès <Alignment alignment="20972" annotation_id="25080">
          <DiscourseConnective annotation_id="25080" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui sont en permanence inhabités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22640" docOffset="167">
      <en>This flexibility is particularly important in port areas.</en>
      <fr>Cette flexibilité est particulièrement importante dans les zones portuaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22698" docOffset="168">
      <en>I <Alignment alignment="25209" annotation_id="22700">
          <DiscourseConnective annotation_id="22700" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> particularly welcome the fact that specific reference has been made to measures at the source.</en>
      <fr>Je me félicite <Alignment alignment="7991" annotation_id="25209">
          <DiscourseConnective annotation_id="25209" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la référence spécifique faite aux mesures <DiscourseConnective annotation_id="25260">à</DiscourseConnective> la source.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22800" docOffset="169">
      <en>In my view, such measures, <Alignment alignment="25296" annotation_id="22827">
          <DiscourseConnective annotation_id="22827" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new Euro VI standard for heavy goods vehicles, are vital in order to achieve good ambient air quality.</en>
      <fr>Selon moi, ces normes, <Alignment alignment="22827" annotation_id="25296">
          <DiscourseConnective annotation_id="25296" sense="Expansion.Instantiation">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> la nouvelle norme Euro VI <DiscourseConnective annotation_id="25328">pour</DiscourseConnective> les poids lourds, sont vitales <DiscourseConnective annotation_id="25364">pour</DiscourseConnective> obtenir une bonne qualité de l'air ambiant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22946" docOffset="170">
      <en>In conclusion I can <Alignment alignment="25436" annotation_id="22966">
          <DiscourseConnective annotation_id="22966" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> say that I welcome the present agreement, and shall be voting in favour of it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25413">En</DiscourseConnective> conclusion, je peux <Alignment alignment="22966" annotation_id="25436">
          <DiscourseConnective annotation_id="25436" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25441">dire que</DiscourseConnective> je me réjouis du présent accord <DiscourseConnective annotation_id="25482">et</DiscourseConnective> que je voterai <DiscourseConnective annotation_id="25500">en</DiscourseConnective> sa faveur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23055" id="098" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="23055" docOffset="171">
      <en>(DE) Mr President, the increase in respiratory diseases currently being recorded - particularly among children, the elderly and the sick - as well as the rise in allergy-based breathing difficulties is directly related to a traffic avalanche rolling through our conurbations and along the major transport routes on a daily basis.</en>
      <fr>(DE) M. le Président, la hausse actuelle du nombre de maladies respiratoires, <DiscourseConnective annotation_id="25592">notamment</DiscourseConnective> parmi les enfants, les personnes âgées <DiscourseConnective annotation_id="25641">et</DiscourseConnective> les malades, <DiscourseConnective annotation_id="25657">ainsi</DiscourseConnective> que l'augmentation des cas de difficultés respiratoires dues à une allergie sont directement liées à l'avalanche de véhicules déferlant quotidiennement dans nos conurbations sur les grands axes de transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23385" docOffset="172">
      <en>The failed EU policy on subsidies has been reflected in recent decades principally in intercity transport.</en>
      <fr>L'échec de la politique européenne sur les subventions <DiscourseConnective annotation_id="25926">s'</DiscourseConnective>est essentiellement reflété ces dernières décennies dans le transport interurbain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23492" docOffset="173">
      <en>For particularly sensitive regions - such as the Alps - we have not as is generally known been able to bring ourselves hitherto to turn the fine words of the past into deeds by implementing the Alpine Convention, <Alignment alignment="26213" annotation_id="23705">
          <DiscourseConnective annotation_id="23705" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26011">Pour</DiscourseConnective> les régions particulièrement sensibles, <DiscourseConnective annotation_id="26056">comme</DiscourseConnective> les Alpes, nous n'avons pas pu, <DiscourseConnective annotation_id="26094">comme</DiscourseConnective> c'est généralement le cas, transformer les promesses du passé <DiscourseConnective annotation_id="26162">en</DiscourseConnective> actes en mettant en œuvre la Convention alpine, <Alignment alignment="23705" annotation_id="26213">
          <DiscourseConnective annotation_id="26213" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23719" docOffset="174">
      <en>The selling off of our public enterprises, <Alignment alignment="73389" annotation_id="23762">
          <DiscourseConnective annotation_id="23762" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, which has led to a disastrously deficient public rapid transit network, is <DiscourseConnective annotation_id="23846" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> now avenging itself.</en>
      <fr>Nous faisons aujourd'hui <Alignment alignment="23762" annotation_id="26251">
          <DiscourseConnective annotation_id="26251" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> les frais de la liquidation de nos entreprises publiques, qui a totalement dévasté le réseau public de transport express.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23872" docOffset="175">
      <en>To what extent actions such as traffic restrictions and the establishment of environmental zones or city tolls are still able to take hold here at all is highly debatable in my view.</en>
      <fr>La mesure dans laquelle les actions telles <DiscourseConnective annotation_id="26426">que</DiscourseConnective> les restrictions de circulation <DiscourseConnective annotation_id="26462">et</DiscourseConnective> la création de zones écologies <DiscourseConnective annotation_id="26496">ou</DiscourseConnective> les péages urbains peuvent <DiscourseConnective annotation_id="26526">encore</DiscourseConnective> fonctionner est fortement discutable selon moi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24055" docOffset="176">
      <en>First and foremost, the main culprits of pollutant emissions, such as commercial vehicles with ageing diesel engines, must <Alignment alignment="26725" annotation_id="24178">
          <DiscourseConnective annotation_id="24178" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be replaced very quickly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26581">Tout d'abord</DiscourseConnective>, les principaux coupables des émissions de polluants, tels <DiscourseConnective annotation_id="26653">que</DiscourseConnective> les véhicules commerciaux aux moteurs diesel vieillissants, doivent <Alignment alignment="10484" annotation_id="26725">
          <DiscourseConnective annotation_id="26725" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> être remplacés rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24214" id="099" name="Péter Olajos">
    <ParallelChunk annotation_id="24214" docOffset="177">
      <en>(HU) Thank you, Mr President.</en>
      <fr>(HU) Merci, M. le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24244" docOffset="178">
      <en>More than 300 million people worldwide suffer from asthma, 30 million of them in Europe and 200 000 of them in Hungary.</en>
      <fr>Plus de 300 millions de personnes dans le monde souffrent d'asthme, dont 30 millions <DiscourseConnective annotation_id="26875">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="26885">et</DiscourseConnective> 200 000 <DiscourseConnective annotation_id="26896">en</DiscourseConnective> Hongrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24364" docOffset="179">
      <en>Eighteen per cent of asthmatics in Western Europe are classified in the severe group.</en>
      <fr>Dix-huit pour cent des asthmatiques d'Europe occidentale figurent parmi les personnes les plus gravement atteintes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24450" docOffset="180">
      <en>The number of asthma patients in my home country of Hungary has increased by 250% over the last ten years.</en>
      <fr>Le nombre de patients souffrant d'asthme dans mon pays, la Hongrie, a augmenté de 250 % ces dix dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24557" docOffset="181">
      <en>The number of new patients diagnosed each year has doubled over the same period.</en>
      <fr>Le nombre de nouveaux cas diagnostiqués chaque année a doublé au cours de la <DiscourseConnective annotation_id="27215">même</DiscourseConnective> période.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24638" docOffset="182">
      <en>First among the causes that trigger asthma and asthma attacks is air pollution.</en>
      <fr>La pollution de l'air est l'une des premières causes de l'asthme <DiscourseConnective annotation_id="27294">et</DiscourseConnective> des crises d'asthme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24718" docOffset="183">
      <en>I think that the data in the report before us speaks for itself <Alignment alignment="27412" annotation_id="24782">
          <DiscourseConnective annotation_id="24782" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its fate, which we will decide tomorrow, is only partly about environmental protection and much more about quality of life and health protection.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="27327">que</DiscourseConnective> les données présentées dans le rapport qui nous est soumis parlent d'elles-mêmes <Alignment alignment="24782" annotation_id="27412">
          <DiscourseConnective annotation_id="27412" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> son sort, dont nous déciderons demain, n'a pas tant trait <DiscourseConnective annotation_id="27473">à</DiscourseConnective> la protection de l'environnement qu'à la qualité de vie <DiscourseConnective annotation_id="27531">et</DiscourseConnective> à la protection de la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24932" docOffset="184">
      <en>One of the greatest problems in Union legislation today is its lack of implementation.</en>
      <fr>L'un des grands problèmes de la législation européenne aujourd'hui est son manque de mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25019" docOffset="185">
      <en>Unfortunately this is <Alignment alignment="27678" annotation_id="25041">
          <DiscourseConnective annotation_id="25041" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> true of legislation on air quality.</en>
      <fr>Il en va hélas <Alignment alignment="10397" annotation_id="27678">
          <DiscourseConnective annotation_id="27678" sense="Expansion.Conjunction">de même</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour la législation sur la qualité de l'air.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25082" docOffset="186">
      <en>
        <Alignment alignment="27731" annotation_id="25082">
          <DiscourseConnective annotation_id="25082" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, our primary task now is not to vote for more rules that are even more stringent but to promote compliance with the existing rules.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1432" annotation_id="27731">
          <DiscourseConnective annotation_id="27731" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre première tâche ne consiste-t-elle non pas <DiscourseConnective annotation_id="27785">à</DiscourseConnective> voter de nouvelles règles <DiscourseConnective annotation_id="27813">encore</DiscourseConnective> plus strictes, <DiscourseConnective annotation_id="27835">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27840">à</DiscourseConnective> promouvoir le respect des règles en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25224" docOffset="187">
      <en>The place where I live, Budapest, is a city of two million people, <Alignment alignment="27962" annotation_id="25291">
          <DiscourseConnective annotation_id="25291" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> with regard to air particles, <Alignment alignment="28018" annotation_id="25325">
          <DiscourseConnective annotation_id="25325" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it exceeds the permitted limits even in the first four months of the year, <Alignment alignment="28118" annotation_id="25413">
          <DiscourseConnective annotation_id="25413" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="28121" annotation_id="25417">
          <DiscourseConnective annotation_id="25417" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> excesses of 4-5 times are not uncommon.</en>
      <fr>L'endroit où je vis, Budapest, est une ville de deux millions d'habitants, <Alignment alignment="14916" annotation_id="27962">
          <DiscourseConnective annotation_id="27962" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur le plan des particules en suspension dans l'air, <Alignment alignment="15887" annotation_id="28018">
          <DiscourseConnective annotation_id="28018" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle dépasse déjà les limites autorisées au cours des quatre premiers mois de l'année, <Alignment alignment="18645" annotation_id="28118">
          <DiscourseConnective annotation_id="28118" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="25417" annotation_id="28121">
          <DiscourseConnective annotation_id="28121" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il n'est pas rare de constater des dépassements 4 <DiscourseConnective annotation_id="28181">à</DiscourseConnective> 5 fois supérieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25464" docOffset="188">
      <en>Our task is <Alignment alignment="28225" annotation_id="25476">
          <DiscourseConnective annotation_id="25476" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> to develop the current legislation further in a sensible way and to prepare guidelines that do not stipulate additional tasks but refine the existing ones to really contribute to cleaner air for the population of the EU.</en>
      <fr>Notre mission consiste <Alignment alignment="3318" annotation_id="28225">
          <DiscourseConnective annotation_id="28225" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28234">à</DiscourseConnective> développer plus <DiscourseConnective annotation_id="28252">avant</DiscourseConnective> la législation en vigueur de manière sensée <DiscourseConnective annotation_id="28302">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28305">à</DiscourseConnective> préparer des lignes directrices qui ne prévoient aucune mesure supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="28385">mais</DiscourseConnective> adaptent <DiscourseConnective annotation_id="28399">au contraire</DiscourseConnective> les mesures existantes qui contribuent réellement <DiscourseConnective annotation_id="28462">à</DiscourseConnective> un air plus propre <DiscourseConnective annotation_id="28483">pour</DiscourseConnective> la population de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25707" docOffset="189">
      <en>I think the Krahmer report fulfils this requirement.</en>
      <fr>Je pense que le rapport Krahmer répond à cette exigence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25760" docOffset="190">
      <en>Its virtue is that it wants to measure and capture air pollution primarily at the place of pollution, which is technically the right approach.</en>
      <fr>Il a le mérite de vouloir mesurer <DiscourseConnective annotation_id="28602">et</DiscourseConnective> capturer la pollution de l'air <DiscourseConnective annotation_id="28636">avant</DiscourseConnective> tout sur le lieu de la pollution, ce qui constitue techniquement la bonne approche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25903" docOffset="191">
      <en>The compromise is <Alignment alignment="28745" annotation_id="25921">
          <DiscourseConnective annotation_id="25921" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> not ambitious but progressive.</en>
      <fr>Le compromis n'est <Alignment alignment="25921" annotation_id="28745">
          <DiscourseConnective annotation_id="28745" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="28764">mais</DiscourseConnective> progressiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25962" docOffset="192">
      <en>I trust that the cities and Member States concerned will now be able to implement it more consistently <Alignment alignment="28907" annotation_id="26065">
          <DiscourseConnective annotation_id="26065" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we will perhaps be able to pass on a more habitable Europe to our children.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="28801">que</DiscourseConnective> les villes <DiscourseConnective annotation_id="28816">et</DiscourseConnective> États membres concernés pourront à présent la mettre en œuvre de manière plus cohérente <Alignment alignment="5241" annotation_id="28907">
          <DiscourseConnective annotation_id="28907" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28910">que</DiscourseConnective> nous pourrons peut-être transmettre à nos enfants une Europe plus habitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26150" docOffset="193">
      <en>Thank you very much, Mr President.</en>
      <fr>Je vous remercie beaucoup, M. le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26185" id="100" name="Justas Vincas Paleckis">
    <ParallelChunk annotation_id="26185" docOffset="194">
      <en>(LT) My congratulations to the rapporteur.</en>
      <fr>(LT) Toutes mes félicitations au rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26228" docOffset="195">
      <en>I would like to begin by saying that it is always pleasant to have nice weather.</en>
      <fr>Je voudrais commencer <DiscourseConnective annotation_id="29102">en</DiscourseConnective> déclarant <DiscourseConnective annotation_id="29115">qu'</DiscourseConnective>on apprécie toujours une météo ensoleillée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26309" docOffset="196">
      <en>We are in no position to influence the weather, <Alignment alignment="29211" annotation_id="26357">
          <DiscourseConnective annotation_id="26357" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can and need to do something about its quality.</en>
      <fr>Nous ne sommes pas <DiscourseConnective annotation_id="29181">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29183">même</DiscourseConnective> d'influencer le temps, <Alignment alignment="26357" annotation_id="29211">
          <DiscourseConnective annotation_id="29211" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="29229">et</DiscourseConnective> nous devons agir au niveau de sa qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26412" docOffset="197">
      <en>The levels of air pollution in the densely populated and industrial urban areas of the European Union are still unacceptable.</en>
      <fr>Les niveaux de pollution de l'air dans les zones urbaines industrielles <DiscourseConnective annotation_id="29346">et</DiscourseConnective> à forte densité démographique de l'Union européenne restent inacceptables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26538" docOffset="198">
      <en>
        <Alignment alignment="29424" annotation_id="26538">
          <DiscourseConnective annotation_id="26538" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you find yourself in the biggest cities of Europe, you can feel the threat of air pollution only too clearly.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20755" annotation_id="29424">
          <DiscourseConnective annotation_id="29424" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous vous trouvez dans les plus grandes villes d'Europe, vous pouvez très clairement sentir la menace de la pollution de l'air.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26651" docOffset="199">
      <en>It causes the premature death of tens of thousands of Europeans every year.</en>
      <fr>Elle provoque la mort prématurée de dizaines de milliers d'Européens chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26727" docOffset="200">
      <en>Pollution has an adverse effect not only on the length of human life, but also on its quality.</en>
      <fr>La pollution a des effets secondaires <DiscourseConnective annotation_id="29676">non seulement</DiscourseConnective> sur la durée de vie, <DiscourseConnective annotation_id="29711">mais aussi</DiscourseConnective> sur sa qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26822" docOffset="201">
      <en>Recent years have seen a significant a reduction in harmful gas emissions in the EU countries.</en>
      <fr>Ces dernières années ont été le théâtre d'une réduction considérable des émissions de gaz dans les pays de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26917" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="76758" annotation_id="26917">
          <DiscourseConnective annotation_id="26917" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is only the beginning.</en>
      <fr>Ce n'est <Alignment alignment="12814" annotation_id="29860">
          <DiscourseConnective annotation_id="29860" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29870">qu'</DiscourseConnective>un début.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26954" docOffset="203">
      <en>We have to tame the monsters who are spitting the gas into the air, the worst air polluters on the roads.</en>
      <fr>Nous devons apprivoiser les monstres qui crachent du gaz dans l'air, les pires pollueurs atmosphériques sur les routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27060" docOffset="204">
      <en>We need to take decisive measures to develop public transport, to encourage people to use private means of transport less often.</en>
      <fr>Nous devons prendre des mesures décisives <DiscourseConnective annotation_id="30045">en vue de</DiscourseConnective> développer les transports publics, d'encourager la population <DiscourseConnective annotation_id="30117">à</DiscourseConnective> utiliser les moyens de transport privés moins souvent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27189" docOffset="205">
      <en>This is a key issue in the new Member States, where 20 or even 30-year-old cars in an appalling condition are continuing to pollute the environment.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="30177">s'</DiscourseConnective>agit d'une question clé dans les nouveaux États membres, où des véhicules dans un état désastreux vieux de 20, voire 30 ans, continuent de polluer l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27338" docOffset="206">
      <en>The position of the Socialist Group in the European Parliament and that of Parliament in general is very important to the countries that joined the EU in the 21st century, particularly as regards more stringent terms and objectives for reducing air pollution, the flexibility of implementation of these objectives and the coordination of long-term and short-term goals.</en>
      <fr>La position du groupe socialiste au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="30398">et</DiscourseConnective> celle du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="30420">en</DiscourseConnective> général est très importante <DiscourseConnective annotation_id="30451">pour</DiscourseConnective> les pays qui ont rejoint l'UE au 21e siècle, <DiscourseConnective annotation_id="30501">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne les termes <DiscourseConnective annotation_id="30541">et</DiscourseConnective> objectifs plus stricts visant <DiscourseConnective annotation_id="30574">à</DiscourseConnective> réduire la pollution de l'air, la flexibilité de la mise en œuvre de ces objectifs <DiscourseConnective annotation_id="30659">et</DiscourseConnective> la coordination des objectifs à long <DiscourseConnective annotation_id="30699">et</DiscourseConnective> à court terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27708" docOffset="207">
      <en>We must do everything in our power to achieve the smallest possible concentration of different sized airborne particulates in most parts of Europe by 2015.</en>
      <fr>Nous devons faire tout ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="30751">en</DiscourseConnective> notre pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="30768">pour</DiscourseConnective> parvenir d'ici 2015à une concentration aussi faible que possible des particules de différentes tailles en suspension dans la plupart des coins de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27864" docOffset="208">
      <en>Countries that are taking active measures to reduce pollution but have not yet achieved the set objectives should be given a chance to do so.</en>
      <fr>Les pays prenant des mesures actives <DiscourseConnective annotation_id="30966">en vue de</DiscourseConnective> réduire la pollution <DiscourseConnective annotation_id="30997">mais</DiscourseConnective> n'ayant pas <DiscourseConnective annotation_id="31014">encore</DiscourseConnective> atteint les objectifs fixés doivent avoir l'opportunité de pouvoir le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28006" docOffset="209">
      <en>It is important to cut down the derogation period from 'four plus two' to 'three plus two' years.</en>
      <fr>Il importe de faire passer la période de dérogation "quatre plus deux" <DiscourseConnective annotation_id="31169">à</DiscourseConnective> "trois plus deux" ans.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28104" id="101" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="28104" docOffset="210">
      <en>(PL) Mr President, today the European Parliament is taking a second look at the draft directive on ambient air quality.</en>
      <fr>(PL) M. le Président, le Parlement européen se penche aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="31260">pour</DiscourseConnective> la seconde fois sur le projet de directive relatif à la qualité de l'air ambiant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28224" docOffset="211">
      <en>One of the aims of this directive is to restrict the quantity of suspended dust particles in the atmosphere in the next few years, particles that we inhale, ranging from 2.5 to 10 microns in size.</en>
      <fr>L'un des objectifs de cette directive consiste <DiscourseConnective annotation_id="31394">à</DiscourseConnective> réduire la quantité de particules de poussière en suspension dans l'atmosphère au cours des prochaines années, des particules <DiscourseConnective annotation_id="31522">que</DiscourseConnective> nous inhalons et dont la taille varie entre 2,5 et 10 microns.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28421" docOffset="212">
      <en>Scientists warn that the finest particles constitute a serious threat to human life, <Alignment alignment="31722" annotation_id="28506">
          <DiscourseConnective annotation_id="28506" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is these that the directive under discussion has in mind.</en>
      <fr>Les scientifiques nous mettent en garde quant à la menace sérieuse <DiscourseConnective annotation_id="31656">que</DiscourseConnective> présentent les particules les plus fines pour la vie humaine, <Alignment alignment="16531" annotation_id="31722">
          <DiscourseConnective annotation_id="31722" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont précisément sur celles-ci <DiscourseConnective annotation_id="31759">que</DiscourseConnective> porte la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28571" docOffset="213">
      <en>The compromise between Parliament and the Council has introduced concessions to the Council, which is in favour of less restrictive regulations.</en>
      <fr>Le compromis conclu entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="31822">et</DiscourseConnective> le Conseil prévoit des concessions au Conseil, qui préconise des réglementations moins restrictives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28716" docOffset="214">
      <en>I hope that the actions envisaged in this directive will not prove inadequate <Alignment alignment="32013" annotation_id="28794">
          <DiscourseConnective annotation_id="28794" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that <Alignment alignment="32020" annotation_id="28803">
          <DiscourseConnective annotation_id="28803" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> this problem is reconsidered by the European Commission in 2013 more ambitious aims will be adopted, <Alignment alignment="32145" annotation_id="28909">
          <DiscourseConnective annotation_id="28909" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking here about the health of current and future generations.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="31935">que</DiscourseConnective> les actions envisagées dans cette directive ne s'avéreront pas inadaptées <Alignment alignment="18052" annotation_id="32013">
          <DiscourseConnective annotation_id="32013" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32016">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="28803" annotation_id="32020">
          <DiscourseConnective annotation_id="32020" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission européenne se penchera à nouveau sur ce problème <DiscourseConnective annotation_id="32091">en</DiscourseConnective> 2013, des objectifs plus ambitieux seront adoptés, <Alignment alignment="28909" annotation_id="32145">
          <DiscourseConnective annotation_id="32145" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons ici de la santé des générations actuelles <DiscourseConnective annotation_id="32208">et</DiscourseConnective> à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28987" docOffset="215">
      <en>
        <Alignment alignment="32220" annotation_id="28987">
          <DiscourseConnective annotation_id="28987" sense="Expansion.Conjunction">Finally</DiscourseConnective>
        </Alignment>, may I thank the rapporteur for his good work and remind you that avoidance is better than dealing with the consequences.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28987" annotation_id="32220">
          <DiscourseConnective annotation_id="32220" sense="Expansion.Conjunction">Enfin</DiscourseConnective>
        </Alignment>, permettez-moi de remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="32268">pour</DiscourseConnective> la qualité de son travail <DiscourseConnective annotation_id="32299">et</DiscourseConnective> de vous rappeler qu'il vaut <DiscourseConnective annotation_id="32330">mieux</DiscourseConnective> prévenir que guérir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29117" id="102" name="Hiltrud Breyer">
    <ParallelChunk annotation_id="29117" docOffset="216">
      <en>(DE) Mr President, the compromise found is better than expected, <Alignment alignment="32423" annotation_id="29182">
          <DiscourseConnective annotation_id="29182" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> celebrating it as a great success would be a sham <Alignment alignment="32479" annotation_id="29236">
          <DiscourseConnective annotation_id="29236" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was watered down.</en>
      <fr>(DE) M. le Président, le compromis trouvé est meilleur <DiscourseConnective annotation_id="32412">que</DiscourseConnective> prévu, <Alignment alignment="14879" annotation_id="32423">
          <DiscourseConnective annotation_id="32423" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> parler d'un grand succès relève de la supercherie, <Alignment alignment="29236" annotation_id="32479">
          <DiscourseConnective annotation_id="32479" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a été édulcoré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29265" docOffset="217">
      <en>Wherever it is measured against the revised provisions, it has been watered down <Alignment alignment="32594" annotation_id="29346">
          <DiscourseConnective annotation_id="29346" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> heavily polluted locations can now be factored out.</en>
      <fr>Quelles que soient les dispositions révisées auxquelles il est confronté, il a été édulcoré <Alignment alignment="29346" annotation_id="32594">
          <DiscourseConnective annotation_id="32594" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les lieux fortement pollués peuvent désormais être exclus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29406" docOffset="218">
      <en>The negotiated compromise, <Alignment alignment="32689" annotation_id="29433">
          <DiscourseConnective annotation_id="29433" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is <Alignment alignment="32699" annotation_id="29445">
          <DiscourseConnective annotation_id="29445" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> damage limitation, <Alignment alignment="32728" annotation_id="29469">
          <DiscourseConnective annotation_id="29469" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the planned period of grace should now be understood as nothing more than an invitation to do nothing.</en>
      <fr>Le compromis négocié permet <Alignment alignment="29433" annotation_id="32689">
          <DiscourseConnective annotation_id="32689" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29445" annotation_id="32699">
          <DiscourseConnective annotation_id="32699" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de limiter les dégâts, <Alignment alignment="29469" annotation_id="32728">
          <DiscourseConnective annotation_id="32728" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la période de grâce prévue doit être comprise <DiscourseConnective annotation_id="32778">comme</DiscourseConnective> une simple invitation <DiscourseConnective annotation_id="32806">à</DiscourseConnective> ne rien faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29580" docOffset="219">
      <en>In order that the exception does not become the rule, the Commission must monitor the action plans under consideration and compliance with the limits and sanction the failure to transpose them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32823">Pour que</DiscourseConnective> l'exception ne devienne pas la règle, la Commission doit suivre les plans d'action examinés <DiscourseConnective annotation_id="32924">et</DiscourseConnective> le respect des limites <DiscourseConnective annotation_id="32950">et</DiscourseConnective> sanctionner tout manquement <DiscourseConnective annotation_id="32981">à</DiscourseConnective> les transposer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29774" docOffset="220">
      <en>It should not <DiscourseConnective annotation_id="29788" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> be celebrated as a great success <Alignment alignment="33039" annotation_id="29831">
          <DiscourseConnective annotation_id="29831" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <DiscourseConnective annotation_id="29842" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> know that this Directive should in reality have been in force long ago.</en>
      <fr>Aussi ne peut-on parler de grand succès <Alignment alignment="19117" annotation_id="33039">
          <DiscourseConnective annotation_id="33039" sense="Contingency.Cause.Reason">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on sait <DiscourseConnective annotation_id="33053">que</DiscourseConnective> cette directive devrait être en vigueur depuis longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29921" docOffset="221">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="29921" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> should it, <DiscourseConnective annotation_id="29936" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective> - and this is a positive aspect of the compromise - give German local authorities carte blanche to twiddle their thumbs.</en>
      <fr>Il ne doit pas non plus donner carte blanche aux pouvoirs locaux allemands <DiscourseConnective annotation_id="33190">pour</DiscourseConnective> se tourner les pouces, <DiscourseConnective annotation_id="33218">et</DiscourseConnective> c'est là un aspect positif de ce compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30065" docOffset="222">
      <en>The fresh invitation to do nothing has <DiscourseConnective annotation_id="30104" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> prevented the local authorities and the federal states from having to produce action plans.</en>
      <fr>La récente invitation <DiscourseConnective annotation_id="33287">à</DiscourseConnective> ne rien faire à empêché les pouvoirs locaux <DiscourseConnective annotation_id="33333">et</DiscourseConnective> les États fédéraux de devoir mettre au point des plans d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30204" docOffset="223">
      <en>We must <DiscourseConnective annotation_id="30212" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> stress, <Alignment alignment="106273" annotation_id="30225">
          <DiscourseConnective annotation_id="30225" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the judgment of the Federal Administrative Court in Germany means and has emphasised for Germany that the local authorities are duty bound to act in any case.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="23261" annotation_id="33413">
          <DiscourseConnective annotation_id="33413" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="33433">que</DiscourseConnective> l'arrêt de la Cour administrative fédérale d'Allemagne stipule <DiscourseConnective annotation_id="33500">et</DiscourseConnective> a souligné <DiscourseConnective annotation_id="33514">pour</DiscourseConnective> l'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="33531">que</DiscourseConnective> les pouvoirs locaux sont tenus d'agir <DiscourseConnective annotation_id="33573">en tous cas</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30398" docOffset="224">
      <en>We know that there are already good initiatives in the European Union such as, <DiscourseConnective annotation_id="30477" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, environmental zones and vehicle fleet conversion.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="33598">que</DiscourseConnective> de bonnes initiatives sont <DiscourseConnective annotation_id="33629">déjà</DiscourseConnective> menées au sein de l'Union européenne, telles <DiscourseConnective annotation_id="33679">que</DiscourseConnective> les zones écologies <DiscourseConnective annotation_id="33703">et</DiscourseConnective> la conversion du parc automobile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30540" docOffset="225">
      <en>It must <Alignment alignment="33748" annotation_id="30548">
          <DiscourseConnective annotation_id="30548" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be quite clear now, <DiscourseConnective annotation_id="30573" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, that this is the last reprieve.</en>
      <fr>Il doit <Alignment alignment="30548" annotation_id="33748">
          <DiscourseConnective annotation_id="33748" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être très clair désormais qu'il <DiscourseConnective annotation_id="33786">s'</DiscourseConnective>agit de notre dernière chance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30613" docOffset="226">
      <en>Actions really do have to follow words now to ensure that an ambitious clean air policy does not become absurd.</en>
      <fr>Les parole doivent vraiment laisser la place aux actes à présent <DiscourseConnective annotation_id="33884">afin d'</DiscourseConnective>éviter <DiscourseConnective annotation_id="33898">qu'</DiscourseConnective>une politique ambitieuse pour un air propre ne devienne absurde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30725" id="103" name="Jaromír Kohlíček">
    <ParallelChunk annotation_id="30725" docOffset="227">
      <en>(CS) Ladies and gentlemen, the monitoring of air pollution and efforts aimed at improving air quality are laudable activities.</en>
      <fr>(CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="33980">et</DiscourseConnective> Messieurs, le suivi de la pollution de l'air <DiscourseConnective annotation_id="34028">et</DiscourseConnective> des efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="34050">à</DiscourseConnective> améliorer la qualité de l'air sont louables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30852" docOffset="228">
      <en>The fact that certain parts of the proposal under discussion set quite high requirements <Alignment alignment="34190" annotation_id="30941">
          <DiscourseConnective annotation_id="30941" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> others somewhat simplify the reality is not a concern.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="34105">que</DiscourseConnective> certaines parties de la proposition débattue fixent des exigences <DiscourseConnective annotation_id="34175">plutôt</DiscourseConnective> élevées <Alignment alignment="10383" annotation_id="34190">
          <DiscourseConnective annotation_id="34190" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres simplifient la réalité n'est pas préoccupant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31004" docOffset="229">
      <en>What is more serious is that whilst the focus of the debate on the monitoring and removing of fine particles has rightly moved from coarse to finer particles - PM10 to PM2.5 - it should <Alignment alignment="34476" annotation_id="31190">
          <DiscourseConnective annotation_id="31190" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> apply to particles even smaller than PM2.5.</en>
      <fr>Ce qui est plus inquiétant par contre, c'est <DiscourseConnective annotation_id="34300">que si</DiscourseConnective> l'accent du débat sur le contrôle <DiscourseConnective annotation_id="34341">et</DiscourseConnective> l'élimination des particules fines est à juste titre passé des grosses particules aux particules plus fines (PM10 <DiscourseConnective annotation_id="34458">à</DiscourseConnective> PM2,5), il doit <Alignment alignment="39331" annotation_id="34476">
          <DiscourseConnective annotation_id="34476" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'appliquer aux particules <DiscourseConnective annotation_id="34513">encore</DiscourseConnective> plus petites <DiscourseConnective annotation_id="34533">que</DiscourseConnective> les PM2,5.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31239" docOffset="230">
      <en>These penetrate as far as the alveoli <DiscourseConnective annotation_id="31277" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31281" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> they have a broad surface area they can potentially absorb large amounts of harmful substances.</en>
      <fr>Elles pénètrent l'organisme jusqu'aux alvéoles qui, en raison de leur large surface, peuvent potentiellement absorber de grandes quantités de substances nocives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31385" docOffset="231">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="31385" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective> these particles are not deposited in the upper airways they are potentially very dangerous.</en>
      <fr>Ces particules ne se déposant pas dans les voies respiratoires supérieures, elles peuvent s'avérer potentiellement très dangereuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31485" docOffset="232">
      <en>Notwithstanding these reservations, I support the proposal for a directive, <DiscourseConnective annotation_id="31561" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> does the GUE/NGL Group, of which I am a member, <Alignment alignment="34953" annotation_id="31612">
          <DiscourseConnective annotation_id="31612" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I trust that we will return to this topic in a more comprehensive manner in the near future.</en>
      <fr>Hormis ces réserves, j'appuie la proposition de directive, à l'instar du groupe GUE/NGL, dont je suis membre, <Alignment alignment="31612" annotation_id="34953">
          <DiscourseConnective annotation_id="34953" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="34974">que</DiscourseConnective> nous reviendrons sur ce sujet de manière plus exhaustive dans un avenir proche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31709" id="104" name="Françoise Grossetête">
    <ParallelChunk annotation_id="31709" docOffset="233">
      <en>(FR) Mr President, we all recognise, and we have all said so, that our built-up areas, our cities are becoming increasingly polluted <Alignment alignment="35196" annotation_id="31842">
          <DiscourseConnective annotation_id="31842" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, unfortunately, deaths due to this pollution are becoming more and more common.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, nous avons tous reconnu, <DiscourseConnective annotation_id="35111">et</DiscourseConnective> on le dit tous, <DiscourseConnective annotation_id="35130">que</DiscourseConnective> nos agglomérations, nos villes, sont de plus <DiscourseConnective annotation_id="35179">en plus</DiscourseConnective> polluées <Alignment alignment="31842" annotation_id="35196">
          <DiscourseConnective annotation_id="35196" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35199">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="35204">malheureusement</DiscourseConnective>, les décès dus <DiscourseConnective annotation_id="35235">à</DiscourseConnective> ces pollutions sont <DiscourseConnective annotation_id="35257">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35265">en plus</DiscourseConnective> nombreux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31931" docOffset="234">
      <en>As chairwoman of an air quality monitoring network in my department that I set up more than sixteen years ago, I would like to remind you that reducing air pollution is seen by citizens as a priority action for the public authorities as regards environmental protection, <Alignment alignment="35619" annotation_id="32202">
          <DiscourseConnective annotation_id="32202" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is even the biggest cause for concern of 54% of French citizens.</en>
      <fr>Alors moi-même, qui préside un réseau de surveillance de la qualité de l'air dans mon département, après l'avoir créé déjà il y a plus de seize ans, je voudrais rappeler <DiscourseConnective annotation_id="35453">que</DiscourseConnective> la réduction de la pollution de l'air est perçue par nos concitoyens <DiscourseConnective annotation_id="35526">comme</DiscourseConnective> la priorité d'action des pouvoirs publics <DiscourseConnective annotation_id="35574">en</DiscourseConnective> matière de protection de l'environnement, <Alignment alignment="32202" annotation_id="35619">
          <DiscourseConnective annotation_id="35619" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35622">qu'</DiscourseConnective>elle figure <DiscourseConnective annotation_id="35637">même en</DiscourseConnective> tête des préoccupations de 54 % des Français.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32279" docOffset="235">
      <en>This text <Alignment alignment="35708" annotation_id="32289">
          <DiscourseConnective annotation_id="32289" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> comes in response to the renewed outbreak of respiratory diseases such as asthma, bronchitis and emphysema, which affects young children most of all - all we talk about during the winter is bronchiolitis in young children - and lung cancer in older people.</en>
      <fr>Ce texte apporte <Alignment alignment="32289" annotation_id="35708">
          <DiscourseConnective annotation_id="35708" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une réponse <DiscourseConnective annotation_id="35725">à</DiscourseConnective> la recrudescence de maladies respiratoires <DiscourseConnective annotation_id="35770">comme</DiscourseConnective> l'asthme, la bronchite <DiscourseConnective annotation_id="35799">ou</DiscourseConnective> l'emphysème, dont souffrent prioritairement les jeunes enfants - on ne fait que parler, pendant l'hiver des bronchiolites des plus jeunes - <DiscourseConnective annotation_id="35942">ainsi</DiscourseConnective> que des cancers des poumons des moins jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32556" docOffset="236">
      <en>That is why the introduction of new standards for the finest and most harmful particles, which have not been regulated until now, is a satisfactory measure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35994">C'est pourquoi</DiscourseConnective> l'introduction de nouvelles normes <DiscourseConnective annotation_id="36044">pour</DiscourseConnective> les particules les plus fines, les plus nocives, qui n'étaient pas réglementées <DiscourseConnective annotation_id="36129">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, est une mesure satisfaisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32713" docOffset="237">
      <en>
        <Alignment alignment="79601" annotation_id="32713">
          <DiscourseConnective annotation_id="32713" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have a multitude of solutions at our fingertips for better air quality, such as action on fuels, on modes of transport and on vehicles.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1230" annotation_id="36176">
          <DiscourseConnective annotation_id="36176" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disposons d'une multitude de solutions <DiscourseConnective annotation_id="36225">pour</DiscourseConnective> un air de meilleure qualité: actions sur les carburants, sur les modes de transport, sur les véhicules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32861" docOffset="238">
      <en>We still need to apply the raft of EU legislation that we already have, which most Member States unfortunately do not comply with.</en>
      <fr>Il faudrait <DiscourseConnective annotation_id="36346">encore</DiscourseConnective> appliquer le panel de législations communautaires dont nous disposons <DiscourseConnective annotation_id="36423">déjà</DiscourseConnective> et qui, <DiscourseConnective annotation_id="36436">malheureusement</DiscourseConnective>, n'est pas respecté dans la plupart des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32992" docOffset="239">
      <en>Under the terms of the texts we will be voting on tomorrow, Member States will have to set up sampling points in urban areas.</en>
      <fr>En vertu des textes que nous mettrons aux voix demain, les États membres devront mettre en place des points de prélèvement dans les zones urbaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33118" docOffset="240">
      <en>
        <Alignment alignment="36655" annotation_id="33118">
          <Alignment alignment="36655" annotation_id="33118">
            <DiscourseConnective annotation_id="33118" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, everyone will have to have 'particle plans'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2541" annotation_id="36655">
          <Alignment alignment="6181" annotation_id="36655">
            <DiscourseConnective annotation_id="36655" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il faudrait que tout le monde dispose de "plans particules".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33172" docOffset="241">
      <en>We <Alignment alignment="36737" annotation_id="33175">
          <DiscourseConnective annotation_id="33175" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to provide the public with daily information, especially for those with particular sensitivities, on particulate matter in the air.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="33175" annotation_id="36737">
          <DiscourseConnective annotation_id="36737" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fournir des informations quotidiennes au public, <DiscourseConnective annotation_id="36796">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36806">à</DiscourseConnective> l'intention des personnes sensibles, sur les particules en suspension dans l'air ambiant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33317" docOffset="242">
      <en>Finally, we should not forget air quality in enclosed spaces, where we can spend more than 80% of our time.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36898">Enfin</DiscourseConnective>, nous ne devons pas oublier la qualité de l'air des lieux clos, où nous passons parfois plus de 80 % de notre temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33425" docOffset="243">
      <en>Little interest is taken in studies of the environmental quality of homes, <Alignment alignment="37109" annotation_id="33500">
          <DiscourseConnective annotation_id="33500" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> its health impact is bound to be at least as great as that of the outdoor environment.</en>
      <fr>On accorde peu d'intérêt aux études sur la qualité de l'environnement dans les maisons, <Alignment alignment="9845" annotation_id="37109">
          <DiscourseConnective annotation_id="37109" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'impact sur la santé est certainement <DiscourseConnective annotation_id="37158">au moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37167">aussi</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="37183">que</DiscourseConnective> celui de l'environnement extérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33594" id="105" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="33594" docOffset="244">
      <en>(RO) Mr. President, I would like to start by congratulating the rapporteur, Mr. Kramer.</en>
      <fr>(RO) M. le Président, j'aimerais commencer par féliciter le rapporteur, M. Kramer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33682" docOffset="245">
      <en>The proposal for a directive on ambient air quality and cleaner air for Europe approaches the relation between air quality and human health and proposes Community actions to improve air quality in Europe.</en>
      <fr>La proposition de directive sur la qualité de l'air ambiant <DiscourseConnective annotation_id="37366">et</DiscourseConnective> un air pur <DiscourseConnective annotation_id="37380">pour</DiscourseConnective> l'Europe se penche sur la relation entre la qualité de l'air <DiscourseConnective annotation_id="37446">et</DiscourseConnective> la santé humaine <DiscourseConnective annotation_id="37466">et</DiscourseConnective> propose des actions communautaires <DiscourseConnective annotation_id="37504">en vue d'</DiscourseConnective>améliorer la qualité de l'air <DiscourseConnective annotation_id="37543">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33887" docOffset="246">
      <en>Urban traffic generates 40% of the carbon dioxide emissions and 70% of the emissions of other pollutants generated by vehicles, <Alignment alignment="37684" annotation_id="34015">
          <DiscourseConnective annotation_id="34015" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> congestion, especially in metropolitan areas, costs the European Union approximately 1% of the GDP.</en>
      <fr>Le trafic urbain génère 40 % des émissions de dioxyde de carbone <DiscourseConnective annotation_id="37619">et</DiscourseConnective> 70 % des émissions d'autres polluants émis par les véhicules, <Alignment alignment="9096" annotation_id="37684">
          <DiscourseConnective annotation_id="37684" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les embouteillages, <DiscourseConnective annotation_id="37707">surtout</DiscourseConnective> dans les zones métropolitaines, coûtent à l'Union européenne près d'1 % de son PIB.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34119" docOffset="247">
      <en>In many European capitals, traffic is congested <Alignment alignment="37864" annotation_id="34167">
          <DiscourseConnective annotation_id="34167" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> pollution seriously affects their inhabitants.</en>
      <fr>Dans de nombreuses capitales européennes, le trafic est encombré <Alignment alignment="31705" annotation_id="37864">
          <DiscourseConnective annotation_id="37864" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la pollution touche gravement leurs populations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34218" docOffset="248">
      <en>Over 66% of European citizens consider urban congestion and related pollution to be problems that seriously affect the quality of their lives and request the Union to act in a coherent and, especially, firm manner.</en>
      <fr>Plus de 66 % des citoyens européens estiment que les embouteillages urbains <DiscourseConnective annotation_id="37992">et</DiscourseConnective> la pollution y afférente sont des problèmes nuisant fortement à la qualité de leur vie <DiscourseConnective annotation_id="38082">et</DiscourseConnective> ils demandent à l'Union d'intervenir de manière cohérente <DiscourseConnective annotation_id="38143">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="38147">surtout</DiscourseConnective>, ferme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34433" docOffset="249">
      <en>At the European Council of 8 and 9 March 2007, the European Union firmly undertook to reduce greenhouse gas emissions by at least 20% by 2020 <Alignment alignment="38330" annotation_id="34575">
          <DiscourseConnective annotation_id="34575" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> compared to 1990.</en>
      <fr>Lors du Conseil européen des 8 <DiscourseConnective annotation_id="38194">et</DiscourseConnective> 9 mars 2007, l'Union européenne a pris la ferme décision de réduire les émissions de gaz à effet de serre d'<DiscourseConnective annotation_id="38305">au moins</DiscourseConnective> 20 % d'ici 2020 <Alignment alignment="34575" annotation_id="38330">
          <DiscourseConnective annotation_id="38330" sense="Temporal.Synchrony">en comparaison</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec les niveaux de 1990.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34596" docOffset="250">
      <en>The European Union and the Member States must focus their actions on crowded metropolitan and urban areas and approach the issue of air quality in urban agglomerations by complying with the principle of subsidiarity in a more ambitious manner, by implementing a strategy of cooperation and coordination at European level.</en>
      <fr>L'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="38390">et</DiscourseConnective> les États membres doivent concentrer leurs actions sur les zones métropolitaines <DiscourseConnective annotation_id="38474">et</DiscourseConnective> urbaines surpeuplées <DiscourseConnective annotation_id="38498">et</DiscourseConnective> se pencher sur la question de la qualité de l'air dans les agglomérations urbaines <DiscourseConnective annotation_id="38584">en</DiscourseConnective> respectant le principe de subsidiarité d'une manière plus ambitieuse, en mettant en œuvre une stratégie de coopération <DiscourseConnective annotation_id="38706">et</DiscourseConnective> de coordination au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34918" docOffset="251">
      <en>The Green Paper on urban mobility promotes the development of public passenger transport, but <Alignment alignment="25298" annotation_id="35012">
          <DiscourseConnective annotation_id="35012" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> approaches measures to reduce greenhouse gas emissions due to road traffic.</en>
      <fr>Le Livre vert sur la mobilité urbaine encourage le développement des transports publics, <DiscourseConnective annotation_id="38834">mais</DiscourseConnective> il envisage <Alignment alignment="12768" annotation_id="38851">
          <DiscourseConnective annotation_id="38851" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="38880">à</DiscourseConnective> réduire les émissions de gaz à effet de serre dues <DiscourseConnective annotation_id="38933">à</DiscourseConnective> la circulation routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35093" docOffset="252">
      <en>Regarding amendment 31, I would like to specify that some actions in the field of mandatory technical standards for reducing pollution generated by land vehicles, as well as by inland water ships, have already been taken in other pieces of legislation.</en>
      <fr>S'agissant de l'amendement 31, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="39000">à</DiscourseConnective> préciser <DiscourseConnective annotation_id="39011">que</DiscourseConnective> certaines actions dans le domaine des normes techniques obligatoires <DiscourseConnective annotation_id="39084">pour</DiscourseConnective> la réduction de la pollution générée par les véhicules terrestres, <DiscourseConnective annotation_id="39156">ainsi</DiscourseConnective> que par les navires d'eaux intérieures, ont <DiscourseConnective annotation_id="39206">déjà</DiscourseConnective> été entreprises dans d'autres actes législatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35346" docOffset="253">
      <en>I believe it is extremely important for the Parliament to be informed every 5 years about the progress achieved by the Member States in improving air quality, <Alignment alignment="39450" annotation_id="35505">
          <DiscourseConnective annotation_id="35505" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I consider it especially important for such actions to be financed from the Structural Funds as well.</en>
      <fr>J'estime qu'il est extrêmement important <DiscourseConnective annotation_id="39301">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="39318">soit</DiscourseConnective> informé tous les 5 ans environ des progrès enregistrés par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="39400">en</DiscourseConnective> matière d'amélioration de la qualité de l'air, <Alignment alignment="5192" annotation_id="39450">
          <DiscourseConnective annotation_id="39450" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est selon moi très important <DiscourseConnective annotation_id="39487">que</DiscourseConnective> ces actions soient financées par les fonds structurels <DiscourseConnective annotation_id="39546">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35611" id="106" name="Leopold Józef Rutowicz">
    <ParallelChunk annotation_id="35611" docOffset="254">
      <en>(PL) Mr President, the Directive of the European Parliament and of the Council on ambient air quality and cleaner air is of major significance for the health of European citizens, particularly <Alignment alignment="39751" annotation_id="35804">
          <DiscourseConnective annotation_id="35804" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the substances emitted by industry, transport and power plants may be transported over great distances, such as particles and oxides of sulphur, nitrogen and lead.</en>
      <fr>(PL) M. le Président, le directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="39614">et</DiscourseConnective> du Conseil sur la qualité de l'air ambiant <DiscourseConnective annotation_id="39660">et</DiscourseConnective> un air pur revêt une importance majeure <DiscourseConnective annotation_id="39703">pour</DiscourseConnective> la santé des citoyens européens, <DiscourseConnective annotation_id="39741">notamment</DiscourseConnective> <Alignment alignment="35804" annotation_id="39751">
          <DiscourseConnective annotation_id="39751" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les substances émises par l'industrie, les transports <DiscourseConnective annotation_id="39821">et</DiscourseConnective> les centrales électriques peuvent être transportées sur de grandes distances, <DiscourseConnective annotation_id="39902">comme</DiscourseConnective> les particules <DiscourseConnective annotation_id="39923">et</DiscourseConnective> l'oxyde de souffre, le nitrogène <DiscourseConnective annotation_id="39959">et</DiscourseConnective> le plomb.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35974" docOffset="255">
      <en>The directive lays down limits for their emission and emphasises the importance of reducing contaminant emissions and their sources.</en>
      <fr>La directive limite leur émission <DiscourseConnective annotation_id="40006">et</DiscourseConnective> insiste sur l'importance de réduire les émissions contaminantes <DiscourseConnective annotation_id="40073">et</DiscourseConnective> leurs sources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36107" docOffset="256">
      <en>The conditions for meeting these requirements vary, <Alignment alignment="40144" annotation_id="36159">
          <DiscourseConnective annotation_id="36159" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Les conditions <DiscourseConnective annotation_id="40106">pour</DiscourseConnective> répondre à ces exigences varient <Alignment alignment="6709" annotation_id="40144">
          <DiscourseConnective annotation_id="40144" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36168" docOffset="257">
      <en>In zones and conurbations where many contaminant-emitting entities function, <Alignment alignment="40250" annotation_id="36245">
          <DiscourseConnective annotation_id="36245" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> coal-fired furnaces and plants using old technologies, adaptation to meet the directive's requirements will require time and considerable financial outlay.</en>
      <fr>Dans les zones <DiscourseConnective annotation_id="40170">et</DiscourseConnective> conurbations où fonctionnement de nombreuses entités émettant des polluants, <Alignment alignment="25666" annotation_id="40250">
          <DiscourseConnective annotation_id="40250" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> les fours au charbon <DiscourseConnective annotation_id="40283">et</DiscourseConnective> les usines utilisant des technologies obsolètes, l'adaptation aux exigences de la directive prendra du temps <DiscourseConnective annotation_id="40395">et</DiscourseConnective> impliquera des dépenses financières considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36413" docOffset="258">
      <en>In justified cases, <Alignment alignment="40562" annotation_id="36433">
          <DiscourseConnective annotation_id="36433" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pursuant to Amendment 2, the date of introduction of the directive's requirements should be postponed.</en>
      <fr>Dans des cas justifiés, conformément <DiscourseConnective annotation_id="40486">à</DiscourseConnective> l'amendement 2, la date d'introduction des exigences de la directive doit <Alignment alignment="36433" annotation_id="40562">
          <DiscourseConnective annotation_id="40562" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être reportée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36547" docOffset="259">
      <en>The directive is right to stress the need to monitor contaminant emissions, which is of great significance in restricting contaminants, including those of cross-border origin.</en>
      <fr>La directive souligne <DiscourseConnective annotation_id="40604">à</DiscourseConnective> juste titre la nécessité de contrôler les émissions de contaminants, une étape cruciale vers leur diminution, y compris celles d'origine transfrontalière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36723" docOffset="260">
      <en>I congratulate Mr Krahmer, the rapporteur.</en>
      <fr>Je félicite M. Krahmer, le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36766" id="107" name="Richard Seeber">
    <ParallelChunk annotation_id="36766" docOffset="261">
      <en>(DE) Mr President, I am delighted that we have found agreement so quickly here in all the groups on this important dossier.</en>
      <fr>(DE) M. le Président, je suis enchanté <DiscourseConnective annotation_id="40839">que</DiscourseConnective> soyons parvenus à trouver un accord <DiscourseConnective annotation_id="40879">aussi</DiscourseConnective> rapidement au sein de tous les groupes sur cet important dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36890" docOffset="262">
      <en>Air quality is central to our citizens' health and wellbeing.</en>
      <fr>La qualité de l'air est indispensable <DiscourseConnective annotation_id="40989">à</DiscourseConnective> la santé de nos citoyens <DiscourseConnective annotation_id="41016">et</DiscourseConnective> à leur bien-être.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36952" docOffset="263">
      <en>I am <Alignment alignment="41045" annotation_id="36957">
          <DiscourseConnective annotation_id="36957" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> delighted that we have set strict limits, particularly new limits in the PM2.5 sector, <DiscourseConnective annotation_id="37049" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> these are particularly harmful to health.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="15677" annotation_id="41045">
          <DiscourseConnective annotation_id="41045" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ravi <DiscourseConnective annotation_id="41060">que</DiscourseConnective> nous ayons fixé des limites strictes, <DiscourseConnective annotation_id="41102">en particulier</DiscourseConnective> les nouvelles limites dans le secteur des PM2,5, celles-ci étant particulièrement nocives <DiscourseConnective annotation_id="41207">pour</DiscourseConnective> la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37094" docOffset="264">
      <en>Unfortunately, there has been no tightening up in many other sectors, which would have been desirable.</en>
      <fr>Hélas, on n'observe aucun durcissement de la situation dans bien d'autres secteurs, <DiscourseConnective annotation_id="41306">alors que</DiscourseConnective> cela aurait été souhaitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37197" docOffset="265">
      <en>This concerns PM10 as well as the NOx sector, of course.</en>
      <fr>Je fais bien sûr référence au secteur des PM10 <DiscourseConnective annotation_id="41392">et</DiscourseConnective> des oxydes d'azote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37254" docOffset="266">
      <en>What alarms me more than the limits we have set, <Alignment alignment="41433" annotation_id="37303">
          <DiscourseConnective annotation_id="37303" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is the current air situation in the Member States.</en>
      <fr>Ce qui m'inquiète <Alignment alignment="14458" annotation_id="41433">
          <DiscourseConnective annotation_id="41433" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus <DiscourseConnective annotation_id="41448">encore que</DiscourseConnective> les limites fixées, c'est la qualité actuelle de l'air dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37363" docOffset="267">
      <en>
        <Alignment alignment="41538" annotation_id="37363">
          <DiscourseConnective annotation_id="37363" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you all know, almost all the Member States are exceeding current limits.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37363" annotation_id="41538">
          <DiscourseConnective annotation_id="41538" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez tous, presque tous les États membres dépassent les limites en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37439" docOffset="268">
      <en>The ball really is in our court now to implement this ambitious legislative package, <DiscourseConnective annotation_id="37524" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is in that of the Commission to monitor it.</en>
      <fr>La balle est donc vraiment dans notre camp désormais car nous pouvons mettre en œuvre cet ambitieux paquet législatif, et elle est également dans celui de la Commission, qui peut <DiscourseConnective annotation_id="41808">en</DiscourseConnective> contrôler la mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37574" docOffset="269">
      <en>The Commission has so far not introduced any infringement procedures, <DiscourseConnective annotation_id="37644" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> limits are continually being exceeded.</en>
      <fr>La Commission n'a à ce jour entamé aucune procédure d'infraction, malgré le dépassement constant des limites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37692" docOffset="270">
      <en>On the one hand implementation must <DiscourseConnective annotation_id="37728" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> be clean, <Alignment alignment="42000" annotation_id="37748">
          <DiscourseConnective annotation_id="37748" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="42006" annotation_id="37752">
          <Alignment alignment="42006" annotation_id="37752">
            <Alignment alignment="42006" annotation_id="37752">
              <DiscourseConnective annotation_id="37752" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> the Commission must <DiscourseConnective annotation_id="37790" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> take practical action <Alignment alignment="42050" annotation_id="37817">
          <DiscourseConnective annotation_id="37817" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Member States are still not able or willing to adhere to the limits.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41949">D'une part</DiscourseConnective>, la mise en œuvre doit être une réalité <Alignment alignment="7656" annotation_id="42000">
          <DiscourseConnective annotation_id="42000" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="37752" annotation_id="42006">
          <Alignment alignment="8026" annotation_id="42006">
            <Alignment alignment="37752" annotation_id="42006">
              <DiscourseConnective annotation_id="42006" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, la Commission doit intervenir <Alignment alignment="37817" annotation_id="42050">
          <DiscourseConnective annotation_id="42050" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres ne sont toujours pas capables <DiscourseConnective annotation_id="42101">ou</DiscourseConnective> disposés <DiscourseConnective annotation_id="42113">à</DiscourseConnective> adopter ces limites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37889" docOffset="271">
      <en>It is <Alignment alignment="42188" annotation_id="37895">
          <DiscourseConnective annotation_id="37895" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important that we have found consistent criteria for measurements.</en>
      <fr>L'établissement de critères de mesure cohérents est <Alignment alignment="37895" annotation_id="42188">
          <DiscourseConnective annotation_id="42188" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37967" docOffset="272">
      <en>Practice differs widely here in individual Member States.</en>
      <fr>La pratique diverge fortement selon les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38025" docOffset="273">
      <en>With regard to transport - one of the primary causes of air pollution even in my homeland - it has to be said that the Commission is to some extent not prepared either to support initiatives here that countries are taking in order to adhere to air limits.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42264">S'</DiscourseConnective>agissant du transport, l'une des principales sources de pollution atmosphérique, <DiscourseConnective annotation_id="42347">même</DiscourseConnective> dans mon propre pays, il faut admettre <DiscourseConnective annotation_id="42391">que</DiscourseConnective> la Commission n'est dans une certaine mesure pas prête <DiscourseConnective annotation_id="42450">à</DiscourseConnective> soutenir ici les initiatives <DiscourseConnective annotation_id="42481">que</DiscourseConnective> prennent les pays <DiscourseConnective annotation_id="42503">en vue d'</DiscourseConnective>adopter les limites fixées en matière de pollution de l'air.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38281" docOffset="274">
      <en>The Commission should really be asking for Member States to be supported and not obstructed here in their aims to keep the air clean.</en>
      <fr>La Commission doit vraiment demander à ce que les États membres soient soutenus <DiscourseConnective annotation_id="42653">et</DiscourseConnective> non freinés lorsqu'ils tentent de préserver la qualité de l'air.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38415" docOffset="275">
      <en>We have seen some very significant increases in traffic passing through the Alps <Alignment alignment="42790" annotation_id="38496">
          <DiscourseConnective annotation_id="38496" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> here, too, something must be done with regard to the air.</en>
      <fr>On observe une très forte augmentation du trafic à travers les Alpes <Alignment alignment="17385" annotation_id="42790">
          <DiscourseConnective annotation_id="42790" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ici <DiscourseConnective annotation_id="42798">également</DiscourseConnective>, il faut intervenir sur le plan de la qualité de l'air.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38558" id="108" name="Lambert van Nistelrooij">
    <ParallelChunk annotation_id="38558" docOffset="276">
      <en>(NL) Mr President, today, the European Parliament is providing clarity in the long-running debate on the specification of the standards required for reasons of public health with regard to particulates: PM25 and PM10.</en>
      <fr>(NL) M. le Président, aujourd'hui, le Parlement européen apporte des éclaircissements dans le long débat sur la spécification des normes requises <DiscourseConnective annotation_id="43010">pour</DiscourseConnective> des raisons de santé publique <DiscourseConnective annotation_id="43045">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les particules PM25 <DiscourseConnective annotation_id="43084">et</DiscourseConnective> PM10.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38776" docOffset="277">
      <en>Today, we are bringing about a substantial improvement for people sensitive to these: children and the elderly.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous apportons une amélioration non négligeable <DiscourseConnective annotation_id="43154">pour</DiscourseConnective> les personnes qui y sont sensibles: les enfants <DiscourseConnective annotation_id="43207">et</DiscourseConnective> les personnes âgées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38888" docOffset="278">
      <en>I support this policy wholeheartedly.</en>
      <fr>Je soutiens sans réserve cette politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38926" docOffset="279">
      <en>It is <Alignment alignment="43286" annotation_id="38932">
          <DiscourseConnective annotation_id="38932" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> clear that more customised measures are possible.</en>
      <fr>Il est clair <Alignment alignment="16333" annotation_id="43286">
          <DiscourseConnective annotation_id="43286" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43296">qu'</DiscourseConnective>il est possible de <DiscourseConnective annotation_id="43318">mieux</DiscourseConnective> adapter les mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38987" docOffset="280">
      <en>Zoning of our rather urbanised regions is to be possible, <Alignment alignment="43421" annotation_id="39045">
          <DiscourseConnective annotation_id="39045" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> improving practicability without compromising our ultimate objectives.</en>
      <fr>Le sectionnement de nos régions relativement urbanisées doit être possible, <Alignment alignment="31264" annotation_id="43421">
          <DiscourseConnective annotation_id="43421" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> améliorerait leur praticabilité, <DiscourseConnective annotation_id="43457">sans</DiscourseConnective> compromettre nos objectifs ultimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39121" docOffset="281">
      <en>It is <Alignment alignment="43513" annotation_id="39127">
          <DiscourseConnective annotation_id="39127" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> clear that the source policy is now being tackled seriously <Alignment alignment="43582" annotation_id="39192">
          <DiscourseConnective annotation_id="39192" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there is cross-border cooperation in Europe.</en>
      <fr>Il est évident <Alignment alignment="33640" annotation_id="43513">
          <DiscourseConnective annotation_id="43513" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43523">que</DiscourseConnective> la politique de lutte à la source est prise au sérieux <Alignment alignment="11787" annotation_id="43582">
          <DiscourseConnective annotation_id="43582" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43585">qu'</DiscourseConnective>il existe une coopération transfrontalière <DiscourseConnective annotation_id="43631">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39246" docOffset="282">
      <en>Mr President, what is not clear - at least not to me - is whether the blockade in Dutch legislation in respect of a number of projects on account of integrated authorisation for environment and physical planning has really been removed.</en>
      <fr>M. le Président, ce qui n'est pas clair par contre, <DiscourseConnective annotation_id="43694">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43703">à</DiscourseConnective> mes yeux, c'est <DiscourseConnective annotation_id="43721">si</DiscourseConnective> le blocage présent dans la législation néerlandaise a bien été levé <DiscourseConnective annotation_id="43792">en</DiscourseConnective> ce qui concerne une série de projets <DiscourseConnective annotation_id="43832">en</DiscourseConnective> raison de l'autorisation intégrée <DiscourseConnective annotation_id="43869">pour</DiscourseConnective> l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="43890">et</DiscourseConnective> l'aménagement du territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39483" docOffset="283">
      <en>It is for the Netherlands, including the lower house of the Dutch Parliament and the legislation, to see whether this can be clarified in the Air Quality Cooperation Programme.</en>
      <fr>Il incombe aux Pays-Bas, <DiscourseConnective annotation_id="43947">notamment</DiscourseConnective> à la Chambre basse du Parlement néerlandais <DiscourseConnective annotation_id="44001">et</DiscourseConnective> à la législation, d'évaluer <DiscourseConnective annotation_id="44032">si</DiscourseConnective> ce point peut être clarifié dans le Programme de coopération pour la qualité de l'air.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39660" docOffset="284">
      <en>Today, Europe is providing a very clear framework for what is practicable, including in the Netherlands.</en>
      <fr>Aujourd'hui, l'Europe offre un cadre très clair <DiscourseConnective annotation_id="44170">pour</DiscourseConnective> ce qui est faisable, y compris aux Pays-Bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39765" docOffset="285">
      <en>It is now for the Netherlands to manage the link between physical planning and environmental policy sensibly to avoid further unnecessary blockades.</en>
      <fr>Il revient à présent aux Pays-Bas de gérer intelligemment le lien entre l'aménagement du territoire <DiscourseConnective annotation_id="44320">et</DiscourseConnective> la politique environnementale <DiscourseConnective annotation_id="44353">afin d'</DiscourseConnective>éviter tout nouveau blocage inutile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39914" docOffset="286">
      <en>That is the spirit in which I am happy to pledge support today to the agreement reached.</en>
      <fr>Voilà l'esprit qui m'anime et dans lequel je me réjouis de soutenir l'accord conclu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40003" id="109" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="40003" docOffset="287">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, a number of key elements have been included in the overall compromise package that is now proposed.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, un certain nombre d'éléments clés ont été inclus dans le paquet de compromis général proposé aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40145" docOffset="288">
      <en>Most importantly, it contains the following elements:</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44643">Avant</DiscourseConnective> tout y figurent les points suivants:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40199" docOffset="289">
      <en>the time extension option for PM10 is kept at the level of the common position; there can be no delay in taking the measures <Alignment alignment="44841" annotation_id="40324">
          <DiscourseConnective annotation_id="40324" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a single step approach will reduce the administrative burden;</en>
      <fr>l'option d'extension de délai <DiscourseConnective annotation_id="44716">pour</DiscourseConnective> les PM10 est maintenue au niveau de la position commune; il ne peut y avoir aucun retard dans l'adoption de ces mesures <Alignment alignment="19084" annotation_id="44841">
          <DiscourseConnective annotation_id="44841" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une approche unique réduira la lourdeur administrative;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40390" docOffset="290">
      <en>standards for particulate matter PM10 are unchanged in accordance with the original Commission proposal;</en>
      <fr>les normes <DiscourseConnective annotation_id="44911">pour</DiscourseConnective> les particules PM10 restent inchangées <DiscourseConnective annotation_id="44955">en</DiscourseConnective> accord avec la proposition originale de la Commission;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40495" docOffset="291">
      <en>a realistic and timely annual PM2.5 target and a limit value set at 25 µg per cubic metre to be achieved at 2010 and 2015 respectively;</en>
      <fr>un objectif annuel réaliste <DiscourseConnective annotation_id="45041">et</DiscourseConnective> opportun pour les PM2,5 <DiscourseConnective annotation_id="45068">et</DiscourseConnective> une valeur limite établie <DiscourseConnective annotation_id="45097">à</DiscourseConnective> 25 µg par mètre cube <DiscourseConnective annotation_id="45120">à</DiscourseConnective> atteindre <DiscourseConnective annotation_id="45132">pour</DiscourseConnective> 2010 <DiscourseConnective annotation_id="45142">et</DiscourseConnective> 2015 respectivement;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40631" docOffset="292">
      <en>an indicative limit value for 2020 that adds to the ambitious PM2.5 agenda for the mandatory review in 2013;</en>
      <fr>une valeur limite indicative <DiscourseConnective annotation_id="45195">pour</DiscourseConnective> 2020 qui vient s'ajouter au programme ambitieux pour les PM2,5 dans le cadre de la révision obligatoire de 2013;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40740" docOffset="293">
      <en>a legally binding exposure concentration obligation in 2015 that complements the exposure reduction target in triggering prompt measures that are expected to provide the maximum public health benefit; and</en>
      <fr>une obligation juridiquement contraignante en matière de concentration de l'exposition <DiscourseConnective annotation_id="45400">en</DiscourseConnective> 2015 qui complète l'objectif de réduction d'exposition <DiscourseConnective annotation_id="45458">en</DiscourseConnective> activant des mesures rapides qui devraient fournir un bénéfice optimal pour la santé publique;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40945" docOffset="294">
      <en>a Commission declaration on the progress in developing the Community measures at source.</en>
      <fr>ainsi qu'une déclaration de la Commission sur les avancées en matière de développement de mesures communautaires <DiscourseConnective annotation_id="45669">à</DiscourseConnective> la source.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41034" docOffset="295">
      <en>The new recital 15 <Alignment alignment="45724" annotation_id="41053">
          <DiscourseConnective annotation_id="41053" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> strengthens the determination of the two co-legislators to consider as a matter of priority the legislative proposals put forward by the Commission to address emission at source at Community level.</en>
      <fr>Le nouveau quinzième considérant renforce <Alignment alignment="23591" annotation_id="45724">
          <DiscourseConnective annotation_id="45724" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la détermination des deux colégislateurs <DiscourseConnective annotation_id="45771">à</DiscourseConnective> considérer <DiscourseConnective annotation_id="45784">comme</DiscourseConnective> prioritaires les propositions législatives avancées par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="45860">pour</DiscourseConnective> régler le problème des émissions <DiscourseConnective annotation_id="45898">à</DiscourseConnective> la source au niveau communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41256" docOffset="296">
      <en>I know that these elements were all-important to Parliament at first reading and in the committee this time round.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="45943">que</DiscourseConnective> ces éléments étaient de première importance <DiscourseConnective annotation_id="45991">pour</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="46009">en</DiscourseConnective> première lecture <DiscourseConnective annotation_id="46029">et</DiscourseConnective> au sein de la commission cette fois-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41371" docOffset="297">
      <en>I believe that the proposed current compromise will satisfy Parliament <Alignment alignment="46135" annotation_id="41442">
          <DiscourseConnective annotation_id="41442" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> important ground was won on the key principle of the ambitious yet realistic ambient air quality standard setting, with a clear roadmap including the adoption of the necessary Community measures and a well-defined review in 2013.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="46081">que</DiscourseConnective> l'actuel compromis proposé satisfera le Parlement <Alignment alignment="24703" annotation_id="46135">
          <DiscourseConnective annotation_id="46135" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des victoires importantes ont été remportées sur le principe essentiel de la mise en place de normes de qualité de l'air ambitieuses <DiscourseConnective annotation_id="46284">mais</DiscourseConnective> réalistes, avec une feuille de route claire qui inclut l'adoption des mesures communautaires nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="46394">ainsi</DiscourseConnective> qu'une révision bien définie <DiscourseConnective annotation_id="46429">en</DiscourseConnective> 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41675" docOffset="298">
      <en>I am <Alignment alignment="46446" annotation_id="41680">
          <DiscourseConnective annotation_id="41680" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> particularly pleased to note the importance given by both Parliament and the Council to finding a compromise in this directive.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="41680" annotation_id="46446">
          <DiscourseConnective annotation_id="46446" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> particulièrement heureux de noter l'importance accordée à la fois par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="46535">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="46549">à</DiscourseConnective> la nécessité de parvenir à un compromis <DiscourseConnective annotation_id="46591">pour</DiscourseConnective> cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41813" docOffset="299">
      <en>The resulting compromise, as well as the demonstrated resolve, enables the European Union to take the effective next steps in ensuring healthier air for its citizens.</en>
      <fr>Le compromis ainsi obtenu, <DiscourseConnective annotation_id="46640">ainsi</DiscourseConnective> que la résolution dont tous ont fait montre, permet à l'Union européenne d'entamer les prochaines étapes effectives <DiscourseConnective annotation_id="46762">en vue de</DiscourseConnective> garantir un air plus sain <DiscourseConnective annotation_id="46798">pour</DiscourseConnective> ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41980" docOffset="300">
      <en>To conclude, the Commission is very pleased with the outcome of the negotiations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46817">Pour conclure</DiscourseConnective>, la Commission est très heureuse du <DiscourseConnective annotation_id="46867">résultat</DiscourseConnective> des négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42062" docOffset="301">
      <en>It can accept the proposed compromise amendments in full.</en>
      <fr>Elle peut accepter l'intégralité des amendements de compromis proposés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42120" docOffset="302">
      <en>I wish to thank and to congratulate, once more, the rapporteur, Mr Krahmer, for all his efforts to reach an agreement at second reading.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="46975">à</DiscourseConnective> remercier <DiscourseConnective annotation_id="46987">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46990">à</DiscourseConnective> féliciter une fois <DiscourseConnective annotation_id="47011">encore</DiscourseConnective> le rapporteur, M. Krahmer, <DiscourseConnective annotation_id="47045">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="47076">en vue de</DiscourseConnective> parvenir à un accord <DiscourseConnective annotation_id="47107">en</DiscourseConnective> deuxième lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42257" id="110" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="42257" docOffset="303">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>- (DE) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42279" docOffset="304">
      <en>The vote will take place on Tuesday 11 December 2007.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le mardi 11 décembre 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42333" docOffset="305">
      <en>Written declarations (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42365" id="999" name="Małgorzata Handzlik ">
    <ParallelChunk annotation_id="42365" docOffset="306">
      <en>in writing. - (PL) The importance of having good air around us needs neither explanation nor emphasis.</en>
      <fr>par écrit. - (PL) Il est inutile d'expliquer en quoi la qualité de l'air qui nous entoure est importante, ni d'insister sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42468" docOffset="307">
      <en>The current European policy priority which concentrates on the rapid and far-reaching introduction of cohesive and uniform legislation aimed at guaranteeing air quality is the right approach.</en>
      <fr>La priorité actuelle de la politique européenne qui se concentre sur l'introduction rapide <DiscourseConnective annotation_id="47459">et</DiscourseConnective> étendue d'une législation cohésive <DiscourseConnective annotation_id="47497">et</DiscourseConnective> uniforme visant <DiscourseConnective annotation_id="47516">à</DiscourseConnective> garantir la qualité de l'air constitue la bonne approche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42660" docOffset="308">
      <en>The proposal in the directive currently under debate combines and streamlines existing European law by creating a single, cohesive proposal.</en>
      <fr>La proposition de directive débattue en ce moment combine <DiscourseConnective annotation_id="47634">et</DiscourseConnective> rationnalise la législation européenne en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="47687">en</DiscourseConnective> créant une proposition unique, cohésive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42801" docOffset="309">
      <en>Following analysis of the proposal that it currently contains, it may be stated with assurance that the compromise package approved by the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats, The Socialist Group in the European Parliament and the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe fully reflects the interests of all parties concerned that will be directly affected by the directive.</en>
      <fr>Suite à l'analyse de la proposition actuelle, on peut affirmer très clairement <DiscourseConnective annotation_id="47810">que</DiscourseConnective> le compromis approuvé par le groupe du parti populaire européen (chrétiens-démocrates) <DiscourseConnective annotation_id="47901">et</DiscourseConnective> des démocrates européens, le groupe socialiste au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="47973">et</DiscourseConnective> le groupe de l'alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="48015">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="48031">pour</DiscourseConnective> l'Europe reflète pleinement les intérêts de toutes les parties concernées qui seront directement touchées par cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43240" docOffset="310">
      <en>This is a balanced proposal for the Member States that will feel the weight of its provisions, with a simultaneous improvement in air quality in Europe and, in the longer term, a significant reduction in PM.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="48166">s'</DiscourseConnective>agit d'une proposition équilibrée <DiscourseConnective annotation_id="48202">pour</DiscourseConnective> les États membres qui sentiront le poids de ses dispositions, grâce à une amélioration simultanée de la qualité de l'air <DiscourseConnective annotation_id="48328">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="48338">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="48342">à</DiscourseConnective> long terme, une réduction considérable des PM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43448" docOffset="311">
      <en>Besides the very detailed treatment of individual target values for PM10 and PM2,5, I believe it is very important to concentrate on the provisions relating to flexibility in the attainment of admissible values for Member States.</en>
      <fr>Outre le traitement très détaillé de chaque valeur cible <DiscourseConnective annotation_id="48448">pour</DiscourseConnective> les PM10 <DiscourseConnective annotation_id="48462">et</DiscourseConnective> les PM2,5, je pense qu'il est indispensable de mettre l'accent sur les dispositions relatives à la flexibilité dont disposent les États membres <DiscourseConnective annotation_id="48609">pour</DiscourseConnective> atteindre des valeurs acceptables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43678" docOffset="312">
      <en>It is worth pointing out that the Member States already have very considerable difficulties in complying with pre-existing provisions on air quality improvement.</en>
      <fr>Il est utile de préciser <DiscourseConnective annotation_id="48674">que</DiscourseConnective> les États membres éprouvent <DiscourseConnective annotation_id="48706">déjà</DiscourseConnective> des difficultés considérables <DiscourseConnective annotation_id="48741">à</DiscourseConnective> respecter les dispositions déjà existantes en matière d'amélioration de la qualité de l'air.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43840" docOffset="313">
      <en>It is <Alignment alignment="48848" annotation_id="43846">
          <DiscourseConnective annotation_id="43846" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to emphasise long-term air quality measures.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="43846" annotation_id="48848">
          <DiscourseConnective annotation_id="48848" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'insister sur les mesures de qualité de l'air à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43906" docOffset="314">
      <en>We know from experience that short-term measures are often not as effective as long-term ones.</en>
      <fr>Nous savons par expérience <DiscourseConnective annotation_id="48946">que</DiscourseConnective> les mesures à court terme ne sont bien souvent pas <DiscourseConnective annotation_id="49001">aussi</DiscourseConnective> efficaces <DiscourseConnective annotation_id="49017">que</DiscourseConnective> celles à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44001" docOffset="315">
      <en>Member States should be encouraged to apply long-term political strategies on air pollution on a voluntary basis.</en>
      <fr>Les États membres doivent être incités <DiscourseConnective annotation_id="49081">à</DiscourseConnective> appliquer des stratégies politiques à long terme en matière de pollution de l'air et ce, sur une base volontaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44115" id="111" name="Gyula Hegyi ">
    <ParallelChunk annotation_id="44115" docOffset="316">
      <en>in writing. - (HU) The right to clean air may <Alignment alignment="49245" annotation_id="44161">
          <DiscourseConnective annotation_id="44161" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be interpreted as a human right, since the task of the Member States <Alignment alignment="49333" annotation_id="44235">
          <DiscourseConnective annotation_id="44235" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union is to ensure basic human living conditions (clean water and air).</en>
      <fr>par écrit. - (HU) Le droit <DiscourseConnective annotation_id="49224">à</DiscourseConnective> un air propre peut <Alignment alignment="21392" annotation_id="49245">
          <DiscourseConnective annotation_id="49245" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="49255">s'</DiscourseConnective>interpréter <DiscourseConnective annotation_id="49269">comme</DiscourseConnective> un droit de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="49296">puisque</DiscourseConnective> la mission des États membres <Alignment alignment="44235" annotation_id="49333">
          <DiscourseConnective annotation_id="49333" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'Union européenne consiste <DiscourseConnective annotation_id="49367">à</DiscourseConnective> garantir des conditions de vie de base (un air <DiscourseConnective annotation_id="49416">et</DiscourseConnective> une eau propres).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44324" docOffset="317">
      <en>Fifty to a hundred years ago, the symbol of industrial society was a smoking factory chimney.</en>
      <fr>Il y a cinquante <DiscourseConnective annotation_id="49454">à</DiscourseConnective> cent ans, le symbole de la société industrielle était une cheminée d'usine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44418" docOffset="318">
      <en>Our values have changed in the meantime <Alignment alignment="49568" annotation_id="44458">
          <DiscourseConnective annotation_id="44458" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we value a clean and natural way of life, at least in words.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49532">Depuis</DiscourseConnective> lors, nos valeurs ont changé <Alignment alignment="30117" annotation_id="49568">
          <DiscourseConnective annotation_id="49568" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous apprécions un mode de vie propre <DiscourseConnective annotation_id="49609">et</DiscourseConnective> naturel, <DiscourseConnective annotation_id="49621">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="49630">en</DiscourseConnective> théorie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44523" docOffset="319">
      <en>Unfortunately, the air in our cities only partly testifies to this.</en>
      <fr>Hélas, l'air dans nos villes n'en témoigne qu'en partie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44591" docOffset="320">
      <en>With the collapse of heavy industry, or its relocation to the Third World, industrial pollution has fallen, <Alignment alignment="49815" annotation_id="44699">
          <DiscourseConnective annotation_id="44699" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> motorisation has multiplied.</en>
      <fr>Avec la chute de l'industrie lourde, <DiscourseConnective annotation_id="49736">ou</DiscourseConnective> sa délocalisation dans le tiers-monde, la pollution industrielle a diminué, <Alignment alignment="44699" annotation_id="49815">
          <DiscourseConnective annotation_id="49815" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la motorisation s'est par contre multipliée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44732" docOffset="321">
      <en>Twenty-five years ago there were one million cars in Hungary, which has ten million people, <Alignment alignment="49963" annotation_id="44824">
          <DiscourseConnective annotation_id="44824" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now there are three times as many, nearly a million of which pollute the air of Budapest, together with all the catastrophic health consequences that this entails.</en>
      <fr>Il y a vingt-cinq ans, la Hongrie comptait un million de véhicules, <DiscourseConnective annotation_id="49933">pour</DiscourseConnective> dix millions d'habitants <Alignment alignment="42999" annotation_id="49963">
          <DiscourseConnective annotation_id="49963" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aujourd'hui, on en compte trois fois plus, dont près d'un million qui polluent l'air de Budapest, avec toutes les conséquences dramatiques <DiscourseConnective annotation_id="50106">que</DiscourseConnective> cela entraîne pour la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44992" docOffset="322">
      <en>Lung cancer has multiplied <Alignment alignment="50169" annotation_id="45019">
          <DiscourseConnective annotation_id="45019" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the number of asthma cases has grown ninefold.</en>
      <fr>Le cancer du poumon a explosé <Alignment alignment="23213" annotation_id="50169">
          <DiscourseConnective annotation_id="50169" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nombre de cas d'asthme s'est multiplié par neuf.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45070" docOffset="323">
      <en>Young children who live beside main roads are essentially exposed to a continuous risk.</en>
      <fr>Les jeunes enfants vivant le long de routes principales sont principalement exposés <DiscourseConnective annotation_id="50308">à</DiscourseConnective> un risque continu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45158" docOffset="324">
      <en>It has <Alignment alignment="50340" annotation_id="45165">
          <DiscourseConnective annotation_id="45165" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> emerged that pollution by microparticles originating from diesel vehicles is particularly harmful to human health.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="50332">s'</DiscourseConnective>avère <Alignment alignment="45165" annotation_id="50340">
          <DiscourseConnective annotation_id="50340" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="50350">que</DiscourseConnective> la pollution provoquée par les microparticules émises par les véhicules au diesel est nuisible <DiscourseConnective annotation_id="50449">pour</DiscourseConnective> la santé de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45285" docOffset="325">
      <en>Europe should be ashamed that in this respect the standards in the EU are lower than in the United States.</en>
      <fr>L'Europe peut rougir de honte quand on sait <DiscourseConnective annotation_id="50519">que</DiscourseConnective> les normes européennes sont inférieures à celles en vigueur aux États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45392" docOffset="326">
      <en>We should not just talk, but act.</en>
      <fr>Nous devons agir et <DiscourseConnective annotation_id="50619">non plus</DiscourseConnective> nous contenter de palabrer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45426" docOffset="327">
      <en>We need to use defined instruments to restrict road traffic in populated settlements, and to create much more stringent emission rules than up to now for the vehicles that remain in use.</en>
      <fr>Nous devons utiliser des instruments bien définis <DiscourseConnective annotation_id="50706">en vue de</DiscourseConnective> réduire le trafic urbain dans les zones peuplées <DiscourseConnective annotation_id="50765">et</DiscourseConnective> mettre en place des règles plus strictes pour les émissions <DiscourseConnective annotation_id="50828">que</DiscourseConnective> celles <DiscourseConnective annotation_id="50839">en</DiscourseConnective> vigueur aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="50862">pour</DiscourseConnective> les véhicules qui restent sur les routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45613" docOffset="328">
      <en>We must change from being a society of polluters to being the society of a healthy life!</en>
      <fr>Nous devons changer et passer d'une société de pollueurs <DiscourseConnective annotation_id="50966">à</DiscourseConnective> une société saine!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45702" id="998" name="Monica Maria Iacob-Ridzi ">
    <ParallelChunk annotation_id="45702" docOffset="329">
      <en>in writing. - (RO) The European Directive on air quality will improve the health of European citizens and will contribute to increasing the standard of living in the urban environment.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) La directive européenne sur la qualité de l'air améliorera la santé des citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="51096">et</DiscourseConnective> contribuera <DiscourseConnective annotation_id="51111">à</DiscourseConnective> l'amélioration du niveau de vie dans les zones urbaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45887" docOffset="330">
      <en>Due to the binding nature of this piece of legislation, this will be achieved on the entire territory of the European Union.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="51176">à</DiscourseConnective> la nature contraignante de cet acte législatif, ce phénomène <DiscourseConnective annotation_id="51239">s'</DiscourseConnective>étendra <DiscourseConnective annotation_id="51249">à</DiscourseConnective> l'ensemble du territoire de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46012" docOffset="331">
      <en>A weak point of the Directive is the financing of measures to adjust to the objectives undertaken by the Member States until 2010, or 2015 respectively.</en>
      <fr>Un point faible de la directive a trait au financement des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="51373">à</DiscourseConnective> s'adapter aux objectifs adoptés par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="51429">jusqu'à</DiscourseConnective> 2010, <DiscourseConnective annotation_id="51443">ou</DiscourseConnective> 2015 respectivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46165" docOffset="332">
      <en>As a first step, a considerable financial effort will have to be submitted in order to establish centres for sampling and measuring air pollution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51467">En</DiscourseConnective> premier lieu, il conviendra de consentir un effort financier considérable <DiscourseConnective annotation_id="51544">en vue de</DiscourseConnective> mettre en place des centres <DiscourseConnective annotation_id="51582">pour</DiscourseConnective> l'échantillonnage <DiscourseConnective annotation_id="51605">et</DiscourseConnective> la mesure de la pollution de l'air.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46312" docOffset="333">
      <en>The structural funds already allocated to the Member States eligible for the environmental policy will <Alignment alignment="5761" annotation_id="46415">
          <DiscourseConnective annotation_id="46415" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be accessible for achieving the objectives described by the directive, <Alignment alignment="51833" annotation_id="46491">
          <DiscourseConnective annotation_id="46491" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will reduce the initially estimated amounts.</en>
      <fr>Des fonds structurels <DiscourseConnective annotation_id="51666">déjà</DiscourseConnective> alloués aux États membres éligibles <DiscourseConnective annotation_id="51707">pour</DiscourseConnective> la politique environnementale seront <Alignment alignment="13968" annotation_id="51749">
          <DiscourseConnective annotation_id="51749" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mis à disposition <DiscourseConnective annotation_id="51777">pour</DiscourseConnective> l'atteinte des objectifs décrits par la directive, <Alignment alignment="46491" annotation_id="51833">
          <DiscourseConnective annotation_id="51833" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela réduira les montants prévus initialement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46545" docOffset="334">
      <en>I believe an additional budget line should be established <DiscourseConnective annotation_id="46603" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the directive becomes effective.</en>
      <fr>Je pense qu'une ligne budgétaire supplémentaire doit être créée dès l'entrée en vigueur de la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46641" docOffset="335">
      <en>At the same time, I support the insertion of a flexibility clause that would allow transitional periods of up to two years to the Member States, provided that they can prove that they have made a considerable effort to achieve the targets of reducing air pollution.</en>
      <fr>Je soutiens <DiscourseConnective annotation_id="52002">également</DiscourseConnective> l'introduction d'une clause de flexibilité qui permettrait l'octroi aux États membres de périodes transitoires allant <DiscourseConnective annotation_id="52130">jusqu'à</DiscourseConnective> deux ans, moyennant <DiscourseConnective annotation_id="52158">la preuve</DiscourseConnective> d'efforts considérables consentis <DiscourseConnective annotation_id="52202">en vue d'</DiscourseConnective>atteindre les objectifs de réduction de la pollution atmosphérique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46907" id="112" name="Eija-Riitta Korhola ">
    <ParallelChunk annotation_id="46907" docOffset="336">
      <en>in writing. - (FI) Today we are discussing at second reading two important directives on improving the quality of the environment.</en>
      <fr>par écrit. - (FI) Aujourd'hui, nous débattons <DiscourseConnective annotation_id="52325">en</DiscourseConnective> deuxième lecture deux directives clés relatives à l'amélioration de la qualité de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47038" docOffset="337">
      <en>One relates to the sea, the other to the air.</en>
      <fr>L'une a trait <DiscourseConnective annotation_id="52441">à</DiscourseConnective> la mer, l'autre <DiscourseConnective annotation_id="52459">à</DiscourseConnective> l'air.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47084" docOffset="338">
      <en>Protection of the air is one of the key and most traditional areas of environmental protection, <Alignment alignment="52581" annotation_id="47180">
          <DiscourseConnective annotation_id="47180" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> ambient air quality and human health are directly linked.</en>
      <fr>La protection de l'air est l'un des domaines clés <DiscourseConnective annotation_id="52518">et</DiscourseConnective> les plus traditionnels de la protection de l'environnement, <Alignment alignment="47180" annotation_id="52581">
          <DiscourseConnective annotation_id="52581" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la qualité de l'air ambiant <DiscourseConnective annotation_id="52625">et</DiscourseConnective> la santé humaine sont directement liées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47246" docOffset="339">
      <en>
        <Alignment alignment="52669" annotation_id="47246">
          <DiscourseConnective annotation_id="47246" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission has said, life expectancy has shortened in the EU by 8.5 months owing to air pollution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1180" annotation_id="52669">
          <DiscourseConnective annotation_id="52669" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a déclaré la Commission, l'espérance de vie a diminué de 8,5 mois au sein de l'UE en raison de la pollution atmosphérique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47352" docOffset="340">
      <en>The quality of life of hundreds of thousands of people is declining daily, <Alignment alignment="52876" annotation_id="47427">
          <DiscourseConnective annotation_id="47427" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the natural environment is under threat, despite significant reductions in emissions in recent years.</en>
      <fr>La qualité de vie de centaines de milliers de personnes baisse chaque jour, <Alignment alignment="19986" annotation_id="52876">
          <DiscourseConnective annotation_id="52876" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'environnement naturel est menacé, malgré les baisses significatives des émissions enregistrées ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47533" docOffset="341">
      <en>The importance of the air quality directive probably cannot be stressed too much: it brings together a set of norms which were previously dispersed, <DiscourseConnective annotation_id="47682" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is a better approach to the problem all round.</en>
      <fr>On n'insistera jamais trop sur l'importance de la directive relative à la qualité de l'air: elle rassemble une série de normes <DiscourseConnective annotation_id="53125">auparavant</DiscourseConnective> dispersées, ce qui constitue une meilleure approche du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47738" docOffset="342">
      <en>I wish first of all to thank the Council for meeting Parliament to discuss some important issues.</en>
      <fr>Je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="53213">avant</DiscourseConnective> tout remercier le Conseil d'avoir rencontré le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="53276">pour</DiscourseConnective> débattre de certaines questions clés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47836" docOffset="343">
      <en>Almost half the amendments adopted at first reading were accepted overall.</en>
      <fr>Près de la moitié des amendements adoptés <DiscourseConnective annotation_id="53361">en</DiscourseConnective> première lecture ont été acceptés <DiscourseConnective annotation_id="53398">globalement</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47911" docOffset="344">
      <en>The Council eventually showed its support for certain very crucial amendments by Parliament.</en>
      <fr>Le Conseil a <DiscourseConnective annotation_id="53424">finalement</DiscourseConnective> appuyé certains amendements cruciaux déposés par le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48004" docOffset="345">
      <en>These related to replacing certain target values for particle concentrations with binding limit values, the deadlines for doing this and how they would be applied.</en>
      <fr>Ceux-ci portaient sur le remplacement de certaines valeurs cibles <DiscourseConnective annotation_id="53564">pour</DiscourseConnective> les concentrations de particules par des valeurs limites contraignantes, les délais <DiscourseConnective annotation_id="53653">pour</DiscourseConnective> y parvenir <DiscourseConnective annotation_id="53669">et</DiscourseConnective> la manière dont elles seront appliquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48168" docOffset="346">
      <en>The limit value norm for PM2.5 particles, which are the most harmful to human health, is critically important.</en>
      <fr>La valeur limite <DiscourseConnective annotation_id="53730">pour</DiscourseConnective> les particules PM2,5, très nocives <DiscourseConnective annotation_id="53770">pour</DiscourseConnective> la santé humaine, revêt une importance critique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48279" docOffset="347">
      <en>We <Alignment alignment="53824" annotation_id="48282">
          <DiscourseConnective annotation_id="48282" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need an extremely strict directive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9722" annotation_id="53824">
          <DiscourseConnective annotation_id="53824" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> avons-nous besoin d'une directive extrêmement stricte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48328" docOffset="348">
      <en>Mere limit values, <Alignment alignment="53885" annotation_id="48347">
          <DiscourseConnective annotation_id="48347" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, are not enough in themselves.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6616" annotation_id="53885">
          <DiscourseConnective annotation_id="53885" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment> les valeurs <DiscourseConnective annotation_id="53900">à</DiscourseConnective> elles seules ne suffisent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48386" docOffset="349">
      <en>Attention <Alignment alignment="53945" annotation_id="48396">
          <DiscourseConnective annotation_id="48396" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to be paid to techniques which improve ambient air quality.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="25949" annotation_id="53945">
          <DiscourseConnective annotation_id="53945" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de prêter attention aux techniques qui améliorent la qualité de l'air ambiant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
