<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Competition: Sector inquiry on retail banking - Retail Financial Services in the Single Market (debate)</en>
    <fr>Concurrence - Enquête sectorielle dans le domaine de la banque de détail - Livre vert sur les services financiers de détail dans le marché unique (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="104" id="208" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="104" docOffset="1">
      <en>The next item is the joint debate on the following reports:</en>
      <fr>(PT) L'ordre du jour appelle le débat conjoint sur les rapports suivants:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="164" docOffset="2">
      <en>by Gianni Pittella, on behalf of the Committee on Economic and Monetary Affairs, on Competition: Sector inquiry on retail banking</en>
      <fr>de Gianni Pittella, <DiscourseConnective annotation_id="248">pour</DiscourseConnective> la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="292">et</DiscourseConnective> monétaires, sur la concurrence: enquête sectorielle sur la banque de détail</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="294" docOffset="3">
      <en>;</en>
      <fr>;</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="296" docOffset="4">
      <en>by Othmar Karas, on behalf of the Committee on Economic and Monetary Affairs, on the Green Paper on Retail Financial Services in the Single Market.</en>
      <fr>d'Othmar Karas, <DiscourseConnective annotation_id="389">pour</DiscourseConnective> la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="433">et</DiscourseConnective> monétaires, sur le Livre vert sur les services financiers de détail dans le marché unique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="444" id="209" language="IT" name="Gianni Pittella">
    <ParallelChunk annotation_id="444" docOffset="5">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, thanks to the careful investigative work carried out by the European Commission, we have been able to put the rigidity that is characteristic of retail banking services under the spotlight.</en>
      <fr>M. le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="553">et</DiscourseConnective> Messieurs, je tiens tout d'abord à adresser mes remerciements à la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="645">pour</DiscourseConnective> cette étude minutieuse. Elle permet d'éclairer d'un jour nouveau la rigidité caractéristique des services bancaires de détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="670" docOffset="6">
      <en>This investigative work is one to which we have dedicated ourselves, alongside Mr Karas, <DiscourseConnective annotation_id="759" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so far it has enjoyed a very broad, and <DiscourseConnective annotation_id="803" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective> nearly unanimous, consensus in the relevant committee.</en>
      <fr>M. Karas et moi nous sommes pleinement concentrés sur ce travail d'investigation, et à ce jour, les résultats de ces recherches ont fait l'objet d'un consensus, que dis-je d'une quasi-unanimité, au sein de la commission pertinente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="866" docOffset="7">
      <en>I would <Alignment alignment="1021" annotation_id="874">
          <DiscourseConnective annotation_id="874" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to take the opportunity to express my particular thanks to Commissioner Kroes for the way in which she has always been available for debate with Parliament on this delicate matter.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="28552" annotation_id="1021">
          <DiscourseConnective annotation_id="1021" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> profiter de l'occasion qui m'est donnée <DiscourseConnective annotation_id="1066">pour</DiscourseConnective> remercier tout spécialement <DiscourseConnective annotation_id="1099">à</DiscourseConnective> la Commissaire Kroes <DiscourseConnective annotation_id="1122">pour</DiscourseConnective> la disponibilité dont elle a toujours fait preuve <DiscourseConnective annotation_id="1177">pour</DiscourseConnective> participer aux débats du Parlement sur ce sujet délicat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1070" docOffset="8">
      <en>The relationship between consumers and banks in Europe remains complicated because of the distortions that are a feature of the sector.</en>
      <fr>Les relations entre les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="1277">et</DiscourseConnective> les banques <DiscourseConnective annotation_id="1292">en</DiscourseConnective> Europe restent compliquées du fait des distorsions caractéristiques de ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1206" docOffset="9">
      <en>This relationship is, <Alignment alignment="73637" annotation_id="1228">
          <DiscourseConnective annotation_id="1228" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of fundamental importance <Alignment alignment="1434" annotation_id="1263">
          <DiscourseConnective annotation_id="1263" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we ought to put it right by pointing out inadequacies and inefficiencies, identifying the main problems and possible approaches for solving them.</en>
      <fr>Ces relations sont <Alignment alignment="38660" annotation_id="1397">
          <DiscourseConnective annotation_id="1397" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une importance capitale, <Alignment alignment="1263" annotation_id="1434">
          <DiscourseConnective annotation_id="1434" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions veiller <DiscourseConnective annotation_id="1459">à</DiscourseConnective> les soigner en mettant le doigt sur les inadéquations <DiscourseConnective annotation_id="1515">et</DiscourseConnective> les inefficacités, en identifiant les principaux problèmes <DiscourseConnective annotation_id="1577">et</DiscourseConnective> les pistes possibles <DiscourseConnective annotation_id="1601">pour</DiscourseConnective> les résoudre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1413" docOffset="10">
      <en>As my report and the report by Mr Karas state, actions of this type ought above all to be directed towards facilitating consumer mobility, <Alignment alignment="1772" annotation_id="1552">
          <DiscourseConnective annotation_id="1552" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1555" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to push the banks, indirectly, to operate at higher standards of efficiency.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1620">Comme</DiscourseConnective> mon rapport <DiscourseConnective annotation_id="1638">et</DiscourseConnective> celui de M. Karas l'indiquent, les actions de ce type devraient <DiscourseConnective annotation_id="1705">surtout</DiscourseConnective> avoir <DiscourseConnective annotation_id="1719">pour</DiscourseConnective> but de faciliter la mobilité des consommateurs, <Alignment alignment="1552" annotation_id="1772">
          <DiscourseConnective annotation_id="1772" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> pousser les banques, indirectement, <DiscourseConnective annotation_id="1821">à</DiscourseConnective> appliquer des normes supérieures <DiscourseConnective annotation_id="1856">en</DiscourseConnective> matière d'efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1635" docOffset="11">
      <en>That is why, in my report, I ask for it to be made simple and inexpensive for consumers to change banks.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1881">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, dans mon rapport, j'insiste sur la nécessité, <DiscourseConnective annotation_id="1943">pour</DiscourseConnective> les consommateurs, de pouvoir changer de banque facilement <DiscourseConnective annotation_id="2007">et</DiscourseConnective> à moindre coût.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1740" docOffset="12">
      <en>Changing banks is <DiscourseConnective annotation_id="1758" sense="Comparison.Contrast">still</DiscourseConnective>, in too many cases across Europe, a slow and difficult operation.</en>
      <fr>Partout en Europe, dans de nombreux cas, changer de banque reste une opération lente <DiscourseConnective annotation_id="2111">et</DiscourseConnective> difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1830" docOffset="13">
      <en>We are <Alignment alignment="2137" annotation_id="1837">
          <DiscourseConnective annotation_id="1837" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> opposed to any sort of contractual tie that is not clearly necessary, that prevents or hinders customer mobility.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="1837" annotation_id="2137">
          <DiscourseConnective annotation_id="2137" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> opposés <DiscourseConnective annotation_id="2155">à</DiscourseConnective> toute forme de lien contractuel qui ne serait pas clairement nécessaire, de nature <DiscourseConnective annotation_id="2240">à</DiscourseConnective> empêcher <DiscourseConnective annotation_id="2251">ou</DiscourseConnective> à entraver la mobilité des clients.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1956" docOffset="14">
      <en>We recommend that the European banking industry should improve the procedures for closing current accounts, <Alignment alignment="2401" annotation_id="2064">
          <DiscourseConnective annotation_id="2064" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that only fully justifiable charges should be made, ensuring that this service takes place swiftly <Alignment alignment="2526" annotation_id="2167">
          <DiscourseConnective annotation_id="2167" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that costs are not duplicated.</en>
      <fr>Nous recommandons <DiscourseConnective annotation_id="2308">que</DiscourseConnective> l'industrie bancaire européenne optimise les procédures de clôture des comptes courants, <Alignment alignment="2064" annotation_id="2401">
          <DiscourseConnective annotation_id="2401" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2404">que</DiscourseConnective> seuls des frais parfaitement justifiables soient facturés, de manière à garantir <DiscourseConnective annotation_id="2489">que</DiscourseConnective> ce service s'effectue rapidement <Alignment alignment="2167" annotation_id="2526">
          <DiscourseConnective annotation_id="2526" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2529">que</DiscourseConnective> les coûts ne soient pas dupliqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2202" docOffset="15">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="2205" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> call on the Commission to act to ensure that the banks supply information of a better quality that is more easily accessible to consumers, through an information pack set out under cost headings, in a format that enables comparisons to be made easily.</en>
      <fr>Nous invitons la Commission <DiscourseConnective annotation_id="2596">à</DiscourseConnective> agir, de manière à garantir <DiscourseConnective annotation_id="2626">que</DiscourseConnective> les banques fournissent une information de meilleure qualité, plus facilement accessible aux consommateurs, par le biais d'un dossier d'information mentionnant clairement les différents postes de coût, sous un format permettant plus facilement d'établir une comparaison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2462" docOffset="16">
      <en>I myself hold a current account at a bank, <Alignment alignment="2951" annotation_id="2505">
          <DiscourseConnective annotation_id="2505" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="23938" annotation_id="2509">
          <DiscourseConnective annotation_id="2509" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> information packs arrive at my house I throw them away <Alignment alignment="3056" annotation_id="2569">
          <DiscourseConnective annotation_id="2569" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not comprehensible; the same goes for millions of citizens like me.</en>
      <fr>Je suis moi-même titulaire d'un compte <DiscourseConnective annotation_id="2940">en</DiscourseConnective> banque, <Alignment alignment="3062" annotation_id="2951">
          <DiscourseConnective annotation_id="2951" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2509" annotation_id="2954">
          <DiscourseConnective annotation_id="2954" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je reçois des documents d'information de ma banque, je les jette à la poubelle sans les lire, <Alignment alignment="2569" annotation_id="3056">
          <DiscourseConnective annotation_id="3056" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont tout bonnement incompréhensibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2654" docOffset="17">
      <en>This can no longer be accepted.</en>
      <fr>Et nous sommes plusieurs millions à le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2686" docOffset="18">
      <en>Mrs Kroes, Mr McCreevy, <Alignment alignment="75127" annotation_id="2710">
          <DiscourseConnective annotation_id="2710" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the banks do not make moves in line with these suggestions I call upon the European Commission to put forward a legislative proposal on this point.</en>
      <fr>C'est inacceptable. Mme Kroes, M. McCreevy, <Alignment alignment="2602" annotation_id="3198">
          <DiscourseConnective annotation_id="3198" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les banques ne font pas un geste dans ce sens, j'en appelle à la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="3288">pour qu'</DiscourseConnective>elle fasse une proposition législative sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2861" docOffset="19">
      <en>I <Alignment alignment="21979" annotation_id="2863">
          <DiscourseConnective annotation_id="2863" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask for an assessment to be made of the feasibility of a European Internet search engine, enabling customers to compare the services offered by different bank sites.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="2235" annotation_id="3360">
          <DiscourseConnective annotation_id="3360" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3366">que</DiscourseConnective> l'on examine la possibilité de mettre en place un moteur de recherche européen sur Internet qui permettrait aux clients de comparer les services offerts par les sites des différentes banques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3034" docOffset="20">
      <en>We need to be able to click on a computer, access the Internet and have an IT platform that enables us to say: here is a better choice for me.</en>
      <fr>Nous devrions pouvoir allumer un ordinateur, nous connecter à Internet <DiscourseConnective annotation_id="3633">et</DiscourseConnective> disposer d'une plate-forme informatique nous permettant de dire: "voilà la formule qu'il me faut".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3177" docOffset="21">
      <en>Today we do not have these options available.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous ne disposons pas de ces options.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3223" docOffset="22">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3223" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>, 'interchange fees' are another matter.</en>
      <fr>Cela étant, les "commissions interbancaires" posent un autre problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3281" docOffset="23">
      <en>With regard to the position taken by the European Commission on this debate, I have made a proposal: that once and for all criteria should be given to the operators, by means of some kind of guideline, for establishing the method for calculating interchange fees, in such a way that the proper and transparent operation of the sector can be guaranteed.</en>
      <fr>Eu égard <DiscourseConnective annotation_id="3866">à</DiscourseConnective> la position qu'a adoptée la Commission européenne sur ce débat, j'ai fait une proposition, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="3968">que</DiscourseConnective> tous les critères soient communiqués une bonne fois <DiscourseConnective annotation_id="4024">pour</DiscourseConnective> toutes aux opérateurs, sous la forme d'orientations permettant d'établir une méthode de calcul des commissions interbancaires, <DiscourseConnective annotation_id="4156">de manière à</DiscourseConnective> garantir un fonctionnement correct <DiscourseConnective annotation_id="4204">et</DiscourseConnective> transparent du secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3634" docOffset="24">
      <en>I will end here, <Alignment alignment="17920" annotation_id="3651">
          <DiscourseConnective annotation_id="3651" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3654" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> not to go over my four minutes.</en>
      <fr>Je m'arrêterai ici, <Alignment alignment="24384" annotation_id="4251">
          <DiscourseConnective annotation_id="4251" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne pas dépasser les quatre minutes qui me sont dévolues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3689" docOffset="25">
      <en>I hope that with regard to these proposals, that I hope Parliament will adopt tomorrow morning, the Commission will provide an immediate follow-up, that is, at least, speedy and specific.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="4325">que</DiscourseConnective> la Commission assurera un suivi immédiat, ou <DiscourseConnective annotation_id="4374">à</DiscourseConnective> tout le moins rapide <DiscourseConnective annotation_id="4397">et</DiscourseConnective> spécifique, de ces propositions, <DiscourseConnective annotation_id="4433">et</DiscourseConnective> j'espère que le Parlement les adoptera demain matin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3877" id="210" name="Othmar Karas">
    <ParallelChunk annotation_id="3877" docOffset="26">
      <en>rapporteur. - (DE) Mr President, Commissioners, Mr Pittella, first of all I should like to emphasise once again that the Commission proposals, Members' aims and demands in the two reports and the effects of these reports on Europe's citizens deserved a better time for debate and a bigger audience.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) M. le Président, Mme la Commissaire, M. le Commissaire, M. Pittella, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="4589">tout d'abord</DiscourseConnective> souligner une fois <DiscourseConnective annotation_id="4621">encore que</DiscourseConnective> les propositions de la Commission, les objectifs <DiscourseConnective annotation_id="4681">et</DiscourseConnective> demandes formulés par les députés dans les deux rapports, <DiscourseConnective annotation_id="4742">et</DiscourseConnective> les effets de ces rapports <DiscourseConnective annotation_id="4772">pour</DiscourseConnective> les citoyens européens auraient mérité que le débat se passe à une heure plus propice <DiscourseConnective annotation_id="4863">et</DiscourseConnective> en présence d'une audience plus nombreuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4176" docOffset="27">
      <en>Secondly, with these reports and the debate with the Commission we are initiating the next stage in strengthening supply and demand in the financial services sector.</en>
      <fr>Ces rapports, <DiscourseConnective annotation_id="4923">de même que</DiscourseConnective> les discussions menées avec la Commission, marquent une nouvelle étape dans le renforcement de l'offre <DiscourseConnective annotation_id="5038">et</DiscourseConnective> de la demande dans le secteur des services financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4342" docOffset="28">
      <en>I should like to thank Mr Pittella, Mr Schmidt and Mrs Starkevičiūtfor their effective cooperation.</en>
      <fr>Je voudrais remercier M. Pittella, M. Schmidt <DiscourseConnective annotation_id="5142">et</DiscourseConnective> Mme Starkevičiūtpour leur coopération efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4442" docOffset="29">
      <en>The broad majority in committee has shown that we have moved closer together <Alignment alignment="5274" annotation_id="4519">
          <DiscourseConnective annotation_id="4519" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> have been making further demands.</en>
      <fr>La vaste majorité obtenue <DiscourseConnective annotation_id="5219">en</DiscourseConnective> commission a montré <DiscourseConnective annotation_id="5242">que</DiscourseConnective> nous nous sommes rapprochés <Alignment alignment="16604" annotation_id="5274">
          <DiscourseConnective annotation_id="5274" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> avons aussi posé de nouvelles exigences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4557" docOffset="30">
      <en>What do we want?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5320">Que</DiscourseConnective> voulons-nous?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4574" docOffset="31">
      <en>We want to continue developing the internal market for retail financial services and turn it into a domestic market for all consumers and small- and medium-sized enterprises.</en>
      <fr>Nous souhaitons continuer à développer le marché intérieur des services financiers de détail <DiscourseConnective annotation_id="5431">et</DiscourseConnective> en faire un marché unique <DiscourseConnective annotation_id="5460">pour</DiscourseConnective> tous les consommateurs, de même que pour les petites <DiscourseConnective annotation_id="5518">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4749" docOffset="32">
      <en>I say this even <DiscourseConnective annotation_id="4765" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> I know that the retail market is and will remain more of a local business than a global business.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5543">Ceci dit</DiscourseConnective>, je suis bien conscient <DiscourseConnective annotation_id="5576">que</DiscourseConnective> le marché de détail est <DiscourseConnective annotation_id="5604">et</DiscourseConnective> restera une activité plus locale <DiscourseConnective annotation_id="5640">que</DiscourseConnective> globale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4870" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="5653" annotation_id="4870">
          <DiscourseConnective annotation_id="4870" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is great potential, since only 1% of EU consumers purchase cross-border financial services via distance communication methods, <Alignment alignment="5833" annotation_id="5017">
          <DiscourseConnective annotation_id="5017" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> this figure is at least 26% inland.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22597" annotation_id="5653">
          <DiscourseConnective annotation_id="5653" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il existe un grand potentiel, <DiscourseConnective annotation_id="5694">puisque</DiscourseConnective> seul 1 % des consommateurs européens achète des services financiers transfrontaliers via des méthodes de communication à distance, <Alignment alignment="19973" annotation_id="5833">
          <DiscourseConnective annotation_id="5833" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce chiffre est d'<DiscourseConnective annotation_id="5860">au moins</DiscourseConnective> 26 % sur le territoire national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5059" docOffset="34">
      <en>There are - as the reports by the Commission and Parliament state - unjustified obstacles, despite differing responsibilities, which does not mean that in the past nothing would have happened.</en>
      <fr>Il existe - <DiscourseConnective annotation_id="5914">comme</DiscourseConnective> le signalent les rapports de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5963">et</DiscourseConnective> du Parlement - des obstacles injustifiés, en dépit des différentes responsabilités. Cela ne veut toutefois pas <DiscourseConnective annotation_id="6077">dire que</DiscourseConnective> rien n'a été fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5252" docOffset="35">
      <en>I should like to point out that since 1988, the liberalisation of the movement of capital within Europe has continued.</en>
      <fr>Je tiens à cet égard à signaler <DiscourseConnective annotation_id="6137">que</DiscourseConnective> la libéralisation des mouvements des capitaux suit son cours <DiscourseConnective annotation_id="6202">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="6212">depuis</DiscourseConnective> 1988.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5371" docOffset="36">
      <en>The introduction of the euro has brought benefits to the buying public and to the economy: the Financial Services Action Plan, the White Paper on Financial Services Policy 2005-2010 and SEPA, the Single European Payment Area - consumers and suppliers benefit from this political development.</en>
      <fr>L'introduction de l'euro a présenté des avantages <DiscourseConnective annotation_id="6275">pour</DiscourseConnective> les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="6298">comme pour</DiscourseConnective> l'économie. Le plan d'action pour les services financiers, le Livre blanc sur la politique des services financiers (2005-2010) <DiscourseConnective annotation_id="6436">ou encore</DiscourseConnective> le SEPA, l'espace unique de paiement en euros - les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="6512">et</DiscourseConnective> les opérateurs bénéficient de cette évolution politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5663" docOffset="37">
      <en>This is not the end, <DiscourseConnective annotation_id="5684" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> we are moving purposefully along the path.</en>
      <fr>Et cela n'est pas terminé: nous continuons à avancer avec détermination, étape par étape.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5731" docOffset="38">
      <en>Both of the Commission's reports - like ours too, perhaps - do of course have their weak points.</en>
      <fr>Les deux rapports de la Commission - <DiscourseConnective annotation_id="6699">comme</DiscourseConnective> les nôtres, peut-être - ont bien sûr leurs points faibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5828" docOffset="39">
      <en>One of these can be found in the Green Paper where it talks almost exclusively of consumers.</en>
      <fr>L'un d'entre eux réside dans le Livre vert, où il est presque exclusivement question des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5921" docOffset="40">
      <en>This concerns the internal retail market as well as SMEs.</en>
      <fr>Or, ce sujet concerne <DiscourseConnective annotation_id="6890">autant</DiscourseConnective> le marché de détail que les PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5979" docOffset="41">
      <en>
        <Alignment alignment="85377" annotation_id="5979">
          <DiscourseConnective annotation_id="5979" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, consumer protection measures alone are still not able to encourage any suppliers - and we know this - to go beyond the borders.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29391" annotation_id="6930">
          <DiscourseConnective annotation_id="6930" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des mesures de protection des consommateurs seules ne permettent pas d'encourager les opérateurs - <DiscourseConnective annotation_id="7043">et</DiscourseConnective> nous le savons - <DiscourseConnective annotation_id="7063">à</DiscourseConnective> franchir les frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6120" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="73715" annotation_id="6120">
          <DiscourseConnective annotation_id="6120" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> you examine the sectors, the weak point without doubt is the fact that we draw only on a small amount of data.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19859" annotation_id="7090">
          <DiscourseConnective annotation_id="7090" sense="Temporal.Synchrony">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on examine le secteur, on constate que le problème réside <DiscourseConnective annotation_id="7151">sans</DiscourseConnective> aucun doute dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="7181">que</DiscourseConnective> nous nous fondons uniquement sur une faible quantité de données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6236" docOffset="43">
      <en>We suspect a potential market foreclosure based on prices alone.</en>
      <fr>Nous soupçonnons une exclusion du marché en nous basant uniquement sur les prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6301" docOffset="44">
      <en>In our report we <Alignment alignment="4179" annotation_id="6318">
          <DiscourseConnective annotation_id="6318" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask the Commission to carry out a proper impact study, which must <Alignment alignment="97641" annotation_id="6394">
          <DiscourseConnective annotation_id="6394" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include a component correctly ascertaining the original market conditions and assess the integration and competitiveness of the market and the impact of an initiative not just by means of one indicator but by the largest possible number of measurements.</en>
      <fr>Dans notre rapport, nous demandons <Alignment alignment="26743" annotation_id="7366">
          <DiscourseConnective annotation_id="7366" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la Commission de réaliser une réelle étude d'impact, qui doit <Alignment alignment="6394" annotation_id="7435">
          <DiscourseConnective annotation_id="7435" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> inclure une composante permettant de s'assurer des conditions initiales du marché <DiscourseConnective annotation_id="7527">et</DiscourseConnective> d'évaluer l'intégration <DiscourseConnective annotation_id="7554">et</DiscourseConnective> la compétitivité de celui-ci, de même que l'impact d'une initiative, <DiscourseConnective annotation_id="7626">en</DiscourseConnective> ne se basant pas sur un seul indicateur <DiscourseConnective annotation_id="7669">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7674">en</DiscourseConnective> employant le plus grand nombre possible de mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6653" docOffset="45">
      <en>We do, <DiscourseConnective annotation_id="6660" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6669" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> support the Commission in its aim only to pursue initiatives that demonstrably offer citizens tangible benefits, are soundly justified by thorough cost-benefit analysis and have been subject to proper impact studies.</en>
      <fr>Cela étant, nous soutenons la Commission dans son objectif de ne mener que des initiatives qui offrent, de manière démontrable, des avantages tangibles aux citoyens, sont dûment justifiées par une analyse coûts-bénéfices minutieuse <DiscourseConnective annotation_id="7961">et</DiscourseConnective> ont fait l'objet de réelles études d'impact.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6891" docOffset="46">
      <en>I could now highlight other weak points, <Alignment alignment="8065" annotation_id="6932">
          <DiscourseConnective annotation_id="6932" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I should <DiscourseConnective annotation_id="6945" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to limit myself to what we, too, have emphasised specifically in the reports.</en>
      <fr>Je pourrais également soulever d'autres points faibles, <Alignment alignment="13681" annotation_id="8065">
          <DiscourseConnective annotation_id="8065" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais me limiter <DiscourseConnective annotation_id="8093">à</DiscourseConnective> ce que nous avons spécifiquement mis en lumière dans les rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7033" docOffset="47">
      <en>An important message from this Parliament is that we clearly recognise the decentralised sector.</en>
      <fr>Cette Assemblée y délivre également un message important: nous reconnaissons clairement la nature décentralisée du secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7130" docOffset="48">
      <en>We need savings banks and cooperatives along with public limited companies.</en>
      <fr>Nous avons autant besoin des caisses d'épargne <DiscourseConnective annotation_id="8333">et</DiscourseConnective> des coopératives que des sociétés anonymes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7206" docOffset="49">
      <en>We need cross-border local champions, not just global champions.</en>
      <fr>Nous avons besoin de champions locaux transnationaux et pas seulement de champions mondiaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7271" docOffset="50">
      <en>They are responsible for local service provision, economic development in the individual regions and security of supply.</en>
      <fr>En effet, ce sont eux qui se chargent de fournir des services de proximité, qui veillent au développement économique des régions <DiscourseConnective annotation_id="8602">et</DiscourseConnective> qui garantissent la sécurité de l'approvisionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7392" docOffset="51">
      <en>The second point is that we need a balance between supply and demand.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8658">Deuxièmement</DiscourseConnective>, nous avons besoin d'un équilibre entre offre <DiscourseConnective annotation_id="8717">et</DiscourseConnective> demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7462" docOffset="52">
      <en>Thirdly, we need harmonisation of the licensing and registration formalities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8729">Troisièmement</DiscourseConnective>, nous avons besoin d'une harmonisation des formalités d'agrément <DiscourseConnective annotation_id="8808">et</DiscourseConnective> d'enregistrement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7540" docOffset="53">
      <en>Insurance companies and banks working across borders are subject to supervision by several financial authorities.</en>
      <fr>Les compagnies d'assurance <DiscourseConnective annotation_id="8856">et</DiscourseConnective> banques opérant au-delà des frontières sont soumises <DiscourseConnective annotation_id="8912">à</DiscourseConnective> la supervision de plusieurs autorités financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7654" docOffset="54">
      <en>We should be harmonising here and creating equal entry requirements.</en>
      <fr>Nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="8979">donc</DiscourseConnective> harmoniser les règles <DiscourseConnective annotation_id="9006">et</DiscourseConnective> mettre en place des conditions d'accès égales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7723" docOffset="55">
      <en>We should be expanding e-commerce.</en>
      <fr>Nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="9070">également</DiscourseConnective> promouvoir les transactions électroniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7758" docOffset="56">
      <en>Promoting the remote connection of businesses must drive forward the use of a safe electronic signature <Alignment alignment="9250" annotation_id="7862">
          <DiscourseConnective annotation_id="7862" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there should be a reform of the Money Laundering Directive wherever it conflicts.</en>
      <fr>Favoriser la connexion à distance des entreprises doit faire progresser l'utilisation des signatures électroniques sécurisées, <Alignment alignment="7862" annotation_id="9250">
          <DiscourseConnective annotation_id="9250" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il devrait y avoir une réforme de la directive sur le blanchiment d'argent concernant les points conflictuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7948" docOffset="57">
      <en>Further points are addressed: agents and brokers are important for greater competition in the financial services sector.</en>
      <fr>D'autres thèmes sont également abordés dans les rapports: les agents <DiscourseConnective annotation_id="9433">et</DiscourseConnective> les courtiers sont importants <DiscourseConnective annotation_id="9466">pour</DiscourseConnective> favoriser la concurrence dans le secteur des services financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8069" docOffset="58">
      <en>We need easier access to the credit data register and credit card registers <Alignment alignment="86120" annotation_id="8145">
          <DiscourseConnective annotation_id="8145" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need the block exemption regulation to be extended <Alignment alignment="9696" annotation_id="8203">
          <DiscourseConnective annotation_id="8203" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not think cooperation distorts competition in this area <DiscourseConnective annotation_id="8273" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the conditions are clearly stipulated.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un accès facilité aux registres des données de crédit <DiscourseConnective annotation_id="9611">et</DiscourseConnective> des cartes de crédit <Alignment alignment="12265" annotation_id="9635">
          <DiscourseConnective annotation_id="9635" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une extension du règlement sur les exemptions de groupe <Alignment alignment="13471" annotation_id="9696">
          <DiscourseConnective annotation_id="9696" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pour autant que les conditions soient clairement définies, nous ne pensons pas que la coopération entraîne une distorsion de la concurrence dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8315" docOffset="59">
      <en>I am asking the Commission and my fellow Members to examine this report in its entirety and to adopt and support the other considerations - the 44 clarifications and measures in my report.</en>
      <fr>Je demande donc à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9896">et</DiscourseConnective> à mes collègues d'examiner ce rapport dans son intégralité <DiscourseConnective annotation_id="9958">et</DiscourseConnective> d'adopter <DiscourseConnective annotation_id="9971">et</DiscourseConnective> de soutenir les autres considérations que contient mon rapport, à savoir les 44 précisions <DiscourseConnective annotation_id="10065">et</DiscourseConnective> mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8504" id="211" name="Neelie Kroes">
    <ParallelChunk annotation_id="8504" docOffset="60">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, it is a real pleasure for me to join you here today to talk about the Commission's review of, and views on, the Pitella report.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) M. le Président, c'est un réel plaisir <DiscourseConnective annotation_id="10148">pour</DiscourseConnective> moi d'être ici aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="10180">afin de</DiscourseConnective> débattre avec vous de l'examen <DiscourseConnective annotation_id="10219">et</DiscourseConnective> de la position de la Commission concernant le rapport Pittella.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8674" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="10286" annotation_id="8674">
          <DiscourseConnective annotation_id="8674" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> first let me congratulate both Mr Pitella and Mr Karas on a wonderful job and thank Parliament for its interest in this issue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8895" annotation_id="10286">
          <DiscourseConnective annotation_id="10286" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10291">tout d'abord</DiscourseConnective>, permettez-moi de féliciter MM. Pittella <DiscourseConnective annotation_id="10345">et</DiscourseConnective> Karas <DiscourseConnective annotation_id="10354">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail qu'ils ont fourni, <DiscourseConnective annotation_id="10398">et</DiscourseConnective> de remercier le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="10427">pour</DiscourseConnective> l'intérêt qu'il manifeste <DiscourseConnective annotation_id="10458">à</DiscourseConnective> ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8805" docOffset="62">
      <en>We share many views on this issue, <Alignment alignment="35450" annotation_id="8840">
          <DiscourseConnective annotation_id="8840" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is a good starting point.</en>
      <fr>Nous partageons de nombreuses vues exprimées ici, <Alignment alignment="14112" annotation_id="10522">
          <DiscourseConnective annotation_id="10522" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il me semble que c'est un bon point de départ.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8875" docOffset="63">
      <en>Along with my dear colleague Charlie McCreevy and the Internal Market and Services DG, my services and I have put much effort into being students of retail banking <Alignment alignment="10773" annotation_id="9039">
          <DiscourseConnective annotation_id="9039" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, like you, we are asking ourselves what could be improved.</en>
      <fr>Mon estimé collègue Charlie McCreevy, la DG Marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="10633">et</DiscourseConnective> services, mes propres services <DiscourseConnective annotation_id="10667">et</DiscourseConnective> moi-même avons consenti des efforts considérables afin d'approfondir la question des banques de détail <Alignment alignment="33358" annotation_id="10773">
          <DiscourseConnective annotation_id="10773" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10777">comme</DiscourseConnective> vous, nous nous sommes demandé ce que nous pourrions améliorer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9102" docOffset="64">
      <en>It would of course be stupid to say that everything is perfect, so 'What could be better?' is our main line of approach to this issue.</en>
      <fr>Il serait bien sûr absurde de <DiscourseConnective annotation_id="10877">dire que</DiscourseConnective> tout est parfait, et <DiscourseConnective annotation_id="10907">c'est pourquoi</DiscourseConnective> la question "<DiscourseConnective annotation_id="10935">Que</DiscourseConnective> pourrait-on <DiscourseConnective annotation_id="10951">mieux</DiscourseConnective> faire?" a guidé notre examen du dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9237" docOffset="65">
      <en>In our sector inquiry the EUR 1 350 billion a year card-payment-systems market gained much of our attention.</en>
      <fr>Lors de notre enquête sectorielle, nous avons consacré une grande attention au marché des systèmes de paiement par carte, qui pèse pas moins de 1 350 milliards d'euros par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9346" docOffset="66">
      <en>That is not coffee money - EUR 1 350 billion on a yearly basis.</en>
      <fr>Ce n'est pas rien, 1 350 milliards d'euros chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9410" docOffset="67">
      <en>We <Alignment alignment="11248" annotation_id="9413">
          <DiscourseConnective annotation_id="9413" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> looked at improving credit registers, helpful and unhelpful cooperation between banks, and bank fees.</en>
      <fr>Nous nous sommes <Alignment alignment="27708" annotation_id="11248">
          <DiscourseConnective annotation_id="11248" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> penchés sur la possibilité d'améliorer les registres de crédit, sur la coopération <DiscourseConnective annotation_id="11341">et</DiscourseConnective> le manque de coopération entre les banques <DiscourseConnective annotation_id="11387">et</DiscourseConnective> sur les frais bancaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9520" docOffset="68">
      <en>In response specifically to a key point in the Pittella report, I may conclude that we have many points of agreement and one point of difference.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11415">Pour</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="11429">à</DiscourseConnective> une question clé que pose spécifiquement le rapport Pittella, je pourrais conclure en disant <DiscourseConnective annotation_id="11524">que</DiscourseConnective> nous avons de nombreux points d'accord <DiscourseConnective annotation_id="11567">et</DiscourseConnective> un point de désaccord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9666" docOffset="69">
      <en>On customer mobility: the ball is now in the industry's court.</en>
      <fr>Concernant la mobilité des clients: la balle est désormais dans le camp du secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9729" docOffset="70">
      <en>It needs to develop a code of conduct, <DiscourseConnective annotation_id="9768" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it may face legislation <DiscourseConnective annotation_id="9796" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it does not take this opportunity and this challenge.</en>
      <fr>À lui de développer un code de conduite, faute de quoi il risque de se voir imposer une nouvelle législation à la matière, s'il ne saisit pas cette opportunité <DiscourseConnective annotation_id="11837">et</DiscourseConnective> ne relève pas ce défi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9853" docOffset="71">
      <en>On consumer information and transparency: price comparison and product disclosure information is critical for consumers.</en>
      <fr>Concernant l'information des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="11906">et</DiscourseConnective> la transparence: la possibilité de comparer les prix <DiscourseConnective annotation_id="11962">et</DiscourseConnective> l'obtention d'une information adéquate sur les produits sont capitales <DiscourseConnective annotation_id="12036">pour</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9974" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="12060" annotation_id="9974">
          <DiscourseConnective annotation_id="9974" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> industry heavily contests suggestions for change <Alignment alignment="44858" annotation_id="10027">
          <DiscourseConnective annotation_id="10027" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I fear that there might not be any progress.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16622" annotation_id="12060">
          <DiscourseConnective annotation_id="12060" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le secteur s'oppose aux suggestions de changement, <Alignment alignment="10027" annotation_id="12122">
          <DiscourseConnective annotation_id="12122" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crains donc <DiscourseConnective annotation_id="12140">que</DiscourseConnective> les choses ne progressent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10075" docOffset="73">
      <en>My colleague Commissioner Kuneva is collecting evidence on retail banking fees as part of one of her Consumer Market Scoreboard follow-ups.</en>
      <fr>Ma collègue, la Commissaire Kuneva, collecte actuellement des informations sur les frais bancaires de détail dans le cadre de l'une de ses missions de suivi du tableau de bord des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10215" docOffset="74">
      <en>She will certainly be able to assess the diversity and transparency of banking fees and the corresponding level of consumer awareness.</en>
      <fr>Elle sera assurément en mesure d'évaluer la diversité <DiscourseConnective annotation_id="12424">et</DiscourseConnective> la transparence des frais bancaires, <DiscourseConnective annotation_id="12464">et</DiscourseConnective> de déterminer les connaissances des consommateurs en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10350" docOffset="75">
      <en>This fact-gathering is the first step for change.</en>
      <fr>Cette collecte d'informations factuelles constitue une <DiscourseConnective annotation_id="12587">première étape</DiscourseConnective> vers le changement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10400" docOffset="76">
      <en>On credit registers I have good news.</en>
      <fr>J'ai de bonnes nouvelles <DiscourseConnective annotation_id="12647">à propos</DiscourseConnective> des registres de crédit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10438" docOffset="77">
      <en>The first meeting of the expert group on credit histories is planned in September 2008, which is not long now.</en>
      <fr>La première réunion du groupe d'expert sur les historiques de crédit est prévue <DiscourseConnective annotation_id="12761">en</DiscourseConnective> septembre 2008. Tout bientôt, <DiscourseConnective annotation_id="12794">donc</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10549" docOffset="78">
      <en>Experts should present their recommendations to the Commission by 1 May 2009.</en>
      <fr>Les experts devraient présenter leurs recommandations <DiscourseConnective annotation_id="12854">à</DiscourseConnective> la Commission d'ici le 1er mai 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10627" docOffset="79">
      <en>Credit intermediaries, such as mortgage brokers, are a growth industry with many vulnerable customers, <DiscourseConnective annotation_id="10730" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> the Commission's study of them will be of great interest.</en>
      <fr>Le secteur des intermédiaires de crédit, tels <DiscourseConnective annotation_id="12939">que</DiscourseConnective> les courtiers en prêts hypothécaires, est en pleine croissance, mais il se caractérise par de nombreux clients vulnérables. L'étude que lui consacre la Commission sera donc d'un grand intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10791" docOffset="80">
      <en>The results of that study are expected to be available in October 2008.</en>
      <fr>Les résultats de cette étude devraient être disponibles <DiscourseConnective annotation_id="13192">en</DiscourseConnective> octobre 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10863" docOffset="81">
      <en>Concerning cooperation between banks, the Competition DG is still doing further fact-finding for our sector inquiry, <Alignment alignment="13348" annotation_id="10980">
          <DiscourseConnective annotation_id="10980" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is too early for me to make detailed comments on this matter at this stage.</en>
      <fr>Concernant la coopération entre les banques, la DG Concurrence continue à rassembler des informations <DiscourseConnective annotation_id="13311">pour</DiscourseConnective> notre étude sectorielle. Il est <Alignment alignment="10980" annotation_id="13348">
          <DiscourseConnective annotation_id="13348" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> encore trop tôt <DiscourseConnective annotation_id="13369">à</DiscourseConnective> ce stade <DiscourseConnective annotation_id="13380">pour</DiscourseConnective> formuler des commentaires détaillés sur ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11062" docOffset="82">
      <en>SEPA is still new, <Alignment alignment="13475" annotation_id="11081">
          <DiscourseConnective annotation_id="11081" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> competition is needed for it to function fully: I particularly agree with Parliament on this.</en>
      <fr>Le SEPA est <DiscourseConnective annotation_id="13449">encore</DiscourseConnective> relativement neuf, <Alignment alignment="11081" annotation_id="13475">
          <DiscourseConnective annotation_id="13475" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une certaine concurrence est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="13518">pour qu'</DiscourseConnective>il fonctionne pleinement. Je suis tout à fait d'accord avec le Parlement sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11179" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="13619" annotation_id="11179">
          <DiscourseConnective annotation_id="11179" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am confident it is working as well <Alignment alignment="13666" annotation_id="11220">
          <DiscourseConnective annotation_id="11220" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we could expect at this point.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2520" annotation_id="13619">
          <DiscourseConnective annotation_id="13619" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis convaincue qu'il fonctionne <DiscourseConnective annotation_id="13660">aussi</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11220" annotation_id="13666">
          <DiscourseConnective annotation_id="13666" sense="Temporal.Synchrony">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire se peut <DiscourseConnective annotation_id="13689">à</DiscourseConnective> ce stade.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11254" docOffset="84">
      <en>The area where there seems to be disagreement - <Alignment alignment="13756" annotation_id="11302">
          <DiscourseConnective annotation_id="11302" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned earlier - is the request to the Commission to issue guidelines on Multilateral Interchange Fees (MIFs).</en>
      <fr>La question sur laquelle il semble y avoir désaccord - <Alignment alignment="11302" annotation_id="13756">
          <DiscourseConnective annotation_id="13756" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons mentionné précédemment - réside dans la demande adressée <DiscourseConnective annotation_id="13832">à</DiscourseConnective> la Commission d'émettre des lignes de conduite quant aux commissions interbancaires multilatérales (CIM).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11419" docOffset="85">
      <en>I have to be honest with you and say that I am not convinced that creating guidelines would be the right move at this stage <Alignment alignment="14084" annotation_id="11543">
          <DiscourseConnective annotation_id="11543" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, based on our experience in this matter, I shall try to explain why.</en>
      <fr>Je me dois d'être honnête envers vous. Je ne suis pas convaincue <DiscourseConnective annotation_id="14005">que</DiscourseConnective> créer des lignes de conduite serait la meilleure façon de faire <DiscourseConnective annotation_id="14073">à</DiscourseConnective> ce stade <Alignment alignment="3338" annotation_id="14084">
          <DiscourseConnective annotation_id="14084" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur la base de notre expérience de ce dossier, je vais m'efforcer de vous expliquer pourquoi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11616" docOffset="86">
      <en>The call for guidelines and 'clarity' from the Commission - and I understand the question of the rapporteur and his team - is a predictable follow-on from our MasterCard case.</en>
      <fr>La demande de lignes de conduite <DiscourseConnective annotation_id="14215">et</DiscourseConnective> d'une plus grande "clarté" adressée à la Commission - <DiscourseConnective annotation_id="14272">et</DiscourseConnective> je comprends la question du rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="14314">et</DiscourseConnective> de son équipe - est la suite prévisible du cas MasterCard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11792" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="14376" annotation_id="11792">
          <DiscourseConnective annotation_id="11792" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that decision - the MasterCard decision - was based solely on the specific facts of that case.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11792" annotation_id="14376">
          <DiscourseConnective annotation_id="14376" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette décision - la décision MasterCard - se fondait uniquement sur les faits propres <DiscourseConnective annotation_id="14473">à</DiscourseConnective> ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11896" docOffset="88">
      <en>With only one case to base such guidelines on, we would risk making bad guidelines that undermine our efforts to help consumers (that is again something we have in common: we - Parliament and the Commission - want to help consumers).</en>
      <fr>Ne disposant que d'un seul cas sur lequel fonder de telles lignes de conduites, nous risquerions de prendre de mauvaises décisions, propres à saper les efforts que nous fournissons <DiscourseConnective annotation_id="14668">pour</DiscourseConnective> aider les consommateurs (et c'est là une chose que nous avons <DiscourseConnective annotation_id="14735">en</DiscourseConnective> commun: nous tous - Parlement <DiscourseConnective annotation_id="14768">et</DiscourseConnective> Commission - voulons aider les consommateurs).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12130" docOffset="89">
      <en>One case is not the basis of a magic solution.</en>
      <fr>Un seul cas ne permet pas de trouver la panacée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12177" docOffset="90">
      <en>Other reasons guidelines might not work are <DiscourseConnective annotation_id="12221" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> there are payment card systems in the EU that operate with a MIF, and others without a MIF.</en>
      <fr>D'autres raisons expliquent que les lignes de conduite risquent de se solder par un échec: certains systèmes de paiement par carte <DiscourseConnective annotation_id="14998">en</DiscourseConnective> Europe fonctionnent avec une CIM, d'autres non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12321" docOffset="91">
      <en>Decisions about a card scheme's business model and financing mechanisms should be taken by the schemes themselves.</en>
      <fr>Les décisions quant au modèle commercial <DiscourseConnective annotation_id="15090">et</DiscourseConnective> aux mécanismes de financement des systèmes de cartes de crédit doivent revenir aux organismes émetteurs eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12436" docOffset="92">
      <en>Obviously, the Commission cannot prescribe specific business models.</en>
      <fr>Il va de soi que la Commission ne peut pas prescrire des modèles commerciaux spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12505" docOffset="93">
      <en>The assessment of the MIF of a developed system like MasterCard and the assessment of a MIF which new entrants in the market may wish to apply in order to start competing are not necessarily the same.</en>
      <fr>L'évaluation de la CIM appliquée par un système bien établis <DiscourseConnective annotation_id="15359">comme</DiscourseConnective> MasterCard <DiscourseConnective annotation_id="15376">et</DiscourseConnective> de celle que de nouveaux venus sur le marché souhaitent appliquer <DiscourseConnective annotation_id="15445">pour</DiscourseConnective> être compétitifs n'est pas nécessairement la <DiscourseConnective annotation_id="15495">même</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12706" docOffset="94">
      <en>At this stage the Commission has only assessed the MIF in systems like Visa and MasterCard.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15501">À</DiscourseConnective> ce jour, la Commission n'a évalué que la CIM de systèmes tels que Visa <DiscourseConnective annotation_id="15574">et</DiscourseConnective> MasterCard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12798" docOffset="95">
      <en>In the new framework laid down by Regulation (EC) No 1/2003, it is the responsibility of the parties to assess the legality of their behaviour under EC competition rules.</en>
      <fr>Dans le nouveau cadre défini par le règlement (CE) n°1/2003, il est de la responsabilité des parties de déterminer <DiscourseConnective annotation_id="15704">si</DiscourseConnective> leur comportement est conforme aux règles de concurrence de la CE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12969" docOffset="96">
      <en>A non-confidential version of the MasterCard decision is published on our website, <Alignment alignment="52116" annotation_id="13052">
          <DiscourseConnective annotation_id="13052" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are transparent <Alignment alignment="15939" annotation_id="13074">
          <DiscourseConnective annotation_id="13074" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are clear.</en>
      <fr>Une version non confidentielle de la décision MasterCard a été publiée sur notre site web. On ne peut <Alignment alignment="13052" annotation_id="15876">
          <DiscourseConnective annotation_id="15876" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas nous reprocher de ne pas faire preuve de transparence <Alignment alignment="21928" annotation_id="15939">
          <DiscourseConnective annotation_id="15939" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de clarté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13092" docOffset="97">
      <en>The Commission's assessment of the MasterCard MIF can be used by other payment card systems as guidance, even <Alignment alignment="16093" annotation_id="13202">
          <DiscourseConnective annotation_id="13202" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the assessment in the decision relates to MasterCard's MIF and not to all possible MIFs.</en>
      <fr>D'autres émetteurs de cartes de crédit peuvent <DiscourseConnective annotation_id="16000">s'</DiscourseConnective>orienter sur l'évaluation, réalisée par la Commission, de la CIM appliquée par MasterCard, <Alignment alignment="20484" annotation_id="16093">
          <DiscourseConnective annotation_id="16093" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci ne concerne que la CIM de MasterCard <DiscourseConnective annotation_id="16147">et</DiscourseConnective> pas toutes les CIM possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13294" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="16180" annotation_id="13294">
          <DiscourseConnective annotation_id="13294" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a suggestion I make to assist the market <Alignment alignment="16261" annotation_id="13348">
          <DiscourseConnective annotation_id="13348" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this issue develops - that is a gesture from my side.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13294" annotation_id="16180">
          <DiscourseConnective annotation_id="16180" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis prête à faire un geste, en proposant une assistance au marché <Alignment alignment="18675" annotation_id="16261">
          <DiscourseConnective annotation_id="16261" sense="Temporal.Synchrony">à mesure que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette question évolue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13405" docOffset="99">
      <en>My services stand ready to further discuss with market participants and all stakeholders, <Alignment alignment="16383" annotation_id="13495">
          <DiscourseConnective annotation_id="13495" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13499" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> they are already in close contact with the payment industry on this matter.</en>
      <fr>Mes services sont prêts <DiscourseConnective annotation_id="16321">à</DiscourseConnective> rencontrer les opérateurs du marché <DiscourseConnective annotation_id="16359">et</DiscourseConnective> tous les intéressés, <Alignment alignment="31791" annotation_id="16383">
          <DiscourseConnective annotation_id="16383" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils entretiennent <DiscourseConnective annotation_id="16404">déjà</DiscourseConnective> des contacts étroits avec le secteur des paiements <DiscourseConnective annotation_id="16460">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13582" docOffset="100">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13582" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> allow me conclude in a positive way.</en>
      <fr>Permettez-moi à présent de conclure sur une note positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13623" docOffset="101">
      <en>The Commission very much welcomes Parliament's clear support for the need for measures to improve the level of efficiency and functioning of the retail banking sector, which remains fragmented along national lines.</en>
      <fr>La Commission se réjouit grandement du soutien clair qu'apporte le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="16608">à</DiscourseConnective> la nécessité de prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="16646">pour</DiscourseConnective> améliorer l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="16674">et</DiscourseConnective> le fonctionnement du secteur bancaire de détail, qui reste fragmenté par les frontières nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13838" docOffset="102">
      <en>I am committed to working with you to address the issue of the MIFs.</en>
      <fr>Je m'engage <DiscourseConnective annotation_id="16789">à</DiscourseConnective> travailler avec vous <DiscourseConnective annotation_id="16812">pour</DiscourseConnective> répondre à la question des CIM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13907" docOffset="103">
      <en>I hope that we can just conclude that the future is ours.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="16858">que</DiscourseConnective> nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="16875">simplement</DiscourseConnective> conclure <DiscourseConnective annotation_id="16895">que</DiscourseConnective> l'avenir nous appartient.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13965" id="212" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="13965" docOffset="104">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, let me congratulate the Committee on Economic and Monetary Affairs and the Committee on the Internal Market and Consumer Protection, and <Alignment alignment="17143" annotation_id="14144">
          <Alignment alignment="17143" annotation_id="14144">
            <DiscourseConnective annotation_id="14144" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Mr Karas and Mr Schmidt, for their excellent work in producing a thorough and consistent report.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) M. le Président, permettez-moi de féliciter la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="17040">et</DiscourseConnective> monétaires, de même que la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="17101">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="17140">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14144" annotation_id="17143">
          <Alignment alignment="15069" annotation_id="17143">
            <DiscourseConnective annotation_id="17143" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> MM. Karas <DiscourseConnective annotation_id="17168">et</DiscourseConnective> Schmidt, <DiscourseConnective annotation_id="17180">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail qu'ils ont fourni dans la rédaction de ce rapport détaillé <DiscourseConnective annotation_id="17264">et</DiscourseConnective> cohérent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14255" docOffset="105">
      <en>I wholeheartedly welcome your broad support for our strategy on retail financial services, as well as the significant contribution you have made towards deliberations on a wide range of issues.</en>
      <fr>Je me réjouis beaucoup du fait que le Parlement soutienne aussi vigoureusement notre stratégie sur les services financiers de détail, et je tiens à saluer la contribution significative que vous avez apportée aux délibérations sur diverses questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14449" docOffset="106">
      <en>It is not possible in the time allotted to provide our views on all of the issues covered in this extensive report.</en>
      <fr>Il ne m'est pas possible, dans le temps qui m'est imparti, de détailler notre position sur toutes les questions abordées dans ce rapport très complet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14565" docOffset="107">
      <en>I would <Alignment alignment="17690" annotation_id="14573">
          <DiscourseConnective annotation_id="14573" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to focus on two issues of particular importance in the retail area, our consideration of the framework for retail investment products, and our work on bank account mobility.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="38978" annotation_id="17690">
          <DiscourseConnective annotation_id="17690" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> me concentrer sur deux questions qui revêtent une importance toute particulière <DiscourseConnective annotation_id="17775">pour</DiscourseConnective> le secteur du détail, à savoir notre projet de cadre <DiscourseConnective annotation_id="17833">pour</DiscourseConnective> les produits d'investissement de détail <DiscourseConnective annotation_id="17878">et</DiscourseConnective> nos travaux sur la mobilité des comptes bancaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14762" docOffset="108">
      <en>Turning first to retail investment products.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17932">Tout d'abord</DiscourseConnective>, les produits d'investissement de détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14807" docOffset="109">
      <en>I am grateful for your support for our ongoing work to ensure that the regulatory framework for the sale of retail investment products delivers a consistently high level of investor protection.</en>
      <fr>Je vous suis reconnaissant <DiscourseConnective annotation_id="18014">pour</DiscourseConnective> le soutien que vous apportez <DiscourseConnective annotation_id="18048">à</DiscourseConnective> nos efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="18069">à</DiscourseConnective> offrir un haut degré de protection aux investisseurs par le biais d'un cadre réglementaire portant sur la vente de produits d'investissement de détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15001" docOffset="110">
      <en>I am convinced that competition between retail investment products can deliver real benefits for consumers.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="18241">que</DiscourseConnective> la concurrence entre produits d'investissement de détail peut comporter de réels avantages <DiscourseConnective annotation_id="18336">pour</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15109" docOffset="111">
      <en>
        <Alignment alignment="18360" annotation_id="15109">
          <DiscourseConnective annotation_id="15109" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need to be confident that the sale of all investment products is accompanied by a high level of product disclosure and a point-of-sale discipline.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2738" annotation_id="18360">
          <DiscourseConnective annotation_id="18360" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons avoir confiance dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="18412">que</DiscourseConnective> toute vente de produits d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="18457">s'</DiscourseConnective>accompagne d'un haut degré d'information sur les produits <DiscourseConnective annotation_id="18517">et</DiscourseConnective> d'une grande discipline au niveau du point de vente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15268" docOffset="112">
      <en>Only this will ensure that consumers are treated fairly and can take decisions on an informed basis.</en>
      <fr>Ce n'est qu'ainsi que nous pourrons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="18622">que</DiscourseConnective> les clients soient traités équitablement <DiscourseConnective annotation_id="18667">et</DiscourseConnective> puissent prendre des décisions éclairées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15369" docOffset="113">
      <en>I welcome the clear position you have taken in your report on these issues.</en>
      <fr>Je salue la position claire que vous avez adoptée dans votre rapport sur ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15445" docOffset="114">
      <en>
        <Alignment alignment="18800" annotation_id="15445">
          <DiscourseConnective annotation_id="15445" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="15454" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you well know, I am not one to make decisions without first being fully convinced of the need for change.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20194" annotation_id="18800">
          <DiscourseConnective annotation_id="18800" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, vous n'êtes pas <DiscourseConnective annotation_id="18827">sans</DiscourseConnective> savoir que je ne suis pas le genre de personne <DiscourseConnective annotation_id="18879">à</DiscourseConnective> prendre des décisions <DiscourseConnective annotation_id="18903">avant d'</DiscourseConnective>être pleinement convaincu de la nécessité de changer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15563" docOffset="115">
      <en>Harmonisation or streamlining of disclosure and distribution rules would be a costly and disruptive process.</en>
      <fr>L'harmonisation, <DiscourseConnective annotation_id="18982">ou</DiscourseConnective> la simplification, des règles d'information <DiscourseConnective annotation_id="19029">et</DiscourseConnective> de distribution serait un processus onéreux <DiscourseConnective annotation_id="19076">et</DiscourseConnective> perturbateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15672" docOffset="116">
      <en>There may be objective reasons why some differentiation is needed between product types or distribution channels.</en>
      <fr>Il peut y avoir des raisons objectives justifiant certaines différences entre types de produits <DiscourseConnective annotation_id="19189">ou</DiscourseConnective> canaux de distribution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15786" docOffset="117">
      <en>For these reasons, I believe it is far too early to conclude that there are deficiencies in existing investor protection regimes which call for new cross-cutting legislation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19216">Pour</DiscourseConnective> ces raisons, je pense qu'il est prématuré de conclure <DiscourseConnective annotation_id="19275">à</DiscourseConnective> des déficiences dans les régimes existants de protection des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="19352">et</DiscourseConnective> à une nécessité d'adopter une nouvelle législation transversale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15961" docOffset="118">
      <en>Later this year I will come forward with a communication consolidating the evidence gathered in our research.</en>
      <fr>Dans le courant de cette année, je formulerai une communication visant à consolider les éléments rassemblés au cours de nos recherches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16071" docOffset="119">
      <en>We will identify areas for further work, to examine, and address clearly, evidenced shortcomings in existing regulatory protections.</en>
      <fr>Nous identifierons les domaines où de nouveaux travaux sont encore nécessaires, <DiscourseConnective annotation_id="19636">afin d'</DiscourseConnective>examiner, <DiscourseConnective annotation_id="19653">et</DiscourseConnective> de résoudre, les lacunes mises en évidence dans les protections réglementaires actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16204" docOffset="120">
      <en>Turning now to bank account mobility.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19746">À propos</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19755">maintenant</DiscourseConnective> de la mobilité des comptes bancaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16242" docOffset="121">
      <en>Creating a competitive and efficient market for bank accounts is a core element in our retail financial services strategy.</en>
      <fr>La mise en place d'un marché compétitif <DiscourseConnective annotation_id="19844">et</DiscourseConnective> efficace <DiscourseConnective annotation_id="19856">pour</DiscourseConnective> les comptes en banque constitue un élément central de notre stratégie sur les services financiers de détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16365" docOffset="122">
      <en>Many consumers regularly face obstacles in trying to switch from one provider to another.</en>
      <fr>De nombreux consommateurs rencontrent régulièrement des obstacles <DiscourseConnective annotation_id="20036">lorsqu'</DiscourseConnective>ils tentent de passer d'un fournisseur <DiscourseConnective annotation_id="20082">à</DiscourseConnective> un autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16455" docOffset="123">
      <en>This situation cannot be allowed to continue <Alignment alignment="20133" annotation_id="16500">
          <DiscourseConnective annotation_id="16500" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are <Alignment alignment="20136" annotation_id="16511">
          <DiscourseConnective annotation_id="16511" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> pleased to receive your support on this point.</en>
      <fr>Cette situation ne peut pas continuer. <Alignment alignment="16500" annotation_id="20133">
          <DiscourseConnective annotation_id="20133" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="16511" annotation_id="20136">
          <DiscourseConnective annotation_id="20136" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes heureux de recevoir votre soutien sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16568" docOffset="124">
      <en>I welcome your call for the financial services industry to work towards the aims of the Green Paper by self-regulation and <Alignment alignment="20366" annotation_id="16691">
          <DiscourseConnective annotation_id="16691" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> reduce the need for binding legal acts.</en>
      <fr>Je salue l'appel <DiscourseConnective annotation_id="20228">que</DiscourseConnective> vous lancez au secteur des services financiers <DiscourseConnective annotation_id="20279">afin qu'</DiscourseConnective>il s'autorégule dans le but d'atteindre les objectifs du Livre vert <DiscourseConnective annotation_id="20355">et</DiscourseConnective> réduise <Alignment alignment="16691" annotation_id="20366">
          <DiscourseConnective annotation_id="20366" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la nécessité d'adopter des actes juridiques contraignants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16736" docOffset="125">
      <en>This reflects our commitment reiterated in the single market review to use, where appropriate <Alignment alignment="20546" annotation_id="16830">
          <DiscourseConnective annotation_id="16830" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> where they can deliver the desired outcome, self-regulatory measures rather than resort to legislation.</en>
      <fr>Ceci reflète notre engagement, réitéré dans la révision du marché unique, <DiscourseConnective annotation_id="20505">à</DiscourseConnective> utiliser, là où cela s'avère approprié <Alignment alignment="16830" annotation_id="20546">
          <DiscourseConnective annotation_id="20546" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20549">lorsqu'</DiscourseConnective>elles peuvent fournir les résultats souhaités, des mesures d'autorégulation <DiscourseConnective annotation_id="20632">plutôt que d'</DiscourseConnective>avoir recours au législateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16937" docOffset="126">
      <en>In this context, in November last year we invited the European banking industry to develop a European Code of Conduct by mid-2008.</en>
      <fr>C'est dans ce contexte que nous avons, <DiscourseConnective annotation_id="20714">en</DiscourseConnective> novembre de l'année dernière, invité le secteur bancaire <DiscourseConnective annotation_id="20774">à</DiscourseConnective> élaborer un code de conduite européen d'ici la mi-2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17068" docOffset="127">
      <en>This code should contain a fully-fledged domestic switching service which should be made available to customers <DiscourseConnective annotation_id="17180" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> they switch bank.</en>
      <fr>Ce code devrait prévoir un mécanisme de basculement complet, mis à la disposition des clients désireux de changer de banque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17203" docOffset="128">
      <en>The banking industry does not need to start from scratch. <Alignment alignment="21022" annotation_id="17261">
          <DiscourseConnective annotation_id="17261" sense="Expansion.Restatement">Rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they should draw on existing best practices in some Member States.</en>
      <fr>Ce faisant, le secteur bancaire ne doit pas partir de zéro, mais <Alignment alignment="17261" annotation_id="21022">
          <DiscourseConnective annotation_id="21022" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> se fonder sur les meilleurs pratiques en vigueur dans certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17336" docOffset="129">
      <en>Finally, delivery of a high quality code of conduct by the banking industry will be decisive in proving the merits of self-regulation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21107">Enfin</DiscourseConnective>, la réalisation, par le secteur bancaire, d'un code de conduite de grande qualité jouera un rôle déterminant dans l'amélioration de l'autorégulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17471" docOffset="130">
      <en>Let me be clear today.</en>
      <fr>Soyons clairs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17494" docOffset="131">
      <en>Should the code fail to meet the Commission's expectations, alternatives, such as a legislative proposal, would have to be considered.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21278">Si</DiscourseConnective> ce code devait ne pas répondre aux attentes de la Commission, il nous faudrait examiner d'autres solutions, telles <DiscourseConnective annotation_id="21396">qu'</DiscourseConnective>une proposition législative.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17629" id="213" name="Zuzana Roithová">
    <ParallelChunk annotation_id="17629" docOffset="132">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (CS) Mr President, I welcome the report by my colleague Mr Karas, which deals with a very important subject, namely easy access to banking services for all citizens and businesses in the European Union.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (CS) M. le Président, je salue le rapport rédigé par mon collègue M. Karas, qui traite d'un sujet très important, à savoir un accès simplifié aux services bancaires <DiscourseConnective annotation_id="21620">pour</DiscourseConnective> tous les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="21643">et</DiscourseConnective> entreprises de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17865" docOffset="133">
      <en>This will help to open up, or <Alignment alignment="21711" annotation_id="17895">
          <DiscourseConnective annotation_id="17895" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> complete, our internal market.</en>
      <fr>Ceci nous aidera <DiscourseConnective annotation_id="21698">à</DiscourseConnective> ouvrir, <DiscourseConnective annotation_id="21708">ou</DiscourseConnective> <Alignment alignment="17895" annotation_id="21711">
          <DiscourseConnective annotation_id="21711" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> à parachever, notre marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17933" docOffset="134">
      <en>
        <Alignment alignment="21756" annotation_id="17933">
          <DiscourseConnective annotation_id="17933" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to draw your attention to the very serious problem of high banking fees in many Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="205" annotation_id="21756">
          <DiscourseConnective annotation_id="21756" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais attirer votre attention sur le problème très sérieux des frais bancaires, qui sont exorbitants dans de nombreux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18050" docOffset="135">
      <en>In some of these countries - and my own country, the Czech Republic, is one of the biggest culprits - these banking fees can be ridiculously high.</en>
      <fr>Dans certains de ces pays - <DiscourseConnective annotation_id="21934">et</DiscourseConnective> mon propre pays, la République tchèque, fait partie des grands coupables - ces frais sont ridiculement élevés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18197" docOffset="136">
      <en>This really calls for foreign competition.</en>
      <fr>Une telle situation exige vraiment une concurrence transnationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18240" docOffset="137">
      <en>Only Poland fares worse than the Czech Republic.</en>
      <fr>Seule la Pologne fait encore moins bien à cet égard <DiscourseConnective annotation_id="22167">que</DiscourseConnective> la République tchèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18289" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="40435" annotation_id="18289">
          <Alignment alignment="24082" annotation_id="18289">
            <DiscourseConnective annotation_id="18289" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, banking is cheaper in the Netherlands or in Austria, <Alignment alignment="22282" annotation_id="18361">
          <DiscourseConnective annotation_id="18361" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18289" annotation_id="22194">
          <Alignment alignment="14106" annotation_id="22194">
            <DiscourseConnective annotation_id="22194" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les opérations bancaires sont moins onéreuses aux Pays-Bas <DiscourseConnective annotation_id="22266">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22269">en</DiscourseConnective> Autriche, <Alignment alignment="17539" annotation_id="22282">
          <DiscourseConnective annotation_id="22282" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18374" docOffset="139">
      <en>The instruments that can rapidly change this situation (and this <Alignment alignment="22365" annotation_id="18439">
          <DiscourseConnective annotation_id="18439" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> relates to the incredibly high fees for issuing credit cards) are in the hands of the Commission and Parliament.</en>
      <fr>Les instruments susceptibles de modifier cette situation (qui prévaut <Alignment alignment="20180" annotation_id="22365">
          <DiscourseConnective annotation_id="22365" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22375">pour</DiscourseConnective> les frais exorbitants demandés <DiscourseConnective annotation_id="22411">pour</DiscourseConnective> l'émission d'une carte de crédit) sont entre les mains de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="22488">et</DiscourseConnective> du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18557" docOffset="140">
      <en>The elimination of obstacles to cross-border electronic banking would improve the situation for consumers and business customers, who would benefit from sound economic competition.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22505">En effet</DiscourseConnective>, éliminer les obstacles aux transactions bancaires électroniques transfrontalières améliorerait la situation <DiscourseConnective annotation_id="22623">pour</DiscourseConnective> les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="22646">et</DiscourseConnective> clients professionnels, qui bénéficieraient d'une saine concurrence économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18738" docOffset="141">
      <en>Apart from the need to reduce banking fees and make them more transparent, it will <Alignment alignment="22824" annotation_id="18821">
          <DiscourseConnective annotation_id="18821" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be necessary to concentrate on enhancing the quality of banking services and improving the financial knowledge of consumers as well as small and medium-sized businesses.</en>
      <fr>Outre la nécessité de réduire les frais bancaires <DiscourseConnective annotation_id="22779">et</DiscourseConnective> d'en accroître la transparence, il faudra <Alignment alignment="33685" annotation_id="22824">
          <DiscourseConnective annotation_id="22824" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> se concentrer sur l'amélioration de la qualité des services bancaires <DiscourseConnective annotation_id="22904">et</DiscourseConnective> des connaissances financières des consommateurs, <DiscourseConnective annotation_id="22956">mais aussi</DiscourseConnective> des petites <DiscourseConnective annotation_id="22979">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18996" docOffset="142">
      <en>Last but not least, the European Union will have to pay attention to the regulation of the so-called microcredit, which can give a significant boost to electronic (through not only electronic) trading.</en>
      <fr>Enfin, dernier point <DiscourseConnective annotation_id="23025">mais</DiscourseConnective> non le moindre, l'Union européenne devra prêter une attention toute particulière <DiscourseConnective annotation_id="23111">à</DiscourseConnective> la régulation du "microcrédit ", de nature à considérablement stimuler les échanges commerciaux par voie électronique (mais pas uniquement).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19198" docOffset="143">
      <en>Ladies and gentlemen, it is in our hands.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="23263">et</DiscourseConnective> Messieurs, cela ne dépend que de nous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19240" id="214" language="ES" name="Antolín Sánchez Presedo">
    <ParallelChunk annotation_id="19240" docOffset="144">
      <en>Mr President, Commissioner Kroes, Commissioner McCreevy, ladies and gentlemen, retail banking plays an essential role in the daily lives of families and of the vast majority of European businesses.</en>
      <fr>M. le Président, Mme la Commissaire Kroes, M. le Commissaire McCreevy, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="23385">et</DiscourseConnective> Messieurs, les services bancaires de détail jouent un rôle essentiel dans la vie quotidienne des familles <DiscourseConnective annotation_id="23494">et</DiscourseConnective> de la grande majorité des entreprises européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19438" docOffset="145">
      <en>It is of great economic importance, generates around 2% of the Community GDP, provides more than 3 million jobs and constitutes the largest banking sector, with gross revenue of more than 50% of the EU total.</en>
      <fr>Ils sont capitaux sur le plan économique, génèrent quelque 2 % du PIB de la Communauté, fournissent plus de 3 millions d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="23677">et</DiscourseConnective> constituent le plus grand segment bancaire, avec des recettes brutes supérieures à 50 % du <DiscourseConnective annotation_id="23771">total</DiscourseConnective> de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19647" docOffset="146">
      <en>In order to grasp its importance we can consider that one of its characteristic services, mortgages, constitutes the main financial risk taken on by European citizens, with outstanding balances of around 50% of the EU GDP, <Alignment alignment="24064" annotation_id="19870">
          <DiscourseConnective annotation_id="19870" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the volume of investment funds in the Member States is between 4 and 24% of domestic economies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23789">Pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23794">mieux</DiscourseConnective> saisir leur importance, nous pouvons considérer <DiscourseConnective annotation_id="23848">que</DiscourseConnective> l'un des services caractéristiques de ce segment, à savoir les prêts hypothécaires, constitue le principal risque financier pris par les citoyens européens, avec un solde inouï de quelque 50 % du PIB de l'Union, <Alignment alignment="18531" annotation_id="24064">
          <DiscourseConnective annotation_id="24064" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24067">que</DiscourseConnective> le volume des fonds d'investissements dans les États membres se situe entre 4 <DiscourseConnective annotation_id="24149">et</DiscourseConnective> 24 % des économies nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19975" docOffset="147">
      <en>Despite the progress in the regulation of the sector and the improvements brought about by the introduction of the euro, the integration of the Community financial services markets and the promotion of competition in the sector do not appear to have achieved their full potential.</en>
      <fr>En dépit des progrès enregistrés dans la réglementation du secteur <DiscourseConnective annotation_id="24250">et</DiscourseConnective> des améliorations apportées par l'introduction de l'euro, l'intégration des marchés des services financiers de la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="24378">et</DiscourseConnective> la promotion de la concurrence dans le secteur ne semblent pas <DiscourseConnective annotation_id="24444">encore</DiscourseConnective> avoir déployé leur plein potentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20256" docOffset="148">
      <en>Only 1% of consumers in the European Union purchase cross-border financial services; there are considerable variations in prices between entities; the opportunities for choice are limited; there are still structural barriers that make it difficult to provide services <Alignment alignment="91462" annotation_id="20524">
          <DiscourseConnective annotation_id="20524" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for those services to operate properly between different countries.</en>
      <fr>Seul 1 % des consommateurs de l'Union européenne achètent des services financiers transfrontaliers; il existe des écarts considérables <DiscourseConnective annotation_id="24622">en</DiscourseConnective> termes de prix entre entités; les options sont limitées; il subsiste toujours des obstacles structurels qui entravent la fourniture de services <Alignment alignment="23039" annotation_id="24769">
          <DiscourseConnective annotation_id="24769" sense="Expansion.Conjunction">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> le bon fonctionnement de ces services entre différents pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20596" docOffset="149">
      <en>The levels of profitability of retail banking vary widely, <Alignment alignment="24907" annotation_id="20655">
          <DiscourseConnective annotation_id="20655" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> establishments in the Nordic countries, Spain and Ireland are above average.</en>
      <fr>Les degrés de rentabilité des banques de détail varient considérablement, <Alignment alignment="4624" annotation_id="24907">
          <DiscourseConnective annotation_id="24907" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les établissements des pays nordiques, de l'Espagne <DiscourseConnective annotation_id="24962">et</DiscourseConnective> de l'Irlande occupent le haut du panier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20736" docOffset="150">
      <en>All of these issues are tackled in the reports in a reasonably balanced way.</en>
      <fr>Tous ces points sont abordés d'une manière raisonnablement équilibrée dans les rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20813" docOffset="151">
      <en>I congratulate the rapporteurs, Mr Pittella and Mr Karas, <DiscourseConnective annotation_id="20871" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would like to express my satisfaction at the ultimate inclusion of aspects such as the recognition of the role of retail banking in properly passing on monetary policy conditions to the market, the value that the plurality and diversity of models for trade with banks, cooperatives and savings banks brings to European retail banking, the existence of an environment of cooperation promoting competition between independent entities, the need for an appropriate framework for financial intermediaries and more comparability between financial products.</en>
      <fr>Je tiens à féliciter les rapporteurs, MM. Pittella et M. Karas, et je voudrais exprimer ma satisfaction quant à l'inclusion, en dernière instance, d'aspects tels que la reconnaissance du rôle que joue le secteur bancaire de détail dans la transmission adéquate des conditions de la politique monétaire au marché, de la valeur que représentent la pluralité et la diversité des modèles de transactions avec les banques, les coopératives et les caisses d'épargne pour le secteur européen des banques de détail, de l'existence d'un environnement de coopération favorisant la concurrence entre des entités indépendantes, de la nécessité d'un cadre approprié pour les intermédiaires financiers et d'une plus grande comparabilité entre produits financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21429" docOffset="152">
      <en>Improving the functioning of this banking sector will provide more efficiency, will help to develop the potential inherent in all the European regions and will facilitate access to financial services, along with greater compliance with the coverage terms for our citizens.</en>
      <fr>L'optimisation du fonctionnement de ce secteur bancaire assurera davantage d'efficacité, contribuera <DiscourseConnective annotation_id="25946">à</DiscourseConnective> développer le potentiel inhérent <DiscourseConnective annotation_id="25981">à</DiscourseConnective> toutes les régions d'Europe <DiscourseConnective annotation_id="26011">et</DiscourseConnective> facilitera l'accès aux services financiers. Par ailleurs, elle sera également garante d'une plus grande conformité avec les conditions de couverture applicables à nos citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21702" id="215" language="LT" name="Margarita Starkevičiūtė">
    <ParallelChunk annotation_id="21702" docOffset="153">
      <en>The main point of today's debate is the question of what is to be done to ensure that EU citizens are able to make full use of the advantages offered by the single market in the financial sector, the latter being exceedingly fragmented.</en>
      <fr>Le point principal du débat d'aujourd'hui réside dans la question de savoir quoi faire <DiscourseConnective annotation_id="26278">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="26292">que</DiscourseConnective> les citoyens de l'UE puissent faire plein usage des avantages offerts par le marché unique du secteur financier, ce dernier étant trop largement fragmenté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21939" docOffset="154">
      <en>How can we tackle this problem?</en>
      <fr>Comment résoudre ce problème?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21971" docOffset="155">
      <en>There are three possible ways.</en>
      <fr>Trois approches sont possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22002" docOffset="156">
      <en>Firstly, by encouraging consumer mobility.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26514">Premièrement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26528">en</DiscourseConnective> encourageant la mobilité des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22045" docOffset="157">
      <en>How can this be achieved?</en>
      <fr>Mais comment?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22071" docOffset="158">
      <en>Firstly, information on all available products should be standardised <Alignment alignment="26679" annotation_id="22141">
          <DiscourseConnective annotation_id="22141" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> transparency in relation to the cost of these retail financial products ensured, <Alignment alignment="26780" annotation_id="22226">
          <DiscourseConnective annotation_id="22226" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> enabling the consumer to choose by employing certain methods - perhaps, <Alignment alignment="26888" annotation_id="22303">
          <DiscourseConnective annotation_id="22303" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Pittella suggested, an Internet search engine.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26589">Tout d'abord</DiscourseConnective>, les informations sur tous les produits disponibles doivent être normalisées <Alignment alignment="22692" annotation_id="26679">
          <DiscourseConnective annotation_id="26679" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il convient de garantir une transparence optimale des coûts de ces produits financiers de détail, <Alignment alignment="4773" annotation_id="26780">
          <DiscourseConnective annotation_id="26780" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre aux consommateurs de faire leur choix par le biais de certaines méthodes, peut-être, <Alignment alignment="12002" annotation_id="26888">
          <DiscourseConnective annotation_id="26888" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Pittella l'a suggéré, à l'aide d'un moteur de recherche sur Internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22356" docOffset="159">
      <en>We are not prepared to agree on the necessity of standardising all the products, <Alignment alignment="27057" annotation_id="22437">
          <DiscourseConnective annotation_id="22437" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they should reflect social and cultural differences in the various countries.</en>
      <fr>Nous ne sommes <DiscourseConnective annotation_id="26982">toutefois</DiscourseConnective> pas d'accord sur la nécessité de standardiser tous les produits, <Alignment alignment="19568" annotation_id="27057">
          <DiscourseConnective annotation_id="27057" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci doivent refléter les différences sociales <DiscourseConnective annotation_id="27111">et</DiscourseConnective> culturelles des différents pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22518" docOffset="160">
      <en>
        <Alignment alignment="27147" annotation_id="22518">
          <DiscourseConnective annotation_id="22518" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, standardisation should be clearly defined.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22518" annotation_id="27147">
          <DiscourseConnective annotation_id="27147" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il convient de déterminer la portée de l'harmonisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22572" docOffset="161">
      <en>
        <Alignment alignment="101059" annotation_id="22572">
          <Alignment alignment="27219" annotation_id="22572">
            <DiscourseConnective annotation_id="22572" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we would enable consumers to open accounts in other countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2868" annotation_id="27219">
          <Alignment alignment="22572" annotation_id="27219">
            <DiscourseConnective annotation_id="27219" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous permettrions aux clients d'ouvrir des comptes dans d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22648" docOffset="162">
      <en>Now we have the Schengen area, which allows everyone to move from country to country without any problems, data registering is no longer an issue.</en>
      <fr>Nous disposons aujourd'hui de l'Espace Schengen, qui permet à tout un chacun de se déplacer d'un pays <DiscourseConnective annotation_id="27402">à</DiscourseConnective> l'autre <DiscourseConnective annotation_id="27412">sans</DiscourseConnective> aucun obstacle, et l'enregistrement des données ne pose plus problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22795" docOffset="163">
      <en>
        <Alignment alignment="27488" annotation_id="22795">
          <DiscourseConnective annotation_id="22795" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, banks have a problem with opening accounts for citizens of other countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4225" annotation_id="27488">
          <DiscourseConnective annotation_id="27488" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les banques hésitent <DiscourseConnective annotation_id="27520">à</DiscourseConnective> ouvrir des comptes <DiscourseConnective annotation_id="27541">pour</DiscourseConnective> des citoyens d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22880" docOffset="164">
      <en>I believe this is unacceptable in the age of modern technology.</en>
      <fr>C'est, à mon sens, inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="27606">à</DiscourseConnective> l'ère de la technologie moderne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22944" docOffset="165">
      <en>I do not think these problems could be resolved simply through self-coordination, given the number of retail banks and the difficulties they encounter in coordinating their activities.</en>
      <fr>Je ne pense pas que ces problèmes puissent être résolus <DiscourseConnective annotation_id="27697">simplement</DiscourseConnective> par l'auto-coordination du secteur, eu égard au nombre de banques de détail <DiscourseConnective annotation_id="27784">et</DiscourseConnective> aux difficultés qu'elles éprouvent <DiscourseConnective annotation_id="27822">à</DiscourseConnective> coordonner leurs activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23129" docOffset="166">
      <en>Can the Commission suggest any initiative in this direction?</en>
      <fr>La Commission peut-elle proposer une initiative allant dans ce sens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23190" docOffset="167">
      <en>Another way would be to encourage the mobility of suppliers, enabling them to render their services via the Internet or by means of text messages.</en>
      <fr>Une autre option consisterait <DiscourseConnective annotation_id="27951">à</DiscourseConnective> encourager la mobilité des prestataires, en leur permettant de fournir leurs services via Internet <DiscourseConnective annotation_id="28052">ou</DiscourseConnective> par le biais de messages textuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23337" docOffset="168">
      <en>At any rate, financial governance must be sorted out beforehand, clearly defining who is responsible for what in case something goes wrong.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28090">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, la question de la gouvernance financière doit être réglée au préalable, et définir clairement qui est responsable de quoi <DiscourseConnective annotation_id="28232">en</DiscourseConnective> cas de problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23477" docOffset="169">
      <en>I would like to finish by saying to Commissioner Kroes that we expect transparency from the Commission.</en>
      <fr>Je voudrais conclure <DiscourseConnective annotation_id="28273">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="28283">à</DiscourseConnective> la Commissaire Kroes <DiscourseConnective annotation_id="28306">que</DiscourseConnective> nous attendons de la Commission qu'elle fasse preuve de transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23581" docOffset="170">
      <en>As regards payment card costs, new costs are currently being introduced, preceding your suggestion.</en>
      <fr>Concernant les coûts des cartes de crédit, de nouveaux frais sont actuellement introduits, dans l'anticipation de votre proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23681" docOffset="171">
      <en>Consumers in the shops might not even be aware of increased costs, <Alignment alignment="28567" annotation_id="23748">
          <DiscourseConnective annotation_id="23748" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the banks are in the process of adapting to new requirements.</en>
      <fr>Les consommateurs n'<DiscourseConnective annotation_id="28533">en</DiscourseConnective> sont peut-être pas conscients, <Alignment alignment="23748" annotation_id="28567">
          <DiscourseConnective annotation_id="28567" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les banques sont actuellement <DiscourseConnective annotation_id="28601">en</DiscourseConnective> train de s'adapter <DiscourseConnective annotation_id="28623">à</DiscourseConnective> de nouvelles exigences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23813" docOffset="172">
      <en>Perhaps information on payment card costs should be publicised on a wider scale and more often, enabling consumers to compare them and be more empowered in dealing with the banks.</en>
      <fr>Les informations sur les coûts liés aux cartes de crédit devraient peut-être être publiées <DiscourseConnective annotation_id="28740">à</DiscourseConnective> plus large échelle <DiscourseConnective annotation_id="28761">et</DiscourseConnective> plus souvent, de manière à permettre aux clients de les comparer <DiscourseConnective annotation_id="28829">et</DiscourseConnective> d'être <DiscourseConnective annotation_id="28839">mieux</DiscourseConnective> armés <DiscourseConnective annotation_id="28851">pour</DiscourseConnective> traiter avec leur banque.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23993" id="216" name="Roberto Fiore">
    <ParallelChunk annotation_id="23993" docOffset="173">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, there is certainly a will within Parliament to harmonise the European banking world.</en>
      <fr>(IT) M. le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="28913">et</DiscourseConnective> Messieurs, le Parlement est sans aucun doute animé de la volonté d'harmoniser le monde bancaire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24119" docOffset="174">
      <en>I think, <Alignment alignment="29031" annotation_id="24128">
          <DiscourseConnective annotation_id="24128" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that families and small and medium-sized enterprises are particularly concerned, especially in my country, Italy, about certain practices which at the moment are undergoing tough and comprehensive scrutiny by the public.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="41606" annotation_id="29031">
          <DiscourseConnective annotation_id="29031" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29041">que</DiscourseConnective> les familles <DiscourseConnective annotation_id="29058">et</DiscourseConnective> les PME sont particulièrement préoccupées, <DiscourseConnective annotation_id="29104">surtout</DiscourseConnective> dans mon pays, l'Italie, par certaines pratiques qui font actuellement l'objet d'un examen approfondi <DiscourseConnective annotation_id="29214">et</DiscourseConnective> sans nuances de la part de l'opinion publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24358" docOffset="175">
      <en>I am talking, <Alignment alignment="58332" annotation_id="24372">
          <DiscourseConnective annotation_id="24372" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, about maximum overdraft fees and compound interest, which is interest on interest.</en>
      <fr>Je pense, <Alignment alignment="4343" annotation_id="29274">
          <DiscourseConnective annotation_id="29274" sense="Expansion.Instantiation">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aux frais maximaux en cas de découvert <DiscourseConnective annotation_id="29324">et</DiscourseConnective> aux intérêts composés, à savoir les intérêts sur les intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24468" docOffset="176">
      <en>These are practices which have entered into conflict with the constitutional court and the court of cassation.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="29393">s'</DiscourseConnective>agit de pratiques qui ont été dénoncées par la cour constitutionnelle <DiscourseConnective annotation_id="29465">et</DiscourseConnective> par la cour de cassation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24579" docOffset="177">
      <en>I do not understand, <Alignment alignment="29510" annotation_id="24600">
          <DiscourseConnective annotation_id="24600" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, how people can talk of fee transparency or of clarity in the way in which fees are paid, <Alignment alignment="29641" annotation_id="24700">
          <DiscourseConnective annotation_id="24700" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> in a country such as Italy there are still such serious conflicts between banks and legal authorities.</en>
      <fr>Je ne comprends <Alignment alignment="8194" annotation_id="29510">
          <DiscourseConnective annotation_id="29510" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas comment il saurait être question de transparence des frais <DiscourseConnective annotation_id="29578">ou</DiscourseConnective> de clarté <DiscourseConnective annotation_id="29591">quant à</DiscourseConnective> la manière dont les frais sont acquittés, <Alignment alignment="2635" annotation_id="29641">
          <DiscourseConnective annotation_id="29641" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans un pays <DiscourseConnective annotation_id="29661">comme</DiscourseConnective> l'Italie, il existe toujours des conflits <DiscourseConnective annotation_id="29709">aussi</DiscourseConnective> sérieux entre banques <DiscourseConnective annotation_id="29737">et</DiscourseConnective> autorités judiciaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24808" docOffset="178">
      <en>The same goes for the flexibility of loans.</en>
      <fr>Il en va de même <DiscourseConnective annotation_id="29780">pour</DiscourseConnective> la flexibilité des prêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24852" docOffset="179">
      <en>At the moment there is particular concern about the fact that thousands or hundreds of thousands of families are facing serious problems regarding loan flexibility.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29811">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, il existe un souci particulier quant <DiscourseConnective annotation_id="29868">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29876">que</DiscourseConnective> des milliers, voire des centaines de milliers de familles, rencontrent des problèmes sérieux concernant la souplesse de leurs emprunts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25017" docOffset="180">
      <en>I <Alignment alignment="30025" annotation_id="25019">
          <DiscourseConnective annotation_id="25019" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that Parliament ought above all to place the national banking world in line concerning fairer criteria.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="7190" annotation_id="30025">
          <DiscourseConnective annotation_id="30025" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30030">que</DiscourseConnective> le Parlement devrait <DiscourseConnective annotation_id="30055">surtout</DiscourseConnective> remettre le monde bancaire national sur le droit chemin, en termes de critères équitables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25139" id="217" name="Harald Ettl">
    <ParallelChunk annotation_id="25139" docOffset="181">
      <en>(DE) Mr President, both the Karas report and the Pittella report demonstrate that there is still a great deal to do for consumers in the sector of retail financial services such as bank accounts, loans and insurance.</en>
      <fr>(DE) M. le Président, tant le rapport Karas <DiscourseConnective annotation_id="30198">que</DiscourseConnective> le rapport Pittella démontrent <DiscourseConnective annotation_id="30233">qu'</DiscourseConnective>il reste beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="30254">à</DiscourseConnective> faire dans le secteur des services de détail, et <DiscourseConnective annotation_id="30305">notamment</DiscourseConnective> dans le domaine des comptes bancaires, des prêts <DiscourseConnective annotation_id="30364">et</DiscourseConnective> des assurances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25356" docOffset="182">
      <en>Banks, whose market volumes are influenced by retail business by up to 50%, are no longer interested in customer mobility and unfortunately only to a limited extent in transparent benchmarking.</en>
      <fr>Les banques dont le volume de marché peut dépendre, <DiscourseConnective annotation_id="30435">jusqu'à</DiscourseConnective> 50 %, des transactions de détail, ne sont plus intéressées par la mobilité des clients <DiscourseConnective annotation_id="30530">et</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="30535">malheureusement</DiscourseConnective> - ne nourrissent qu'un intérêt limité <DiscourseConnective annotation_id="30589">pour</DiscourseConnective> des critères d'évaluation transparents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25550" docOffset="183">
      <en>Even this essentially good, but often wrongly interpreted relationship of trust between banks and their customers has less of a link and contributes less to customer mobility and the promotion of competition.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30634">Même</DiscourseConnective> cette relation essentiellement bonne, <DiscourseConnective annotation_id="30677">mais</DiscourseConnective> souvent mal interprétée, de confiance entre les banques <DiscourseConnective annotation_id="30738">et</DiscourseConnective> leurs clients n'a pas de lien réel <DiscourseConnective annotation_id="30776">et</DiscourseConnective> ne contribue pas vraiment <DiscourseConnective annotation_id="30805">à</DiscourseConnective> la mobilité des clients <DiscourseConnective annotation_id="30831">et</DiscourseConnective> à la promotion de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25759" docOffset="184">
      <en>Competition can itself <Alignment alignment="30909" annotation_id="25782">
          <DiscourseConnective annotation_id="25782" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be adjusted primarily by enlightened and well-informed customers.</en>
      <fr>Pour faire jouer la concurrence, il faut <Alignment alignment="25782" annotation_id="30909">
          <DiscourseConnective annotation_id="30909" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiellement s'<DiscourseConnective annotation_id="30932">en</DiscourseConnective> remettre à des clients éclairés <DiscourseConnective annotation_id="30967">et</DiscourseConnective> bien informés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25858" docOffset="185">
      <en>In the end we have <Alignment alignment="31003" annotation_id="25877">
          <DiscourseConnective annotation_id="25877" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> included an EU budget line on financial market expertise in consumer and SME organisations.</en>
      <fr>N'avons-nous pas, <Alignment alignment="25877" annotation_id="31003">
          <DiscourseConnective annotation_id="31003" sense="Expansion.Conjunction">après tout</DiscourseConnective>
        </Alignment>, alloué une ligne budgétaire à l'éducation et <DiscourseConnective annotation_id="31060">à</DiscourseConnective> la formation des organisations de défense des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="31122">et</DiscourseConnective> des PME en matière de marchés financiers?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25974" docOffset="186">
      <en>I simply wish to remind you of this.</en>
      <fr>Je voulais <DiscourseConnective annotation_id="31178">simplement</DiscourseConnective> vous le rappeler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26011" docOffset="187">
      <en>
        <Alignment alignment="354" annotation_id="26011">
          <Alignment alignment="31207" annotation_id="26011">
            <DiscourseConnective annotation_id="26011" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, consumer protection levels should not be impaired by the dismantling of barriers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19743" annotation_id="31207">
          <Alignment alignment="25535" annotation_id="31207">
            <DiscourseConnective annotation_id="31207" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la protection des consommateurs ne doit pas être mise à mal par le démantèlement des obstacles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26106" docOffset="188">
      <en>
        <Alignment alignment="31313" annotation_id="26106">
          <DiscourseConnective annotation_id="26106" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the demand for collective legal aid in cross-border lawsuits relating to financial products agreed in the Committee on the Internal Market and Consumer Protection is the appropriate endorsement for fair market conditions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23354" annotation_id="31313">
          <DiscourseConnective annotation_id="31313" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la demande d'une assistance juridique collective dans les procès transnationaux relatifs aux produits financiers, convenue <DiscourseConnective annotation_id="31450">en</DiscourseConnective> commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="31484">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs, constitue un soutien approprié <DiscourseConnective annotation_id="31554">pour</DiscourseConnective> des conditions de marché équitables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26338" docOffset="189">
      <en>In general, <Alignment alignment="31615" annotation_id="26350">
          <DiscourseConnective annotation_id="26350" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, new financial products have to be introduced objectively and correctly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31596">En</DiscourseConnective> règle générale, <Alignment alignment="10462" annotation_id="31615">
          <DiscourseConnective annotation_id="31615" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les nouveaux produits financiers doivent être introduits de manière objective <DiscourseConnective annotation_id="31704">et</DiscourseConnective> correcte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26431" docOffset="190">
      <en>The Commission is being asked to anchor regulatory requirements with regard to information, marketing and the organisation of comparable products for private customers in all the legal provisions of the financial market.</en>
      <fr>La Commission est invitée <DiscourseConnective annotation_id="31743">à</DiscourseConnective> ancrer dans toutes les dispositions légales relatives au marché financier des exigences réglementaires en relation avec l'information, la commercialisation <DiscourseConnective annotation_id="31901">et</DiscourseConnective> l'organisation de produits comparables <DiscourseConnective annotation_id="31943">pour</DiscourseConnective> les clients privés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26652" docOffset="191">
      <en>The principles of the MiFID Directive on best advice should <Alignment alignment="32046" annotation_id="26712">
          <DiscourseConnective annotation_id="26712" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be made to apply particularly, <Alignment alignment="32091" annotation_id="26748">
          <DiscourseConnective annotation_id="26748" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to unit-linked life insurance and other long-term savings products.</en>
      <fr>Les principes de la directive MiFID relatifs aux meilleurs conseils devraient <Alignment alignment="18031" annotation_id="32046">
          <DiscourseConnective annotation_id="32046" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'appliquer tout particulièrement, <Alignment alignment="41463" annotation_id="32091">
          <DiscourseConnective annotation_id="32091" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aux assurances vie à capital variable <DiscourseConnective annotation_id="32142">et</DiscourseConnective> à d'autres produits d'épargne à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26829" docOffset="192">
      <en>Helping the consumer, the customer, and <Alignment alignment="32272" annotation_id="26869">
          <DiscourseConnective annotation_id="26869" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> creating a flourishing market must be the principle by which we act.</en>
      <fr>Le principe qui guide nos actes doit être d'aider le consommateur, le client, <DiscourseConnective annotation_id="32267">et</DiscourseConnective> d'<Alignment alignment="26869" annotation_id="32272">
          <DiscourseConnective annotation_id="32272" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> créer un marché florissant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26946" id="218" name="Wolf Klinz">
    <ParallelChunk annotation_id="26946" docOffset="193">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, I would first of all like to express my thanks to Mr Pitella and Mr Karas for their reports.</en>
      <fr>(DE) M. le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="32337">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="32363">d'abord</DiscourseConnective> exprimer tous mes remerciements <DiscourseConnective annotation_id="32403">à</DiscourseConnective> MM. Pittella <DiscourseConnective annotation_id="32418">et</DiscourseConnective> Karas <DiscourseConnective annotation_id="32427">pour</DiscourseConnective> leurs rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27080" docOffset="194">
      <en>I share their conclusion permeating the entire report that every citizen in the European Union should have access to banking services.</en>
      <fr>Je partage leur conclusion, qui transparaît dans tout le rapport, selon laquelle chaque citoyen de l'Union européenne devrait avoir accès aux services bancaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27215" docOffset="195">
      <en>
        <Alignment alignment="32610" annotation_id="27215">
          <DiscourseConnective annotation_id="27215" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, please allow me three comments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19915" annotation_id="32610">
          <DiscourseConnective annotation_id="32610" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, permettez-moi de formuler trois remarques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27261" docOffset="196">
      <en>Firstly, with regard to customer mobility, yes, it is our aim in a growing, fully functioning internal market to make sure that every customer <Alignment alignment="32846" annotation_id="27404">
          <DiscourseConnective annotation_id="27404" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has cross-border access to banking services.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32664">Premièrement</DiscourseConnective>, concernant la mobilité des clients, oui, notre objectif est bien, dans un marché intérieur opérationnel et en pleine expansion, de nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="32822">que</DiscourseConnective> tout client dispose <Alignment alignment="27404" annotation_id="32846">
          <DiscourseConnective annotation_id="32846" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un accès transnational aux services bancaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27454" docOffset="197">
      <en>
        <Alignment alignment="32905" annotation_id="27454">
          <DiscourseConnective annotation_id="27454" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, responsibilities are <Alignment alignment="32936" annotation_id="27484">
          <DiscourseConnective annotation_id="27484" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> bound up with this right.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27454" annotation_id="32905">
          <DiscourseConnective annotation_id="32905" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce droit <DiscourseConnective annotation_id="32925">s'</DiscourseConnective>assortit <Alignment alignment="47169" annotation_id="32936">
          <DiscourseConnective annotation_id="32936" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27515" docOffset="198">
      <en>I am <Alignment alignment="32970" annotation_id="27520">
          <DiscourseConnective annotation_id="27520" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> somewhat cautious <Alignment alignment="32993" annotation_id="27548">
          <DiscourseConnective annotation_id="27548" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the demand is made here that in the event that a customer informs his bank that he wishes to switch to another we leave the risk, <Alignment alignment="34915" annotation_id="27683">
          <DiscourseConnective annotation_id="27683" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he does not have his new bank account details in time, with the present bank.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="27520" annotation_id="32970">
          <DiscourseConnective annotation_id="32970" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> assez circonspect <Alignment alignment="22566" annotation_id="32993">
          <DiscourseConnective annotation_id="32993" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> des voix <DiscourseConnective annotation_id="33008">s'</DiscourseConnective>élèvent au sein de cette Assemblée pour réclamer <DiscourseConnective annotation_id="33059">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="33064">lorsqu'</DiscourseConnective>un client informe sa banque de son souhait de changer d'institution, le risque, <Alignment alignment="27683" annotation_id="33151">
          <DiscourseConnective annotation_id="33151" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne communique pas ses nouvelles coordonnées bancaires dans les temps, soit assumé par la première banque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27764" docOffset="199">
      <en>This is not right!</en>
      <fr>Ce n'est pas juste!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27783" docOffset="200">
      <en>Customers should assume responsibility for their own actions and must <Alignment alignment="43808" annotation_id="27853">
          <DiscourseConnective annotation_id="27853" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> assume this responsibility personally with the rights they have assumed.</en>
      <fr>C'est au client qu'il incombe d'assumer la responsabilité de ses propres actes. Il doit donc <Alignment alignment="27853" annotation_id="33375">
          <DiscourseConnective annotation_id="33375" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> assumer cette responsabilité personnellement, au même titre que les droits qu'il fait valoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27931" docOffset="201">
      <en>We should not be toying with those who bail customers out whenever they are to blame for ending up in this dilemma.</en>
      <fr>Nous ne devons pas crier avec ceux qui sont prêts à exonérer les clients de leurs responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="33577">lorsque</DiscourseConnective> ce sont eux-mêmes qui se sont mis dans cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28047" docOffset="202">
      <en>Secondly, customer information.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33641">Deuxièmement</DiscourseConnective>, l'information à la clientèle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28079" docOffset="203">
      <en>I can but agree here with the previous speaker, Mr Ettl.</en>
      <fr>Ici, je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="33701">qu'</DiscourseConnective>appuyer ce qu'a dit l'orateur précédent, M. Ettl.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28136" docOffset="204">
      <en>We still have to do this many times over in the case of comparable products in competition with each that do not have the same transparency <Alignment alignment="54191" annotation_id="28276">
          <DiscourseConnective annotation_id="28276" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are subject to different obligations to provide information.</en>
      <fr>Souvent, on constate que des produits comparables, <DiscourseConnective annotation_id="33805">en</DiscourseConnective> concurrence les uns avec les autres, ne présentent pas le <DiscourseConnective annotation_id="33866">même</DiscourseConnective> degré de transparence <Alignment alignment="6363" annotation_id="33893">
          <DiscourseConnective annotation_id="33893" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont soumis à des obligations d'information différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28350" docOffset="205">
      <en>This is not right!</en>
      <fr>Ce n'est pas juste!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28369" docOffset="206">
      <en>I am very much in favour of customers obtaining information <Alignment alignment="34041" annotation_id="28429">
          <DiscourseConnective annotation_id="28429" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="34053" annotation_id="28439">
          <DiscourseConnective annotation_id="28439" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> true here that we should not be throwing the baby out with the bath water and not inundating customers with too much information.</en>
      <fr>Je suis <DiscourseConnective annotation_id="33991">pour que</DiscourseConnective> les clients obtiennent des informations, <Alignment alignment="28429" annotation_id="34041">
          <DiscourseConnective annotation_id="34041" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <Alignment alignment="10953" annotation_id="34053">
          <DiscourseConnective annotation_id="34053" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vrai <DiscourseConnective annotation_id="34068">que</DiscourseConnective> nous ne devrions pas jeter le bébé avec l'eau du bain en inondant les clients d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28574" docOffset="207">
      <en>Customers need the necessary information to make responsible decisions themselves, <Alignment alignment="34276" annotation_id="28657">
          <DiscourseConnective annotation_id="28657" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> quality takes priority over quantity here.</en>
      <fr>Les clients ont besoin de recevoir les informations requises <DiscourseConnective annotation_id="34227">pour</DiscourseConnective> pouvoir prendre des décisions responsables, <Alignment alignment="6907" annotation_id="34276">
          <DiscourseConnective annotation_id="34276" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la qualité doit primer sur la quantité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28704" docOffset="208">
      <en>Finally, back to the banking structures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34321">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais revenir aux structures bancaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28745" docOffset="209">
      <en>I agree with Mr Karas that we do <DiscourseConnective annotation_id="28778" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective> have different, historically developed banking structures in the individual Member States.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec M. Karas sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="34417">que</DiscourseConnective> chaque État membre possède des structures bancaires historiques différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28877" docOffset="210">
      <en>In one country there are only private banks, in others there are <Alignment alignment="34570" annotation_id="28942">
          <DiscourseConnective annotation_id="28942" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> savings banks, credit unions, state banks and more of the same. It is not our job to reorganise the banking community.</en>
      <fr>Ainsi, certains pays ne comptent <DiscourseConnective annotation_id="34531">que</DiscourseConnective> des institutions privées, d'autres <Alignment alignment="28942" annotation_id="34570">
          <DiscourseConnective annotation_id="34570" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des caisses d'épargne, des sociétés de crédit mutuelles, des banques d'État, etc., etc. Il ne nous appartient pas de réorganiser la communauté bancaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29066" docOffset="211">
      <en>The Member States should be doing this - <Alignment alignment="34766" annotation_id="29107">
          <DiscourseConnective annotation_id="29107" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not already doing so.</en>
      <fr>C'est aux États membres à le faire - <Alignment alignment="29107" annotation_id="34766">
          <DiscourseConnective annotation_id="34766" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="34782">déjà</DiscourseConnective> fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29141" docOffset="212">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="29141" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> is it our job, <Alignment alignment="67102" annotation_id="29160">
          <DiscourseConnective annotation_id="29160" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to be carrying on traditions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29160" annotation_id="34793">
          <DiscourseConnective annotation_id="34793" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne nous appartient pas non plus de préserver la tradition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29199" docOffset="213">
      <en>I think the market should decide whether the structures remain <DiscourseConnective annotation_id="29262" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they are <Alignment alignment="34953" annotation_id="29274">
          <DiscourseConnective annotation_id="29274" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether they should be changed.</en>
      <fr>Je pense que c'est au marché à décider <DiscourseConnective annotation_id="34905">si</DiscourseConnective> les structures doivent rester telles quelles <Alignment alignment="22681" annotation_id="34953">
          <DiscourseConnective annotation_id="34953" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34956">si</DiscourseConnective> elles doivent être modifiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29309" docOffset="214">
      <en>Services, product ranges, services that individual market operators offer their customers - they should decide; we should not be making decisions centrally.</en>
      <fr>Les décisions relatives aux services et produits <DiscourseConnective annotation_id="35038">que</DiscourseConnective> proposent les différents opérateurs du marché doivent être prises par le marché, pas par nous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29466" id="219" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="29466" docOffset="215">
      <en>Mr President, I just wish to comment briefly on some of the debate.</en>
      <fr>(EN) M. le Président, je voudrais moi aussi faire quelques commentaires rapides sur certains points abordés ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29534" docOffset="216">
      <en>The issue about educating the consumer is very important.</en>
      <fr>La question de l'éducation du client est très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29592" docOffset="217">
      <en>We need consumers to understand financial services, <Alignment alignment="35369" annotation_id="29644">
          <DiscourseConnective annotation_id="29644" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need <DiscourseConnective annotation_id="29656" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> to target young people who use credit cards like they were going out of fashion.</en>
      <fr>Il faut que les clients comprennent les services financiers, <Alignment alignment="24577" annotation_id="35369">
          <DiscourseConnective annotation_id="35369" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut que cette éducation cible tout particulièrement les jeunes gens qui utilisent les cartes de crédit <DiscourseConnective annotation_id="35479">comme si</DiscourseConnective> elles n'étaient plus à la mode.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29751" docOffset="218">
      <en>
        <Alignment alignment="35534" annotation_id="29751">
          <DiscourseConnective annotation_id="29751" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> let me just say that those of us who thought they were educated have been prone to the odd financial accident.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="29751" annotation_id="35534">
          <DiscourseConnective annotation_id="35534" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> de <DiscourseConnective annotation_id="35547">dire que</DiscourseConnective> ce sont ceux parmi nous qui pensaient tout savoir qui ont parfois été les victimes de l'un ou d'autre accident financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29866" docOffset="219">
      <en>I mean, hands up those of us who fell for endowment mortgages?</en>
      <fr>Sincèrement, qui parmi vous ne s'est pas laissé tenter par une hypothèque liée à une assurance vie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29929" docOffset="220">
      <en>I should put both hands up in that regard.</en>
      <fr>Personnellement, je devrais lever les deux mains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29972" docOffset="221">
      <en>
        <Alignment alignment="35836" annotation_id="29972">
          <DiscourseConnective annotation_id="29972" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, even with education and knowledge, mistakes are made <Alignment alignment="35852" annotation_id="30036">
          <DiscourseConnective annotation_id="30036" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> wrong products are sold to the consumer.</en>
      <fr>On peut <Alignment alignment="29972" annotation_id="35836">
          <DiscourseConnective annotation_id="35836" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> se tromper <Alignment alignment="16230" annotation_id="35852">
          <DiscourseConnective annotation_id="35852" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> acheter les mauvais produits, <DiscourseConnective annotation_id="35885">même</DiscourseConnective> lorsqu'on possède une certaine éducation <DiscourseConnective annotation_id="35931">et</DiscourseConnective> certaines connaissances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30081" docOffset="222">
      <en>I am not sure how long the Commission is going to test out the codes of conduct before it legislates.</en>
      <fr>Je ne suis pas sûre de savoir comment la Commission compte évaluer les codes de conduite <DiscourseConnective annotation_id="36048">avant de</DiscourseConnective> légiférer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30183" docOffset="223">
      <en>I am not a fan of legislation where none is required, <Alignment alignment="1244" annotation_id="30237">
          <DiscourseConnective annotation_id="30237" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> sometimes we need better legislation that is effective from a consumer point of view.</en>
      <fr>Je ne suis pas pour adopter des textes législatifs <DiscourseConnective annotation_id="36119">lorsque</DiscourseConnective> cela n'est pas nécessaire, <Alignment alignment="30237" annotation_id="36154">
          <DiscourseConnective annotation_id="36154" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> parfois on peut avoir besoin d'une meilleure législation, efficace du point de vue du consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30327" docOffset="224">
      <en>We have a credit crunch now <Alignment alignment="5874" annotation_id="30355">
          <DiscourseConnective annotation_id="30355" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, where in the Irish banking system they were handing out money and 100% mortgages were the norm, we now have quite the opposite with the curtailment of finance.</en>
      <fr>Nous sommes actuellement confrontés à un fléchissement des crédits <Alignment alignment="30355" annotation_id="36326">
          <DiscourseConnective annotation_id="36326" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="36330">si</DiscourseConnective> le système bancaire irlandais se montrait précédemment généreux <DiscourseConnective annotation_id="36397">et</DiscourseConnective> si des crédits hypothécaires de 100 % étaient la norme, nous assistons aujourd'hui à l'évolution opposée, avec une restriction des finances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30520" docOffset="225">
      <en>This is an issue that affects all of us <Alignment alignment="36584" annotation_id="30560">
          <DiscourseConnective annotation_id="30560" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that this debate contributes to better financial services for the European consumer.</en>
      <fr>C'est une question qui nous concerne tous, <Alignment alignment="23852" annotation_id="36584">
          <DiscourseConnective annotation_id="36584" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="36596">que</DiscourseConnective> ce débat contribuera <DiscourseConnective annotation_id="36621">à</DiscourseConnective> offrir de meilleurs services financiers au consommateur européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30656" id="220" name="Neelie Kroes">
    <ParallelChunk annotation_id="30656" docOffset="226">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I should like to thank the honourable Members once again for their work on this issue.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais remercier une fois <DiscourseConnective annotation_id="36775">encore</DiscourseConnective> les honorables députés <DiscourseConnective annotation_id="36805">pour</DiscourseConnective> le travail qu'ils ont fourni sur ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30785" docOffset="227">
      <en>The point has been made that we need transparency and a clear overview of what is entailed for the consumer.</en>
      <fr>Il ressort du débat <DiscourseConnective annotation_id="36875">que</DiscourseConnective> nous avons besoin de transparence <DiscourseConnective annotation_id="36913">et</DiscourseConnective> d'un aperçu clair de ce qui attend le client.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30894" docOffset="228">
      <en>Quality is more important than quantity, <Alignment alignment="54620" annotation_id="30935">
          <DiscourseConnective annotation_id="30935" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> sometimes you need a bit of quantity to get the quality.</en>
      <fr>La qualité prime sur la quantité, <Alignment alignment="30935" annotation_id="36996">
          <DiscourseConnective annotation_id="36996" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut parfois un peu de quantité <DiscourseConnective annotation_id="37036">pour</DiscourseConnective> obtenir de la qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30996" docOffset="229">
      <en>The Commission very much welcomes your clear support for the need for measures.</en>
      <fr>La Commission se réjouit grandement que vous soyez d'accord sur la nécessité de mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31076" docOffset="230">
      <en>We are aware that we have to improve the level of efficiency, <Alignment alignment="37215" annotation_id="31138">
          <DiscourseConnective annotation_id="31138" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we have to improve the functioning of the retail banking sector, which remains fragmented along national lines.</en>
      <fr>Nous sommes conscients <DiscourseConnective annotation_id="37176">que</DiscourseConnective> nous devons accroître l'efficacité <Alignment alignment="1147" annotation_id="37215">
          <DiscourseConnective annotation_id="37215" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> améliorer le fonctionnement du secteur bancaire de détail, qui reste fragmenté par les frontières nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31259" docOffset="231">
      <en>That is not in line with the single market that we all believe in.</en>
      <fr>Cela ne correspond pas <DiscourseConnective annotation_id="37351">à</DiscourseConnective> l'idée que nous nous faisons du marché intérieur auquel nous croyons tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31326" docOffset="232">
      <en>
        <Alignment alignment="37428" annotation_id="31326">
          <DiscourseConnective annotation_id="31326" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the retail banking sector - which is an open door - is of key importance to all of us, to all the consumers and to the economy as a whole.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31326" annotation_id="37428">
          <DiscourseConnective annotation_id="37428" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le secteur bancaire de détail - qui constitue une porte ouverte - est d'une importance capitale <DiscourseConnective annotation_id="37540">pour</DiscourseConnective> nous tous, <DiscourseConnective annotation_id="37556">pour</DiscourseConnective> tous les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="37584">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37587">pour</DiscourseConnective> l'économie dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31476" docOffset="233">
      <en>Parliament's report reflects the importance which you too attach to this area.</en>
      <fr>Le rapport du Parlement reflète l'importance <DiscourseConnective annotation_id="37667">que</DiscourseConnective> vous accordez <DiscourseConnective annotation_id="37685">à</DiscourseConnective> cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31555" docOffset="234">
      <en>Mrs Roithová talked about the situation in her country but mentioned that it was not only in her country that the high fees are often the result of a fragmented market with only a few players.</en>
      <fr>Mme Roithová a parlé de la situation dans son pays, en soulignant <DiscourseConnective annotation_id="37769">qu'</DiscourseConnective>il n'était pas le seul <DiscourseConnective annotation_id="37795">dans ce cas</DiscourseConnective>, et <DiscourseConnective annotation_id="37811">que</DiscourseConnective> des frais élevés sont souvent le fait d'un marché fragmenté ne comportant <DiscourseConnective annotation_id="37889">que</DiscourseConnective> peu d'acteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31748" docOffset="235">
      <en>The situation we found in the sector inquiry report, which I have already touched upon, is quite clear.</en>
      <fr>La situation que nous avons identifiée dans le rapport d'enquête sectorielle, <DiscourseConnective annotation_id="37986">que</DiscourseConnective> j'ai <DiscourseConnective annotation_id="37995">déjà</DiscourseConnective> évoqué, est très claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31852" docOffset="236">
      <en>We think, and we expect, that the introduction of SEPA will provide an answer to many of the problems, <Alignment alignment="38138" annotation_id="31955">
          <DiscourseConnective annotation_id="31955" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will facilitate cross-border competition, <Alignment alignment="57347" annotation_id="32008">
          <DiscourseConnective annotation_id="32008" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is what is needed.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="38038">et</DiscourseConnective> nous prévoyons <DiscourseConnective annotation_id="38056">que</DiscourseConnective> l'introduction du SEPA fournira une réponse <DiscourseConnective annotation_id="38104">à</DiscourseConnective> de nombreux problèmes soulevés, <Alignment alignment="1665" annotation_id="38138">
          <DiscourseConnective annotation_id="38138" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il facilitera la concurrence transfrontalière, <Alignment alignment="9218" annotation_id="38194">
          <DiscourseConnective annotation_id="38194" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est bien de cela que nous avons besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32036" docOffset="237">
      <en>It is a pro-market approach <DiscourseConnective annotation_id="32064" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it should work.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="38242">s'</DiscourseConnective>agit d'une approche pro-marché qui devrait porter ses fruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32084" docOffset="238">
      <en>We are, <Alignment alignment="38321" annotation_id="32092">
          <DiscourseConnective annotation_id="32092" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, very much behind this initiative and are working with the industry to help SEPA reach its goals.</en>
      <fr>Nous soutenons <Alignment alignment="36682" annotation_id="38321">
          <DiscourseConnective annotation_id="38321" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette initiative <DiscourseConnective annotation_id="38343">et</DiscourseConnective> nous collaborons avec le secteur <DiscourseConnective annotation_id="38379">pour</DiscourseConnective> aider le SEPA à atteindre ses objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32200" docOffset="239">
      <en>Mr Sánchez Presedo rightly said that promoting competition is key to this whole approach, <Alignment alignment="38547" annotation_id="32290">
          <DiscourseConnective annotation_id="32290" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32298" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> there is no competition <DiscourseConnective annotation_id="32325" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> we are all aware that the banks are trying to pull our legs.</en>
      <fr>M. Sánchez Presedo a déclaré, à juste titre, <DiscourseConnective annotation_id="38470">que</DiscourseConnective> la promotion la concurrence est la clé de voûte de toute cette approche, <Alignment alignment="11142" annotation_id="38547">
          <DiscourseConnective annotation_id="38547" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="38552">sans</DiscourseConnective> concurrence, nous sommes tous conscients <DiscourseConnective annotation_id="38598">que</DiscourseConnective> nous serons livrés au bon vouloir des banques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32391" docOffset="240">
      <en>On the actual cost of payment cards, which Mrs Starkevičiūtasked about, we share the honourable Member's wish for more transparency in the market.</en>
      <fr>Quant aux coûts réels des cartes de paiement, question soulevée par Mme Starkevičiūtė, nous partageons son souhait d'une plus grande transparence sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32538" docOffset="241">
      <en>Pro-competition means that we should be aware of what is going on in the market, <Alignment alignment="38905" annotation_id="32619">
          <DiscourseConnective annotation_id="32619" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fact that it was not clear why consumers benefited from this was one of the reasons for prohibiting MasterCard's interchange fees - that was clear-cut.</en>
      <fr>"Pro-concurrence" signifie <DiscourseConnective annotation_id="38837">que</DiscourseConnective> nous devrions être conscients de ce qui se passe sur le marché, <Alignment alignment="32619" annotation_id="38905">
          <DiscourseConnective annotation_id="38905" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'une des raisons <DiscourseConnective annotation_id="38926">pour</DiscourseConnective> lesquelles nous avons interdit les commissions interbancaires de MasterCard résidait dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="39029">qu'</DiscourseConnective>il était impossible de déterminer en quoi elles bénéficiaient aux consommateurs. C'était clair <DiscourseConnective annotation_id="39127">et</DiscourseConnective> net.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32779" docOffset="242">
      <en>Our aim is to see fees which have clear and verifiable benefits to consumers.</en>
      <fr>Notre objectif réside dans des frais qui présentent un avantage clair <DiscourseConnective annotation_id="39205">et</DiscourseConnective> vérifiable <DiscourseConnective annotation_id="39219">pour</DiscourseConnective> les clients.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32857" docOffset="243">
      <en>Mr Klinz rightly talked about rights, <DiscourseConnective annotation_id="32895" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> these are always combined with responsibilities: not only of the customers but also of all of us - the banks and all the players in the game.</en>
      <fr>M. Klinz a parlé des droits et souligné à juste titre le fait que ceux-ci sont toujours assortis de responsabilités. <DiscourseConnective annotation_id="39354">Non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39368">pour</DiscourseConnective> les clients, <DiscourseConnective annotation_id="39386">mais aussi</DiscourseConnective> pour nous tous - les banques <DiscourseConnective annotation_id="39426">et</DiscourseConnective> tous les acteurs du secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33041" docOffset="244">
      <en>We need more transparency, we need to be clear what we are picking out.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une plus grande transparence, et nous devons être clairs sur ce que nous choisissons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33113" docOffset="245">
      <en>The changes to the market are hopefully leading in that direction.</en>
      <fr>Nous espérons que les changements qui interviendront sur le marché iront dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33180" id="221" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="33180" docOffset="246">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, <Alignment alignment="56973" annotation_id="33222">
          <DiscourseConnective annotation_id="33222" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I remarked earlier, the reports are excellent pieces of work.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) M. le Président, <Alignment alignment="33222" annotation_id="39700">
          <DiscourseConnective annotation_id="39700" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit précédemment, ces deux rapports sont excellents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33287" docOffset="247">
      <en>They are thorough and consistent and will provide a significant contribution to our ongoing work on retail and financial services.</en>
      <fr>Ils sont complets <DiscourseConnective annotation_id="39785">et</DiscourseConnective> cohérents, <DiscourseConnective annotation_id="39799">et</DiscourseConnective> apportent une contribution significative <DiscourseConnective annotation_id="39843">à</DiscourseConnective> nos travaux en cours dans le domaine des services financiers <DiscourseConnective annotation_id="39906">et</DiscourseConnective> de détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33418" docOffset="248">
      <en>I appreciate that some people might wish us to move faster on some of the initiatives, <Alignment alignment="40040" annotation_id="33505">
          <DiscourseConnective annotation_id="33505" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> speed does not always equate to equality.</en>
      <fr>J'apprécie le fait <DiscourseConnective annotation_id="39939">que</DiscourseConnective> certains intervenants voudraient nous voir progresser plus rapidement sur certaines initiatives, <Alignment alignment="32713" annotation_id="40040">
          <DiscourseConnective annotation_id="40040" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la rapidité ne va pas toujours de paire avec la qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33551" docOffset="249">
      <en>We are committed to our better regulation principles, including thorough impact assessments.</en>
      <fr>Nous sommes tenus par nos principes visant <DiscourseConnective annotation_id="40145">à</DiscourseConnective> proposer une meilleure réglementation, avec des évaluations d'impact approfondies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33644" docOffset="250">
      <en>Some of our initiatives, such as bank accounts, have been underway for several years and should bear fruit this year.</en>
      <fr>Certaines de nos initiatives, telles <DiscourseConnective annotation_id="40267">que</DiscourseConnective> celles sur les comptes bancaires, sont en cours <DiscourseConnective annotation_id="40319">depuis</DiscourseConnective> plusieurs années <DiscourseConnective annotation_id="40343">et</DiscourseConnective> devraient porter leurs fruits cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33762" docOffset="251">
      <en>Others, such as our work on retail investment projects, are a little newer and will require more research <Alignment alignment="40517" annotation_id="33868">
          <DiscourseConnective annotation_id="33868" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can reach any firm conclusions.</en>
      <fr>D'autres, <DiscourseConnective annotation_id="40399">comme</DiscourseConnective> nos travaux sur les projets d'investissement de détail, sont plus récentes <DiscourseConnective annotation_id="40480">et</DiscourseConnective> exigerons davantage de recherches <Alignment alignment="12683" annotation_id="40517">
          <DiscourseConnective annotation_id="40517" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous puissions formuler des conclusions fermes et définitives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33910" docOffset="252">
      <en>Mrs Roithová referred to bank changes and my colleague Neelie Kroes has dealt with that issue.</en>
      <fr>Mme Roithová a fait référence aux frais bancaires, <DiscourseConnective annotation_id="40641">et</DiscourseConnective> ma collègue Neelie Kroes a déjà répondu <DiscourseConnective annotation_id="40684">à</DiscourseConnective> cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34005" docOffset="253">
      <en>I would just like to point out that we cannot regulate charges as such, <Alignment alignment="40800" annotation_id="34077">
          <DiscourseConnective annotation_id="34077" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what we really need is real competition and the ability of consumers to easily switch from providers with which they are dissatisfied.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="40714">pour</DiscourseConnective> ma part signaler <DiscourseConnective annotation_id="40736">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons pas réglementer les frais en <DiscourseConnective annotation_id="40785">tant que</DiscourseConnective> tels, <Alignment alignment="34077" annotation_id="40800">
          <DiscourseConnective annotation_id="40800" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="40805">que</DiscourseConnective> nous avons besoin d'une réelle concurrence <DiscourseConnective annotation_id="40852">et</DiscourseConnective> de la capacité <DiscourseConnective annotation_id="40870">pour</DiscourseConnective> les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="40893">à</DiscourseConnective> changer facilement de fournisseurs <DiscourseConnective annotation_id="40930">s'</DiscourseConnective>ils sont mécontents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34216" docOffset="254">
      <en>Of course we want to make it easier for them to switch and to have a variety of players in the marketplace.</en>
      <fr>Nous voulons qu'il soit plus facile <DiscourseConnective annotation_id="40989">pour</DiscourseConnective> eux de changer <DiscourseConnective annotation_id="41009">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41012">qu'</DiscourseConnective>ils aient le choix entre plusieurs acteurs sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34324" docOffset="255">
      <en>That in itself will bring down prices.</en>
      <fr>Ce phénomène fera <DiscourseConnective annotation_id="41091">en</DiscourseConnective> soi baisser les prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34363" docOffset="256">
      <en>Mrs Margarita Starkevičiūtraised a number of issues.</en>
      <fr>Mme Margarita Starkevičiūta soulevé plusieurs questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34416" docOffset="257">
      <en>I have noted all her suggestions <Alignment alignment="41206" annotation_id="34449">
          <DiscourseConnective annotation_id="34449" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will act on them as far as possible.</en>
      <fr>J'ai noté toutes ces suggestions <Alignment alignment="17598" annotation_id="41206">
          <DiscourseConnective annotation_id="41206" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en tiendrons compte dans la mesure du possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34493" docOffset="258">
      <en>Mr Ettl spoke about the retail banks.</en>
      <fr>M. Ettl a parlé des banques de détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34531" docOffset="259">
      <en>The Green Paper that we published precisely addresses some of these real concerns.</en>
      <fr>Le Livre vert <DiscourseConnective annotation_id="41315">que</DiscourseConnective> nous avons publié répond <DiscourseConnective annotation_id="41344">précisément</DiscourseConnective> à plusieurs de ces préoccupations réelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34614" docOffset="260">
      <en>I usually agree with my friend Mr Wolf Klinz <Alignment alignment="31774" annotation_id="34659">
          <DiscourseConnective annotation_id="34659" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="41452" annotation_id="34664">
          <DiscourseConnective annotation_id="34664" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> I misunderstood, I detected that he was not so anxious about the switching of bank accounts.</en>
      <fr>D'habitude d'accord avec mon ami M. Wolf Klinz, <Alignment alignment="10054" annotation_id="41447">
          <DiscourseConnective annotation_id="41447" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="34664" annotation_id="41452">
          <DiscourseConnective annotation_id="41452" sense="Expansion.Alternative">à moins d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un malentendu, j'ai cru comprendre <DiscourseConnective annotation_id="41497">que</DiscourseConnective> le transfert des comptes bancaires ne le préoccupait pas outre mesure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34764" docOffset="261">
      <en>What we are trying to do is allow consumers to switch bank accounts easily within Member States.</en>
      <fr>Ce que nous essayons de faire, c'est de permettre aux consommateurs de changer facilement de banque au sein des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34861" docOffset="262">
      <en>I would just point out that it not rocket science. Other Member States have embarked upon codes of conduct and have done it quite easily.</en>
      <fr>Je voudrais juste signaler <DiscourseConnective annotation_id="41726">que</DiscourseConnective> ce n'est pas sorcier: certains États membres ont mis en place des codes de conduite, sans trop de difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34999" docOffset="263">
      <en>We have given the banking industry an opportunity to self-regulate in this particular area.</en>
      <fr>Nous avons donné au secteur bancaire la possibilité de s'autoréguler dans ce domaine précis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35091" docOffset="264">
      <en>I have met some of them.</en>
      <fr>J'ai rencontré certains de ses acteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35116" docOffset="265">
      <en>Some come up with all kinds of wonderful and wondrous excuses about why it cannot be done, <Alignment alignment="72946" annotation_id="35207">
          <DiscourseConnective annotation_id="35207" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can assure them that it is not astrophysics that we are dealing with.</en>
      <fr>Certains ont toutes sortes d'excuses, toutes meilleures les unes que les autres, pour expliquer en quoi c'est impossible, <Alignment alignment="35207" annotation_id="42096">
          <DiscourseConnective annotation_id="42096" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je <DiscourseConnective annotation_id="42104">puis</DiscourseConnective> leur assurer qu'il n'est pas nécessaire ici d'avoir une baguette magique pour faire des miracles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35283" docOffset="266">
      <en>It is quite simple to operate and is an opportunity for them to prove that self-regulation is the better way.</en>
      <fr>Une telle initiative est assez simple <DiscourseConnective annotation_id="42245">à</DiscourseConnective> mettre en place <DiscourseConnective annotation_id="42263">et</DiscourseConnective> constitue une occasion <DiscourseConnective annotation_id="42289">pour</DiscourseConnective> eux de montrer <DiscourseConnective annotation_id="42309">que</DiscourseConnective> l'autorégulation est la meilleure solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35393" docOffset="267">
      <en>
        <Alignment alignment="42357" annotation_id="35393">
          <DiscourseConnective annotation_id="35393" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="42363" annotation_id="35398">
          <DiscourseConnective annotation_id="35398" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said in my earlier remarks, <Alignment alignment="42387" annotation_id="35431">
          <DiscourseConnective annotation_id="35431" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not do this, there are other alternatives available to us.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4898" annotation_id="42357">
          <DiscourseConnective annotation_id="42357" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="36656" annotation_id="42363">
          <DiscourseConnective annotation_id="42363" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai déjà dit, <Alignment alignment="8095" annotation_id="42387">
          <DiscourseConnective annotation_id="42387" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils n'optent pas pour cette solution, nous en avons d'autres <DiscourseConnective annotation_id="42450">en</DiscourseConnective> réserve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35499" docOffset="268">
      <en>
        <Alignment alignment="42462" annotation_id="35499">
          <DiscourseConnective annotation_id="35499" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I do agree with Mr Klinz's second point about the bank structures in various Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2924" annotation_id="42462">
          <DiscourseConnective annotation_id="42462" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis d'accord avec la seconde <DiscourseConnective annotation_id="42506">remarque</DiscourseConnective> de M. Klinz, concernant les structures bancaires présentes dans les différents États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35600" docOffset="269">
      <en>These are entirely for each Member State to organise, <Alignment alignment="42671" annotation_id="35654">
          <DiscourseConnective annotation_id="35654" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are different banking structures in all of the Member States.</en>
      <fr>Il appartient en plein <DiscourseConnective annotation_id="42632">à</DiscourseConnective> chaque État membre de les organiser, <Alignment alignment="23721" annotation_id="42671">
          <DiscourseConnective annotation_id="42671" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> chaque État membre possède les siennes propres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35726" docOffset="270">
      <en>A Member State itself can organise its structures in any way it wishes, <Alignment alignment="42799" annotation_id="35798">
          <DiscourseConnective annotation_id="35798" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="105204" annotation_id="35802">
          <DiscourseConnective annotation_id="35802" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it enters into the free market area, it must abide by the rules of the Treaty, <Alignment alignment="42888" annotation_id="35884">
          <DiscourseConnective annotation_id="35884" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this could sometimes lead to conflict.</en>
      <fr>Chaque État membre peut lui-même organiser ses structures <DiscourseConnective annotation_id="42780">comme</DiscourseConnective> il l'entend, <Alignment alignment="35798" annotation_id="42799">
          <DiscourseConnective annotation_id="42799" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14582" annotation_id="42804">
          <DiscourseConnective annotation_id="42804" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il pénètre dans la zone de libre échange, il doit respecter les règles du traité, <Alignment alignment="17942" annotation_id="42888">
          <DiscourseConnective annotation_id="42888" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il peut arriver que des conflits se fassent jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35927" docOffset="271">
      <en>
        <Alignment alignment="42941" annotation_id="35927">
          <DiscourseConnective annotation_id="35927" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the organisation of the banking structure in a Member State is solely a matter for the Member State concerned.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19265" annotation_id="42941">
          <DiscourseConnective annotation_id="42941" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'organisation de la structure bancaire dans un État membre ne concerne <DiscourseConnective annotation_id="43024">que</DiscourseConnective> l'État membre en question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36047" docOffset="272">
      <en>I agree with Mrs McGuinness regarding the operation of codes of conduct.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec Mme McGuinness concernant l'application du code de conduite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36120" docOffset="273">
      <en>She referred to the great phase of endowment mortgages.</en>
      <fr>Elle a fait allusion <DiscourseConnective annotation_id="43159">à</DiscourseConnective> la belle époque des hypothèques liées à une assurance vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36176" docOffset="274">
      <en>I was a little reluctant ever to go down that road myself and resisted it for years, <Alignment alignment="43341" annotation_id="36261">
          <DiscourseConnective annotation_id="36261" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at one time, with another person, I allowed myself to avail of one of those.</en>
      <fr>J'avais moi-même quelques réticences <DiscourseConnective annotation_id="43257">à</DiscourseConnective> opter pour cette solution <DiscourseConnective annotation_id="43285">et</DiscourseConnective> j'ai fait de la résistance pendant plusieurs années, <Alignment alignment="21033" annotation_id="43341">
          <DiscourseConnective annotation_id="43341" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="43347">à</DiscourseConnective> une époque, avec une autre personne, j'ai fini par en souscrire une.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36342" docOffset="275">
      <en>I was one of the lucky ones.</en>
      <fr>J'ai fait partie des chanceux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36371" docOffset="276">
      <en>I turned out at the end of the period of time with a profit, which was a surprise to me and to everybody else, given my earlier reluctance in that area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43449">À</DiscourseConnective> l'échéance du terme, je me suis retrouvé avec un profit, ce qui m'a surpris - <DiscourseConnective annotation_id="43529">comme</DiscourseConnective> tout le monde - eu égard <DiscourseConnective annotation_id="43560">à</DiscourseConnective> ma réticence première.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36524" docOffset="277">
      <en>
        <Alignment alignment="43585" annotation_id="36524">
          <DiscourseConnective annotation_id="36524" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I do not think that anybody could be blamed for the way endowment mortgages went.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36524" annotation_id="43585">
          <DiscourseConnective annotation_id="43585" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne pense pas que l'on puisse reprocher à quiconque la manière dont ces hypothèques ont évolué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36615" docOffset="278">
      <en>It was the fashion of the time.</en>
      <fr>C'était la manière de faire à l'époque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36647" docOffset="279">
      <en>Everybody believed in doing it this particular way, <Alignment alignment="8578" annotation_id="36699">
          <DiscourseConnective annotation_id="36699" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there was a fair amount of aggressive selling.</en>
      <fr>Tout le monde pensait qu'il s'agissait de la meilleure manière de procéder, <Alignment alignment="13240" annotation_id="43810">
          <DiscourseConnective annotation_id="43810" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a eu pas mal de ventes agressives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36750" docOffset="280">
      <en>
        <Alignment alignment="12747" annotation_id="36750">
          <DiscourseConnective annotation_id="36750" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that, <Alignment alignment="43893" annotation_id="36768">
          <DiscourseConnective annotation_id="36768" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the consumer is aware of many of the pitfalls, that is what codes of conduct or any type of consumer protection should do.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36750" annotation_id="43853">
          <DiscourseConnective annotation_id="43853" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="43867">que</DiscourseConnective>, ce qui compte, c'est <Alignment alignment="18979" annotation_id="43893">
          <DiscourseConnective annotation_id="43893" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le client <DiscourseConnective annotation_id="43907">soit</DiscourseConnective> conscient d'un grand nombre des pièges. Et c'est la mission des codes de conduite <DiscourseConnective annotation_id="43994">et</DiscourseConnective> des mécanismes de protection des consommateurs de les en informer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36902" docOffset="281">
      <en>I always say to people in business, whether they be in big or small businesses - and we should be aware as consumers - <Alignment alignment="7734" annotation_id="37021">
          <DiscourseConnective annotation_id="37021" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a thing looks too good, it is too good.</en>
      <fr>J'ai coutume de dire aux hommes d'affaires, quelle que <DiscourseConnective annotation_id="44119">soit</DiscourseConnective> la taille de leur entreprise - <DiscourseConnective annotation_id="44155">et</DiscourseConnective>, en <DiscourseConnective annotation_id="44162">tant que</DiscourseConnective> consommateurs, nous devrions en être conscients - <Alignment alignment="37021" annotation_id="44221">
          <DiscourseConnective annotation_id="44221" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une opportunité a l'air trop belle pour être vraie, elle est trop belle pour être vraie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37064" id="222" language="IT" name="Gianni Pittella">
    <ParallelChunk annotation_id="37064" docOffset="282">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I would quickly like to thank all the Members who have spoken, and thanks once again to the Commissioners and to Mr Karas.</en>
      <fr>M. le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="44343">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais rapidement remercier tous les députés qui ont pris la parole, <DiscourseConnective annotation_id="44431">ainsi</DiscourseConnective> que les commissaires <DiscourseConnective annotation_id="44458">et</DiscourseConnective> M. Karas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37223" docOffset="283">
      <en>I would like to say a swift word on interchange fees.</en>
      <fr>Je voudrais revenir brièvement sur les commissions interbancaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37277" docOffset="284">
      <en>My proposal for guidelines is based on the conviction - and of course here we may disagree, Mrs Kroes - that the interchange fee is useful for the development and the efficiency of the payment instrument.</en>
      <fr>Ma proposition de lignes de conduite se fonde sur la conviction - <DiscourseConnective annotation_id="44604">et</DiscourseConnective> bien sûr, il se peut que nous ne soyons pas d'accord, Mme Kroes - selon laquelle la commission interbancaire est utile au développement <DiscourseConnective annotation_id="44743">et</DiscourseConnective> à l'efficacité d'un instrument de paiement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37482" docOffset="285">
      <en>
        <Alignment alignment="44790" annotation_id="37482">
          <DiscourseConnective annotation_id="37482" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the absence of interchange fees there is a risk that the costs would be borne by consumers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13836" annotation_id="44790">
          <DiscourseConnective annotation_id="44790" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="44804">en</DiscourseConnective> l'absence d'une commission interbancaire, il existe un risque <DiscourseConnective annotation_id="44869">pour que</DiscourseConnective> les coûts soient supportés par les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37583" docOffset="286">
      <en>Moving on to the issue of what is the best approach on the regulation of financial markets, I believe - and I have often said so to Commissioner McCreevy - that under-regulated and poorly regulated financial markets and the frequently ineffectual self-regulation carried out by the banking industry are elements whose negatives effects have been clearly demonstrated by the current financial crisis.</en>
      <fr>Concernant <DiscourseConnective annotation_id="44939">à</DiscourseConnective> présent la question de savoir quelle est la meilleure approche en matière de réglementation des marchés financiers, je pense - <DiscourseConnective annotation_id="45068">et</DiscourseConnective> je l'ai souvent répété au Commissaire McCreevy - <DiscourseConnective annotation_id="45120">que</DiscourseConnective> des marchés financiers sous-réglementés <DiscourseConnective annotation_id="45164">et</DiscourseConnective> mal régulés, de même que l'autorégulation souvent inefficace mise en œuvre par le secteur bancaire sont des éléments dont les effets négatifs ont été clairement mis en évidence par la crise financière actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37983" docOffset="287">
      <en>I <Alignment alignment="45391" annotation_id="37985">
          <DiscourseConnective annotation_id="37985" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that it would be wrong to think that the proper integration of the retail financial sector can be completed solely by means of self-regulation by the industry.</en>
      <fr>Il me semble <Alignment alignment="21680" annotation_id="45391">
          <DiscourseConnective annotation_id="45391" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> illusoire de croire qu'une bonne intégration du secteur financier de détail peut être obtenue uniquement par une autorégulation du secteur lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38163" docOffset="288">
      <en>The retail products financial market will only be able to call itself properly integrated <DiscourseConnective annotation_id="38253" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> that degree of full harmonisation that the consumer protection rules aim to bring about has been achieved and guaranteed.</en>
      <fr>Le marché financier des produits de détail ne pourra se considérer comme correctement intégré qu'une fois atteint <DiscourseConnective annotation_id="45663">et</DiscourseConnective> garanti le degré d'harmonisation complète <DiscourseConnective annotation_id="45708">que</DiscourseConnective> visent les règles en matière de protection des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38380" docOffset="289">
      <en>This can best be done through a legislative initiative by the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45774">Or</DiscourseConnective>, la meilleure façon d'y parvenir consiste <DiscourseConnective annotation_id="45819">en</DiscourseConnective> une initiative législative de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38454" id="223" name="Othmar Karas">
    <ParallelChunk annotation_id="38454" docOffset="290">
      <en>rapporteur. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, I should like to reiterate the thanks I expressed at the outset to all those involved, and to ask the Commission to include Parliament's proposals in full in its legislative deliberations.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) M. le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="45912">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais réitérer les remerciements que j'ai exprimés au début de ce débat, <DiscourseConnective annotation_id="46005">et</DiscourseConnective> demander à la Commission d'inclure les propositions du Parlement intégralement dans ses délibérations législatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38698" docOffset="291">
      <en>The second point is a tip. I should like to point out to my fellow Members that the report on consumer education - we have spoken a great deal about this today - in the financial services sector is being debated in the House and will be discussed in plenary in the autumn.</en>
      <fr>Deuxième chose: je voudrais signaler <DiscourseConnective annotation_id="46161">à</DiscourseConnective> mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="46177">que</DiscourseConnective> le rapport sur l'éducation du consommateur - il en aura été beaucoup question aujourd'hui - dans le secteur des services financiers est actuellement en débat au sein de cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="46366">et</DiscourseConnective> sera abordé <DiscourseConnective annotation_id="46381">en</DiscourseConnective> plénière cette automne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38971" docOffset="292">
      <en>Another point is that we should not forget that the different tax systems of the Member States are a major obstacle to the provision of cross-border financial services <DiscourseConnective annotation_id="39139" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that this <DiscourseConnective annotation_id="39153" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> creates low interoperability, <Alignment alignment="46661" annotation_id="39188">
          <DiscourseConnective annotation_id="39188" sense="Expansion.Conjunction">particularly</DiscourseConnective>
        </Alignment> where financial products are promoted for tax purposes.</en>
      <fr>Autre remarque: nous ne devons pas perdre de vue <DiscourseConnective annotation_id="46457">que</DiscourseConnective> les différents systèmes fiscaux en vigueur dans les États membres constituent un obstacle majeur <DiscourseConnective annotation_id="46558">à</DiscourseConnective> la fourniture de services financiers transfrontaliers, <DiscourseConnective annotation_id="46615">car</DiscourseConnective> ils génèrent une faible interopérabilité, <Alignment alignment="39188" annotation_id="46661">
          <DiscourseConnective annotation_id="46661" sense="Expansion.Conjunction">surtout</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="46669">lorsque</DiscourseConnective> les produits financiers font l'objet d'une promotion <DiscourseConnective annotation_id="46730">à</DiscourseConnective> des fins fiscales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39257" docOffset="293">
      <en>I <Alignment alignment="36079" annotation_id="39259">
          <DiscourseConnective annotation_id="39259" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to appeal to the industry and the banks to carry out self-regulation in order to do the preliminary work for the objective of this Green Paper.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="18539" annotation_id="46763">
          <DiscourseConnective annotation_id="46763" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en appeler <DiscourseConnective annotation_id="46784">à</DiscourseConnective> l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="46798">et</DiscourseConnective> aux banques <DiscourseConnective annotation_id="46813">pour qu'</DiscourseConnective>elles mettent en œuvre des mesures d'autorégulation <DiscourseConnective annotation_id="46873">afin de</DiscourseConnective> préparer le terrain <DiscourseConnective annotation_id="46901">pour</DiscourseConnective> les objectifs du présent Livre vert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39413" docOffset="294">
      <en>On the issue of standardisation and product diversity, we <DiscourseConnective annotation_id="39471" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have to say yes to standardisation <Alignment alignment="64558" annotation_id="39511">
          <Alignment alignment="32824" annotation_id="39511">
            <DiscourseConnective annotation_id="39511" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it does not jeopardise product diversity.</en>
      <fr>Concernant la question de la normalisation <DiscourseConnective annotation_id="46986">et</DiscourseConnective> de la diversité des produits, nous devons favoriser l'harmonisation <Alignment alignment="18780" annotation_id="47057">
          <Alignment alignment="14421" annotation_id="47057">
            <DiscourseConnective annotation_id="47057" sense="Contingency.Condition">pour autant qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elle ne mette pas en péril la diversité des produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39564" docOffset="295">
      <en>As regards bank charges, which Mrs Roithová has addressed, the Commission has already referred to SEPA.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47126">Pour</DiscourseConnective> ce qui est des frais bancaires, évoqués par Mme Roithová, la Commission a <DiscourseConnective annotation_id="47205">déjà</DiscourseConnective> fait référence au SEPA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39668" docOffset="296">
      <en>
        <Alignment alignment="15322" annotation_id="39668">
          <DiscourseConnective annotation_id="39668" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we <DiscourseConnective annotation_id="39680" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have many other obstacles, namely the obstacle that rights earned in one country often cannot be transferred to another country and the obstacle that an account can be opened <Alignment alignment="47418" annotation_id="39860">
          <DiscourseConnective annotation_id="39860" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the domicile is given.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15876" annotation_id="47234">
          <DiscourseConnective annotation_id="47234" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de nombreux autres obstacles subsistent, <DiscourseConnective annotation_id="47286">notamment</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="47304">que</DiscourseConnective> les droits obtenus dans un pays ne soient pas transférables dans un autre, <DiscourseConnective annotation_id="47383">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47386">qu'</DiscourseConnective>un compte puisse être ouvert <Alignment alignment="9687" annotation_id="47418">
          <DiscourseConnective annotation_id="47418" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le domicile est transféré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39886" docOffset="297">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="39886" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective> there is the missing definition of e-commerce: cross-border money transfers are working, <Alignment alignment="47588" annotation_id="39980">
          <DiscourseConnective annotation_id="39980" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are barriers <Alignment alignment="47646" annotation_id="40003">
          <DiscourseConnective annotation_id="40003" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> opening an account and to other rights, which we must remove.</en>
      <fr>Par ailleurs, il nous manque encore une définition exacte du commerce électronique: les transferts d'argent transfrontaliers sont opérants, <Alignment alignment="21525" annotation_id="47588">
          <DiscourseConnective annotation_id="47588" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il subsiste des obstacles, <DiscourseConnective annotation_id="47620">que</DiscourseConnective> nous devons éliminer, <Alignment alignment="40003" annotation_id="47646">
          <DiscourseConnective annotation_id="47646" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ouverture d'un compte <DiscourseConnective annotation_id="47672">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47675">à</DiscourseConnective> l'application d'autres droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40070" docOffset="298">
      <en>We have enough work to do to get proposals onto the table.</en>
      <fr>Nous avons de quoi faire, les propositions sont sur la table.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40129" docOffset="299">
      <en>We should be seeing results and continuing to work consistently.</en>
      <fr>Nous devrions obtenir des résultats <DiscourseConnective annotation_id="47806">et</DiscourseConnective> continuer <DiscourseConnective annotation_id="47819">à</DiscourseConnective> travailler de façon cohérente.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40194" id="224" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="40194" docOffset="300">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(PT) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40216" docOffset="301">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40251" docOffset="302">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40281" id="225" name="Zita Pleštinská ">
    <ParallelChunk annotation_id="40281" docOffset="303">
      <en>in writing. - (SK) A well-functioning integrated financial market is a necessary precondition for the realisation of the Lisbon agenda.</en>
      <fr>par écrit. - (SK) Un marché financier opérationnel et intégré est l'une des conditions sine qua non <DiscourseConnective annotation_id="48037">à</DiscourseConnective> la réalisation de l'agenda de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40417" docOffset="304">
      <en>Banks play an essential role in passing on monetary policy conditions, particularly to small and medium-sized enterprises and consumers.</en>
      <fr>Les banques jouent un rôle essentiel dans la transmission des conditions de la politique monétaire, <DiscourseConnective annotation_id="48179">surtout</DiscourseConnective> auprès des PME <DiscourseConnective annotation_id="48202">et</DiscourseConnective> des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40554" docOffset="305">
      <en>
        <Alignment alignment="48224" annotation_id="40554">
          <DiscourseConnective annotation_id="40554" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> many clients would be interested in using cross-border financial services, opening an account in a Member State bank is accompanied by so much bureaucracy that clients often get discouraged.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40554" annotation_id="48224">
          <DiscourseConnective annotation_id="48224" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreux clients soient intéressés par la possibilité d'utiliser des services financiers transnationaux, l'ouverture d'un compte dans un autre État membre reste associée <DiscourseConnective annotation_id="48406">à</DiscourseConnective> tellement de formalités administratives <DiscourseConnective annotation_id="48448">que</DiscourseConnective> les clients se découragent souvent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40754" docOffset="306">
      <en>The European banking industry should improve and simplify its account closing procedures.</en>
      <fr>Le secteur bancaire européen devrait améliorer <DiscourseConnective annotation_id="48535">et</DiscourseConnective> simplifier les procédures de clôture des comptes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40844" docOffset="307">
      <en>Statements of account are still very complicated <Alignment alignment="74329" annotation_id="40893">
          <DiscourseConnective annotation_id="40893" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> many consumers do not understand them.</en>
      <fr>Les extraits de compte sont souvent très compliqués <Alignment alignment="40893" annotation_id="48640">
          <DiscourseConnective annotation_id="48640" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup de clients ne les comprennent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40936" docOffset="308">
      <en>The complexity of financial products makes it difficult for consumers to make informed decisions.</en>
      <fr>La complexité des produits financiers complique la tâche des consommateurs censés prendre des décisions éclairées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41034" docOffset="309">
      <en>Consumers are <Alignment alignment="40561" annotation_id="41048">
          <DiscourseConnective annotation_id="41048" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> burdened with disproportionately high banking fees for services and for the issue of credit cards.</en>
      <fr>Les consommateurs sont <Alignment alignment="2610" annotation_id="48825">
          <DiscourseConnective annotation_id="48825" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> confrontés <DiscourseConnective annotation_id="48842">à</DiscourseConnective> des frais bancaires démesurés <DiscourseConnective annotation_id="48874">pour</DiscourseConnective> les différents services <DiscourseConnective annotation_id="48903">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48906">pour</DiscourseConnective> l'émission de cartes de crédit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41152" docOffset="310">
      <en>I think that rather than regulating banking fees, the EU should ensure that the banking sector is competitive.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="48952">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="48955">au lieu de</DiscourseConnective> réglementer les frais bancaires, l'Union européenne devrait veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="49039">que</DiscourseConnective> le secteur bancaire <DiscourseConnective annotation_id="49063">soit</DiscourseConnective> compétitif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41263" docOffset="311">
      <en>Informed consumers are an essential component of economic competition among banks.</en>
      <fr>Des consommateurs bien informés constituent un facteur essentiel de concurrence économique entre banques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41346" docOffset="312">
      <en>I believe that consumer organisations play an important role <Alignment alignment="45840" annotation_id="41407">
          <DiscourseConnective annotation_id="41407" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are able to define which information they deem to be necessary to enable consumers to make appropriate choices <Alignment alignment="49404" annotation_id="41531">
          <DiscourseConnective annotation_id="41531" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to banking products.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="49195">que</DiscourseConnective> les organisations de consommateurs ont un important rôle à jouer <Alignment alignment="41407" annotation_id="49264">
          <DiscourseConnective annotation_id="49264" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles sont en mesure de déterminer les informations qu'elles jugent nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="49353">pour</DiscourseConnective> permettre aux clients de faire les bons choix <Alignment alignment="41531" annotation_id="49404">
          <DiscourseConnective annotation_id="49404" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> termes de produits bancaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41566" docOffset="313">
      <en>They can coordinate financial education programmes aimed at increasing the awareness of consumers as regards their money management options.</en>
      <fr>Elles peuvent coordonner des programmes d'éducation financière destinés <DiscourseConnective annotation_id="49509">à</DiscourseConnective> sensibiliser les consommateurs quant aux options dont ils disposent en matière de gestion de leur patrimoine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41707" docOffset="314">
      <en>They <Alignment alignment="79343" annotation_id="41712">
          <DiscourseConnective annotation_id="41712" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help very vulnerable consumers.</en>
      <fr>Elles aident <Alignment alignment="18023" annotation_id="49634">
          <DiscourseConnective annotation_id="49634" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les consommateurs très vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41749" docOffset="315">
      <en>I believe that the time will come in the EU <DiscourseConnective annotation_id="41793" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> consumer organisations will not be fighting for their survival.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="49685">que</DiscourseConnective> l'heure viendra dans l'Union européenne où les organisations de défense des consommateurs ne devront plus lutter <DiscourseConnective annotation_id="49802">pour</DiscourseConnective> leur survie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41862" docOffset="316">
      <en>
        <Alignment alignment="49820" annotation_id="41862">
          <DiscourseConnective annotation_id="41862" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective>
        </Alignment> they become responsible for consumer policy, they will understand how important finances are.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41862" annotation_id="49820">
          <DiscourseConnective annotation_id="49820" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles deviendront responsables de la politique des consommateurs, elles comprendront l'importance des finances.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41961" id="997" name="Katrin Saks ">
    <ParallelChunk annotation_id="41961" docOffset="317">
      <en>in writing. - The Commission offers three strategies in the Green Paper on retail financial services to promote integration of the retail markets in financial services - lower prices and more choice, empowering consumers and enhancing consumer protection.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Dans le Livre vert sur les services financiers de détail, la Commission propose trois stratégies <DiscourseConnective annotation_id="50054">pour</DiscourseConnective> promouvoir l'intégration des marchés de détail dans le secteur des services financiers - des prix plus bas <DiscourseConnective annotation_id="50166">et</DiscourseConnective> davantage de choix, de manière à permettre aux consommateurs de prendre leurs propres décisions <DiscourseConnective annotation_id="50265">et</DiscourseConnective> à améliorer la protection des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42217" docOffset="318">
      <en>Firstly, I would like to focus on consumer empowerment <Alignment alignment="50386" annotation_id="42272">
          <DiscourseConnective annotation_id="42272" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to highlight the need to raise the level of financial literacy.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="50325">d'abord</DiscourseConnective> me concentrer sur l'autonomisation des consommateurs <Alignment alignment="11022" annotation_id="50386">
          <DiscourseConnective annotation_id="50386" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner à cet égard la nécessité de renforcer leurs connaissances dans les domaines financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42353" docOffset="319">
      <en>At the recent consumer financial education hearing we saw a number of practical examples of consumer financial education programmes.</en>
      <fr>Lors d'une récente audience relative à l'éducation financière des consommateurs, nous avons pu voir plusieurs exemples concrets de programmes d'éducation financière à leur intention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42486" docOffset="320">
      <en>Further efforts could be made to share best practices in this area across the Member States, bearing in mind the new Member States in particular.</en>
      <fr>Davantage d'efforts pourraient être fournis <DiscourseConnective annotation_id="50714">pour</DiscourseConnective> diffuser les meilleures pratiques <DiscourseConnective annotation_id="50753">en</DiscourseConnective> la matière entre États membres, <DiscourseConnective annotation_id="50788">surtout</DiscourseConnective> eu égard aux nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42632" docOffset="321">
      <en>Regarding consumer choice, it is clear that consumers who wish to change financial services providers must be able to do so with a minimum of costs and legal barriers.</en>
      <fr>Concernant le choix des consommateurs, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="50885">que</DiscourseConnective> ceux qui souhaitent changer de fournisseurs de services financiers doivent pouvoir le faire avec un coût <DiscourseConnective annotation_id="50994">et</DiscourseConnective> des obstacles juridiques les plus faibles possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42800" docOffset="322">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="42800" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> regards information given to the consumer, it is not enough to provide consumers with as much information as possible.</en>
      <fr>Concernant les informations fournies au consommateur, il ne suffit pas de leur en donner <DiscourseConnective annotation_id="51139">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51146">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42922" docOffset="323">
      <en>Overloading the consumer with information will have the opposite effect.</en>
      <fr>Inonder le consommateur d'informations aura l'effet inverse de celui recherché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42995" docOffset="324">
      <en>
        <Alignment alignment="51240" annotation_id="42995">
          <DiscourseConnective annotation_id="42995" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sufficient information which helps the consumer to make informed choices has to be provided.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42995" annotation_id="51240">
          <DiscourseConnective annotation_id="51240" sense="Comparison.Concession">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il lui faut recevoir des informations suffisantes, l'aidant <DiscourseConnective annotation_id="51311">à</DiscourseConnective> faire des choix éclairés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43101" id="996" language="RO" name="Silvia-Adriana Ţicău ">
    <ParallelChunk annotation_id="43101" docOffset="325">
      <en>Pursuant to the Pittella report, the sector audit analysed the competition situation regarding payment systems, including card systems, credit offices, cooperation between banks and price and bank settlement policies.</en>
      <fr>Conformément au rapport Pittella, l'audit sectoriel a analysé l'état de la concurrence en matière de systèmes de paiement, et <DiscourseConnective annotation_id="51465">notamment</DiscourseConnective> de systèmes de cartes, d'agences de crédit, de coopération entre les banques <DiscourseConnective annotation_id="51552">et</DiscourseConnective> de politiques de détermination des prix <DiscourseConnective annotation_id="51595">et</DiscourseConnective> de règlement bancaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43319" docOffset="326">
      <en>The audit shows that there are significant differences between the commission paid for bank cards.</en>
      <fr>L'audit révèle <DiscourseConnective annotation_id="51636">qu'</DiscourseConnective>il existe des écarts significatifs entre les commissions payées <DiscourseConnective annotation_id="51703">pour</DiscourseConnective> les cartes bancaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43418" docOffset="327">
      <en>
        <Alignment alignment="92050" annotation_id="43418">
          <DiscourseConnective annotation_id="43418" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it was detected that the majority of national debit cards networks settle inter-bank commissions on a significantly lower level than the international networks, <Alignment alignment="51907" annotation_id="43585">
          <DiscourseConnective annotation_id="43585" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, in most of the Member States, the majority of banks permit the grant of mortgage credits, of personal credits and of loans to SMEs with the opening of a current account.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43418" annotation_id="51730">
          <DiscourseConnective annotation_id="51730" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on a pu constater <DiscourseConnective annotation_id="51755">que</DiscourseConnective> la majorité des réseaux de cartes de débit nationaux imputent des commissions interbancaires nettement moins élevées <DiscourseConnective annotation_id="51876">que</DiscourseConnective> les réseaux internationaux <Alignment alignment="43585" annotation_id="51907">
          <DiscourseConnective annotation_id="51907" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="51910">que</DiscourseConnective>, dans la plupart des États membres, la majorité des banques permettent l'octroi de crédits hypothécaires, de crédits à la consommation <DiscourseConnective annotation_id="52049">ou</DiscourseConnective> de prêts aux PME avec l'ouverture d'un compte courant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43765" docOffset="328">
      <en>Usually, the client does not have the same negotiation power <Alignment alignment="68395" annotation_id="43826">
          <DiscourseConnective annotation_id="43826" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> initiating the contractual relation with the bank where he becomes a client.</en>
      <fr>Généralement, le client ne dispose pas de la <DiscourseConnective annotation_id="52152">même</DiscourseConnective> position de négociation <Alignment alignment="43826" annotation_id="52181">
          <DiscourseConnective annotation_id="52181" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il initie la relation contractuelle avec la banque dont il devient client.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43908" docOffset="329">
      <en>The client signs a contract that he does not always read <Alignment alignment="52317" annotation_id="43965">
          <DiscourseConnective annotation_id="43965" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> even <Alignment alignment="52321" annotation_id="43974">
          <DiscourseConnective annotation_id="43974" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he does, he would like to suggest changes, which is not possible.</en>
      <fr>Le client signe un contrat <DiscourseConnective annotation_id="52290">qu'</DiscourseConnective>il ne lit pas toujours, <Alignment alignment="2865" annotation_id="52317">
          <DiscourseConnective annotation_id="52317" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7159" annotation_id="52321">
          <DiscourseConnective annotation_id="52321" sense="Contingency.Condition">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il le fait et souhaite suggérer des changements, cela n'est pas possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44043" docOffset="330">
      <en>From this viewpoint, I consider that the competent regulation authorities should supervise the form of the contracts offered by the banks <Alignment alignment="52548" annotation_id="44181">
          <DiscourseConnective annotation_id="44181" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44184" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to protect the interests of both the clients and the bank.</en>
      <fr>De ce point de vue, il me semble <DiscourseConnective annotation_id="52435">que</DiscourseConnective> les autorités réglementaires compétentes devraient superviser la forme des contrats proposés par les banques <Alignment alignment="21231" annotation_id="52548">
          <DiscourseConnective annotation_id="52548" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> protéger les intérêts tant des clients <DiscourseConnective annotation_id="52600">que</DiscourseConnective> de la banque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44246" docOffset="331">
      <en>I consider that it is compulsory that a client who opens an account to previously receive a brief presentation of the applicable costs for the entire period of its utilization.</en>
      <fr>Je considère <DiscourseConnective annotation_id="52631">qu'</DiscourseConnective>il devrait être obligatoire <DiscourseConnective annotation_id="52662">qu'</DiscourseConnective>un client qui ouvre un compte reçoive préalablement une brève présentation des frais applicables tout au long de la période de son utilisation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
