<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Future of the European Common Asylum System (debate)</en>
    <fr>Avenir d'un système européen commun d'asile (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="53" id="162" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="53" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the report by Giusto Catania, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, on the Future of the European Common Asylum System.</en>
      <fr>Le point suivant concerne le débat sur le rapport de Giusto Catania, au nom de la Commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="181">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, sur l'avenir du système d'asile européen commun.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="239" id="163" name="Giusto Catania">
    <ParallelChunk annotation_id="239" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (IT) Madam President, ladies and gentlemen, in the last year the number of refugees worldwide has increased.</en>
      <fr>rapporteur. - (IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="309">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'année dernière le nombre de réfugiés dans le monde a augmenté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="362" docOffset="3">
      <en>The figure now stands at approximately 12 million.</en>
      <fr>Les chiffres font <DiscourseConnective annotation_id="406">maintenant</DiscourseConnective> état d'approximativement 12 millions de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="413" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="468" annotation_id="413">
          <DiscourseConnective annotation_id="413" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we include those who are internally displaced, this rises to more than 26 million people worldwide who are in need of the same kind of protection.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14396" annotation_id="468">
          <DiscourseConnective annotation_id="468" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous incluons les personnes déplacées, ce chiffre s'élève <DiscourseConnective annotation_id="529">à</DiscourseConnective> plus de 26 millions de personnes à travers le monde qui ont besoin de la <DiscourseConnective annotation_id="604">même</DiscourseConnective> protection, ceci parce que les guerres existent encore dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="563" docOffset="5">
      <en>The reason for this is that wars continue to exist in the world; at present there are 4 million Iraqi refugees and displaced people, <Alignment alignment="771" annotation_id="696">
          <DiscourseConnective annotation_id="696" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that these refugees are a consequence of wars that our countries played a part in starting.</en>
      <fr>Actuellement, il y a 4 millions de réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="723">et</DiscourseConnective> de personnes déplacées en provenance d'Irak, <Alignment alignment="5756" annotation_id="771">
          <DiscourseConnective annotation_id="771" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est évident <DiscourseConnective annotation_id="789">que</DiscourseConnective> ces réfugiés sont la conséquence des guerres <DiscourseConnective annotation_id="838">que</DiscourseConnective> nos pays ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="865">à</DiscourseConnective> faire éclater.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="804" docOffset="6">
      <en>The creation of a common European asylum policy is necessary <Alignment alignment="952" annotation_id="865">
          <DiscourseConnective annotation_id="865" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, under the rule of law, we have an obligation to guarantee that these people are received equally throughout the European Union.</en>
      <fr>La création d'une politique d'asile européenne commune est nécessaire <Alignment alignment="16427" annotation_id="952">
          <DiscourseConnective annotation_id="952" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en vertu du règlement intérieur, nous avons l'obligation de garantir <DiscourseConnective annotation_id="1026">à</DiscourseConnective> ces personnes un accueil équivalent dans toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1002" docOffset="7">
      <en>This becomes all the more important <Alignment alignment="55843" annotation_id="1038">
          <DiscourseConnective annotation_id="1038" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we consider that some Member States do not yet have a systematic law on asylum.</en>
      <fr>Ceci est d'<DiscourseConnective annotation_id="1106">autant</DiscourseConnective> plus important <Alignment alignment="1038" annotation_id="1128">
          <DiscourseConnective annotation_id="1128" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous considérons <DiscourseConnective annotation_id="1148">que</DiscourseConnective> certains États membres ne sont même pas <DiscourseConnective annotation_id="1192">encore</DiscourseConnective> dotés d'une loi systématique en matière d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1121" docOffset="8">
      <en>I note with regret that harmonisation of asylum procedures has been deferred for two years, meaning that it will be implemented in 2012.</en>
      <fr>Je constate avec regret <DiscourseConnective annotation_id="1272">que</DiscourseConnective> l'harmonisation des procédures d'asile a été reportée <DiscourseConnective annotation_id="1330">pour</DiscourseConnective> deux ans et <DiscourseConnective annotation_id="1347">qu'</DiscourseConnective>elle ne sera mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="1377">qu'en</DiscourseConnective> 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1258" docOffset="9">
      <en>We must put an end to the awful disparity that exists between the Member States and the different asylum systems.</en>
      <fr>Nous devons mettre un terme aux terribles disparités qui existent entre États membres <DiscourseConnective annotation_id="1475">et</DiscourseConnective> entre les divers régimes d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1372" docOffset="10">
      <en>We are at present in a paradoxical situation whereby recognition rates of candidates to refugee status for certain third country nationals vary from approximately 0% up to 90% depending on which Member State receives the request.</en>
      <fr>Nous nous trouvons actuellement dans la situation paradoxale où les taux de reconnaissance des candidats au statut de réfugié <DiscourseConnective annotation_id="1638">pour</DiscourseConnective> certains ressortissants de pays tiers varient entre environ 0 % et 90 % en fonction de l'État membre qui traite la demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1602" docOffset="11">
      <en>Harmonisation of standards should result in a high level of protection throughout the EU and should not be based on the lowest common denominator.</en>
      <fr>L'harmonisation des normes doit déboucher sur un haut niveau de protection dans l'ensemble de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="1866">et</DiscourseConnective> ne doit pas se baser sur le plus petit commun dénominateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1749" docOffset="12">
      <en>The institution of asylum is an essential part of our democracy and the protection of human rights, <Alignment alignment="37467" annotation_id="1849">
          <DiscourseConnective annotation_id="1849" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is unacceptable that it has been severely eroded in recent years, <Alignment alignment="19757" annotation_id="1922">
          <DiscourseConnective annotation_id="1922" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the needs of asylum seekers and the principle of non-refoulement laid down in international conventions have not always been respected.</en>
      <fr>L'institution de l'asile constitue un aspect essentiel de notre démocratie <DiscourseConnective annotation_id="2004">et</DiscourseConnective> de la protection des droits de l'homme, <Alignment alignment="21014" annotation_id="2047">
          <DiscourseConnective annotation_id="2047" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="2070">qu'</DiscourseConnective>elle se soit dégradée au cours des dernières années, <Alignment alignment="23469" annotation_id="2126">
          <DiscourseConnective annotation_id="2126" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les besoins des demandeurs d'asile <DiscourseConnective annotation_id="2165">et</DiscourseConnective> le principe de non-refoulement inscrit dans les conventions internationales n'ont pas toujours été respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2061" docOffset="13">
      <en>The European Union should provide for mechanisms at the external borders to identify asylum seekers and ensure that persons entitled to international protection gain access to its territory, including in the context of its external border control operations.</en>
      <fr>L'Union européenne devrait se doter de mécanismes aux frontières extérieures <DiscourseConnective annotation_id="2355">afin d'</DiscourseConnective>identifier les demandeurs d'asile <DiscourseConnective annotation_id="2396">et</DiscourseConnective> de garantir un accès <DiscourseConnective annotation_id="2420">à</DiscourseConnective> son territoire aux personnes habilitées à bénéficier de la protection internationale, y compris dans le contexte de ses opérations de contrôle aux frontières extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2320" docOffset="14">
      <en>For this reason we consider it appropriate to review the role of Frontex, which often handles asylum seekers <Alignment alignment="2718" annotation_id="2429">
          <DiscourseConnective annotation_id="2429" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were illegal immigrants.</en>
      <fr>Nous considérons ainsi qu'il est nécessaire de revoir le rôle de l'agence Frontex, qui traite souvent les demandeurs d'asile <Alignment alignment="9945" annotation_id="2718">
          <DiscourseConnective annotation_id="2718" sense="Expansion.Conjunction">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> des immigrants clandestins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2465" docOffset="15">
      <en>With this report, the European Parliament is asking Frontex to provide detailed data relating to the number of asylum seekers identified as such during its operations and the plight of persons intercepted and sent back to a country of transit or origin.</en>
      <fr>Dans ce rapport, le Parlement européen demande à l'agence Frontex de fournir des données détaillées concernant le nombre de demandeurs d'asile identifiés <DiscourseConnective annotation_id="2906">comme</DiscourseConnective> tels pendant ses opérations <DiscourseConnective annotation_id="2940">et</DiscourseConnective> le nombre de personnes interceptées <DiscourseConnective annotation_id="2979">et</DiscourseConnective> renvoyées vers un pays de transit <DiscourseConnective annotation_id="3016">ou</DiscourseConnective> d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2719" docOffset="16">
      <en>We must ensure that international conventions are correctly applied, as well as cooperation agreements with third countries.</en>
      <fr>Nous devons garantir l'application correcte des conventions internationales et des accords de coopération avec les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2844" docOffset="17">
      <en>Agreements cannot be made with countries that have not signed the Geneva Convention.</en>
      <fr>Aucun accord ne peut être conclu avec des pays qui n'ont pas signé la Convention de Genève.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2929" docOffset="18">
      <en>Many Member States ignore this, <Alignment alignment="22132" annotation_id="2961">
          <DiscourseConnective annotation_id="2961" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, including Italy, which has signed an agreement on managing migration flows with Libya, a country that does not intend to sign the Geneva Convention on refugees.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2961" annotation_id="3249">
          <DiscourseConnective annotation_id="3249" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, beaucoup d'États membres l'ignorent, y compris l'Italie, qui a signé un accord sur la gestion des flux migratoires avec la Libye, un pays qui n'a aucune intention de signer la Convention de Genève sur les réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3131" docOffset="19">
      <en>We are very pleased - we have emphasised this and hope that it comes across in this report - that the Court of Justice has annulled the article of the Asylum Procedure Directive concerning the creation of the concept of 'safe third countries' and a common list of safe third countries.</en>
      <fr>Nous sommes très heureux - nous l'avons souligné <DiscourseConnective annotation_id="3524">et</DiscourseConnective> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="3536">que</DiscourseConnective> cela se reflétera dans ce rapport - <DiscourseConnective annotation_id="3576">que</DiscourseConnective> la Cour de justice ait annulé l'article de la directive sur les procédures d'asile concernant la création d'un concept de "pays tiers sûrs" <DiscourseConnective annotation_id="3720">et</DiscourseConnective> une liste commune de pays tiers sûrs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3417" docOffset="20">
      <en>In our view, there can be no such thing as a 'safe third country'; it is an erroneous concept, <Alignment alignment="61791" annotation_id="3512">
          <DiscourseConnective annotation_id="3512" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> any citizen can be persecuted even in countries with high democratic standards.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3761">À</DiscourseConnective> notre avis, le concept de "pays tiers sûr" ne peut exister; il <DiscourseConnective annotation_id="3826">s'</DiscourseConnective>agit d'un concept inexact, <Alignment alignment="12101" annotation_id="3855">
          <DiscourseConnective annotation_id="3855" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout citoyen peut être persécuté, y compris dans des pays aux normes démocratiques élevées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3598" docOffset="21">
      <en>Asylum seekers are vulnerable people who require appropriate reception conditions.</en>
      <fr>Les demandeurs d'asile sont des gens vulnérables qui ont besoin d'être accueillis dans des conditions appropriées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3681" docOffset="22">
      <en>Member States cannot detain people for the sole reason that they are applying for international protection.</en>
      <fr>Les États membres ne peuvent procéder à l'arrestation de personnes <DiscourseConnective annotation_id="4137">pour</DiscourseConnective> la seule raison <DiscourseConnective annotation_id="4158">que</DiscourseConnective> celles-ci demandent la protection internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3789" docOffset="23">
      <en>I would <Alignment alignment="4223" annotation_id="3797">
          <DiscourseConnective annotation_id="3797" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> argue, as a matter of principle, that asylum seekers should not be detained.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="17231" annotation_id="4223">
          <DiscourseConnective annotation_id="4223" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> déclarer, <DiscourseConnective annotation_id="4238">comme</DiscourseConnective> une question de principe, <DiscourseConnective annotation_id="4270">que</DiscourseConnective> les demandeurs d'asile ne doivent pas être arrêtés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3884" docOffset="24">
      <en>Unfortunately in many Member States the detention of asylum seekers is still a reality, due to the fact that they enter the country illegally.</en>
      <fr>Il est regrettable que la détention de demandeurs d'asile <DiscourseConnective annotation_id="4384">soit</DiscourseConnective> toujours une réalité dans de nombreux États membres, <DiscourseConnective annotation_id="4442">parce qu'</DiscourseConnective>ils pénètrent dans le pays de manière illégale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4027" docOffset="25">
      <en>Regrettably, and I will conclude with this point, there is no other way to enter the European Union.</en>
      <fr>Il est déplorable, <DiscourseConnective annotation_id="4518">et</DiscourseConnective> c'est ma conclusion, qu'il n'existe aucun autre moyen d'entrer dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4128" docOffset="26">
      <en>This is the paradox: even asylum seekers must be subject to mixed flows to enter the EU.</en>
      <fr>C'est là le paradoxe: <DiscourseConnective annotation_id="4631">même</DiscourseConnective> les demandeurs d'asile doivent faire partie de flux mixtes <DiscourseConnective annotation_id="4695">pour</DiscourseConnective> entrer dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4217" docOffset="27">
      <en>Asylum is not a concession: asylum is a duty for states and a right for those fleeing war.</en>
      <fr>L'asile n'est pas une concession: l'asile est un devoir <DiscourseConnective annotation_id="4774">pour</DiscourseConnective> les États <DiscourseConnective annotation_id="4789">et</DiscourseConnective> un droit <DiscourseConnective annotation_id="4801">pour</DiscourseConnective> ceux qui fuient la guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4308" id="164" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="4308" docOffset="28">
      <en>Vice-President of the Commission. - (FR) Madam President, honourable Members, the Commission adopted an action plan on asylum in June.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Madame la Présidente, Mesdames et Messieurs les Députés, la Commission a donc adopté un plan d'action sur l'asile <DiscourseConnective annotation_id="4982">en</DiscourseConnective> juin dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4443" docOffset="29">
      <en>The Commission undertook to present, between 2008 and 2009, concrete proposals to improve protection standards and to introduce more solidarity between the Member States and <Alignment alignment="5206" annotation_id="4617">
          <DiscourseConnective annotation_id="4617" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to reinforce practical cooperation.</en>
      <fr>La Commission s'était engagée, d'une part, <DiscourseConnective annotation_id="5042">à</DiscourseConnective> présenter entre 2008 <DiscourseConnective annotation_id="5065">et</DiscourseConnective> 2009 des propositions concrètes <DiscourseConnective annotation_id="5100">pour</DiscourseConnective> améliorer les normes de protection <DiscourseConnective annotation_id="5140">et</DiscourseConnective> introduire davantage de solidarité entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="5202">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10343" annotation_id="5206">
          <DiscourseConnective annotation_id="5206" sense="Expansion.Conjunction">d'autre part</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="5220">à</DiscourseConnective> renforcer la coopération pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4658" docOffset="30">
      <en>We have set out the principles that should guide the action of the Union, maintain its humanitarian and protective tradition, guarantee real equality of treatment throughout the Union, improve the effectiveness of the asylum system and promote solidarity within the Union and between the Union and third countries.</en>
      <fr>Nous avons énoncé les principes qui doivent guider l'action de l'Union, maintenir sa tradition humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="5364">et</DiscourseConnective> protectrice, garantir une réelle égalité de traitement partout dans l'Union, améliorer l'efficacité du système d'asile, promouvoir la solidarité au sein de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="5531">et</DiscourseConnective> entre l'Union <DiscourseConnective annotation_id="5548">et</DiscourseConnective> les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4973" docOffset="31">
      <en>I am pleased to learn that Parliament fully shares the Commission's philosophy.</en>
      <fr>Je constate avec plaisir <DiscourseConnective annotation_id="5592">que</DiscourseConnective> le Parlement partage entièrement la philosophie de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5053" docOffset="32">
      <en>It shares our ambition to build a more protective, more effective and more just European asylum system.</en>
      <fr>Il partage notre ambition de construire un système d'asile européen plus protecteur, plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="5761">et</DiscourseConnective> plus juste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5157" docOffset="33">
      <en>The fact that Parliament is now a co-legislator with the Council gives me hope that the negotiations, which will be long, will now have more chance of arriving at instruments of the highest quality which are more in line with the fundamental rights.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="5784">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="5801">soit</DiscourseConnective> désormais colégislateur avec le Conseil me fait espérer <DiscourseConnective annotation_id="5862">que</DiscourseConnective> le résultat final des négociations, qui seront longues, aura plus de chances que par le passé d'aboutir <DiscourseConnective annotation_id="5970">à</DiscourseConnective> des instruments de qualité irréprochable <DiscourseConnective annotation_id="6013">et</DiscourseConnective> plus respectueux des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5407" docOffset="34">
      <en>Thanks, then, to the co-decision procedure and qualified majority voting in the Council, the Union can harmonise these international protection standards at a higher level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6058">Ainsi</DiscourseConnective>, grâce <DiscourseConnective annotation_id="6071">à</DiscourseConnective> la codécision <DiscourseConnective annotation_id="6087">et</DiscourseConnective> au vote à la majorité qualifiée au sein du Conseil, l'Union pourra réaliser une harmonisation vers le haut de ces normes de protection internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5580" docOffset="35">
      <en>I thank Parliament for the solid support it has given to all the initiatives that the Commission has announced in its action plan.</en>
      <fr>Merci au Parlement du ferme soutien qu'il apporte <DiscourseConnective annotation_id="6292">à</DiscourseConnective> toutes les initiatives <DiscourseConnective annotation_id="6317">que</DiscourseConnective> la Commission annonce dans son plan d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5711" docOffset="36">
      <en>I <Alignment alignment="6384" annotation_id="5713">
          <DiscourseConnective annotation_id="5713" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> thank you for the priority you have given to dealing with my recent proposal on the creation of a European asylum support office.</en>
      <fr>Je vous remercie <Alignment alignment="12412" annotation_id="6384">
          <DiscourseConnective annotation_id="6384" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6390">pour</DiscourseConnective> la priorité que vous avez donnée au traitement de ma proposition récente concernant la création d'un Bureau européen d'appui en matière d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5848" docOffset="37">
      <en>We need the support of Parliament to ensure the success of this mechanism, which will allow us to reinforce practical cooperation and the quality of the asylum systems.</en>
      <fr>Nous avons besoin de l'appui du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="6582">pour</DiscourseConnective> faire prévaloir ce dispositif qui permettra de renforcer la coopération pratique <DiscourseConnective annotation_id="6668">et</DiscourseConnective> la qualité des systèmes d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6017" docOffset="38">
      <en>I hope the three institutions reach an agreement quickly so that this office can open as soon as possible.</en>
      <fr>Je souhaite que les trois institutions se mettent d'accord rapidement <DiscourseConnective annotation_id="6774">pour</DiscourseConnective> assurer le démarrage rapide de ce Bureau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6124" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="6821" annotation_id="6124">
          <DiscourseConnective annotation_id="6124" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mr Catania - and let me thank you for your report - you are worried about some situations, in particular, the detention conditions for asylum seekers, the rights of asylum seekers under the Dublin procedures, the impact of border control operations on access to protection and the burden assumed by certain Member States in the reception of the flows of asylum seekers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6124" annotation_id="6821">
          <DiscourseConnective annotation_id="6821" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur Catania - je vous remercie d'ailleurs <DiscourseConnective annotation_id="6879">pour</DiscourseConnective> votre rapport -, vous vous inquiétez de certaines situations, <DiscourseConnective annotation_id="6946">notamment</DiscourseConnective> des conditions de détention des demandeurs d'asile, des droits des demandeurs d'asile dans les procédures Dublin, de l'impact des opérations de contrôle aux frontières sur l'accès <DiscourseConnective annotation_id="7136">à</DiscourseConnective> la protection <DiscourseConnective annotation_id="7152">et</DiscourseConnective> de la charge assumée par certains États membres dans l'accueil des flux de demandeurs d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6503" docOffset="40">
      <en>I have some answers for you.</en>
      <fr>Je vous apporte quelques réponses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6532" docOffset="41">
      <en>As for the conditions of detention for asylum seekers, the Commission has proposed, in the amendments to the directive on reception conditions, clearer rules than those currently in force, <Alignment alignment="7506" annotation_id="6721">
          <DiscourseConnective annotation_id="6721" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> the prohibition, in all cases, of the detention of unaccompanied minors.</en>
      <fr>En ce qui concerne les conditions de détention des demandeurs d'asile, la Commission a proposé, dans les amendements <DiscourseConnective annotation_id="7402">à</DiscourseConnective> la directive sur les conditions d'accueil, des règles plus claires <DiscourseConnective annotation_id="7471">que</DiscourseConnective> celles aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="7494">en</DiscourseConnective> vigueur, <Alignment alignment="24899" annotation_id="7506">
          <DiscourseConnective annotation_id="7506" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'exclusion, <DiscourseConnective annotation_id="7529">dans tous les cas</DiscourseConnective>, de la détention des mineurs non accompagnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6808" docOffset="42">
      <en>We have <Alignment alignment="83693" annotation_id="6816">
          <DiscourseConnective annotation_id="6816" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> specified the cases where detention is possible for adults, with safeguards such as the right to effective recourse or the right to legal aid and regular judicial checks on the detention measure.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="27527" annotation_id="7604">
          <DiscourseConnective annotation_id="7604" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> précisé les cas où la détention est possible <DiscourseConnective annotation_id="7659">pour</DiscourseConnective> les adultes, avec des sauvegardes telles <DiscourseConnective annotation_id="7705">que</DiscourseConnective> le droit <DiscourseConnective annotation_id="7718">à</DiscourseConnective> un recours effectif <DiscourseConnective annotation_id="7740">ou</DiscourseConnective> le droit <DiscourseConnective annotation_id="7752">à</DiscourseConnective> l'aide juridique <DiscourseConnective annotation_id="7771">et</DiscourseConnective> au contrôle judiciaire régulier de la mesure de détention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7017" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="7833" annotation_id="7017">
          <Alignment alignment="7833" annotation_id="7017">
            <DiscourseConnective annotation_id="7017" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, in keeping with Mrs Roure's report on open and secure reception centres, adopted on 5 February, Parliament identified a number of problems in these centres.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16127" annotation_id="7833">
          <Alignment alignment="503" annotation_id="7833">
            <DiscourseConnective annotation_id="7833" sense="Expansion.Conjunction">D'autre part</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, dans la lignée du rapport de Mme Roure sur les centres d'accueil tant ouverts <DiscourseConnective annotation_id="7925">que</DiscourseConnective> fermés, adopté le 5 février, le Parlement a identifié un certain nombre de problèmes dans ces centres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7187" docOffset="44">
      <en>The proposed amendments to the directive on reception conditions should provide an answer to these problems.</en>
      <fr>Les amendements proposés <DiscourseConnective annotation_id="8057">à</DiscourseConnective> la directive sur les conditions d'accueil doivent permettre de répondre <DiscourseConnective annotation_id="8131">à</DiscourseConnective> ces problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7296" docOffset="45">
      <en>Following the same principles, I proposed that the rights of asylum seekers subject to the Dublin procedures should be better guaranteed.</en>
      <fr>Suivant les mêmes principes, j'ai proposé <DiscourseConnective annotation_id="8190">que</DiscourseConnective> les droits des demandeurs d'asile soumis aux procédures de Dublin soient <DiscourseConnective annotation_id="8267">mieux</DiscourseConnective> assurés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7434" docOffset="46">
      <en>We must, <Alignment alignment="8301" annotation_id="7443">
          <DiscourseConnective annotation_id="7443" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, facilitate the reuniting of families, the reuniting of children with the members of their family, and reinforce the procedural guarantees enjoyed by asylum seekers subject to the Dublin procedure.</en>
      <fr>Il faut faciliter, <Alignment alignment="30929" annotation_id="8301">
          <DiscourseConnective annotation_id="8301" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le regroupement des membres d'une même famille, des enfants avec les membres de leur famille, <DiscourseConnective annotation_id="8408">et</DiscourseConnective> renforcer les garanties procédurales dont bénéficient les demandeurs d'asile sujets <DiscourseConnective annotation_id="8495">à</DiscourseConnective> la procédure de Dublin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7653" docOffset="47">
      <en>The best asylum procedure would be useless <Alignment alignment="8565" annotation_id="7696">
          <DiscourseConnective annotation_id="7696" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> access to such a procedure were not guaranteed.</en>
      <fr>La meilleure procédure d'asile sera inutile <Alignment alignment="32950" annotation_id="8565">
          <DiscourseConnective annotation_id="8565" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accès <DiscourseConnective annotation_id="8576">à</DiscourseConnective> une telle procédure n'est pas garanti.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7747" docOffset="48">
      <en>I agree with you, Mr Catania, on the need to improve our work with border officials, to train them and make them aware of asylum issues.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec vous, Monsieur Catania, sur le besoin de <DiscourseConnective annotation_id="8680">mieux</DiscourseConnective> travailler avec les gardes frontières, de les former <DiscourseConnective annotation_id="8739">et</DiscourseConnective> de les sensibiliser sur les questions d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7884" docOffset="49">
      <en>You mentioned mixed flows. Frontex really needs to be able to undertake this training task.</en>
      <fr>Vous avez évoqué les flux mixtes; il faut en effet que Frontex puisse vraiment faire ce travail de formation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7976" docOffset="50">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7976" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective> established, the support office will contribute to this by preparing manuals for border officials.</en>
      <fr>Le Bureau d'appui, une fois établi, y contribuera <DiscourseConnective annotation_id="8949">aussi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="8956">en</DiscourseConnective> préparant des manuels à l'usage des gardes frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8080" docOffset="51">
      <en>We must <Alignment alignment="9026" annotation_id="8088">
          <DiscourseConnective annotation_id="8088" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> arrive at a better definition of responsibilities in the case of people rescued at sea.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="3418" annotation_id="9026">
          <DiscourseConnective annotation_id="9026" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9036">mieux</DiscourseConnective> définir les responsabilités sur les personnes sauvées <DiscourseConnective annotation_id="9096">en</DiscourseConnective> mer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8181" docOffset="52">
      <en>Where should they disembark?</en>
      <fr>Où seront-elles débarquées?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8210" docOffset="53">
      <en>Where, <DiscourseConnective annotation_id="8217" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> need be, could they ask for asylum?</en>
      <fr>Où pourront-elles demander l'asile, le cas échéant?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8256" docOffset="54">
      <en>I am working with the Member States to try to find the right answers to these questions.</en>
      <fr>Je collabore avec les États membres <DiscourseConnective annotation_id="9220">pour</DiscourseConnective> essayer de trouver les bonnes réponses <DiscourseConnective annotation_id="9264">à</DiscourseConnective> ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8345" docOffset="55">
      <en>Naturally, one has to be aware of the pressures the asylum systems are under in some Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9281">Effectivement</DiscourseConnective>, on ne peut pas ignorer la pression à laquelle sont soumis les systèmes d'asile de certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8445" docOffset="56">
      <en>We want greater solidarity, not only in financial terms, but also in the form of teams of rapid response experts, created by the office.</en>
      <fr>Nous voulons plus de solidarité, <DiscourseConnective annotation_id="9435">non seulement</DiscourseConnective> d'un point de vue financier, <DiscourseConnective annotation_id="9478">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9489">à</DiscourseConnective> travers les équipes d'experts créées par le Bureau qui pourront être mobilisées rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8582" docOffset="57">
      <en>We are <Alignment alignment="9595" annotation_id="8589">
          <DiscourseConnective annotation_id="8589" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> going to examine the possibility of the voluntary transfer of refugees to a Member State other than the one which granted protection.</en>
      <fr>Nous allons <Alignment alignment="8589" annotation_id="9595">
          <DiscourseConnective annotation_id="9595" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> examiner la possibilité de transférer volontairement des réfugiés vers un État membre autre <DiscourseConnective annotation_id="9693">que</DiscourseConnective> celui qui a octroyé la protection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8728" docOffset="58">
      <en>At the end of this week, I am going to Lampedusa and Malta to look at the practical requirements and at how the Union can offer its support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9732">À</DiscourseConnective> la fin de cette semaine, je vais me rendre <DiscourseConnective annotation_id="9777">à</DiscourseConnective> Lampedusa <DiscourseConnective annotation_id="9789">et</DiscourseConnective> à Malte <DiscourseConnective annotation_id="9800">pour</DiscourseConnective> voir quels sont les besoins concrets <DiscourseConnective annotation_id="9842">et</DiscourseConnective> de quelle façon l'Union peut offrir son soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8869" docOffset="59">
      <en>Let me take this opportunity, Madam President and honourable Members, to thank you for the extra EUR 10 million that Parliament approved at the end of 2008 for the European Refugee Fund.</en>
      <fr>Je profite de cette occasion, Madame la Présidente, Mesdames et Messieurs les Députés, <DiscourseConnective annotation_id="9981">pour</DiscourseConnective> vous remercier de l'augmentation de 10 millions d'euros, <DiscourseConnective annotation_id="10043">que</DiscourseConnective> le Parlement a adoptée fin 2008, <DiscourseConnective annotation_id="10080">pour</DiscourseConnective> le Fonds européen pour les réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9056" docOffset="60">
      <en>These EUR 10 million will be used relocate more refugees in the Union in 2009.</en>
      <fr>Ces 10 millions d'euros vont permettre la réinstallation d'un plus grand nombre de réfugiés dans l'Union <DiscourseConnective annotation_id="10227">en</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9135" docOffset="61">
      <en>I wish, in this matter, to stress the importance of the commitment made by the Member States following the mission we sent to Jordan and Syria on the relocation of Iraqi refugees in the Member States of the European Union.</en>
      <fr>Je tiens, <DiscourseConnective annotation_id="10246">à cet égard</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10259">à</DiscourseConnective> souligner l'importance de l'engagement pris par les États membres à la suite de la mission que nous avons envoyée <DiscourseConnective annotation_id="10375">en</DiscourseConnective> Jordanie <DiscourseConnective annotation_id="10387">et</DiscourseConnective> en Syrie concernant la réinstallation des réfugiés irakiens dans les États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9358" docOffset="62">
      <en>We are working, <Alignment alignment="10514" annotation_id="9374">
          <DiscourseConnective annotation_id="9374" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am working, on all fronts, <DiscourseConnective annotation_id="9407" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>, improving the quality of the legislation, practical cooperation and solidarity between the Member States and between the Union and third countries.</en>
      <fr>Nous travaillons, <Alignment alignment="4808" annotation_id="10514">
          <DiscourseConnective annotation_id="10514" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je travaille, sur tous les fronts: amélioration de la qualité de la législation, coopération pratique, solidarité entre les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="10656">et</DiscourseConnective> entre l'Union <DiscourseConnective annotation_id="10673">et</DiscourseConnective> les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9571" docOffset="63">
      <en>I would really like to thank Parliament for its support.</en>
      <fr>Je voudrais vraiment remercier le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="10736">pour</DiscourseConnective> son soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9628" docOffset="64">
      <en>We must make the European Union a true united common area of protection.</en>
      <fr>Nous devons faire de l'Union européenne un véritable espace commun et solidaire de protection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9701" docOffset="65">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="9707" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> my intention to include this in the Stockholm programme.</en>
      <fr>Et j'ai bien l'intention de reformuler cela de manière vraiment solennelle dans le programme de Stockholm.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9771" docOffset="66">
      <en>Thank you, ladies and gentlemen. Thank you Mr Catania and Mrs Roure for all the very useful work that has been accomplished.</en>
      <fr>Merci, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="10972">et</DiscourseConnective> Messieurs les Députés, merci Monsieur Catania, Madame Roure, <DiscourseConnective annotation_id="11036">pour</DiscourseConnective> tout le travail qui a été accompli et qui nous est très utile.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9896" id="166" name="DanutBudreikaitė">
    <ParallelChunk annotation_id="9896" docOffset="67">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Development. - (LT) In recent years, the number of refugees worldwide has reached 16 million.</en>
      <fr>rapporteure pour avis de la Commission du développement. - (LT) Au cours des dernières années, le nombre de réfugiés dans le monde a atteint 16 millions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10035" docOffset="68">
      <en>In 2007, the EU received more than 200 000 asylum applications.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11258">En</DiscourseConnective> 2007, l'UE a reçu plus de 200 000 demandes d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10099" docOffset="69">
      <en>Both refugees requesting asylum and some Member States are facing problems, and a great burden which the European Common Asylum System would alleviate.</en>
      <fr>Les réfugiés demandeurs d'asile, <DiscourseConnective annotation_id="11346">mais aussi</DiscourseConnective> certains États membres, rencontrent des problèmes <DiscourseConnective annotation_id="11407">et</DiscourseConnective> sont confrontés à une lourde charge <DiscourseConnective annotation_id="11446">que</DiscourseConnective> le système d'asile européen commun devrait réduire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10251" docOffset="70">
      <en>Government institutions should apply concrete, clear and equal terms <Alignment alignment="11606" annotation_id="10320">
          <DiscourseConnective annotation_id="10320" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> deciding whether asylum applications should be accepted.</en>
      <fr>Les institutions gouvernementales devraient appliquer des conditions concrètes, claires <DiscourseConnective annotation_id="11590">et</DiscourseConnective> équivalentes <Alignment alignment="17970" annotation_id="11606">
          <DiscourseConnective annotation_id="11606" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agit de décider <DiscourseConnective annotation_id="11634">si</DiscourseConnective> des demandes d'asile doivent être acceptées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10382" docOffset="71">
      <en>It is important for refugee status to be granted on the basis of a concrete case, rather than a general assessment, based on nationality <Alignment alignment="11825" annotation_id="10519">
          <DiscourseConnective annotation_id="10519" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Il est important d'accorder le statut de réfugié sur la base d'un cas concret <DiscourseConnective annotation_id="11760">plutôt que</DiscourseConnective> sur une évaluation générale, basée sur la nationalité <Alignment alignment="15789" annotation_id="11825">
          <DiscourseConnective annotation_id="11825" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10532" docOffset="72">
      <en>I would <Alignment alignment="11849" annotation_id="10540">
          <DiscourseConnective annotation_id="10540" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to draw attention to the fact that the European Commission's Policy Plan on Asylum does not mention the Frontex agency, which plays a very important role in the area of refugee protection.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="10540" annotation_id="11849">
          <DiscourseConnective annotation_id="11849" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> attirer l'attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="11891">que</DiscourseConnective> le plan d'action en matière d'asile de la Commission européenne ne mentionne pas l'agence Frontex, qui joue un rôle capital dans le domaine de la protection des réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10739" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="12066" annotation_id="10739">
          <DiscourseConnective annotation_id="10739" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important to mention that the number of asylum applicants depends directly on the political, economic and social situation in the countries of origin of the asylum applicants.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10739" annotation_id="12066">
          <DiscourseConnective annotation_id="12066" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est important de signaler <DiscourseConnective annotation_id="12105">que</DiscourseConnective> le nombre des demandeurs d'asile dépend directement de la situation politique, économique <DiscourseConnective annotation_id="12199">et</DiscourseConnective> sociale dans leurs pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10931" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="12237" annotation_id="10931">
          <DiscourseConnective annotation_id="10931" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Common European Asylum System should be closely linked to the European Development Cooperation Policy and humanitarian work, which would reduce the number of asylum applicants, seekers, who are often economic migrants.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28678" annotation_id="12237">
          <DiscourseConnective annotation_id="12237" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le système d'asile européen commun devrait être étroitement associé <DiscourseConnective annotation_id="12315">à</DiscourseConnective> la politique européenne de développement et de coopération <DiscourseConnective annotation_id="12376">et</DiscourseConnective> au travail humanitaire, ce qui réduirait le nombre de demandeurs d'asile, qui sont souvent migrants économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11165" id="167" language="PT" name="Carlos Coelho">
    <ParallelChunk annotation_id="11165" docOffset="75">
      <en>Madam President, Vice-President of the Commission, ladies and gentlemen, following the Tampere conclusions, much has been done to harmonise the laws of the Member States on asylum.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (PT) Madame la Présidente, Monsieur le vice-Président de la Commission, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12600">et</DiscourseConnective> Messieurs, d'après les conclusions de Tampere, un grand travail a été fourni <DiscourseConnective annotation_id="12680">pour</DiscourseConnective> harmoniser les lois des États membres en matière d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11346" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="31431" annotation_id="11346">
          <DiscourseConnective annotation_id="11346" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this harmonisation has been based on the lowest common denominator, with very different practices and procedures continuing to exist.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6998" annotation_id="12743">
          <DiscourseConnective annotation_id="12743" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette harmonisation <DiscourseConnective annotation_id="12774">s'</DiscourseConnective>est basée sur le plus petit commun dénominateur et des pratiques <DiscourseConnective annotation_id="12841">et</DiscourseConnective> procédures très différentes persistent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11489" docOffset="77">
      <en>We still do not have equal conditions of access to protection throughout the EU <Alignment alignment="12985" annotation_id="11569">
          <DiscourseConnective annotation_id="11569" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25109" annotation_id="11574">
          <Alignment alignment="27211" annotation_id="11574">
            <DiscourseConnective annotation_id="11574" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, there are still problems such as secondary movements and multiple applications.</en>
      <fr>Nous n'avons toujours pas de conditions équivalentes d'accès <DiscourseConnective annotation_id="12945">à</DiscourseConnective> la protection dans l'ensemble de l'UE <Alignment alignment="18355" annotation_id="12985">
          <DiscourseConnective annotation_id="12985" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes <Alignment alignment="9929" annotation_id="13000">
          <Alignment alignment="21780" annotation_id="13000">
            <DiscourseConnective annotation_id="13000" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> toujours confrontés à des problèmes tels <DiscourseConnective annotation_id="13056">que</DiscourseConnective> les mouvements secondaires <DiscourseConnective annotation_id="13087">et</DiscourseConnective> les demandes multiples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11667" docOffset="78">
      <en>In 2008, <Alignment alignment="13123" annotation_id="11676">
          <DiscourseConnective annotation_id="11676" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> already highlighted by the rapporteur, the number of refugees grew to over 12 million.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13114">En</DiscourseConnective> 2008, <Alignment alignment="11676" annotation_id="13123">
          <DiscourseConnective annotation_id="13123" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapporteur l'a <DiscourseConnective annotation_id="13147">déjà</DiscourseConnective> souligné, le nombre des réfugiés a dépassé 12 millions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11766" docOffset="79">
      <en>We <Alignment alignment="13215" annotation_id="11769">
          <DiscourseConnective annotation_id="11769" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> urgently need to begin the second phase of the Common European Asylum System.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="18142" annotation_id="13215">
          <DiscourseConnective annotation_id="13215" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> urgent d'entamer la seconde phase du système d'asile européen commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11857" docOffset="80">
      <en>There can only be an identical level of protection throughout the EU <Alignment alignment="28594" annotation_id="11926">
          <DiscourseConnective annotation_id="11926" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a single asylum application procedure is established, for reasons of efficiency, rapidity, quality and justice in decision-making, together with single standards for qualification as refugees or persons needing international protection.</en>
      <fr>Il ne peut y avoir qu'un seul niveau de protection dans l'ensemble de l'UE <Alignment alignment="11926" annotation_id="13365">
          <DiscourseConnective annotation_id="13365" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une procédure unique de demande d'asile voit le jour, <DiscourseConnective annotation_id="13422">pour</DiscourseConnective> des raisons d'efficacité, de rapidité, de qualité <DiscourseConnective annotation_id="13477">et</DiscourseConnective> de justice du processus décisionnel, <DiscourseConnective annotation_id="13517">ainsi</DiscourseConnective> que des normes uniques de qualification <DiscourseConnective annotation_id="13563">pour</DiscourseConnective> les réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="13581">ou</DiscourseConnective> les personnes qui ont besoin de la protection internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12166" docOffset="81">
      <en>Only in this way can asylum seekers be treated equally, regardless of the Member State in which they make their asylum application.</en>
      <fr>C'est la seule manière de traiter équitablement les demandeurs d'asile, quel que soit l'État membre qui traite leur demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12298" docOffset="82">
      <en>I am therefore delighted at the presentation of this asylum action plan, to which various public players have contributed <Alignment alignment="13909" annotation_id="12420">
          <DiscourseConnective annotation_id="12420" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which defines the road map to be followed in coming years with a view to developing the Common European Asylum System.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13771">Par conséquent</DiscourseConnective>, je suis heureux de la présentation de ce plan d'action en matière d'asile, auquel ont contribué plusieurs acteurs publics <Alignment alignment="12420" annotation_id="13909">
          <DiscourseConnective annotation_id="13909" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui définit la marche <DiscourseConnective annotation_id="13934">à</DiscourseConnective> suivre au cours des prochaines années <DiscourseConnective annotation_id="13974">afin de</DiscourseConnective> développer un système d'asile européen commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12543" docOffset="83">
      <en>I support the proposed amendments to the Reception Conditions Directive, to the Asylum Procedures Directive and to the Asylum Qualification Directive in order to clarify the criteria allowing asylum seekers to qualify for international protection.</en>
      <fr>Je soutiens les amendements proposés <DiscourseConnective annotation_id="14066">à</DiscourseConnective> la directive sur les conditions d'accueil, <DiscourseConnective annotation_id="14111">à</DiscourseConnective> la directive sur les procédures d'octroi de l'asile <DiscourseConnective annotation_id="14165">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14168">à</DiscourseConnective> la directive sur la qualification visant <DiscourseConnective annotation_id="14211">à</DiscourseConnective> clarifier les critères permettant aux demandeurs d'asile de bénéficier de la protection internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12791" docOffset="84">
      <en>I am pleased that Commissioner Barrot has underlined the need to ensure coherence with other policies impacting on international protection, <Alignment alignment="12743" annotation_id="12932">
          <DiscourseConnective annotation_id="12932" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that this same coherent approach will be extended to other common areas.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="14331">que</DiscourseConnective> le commissaire Barrot ait souligné le besoin d'assurer une cohérence avec d'autres politiques ayant un impact sur la protection internationale <Alignment alignment="14603" annotation_id="14478">
          <DiscourseConnective annotation_id="14478" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="14490">que</DiscourseConnective> cette <DiscourseConnective annotation_id="14500">même</DiscourseConnective> approche cohérente <DiscourseConnective annotation_id="14524">s'</DiscourseConnective>étendra aux autres domaines communs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13016" docOffset="85">
      <en>Finally, I want to congratulate the rapporteur, Giusto Catania, for his work, which will be supported by the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14563">Pour conclure</DiscourseConnective>, j'aimerais féliciter le rapporteur, Giusto Catania, <DiscourseConnective annotation_id="14630">pour</DiscourseConnective> son travail, qui aura le soutien du Groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="14729">et</DiscourseConnective> des Démocrates européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13208" id="168" name="Martine Roure">
    <ParallelChunk annotation_id="13208" docOffset="86">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (FR) Madam President, I wish first to congratulate our rapporteur for this excellent report <Alignment alignment="66677" annotation_id="13330">
          <DiscourseConnective annotation_id="13330" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it reveals, rightly, the imbalances which characterise the current asylum law in Europe <Alignment alignment="77422" annotation_id="13421">
          <DiscourseConnective annotation_id="13421" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> he puts forward a number of proposals that will really allow us to move forwards in the right direction.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - Madame la Présidente, je tenais bien sûr <DiscourseConnective annotation_id="14823">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14836">à</DiscourseConnective> féliciter notre rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="14865">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport <Alignment alignment="4165" annotation_id="14892">
          <DiscourseConnective annotation_id="14892" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il pointe, à juste titre, les déséquilibres qui marquent le droit d'asile actuellement <DiscourseConnective annotation_id="14983">en</DiscourseConnective> Europe <Alignment alignment="13421" annotation_id="14993">
          <DiscourseConnective annotation_id="14993" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il formule, bien sûr, un certain nombre de propositions qui permettent véritablement d'avancer dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13530" docOffset="87">
      <en>We must put an end to the existing unacceptable disparities between the Member States.</en>
      <fr>Nous devons mettre fin aux disparités inacceptables qui existent entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13617" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="15206" annotation_id="13617">
          <Alignment alignment="1040" annotation_id="13617">
            <DiscourseConnective annotation_id="13617" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the response an asylum seeker gets depends on the country in which the request for asylum is lodged.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19063" annotation_id="15206">
          <Alignment alignment="11971" annotation_id="15206">
            <DiscourseConnective annotation_id="15206" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, selon le pays où l'on dépose sa demande d'asile, on n'a pas la même réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13727" docOffset="89">
      <en>We <Alignment alignment="15308" annotation_id="13730">
          <DiscourseConnective annotation_id="13730" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call for a substantial improvement in the conditions in which asylum seekers are housed.</en>
      <fr>Nous demandons <Alignment alignment="12622" annotation_id="15308">
          <DiscourseConnective annotation_id="15308" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien sûr, une amélioration substantielle des conditions d'accueil des demandeurs d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13824" docOffset="90">
      <en>This requires, in particular, the affirmation of the principle that asylum seekers must not be placed in detention, particularly vulnerable persons, women, children and the victims of torture.</en>
      <fr>Cela passe, <DiscourseConnective annotation_id="15417">notamment</DiscourseConnective>, par l'affirmation du principe selon lequel les demandeurs d'asile ne doivent pas être placés <DiscourseConnective annotation_id="15521">en</DiscourseConnective> rétention, <DiscourseConnective annotation_id="15535">en particulier</DiscourseConnective> les personnes vulnérables, les femmes, les enfants, les personnes victimes de tortures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14017" docOffset="91">
      <en>This <Alignment alignment="15649" annotation_id="14022">
          <DiscourseConnective annotation_id="14022" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> requires guaranteed access to minimum rights to housing, employment, health, education, <Alignment alignment="15736" annotation_id="14115">
          <DiscourseConnective annotation_id="14115" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to the fundamental rights that ensure the dignity of the person.</en>
      <fr>Cela passe <Alignment alignment="20279" annotation_id="15649">
          <DiscourseConnective annotation_id="15649" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> par un accès garanti <DiscourseConnective annotation_id="15676">à</DiscourseConnective> un minimum de droits: logement, emploi, santé, éducation, <Alignment alignment="714" annotation_id="15736">
          <DiscourseConnective annotation_id="15736" sense="Expansion.Restatement">soit</DiscourseConnective>
        </Alignment> autant de droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="15771">pour</DiscourseConnective> assurer le respect de la dignité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14196" docOffset="92">
      <en>Finally, for us it is vital that we reform the Dublin II system. Our visits to the detention centres, in particular, have shown us - <DiscourseConnective annotation_id="14329" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you said, Mr Rothe - the collateral damage caused by an unsuitable operation, <Alignment alignment="63785" annotation_id="14410">
          <DiscourseConnective annotation_id="14410" sense="Contingency.Cause.Reason">insofar as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it places an unacceptable burden on the countries most directly affected by the flows of migrants towards Europe's door.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15810">Enfin</DiscourseConnective>, il est <DiscourseConnective annotation_id="15824">pour</DiscourseConnective> nous vital de réformer le système de Dublin II, dont on a pu constater, <DiscourseConnective annotation_id="15901">notamment</DiscourseConnective> au travers de nos visites dans les centres de rétention - vous l'avez dit, Monsieur le Vice-Président -, les dommages collatéraux d'un fonctionnement inadapté, <Alignment alignment="1973" annotation_id="16071">
          <DiscourseConnective annotation_id="16071" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> il fait peser un fardeau inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="16127">pour</DiscourseConnective> les pays les plus directement visés par les flux migratoires aux portes de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14542" docOffset="93">
      <en>There is still a long road ahead of us <DiscourseConnective annotation_id="14581" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> we achieve a common policy on asylum.</en>
      <fr>Le chemin qui reste à parcourir pour achever une politique commune en matière d'asile est certes <DiscourseConnective annotation_id="16314">encore</DiscourseConnective> long.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14626" docOffset="94">
      <en>We must not harbour any illusions, <Alignment alignment="16371" annotation_id="14661">
          <DiscourseConnective annotation_id="14661" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new Commission proposals, to which I trust we can make an effective contribution, will allow us, I hope, to lay the foundations of a structure which, <DiscourseConnective annotation_id="14819" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> it might be fragile today, we hope will be solid in the future.</en>
      <fr>Nous ne devons pas nous bercer d'illusions, <Alignment alignment="14661" annotation_id="16371">
          <DiscourseConnective annotation_id="16371" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les nouvelles propositions de la Commission, auxquelles je souhaite que nous apportions notre contribution efficace, permettront, je l'espère, de poser ses premières pierres <DiscourseConnective annotation_id="16550">à</DiscourseConnective> un édifice encore bien fragile aujourd'hui mais que nous espérons solide dans l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14892" docOffset="95">
      <en>I sincerely thank Commissioner Jacques Barrot for the tenacious will he has shown in this matter, because will is what is needed, and a great deal of will at that.</en>
      <fr>Je remercie sincèrement M. le commissaire Jacques Barrot <DiscourseConnective annotation_id="16697">pour</DiscourseConnective> la volonté tenace dont il a fait preuve <DiscourseConnective annotation_id="16742">en</DiscourseConnective> la matière, <DiscourseConnective annotation_id="16757">parce qu'</DiscourseConnective>il faut de la volonté, il en faut beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15056" docOffset="96">
      <en>I hope, Commissioner, that you will have the time to implement this work, <Alignment alignment="16910" annotation_id="15130">
          <DiscourseConnective annotation_id="15130" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is our duty and a moral imperative for the values that we in the European Union defend.</en>
      <fr>J'espère, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="16845">que</DiscourseConnective> vous pourrez avoir du temps <DiscourseConnective annotation_id="16877">pour</DiscourseConnective> mettre en œuvre ce travail, <Alignment alignment="31375" annotation_id="16910">
          <DiscourseConnective annotation_id="16910" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est notre devoir <DiscourseConnective annotation_id="16933">et</DiscourseConnective> un impératif moral au nom des valeurs <DiscourseConnective annotation_id="16974">que</DiscourseConnective> nous défendons ici, dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15229" id="169" name="Sarah Ludford">
    <ParallelChunk annotation_id="15229" docOffset="97">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Madam President, I support the report of the rapporteur and the work of the Commission.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je me félicite du rapport du rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="17085">ainsi</DiscourseConnective> que du travail de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15348" docOffset="98">
      <en>There is no excuse for the poor state of refugee management in the EU, <DiscourseConnective annotation_id="15419" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> the numbers of asylum applications are low by historical standards.</en>
      <fr>Étant donné le nombre peu élevé de demandes d'asile par rapport aux niveaux habituels par le passé, l'état précaire de la gestion des réfugiés au sein de l'UE est inexcusable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15493" docOffset="99">
      <en>Lack of common practice, different sources of country-of-origin information and failure to implement EU laws properly means there is an uneven playing field.</en>
      <fr>L'absence d'une pratique commune, la présence de différentes sources d'informations quant au pays d'origine <DiscourseConnective annotation_id="17408">et</DiscourseConnective> l'impossibilité d'instaurer adéquatement des lois européennes génèrent un terrain de jeu déséquilibré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15651" docOffset="100">
      <en>This is causing shopping-around by applicants and pass-the-parcel by states.</en>
      <fr>Cette situation pousse les demandeurs à partir en quête du plus offrant <DiscourseConnective annotation_id="17586">et</DiscourseConnective> les États à constamment se renvoyer la balle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15728" docOffset="101">
      <en>Another element creating unequal access to protection is that some Member States are just deporting people before they can be assessed <Alignment alignment="17793" annotation_id="15863">
          <DiscourseConnective annotation_id="15863" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> even, in effect, bribing third countries to stop them coming.</en>
      <fr>Une autre cause de cet accès inégal <DiscourseConnective annotation_id="17671">à</DiscourseConnective> la protection réside dans la pratique de la déportation par certains États membres <DiscourseConnective annotation_id="17756">avant même d'</DiscourseConnective>avoir étudié la demande <Alignment alignment="4719" annotation_id="17793">
          <DiscourseConnective annotation_id="17793" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans certains cas, la corruption de pays tiers afin d'entraver la procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15929" docOffset="102">
      <en>Many arriving in mixed flows may well be economic migrants, which does not make them criminals.</en>
      <fr>Bon nombre de ceux qui arrivent via des flux mixtes peuvent très bien être des migrants économiques <DiscourseConnective annotation_id="17974">et</DiscourseConnective> ne sont par conséquent pas des criminels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16025" docOffset="103">
      <en>
        <Alignment alignment="18019" annotation_id="16025">
          <DiscourseConnective annotation_id="16025" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, even <DiscourseConnective annotation_id="16039" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> only a few are refugees, they must be identified.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16025" annotation_id="18019">
          <DiscourseConnective annotation_id="18019" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la présence d'une simple minorité de réfugiés passe impérativement par leur identification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16092" docOffset="104">
      <en>
        <Alignment alignment="18122" annotation_id="16092">
          <DiscourseConnective annotation_id="16092" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Catania says, protection in human rights concerns must be integrated into border management, particularly in the mandate of Frontex.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15146" annotation_id="18122">
          <DiscourseConnective annotation_id="18122" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a souligné M. Catania, la question de la protection des droits de l'homme doit être intégrée dans la gestion des frontières, et ce <DiscourseConnective annotation_id="18261">notamment</DiscourseConnective> dans le cadre du mandat de Frontex.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16231" docOffset="105">
      <en>People should not be detained just <DiscourseConnective annotation_id="16266" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> they apply for asylum.</en>
      <fr>Personne de devrait être détenu pour une simple demande d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16297" docOffset="106">
      <en>Besides the single common procedure and content of protection, there needs to be practical cooperation, support and solidarity, including through the important European Asylum Support Office, providing common sources of country information.</en>
      <fr>Outre la procédure commune unique <DiscourseConnective annotation_id="18406">et</DiscourseConnective> le contenu de la protection, il convient d'établir une coopération, un soutien <DiscourseConnective annotation_id="18488">et</DiscourseConnective> une solidarité pratique, <DiscourseConnective annotation_id="18516">par exemple</DiscourseConnective> via le bureau européen d'appui en matière d'asile, grâce à des sources d'information communes sur les pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16538" docOffset="107">
      <en>Better quality and more accurate first decisions would save money through fewer costly appeals.</en>
      <fr>Des décisions de meilleure qualité <DiscourseConnective annotation_id="18671">et</DiscourseConnective> plus exactes prises dès le départ permettraient de réduire les coûts <DiscourseConnective annotation_id="18743">en</DiscourseConnective> limitant le nombre de recours onéreux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16634" docOffset="108">
      <en>Obliging EU states to allow asylum seekers to work after six months, <Alignment alignment="64227" annotation_id="16703">
          <DiscourseConnective annotation_id="16703" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> their claim is not decided, is very important: they would retain dignity and <DiscourseConnective annotation_id="16783" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> pay tax.</en>
      <fr>Il est également crucial d'exiger des États membres qu'ils autorisent les demandeurs d'asile <DiscourseConnective annotation_id="18878">à</DiscourseConnective> travailler <DiscourseConnective annotation_id="18891">après</DiscourseConnective> une période de six mois <Alignment alignment="30882" annotation_id="18921">
          <DiscourseConnective annotation_id="18921" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur demande n'a pas encore été évaluée: ils pourraient en effet conserver leur dignité <DiscourseConnective annotation_id="19012">et</DiscourseConnective> payer leurs impôts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16797" docOffset="109">
      <en>I am very disappointed the UK has decided to opt out from an improved Reception Conditions Directive <Alignment alignment="19188" annotation_id="16898">
          <DiscourseConnective annotation_id="16898" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> that would bar automatic detention solely on the grounds of submission of an asylum claim, cut across UK fast-track detention and enforce the right to work after six months.</en>
      <fr>Je suis très déçue de constater que le Royaume-Uni ait décidé de ne pas se joindre <DiscourseConnective annotation_id="19118">à</DiscourseConnective> une version optimisée de la directive relative aux normes minimales <Alignment alignment="10975" annotation_id="19188">
          <DiscourseConnective annotation_id="19188" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accueil des demandeurs d'asile. En effet, celle-ci permettrait d'éviter l'arrestation automatique au seul motif d'une présentation de demande d'asile, réduirait les arrestations rapides au Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="19396">et</DiscourseConnective> permettrait d'appliquer le droit au travail <DiscourseConnective annotation_id="19443">après</DiscourseConnective> six mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17075" docOffset="110">
      <en>It is pretty shameful, in my view, that my own country regards these conditions <Alignment alignment="19533" annotation_id="17155">
          <DiscourseConnective annotation_id="17155" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> too onerous.</en>
      <fr>Selon moi, il est déplorable <DiscourseConnective annotation_id="19488">que</DiscourseConnective> mon propre pays considère ces conditions <Alignment alignment="17155" annotation_id="19533">
          <DiscourseConnective annotation_id="19533" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> trop onéreuses.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17171" id="170" language="PL" name="Jan Tadeusz Masiel">
    <ParallelChunk annotation_id="17171" docOffset="111">
      <en>Madam President, we should once again wholeheartedly thank the French Presidency, which made great progress on the question of asylum <Alignment alignment="19744" annotation_id="17305">
          <DiscourseConnective annotation_id="17305" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it brought about adoption of the European Pact on Immigration and Asylum by the Council in October of last year.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Madame la Présidente, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="19618">encore</DiscourseConnective> une fois remercier chaleureusement la présidence française, qui a fait considérablement avancer la question de l'asile <Alignment alignment="2852" annotation_id="19744">
          <DiscourseConnective annotation_id="19744" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle a amené le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="19775">à</DiscourseConnective> adopter le pacte européen sur l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="19821">et</DiscourseConnective> l'asile <DiscourseConnective annotation_id="19832">en</DiscourseConnective> octobre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17423" docOffset="112">
      <en>It is true that the European Union needs a common asylum policy and needs to develop an attitude of solidarity in relation to admitting refugees.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="19864">que</DiscourseConnective> l'Union européenne a besoin d'une politique d'asile commune <DiscourseConnective annotation_id="19928">et</DiscourseConnective> doit adopter une attitude solidaire <DiscourseConnective annotation_id="19967">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'accueil des réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17569" docOffset="113">
      <en>EU Member States which are especially exposed to an influx of asylum seekers should be provided with assistance.</en>
      <fr>Les États membres de l'UE qui sont tout particulièrement exposés <DiscourseConnective annotation_id="20075">à</DiscourseConnective> des flux de demandeurs d'asile devraient bénéficier d'une assistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17682" docOffset="114">
      <en>The question of asylum is a very delicate one.</en>
      <fr>La question de l'asile est très délicate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17729" docOffset="115">
      <en>It is difficult to judge who really needs protection <Alignment alignment="20261" annotation_id="17782">
          <DiscourseConnective annotation_id="17782" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who is trying to escape poverty in their own country, <Alignment alignment="20321" annotation_id="17840">
          <DiscourseConnective annotation_id="17840" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="20325" annotation_id="17845">
          <DiscourseConnective annotation_id="17845" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the latter <Alignment alignment="65405" annotation_id="17862">
          <DiscourseConnective annotation_id="17862" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> deserve help, we cannot admit everyone.</en>
      <fr>Il est difficile d'évaluer ceux qui ont réellement besoin de protection <Alignment alignment="17104" annotation_id="20261">
          <DiscourseConnective annotation_id="20261" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux qui tentent d'échapper à la pauvreté dans leur pays <Alignment alignment="13188" annotation_id="20321">
          <DiscourseConnective annotation_id="20321" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6080" annotation_id="20325">
          <DiscourseConnective annotation_id="20325" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces derniers méritent <Alignment alignment="4929" annotation_id="20355">
          <DiscourseConnective annotation_id="20355" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'être aidés, nous ne pouvons accueillir tout le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17907" docOffset="116">
      <en>In summary, our EU procedures should be unified, transparent and fast.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20417">En résumé</DiscourseConnective>, nos procédures UE devraient être unifiées, transparentes <DiscourseConnective annotation_id="20485">et</DiscourseConnective> rapides.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17978" id="171" name="Hélène Goudin">
    <ParallelChunk annotation_id="17978" docOffset="117">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (SV) Madam President, the creation of 'Fortress Europe' is going faster and faster <DiscourseConnective annotation_id="18095" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> each year goes by.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (SV) Madame la Présidente, la création de "Fortress Europe" évolue chaque année plus rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18117" docOffset="118">
      <en>This is very unfortunate, not least <Alignment alignment="20648" annotation_id="18153">
          <DiscourseConnective annotation_id="18153" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a common asylum policy will, in all probability, entail a tougher and more restrictive policy in which people needing protection will lose out the most.</en>
      <fr>Ceci est très regrettable <Alignment alignment="30510" annotation_id="20648">
          <DiscourseConnective annotation_id="20648" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une politique d'asile commune entraînera, selon toute probabilité, une politique plus dure <DiscourseConnective annotation_id="20748">et</DiscourseConnective> plus restrictive dans le cadre de laquelle les personnes nécessitant une protection ont tout à perdre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18314" docOffset="119">
      <en>This development is worrying, to say the least.</en>
      <fr>Ce développement est préoccupant, c'est le moins que l'on puisse dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18362" docOffset="120">
      <en>The report seeks to introduce common standards for determining <DiscourseConnective annotation_id="18425" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> a person is to be considered a refugee.</en>
      <fr>Le rapport vise <DiscourseConnective annotation_id="20941">à</DiscourseConnective> introduire des normes communes <DiscourseConnective annotation_id="20974">pour</DiscourseConnective> déterminer la qualité de réfugié d'une personne. Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18470" docOffset="121">
      <en>Why, I ask myself.</en>
      <fr>Je me pose la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18489" docOffset="122">
      <en>We already have international conventions that specify this.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="21073">déjà</DiscourseConnective> des conventions internationales qui définissent ce statut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18550" docOffset="123">
      <en>We should not be trying to create new EU standards, which, with all probability, would be more restrictive than the Geneva Convention, <Alignment alignment="21292" annotation_id="18685">
          <DiscourseConnective annotation_id="18685" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Nous ne devrions pas tenter de créer de nouvelles normes européennes qui, selon toute vraisemblance, seront plus restrictives <DiscourseConnective annotation_id="21263">que</DiscourseConnective> la Convention de Genève, <Alignment alignment="18685" annotation_id="21292">
          <DiscourseConnective annotation_id="21292" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18698" docOffset="124">
      <en>Almost every week we hear horrific reports from refugee camps in southern Europe.</en>
      <fr>Des rapports horribles de camps de réfugiés dans le sud de l'Europe nous parviennent quasi chaque semaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18780" docOffset="125">
      <en>Those who have ended up there live in terrible conditions, to which the authorities choose to turn a blind eye.</en>
      <fr>Les personnes qui y ont échoué y vivent dans des conditions terribles, <DiscourseConnective annotation_id="21483">que</DiscourseConnective> les autorités ont choisi d'ignorer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18892" docOffset="126">
      <en>The problem is clearly not the individuals detained in the camps, but rather the fact that human rights are not being respected, despite the fact that all Member States, at least in theory, meet the Copenhagen criteria.</en>
      <fr>Clairement, le problème ne vient pas des personnes détenues dans ces camps <DiscourseConnective annotation_id="21598">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21603">plutôt</DiscourseConnective> des manquements aux droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="21649">même si</DiscourseConnective> tous les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="21681">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21690">en</DiscourseConnective> théorie, respectent les critères de Copenhague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19112" docOffset="127">
      <en>This is the issue we should <Alignment alignment="21773" annotation_id="19140">
          <DiscourseConnective annotation_id="19140" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> be discussing here in Parliament.</en>
      <fr>C'est de ceci que nous devrions <Alignment alignment="19140" annotation_id="21773">
          <DiscourseConnective annotation_id="21773" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> débattre au sein de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19182" docOffset="128">
      <en>Access to a country's territory has to be a matter for each country to take decisions on, <Alignment alignment="58983" annotation_id="19272">
          <DiscourseConnective annotation_id="19272" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> international conventions and agreements must, of course, be respected.</en>
      <fr>L'accès au territoire d'un pays doit être du ressort de chaque pays, <Alignment alignment="15055" annotation_id="21883">
          <DiscourseConnective annotation_id="21883" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les conventions <DiscourseConnective annotation_id="21904">et</DiscourseConnective> accords internationaux doivent, bien entendu, être respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19348" id="172" name="Marian-Jean Marinescu">
    <ParallelChunk annotation_id="19348" docOffset="129">
      <en>(RO) The European Common Asylum System is currently fraught with a lack of consistency with the legal instruments for international protection.</en>
      <fr>(RO) Le système d'asile européen commun connaît actuellement une incohérence des instruments juridiques de protection internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19492" docOffset="130">
      <en>As a result of the major discrepancies in the decision-making processes which the 27 Member States use for dealing with asylum applications, the rate in terms of acknowledging applicants' refugee status varies between 0% and approximately 90%.</en>
      <fr>Les divergences majeures des processus décisionnels utilisés par les 27 États membres <DiscourseConnective annotation_id="22189">pour</DiscourseConnective> traiter les demandes d'asile débouchent sur un taux <DiscourseConnective annotation_id="22246">en</DiscourseConnective> termes de reconnaissance du statut de réfugié des demandeurs qui varie de 0 % <DiscourseConnective annotation_id="22327">à</DiscourseConnective> approximativement 90 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19736" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="22353" annotation_id="19736">
          <Alignment alignment="29028" annotation_id="19736">
            <DiscourseConnective annotation_id="19736" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Dublin system's criteria place a disproportionate burden on Member States located at the European Union's external border <Alignment alignment="22507" annotation_id="19875">
          <DiscourseConnective annotation_id="19875" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are responsible for processing asylum applications as the first country of entry.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16031" annotation_id="22353">
          <Alignment alignment="19736" annotation_id="22353">
            <DiscourseConnective annotation_id="22353" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les critères du système de Dublin imposent une charge disproportionnée aux États membres situés <DiscourseConnective annotation_id="22459">à</DiscourseConnective> la frontière extérieure de l'Union européenne <Alignment alignment="19875" annotation_id="22507">
          <DiscourseConnective annotation_id="22507" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont responsables du traitement des demandes d'asile en <DiscourseConnective annotation_id="22574">tant que</DiscourseConnective> premiers pays d'entrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19965" docOffset="132">
      <en>Phenomena such as secondary movements from one Member State to another and multiple applications still exist.</en>
      <fr>Des phénomènes tels <DiscourseConnective annotation_id="22627">que</DiscourseConnective> les mouvements secondaires d'un État membre <DiscourseConnective annotation_id="22675">à</DiscourseConnective> un autre <DiscourseConnective annotation_id="22686">et</DiscourseConnective> les demandes multiples existent toujours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20075" docOffset="133">
      <en>One of the most urgent requirements in EU asylum policy is the exchange of analyses, experiences and information between Member States.</en>
      <fr>L'une des priorités absolues de la politique UE en matière d'asile est l'échange d'analyses, d'expériences <DiscourseConnective annotation_id="22838">et</DiscourseConnective> d'informations entre États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20211" docOffset="134">
      <en>Practicable solutions must <Alignment alignment="55473" annotation_id="20238">
          <DiscourseConnective annotation_id="20238" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be found for developing cooperation between the administrative authorities responsible for examining asylum applications.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="25968" annotation_id="22885">
          <DiscourseConnective annotation_id="22885" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> trouver des solutions pratiques <DiscourseConnective annotation_id="22927">pour</DiscourseConnective> développer la coopération entre les autorités administratives responsables de l'examen des demandes d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20365" docOffset="135">
      <en>
        <Alignment alignment="23041" annotation_id="20365">
          <DiscourseConnective annotation_id="20365" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the most difficult problem to resolve remains communication between Member States about the different treatment given to applicants for international protection according to their country of origin.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="258" annotation_id="23041">
          <DiscourseConnective annotation_id="23041" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le problème le plus difficile <DiscourseConnective annotation_id="23082">à</DiscourseConnective> résoudre demeure la communication entre les États membres concernant les différents traitements réservés aux demandeurs de protection internationale selon leur pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20573" docOffset="136">
      <en>I hope that the regulation for creating a European Asylum Support Office, proposed by the Commission three weeks ago, will help partially resolve the current issues.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="23269">que</DiscourseConnective> le règlement portant création d'un Bureau européen d'appui en matière d'asile, proposé par la Commission il y a trois semaines, aidera en partie à résoudre les problèmes actuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20739" docOffset="137">
      <en>I already urge future managers of this European office not to ignore cooperation with the European Agency for the Management of Operational Cooperation at the External Borders, with the European migration network and with the competent bodies in Member States and third countries involved in migration and asylum activities.</en>
      <fr>Je demande <DiscourseConnective annotation_id="23463">déjà</DiscourseConnective> aux futurs dirigeants de ce bureau européen de ne pas ignorer la coopération avec l'Agence européenne <DiscourseConnective annotation_id="23570">pour</DiscourseConnective> la gestion de la coopération opérationnelle aux frontières extérieures, avec le Réseau européen des migrations <DiscourseConnective annotation_id="23686">et</DiscourseConnective> avec les institutions compétentes dans les États membres <DiscourseConnective annotation_id="23746">et</DiscourseConnective> les pays tiers impliqués dans des activités en matière de migration <DiscourseConnective annotation_id="23817">et</DiscourseConnective> d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21064" docOffset="138">
      <en>Apart from avoiding duplication of effort, this cooperation will facilitate the coordination of actions by Member States and the use of their expertise on asylum matters.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23829">Non seulement</DiscourseConnective> cette coopération évitera la redondance des efforts mais elle facilitera la coordination des actions entreprises par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="23978">et</DiscourseConnective> l'utilisation de leur expertise <DiscourseConnective annotation_id="24013">en</DiscourseConnective> matière d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21235" id="173" name="Inger Segelström">
    <ParallelChunk annotation_id="21235" docOffset="139">
      <en>(SV) Madam President, Commissioner Barrot, I would like to begin by thanking Mr Catania for his report.</en>
      <fr>(SV) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire Barrot, je voudrais commencer par remercier M. Catania <DiscourseConnective annotation_id="24139">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21339" docOffset="140">
      <en>I fully share the view that it is unfortunate that entry into force has been postponed until 2012.</en>
      <fr>Je partage totalement l'avis <DiscourseConnective annotation_id="24186">qu'</DiscourseConnective>il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="24208">que</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="24221">en</DiscourseConnective> vigueur ait été reportée à 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21438" docOffset="141">
      <en>There are three issues I would like to raise, namely the rights of children, support and opportunity for women caught up in people trafficking <Alignment alignment="24399" annotation_id="21581">
          <DiscourseConnective annotation_id="21581" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, finally, how we can be better prepared in the event of a sudden crisis in the world.</en>
      <fr>Je voudrais souligner trois aspects, à savoir les droits des enfants, le soutien <DiscourseConnective annotation_id="24338">et</DiscourseConnective> l'aide aux femmes victimes de la traite des êtres humains <Alignment alignment="21581" annotation_id="24399">
          <DiscourseConnective annotation_id="24399" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="24403">enfin</DiscourseConnective>, la manière de <DiscourseConnective annotation_id="24424">mieux</DiscourseConnective> nous préparer <DiscourseConnective annotation_id="24444">à</DiscourseConnective> l'éventualité d'une soudaine crise mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21671" docOffset="142">
      <en>I think that it is good that Parliament is calling attention to the fact that children and minors should receive special support.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="24500">qu'</DiscourseConnective>il est bon <DiscourseConnective annotation_id="24514">que</DiscourseConnective> le Parlement attire l'attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="24562">que</DiscourseConnective> les enfants <DiscourseConnective annotation_id="24578">et</DiscourseConnective> les mineurs devraient bénéficier d'un soutien particulier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21801" docOffset="143">
      <en>What <DiscourseConnective annotation_id="21806" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21819" sense="Comparison.Concession">still</DiscourseConnective> concerns me is the fact that children can be taken into custody.</en>
      <fr>Ce qui me préoccupe le plus est le fait <DiscourseConnective annotation_id="24680">que</DiscourseConnective> les enfants puissent être détenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21890" docOffset="144">
      <en>I find that unacceptable.</en>
      <fr>Je trouve cela inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21916" docOffset="145">
      <en>Yesterday was International Women's Day.</en>
      <fr>Hier, c'était la journée internationale de la femme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21957" docOffset="146">
      <en>The issue that I have been involved with during this parliamentary term is how different countries treat women and children caught up in people trafficking, that is to say whether these people have a right to stay in the EU or to receive help to return home.</en>
      <fr>Le problème auquel je me suis attelée au cours de cette législature concerne la manière dont les différents pays traitent les femmes <DiscourseConnective annotation_id="24934">et</DiscourseConnective> les enfants victimes de la traite des êtres humains, en d'autres termes la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="25031">si</DiscourseConnective> ces personnes ont le droit de rester dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="25081">ou</DiscourseConnective> de bénéficier d'une assistance <DiscourseConnective annotation_id="25115">pour</DiscourseConnective> retourner dans leur pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22216" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="25146" annotation_id="22216">
          <DiscourseConnective annotation_id="22216" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Social Democrats governed Sweden it was a foregone conclusion that women who had been violated in Sweden - irrespective of whether it was a result of people trafficking, marriage or whether they had been subjected to violence - had a right to stay.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22216" annotation_id="25146">
          <DiscourseConnective annotation_id="25146" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les sociaux-démocrates gouvernaient la Suède, il était prévu <DiscourseConnective annotation_id="25215">que</DiscourseConnective> les femmes violées <DiscourseConnective annotation_id="25238">en</DiscourseConnective> Suède - peu importe que cela découle de la traite des êtres humains, d'un mariage <DiscourseConnective annotation_id="25323">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25326">si</DiscourseConnective> elles avaient été victimes de violence - avaient le droit d'y rester.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22474" docOffset="148">
      <en>Now, a woman may possibly be allowed to stay, but only <Alignment alignment="25482" annotation_id="22529">
          <DiscourseConnective annotation_id="22529" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> she cooperates with the police and prosecutors.</en>
      <fr>Aujourd'hui, une femme peut éventuellement être autorisée <DiscourseConnective annotation_id="25457">à</DiscourseConnective> rester, <DiscourseConnective annotation_id="25467">mais</DiscourseConnective> seulement <Alignment alignment="8016" annotation_id="25482">
          <DiscourseConnective annotation_id="25482" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle coopère avec la police <DiscourseConnective annotation_id="25513">et</DiscourseConnective> les magistrats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22580" docOffset="149">
      <en>For what crimes other than people trafficking is cooperation a requirement for asylum?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25532">Pour</DiscourseConnective> quels délits autres <DiscourseConnective annotation_id="25557">que</DiscourseConnective> la traite des êtres humains la coopération est-elle un critère d'asile?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22667" docOffset="150">
      <en>I think that this is discrimination against women and children <Alignment alignment="25718" annotation_id="22730">
          <DiscourseConnective annotation_id="22730" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to address this issue today, following Women's Day.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="25642">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="25648">s'</DiscourseConnective>agit là d'une discrimination à l'encontre des femmes <DiscourseConnective annotation_id="25703">et</DiscourseConnective> des enfants <Alignment alignment="12587" annotation_id="25718">
          <DiscourseConnective annotation_id="25718" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais évoquer cette question aujourd'hui, au lendemain de la journée de la femme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22799" docOffset="151">
      <en>The third issue is how different countries receive asylum seekers <Alignment alignment="25907" annotation_id="22865">
          <DiscourseConnective annotation_id="22865" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which countries are chosen.</en>
      <fr>Le troisième point concerne la manière dont les différents pays accueillent les demandeurs d'asile <Alignment alignment="19468" annotation_id="25907">
          <DiscourseConnective annotation_id="25907" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quels sont les pays choisis par ceux-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22897" docOffset="152">
      <en>My country, Sweden, is one of the countries that have accepted the most refugees from Iraq.</en>
      <fr>Mon pays, la Suède, est l'un de ceux qui a accueilli le plus de réfugiés irakiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22989" docOffset="153">
      <en>Compared with both the US and Canada, it is an enormous amount, <Alignment alignment="26121" annotation_id="23053">
          <DiscourseConnective annotation_id="23053" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the same is true in comparison with most EU countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26034">En comparaison</DiscourseConnective> avec les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="26069">et</DiscourseConnective> le Canada réunis, il <DiscourseConnective annotation_id="26093">s'</DiscourseConnective>agit d'un chiffre énorme, <Alignment alignment="25039" annotation_id="26121">
          <DiscourseConnective annotation_id="26121" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est également vrai <DiscourseConnective annotation_id="26145">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la plupart des pays de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23112" docOffset="154">
      <en>I hope that the new asylum system in the EU will be better prepared to accept joint responsibility <Alignment alignment="19183" annotation_id="23211">
          <DiscourseConnective annotation_id="23211" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> something happens in the world <Alignment alignment="26347" annotation_id="23247">
          <DiscourseConnective annotation_id="23247" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as in the case of Iraq, <Alignment alignment="2525" annotation_id="23275">
          <DiscourseConnective annotation_id="23275" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> countries are invaded.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="26202">que</DiscourseConnective> le nouveau système d'asile dans l'UE sera <DiscourseConnective annotation_id="26248">mieux</DiscourseConnective> préparé <DiscourseConnective annotation_id="26262">à</DiscourseConnective> accepter une responsabilité conjointe <Alignment alignment="13242" annotation_id="26302">
          <DiscourseConnective annotation_id="26302" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un événement se produit dans le monde <Alignment alignment="32969" annotation_id="26347">
          <DiscourseConnective annotation_id="26347" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="26351">comme</DiscourseConnective> c'est le cas en Irak, <Alignment alignment="6497" annotation_id="26379">
          <DiscourseConnective annotation_id="26379" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des pays sont envahis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23303" docOffset="155">
      <en>It should not be the case that an EU system based on solidarity only functions <Alignment alignment="26491" annotation_id="23382">
          <DiscourseConnective annotation_id="23382" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> things are calm - it must <Alignment alignment="26527" annotation_id="23413">
          <DiscourseConnective annotation_id="23413" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> function in times of crisis and conflict.</en>
      <fr>Un système européen basé sur la solidarité ne devrait pas uniquement fonctionner <Alignment alignment="36456" annotation_id="26491">
          <DiscourseConnective annotation_id="26491" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les choses sont calmes <DiscourseConnective annotation_id="26522">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="23413" annotation_id="26527">
          <DiscourseConnective annotation_id="26527" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26537">en</DiscourseConnective> période de crise <DiscourseConnective annotation_id="26557">et</DiscourseConnective> de conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23460" id="174" name="Gerard Batten">
    <ParallelChunk annotation_id="23460" docOffset="156">
      <en>Madam President, the number of people seeking refugee and asylum status is growing alarmingly.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, le nombre de demandeurs d'asile connaît une croissance inquiétante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23555" docOffset="157">
      <en>As the report states, there are currently about 12 million refugees and about 26 million internally displaced persons worldwide.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26667">Comme</DiscourseConnective> l'indique le rapport, il y a actuellement environ 12 millions de réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="26747">et</DiscourseConnective> 26 millions de personnes déplacées sur les territoires nationaux à l'échelle internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23684" docOffset="158">
      <en>This is hardly surprising, <Alignment alignment="11746" annotation_id="23711">
          <DiscourseConnective annotation_id="23711" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> some countries in continents such as Africa and Asia slide further into political chaos <Alignment alignment="26995" annotation_id="23802">
          <DiscourseConnective annotation_id="23802" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the world slips further into a financial and economic crisis of as yet unknown depths.</en>
      <fr>Cela n'a rien de surprenant <Alignment alignment="29534" annotation_id="26871">
          <DiscourseConnective annotation_id="26871" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains pays sur des continents <DiscourseConnective annotation_id="26920">comme</DiscourseConnective> l'Afrique <DiscourseConnective annotation_id="26936">et</DiscourseConnective> l'Asie glissent de plus en plus vers le chaos politique <Alignment alignment="3616" annotation_id="26995">
          <DiscourseConnective annotation_id="26995" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le monde tend vers une crise financière <DiscourseConnective annotation_id="27042">et</DiscourseConnective> économique d'une intensité <DiscourseConnective annotation_id="27072">encore</DiscourseConnective> inconnue à ce stade.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23893" docOffset="159">
      <en>What we can be sure of is that over the coming months and years there will be yet more refugees and asylum-seekers.</en>
      <fr>Ce dont nous pouvons être sûrs, c'est <DiscourseConnective annotation_id="27138">qu'</DiscourseConnective>au fil des prochains mois <DiscourseConnective annotation_id="27167">et</DiscourseConnective> années, le nombre de réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="27200">et</DiscourseConnective> de demandeurs d'asile ira crescendo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24009" docOffset="160">
      <en>It will surprise no-one that the European Parliament solution is harmonisation of national asylum systems.</en>
      <fr>Personne ne sera surpris d'apprendre <DiscourseConnective annotation_id="27277">que</DiscourseConnective> la solution du Parlement européen tient dans l'harmonisation des systèmes nationaux d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24116" docOffset="161">
      <en>The report proposes a common European asylum system and a common asylum support office with common standards for granting refugee and asylum status.</en>
      <fr>Ce rapport propose un système commun d'asile européen <DiscourseConnective annotation_id="27428">et</DiscourseConnective> un bureau de soutien commun avec des normes communes concernant l'octroi du statut de réfugié <DiscourseConnective annotation_id="27525">et</DiscourseConnective> de demandeur d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24265" docOffset="162">
      <en>It proposes that national governments should not be able to hold an asylum-seeker in detention solely on the grounds that they are asylum applicants, <DiscourseConnective annotation_id="24415" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that refugees should be allowed to request movement from one European country to another.</en>
      <fr>Il propose <DiscourseConnective annotation_id="27561">que</DiscourseConnective> les gouvernements nationaux ne soient pas en mesure de retenir les demandeurs d'asile <DiscourseConnective annotation_id="27651">en</DiscourseConnective> détention uniquement <DiscourseConnective annotation_id="27675">en</DiscourseConnective> raison <DiscourseConnective annotation_id="27685">du fait qu'</DiscourseConnective>ils sont des demandeurs d'asile. De même, les réfugiés devraient pouvoir demander à se déplacer d'un pays européen <DiscourseConnective annotation_id="27811">à</DiscourseConnective> l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24509" docOffset="163">
      <en>It proposes that where an applicant is held in detention, that person should have the right to a remedy before a national court.</en>
      <fr>Enfin, il propose également <DiscourseConnective annotation_id="27850">que</DiscourseConnective> les candidats maintenus <DiscourseConnective annotation_id="27878">en</DiscourseConnective> détention soient habilités <DiscourseConnective annotation_id="27908">à</DiscourseConnective> recourir <DiscourseConnective annotation_id="27919">à</DiscourseConnective> un tribunal national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24638" docOffset="164">
      <en>All this is a recipe for chaos and gridlock in national asylum systems.</en>
      <fr>Une telle approche génère le chaos <DiscourseConnective annotation_id="27978">et</DiscourseConnective> paralyse les systèmes d'asile nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24710" docOffset="165">
      <en>Many, <DiscourseConnective annotation_id="24716" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> not most, of those people who seek refugee and asylum status in European countries far from home are, of course, economic migrants seeking a better life.</en>
      <fr>Beaucoup, voire la plupart des personnes qui demandent refuge <DiscourseConnective annotation_id="28084">et</DiscourseConnective> asile dans les pays d'Europe loin de chez eux sont <DiscourseConnective annotation_id="28138">à</DiscourseConnective> l'évidence des migrants économiques en quête d'une vie meilleure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24873" docOffset="166">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="24873" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> who can blame them?</en>
      <fr>Qui pourrait les blâmer?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24897" docOffset="167">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="24897" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> the easier we make it for them to come to Europe, the more will come.</en>
      <fr>Cela étant dit, plus nous facilitons leur arrivée <DiscourseConnective annotation_id="28281">en</DiscourseConnective> Europe, plus leur nombre sera élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24971" docOffset="168">
      <en>The common systems proposed here will make it even harder for nation states to protect their own borders and easier for untold numbers of economic migrants to cross those borders.</en>
      <fr>Grâce aux systèmes communs proposés ici, les États-nations éprouveront <DiscourseConnective annotation_id="28392">encore</DiscourseConnective> plus de difficultés <DiscourseConnective annotation_id="28419">à</DiscourseConnective> protéger leurs propres frontières, sans compter qu'une quantité innombrable de migrants économiques pourront plus facilement traverser leurs frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25151" docOffset="169">
      <en>Britain needs even stricter controls, not more lax ones imposed by the European Union.</en>
      <fr>La Grande-Bretagne nécessite des contrôles plus stricts, et <DiscourseConnective annotation_id="28634">non plus</DiscourseConnective> les mesures laxistes imposées par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25238" id="175" name="Simon Busuttil">
    <ParallelChunk annotation_id="25238" docOffset="170">
      <en>(MT) The rapporteur was right in saying that a common asylum policy must be built upon the solidarity principle.</en>
      <fr>(MT) Le rapporteur avait raison <DiscourseConnective annotation_id="28729">lorsqu'</DiscourseConnective>il a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="28749">qu'</DiscourseConnective>une politique d'asile commune doit être basée sur le principe de la solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25351" docOffset="171">
      <en>It is precisely this solidarity that is lacking in our asylum policy, <Alignment alignment="45467" annotation_id="25421">
          <DiscourseConnective annotation_id="25421" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Commissioner Barrot will personally observe later this week <Alignment alignment="28998" annotation_id="25484">
          <DiscourseConnective annotation_id="25484" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he visits my country of Malta, as well as the island of Lampedusa.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="28838">précisément</DiscourseConnective> cette solidarité qui fait défaut <DiscourseConnective annotation_id="28883">à</DiscourseConnective> notre politique d'asile, <Alignment alignment="25421" annotation_id="28910">
          <DiscourseConnective annotation_id="28910" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Commissaire Barrot pourra personnellement le constater <DiscourseConnective annotation_id="28974">plus tard</DiscourseConnective> cette semaine <Alignment alignment="1570" annotation_id="28998">
          <DiscourseConnective annotation_id="28998" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il visitera mon pays, Malte, <DiscourseConnective annotation_id="29034">ainsi</DiscourseConnective> que l'île de Lampedusa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25556" docOffset="172">
      <en>Commissioner, you will discover that the solidarity you seek will elude you.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, vous constaterez <DiscourseConnective annotation_id="29106">que</DiscourseConnective> la solidarité que vous cherchez ne sera pas au rendez-vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25633" docOffset="173">
      <en>Solidarity was introduced for the first time in the Immigration and Asylum Pact last October.</en>
      <fr>Cette notion de solidarité a été introduite <DiscourseConnective annotation_id="29214">pour</DiscourseConnective> la première fois dans le pacte sur l'immigration <DiscourseConnective annotation_id="29268">et</DiscourseConnective> l'asile en octobre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25727" docOffset="174">
      <en>It was entered by way of a clause on burden-sharing, which focused on distributing the load amongst countries.</en>
      <fr>Elle a été incluse via une clause de partage des charges visant <DiscourseConnective annotation_id="29363">à</DiscourseConnective> répartir la charge entre les pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25838" docOffset="175">
      <en>This was the first time it had been introduced <Alignment alignment="29449" annotation_id="25885">
          <DiscourseConnective annotation_id="25885" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was a positive move.</en>
      <fr>C'était la première fois qu'elle était présentée <Alignment alignment="11963" annotation_id="29449">
          <DiscourseConnective annotation_id="29449" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a constitué une étape positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25913" docOffset="176">
      <en>This clause is applied on a voluntary basis and allows migrants that arrive in one country seeking asylum to be able to transfer to another European Union country.</en>
      <fr>Cette clause <DiscourseConnective annotation_id="29502">s'</DiscourseConnective>applique sur une base volontaire <DiscourseConnective annotation_id="29537">et</DiscourseConnective> permet aux migrants qui arrivent dans un pays en quête d'asile d'être transférés vers un autre pays de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26077" docOffset="177">
      <en>This Parliament even allocated EUR 5 million in this year's European Union budget <DiscourseConnective annotation_id="26159" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26162" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to facilitate the implementation of this clause.</en>
      <fr>Ce Parlement a <DiscourseConnective annotation_id="29678">même</DiscourseConnective> alloué 5 millions d'EUR du budget de l'Union européenne de cette année <DiscourseConnective annotation_id="29754">pour</DiscourseConnective> permettre la mise en œuvre de cette clause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26214" docOffset="178">
      <en>Until now, in practice, we have not witnessed the application of this clause except in the case of France, which offered to take 80 asylum seekers from Malta.</en>
      <fr>Jusqu' aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="29823">en</DiscourseConnective> pratique, nous n'avons pas assisté à l'application de cette clause, à l'exclusion du cas de la France, qui a proposé d'accueillir 80 demandeurs d'asile de Malte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26373" docOffset="179">
      <en>This is an important gesture, <Alignment alignment="30023" annotation_id="26403">
          <DiscourseConnective annotation_id="26403" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> other European Union countries did not follow suit, which is a great pity.</en>
      <fr>Ceci constitue un geste important, <Alignment alignment="24389" annotation_id="30023">
          <DiscourseConnective annotation_id="30023" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autres pays de l'Union européenne n'ont pas suivi, ce qui est fort dommage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26482" docOffset="180">
      <en>
        <Alignment alignment="30108" annotation_id="26482">
          <DiscourseConnective annotation_id="26482" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, my question to the Commissioner is, what action is the Commission taking to guarantee that this mechanism on burden sharing is being executed?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26482" annotation_id="30108">
          <DiscourseConnective annotation_id="30108" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ma question au commissaire est la suivante: quelle action la Commission entreprend-elle <DiscourseConnective annotation_id="30206">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="30220">que</DiscourseConnective> ce mécanisme de partage des charges sera mis en œuvre?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26636" docOffset="181">
      <en>What is it doing to ensure that more countries offer their solidarity and take immigrants from a country that is shouldering a disproportionate burden?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30279">Que</DiscourseConnective> fait-elle <DiscourseConnective annotation_id="30293">pour que</DiscourseConnective> plus de pays offrent leur solidarité <DiscourseConnective annotation_id="30339">et</DiscourseConnective> prennent en charge les immigrants d'un pays qui supporte une charge disproportionnée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26788" docOffset="182">
      <en>Does the Commission intend to draw up a European reallocation programme between countries <Alignment alignment="15353" annotation_id="26878">
          <DiscourseConnective annotation_id="26878" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how does it plan to build upon and apply this clause?</en>
      <fr>La Commission a-t-elle l'intention de mettre sur pied un programme européen de réaffectation entre les pays <Alignment alignment="4455" annotation_id="30536">
          <DiscourseConnective annotation_id="30536" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment entend-elle établir <DiscourseConnective annotation_id="30567">et</DiscourseConnective> appliquer cette clause?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26936" id="176" name="Daciana Octavia Sârbu">
    <ParallelChunk annotation_id="26936" docOffset="183">
      <en>(RO) In the current situation where the number of refugees has increased worldwide <Alignment alignment="30678" annotation_id="27019">
          <DiscourseConnective annotation_id="27019" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union is receiving more than half of the asylum seekers, establishing a European Common Asylum System must be an urgent priority.</en>
      <fr>(RO) Dans le contexte actuel où le nombre de réfugiés a augmenté à travers le monde <Alignment alignment="17798" annotation_id="30678">
          <DiscourseConnective annotation_id="30678" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où l'Union européenne accueille plus de la moitié des demandeurs d'asile, l'instauration d'un système d'asile européen commun doit être une priorité absolue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27166" docOffset="184">
      <en>In this respect, I welcome the proposal to create a European Asylum Support Office to coordinate the various countries' national policies in order to avoid a disproportionate burden being imposed on certain Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30839">À ce propos</DiscourseConnective>, je soutiens la proposition de créer un Bureau européen d'appui en matière d'asile <DiscourseConnective annotation_id="30934">pour</DiscourseConnective> coordonner les différentes politiques nationales des pays, <DiscourseConnective annotation_id="30998">afin d'</DiscourseConnective>éviter qu'une charge disproportionnée ne <DiscourseConnective annotation_id="31046">soit</DiscourseConnective> imposée <DiscourseConnective annotation_id="31059">à</DiscourseConnective> certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27388" docOffset="185">
      <en>I think that this office must be organised <Alignment alignment="26059" annotation_id="27431">
          <DiscourseConnective annotation_id="27431" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can play an important role in the event of a crisis and assess asylum applications correctly.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="31094">que</DiscourseConnective> ce bureau doit être organisé de telle sorte <Alignment alignment="24665" annotation_id="31142">
          <DiscourseConnective annotation_id="31142" sense="Contingency.Cause.Result">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il puisse jouer un rôle majeur <DiscourseConnective annotation_id="31176">en</DiscourseConnective> cas de crise <DiscourseConnective annotation_id="31192">et</DiscourseConnective> évaluer correctement les demandes d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27536" docOffset="186">
      <en>I think that the new European Union Member States, namely Romania and Bulgaria, need to be given support by the European Union through effective solidarity mechanisms in order to guarantee adequate conditions for welcoming asylum seekers.</en>
      <fr>Je suis d'avis <DiscourseConnective annotation_id="31253">que</DiscourseConnective> les nouveaux États membres de l'Union européenne, à savoir la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="31328">et</DiscourseConnective> la Bulgarie, doivent bénéficier du soutien de l'Union européenne par le biais de mécanismes efficaces de solidarité, <DiscourseConnective annotation_id="31448">afin de</DiscourseConnective> garantir des conditions d'accueil adéquates aux demandeurs d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27775" docOffset="187">
      <en>
        <Alignment alignment="31524" annotation_id="27775">
          <DiscourseConnective annotation_id="27775" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let us not forget that we must be proactive, not reactive, at European level by focusing greater attention on cooperation with third countries in order to avert crises.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27775" annotation_id="31524">
          <DiscourseConnective annotation_id="31524" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, n'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="31550">que</DiscourseConnective> nous devons être proactifs, et non réactifs, au niveau européen, <DiscourseConnective annotation_id="31619">en</DiscourseConnective> accordant plus d'attention <DiscourseConnective annotation_id="31649">à</DiscourseConnective> la coopération avec les pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="31686">afin d'</DiscourseConnective>éviter les crises.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27953" id="177" name="Alin Lucian Antochi">
    <ParallelChunk annotation_id="27953" docOffset="188">
      <en>(RO) Every year European Union Member States host millions of people who are seeking refuge from persecution and conflict in their countries of origin.</en>
      <fr>(RO) Chaque année, les États membres de l'Union européenne hébergent des millions de personnes qui cherchent à échapper aux persécutions <DiscourseConnective annotation_id="31849">et</DiscourseConnective> aux conflits dans leurs pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28105" docOffset="189">
      <en>
        <Alignment alignment="31892" annotation_id="28105">
          <DiscourseConnective annotation_id="28105" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the rate of recognition of refugee status at a national level in these states varies between 0 and 90%.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7191" annotation_id="31892">
          <DiscourseConnective annotation_id="31892" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le taux de reconnaissance du statut de réfugié au niveau national dans ces États varie de 0 % <DiscourseConnective annotation_id="31997">à</DiscourseConnective> 90 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28218" docOffset="190">
      <en>
        <Alignment alignment="32005" annotation_id="28218">
          <Alignment alignment="32005" annotation_id="28218">
            <DiscourseConnective annotation_id="28218" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Dublin system, involving the process of readmitting refugees to the first country of transit, creates a discrepancy between these countries and those located centrally with regard to coordinating the asylum policies and measures provided for refugees.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20639" annotation_id="32005">
          <Alignment alignment="19683" annotation_id="32005">
            <DiscourseConnective annotation_id="32005" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le système de Dublin, utilisant le processus de réadmission des réfugiés dans le premier pays de transit, crée des divergences entre ces pays <DiscourseConnective annotation_id="32157">et</DiscourseConnective> ceux qui sont situés au centre de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="32203">en</DiscourseConnective> matière de coordination des politiques d'asile <DiscourseConnective annotation_id="32253">et</DiscourseConnective> de mesures fournies <DiscourseConnective annotation_id="32276">pour</DiscourseConnective> les réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28487" docOffset="191">
      <en>As other speakers before me have <Alignment alignment="71922" annotation_id="28520">
          <DiscourseConnective annotation_id="28520" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned, the European Common Asylum System must allow Member States to provide an increased level of protection to refugees, from the time they are received <Alignment alignment="33668" annotation_id="28684">
          <DiscourseConnective annotation_id="28684" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are fully integrated into local communities, by establishing a common asylum procedure which sets out clear, reasonable, uniform terms that the authorities can use to manage asylum applications.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32295">Comme</DiscourseConnective> d'autres orateurs <DiscourseConnective annotation_id="32319">avant</DiscourseConnective> moi l'ont <Alignment alignment="12361" annotation_id="32335">
          <DiscourseConnective annotation_id="32335" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionné, le système d'asile européen commun doit permettre aux États membres de fournir un plus haut niveau de protection aux réfugiés, dès leur accueil <Alignment alignment="3280" annotation_id="32500">
          <DiscourseConnective annotation_id="32500" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur intégration complète dans des communautés locales, <DiscourseConnective annotation_id="32564">en</DiscourseConnective> instituant une procédure d'asile formulée en termes clairs, raisonnables et uniformes <DiscourseConnective annotation_id="32653">que</DiscourseConnective> les autorités peuvent utiliser <DiscourseConnective annotation_id="32688">pour</DiscourseConnective> traiter les demandes d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28890" docOffset="192">
      <en>Particular attention must be focused on solidarity between Member States with a view to coordinating the large flows of asylum seekers in some countries, both through providing financial assistance and adopting internal resettlement and reallocation mechanisms allowing the refugees to be dispersed uniformly throughout the European Union.</en>
      <fr>Il faut accorder une attention toute particulière <DiscourseConnective annotation_id="32773">à</DiscourseConnective> la solidarité entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="32813">afin de</DiscourseConnective> coordonner les grands flux de demandeurs d'asile dans certains pays, à la fois <DiscourseConnective annotation_id="32900">en</DiscourseConnective> fournissant une assistance financière <DiscourseConnective annotation_id="32941">et</DiscourseConnective> en adoptant des mécanismes internes de réinstallation <DiscourseConnective annotation_id="32998">et</DiscourseConnective> de réaffectation permettant aux réfugiés d'être répartis de manière uniforme dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29230" id="178" name="Katrin Saks">
    <ParallelChunk annotation_id="29230" docOffset="193">
      <en>(ET) I would like to thank the rapporteur <Alignment alignment="33143" annotation_id="29272">
          <DiscourseConnective annotation_id="29272" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> emphasise the importance of this topic, even <Alignment alignment="33182" annotation_id="29321">
          <DiscourseConnective annotation_id="29321" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> I represent the Member State of Estonia, which is notable for the small number of refugees who arrive here.</en>
      <fr>(<DiscourseConnective annotation_id="33104">ET</DiscourseConnective>) J'aimerais remercier le rapporteur <Alignment alignment="20206" annotation_id="33143">
          <DiscourseConnective annotation_id="33143" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner l'importance de ce point, <Alignment alignment="2658" annotation_id="33182">
          <DiscourseConnective annotation_id="33182" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je représente l'État membre d'Estonie, connu <DiscourseConnective annotation_id="33235">pour</DiscourseConnective> le petit nombre de réfugiés qui s'y rendent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29436" docOffset="194">
      <en>Refugee status has until now been granted to only a few people a year, <Alignment alignment="33381" annotation_id="29507">
          <DiscourseConnective annotation_id="29507" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are <Alignment alignment="33398" annotation_id="29518">
          <DiscourseConnective annotation_id="29518" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a small country, <Alignment alignment="33419" annotation_id="29540">
          <DiscourseConnective annotation_id="29540" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="33427" annotation_id="29544">
          <DiscourseConnective annotation_id="29544" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are attractive to tourists, life here is difficult.</en>
      <fr>Le statut de réfugié n'a été accordé, <DiscourseConnective annotation_id="33323">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, <DiscourseConnective annotation_id="33340">qu'</DiscourseConnective>à très peu de personnes chaque année, <Alignment alignment="29507" annotation_id="33381">
          <DiscourseConnective annotation_id="33381" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes <Alignment alignment="20624" annotation_id="33398">
          <DiscourseConnective annotation_id="33398" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un petit pays, <Alignment alignment="37084" annotation_id="33419">
          <DiscourseConnective annotation_id="33419" sense="Expansion.Conjunction">et même</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15530" annotation_id="33427">
          <DiscourseConnective annotation_id="33427" sense="Comparison.Concession">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous attirons les touristes, la vie y est difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29608" docOffset="195">
      <en>We do recognise the need for solidarity, <Alignment alignment="33527" annotation_id="29649">
          <DiscourseConnective annotation_id="29649" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that those who have already had to suffer so much in life should not be punished once again with a harsh climate <Alignment alignment="33657" annotation_id="29774">
          <DiscourseConnective annotation_id="29774" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> they choose it themselves.</en>
      <fr>Nous reconnaissons le besoin de solidarité, <Alignment alignment="1450" annotation_id="33527">
          <DiscourseConnective annotation_id="33527" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="33541">que</DiscourseConnective> ceux qui ont <DiscourseConnective annotation_id="33558">déjà</DiscourseConnective> tant souffert dans la vie ne devraient pas être pénalisés une fois de plus par un climat dur, <Alignment alignment="17309" annotation_id="33657">
          <DiscourseConnective annotation_id="33657" sense="Expansion.Alternative">à moins qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne le choisissent eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29808" docOffset="196">
      <en>
        <Alignment alignment="68221" annotation_id="29808">
          <DiscourseConnective annotation_id="29808" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be sensible to speak of the sharing of responsibilities and not people, in order to improve the situation of countries that receive a large number of asylum seekers.</en>
      <fr>Il serait <Alignment alignment="29808" annotation_id="33711">
          <DiscourseConnective annotation_id="33711" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> raisonnable de parler du partage des responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="33773">et</DiscourseConnective> non du partage des personnes, <DiscourseConnective annotation_id="33806">afin d'</DiscourseConnective>améliorer la situation des pays qui accueillent un grand nombre de demandeurs d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29988" docOffset="197">
      <en>The harmonisation of standards is definitely worthy of support.</en>
      <fr>L'harmonisation des normes doit être soutenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30052" docOffset="198">
      <en>
        <Alignment alignment="33947" annotation_id="30052">
          <DiscourseConnective annotation_id="30052" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a common border, it is logical that asylum seekers should receive equal treatment throughout the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2205" annotation_id="33947">
          <DiscourseConnective annotation_id="33947" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons une frontière commune, il est logique <DiscourseConnective annotation_id="33999">que</DiscourseConnective> les demandeurs d'asile bénéficient d'un traitement équivalent dans toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30176" id="179" name="Zuzana Roithová">
    <ParallelChunk annotation_id="30176" docOffset="199">
      <en>- (CS) Madam President, I profoundly disagree with the Euro-sceptic campaign against the common migration and asylum policy enshrined in the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>(CS) Madame la Présidente, je désapprouve totalement la campagne euro-sceptique contre la politique commune d'immigration <DiscourseConnective annotation_id="34218">et</DiscourseConnective> d'asile incluse dans le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30332" docOffset="200">
      <en>We need to act jointly and more firmly to combat illegal economic migration, <Alignment alignment="51875" annotation_id="30409">
          <DiscourseConnective annotation_id="30409" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> providing more dignified conditions to asylum seekers.</en>
      <fr>Nous devons agir conjointement <DiscourseConnective annotation_id="34296">et</DiscourseConnective> plus fermement <DiscourseConnective annotation_id="34314">pour</DiscourseConnective> lutter contre la migration économique illégale, <Alignment alignment="13566" annotation_id="34367">
          <DiscourseConnective annotation_id="34367" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposant des conditions plus dignes aux demandeurs d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30470" docOffset="201">
      <en>It troubles me that the children of refugees in European camps have no access to education or necessary health care for months at a time.</en>
      <fr>Je suis inquiète de savoir <DiscourseConnective annotation_id="34463">que</DiscourseConnective> les enfants des réfugiés dans les camps européens restent pendant des mois sans aucun accès <DiscourseConnective annotation_id="34559">à</DiscourseConnective> l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="34573">ou</DiscourseConnective> aux soins de santé nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30608" docOffset="202">
      <en>It is <Alignment alignment="65682" annotation_id="30614">
          <DiscourseConnective annotation_id="30614" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> unacceptable that within the Schengen area some countries recognise the status of refugees <Alignment alignment="67590" annotation_id="30710">
          <DiscourseConnective annotation_id="30710" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> others do not.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="17556" annotation_id="34615">
          <DiscourseConnective annotation_id="34615" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="34638">que</DiscourseConnective> dans l'espace Schengen, certains pays reconnaissent le statut de réfugié <Alignment alignment="17574" annotation_id="34715">
          <DiscourseConnective annotation_id="34715" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30729" docOffset="203">
      <en>It is regrettable that the Frontex agency does not monitor the numbers and countries of origin of applicants for international protection.</en>
      <fr>Il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="34751">que</DiscourseConnective> l'agence Frontex ne contrôle pas le nombre <DiscourseConnective annotation_id="34798">et</DiscourseConnective> les pays d'origine de ceux qui demandent une protection internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30868" docOffset="204">
      <en>Yes, we do need a unified asylum procedure <Alignment alignment="10207" annotation_id="30911">
          <DiscourseConnective annotation_id="30911" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <DiscourseConnective annotation_id="30918" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> need to help the buffer states on the basis of solidarity.</en>
      <fr>Oui, nous avons besoin d'une procédure d'asile unifiée <Alignment alignment="5669" annotation_id="34928">
          <DiscourseConnective annotation_id="34928" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons nous montrer solidaires envers les États tampons qui accueillent le plus grand nombre de réfugiés sur leur sol.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30982" docOffset="205">
      <en>We must <Alignment alignment="90904" annotation_id="30990">
          <DiscourseConnective annotation_id="30990" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="35055" annotation_id="30996">
          <DiscourseConnective annotation_id="30996" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, link asylum policy with development policy in order to preclude migration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30996" annotation_id="35055">
          <Alignment alignment="6149" annotation_id="35055">
            <DiscourseConnective annotation_id="35055" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous devons associer la politique d'asile <DiscourseConnective annotation_id="35107">à</DiscourseConnective> la politique de développement, <DiscourseConnective annotation_id="35140">en</DiscourseConnective> sorte de prévenir ces phénomènes de migration.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31080" id="180" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="31080" docOffset="206">
      <en>Vice-President of the Commission. -? (FR) Madam President, I am going be fairly brief, <Alignment alignment="35272" annotation_id="31167">
          <DiscourseConnective annotation_id="31167" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I listened carefully to all the speeches <Alignment alignment="35329" annotation_id="31217">
          <DiscourseConnective annotation_id="31217" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I thank the European Parliament for showing true support for this effort to give the asylum policy the full scope it needs for all the world's persecuted people.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Madame la Présidente, je vais être assez <DiscourseConnective annotation_id="35266">bref</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="16438" annotation_id="35272">
          <DiscourseConnective annotation_id="35272" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai écouté avec attention toutes les interventions <Alignment alignment="9594" annotation_id="35329">
          <DiscourseConnective annotation_id="35329" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je remercie beaucoup le Parlement européen qui, vraiment, soutient cet effort <DiscourseConnective annotation_id="35410">pour</DiscourseConnective> donner à la politique d'asile toute la portée qu'elle doit avoir <DiscourseConnective annotation_id="35480">pour</DiscourseConnective> tous les gens qui sont persécutés dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31383" docOffset="207">
      <en>We have a duty and, <Alignment alignment="35579" annotation_id="31403">
          <DiscourseConnective annotation_id="31403" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Martine Roure said, a moral imperative to do so.</en>
      <fr>Nous avons là un devoir, un impératif moral, <Alignment alignment="10912" annotation_id="35579">
          <DiscourseConnective annotation_id="35579" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le disait Martine Roure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31455" docOffset="208">
      <en>I would like to give some clarifications.</en>
      <fr>Je voudrais donner quelques précisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31497" docOffset="209">
      <en>First, some of you have mentioned Frontex, Mr Catania in particular.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35650">D'abord</DiscourseConnective>, certains d'entre vous ont évoqué Frontex, M. Catania <DiscourseConnective annotation_id="35712">notamment</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31566" docOffset="210">
      <en>I have to tell you that Frontex now has a liaison officer in the office of the United Nations High Commissioner for Refugees.</en>
      <fr>Il faut que je précise <DiscourseConnective annotation_id="35746">que</DiscourseConnective> Frontex a désormais un officier de liaison du commissariat des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="35827">pour</DiscourseConnective> les réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31692" docOffset="211">
      <en>This is a real effort on the part of Frontex to understand fully the problems affecting asylum seekers, <Alignment alignment="62264" annotation_id="31796">
          <DiscourseConnective annotation_id="31796" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission has proposed rules to improve the definition of Frontex responsibilities in maritime operations.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="35849">s'</DiscourseConnective>agit vraiment là d'un effort de Frontex <DiscourseConnective annotation_id="35891">pour</DiscourseConnective> bien appréhender les problèmes touchant les demandeurs d'asile, <Alignment alignment="31796" annotation_id="35960">
          <DiscourseConnective annotation_id="35960" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission a proposé des règles <DiscourseConnective annotation_id="35998">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36003">mieux</DiscourseConnective> définir les responsabilités de Frontex dans les actions maritimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31912" docOffset="212">
      <en>We are currently in discussions with the Member States on this important issue.</en>
      <fr>Nous sommes actuellement <DiscourseConnective annotation_id="36101">en</DiscourseConnective> discussion avec les États membres. C'est un élément important, en effet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31992" docOffset="213">
      <en>I would like to go back to the request for solidarity that many of you have made. I am thinking <Alignment alignment="71199" annotation_id="32088">
          <Alignment alignment="11285" annotation_id="32088">
            <DiscourseConnective annotation_id="32088" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> of Mr Busuttil, who mentioned the difficult situation Malta faces in this matter.</en>
      <fr>Je voudrais revenir sur la demande de solidarité qui a été exprimée par beaucoup d'entre vous, et je pense <Alignment alignment="20736" annotation_id="36284">
          <Alignment alignment="15814" annotation_id="36284">
            <DiscourseConnective annotation_id="36284" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36299">à</DiscourseConnective> M. Busuttil, qui a évoqué la situation difficile de Malte <DiscourseConnective annotation_id="36359">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32184" docOffset="214">
      <en>It is true that, in the action plan on asylum, the Commission proposed to study the options that could be offered by distributing asylum seekers around the Member States on a voluntary basis.</en>
      <fr>C'est vrai <DiscourseConnective annotation_id="36383">que</DiscourseConnective> dans le plan d'action sur l'asile, la Commission a proposé d'étudier les possibilités <DiscourseConnective annotation_id="36473">que</DiscourseConnective> pourrait offrir la répartition de ces demandeurs d'asile entre les États membres sur une base volontaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32376" docOffset="215">
      <en>The discussion with the Member States began in autumn via an informal document that put forward several options for implementing the principle of solidarity in the asylum area.</en>
      <fr>La discussion avec les États membres a été engagée <DiscourseConnective annotation_id="36634">à</DiscourseConnective> l'automne, à travers un document informel qui proposait plusieurs alternatives <DiscourseConnective annotation_id="36715">pour</DiscourseConnective> mettre en œuvre le principe de solidarité dans le domaine de l'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32553" docOffset="216">
      <en>I have to say that it is not easy to get agreement from the majority of the Member States on a mechanism for sharing refugees amongst them.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="36798">dire qu'</DiscourseConnective>il n'est pas aisé d'obtenir de la majorité des États membres un accord sur un mécanisme de répartition des réfugiés entre eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32693" docOffset="217">
      <en>We are, <Alignment alignment="36945" annotation_id="32701">
          <DiscourseConnective annotation_id="32701" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to begin a study on the impacts and the possibilities for this sort of sharing at Union level.</en>
      <fr>Nous allons <Alignment alignment="1065" annotation_id="36945">
          <DiscourseConnective annotation_id="36945" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> lancer une étude sur les impacts <DiscourseConnective annotation_id="36988">et</DiscourseConnective> les possibilités de ce type de répartition au niveau de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32805" docOffset="218">
      <en>I would <Alignment alignment="37073" annotation_id="32813">
          <DiscourseConnective annotation_id="32813" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say that we are ready to finance projects related to such sharing and relocation in the framework of the European Refugee Fund.</en>
      <fr>Je voudrais dire <Alignment alignment="4436" annotation_id="37073">
          <DiscourseConnective annotation_id="37073" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37083">que</DiscourseConnective> nous sommes prêts <DiscourseConnective annotation_id="37105">à</DiscourseConnective> financer des projets liés <DiscourseConnective annotation_id="37133">à</DiscourseConnective> cette répartition, à cette réinstallation dans le cadre du Fonds européen pour les réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32954" docOffset="219">
      <en>I will have the chance to say this again in the Member States that I am going to visit. These same countries are very often those sought by asylum seekers.</en>
      <fr>J'aurai l'occasion de le redire d'ailleurs dans les États membres <DiscourseConnective annotation_id="37294">que</DiscourseConnective> je vais visiter et qui sont souvent très sollicités par les demandeurs d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33110" docOffset="220">
      <en>To summarise, I believe we are at the start of a long process that is essential <Alignment alignment="12406" annotation_id="33190">
          <DiscourseConnective annotation_id="33190" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really want Europe to uphold in its values a strong identity as a region which will welcome all the people in the world who are suffering and awaiting our help.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37378">En résumé</DiscourseConnective>, je crois que nous sommes au début d'un long processus, mais qui est essentiel <Alignment alignment="33190" annotation_id="37467">
          <DiscourseConnective annotation_id="37467" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons vraiment que cette Europe garde dans ses valeurs une identité forte, une identité de région d'accueil pour tous ceux qui, dans le monde, sont en souffrance <DiscourseConnective annotation_id="37639">et</DiscourseConnective> attendent notre aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33357" docOffset="221">
      <en>Many thanks to the European Parliament, Madam President and honourable Members, for all your speeches, which are particularly valuable to me as your Commissioner.</en>
      <fr>Merci beaucoup au Parlement européen, Madame la Présidente, Mesdames et Messieurs les Députés, <DiscourseConnective annotation_id="37759">pour</DiscourseConnective> toutes vos interventions, particulièrement précieuses pour votre Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33520" id="181" name="Giusto Catania">
    <ParallelChunk annotation_id="33520" docOffset="222">
      <en>rapporteur. - (IT) Madam President, ladies and gentlemen, I would like to thank my fellow Members who have spoken in support of this report, as well as Mr Barrot for his support <Alignment alignment="30252" annotation_id="33698">
          <DiscourseConnective annotation_id="33698" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the work the Commission is undertaking to amend certain directives, particularly the Asylum Procedure Directive, demonstrating a willingness to improve the common asylum system.</en>
      <fr>rapporteur. - (IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="37892">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais remercier mes collègues qui ont exprimé leur soutien <DiscourseConnective annotation_id="37971">à</DiscourseConnective> ce rapport, <DiscourseConnective annotation_id="37985">ainsi</DiscourseConnective> que M. Barrot <DiscourseConnective annotation_id="38005">pour</DiscourseConnective> son soutien <Alignment alignment="1525" annotation_id="38022">
          <DiscourseConnective annotation_id="38022" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission pour le travail entrepris visant <DiscourseConnective annotation_id="38072">à</DiscourseConnective> amender certaines directives, <DiscourseConnective annotation_id="38104">en particulier</DiscourseConnective> la directive sur la procédure d'asile, qui témoigne de la volonté d'améliorer le système d'asile commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33880" docOffset="223">
      <en>Parliament acts as co-legislator in this field, <Alignment alignment="38279" annotation_id="33928">
          <DiscourseConnective annotation_id="33928" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that we must exercise our role in order to harmonise asylum procedures at a higher level, pushing for a system of harmonisation that allows for large numbers to be received and improves standards of reception in the Member States <Alignment alignment="38523" annotation_id="34172">
          <Alignment alignment="38523" annotation_id="34172">
            <DiscourseConnective annotation_id="34172" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the system is increasingly cohesive.</en>
      <fr>Le Parlement agit <DiscourseConnective annotation_id="38242">comme</DiscourseConnective> colégislateur dans ce domaine, <Alignment alignment="33928" annotation_id="38279">
          <DiscourseConnective annotation_id="38279" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="38291">que</DiscourseConnective> notre rôle consiste <DiscourseConnective annotation_id="38315">à</DiscourseConnective> nous employer <DiscourseConnective annotation_id="38331">pour</DiscourseConnective> mieux harmoniser les procédures d'asile, favoriser un système d'harmonisation permettant l'accueil d'un grand nombre de réfugiés, <DiscourseConnective annotation_id="38466">et</DiscourseConnective> améliorer les normes d'accueil dans les États membres <Alignment alignment="7514" annotation_id="38523">
          <Alignment alignment="34172" annotation_id="38523">
            <DiscourseConnective annotation_id="38523" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le système <DiscourseConnective annotation_id="38543">soit</DiscourseConnective> toujours plus cohésif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34217" docOffset="224">
      <en>I believe that this Parliament has fulfilled an important role by visiting administrative detention centres in Europe.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="38580">que</DiscourseConnective> ce Parlement a joué un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="38622">en</DiscourseConnective> visitant des centres administratifs de rétention <DiscourseConnective annotation_id="38674">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34336" docOffset="225">
      <en>We have visited a great many of them - Mrs Roure was the rapporteur for the final report - and we have observed that often the right to asylum has been breached in Member States, often normal reception conditions such as the right to healthcare and legal aid have not been guaranteed, <Alignment alignment="38996" annotation_id="34621">
          <DiscourseConnective annotation_id="34621" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> information on potential asylum seekers has not been provided.</en>
      <fr>Nous en avons visité un grand nombre - Mme Roure était la rapporteure du dernier rapport - <DiscourseConnective annotation_id="38776">et</DiscourseConnective> nous avons remarqué <DiscourseConnective annotation_id="38799">que</DiscourseConnective> souvent le droit d'asile a été violé par des États membres, que souvent les conditions normales d'accueil, tel le droit aux soins de santé <DiscourseConnective annotation_id="38942">et</DiscourseConnective> à l'assistance juridique, n'ont pas été garanties, <Alignment alignment="30075" annotation_id="38996">
          <DiscourseConnective annotation_id="38996" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les informations sur les demandeurs d'asile potentiels n'ont pas été fournies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34688" docOffset="226">
      <en>This has happened <DiscourseConnective annotation_id="34706" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> mixed flows have been managed in such a way that the fight against illegal immigration and the defence of external borders has taken precedence over the need for reception and <Alignment alignment="39280" annotation_id="34890">
          <Alignment alignment="39280" annotation_id="34890">
            <DiscourseConnective annotation_id="34890" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the reception of asylum seekers.</en>
      <fr>Ceci est dû au fait que les flux mixtes sont traités de telle sorte <DiscourseConnective annotation_id="39150">que</DiscourseConnective> la lutte contre l'immigration clandestine <DiscourseConnective annotation_id="39196">et</DiscourseConnective> la défense des frontières extérieures ont pris le pas sur le besoin d'accueil <DiscourseConnective annotation_id="39277">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1289" annotation_id="39280">
          <Alignment alignment="4629" annotation_id="39280">
            <DiscourseConnective annotation_id="39280" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> d'accueil des demandeurs d'asile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34937" docOffset="227">
      <en>I agree with the points made by some of my fellow Members, particularly on the need to review the Dublin regulation and to guarantee a solidarity mechanism between Member States in order that the burden might be shared, but also that we need a solidarity mechanism regarding asylum seekers <Alignment alignment="39655" annotation_id="35227">
          <DiscourseConnective annotation_id="35227" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> their right to be transferred to another place <Alignment alignment="39701" annotation_id="35282">
          <Alignment alignment="39701" annotation_id="35282">
            <DiscourseConnective annotation_id="35282" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> their case can be heard must <Alignment alignment="39737" annotation_id="35319">
          <DiscourseConnective annotation_id="35319" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be recognised.</en>
      <fr>J'approuve les commentaires de certains de mes collègues, <DiscourseConnective annotation_id="39387">en particulier</DiscourseConnective> en ce qui concerne le besoin de revoir le règlement de Dublin <DiscourseConnective annotation_id="39464">et</DiscourseConnective> de garantir un mécanisme de solidarité entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="39530">afin de</DiscourseConnective> pouvoir partager la charge, <DiscourseConnective annotation_id="39566">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39571">également</DiscourseConnective> le besoin d'un mécanisme de solidarité concernant les demandeurs d'asile, <Alignment alignment="14933" annotation_id="39655">
          <DiscourseConnective annotation_id="39655" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le droit d'être transférés ailleurs <Alignment alignment="2987" annotation_id="39701">
          <Alignment alignment="11905" annotation_id="39701">
            <DiscourseConnective annotation_id="39701" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> leur cas <DiscourseConnective annotation_id="39719">soit</DiscourseConnective> entendu doit <Alignment alignment="39423" annotation_id="39737">
          <DiscourseConnective annotation_id="39737" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur être reconnu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35339" docOffset="228">
      <en>Finally, <Alignment alignment="39773" annotation_id="35348">
          <DiscourseConnective annotation_id="35348" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to close, some Members have raised the question of border controls.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39766">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="19384" annotation_id="39773">
          <DiscourseConnective annotation_id="39773" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39776">pour conclure</DiscourseConnective>, certains membres ont soulevé la question des contrôles aux frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35420" docOffset="229">
      <en>I think that there is a basic error in this reasoning: the issue of defending borders and the issue of asylum are two wholly separate matters.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="39871">que</DiscourseConnective> ce raisonnement est fondamentalement erroné: la défense des frontières <DiscourseConnective annotation_id="39946">et</DiscourseConnective> le droit l'asile sont deux choses totalement distinctes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35563" docOffset="230">
      <en>We must guarantee the right to asylum as a fundamental right to be upheld within the European Union.</en>
      <fr>Nous devons garantir le droit d'asile <DiscourseConnective annotation_id="40044">comme</DiscourseConnective> un droit fondamental <DiscourseConnective annotation_id="40071">à</DiscourseConnective> respecter au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35664" id="182" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="35664" docOffset="231">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35686" docOffset="232">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35721" docOffset="233">
      <en>Written Statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142 du règlement)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35751" id="183" language="PL" name="Bogusław Rogalski ">
    <ParallelChunk annotation_id="35751" docOffset="234">
      <en>Madam President, last year, the number of refugees worldwide grew to over 12 million, <DiscourseConnective annotation_id="35837" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> as many as 26 million people have been internally displaced, which shows the seriousness of the problem.</en>
      <fr>par écrit. - (PL) Madame la Présidente, le nombre des réfugiés dans le monde a dépassé 12 millions l'an dernier et quelque 26 millions de personnes ont été déplacées à l'intérieur de leur pays de résidence, ce qui montre l'importance du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35948" docOffset="235">
      <en>Unfortunately, standards are not in the slightest sense harmonised, <DiscourseConnective annotation_id="36016" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the percentage of applicants from certain third countries who are granted refugee status ranges from around 0% to 90% in different Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40454">Malheureusement</DiscourseConnective>, les critères ne sont pas du tout harmonisés. Le pourcentage de demandeurs de certains pays tiers à qui le statut de réfugié a été octroyé est en effet compris entre 0 % et 90 % dans les divers États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36170" docOffset="236">
      <en>A unified procedure should be established for granting asylum, as well as unified standards which enable decisions to be made about who should be recognised as a refugee <Alignment alignment="33094" annotation_id="36340">
          <DiscourseConnective annotation_id="36340" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether a person is in need of international protection.</en>
      <fr>Il conviendrait d'adopter une procédure unifiée d'octroi d'asile et de fixer des critères uniformisés permettant de statuer sur l'octroi du statut de réfugié <Alignment alignment="1367" annotation_id="40837">
          <DiscourseConnective annotation_id="40837" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur les cas nécessitant une protection internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36400" docOffset="237">
      <en>All the people who make decisions in this field should have equal access to professional information about the applicant's country of origin <Alignment alignment="41071" annotation_id="36541">
          <DiscourseConnective annotation_id="36541" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the bodies authorised to hear appeals, <Alignment alignment="41119" annotation_id="36584">
          <DiscourseConnective annotation_id="36584" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> should the people who are applying for asylum.</en>
      <fr>Toutes les personnes qui prennent des décisions dans ce domaine devraient avoir uniformément accès <DiscourseConnective annotation_id="40994">à</DiscourseConnective> des informations professionnelles relatives au pays d'origine du demandeur <Alignment alignment="36541" annotation_id="41071">
          <DiscourseConnective annotation_id="41071" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux organes habilités <DiscourseConnective annotation_id="41096">à</DiscourseConnective> examiner des appels, <Alignment alignment="32842" annotation_id="41119">
          <DiscourseConnective annotation_id="41119" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'ailleurs les demandeurs eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36634" docOffset="238">
      <en>During the waiting period, it is extremely important for the authorities to give due consideration to the diverse needs of asylum seekers in more difficult circumstances, such as children, disabled people and women.</en>
      <fr>Pendant la période d'attente, les autorités doivent impérativement accorder l'attention nécessaire aux différents besoins des demandeurs d'asile <DiscourseConnective annotation_id="41307">en</DiscourseConnective> situation particulièrement précaire, les enfants, les personnes handicapées <DiscourseConnective annotation_id="41386">et</DiscourseConnective> les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36850" docOffset="239">
      <en>It is essential to establish a common database, in order to publish and collect information about countries of origin.</en>
      <fr>L'établissement d'une base de données commune est un jalon crucial, tant <DiscourseConnective annotation_id="41474">pour</DiscourseConnective> diffuser que pour collecter l'information relative aux pays d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36969" docOffset="240">
      <en>It is worth emphasising that the obligation to provide assistance is guaranteed under the United Nations Convention on the Law of the Sea (UNCLOS), and is legally binding for all EU Member States and on EU's Frontex agency.</en>
      <fr>Il convient de souligner <DiscourseConnective annotation_id="41575">que</DiscourseConnective> l'obligation de fournir assistance est garantie au titre de la Convention des Nations unies sur le droit de la mer (CNUDM), <DiscourseConnective annotation_id="41703">qu'</DiscourseConnective>elle est juridiquement contraignante <DiscourseConnective annotation_id="41743">pour</DiscourseConnective> tous les États membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="41779">et</DiscourseConnective> vis-à-vis de l'agence FRONTEX de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
