<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>2.</en>
    <fr>2.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Women's rights in Saudi Arabia</en>
    <fr>Droits des femmes <DiscourseConnective annotation_id="21">en</DiscourseConnective> Arabie saoudite</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="34" id="187" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="34" docOffset="2">
      <en>The next item is the six motions for a resolution on the rights of women in Saudi Arabia.</en>
      <fr>(EL) L'ordre du jour appelle les six propositions de résolution sur les droits des femmes <DiscourseConnective annotation_id="130">en</DiscourseConnective> Arabie saoudite.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="124" id="188" name="Adam Bielan ">
    <ParallelChunk annotation_id="124" docOffset="3">
      <en>author. - (PL) Madam President, referring again to the October 2006 incident, <Alignment alignment="17540" annotation_id="202">
          <DiscourseConnective annotation_id="202" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time bearing in mind the lack of legal protection for women in Saudi Arabia, <Alignment alignment="18211" annotation_id="297">
          <DiscourseConnective annotation_id="297" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> above all on the basis of facts that have again been demonstrated by expressions of social condemnation of the voice of rape victims attempting to bring about a public debate on this subject, I call on the Saudi Arabian authorities to cease this type of practice forthwith.</en>
      <fr>auteur. - (PL) Madame la Présidente, en m'appuyant une nouvelle fois sur l'incident qui eut lieu en octobre 2006, <Alignment alignment="202" annotation_id="264">
          <DiscourseConnective annotation_id="264" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> gardant <DiscourseConnective annotation_id="280">à</DiscourseConnective> l'esprit l'absence de protection juridique <DiscourseConnective annotation_id="325">pour</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="341">en</DiscourseConnective> Arabie saoudite, <Alignment alignment="297" annotation_id="361">
          <DiscourseConnective annotation_id="361" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en me fondant <DiscourseConnective annotation_id="378">avant</DiscourseConnective> tout sur les faits qui ont de nouveau illustré la condamnation sociale des victimes de viols tentant de soulever un débat public sur la question, j'en appelle aux autorités saoudiennes <DiscourseConnective annotation_id="569">pour qu'</DiscourseConnective>elles mettent immédiatement un terme à ce genre de pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="575" docOffset="4">
      <en>Madam President, I would like to stress that the European Union should not remain silent in the face of the scandalous violation of the rights and personal liberties of women in third countries.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="694">que</DiscourseConnective> l'Union européenne ne doit pas rester silencieuse face à une violation aussi scandaleuse des droits <DiscourseConnective annotation_id="798">et</DiscourseConnective> des libertés personnelles des femmes dans les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="770" docOffset="5">
      <en>A state responsible for protecting its citizens may not resort to breaches of principles of the rule of law under the pretext of standing guard over maintenance of the principle of independence of the courts, <Alignment alignment="2848" annotation_id="979">
          <DiscourseConnective annotation_id="979" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> happened in the case of the sentence passed on the woman from Qatif.</en>
      <fr>Tout État chargé de la protection de ses citoyens ne peut violer les principes de l'État de droit sous prétexte qu'il souhaite maintenir le principe d'indépendance des tribunaux, <Alignment alignment="979" annotation_id="1038">
          <DiscourseConnective annotation_id="1038" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce fut le cas lors de la condamnation de cette jeune femme <DiscourseConnective annotation_id="1103">à</DiscourseConnective> Qatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1051" docOffset="6">
      <en>I am <Alignment alignment="16659" annotation_id="1056">
          <DiscourseConnective annotation_id="1056" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> calling for a redoubling of efforts on the part of the government of Saudi Arabia in the matter of observing women's basic rights.</en>
      <fr>J'exhorte <Alignment alignment="1056" annotation_id="1122">
          <DiscourseConnective annotation_id="1122" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement saoudien <DiscourseConnective annotation_id="1152">à</DiscourseConnective> redoubler d'efforts en la matière <DiscourseConnective annotation_id="1188">afin de</DiscourseConnective> respecter les droits fondamentaux des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1197" id="189" name="Eva-Britt Svensson ">
    <ParallelChunk annotation_id="1197" docOffset="7">
      <en>author. - (SV) Madam President, I have to say that it is immensely sad that abuse of <Alignment alignment="21218" annotation_id="1282">
          <DiscourseConnective annotation_id="1282" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> violence against women never seem to cease.</en>
      <fr>auteur. - (SV) Madame la Présidente, je dois <DiscourseConnective annotation_id="1287">dire qu'</DiscourseConnective>il est bien triste de constater <DiscourseConnective annotation_id="1327">que</DiscourseConnective> les sévices sexuels <Alignment alignment="1282" annotation_id="1351">
          <DiscourseConnective annotation_id="1351" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la violence à l'égard des femmes ne semblent jamais prendre fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1330" docOffset="8">
      <en>This applies to both this Resolution and the next one.</en>
      <fr>Ceci vaut <DiscourseConnective annotation_id="1429">à</DiscourseConnective> la fois pour cette résolution <DiscourseConnective annotation_id="1461">et</DiscourseConnective> la suivante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1385" docOffset="9">
      <en>I want to thank all who have helped to bring this Resolution into being.</en>
      <fr>Je tiens également <DiscourseConnective annotation_id="1496">à</DiscourseConnective> remercier tous ceux qui ont aidé cette résolution <DiscourseConnective annotation_id="1548">à</DiscourseConnective> voir le jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1458" docOffset="10">
      <en>It is almost inconceivable that women in Saudi Arabia are, in 2007, still deprived of all human rights.</en>
      <fr>Il est presque inconcevable <DiscourseConnective annotation_id="1592">que</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="1607">en</DiscourseConnective> Arabie saoudite soient, <DiscourseConnective annotation_id="1634">en</DiscourseConnective> 2007, privées de tous droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1562" docOffset="11">
      <en>It is apparently not enough that women have to be subjected to degrading and scandalous gang rapes.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="1688">que</DiscourseConnective> les femmes soient soumises <DiscourseConnective annotation_id="1719">à</DiscourseConnective> des viols collectifs dégradants <DiscourseConnective annotation_id="1753">et</DiscourseConnective> scandaleux ne semble donc pas suffisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1662" docOffset="12">
      <en>They <Alignment alignment="16313" annotation_id="1667">
          <DiscourseConnective annotation_id="1667" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to be punished by the authorities, <Alignment alignment="1852" annotation_id="1712">
          <DiscourseConnective annotation_id="1712" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the perpetrators go free.</en>
      <fr>Elles doivent <Alignment alignment="1667" annotation_id="1811">
          <DiscourseConnective annotation_id="1811" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être punies par les autorités, <Alignment alignment="1712" annotation_id="1852">
          <DiscourseConnective annotation_id="1852" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les coupables sont libres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1744" docOffset="13">
      <en>I think that all of us, both women and men, must do all we can in the name of solidarity to ensure that human rights apply to women in Saudi Arabia too.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="1902">que</DiscourseConnective> nous devons tous, hommes et femmes, tout mettre <DiscourseConnective annotation_id="1954">en</DiscourseConnective> œuvre au nom de la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="1987">pour</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="2002">que</DiscourseConnective> les femmes saoudiennes puissent <DiscourseConnective annotation_id="2038">également</DiscourseConnective> bénéficier des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1897" docOffset="14">
      <en>We call on the Commission and the Council and of course all the Member States to raise these matters in contacts of all kinds with Saudi Arabia.</en>
      <fr>Nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="2097">à</DiscourseConnective> la Commission, au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="2125">ainsi</DiscourseConnective> qu'à tous les États membres, bien entendu, d'aborder ces questions lors de tout contact avec l'Arabie saoudite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2042" docOffset="15">
      <en>We have a multitude of international conventions <Alignment alignment="13428" annotation_id="2091">
          <DiscourseConnective annotation_id="2091" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have had pronouncements from the EU in many contexts.</en>
      <fr>Nous disposons d'une multitude de conventions internationales <Alignment alignment="5838" annotation_id="2305">
          <DiscourseConnective annotation_id="2305" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne a prononcé des déclarations dans de nombreux contextes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2152" docOffset="16">
      <en>Sometimes it is frustrating that we talk and talk <DiscourseConnective annotation_id="2202" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this violence just goes on and on.</en>
      <fr>Parfois, il est frustrant de constater que <DiscourseConnective annotation_id="2426">pendant que</DiscourseConnective> nous ne finissons plus d'en parler, la violence, elle, continue comme si de rien n'était.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2241" docOffset="17">
      <en>Thanks to everyone who took the initiative and helped in the work on this Resolution.</en>
      <fr>Je remercie toutes les personnes qui ont pris l'initiative de <DiscourseConnective annotation_id="2590">et</DiscourseConnective> participé <DiscourseConnective annotation_id="2603">à</DiscourseConnective> cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2327" id="190" name="Charles Tannock ">
    <ParallelChunk annotation_id="2327" docOffset="18">
      <en>author. - Madam President, recently King Abdullah of Saudi Arabia was afforded a controversial state visit to the United Kingdom.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Madame la Présidente, le roi Abdullah d'Arabie saoudite a récemment effectué une visite d'État controversée au Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2457" docOffset="19">
      <en>Our Deputy Foreign Minister praised the shared values of the UK and Saudi Arabia.</en>
      <fr>Notre ministre adjoint des affaires étrangères a loué les valeurs partagées par le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="2857">et</DiscourseConnective> l'Arabie saoudite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2539" docOffset="20">
      <en>I found this sycophancy absurd, <Alignment alignment="5728" annotation_id="2571">
          <DiscourseConnective annotation_id="2571" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> my values of democracy, human rights and gender equality are alien to Saudi tradition.</en>
      <fr>J'ai trouvé cette flagornerie absurde, <Alignment alignment="2571" annotation_id="2918">
          <DiscourseConnective annotation_id="2918" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> mes valeurs de démocratie, de droits humains <DiscourseConnective annotation_id="2979">et</DiscourseConnective> d'égalité des sexes sont étrangères <DiscourseConnective annotation_id="3018">à</DiscourseConnective> la tradition saoudienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2661" docOffset="21">
      <en>Of course, the EU's relationship with the House of Saud is based on regional stability and on important commercial ties, in particular oil and arms trading.</en>
      <fr>Bien entendu, les relations de l'UE avec la famille Saoud sont basées sur la stabilité régionale <DiscourseConnective annotation_id="3142">et</DiscourseConnective> d'importants liens commerciaux, <DiscourseConnective annotation_id="3177">en particulier</DiscourseConnective> ceux du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="3208">et</DiscourseConnective> du commerce d'armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2818" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="5927" annotation_id="2818">
          <Alignment alignment="17430" annotation_id="2818">
            <DiscourseConnective annotation_id="2818" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the relationship is so important that a three-year UK inquiry into alleged bribes paid to Saudi ministers by an arms contractor was killed by orders of Prime Minister Tony Blair on the grounds of national security.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2818" annotation_id="3232">
          <Alignment alignment="12873" annotation_id="3232">
            <DiscourseConnective annotation_id="3232" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la relation est d'une telle importance <DiscourseConnective annotation_id="3280">qu'</DiscourseConnective>une enquête britannique de trois ans sur des supposés pots-de-vin payés <DiscourseConnective annotation_id="3355">à</DiscourseConnective> un ministre saoudien par un vendeur d'armes a été étouffée sur ordre du Premier ministre Tony Blair, sous le couvert de la sécurité nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3042" docOffset="23">
      <en>Worryingly, Saudi Arabia's brand of fundamentalism, Wahabi Islam, is being exported globally.</en>
      <fr>Il est inquiétant de constater que la marque de fabrique du fondamentalisme saoudien, l'islam wahhabite, <DiscourseConnective annotation_id="3605">s'</DiscourseConnective>exporte dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3136" docOffset="24">
      <en>In London - my constituency - textbooks at a Saudi-funded school were found to contain hate-filled passages about Christians and Jews.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3637">À</DiscourseConnective> Londres, dans ma circonscription, des manuels scolaires dans une école financée par des fonds saoudiens ont été trouvés avec des passages remplis de haine contre les chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="3815">et</DiscourseConnective> les juifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3271" docOffset="25">
      <en>This case of the Qatif gang-raped woman sentenced to 200 lashings has horrified the world.</en>
      <fr>L'affaire de cette femme victime d'un viol collectif à Qatif condamnée <DiscourseConnective annotation_id="3900">à</DiscourseConnective> 200 coups de fouet a horrifié le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3362" docOffset="26">
      <en>Parliament's joint motion for a resolution expresses revulsion and repudiation of the Kingdom's values.</en>
      <fr>La proposition de résolution commune du Parlement exprime la révolte <DiscourseConnective annotation_id="4018">et</DiscourseConnective> le rejet des valeurs du royaume.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3466" docOffset="27">
      <en>Twenty years ago a British TV documentary similarly recounted a story of a Saudi princess who was publicly executed for adultery.</en>
      <fr>Il y a vingt ans, un documentaire de la télévision britannique avait raconté l'histoire similaire d'une princesse saoudienne qui avait été exécutée en public <DiscourseConnective annotation_id="4212">pour</DiscourseConnective> fait d'adultère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3596" docOffset="28">
      <en>The EU and Saudi Arabia have shared vital foreign policy interests, such as supporting the Middle Eastern peace process, encouraging the Saudis as Sunni Muslims to contain expansionist Shia Iran and supporting the Saudi fight against al-Qa'ida, many of whose adherents, unfortunately, come from Saudi Arabia originally.</en>
      <fr>L'UE <DiscourseConnective annotation_id="4239">et</DiscourseConnective> l'Arabie saoudite partagent des intérêts vitaux de politique étrangère, <DiscourseConnective annotation_id="4314">comme</DiscourseConnective> le soutien au processus de paix au Moyen-Orient, l'encouragement des Saoudiens, en <DiscourseConnective annotation_id="4403">tant que</DiscourseConnective> sunnites, <DiscourseConnective annotation_id="4422">à</DiscourseConnective> contenir l'expansion du chiisme iranien <DiscourseConnective annotation_id="4464">et</DiscourseConnective> le soutien du combat saoudien contre Al-Qaeda, dont beaucoup d'adhérents proviennent hélas d'Arabie saoudite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3916" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="6837" annotation_id="3916">
          <DiscourseConnective annotation_id="3916" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="4594" annotation_id="3923">
          <DiscourseConnective annotation_id="3923" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to hold the Saudis to their UN Convention obligations to remove discrimination against women, who cannot even drive a car or vote in their limited local elections.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3916" annotation_id="4577">
          <DiscourseConnective annotation_id="4577" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="3923" annotation_id="4594">
          <DiscourseConnective annotation_id="4594" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> exiger des Saoudiens qu'ils respectent leurs engagements vis-à-vis de la convention de l'ONU de mettre un terme à la discrimination contre les femmes, qui n'ont <DiscourseConnective annotation_id="4761">même</DiscourseConnective> pas le droit de conduire une voiture <DiscourseConnective annotation_id="4803">ou</DiscourseConnective> de voter dans leurs élections locales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4097" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="24296" annotation_id="4097">
          <DiscourseConnective annotation_id="4097" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> let us not kid ourselves that we share values with this fundamentalist and medieval regime.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4097" annotation_id="4845">
          <DiscourseConnective annotation_id="4845" sense="Comparison.Contrast">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ne plaisantons pas en disant <DiscourseConnective annotation_id="4881">que</DiscourseConnective> nous partageons des valeurs avec ce régime fondamentaliste <DiscourseConnective annotation_id="4944">et</DiscourseConnective> médiéval.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4193" id="191" name="Marios Matsakis ">
    <ParallelChunk annotation_id="4193" docOffset="31">
      <en>author. - Madam President, I will speak in a personal capacity on this matter.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Madame la Présidente, je m'exprimerai <DiscourseConnective annotation_id="5010">à</DiscourseConnective> titre personnel sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4272" docOffset="32">
      <en>Saudi Arabia is governed by a ruthless dictatorship which is, to a large extent, shamefully legitimised in most of the Western world, including many EU countries, <Alignment alignment="14630" annotation_id="4435">
          <DiscourseConnective annotation_id="4435" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Saudi Arabia is immensely rich in petrol dollars, some of which it uses in Western states in order to bribe them into pretending not to see, not to hear <DiscourseConnective annotation_id="4596" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> not to understand what is going on in that country.</en>
      <fr>L'Arabie saoudite est dirigée par une cruelle dictature <DiscourseConnective annotation_id="5098">que</DiscourseConnective> l'on considère, dans une large mesure, comme légitime dans la plupart du monde occidental et dans beaucoup de pays de l'UE, <Alignment alignment="4435" annotation_id="5226">
          <DiscourseConnective annotation_id="5226" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Arabie saoudite est immensément riche <DiscourseConnective annotation_id="5276">en</DiscourseConnective> pétrodollars, <DiscourseConnective annotation_id="5293">qu'</DiscourseConnective>elle utilise parfois <DiscourseConnective annotation_id="5317">pour</DiscourseConnective> payer certains <DiscourseConnective annotation_id="5337">afin qu'</DiscourseConnective>on ne voie, n'entende ni ne comprenne ce qui se passe à l'intérieur de ses frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4652" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="12699" annotation_id="4652">
          <DiscourseConnective annotation_id="4652" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> even schoolchildren know that the comical rulers of Saudi Arabia, consisting mostly of the family of one man, His Most Royal Excellency godlike King Abdullah, are imposing on their people a brutal repression.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4652" annotation_id="5432">
          <DiscourseConnective annotation_id="5432" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5437">même</DiscourseConnective> les écoliers savent <DiscourseConnective annotation_id="5462">que</DiscourseConnective> les dirigeants fantoches de l'Arabie saoudite, le plus souvent des membres de la famille d'un seul homme, son excellence très royale et divine, le roi Abdullah, imposent <DiscourseConnective annotation_id="5636">à</DiscourseConnective> leur population une répression brutale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4865" docOffset="34">
      <en>One obvious example is that they treat women as slaves <Alignment alignment="5756" annotation_id="4920">
          <DiscourseConnective annotation_id="4920" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5764" annotation_id="4923">
          <DiscourseConnective annotation_id="4923" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> pieces of domestic furniture yet, <Alignment alignment="23274" annotation_id="4960">
          <DiscourseConnective annotation_id="4960" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned just now by Mr Tannock, Mr Abdullah and his six plane-loads of entourage were given a lavishly glorious state welcome in the UK and the Vatican only a few weeks ago.</en>
      <fr>Un exemple frappant est le fait <DiscourseConnective annotation_id="5710">qu'</DiscourseConnective>ils traitent les femmes <DiscourseConnective annotation_id="5737">comme</DiscourseConnective> des esclaves <Alignment alignment="4920" annotation_id="5756">
          <DiscourseConnective annotation_id="5756" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> même <Alignment alignment="4923" annotation_id="5764">
          <DiscourseConnective annotation_id="5764" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> des meubles, <Alignment alignment="4960" annotation_id="5783">
          <DiscourseConnective annotation_id="5783" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que vient de le dire M. Tannock. M. Abdullah <DiscourseConnective annotation_id="5834">et</DiscourseConnective> les six avions qui ont transporté sa suite ont bénéficié d'un accueil officiel <DiscourseConnective annotation_id="5916">en</DiscourseConnective> grandes pompes au Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="5949">et</DiscourseConnective> au Vatican il y a quelques semaines de cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5139" docOffset="35">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5139" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> not a single word about human rights managed to escape through the honourable lips of the Queen of England, or the UK Prime Minister, or the Pope.</en>
      <fr>Pas un seul mot sur les droits humains n'a été prononcé par la reine d'Angleterre, le Premier ministre britannique ni même le pape.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5290" docOffset="36">
      <en>So much for hypocrisy and double standards, one might be tempted to say.</en>
      <fr>Un bel exemple d'hypocrisie <DiscourseConnective annotation_id="6157">et</DiscourseConnective> de deux poids deux mesures, serait-on tenté de dire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5363" id="192" name="Raül Romeva i Rueda ">
    <ParallelChunk annotation_id="5363" docOffset="37">
      <en>author. - (ES) Madam President, back in 2005 we had the opportunity to talk about the situation of women in Saudi Arabia, <DiscourseConnective annotation_id="5485" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in that context we did so in relation to the municipal elections and the fact that women were unable to vote.</en>
      <fr>auteur. - (ES) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="6250">en</DiscourseConnective> 2005 <DiscourseConnective annotation_id="6258">déjà</DiscourseConnective> nous avons eu l'occasion de parler de la situation des femmes <DiscourseConnective annotation_id="6325">en</DiscourseConnective> Arabie saoudite, notamment des élections municipales et <DiscourseConnective annotation_id="6384">du fait que</DiscourseConnective> les femmes n'avaient pas le droit de voter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5599" docOffset="38">
      <en>As well as this discrimination in terms of political rights, <DiscourseConnective annotation_id="5660" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, there are many other types of discrimination that have been reported in various media, recently and continuously, which motivated this second resolution that we are debating today.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6440">À</DiscourseConnective> cette discrimination <DiscourseConnective annotation_id="6463">en</DiscourseConnective> termes de droits politiques viennent <DiscourseConnective annotation_id="6503">s'</DiscourseConnective>ajouter de nombreux autres types de discrimination récemment rapportés par les divers médias <DiscourseConnective annotation_id="6598">et</DiscourseConnective> ce, de manière continue. C'est ce qui a motivé la deuxième résolution <DiscourseConnective annotation_id="6671">que</DiscourseConnective> nous débattons aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5850" docOffset="39">
      <en>The trigger was certainly the incomprehensible sentence passed against a women, known as 'the Qatif woman', who was sentenced to 200 lashes for having been found in a car talking to a man who was not part of her family.</en>
      <fr>Tout a très certainement été déclenché par le jugement incompréhensible d'une femme, connue <DiscourseConnective annotation_id="6795">comme</DiscourseConnective> "la femme de Qatif", condamnée <DiscourseConnective annotation_id="6832">à</DiscourseConnective> recevoir 200 coups de fouet <DiscourseConnective annotation_id="6862">pour</DiscourseConnective> avoir discuté dans une voiture avec un homme qui n'appartenait pas <DiscourseConnective annotation_id="6934">à</DiscourseConnective> sa famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6070" docOffset="40">
      <en>Not only are the alleged crime, <Alignment alignment="6965" annotation_id="6102">
          <DiscourseConnective annotation_id="6102" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> hence the sentence, unacceptable, <DiscourseConnective annotation_id="6140" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> they are <DiscourseConnective annotation_id="6153" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> aggravated by the fact that the convicted woman was unable to receive adequate legal advice.</en>
      <fr>Le délit présumé <Alignment alignment="6102" annotation_id="6965">
          <DiscourseConnective annotation_id="6965" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="6969">par conséquent</DiscourseConnective>, la condamnation sont inacceptables; d'autant plus inadmissibles <DiscourseConnective annotation_id="7049">que</DiscourseConnective> la femme condamnée n'a reçu aucune assistance juridique convenable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6251" docOffset="41">
      <en>Unfortunately this is not the only case in which one can deplore clearly discriminatory sentences for crimes and the failure to defend women in the legal system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7121">Malheureusement</DiscourseConnective>, ce n'est pas le seul cas illustrant une condamnation discriminatoire évidente <DiscourseConnective annotation_id="7216">pour</DiscourseConnective> un délit, <DiscourseConnective annotation_id="7231">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7237">qu'</DiscourseConnective>un système juridique incapable de défendre les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6413" docOffset="42">
      <en>This is, unfortunately, more the norm than the exception.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="7298">s'</DiscourseConnective>agit-là, malencontreusement, bien plus de la norme <DiscourseConnective annotation_id="7351">que</DiscourseConnective> d'une exception.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6471" docOffset="43">
      <en>How can a system be considered fair, <Alignment alignment="37511" annotation_id="6508">
          <DiscourseConnective annotation_id="6508" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7430" annotation_id="6521">
          <DiscourseConnective annotation_id="6521" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it finds the victim of a rape guilty of that atrocity?</en>
      <fr>Comment un système peut-il être considéré comme équitable <Alignment alignment="6521" annotation_id="7430">
          <DiscourseConnective annotation_id="7430" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il estime, <Alignment alignment="6508" annotation_id="7448">
          <DiscourseConnective annotation_id="7448" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, que la victime d'un viol est responsable de ce crime?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6581" docOffset="44">
      <en>Structural change is needed in Saudi Arabia, <Alignment alignment="7582" annotation_id="6626">
          <DiscourseConnective annotation_id="6626" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union needs to help those who are working both outside and within the country to achieve this.</en>
      <fr>Des changements structurels sont indispensables <DiscourseConnective annotation_id="7563">en</DiscourseConnective> Arabie saoudite <Alignment alignment="6626" annotation_id="7582">
          <DiscourseConnective annotation_id="7582" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne doit aider tous les acteurs y travaillant depuis l'étranger <DiscourseConnective annotation_id="7664">et</DiscourseConnective> à l'intérieur du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6738" docOffset="45">
      <en>There are no relativisms here that carry weight.</en>
      <fr>Il n'est pas question ici de relativisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6787" docOffset="46">
      <en>Human rights, which include women's rights, are and need to be universal and defended in any context.</en>
      <fr>Les droits de l'homme, qui comprennent également les droits des femmes, sont <DiscourseConnective annotation_id="7809">et</DiscourseConnective> doivent être universels <DiscourseConnective annotation_id="7836">et</DiscourseConnective> défendus <DiscourseConnective annotation_id="7848">en</DiscourseConnective> toute occasion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6889" docOffset="47">
      <en>I <Alignment alignment="7880" annotation_id="6891">
          <DiscourseConnective annotation_id="6891" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> join in the request made by Mrs Svensson, <Alignment alignment="7925" annotation_id="6943">
          <DiscourseConnective annotation_id="6943" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I ask the Commission and the Council once again to take any opportunity they can to ask the Saudi authorities to make the appropriate structural and institutional changes, in order to eliminate any form of discrimination against women, including recognising all their rights, in both private and public life, and more specifically, in the political, legal and judicial spheres.</en>
      <fr>Je m'associe <Alignment alignment="6891" annotation_id="7880">
          <DiscourseConnective annotation_id="7880" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7885">à</DiscourseConnective> la requête présentée par Mme Svensson <Alignment alignment="7343" annotation_id="7925">
          <DiscourseConnective annotation_id="7925" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> demande une nouvelle fois à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7970">et</DiscourseConnective> au Conseil de saisir toutes les opportunités qui se présentent <DiscourseConnective annotation_id="8036">pour</DiscourseConnective> proposer aux autorités saoudiennes d'effectuer les changements structurels <DiscourseConnective annotation_id="8116">et</DiscourseConnective> institutionnels nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="8147">afin d'</DiscourseConnective>éliminer toutes les formes de discrimination contre les femmes, y compris reconnaître tous leurs droits, <DiscourseConnective annotation_id="8259">à</DiscourseConnective> la fois dans la vie privée <DiscourseConnective annotation_id="8288">et</DiscourseConnective> publique, <DiscourseConnective annotation_id="8301">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="8305">plus particulièrement</DiscourseConnective>, dans les sphères politiques, juridiques <DiscourseConnective annotation_id="8368">et</DiscourseConnective> judiciaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7325" id="193" name="Lidia Joanna Geringer de Oedenberg ">
    <ParallelChunk annotation_id="7325" docOffset="48">
      <en>author. - (PL) Madam President, Saudi Arabia is a country in which the law is put into effect according to Wahabi principles, this being the most radical Sunni trend in Islam.</en>
      <fr>auteur. - (PL) Madame la Présidente, l'Arabie saoudite est un pays dans lequel la loi est appliquée suivant les principes wahhabites, qui reflètent la tendance sunnite la plus radicale de l'islam.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7501" docOffset="49">
      <en>Political, social and religious freedom is significantly restricted, <Alignment alignment="8656" annotation_id="7570">
          <DiscourseConnective annotation_id="7570" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> punishments by flogging, the amputation of hands or feet or the death penalty are meted out on a daily basis.</en>
      <fr>Les libertés politique, sociale <DiscourseConnective annotation_id="8613">et</DiscourseConnective> religieuse sont très fortement limitées <Alignment alignment="7570" annotation_id="8656">
          <DiscourseConnective annotation_id="8656" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les peines utilisant le fouet, l'amputation des mains <DiscourseConnective annotation_id="8713">ou</DiscourseConnective> des pieds <DiscourseConnective annotation_id="8726">ou encore</DiscourseConnective> la peine de mort sont exécutées quotidiennement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7684" docOffset="50">
      <en>In a country that has been called 'a human rights desert' by Human Rights Watch, it is mainly women who fall victim to numerous forms of discrimination in private and public life.</en>
      <fr>Dans un pays <DiscourseConnective annotation_id="8798">que</DiscourseConnective> Human Rights Watch qualifie de "désert des droits de l'homme", ce sont <DiscourseConnective annotation_id="8873">avant</DiscourseConnective> tout les femmes qui sont victimes de différentes formes de discrimination à la fois dans la vie privée <DiscourseConnective annotation_id="8982">et</DiscourseConnective> publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7864" docOffset="51">
      <en>The identity of women was only formally recognised in 2001, by issuing them with identity documents containing a photograph.</en>
      <fr>L'identité des femmes n'a été officiellement reconnue <DiscourseConnective annotation_id="9049">qu'en</DiscourseConnective> 2001, <DiscourseConnective annotation_id="9061">lorsqu'</DiscourseConnective>elles ont obtenu des pièces d'identité possédant une photo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7989" docOffset="52">
      <en>Before that they would prove their identity using a family identity document bearing a photograph of their husband or father.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9128">Avant</DiscourseConnective> cela, elles devaient prouver leur identité à l'aide d'un document d'identité familial portant la photo de leur mari <DiscourseConnective annotation_id="9250">ou</DiscourseConnective> de leur père.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8115" docOffset="53">
      <en>Even <Alignment alignment="9267" annotation_id="8120">
          <DiscourseConnective annotation_id="8120" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can afford a car, they are not allowed to drive it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8120" annotation_id="9267">
          <DiscourseConnective annotation_id="9267" sense="Contingency.Condition">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ont les moyens d'acheter une voiture, elles n'ont pas le droit de la conduire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8180" docOffset="54">
      <en>They may study, <Alignment alignment="12421" annotation_id="8196">
          <DiscourseConnective annotation_id="8196" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> lectures given by men are watched by female students on video.</en>
      <fr>Elles peuvent faire des études, <Alignment alignment="8196" annotation_id="9392">
          <DiscourseConnective annotation_id="9392" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les leçons enseignées par des hommes doivent être suivies à distance sur une vidéo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8263" docOffset="55">
      <en>They are deprived of the right to vote, <Alignment alignment="9514" annotation_id="8303">
          <DiscourseConnective annotation_id="8303" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> decisions on divorce and child care are the exclusive prerogative of men.</en>
      <fr>Elles n'ont pas le droit de vote <Alignment alignment="8303" annotation_id="9514">
          <DiscourseConnective annotation_id="9514" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les décisions relatives au divorce <DiscourseConnective annotation_id="9552">et</DiscourseConnective> aux enfants constituent une prérogative exclusive des hommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8381" docOffset="56">
      <en>Women are repeatedly the victims of unjust and offensive court verdicts.</en>
      <fr>Les femmes sont constamment les victimes de verdicts injustes <DiscourseConnective annotation_id="9679">et</DiscourseConnective> choquants de la part des tribunaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8454" docOffset="57">
      <en>The instance of the girl from Qatif concerns a 19-year-old gang-rape victim who was condemned to 200 lashes and six months in prison for being alone with a strange man at the time of her abduction.</en>
      <fr>Le cas de la jeune fille <DiscourseConnective annotation_id="9743">à</DiscourseConnective> Qatif porte sur le viol collectif d'une victime de 19 ans condamnée <DiscourseConnective annotation_id="9813">à</DiscourseConnective> 200 coups de fouet <DiscourseConnective annotation_id="9834">et</DiscourseConnective> six mois de prison <DiscourseConnective annotation_id="9856">pour</DiscourseConnective> s'être trouvée seule en compagnie d'un homme étranger <DiscourseConnective annotation_id="9915">au moment de</DiscourseConnective> son rapt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8652" docOffset="58">
      <en>Despite having signed it, Saudi Arabia does not observe the obligations arising from the Convention on the Elimination of all Forms of Discrimination against Women.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9938">Bien que</DiscourseConnective> l'Arabie saoudite ait signé la Convention sur l'élimination de toutes les formes de discrimination à l'égard des femmes, celle-ci ne respecte pas les obligations qui en découlent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8817" docOffset="59">
      <en>The authorities must start by lifting all restrictions on women where freedom of movement is concerned and take steps towards gradually increasing the involvement of women in political decision-making on an equal footing with men.</en>
      <fr>Les autorités doivent commencer par lever toutes les restrictions auxquelles sont soumises les femmes en ce qui concerne la liberté de mouvement <DiscourseConnective annotation_id="10272">et</DiscourseConnective> prendre des mesures afin d'accroître progressivement la participation des femmes lors de prises de décision politiques et ce, à pieds d'égalité avec les hommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9048" docOffset="60">
      <en>Women must have general access to employment at all levels of administration and the opportunity to carry out all public functions.</en>
      <fr>Les femmes doivent avoir un accès généralisé <DiscourseConnective annotation_id="10481">à</DiscourseConnective> l'emploi et <DiscourseConnective annotation_id="10495">à</DiscourseConnective> tous les niveaux de l'administration, <DiscourseConnective annotation_id="10535">ainsi</DiscourseConnective> que la possibilité d'exécuter toutes les fonctions publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9180" docOffset="61">
      <en>The introduction of a total ban on the use of flogging and other degrading corporal punishment must <Alignment alignment="10717" annotation_id="9280">
          <DiscourseConnective annotation_id="9280" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be demanded, <Alignment alignment="10740" annotation_id="9298">
          <DiscourseConnective annotation_id="9298" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a violation of international law and the UN Convention against Torture, to which Saudi Arabia is a signatory.</en>
      <fr>L'introduction d'une interdiction totale de l'utilisation du fouet <DiscourseConnective annotation_id="10670">et</DiscourseConnective> autres châtiments corporels dégradants doit <Alignment alignment="9280" annotation_id="10717">
          <DiscourseConnective annotation_id="10717" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être exigée, <Alignment alignment="4788" annotation_id="10740">
          <DiscourseConnective annotation_id="10740" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle constitue une violation du droit international <DiscourseConnective annotation_id="10796">et</DiscourseConnective> de la Convention de l'ONU contre la torture, dont l'Arabie saoudite est signataire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9419" id="194" name="Paulo Casaca">
    <ParallelChunk annotation_id="9419" docOffset="62">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (PT) Madam President, I should like to add my voice to those of all the other members who have spoken and <Alignment alignment="1651" annotation_id="9555">
          <Alignment alignment="23947" annotation_id="9555">
            <DiscourseConnective annotation_id="9555" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> to point out that we are celebrating the European Year of Equal Opportunities for All, and equal opportunities, by definition, can have no borders, <DiscourseConnective annotation_id="9717" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we simply cannot remain indifferent to what is happening to women in Saudi Arabia and <DiscourseConnective annotation_id="9807" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> in the rest of the Middle East as a whole.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (PT) Madame la Présidente, je voudrais joindre ma voix <DiscourseConnective annotation_id="10962">à</DiscourseConnective> celle de tous les autres députés qui se sont exprimés <DiscourseConnective annotation_id="11018">et</DiscourseConnective> souligner <Alignment alignment="9555" annotation_id="11031">
          <Alignment alignment="9555" annotation_id="11031">
            <DiscourseConnective annotation_id="11031" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="11054">que</DiscourseConnective> nous célébrons l'Année européenne de l'égalité des chances <DiscourseConnective annotation_id="11117">pour</DiscourseConnective> tous, <DiscourseConnective annotation_id="11128">et</DiscourseConnective> l'égalité des chances, par définition, n'a pas de frontières. Nous ne pouvons donc décemment rester indifférents au sort des femmes <DiscourseConnective annotation_id="11263">en</DiscourseConnective> Arabie saoudite, ainsi que dans le reste du Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9855" docOffset="63">
      <en>I should like <Alignment alignment="11245" annotation_id="9869">
          <DiscourseConnective annotation_id="9869" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> to take up a question raised by Mr Tannock concerning specifically the right to drive a car.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="9869" annotation_id="11340">
          <DiscourseConnective annotation_id="11340" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> aborder une question soulevée par M. Tannock, portant tout particulièrement sur le droit de conduire une voiture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9976" docOffset="64">
      <en>The Committee of Demanders of Women's Right to Drive Cars was set up in Riyadh on 27 September.</en>
      <fr>Le Comité des défenseurs du droit des femmes <DiscourseConnective annotation_id="11509">à</DiscourseConnective> conduire des voitures a été crée <DiscourseConnective annotation_id="11544">à</DiscourseConnective> Riyad le 27 septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10072" docOffset="65">
      <en>On 6 November the committee commemorated the 17th anniversary of the demonstration against this ban, it has already collected a thousand signatures, <Alignment alignment="11761" annotation_id="10221">
          <DiscourseConnective annotation_id="10221" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has enormous strength.</en>
      <fr>Le 6 novembre, il fêtait le 17è anniversaire commémorant la manifestation contre cette interdiction. Ce comité, dirigé par quatre femmes saoudiennes, a <DiscourseConnective annotation_id="11721">déjà</DiscourseConnective> recueilli un millier de signatures <Alignment alignment="10221" annotation_id="11761">
          <DiscourseConnective annotation_id="11761" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tient bon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10251" docOffset="66">
      <en>It is led by four Saudi women. I should like to call on the whole House, in particular the Presidency, to lend full support to this Saudi Arabian initiative <Alignment alignment="21158" annotation_id="10408">
          <DiscourseConnective annotation_id="10408" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I should <Alignment alignment="11928" annotation_id="10421">
          <DiscourseConnective annotation_id="10421" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to remind you that, in addition to Saudi Arabia, there are at the moment even more serious situations in Iraq.</en>
      <fr>Je voudrais demander <DiscourseConnective annotation_id="11796">à</DiscourseConnective> l'ensemble du Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="11823">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11833">à</DiscourseConnective> la Présidence, d'apporter son plein soutien <DiscourseConnective annotation_id="11879">à</DiscourseConnective> cette initiative saoudienne <Alignment alignment="6324" annotation_id="11909">
          <DiscourseConnective annotation_id="11909" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaiterais <Alignment alignment="10421" annotation_id="11928">
          <DiscourseConnective annotation_id="11928" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="11952">que</DiscourseConnective>, outre l'Arabie saoudite, il existe actuellement des cas <DiscourseConnective annotation_id="12013">encore</DiscourseConnective> plus graves <DiscourseConnective annotation_id="12032">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10542" docOffset="67">
      <en>I would remind you of the execution this year in Basra of 40 women for failing to respect the dress code currently being imposed in Iraq, a country where women had the vote <Alignment alignment="21424" annotation_id="10715">
          <DiscourseConnective annotation_id="10715" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the women of Portugal did, and where today the most barbarous fanaticism is being introduced.</en>
      <fr>Laissez-moi vous rappeler l'exécution cette année <DiscourseConnective annotation_id="12091">à</DiscourseConnective> Basra de 40 femmes <DiscourseConnective annotation_id="12112">pour</DiscourseConnective> ne pas avoir suivi le code vestimentaire imposé <DiscourseConnective annotation_id="12165">en</DiscourseConnective> Irak, un pays où les femmes ont obtenu le droit de vote <Alignment alignment="10715" annotation_id="12224">
          <DiscourseConnective annotation_id="12224" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> les femmes au Portugal, <DiscourseConnective annotation_id="12254">et</DiscourseConnective> où l'on introduit aujourd'hui le fanatisme le plus barbare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10816" docOffset="68">
      <en>We cannot remain indifferent to that situation either.</en>
      <fr>Nous ne pouvons rester indifférents <DiscourseConnective annotation_id="12353">à</DiscourseConnective> cette situation <DiscourseConnective annotation_id="12371">non plus</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10871" id="195" name="Toomas Savi">
    <ParallelChunk annotation_id="10871" docOffset="69">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Madam President, <Alignment alignment="12433" annotation_id="10919">
          <DiscourseConnective annotation_id="10919" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> addressing the issue of women's rights in Saudi Arabia, there is something that we need to keep in mind. This is that in Islamic societies there is no separation of religion and state.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Madame la Présidente, <Alignment alignment="10919" annotation_id="12433">
          <DiscourseConnective annotation_id="12433" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on parle de la question des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="12486">en</DiscourseConnective> Arabie saoudite, il faut garder un élément <DiscourseConnective annotation_id="12532">à</DiscourseConnective> l'esprit: dans les sociétés islamiques, il n'existe aucune séparation entre la religion <DiscourseConnective annotation_id="12622">et</DiscourseConnective> l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11109" docOffset="70">
      <en>The state is the religion and vice versa.</en>
      <fr>L'État est la religion <DiscourseConnective annotation_id="12656">et</DiscourseConnective> vice-versa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11151" docOffset="71">
      <en>The lack of regard for women's rights derives from Islamic law, and by comprehending and taking into account this simple fact we might move a step closer to improving the situation.</en>
      <fr>Le manque de considération <DiscourseConnective annotation_id="12698">pour</DiscourseConnective> les droits de la femme provient de la loi islamique <DiscourseConnective annotation_id="12755">et</DiscourseConnective> c'est <DiscourseConnective annotation_id="12764">en</DiscourseConnective> comprenant <DiscourseConnective annotation_id="12778">et</DiscourseConnective> en prenant en compte ce simple fait que nous pourrons nous acheminer vers une amélioration de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11333" docOffset="72">
      <en>We cannot impose our values, which have gone beyond our Judaeo-Christian traditions, <Alignment alignment="12778" annotation_id="11418">
          <DiscourseConnective annotation_id="11418" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can open a dialogue calling for mutual understanding and preparing the ground for a reform, <Alignment alignment="7360" annotation_id="11517">
          <DiscourseConnective annotation_id="11517" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> several conceptions that do not correspond to our worldwide view are now being disproved.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas imposer nos valeurs, qui ont dépassé nos traditions judéo-chrétiennes, <Alignment alignment="11418" annotation_id="12980">
          <DiscourseConnective annotation_id="12980" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons ouvrir un dialogue en demandant une compréhension mutuelle <DiscourseConnective annotation_id="13057">et</DiscourseConnective> en préparant le terrain <DiscourseConnective annotation_id="13084">pour</DiscourseConnective> une réforme, <Alignment alignment="11517" annotation_id="13102">
          <DiscourseConnective annotation_id="13102" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> plusieurs conceptions qui ne correspondent pas <DiscourseConnective annotation_id="13165">à</DiscourseConnective> notre perspective mondiale sont aujourd'hui en train d'être réfutées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11610" docOffset="73">
      <en>Having said that, the situation of women in Saudi Arabia is dreadful, <Alignment alignment="8724" annotation_id="11680">
          <DiscourseConnective annotation_id="11680" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> something needs to be done urgently.</en>
      <fr>Cela étant dit, la situation des femmes <DiscourseConnective annotation_id="13277">en</DiscourseConnective> Arabie saoudite est affreuse <Alignment alignment="11680" annotation_id="13309">
          <DiscourseConnective annotation_id="13309" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut agir de manière urgente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11721" docOffset="74">
      <en>I <Alignment alignment="13356" annotation_id="11723">
          <DiscourseConnective annotation_id="11723" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> urge my colleagues to support this report unanimously.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="11723" annotation_id="13356">
          <DiscourseConnective annotation_id="13356" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à mes collègues de soutenir ce rapport de manière unanime.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11788" id="196" name="Koenraad Dillen">
    <ParallelChunk annotation_id="11788" docOffset="75">
      <en>(NL) Madam President, ladies and gentlemen, the discussion we are holding here today on Saudi Arabia, particularly the dreadful situation regarding women's rights, should actually be extended to cover a large part of the Islamic world.</en>
      <fr>(NL) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="13456">et</DiscourseConnective> Messieurs, la discussion que nous menons ici aujourd'hui sur l'Arabie saoudite, <DiscourseConnective annotation_id="13539">notamment</DiscourseConnective> la terrible situation des droits des femmes, devrait <DiscourseConnective annotation_id="13602">en fait</DiscourseConnective> être étendue <DiscourseConnective annotation_id="13623">à</DiscourseConnective> une grande partie du monde islamique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12024" docOffset="76">
      <en>Only a few, such as the Dutch citizen Ayaan Hirsi Ali, dare come out with it.</en>
      <fr>Seules quelques personnes, telle la citoyenne néerlandaise Ayaan Hirsi Ali, osent aborder le sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12102" docOffset="77">
      <en>The discrimination and subjugation of women is rooted in the holy texts of Islam itself.</en>
      <fr>La discrimination <DiscourseConnective annotation_id="13781">et</DiscourseConnective> l'assujettissement des femmes sont enracinés au cœur <DiscourseConnective annotation_id="13837">même</DiscourseConnective> des textes sacrés de l'Islam.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12191" docOffset="78">
      <en>Discrimination against women in Saudi Arabia and almost throughout the Islamic world has its basis and justification in the Koran.</en>
      <fr>La discrimination à l'égard des femmes en Arabie saoudite <DiscourseConnective annotation_id="13930">et</DiscourseConnective> presque partout dans le monde islamique trouve ses origines <DiscourseConnective annotation_id="13993">et</DiscourseConnective> sa justification dans le Coran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12322" docOffset="79">
      <en>This is a fundamental truth that we must dare to acknowledge in this debate.</en>
      <fr>C'est une vérité fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="14058">que</DiscourseConnective> nous devons avoir le courage de reconnaître dans le cadre de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12399" docOffset="80">
      <en>It was demonstrated just recently in Sudan, where a 54-year-old teacher was sentenced to 15 days' imprisonment for calling a teddy bear Mohammed, until being pardoned thanks to pressure from international diplomacy.</en>
      <fr>Ceci vient récemment d'être illustré au Soudan, où un vieil enseignant de 54 ans a été condamné <DiscourseConnective annotation_id="14229">à</DiscourseConnective> 15 jours de prison <DiscourseConnective annotation_id="14250">pour</DiscourseConnective> avoir appelé une peluche Mohammed, <DiscourseConnective annotation_id="14290">jusqu'à ce qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="14307">soit</DiscourseConnective> gracié sous la pression de la diplomatie internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12615" docOffset="81">
      <en>In Saudi Arabia, a 20-year-old woman fell victim to gang rape but was herself convicted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14369">En</DiscourseConnective> Arabie saoudite, une jeune femme de 20 ans fut elle-même condamnée après avoir été victime d'un viol collectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12704" docOffset="82">
      <en>It does not get any more symbolic than that.</en>
      <fr>La symbolique est frappante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12749" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="23562" annotation_id="12749">
          <DiscourseConnective annotation_id="12749" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Saudi Arabia is an ally of the US, of course, and can get away with that bit more.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3414" annotation_id="14513">
          <DiscourseConnective annotation_id="14513" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Arabie saoudite est, bien entendu, un allié des États-Unis, ce qui lui permet de passer outre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12841" docOffset="84">
      <en>After all, like China, Saudi Arabia is a rich country <Alignment alignment="15161" annotation_id="12895">
          <DiscourseConnective annotation_id="12895" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can venture to be <DiscourseConnective annotation_id="12920" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective> more flexible <Alignment alignment="14745" annotation_id="12941">
          <DiscourseConnective annotation_id="12941" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the noble principles we have been discussing so often this week are at stake.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14621">Après tout</DiscourseConnective>, telle la Chine, l'Arabie saoudite est un pays riche <Alignment alignment="12895" annotation_id="14685">
          <DiscourseConnective annotation_id="14685" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons nous permettre d'être beaucoup plus souples <Alignment alignment="12941" annotation_id="14745">
          <DiscourseConnective annotation_id="14745" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les nobles principes dont nous avons <DiscourseConnective annotation_id="14790">si</DiscourseConnective> souvent débattu cette semaine sont <DiscourseConnective annotation_id="14828">en</DiscourseConnective> jeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13024" docOffset="85">
      <en>Europe should <Alignment alignment="14851" annotation_id="13038">
          <DiscourseConnective annotation_id="13038" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="31940" annotation_id="13043">
          <DiscourseConnective annotation_id="13043" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on Washington to throw all its weight behind improving the situation in Saudi Arabia.</en>
      <fr>L'Europe doit <Alignment alignment="13038" annotation_id="14851">
          <DiscourseConnective annotation_id="14851" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13043" annotation_id="14856">
          <DiscourseConnective annotation_id="14856" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander <DiscourseConnective annotation_id="14875">à</DiscourseConnective> Washington d'apporter tout son soutien en vue d'améliorer la situation <DiscourseConnective annotation_id="14948">en</DiscourseConnective> Arabie saoudite.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13139" id="197" name="Günter Verheugen">
    <ParallelChunk annotation_id="13139" docOffset="86">
      <en>Vice-President of the Commission. - (DE) Madam President, ladies and gentlemen, the Commission is extremely grateful for the opportunity to be able to say something today about the situation regarding women's rights in Saudi Arabia.</en>
      <fr>Vice-président de la Commission. - (DE) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15039">et</DiscourseConnective> Messieurs, la Commission est extrêmement reconnaissante de la possibilité que vous lui offrez de pouvoir s'exprimer aujourd'hui sur la situation des droits des femmes <DiscourseConnective annotation_id="15209">en</DiscourseConnective> Arabie saoudite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13372" docOffset="87">
      <en>The case underlying your resolution gives us cause for the greatest concern.</en>
      <fr>Le cas sur lequel repose votre résolution est extrêmement préoccupant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13449" docOffset="88">
      <en>A young woman was sentenced to 200 lashes and six months' imprisonment <DiscourseConnective annotation_id="13520" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> being gang-raped by seven men.</en>
      <fr>Une jeune femme a été condamnée <DiscourseConnective annotation_id="15332">à</DiscourseConnective> 200 coups de fouet <DiscourseConnective annotation_id="15353">et</DiscourseConnective> six mois de prison pour avoir été violée collectivement par sept hommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13557" docOffset="89">
      <en>The EU dealt with this matter immediately.</en>
      <fr>L'Union européenne s'est immédiatement occupée de cette affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13600" docOffset="90">
      <en>The EU Troika made representation to the Saudi Arabian Government in Riadh and expressed the EU's dismay at the verdict of the court in El Katif.</en>
      <fr>La troïka de l'Union européenne a formulé des observations au gouvernement saoudien <DiscourseConnective annotation_id="15578">à</DiscourseConnective> Riyad <DiscourseConnective annotation_id="15586">et</DiscourseConnective> a fait part de sa consternation <DiscourseConnective annotation_id="15621">à</DiscourseConnective> l'annonce du verdict de la cour <DiscourseConnective annotation_id="15655">à</DiscourseConnective> El Katif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13746" docOffset="91">
      <en>The verdict is not only clearly in breach of Saudi Arabia's international obligations, particularly against the UN Convention against Torture and other Cruel, Inhuman or Degrading Treatment or Punishment, but <Alignment alignment="15894" annotation_id="13955">
          <DiscourseConnective annotation_id="13955" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> turns the principle of guilt upside down by declaring the victim to be guilty.</en>
      <fr>Le verdict <DiscourseConnective annotation_id="15678">non seulement</DiscourseConnective> va <DiscourseConnective annotation_id="15695">à</DiscourseConnective> l'encontre des obligations internationales de l'Arabie saoudite, <DiscourseConnective annotation_id="15762">notamment</DiscourseConnective> la Convention de l'ONU contre la torture <DiscourseConnective annotation_id="15813">et</DiscourseConnective> autres peines ou traitements cruels, inhumains ou dégradants, <DiscourseConnective annotation_id="15878">mais</DiscourseConnective> il inverse <Alignment alignment="13955" annotation_id="15894">
          <DiscourseConnective annotation_id="15894" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le principe de culpabilité <DiscourseConnective annotation_id="15931">en</DiscourseConnective> déclarant la victime coupable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14039" docOffset="92">
      <en>This case brings under the spotlight a country in which discrimination against women is unfortunately part of everyday life.</en>
      <fr>Cette affaire attire l'attention sur un pays dans lequel la discrimination à l'égard des femmes fait <DiscourseConnective annotation_id="16066">malheureusement</DiscourseConnective> partie du quotidien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14164" docOffset="93">
      <en>The European Parliament has justifiably asked the Saudi Arabian Government on several occasions to remove the limitations on women's free movement, including the driving prohibition.</en>
      <fr>Le Parlement européen a demandé, à juste titre, au gouvernement saoudien de lever <DiscourseConnective annotation_id="16185">à</DiscourseConnective> plusieurs reprises les restrictions auxquelles sont soumises les femmes en matière de liberté de mouvement, y compris l'interdiction de conduire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14347" docOffset="94">
      <en>This request <Alignment alignment="19966" annotation_id="14360">
          <DiscourseConnective annotation_id="14360" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> applies to the restrictions on women's access to employment, on their legal personality and on their representation in judicial processes.</en>
      <fr>Cette requête s'applique <Alignment alignment="14360" annotation_id="16358">
          <DiscourseConnective annotation_id="16358" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux limitations auxquelles sont confrontées les femmes quant à l'accès <DiscourseConnective annotation_id="16435">à</DiscourseConnective> l'emploi, leur personnalité juridique <DiscourseConnective annotation_id="16475">et</DiscourseConnective> leur représentation lors de procédures judiciaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14504" docOffset="95">
      <en>I unreservedly share Parliament's concerns about the situation of women in Saudi Arabia.</en>
      <fr>Je partage sans réserve les inquiétudes du Parlement en ce qui concerne la situation des femmes <DiscourseConnective annotation_id="16626">en</DiscourseConnective> Arabie saoudite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14593" docOffset="96">
      <en>At the same time Saudi Arabia is bound as a member of the UN Human Rights Council to protect and promote human rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16646">Parallèlement</DiscourseConnective>, l'Arabie saoudite est tenue en <DiscourseConnective annotation_id="16692">tant que</DiscourseConnective> membre du Conseil des droits de l'homme de l'ONU de protéger <DiscourseConnective annotation_id="16762">et</DiscourseConnective> promouvoir les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14712" docOffset="97">
      <en>Saudi Arabia is a contracting party to the UN Convention on the Elimination of All Forms of Discrimination against Women.</en>
      <fr>L'Arabie saoudite est une partie contractante <DiscourseConnective annotation_id="16845">à</DiscourseConnective> la Convention de l'ONU sur l'élimination de toutes les formes de discrimination à l'égard des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14834" docOffset="98">
      <en>Admittedly it has ratified the Convention with one reservation: in the event of a conflict between the clauses of the Convention and the standards of Islamic law, the Kingdom is not obliged thereafter to comply with any clauses of the Convention conflicting with this law.</en>
      <fr>Il est vrai qu'elle a ratifié la convention en émettant une réserve: <DiscourseConnective annotation_id="17018">en</DiscourseConnective> cas de conflit entre les dispositions de la convention <DiscourseConnective annotation_id="17076">et</DiscourseConnective> les normes du droit islamique, le royaume n'est nullement contraint de respecter toute disposition de la Convention entrant en conflit avec ce droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15107" docOffset="99">
      <en>The European Union has repeatedly called on Saudi Arabia to lift its reservations on this UN Convention - particularly with regard to granting equal rights for women and men in relation to the nationality of their children - and will continue to do so.</en>
      <fr>L'Union européenne n'a cessé de demander <DiscourseConnective annotation_id="17270">à</DiscourseConnective> l'Arabie saoudite de lever les réserves relatives à cette convention de l'ONU - <DiscourseConnective annotation_id="17352">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'octroi de droits égaux <DiscourseConnective annotation_id="17406">pour</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="17422">et</DiscourseConnective> les hommes par rapport <DiscourseConnective annotation_id="17448">à</DiscourseConnective> la nationalité de leurs enfants - <DiscourseConnective annotation_id="17484">et</DiscourseConnective> continuera <DiscourseConnective annotation_id="17498">de même</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15360" docOffset="100">
      <en>Human rights issues such as the situation of women are regularly the subject of representations by the European Union to Saudi Arabia.</en>
      <fr>Les questions relatives aux droits de l'homme, telle la situation des femmes, font souvent l'objet d'observations de l'Union européenne soumises <DiscourseConnective annotation_id="17652">à</DiscourseConnective> l'Arabie saoudite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15495" docOffset="101">
      <en>The European Union is reminding Saudi Arabia of its obligations according to international human rights standards, is broaching the issue of the need to treat women and men equally and to combat violence against women and is asking Saudi Arabia to protect and promote women's rights.</en>
      <fr>L'Union européenne rappelle à l'Arabie saoudite ses obligations <DiscourseConnective annotation_id="17737">à</DiscourseConnective> l'égard des normes internationales en matière de droits de l'homme, aborde la question de la nécessité de traiter les femmes à pieds d'égalité avec les hommes <DiscourseConnective annotation_id="17898">et</DiscourseConnective> de lutter contre la violence à l'égard des femmes, <DiscourseConnective annotation_id="17952">et</DiscourseConnective> demande en outre à l'Arabie saoudite de protéger <DiscourseConnective annotation_id="18004">et</DiscourseConnective> promouvoir les droits des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15779" docOffset="102">
      <en>Two recent changes that we have observed could - I say this very cautiously - could perhaps be a sign that Saudi Arabia is, making some progress.</en>
      <fr>Nous avons récemment observé deux changements qui - j'<DiscourseConnective annotation_id="18095">en</DiscourseConnective> parle avec prudence - pourraient éventuellement indiquer un progrès de la part de l'Arabie saoudite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15925" docOffset="103">
      <en>The Saudi Arabian National Society for Human Rights produced its first report on the human rights situation in Saudi Arabia in May of this year.</en>
      <fr>La Société nationale saoudienne des droits de l'homme a émis son premier rapport sur la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="18319">en</DiscourseConnective> Arabie saoudite <DiscourseConnective annotation_id="18338">en</DiscourseConnective> mai de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16070" docOffset="104">
      <en>Violations of the rights of women, prisoners and workers are published in this report, <Alignment alignment="18466" annotation_id="16157">
          <DiscourseConnective annotation_id="16157" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> are court judgments.</en>
      <fr>Les violations des droits des femmes, des prisonniers <DiscourseConnective annotation_id="18415">et</DiscourseConnective> des travailleurs sont publiées dans ce rapport, <Alignment alignment="16157" annotation_id="18466">
          <DiscourseConnective annotation_id="18466" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les jugements des tribunaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16181" docOffset="105">
      <en>The results and recommendations of this report should be acted on and followed up without fail by the Saudi Arabian Government</en>
      <fr>Les résultats <DiscourseConnective annotation_id="18519">et</DiscourseConnective> les recommandations présentés dans ce rapport doivent être pris <DiscourseConnective annotation_id="18586">en</DiscourseConnective> compte <DiscourseConnective annotation_id="18596">et</DiscourseConnective> suivis impérativement par le gouvernement saoudien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16308" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="27038" annotation_id="16308">
          <DiscourseConnective annotation_id="16308" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in October King Abdullah announced a fundamental judicial reform, reinforcing the independence of judges and simplifying fact-finding according to Sharia law supervised by the Supreme Court.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1903" annotation_id="18651">
          <DiscourseConnective annotation_id="18651" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le roi Abdullah a annoncé <DiscourseConnective annotation_id="18687">en</DiscourseConnective> octobre une importante réforme du système judiciaire, qui renforce l'indépendance des juges <DiscourseConnective annotation_id="18782">et</DiscourseConnective> simplifie l'établissement des faits conformément <DiscourseConnective annotation_id="18834">à</DiscourseConnective> la charia sous l'égide de la Cour suprême.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16512" docOffset="107">
      <en>For a country like Saudi Arabia, these are encouraging steps.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18879">Pour</DiscourseConnective> un pays tel que l'Arabie saoudite, ces initiatives sont encourageantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16574" docOffset="108">
      <en>We should <Alignment alignment="18956" annotation_id="16584">
          <DiscourseConnective annotation_id="16584" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> not only be drawing attention to human rights violations in Saudi Arabia where necessary, but also be welcoming and supporting the reforms that have recently been discreetly emerging.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16584" annotation_id="18956">
          <DiscourseConnective annotation_id="18956" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons attirer l'attention sur les violations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="19039">en</DiscourseConnective> Arabie saoudite, le cas échéant, <DiscourseConnective annotation_id="19075">tout en</DiscourseConnective> accueillant <DiscourseConnective annotation_id="19095">et</DiscourseConnective> soutenant les récentes réformes qui ont discrètement fait leur apparition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16778" id="198" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="16778" docOffset="109">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>(EL) Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16800" docOffset="110">
      <en>The vote will take place today at the end of the debates.</en>
      <fr>Le vote aura lieu aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="19227">à</DiscourseConnective> la fin des débats.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
