<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Explanations of vote</en>
    <fr>Explications de vote</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="21" id="129" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="21" docOffset="1">
      <en>We shall now proceed to the explanations of vote.</en>
      <fr>Nous allons passer aux explications de vote.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="71" id="131" language="PT" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="71" docOffset="2">
      <en>We voted for this final agreement <Alignment alignment="113" annotation_id="105">
          <DiscourseConnective annotation_id="105" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament secured a EUR 40 million increase above the amount provided for in the Council Common Position.</en>
      <fr>Nous avons voté en faveur de cet accord final, <Alignment alignment="737" annotation_id="113">
          <DiscourseConnective annotation_id="113" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement est parvenu à garantir 40 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="173">de plus</DiscourseConnective> que le montant prévu dans la position commune du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="220" docOffset="3">
      <en>The budget for LIFE+ now stands at around EUR 1 894 million.</en>
      <fr>Le budget consacré <DiscourseConnective annotation_id="258">à</DiscourseConnective> LIFE+ s'élève à présent à environ 1 894 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="281" docOffset="4">
      <en>Part of the LIFE+ budget is earmarked for 'nature and biodiversity' projects.</en>
      <fr>Une partie de ce budget est consacrée aux projets en faveur de "la nature <DiscourseConnective annotation_id="392">et</DiscourseConnective> de la biodiversité".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="359" docOffset="5">
      <en>Parliament has ensured that at least 50% of budget resources of LIFE+ will be dedicated to project action grants to support the conservation of nature and biodiversity.</en>
      <fr>Le Parlement européen a veillé à ce <DiscourseConnective annotation_id="452">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="455">au moins</DiscourseConnective> 50% des ressources budgétaires de LIFE+ soient utilisés <DiscourseConnective annotation_id="520">pour</DiscourseConnective> subventionner des projets de soutien à la conservation de la nature <DiscourseConnective annotation_id="593">et</DiscourseConnective> de la biodiversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="528" docOffset="6">
      <en>In its common position, the Council had proposed earmarking 40% of the whole budget to such projects.</en>
      <fr>Dans sa position commune, le Conseil avait proposé de réserver 40% de l'ensemble du budget <DiscourseConnective annotation_id="707">à</DiscourseConnective> ce type de projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="630" docOffset="7">
      <en>Lastly, <Alignment alignment="736" annotation_id="638">
          <DiscourseConnective annotation_id="638" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned in the final report, Mr Dimas read out a statement during the Conciliation Committee meeting saying that before the review of the Financial Framework, the Commission would carry out a review of committed and planned spending at national and EU level on the management of the Natura 2000 networks. This overview will be used with a view to adapting Community instruments, <Alignment alignment="1140" annotation_id="1022">
          <Alignment alignment="1140" annotation_id="1022">
            <DiscourseConnective annotation_id="1022" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> LIFE+, and to ensuring a high level of cofinancing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="729">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="638" annotation_id="736">
          <DiscourseConnective annotation_id="736" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y est fait référence dans le rapport final, M. Dimas a lu, pendant la réunion du comité de conciliation, une déclaration annonçant <DiscourseConnective annotation_id="876">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="879">avant</DiscourseConnective> le réexamen du cadre financier, la Commission réaliserait une révision des dépenses engagées <DiscourseConnective annotation_id="978">et</DiscourseConnective> prévues aux niveaux national <DiscourseConnective annotation_id="1010">et</DiscourseConnective> européen <DiscourseConnective annotation_id="1022">pour</DiscourseConnective> la gestion des réseaux Natura 2000, laquelle révision sera utilisée <DiscourseConnective annotation_id="1095">pour</DiscourseConnective> adapter les instruments communautaires, <Alignment alignment="5101" annotation_id="1140">
          <Alignment alignment="37646" annotation_id="1140">
            <DiscourseConnective annotation_id="1140" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> LIFE+, <DiscourseConnective annotation_id="1162">et</DiscourseConnective> garantir un niveau élevé de cofinancement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1088" docOffset="8">
      <en>To conclude, the outcome is far more satisfactory than any agreement that could have been concluded at an earlier stage of the legislative procedure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1208">En</DiscourseConnective> conclusion, le <DiscourseConnective annotation_id="1226">résultat</DiscourseConnective> obtenu est beaucoup plus satisfaisant <DiscourseConnective annotation_id="1273">que</DiscourseConnective> tout autre accord qui aurait pu être conclu <DiscourseConnective annotation_id="1321">à</DiscourseConnective> un stade antérieur de la procédure législative.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1238" id="132" language="PT" name="Duarte Freitas ">
    <ParallelChunk annotation_id="1238" docOffset="9">
      <en>I warmly welcome the outcome of this conciliation procedure, with its accent on a centralised approach in which the Commission continues to manage the programme, <DiscourseConnective annotation_id="1400" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> ensuring value added for Europe as a whole, equal criteria and excellence, and reducing extra spending on setting up national level management bodies.</en>
      <fr>Je suis absolument ravi de l'issue de cette procédure de conciliation, qui met l'accent sur une approche centralisée dans laquelle la Commission continue <DiscourseConnective annotation_id="1525">à</DiscourseConnective> gérer ce programme, garantissant de la sorte une valeur ajoutée à l'ensemble de l'Europe, un niveau d'excellence <DiscourseConnective annotation_id="1640">et</DiscourseConnective> des critères égaux <DiscourseConnective annotation_id="1662">ainsi</DiscourseConnective> qu'une réduction des dépenses supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="1714">pour</DiscourseConnective> la création d'organes de gestion nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1559" docOffset="10">
      <en>I should like to highlight other positive elements such as the EUR 40 million increase in the general budget and the award of 15% in funds for transnational projects.</en>
      <fr>Permettez-moi de mettre également en évidence d'autres éléments positifs, tels <DiscourseConnective annotation_id="1842">que</DiscourseConnective> l'augmentation du budget général de 40 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="1902">et</DiscourseConnective> l'allocation de 15% des fonds <DiscourseConnective annotation_id="1935">pour</DiscourseConnective> des projets transnationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1726" docOffset="11">
      <en>I shall <Alignment alignment="1979" annotation_id="1734">
          <DiscourseConnective annotation_id="1734" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be voting in favour of the common project adopted by the Conciliation Committee on LIFE+.</en>
      <fr>Je voterai <Alignment alignment="1734" annotation_id="1979">
          <DiscourseConnective annotation_id="1979" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1984">en</DiscourseConnective> faveur du projet commun adopté par le comité de conciliation concernant LIFE+.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1834" id="134" name="Hubert Pirker">
    <ParallelChunk annotation_id="1834" docOffset="12">
      <en>(DE) Mr President, we have been equipped with yet another instrument fit for combating the trafficking in human beings and their sexual exploitation, in the shape of the Daphne III programme, <Alignment alignment="2244" annotation_id="2026">
          <DiscourseConnective annotation_id="2026" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fact of the matter is that, <Alignment alignment="2255" annotation_id="2062">
          <DiscourseConnective annotation_id="2062" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> over 100 000 women in the European Union are victims of people-trafficking and of violence, this sort of programme needs to be properly endowed.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, nous avons reçu un nouvel instrument <DiscourseConnective annotation_id="2131">pour</DiscourseConnective> la lutte contre la traite d'êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="2178">et</DiscourseConnective> l'exploitation sexuelle sous la forme du programme Daphné III. <Alignment alignment="3235" annotation_id="2244">
          <DiscourseConnective annotation_id="2244" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="2062" annotation_id="2255">
          <DiscourseConnective annotation_id="2255" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus de 100 000 femmes sont victimes de cette traite <DiscourseConnective annotation_id="2324">et</DiscourseConnective> de violences dans l'Union européenne, ce type de programme doit être doté de fonds suffisants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2213" docOffset="13">
      <en>I am very glad to see that the budget has been topped up by 50 million, bringing it to over EUR 114 million, which will enable us to mount information campaigns in the countries from which those women and children originate who are enticed into the European Union, there to become the victims of sexual violence.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="2437">que</DiscourseConnective> le budget ait augmenté de 50 millions à un montant total <DiscourseConnective annotation_id="2498">de plus</DiscourseConnective> de 114 millions d'euros. Nous pourrons de la sorte mettre sur pied des campagnes d'information dans les pays dont sont issus les femmes <DiscourseConnective annotation_id="2642">et</DiscourseConnective> les enfants attirés dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="2689">pour</DiscourseConnective> y subir des violences d'ordre sexuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2526" docOffset="14">
      <en>Such information campaigns enable us to prevent this by informing women and offering them protection from exploitation.</en>
      <fr>Ces campagnes d'information nous donnent la possibilité d'éclairer les femmes <DiscourseConnective annotation_id="2810">et</DiscourseConnective> de les protéger contre l'exploitation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2646" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="2852" annotation_id="2646">
          <DiscourseConnective annotation_id="2646" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is combined with aid provided under programmes for improving the position of women at risk, then we are, by means of Daphne III, taking a quite vital step in combating violence, people-trafficking and sexual exploitation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2646" annotation_id="2852">
          <DiscourseConnective annotation_id="2852" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ajoutant <DiscourseConnective annotation_id="2863">à</DiscourseConnective> l'aide prévue au titre des programmes <DiscourseConnective annotation_id="2903">pour</DiscourseConnective> l'amélioration de la condition des femmes particulièrement vulnérables, Daphné III est un pas décisif en avant dans la lutte contre la violence, la traite des êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="3081">et</DiscourseConnective> l'exploitation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2876" id="135" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="2876" docOffset="16">
      <en>(DE) Mr President, I voted in favour of the Gröner report on the grounds that it has certainly succeeded in achieving progress in the fight against the violence suffered by women, <Alignment alignment="3294" annotation_id="3056">
          <DiscourseConnective annotation_id="3056" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no doubt about the role that the Daphne programme has played in that.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="3147">en</DiscourseConnective> faveur du rapport Gröner <DiscourseConnective annotation_id="3175">parce qu'</DiscourseConnective>il ne fait aucun doute qu'il marque une progression dans la lutte contre la violence à l'encontre des femmes, <Alignment alignment="7606" annotation_id="3294">
          <DiscourseConnective annotation_id="3294" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le programme Daphné y est assurément <DiscourseConnective annotation_id="3334">pour</DiscourseConnective> quelque chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3139" docOffset="17">
      <en>It has to be said, <DiscourseConnective annotation_id="3158" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, that violence against women is more widespread in cultures in which patriarchal power still has deep roots <DiscourseConnective annotation_id="3273" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in which hardly anyone regards it as a problem.</en>
      <fr>Il doit toutefois être signalé que ce type de violence apparaît plus fréquemment dans les cultures d'influence <DiscourseConnective annotation_id="3465">encore</DiscourseConnective> fortement patriarcale, où pratiquement personne ne considère cette violence <DiscourseConnective annotation_id="3548">comme</DiscourseConnective> un problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3325" docOffset="18">
      <en>Violations of women's human rights such as genital mutilation and forced marriages are happening among us, too, <Alignment alignment="3708" annotation_id="3437">
          <DiscourseConnective annotation_id="3437" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> a consequence of the waves of immigration over recent years, and I believe we need to do more, in order to address this, than to raise awareness of the problem or make forced marriages punishable in the EU.</en>
      <fr>Nous constatons <DiscourseConnective annotation_id="3583">également</DiscourseConnective> parmi nous des cas de violation des droits de la femme, tels <DiscourseConnective annotation_id="3654">que</DiscourseConnective> les mutilations génitales <DiscourseConnective annotation_id="3684">et</DiscourseConnective> les mariages forcés, <Alignment alignment="3437" annotation_id="3708">
          <DiscourseConnective annotation_id="3708" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> la suite des vagues d'immigration survenues au cours de ces dernières années. Je pense, à cet égard, que nous ne devons pas nous contenter pour venir <DiscourseConnective annotation_id="3860">à</DiscourseConnective> bout de cette situation de sensibiliser la population <DiscourseConnective annotation_id="3916">à</DiscourseConnective> ce problème <DiscourseConnective annotation_id="3930">ou</DiscourseConnective> d'interdire les mariages forcés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3647" docOffset="19">
      <en>There must <Alignment alignment="3974" annotation_id="3658">
          <DiscourseConnective annotation_id="3658" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be no acceptance of exceptional court rulings justified by reference to cultural considerations; <Alignment alignment="4074" annotation_id="3760">
          <DiscourseConnective annotation_id="3760" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> criminals are punished, be they from the host community or from Western cultural backgrounds, the same law must apply to Muslim immigrants.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="3658" annotation_id="3974">
          <DiscourseConnective annotation_id="3974" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> rejeter les décisions judiciaires extraordinaires fondées sur des considérations culturelles; <Alignment alignment="3760" annotation_id="4074">
          <DiscourseConnective annotation_id="4074" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des auteurs d'infraction sont punis, originaires du pays <DiscourseConnective annotation_id="4139">ou</DiscourseConnective> d'origine culturelle occidentale, il faut que la <DiscourseConnective annotation_id="4191">même</DiscourseConnective> loi s'applique également aux immigrés musulmans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3905" docOffset="20">
      <en>This is where Justice must be neither blind nor dumb.</en>
      <fr>Dans ces cas-là, la justice ne doit être ni aveugle ni muette.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3959" id="136" language="PL" name="Bogusław Liberadzki ">
    <ParallelChunk annotation_id="3959" docOffset="21">
      <en>I am voting for the adoption of Mrs Gröner's report on the Council's common position with a view to the adoption of a decision of the European Parliament and of the Council establishing for the period 2007-2013 a specific programme to prevent and combat violence against children, young people and women, and to protect victims and groups at risk (Daphne III programme) as part of the General Programme 'Fundamental Rights and Justice'.</en>
      <fr>Je vote <DiscourseConnective annotation_id="4316">pour</DiscourseConnective> le rapport de Mme Gröner sur la position commune du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="4381">en vue de</DiscourseConnective> l'adoption de la décision du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="4439">et</DiscourseConnective> du Conseil établissant <DiscourseConnective annotation_id="4465">pour</DiscourseConnective> 2007-2013 un programme spécifique visant <DiscourseConnective annotation_id="4511">à</DiscourseConnective> prévenir <DiscourseConnective annotation_id="4522">et</DiscourseConnective> à combattre la violence envers les enfants, les jeunes <DiscourseConnective annotation_id="4580">et</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="4594">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4597">à</DiscourseConnective> protéger les victimes <DiscourseConnective annotation_id="4621">et</DiscourseConnective> les groupes <DiscourseConnective annotation_id="4636">à</DiscourseConnective> risques (programme Daphné III) dans le cadre du programme général "Droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="4725">et</DiscourseConnective> justice".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4396" docOffset="22">
      <en>The Daphne programme was set up in 1997.</en>
      <fr>Le programme Daphné a été mis sur pied <DiscourseConnective annotation_id="4777">en</DiscourseConnective> 1997.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4437" docOffset="23">
      <en>It has served to fund over 350 projects providing support for non-governmental organisations and institutions and associations involved in protecting children, young people and women against violence.</en>
      <fr>Il a permis de financer plus de 350 projets d'aide <DiscourseConnective annotation_id="4837">à</DiscourseConnective> des organisations non gouvernementales, institutions <DiscourseConnective annotation_id="4892">et</DiscourseConnective> associations œuvrant <DiscourseConnective annotation_id="4916">en</DiscourseConnective> faveur de la protection des enfants, des jeunes <DiscourseConnective annotation_id="4967">et</DiscourseConnective> des femmes contre la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4638" docOffset="24">
      <en>I offer my strong support to the third stage of this project, to which Mrs Gröner's report refers.</en>
      <fr>Je soutiens résolument la troisième phase de ce projet, <DiscourseConnective annotation_id="5057">à</DiscourseConnective> laquelle fait référence le rapport de Mme Gröner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4737" docOffset="25">
      <en>The main aims of Daphne III are supporting the development of the Community's policy relating to public health protection, gender equality, combating domestic violence, protecting children's rights, combating gender violence in situations of conflict and combating human trafficking and sexual exploitation.</en>
      <fr>Les principaux objectifs de Daphné III visent au développement de la politique communautaire de protection de santé publique, d'égalité des genres, de la lutte contre la violence domestique, de protection des droits de l'enfant, de lutte contre la violence à l'encontre des femmes dans les conflits <DiscourseConnective annotation_id="5408">et</DiscourseConnective> de lutte contre le trafic d'êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="5453">et</DiscourseConnective> l'exploitation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5045" docOffset="26">
      <en>These ambitious aims for 2007-2013 will be supported by a budget of EUR 116 850 000.</en>
      <fr>Ces objectifs ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="5505">pour</DiscourseConnective> 2007-2013 seront soutenus par un budget de 116 850 000 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5130" docOffset="27">
      <en>A comparison with the Daphne I budget - EUR 20 000 000 and with the Daphne II budget - EUR 50 000 000 is testament to recognition of the programme's importance and achievements.</en>
      <fr>À titre comparatif, les budgets consacrés à Daphné I et II s'élevaient à 20 000 000 <DiscourseConnective annotation_id="5656">et</DiscourseConnective> 50 000 000 d'euros respectivement, ce qui indique une reconnaissance de l'importance <DiscourseConnective annotation_id="5744">et</DiscourseConnective> des réalisations de ce programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5308" docOffset="28">
      <en>The report <Alignment alignment="5801" annotation_id="5319">
          <DiscourseConnective annotation_id="5319" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> rightly highlights the need to open up the programme for cooperation with non-governmental organisations by ensuring greater transparency, reducing bureaucracy and providing assistance for applicants seeking funding.</en>
      <fr>Le rapport souligne <Alignment alignment="5319" annotation_id="5801">
          <DiscourseConnective annotation_id="5801" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> à juste titre la nécessité d'ouvrir ce programme <DiscourseConnective annotation_id="5863">à</DiscourseConnective> la coopération avec des organisations gouvernementales, <DiscourseConnective annotation_id="5921">en</DiscourseConnective> assurant une plus grande transparence, une diminution de la bureaucratie <DiscourseConnective annotation_id="5997">et</DiscourseConnective> une assistance <DiscourseConnective annotation_id="6015">pour</DiscourseConnective> les demandeurs de fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5541" id="137" name="David Martin ">
    <ParallelChunk annotation_id="5541" docOffset="29">
      <en>I supported these Amendments to Daphne III, the EU's specific programme to prevent and combat violence against children, young people and women.</en>
      <fr>j'ai soutenu ces amendements <DiscourseConnective annotation_id="6074">à</DiscourseConnective> Daphne III, le programme communautaire spécifique de prévention <DiscourseConnective annotation_id="6140">et</DiscourseConnective> de lutte contre la violence envers les enfants, les adolescents <DiscourseConnective annotation_id="6207">et</DiscourseConnective> les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5686" docOffset="30">
      <en>I am pleased that the third phase of Daphne (2007-2013) has an increased budget of EUR 116.85 million.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="6235">que</DiscourseConnective> la troisième phase de Daphne (2007-2013) soit dotée d'un budget plus important, de 116,85 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5789" docOffset="31">
      <en>
        <Alignment alignment="19183" annotation_id="5789">
          <Alignment alignment="6347" annotation_id="5789">
            <DiscourseConnective annotation_id="5789" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I am pleased that the bureaucracy will be reduced <Alignment alignment="6431" annotation_id="5852">
          <Alignment alignment="6431" annotation_id="5852">
            <DiscourseConnective annotation_id="5852" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> NGOs have easier access to the programme.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26449" annotation_id="6347">
          <Alignment alignment="5789" annotation_id="6347">
            <DiscourseConnective annotation_id="6347" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je suis très content <DiscourseConnective annotation_id="6378">que</DiscourseConnective> les tracasseries administratives seront réduites <Alignment alignment="5852" annotation_id="6431">
          <Alignment alignment="5852" annotation_id="6431">
            <DiscourseConnective annotation_id="6431" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les ONG puissent plus aisément bénéficier du programme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5902" id="138" name="Catherine Stihler ">
    <ParallelChunk annotation_id="5902" docOffset="32">
      <en>I fully support the work of the rapporteur in combating violence against women.</en>
      <fr>Je soutiens sans réserve les efforts du rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="6547">afin de</DiscourseConnective> lutter contre la violence envers les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5982" docOffset="33">
      <en>The DAPHNE programme helps in tackling this issue across the EU <DiscourseConnective annotation_id="6046" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> those who fail to support this report today should be condemned.</en>
      <fr>Le programme Daphne contribue <DiscourseConnective annotation_id="6630">à</DiscourseConnective> la lutte contre ce phénomène dans toute l'Union européenne; ceux qui ne soutiennent pas ce rapport aujourd'hui doivent être condamnés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6115" id="139" name="Margie Sudre ">
    <ParallelChunk annotation_id="6115" docOffset="34">
      <en>in writing. - (FR) The extension of the Daphne programme for 2007-2013 demonstrates the European Parliament's desire to ensure that this plan, which was implemented in 2000, continues.</en>
      <fr>par écrit. - La prolongation du Programme Daphné <DiscourseConnective annotation_id="6816">pour</DiscourseConnective> 2007-2013 montre la volonté du Parlement européen d'inscrire ce plan, mis en place en 2000, dans la continuité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6300" docOffset="35">
      <en>Violence against children, adolescents and women is a tragic social phenomenon.</en>
      <fr>La violence contre les enfants, les adolescents <DiscourseConnective annotation_id="6981">et</DiscourseConnective> les femmes constitue un phénomène social dramatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6380" docOffset="36">
      <en>Some groups that are particularly vulnerable to violence must be better protected, <Alignment alignment="7126" annotation_id="6463">
          <DiscourseConnective annotation_id="6463" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must not forget about domestic violence and female genital mutilation.</en>
      <fr>Certains groupes particulièrement vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="7083">à</DiscourseConnective> la violence doivent être <DiscourseConnective annotation_id="7110">mieux</DiscourseConnective> protégés, <Alignment alignment="17371" annotation_id="7126">
          <DiscourseConnective annotation_id="7126" sense="Comparison.Contrast">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> oublier la violence domestique <DiscourseConnective annotation_id="7162">ou</DiscourseConnective> les mutilations génitales féminines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6541" docOffset="37">
      <en>In Réunion, <Alignment alignment="7216" annotation_id="6553">
          <DiscourseConnective annotation_id="6553" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the number of offences against women has doubled in 20 years, <Alignment alignment="7285" annotation_id="6628">
          <DiscourseConnective annotation_id="6628" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> more than a fifth of women have suffered at least one form of violence in a public space during the last 12 months.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7202">À</DiscourseConnective> la Réunion, <Alignment alignment="6553" annotation_id="7216">
          <DiscourseConnective annotation_id="7216" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les infractions contre les femmes ont doublé <DiscourseConnective annotation_id="7274">en</DiscourseConnective> 20 ans, <Alignment alignment="6628" annotation_id="7285">
          <DiscourseConnective annotation_id="7285" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus d'une femme sur 5 a subi <DiscourseConnective annotation_id="7318">au moins</DiscourseConnective> une forme de violence dans un espace public au cours des 12 derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6748" docOffset="38">
      <en>I would <Alignment alignment="7402" annotation_id="6756">
          <DiscourseConnective annotation_id="6756" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like it <Alignment alignment="7421" annotation_id="6774">
          <DiscourseConnective annotation_id="6774" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Commission devoted a European year to this type of violence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6756" annotation_id="7402">
          <DiscourseConnective annotation_id="7402" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je souhaite <Alignment alignment="9441" annotation_id="7421">
          <DiscourseConnective annotation_id="7421" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission européenne consacre une année européenne <DiscourseConnective annotation_id="7480">à</DiscourseConnective> ce type de violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6851" docOffset="39">
      <en>I welcome the commitment made by the Commission, which has increased the budget to almost EUR 117 million, even <Alignment alignment="7600" annotation_id="6963">
          <DiscourseConnective annotation_id="6963" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> this amount is lower than the one requested by the European Parliament.</en>
      <fr>Je salue l'engagement de la Commission, qui a augmenté le budget <DiscourseConnective annotation_id="7568">à</DiscourseConnective> près de 117 millions d'euros, <Alignment alignment="6963" annotation_id="7600">
          <DiscourseConnective annotation_id="7600" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce montant est inférieur à celui qu'a demandé le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7042" docOffset="40">
      <en>The twofold increase in the resources testifies, <Alignment alignment="7712" annotation_id="7091">
          <DiscourseConnective annotation_id="7091" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to a real ambition in the objectives.</en>
      <fr>Le doublement des moyens attestent <Alignment alignment="7091" annotation_id="7712">
          <DiscourseConnective annotation_id="7712" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une ambition certaine dans les objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7138" docOffset="41">
      <en>This effort must still be accompanied by transparency in the programme and must make the programme more accessible to civil society, which lacks technical assistance <DiscourseConnective annotation_id="7304" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to preparing draft proposals, particularly in the outermost regions.</en>
      <fr>Cet effort doit <DiscourseConnective annotation_id="7782">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7789">s'</DiscourseConnective>accompagner d'une transparence du programme <DiscourseConnective annotation_id="7835">et</DiscourseConnective> permettre un accès plus aisé <DiscourseConnective annotation_id="7867">pour</DiscourseConnective> la société civile, qui manque d'assistance technique pour la préparation de propositions de projet, <DiscourseConnective annotation_id="7972">notamment</DiscourseConnective> dans les RUP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7387" docOffset="42">
      <en>I hope that, in future, assessments are conducted by a committee of experts.</en>
      <fr>Je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="8008">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, des réflexions soient conduites par un conseil d'experts.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7464" id="141" name="Richard Corbett ">
    <ParallelChunk annotation_id="7464" docOffset="43">
      <en>Instead of some of the more far-reaching proposals suggested to us, the Committee on Constitutional Affairs proposed a modest revision of Rule 47 (which would be renamed 'Procedure with associated committees').</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8081">Au lieu</DiscourseConnective> des quelques propositions plus ambitieuses qui nous ont été suggérées, la commission des affaires juridiques a proposé une révision modeste de l'article 47 (qui serait rebaptisé "commissions associées").</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7675" docOffset="44">
      <en>This more modest change would require the chairmen and rapporteurs of the committees concerned to meet and jointly identify areas of the text falling within their executive or joint competences.</en>
      <fr>Cette modification plus modeste requerrait des présidents <DiscourseConnective annotation_id="8351">et</DiscourseConnective> des rapporteurs des commissions concernées qu'ils se rencontrent <DiscourseConnective annotation_id="8419">pour</DiscourseConnective> déterminer ensemble les parties du texte qui relèvent de leurs compétences exclusives <DiscourseConnective annotation_id="8510">ou</DiscourseConnective> communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7870" docOffset="45">
      <en>The chair of the committee responsible would have to take account of any such agreement <Alignment alignment="8612" annotation_id="7958">
          <DiscourseConnective annotation_id="7958" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> ruling on the final responsibility for different parts of the text.</en>
      <fr>Le président de la commission compétente devrait tenir compte de tout accord de ce genre <Alignment alignment="16838" annotation_id="8612">
          <DiscourseConnective annotation_id="8612" sense="Temporal.Synchrony">au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre une décision sur la responsabilité finale <DiscourseConnective annotation_id="8675">pour</DiscourseConnective> les différentes parties du texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8031" docOffset="46">
      <en>The rule would <Alignment alignment="49898" annotation_id="8046">
          <DiscourseConnective annotation_id="8046" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> allow the parties to agree, <Alignment alignment="8771" annotation_id="8079">
          <DiscourseConnective annotation_id="8079" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they so wish, on more precise arrangements for their cooperation, which opens the door to possibilities such as a joint working group.</en>
      <fr>L'article permettrait <Alignment alignment="8046" annotation_id="8736">
          <DiscourseConnective annotation_id="8736" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux parties de convenir, <Alignment alignment="8079" annotation_id="8771">
          <DiscourseConnective annotation_id="8771" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles le souhaitent, de modalités de coopération plus précises, ce qui ouvre la voie <DiscourseConnective annotation_id="8859">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8869">à</DiscourseConnective> des groupes de travail conjoints.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8217" docOffset="47">
      <en>The rule change <Alignment alignment="8946" annotation_id="8233">
          <DiscourseConnective annotation_id="8233" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> would guarantee that associated committees are represented in any Parliament delegation in a conciliation procedure.</en>
      <fr>La modification de l'article garantirait <Alignment alignment="8233" annotation_id="8946">
          <DiscourseConnective annotation_id="8946" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> la représentation des commissions associées dans les délégations du Parlement dans le cadre d'une procédure de conciliation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8355" id="142" language="FR" name="Bruno Gollnisch ">
    <ParallelChunk annotation_id="8355" docOffset="48">
      <en>We abstained from voting on the reports by Mr Corbett and Mr Leinen on enhanced cooperation between committees and practical arrangements for the codecision procedure.</en>
      <fr>par écrit. - Nous nous sommes abstenus sur les rapports de MM. Corbett <DiscourseConnective annotation_id="9151">et</DiscourseConnective> Leinen concernant la coopération renforcée entre commissions <DiscourseConnective annotation_id="9215">et</DiscourseConnective> les modalités pratiques de la codécision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8523" docOffset="49">
      <en>Admittedly, from a practical point of view, these reports aim at simplifying the work done by this Parliament in its institutional and legal framework.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9260">Certes</DiscourseConnective>, ces rapports, d'un point de vue concret, visent <DiscourseConnective annotation_id="9316">à</DiscourseConnective> faciliter le travail de ce parlement dans le cadre institutionnel <DiscourseConnective annotation_id="9384">et</DiscourseConnective> juridique qui est le sien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8675" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="9414" annotation_id="8675">
          <DiscourseConnective annotation_id="8675" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they are symptomatic of a parliamentary practice where, ultimately, everything is more or less decided in advance, in small committees, by means of the interinstitutional or intergroup compromise, and in the name of effectiveness and rationality.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8675" annotation_id="9414">
          <DiscourseConnective annotation_id="9414" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils sont symptomatiques d'une pratique parlementaire où, <DiscourseConnective annotation_id="9476">finalement</DiscourseConnective>, tout est presque décidé <DiscourseConnective annotation_id="9512">à</DiscourseConnective> l'avance, <DiscourseConnective annotation_id="9524">en</DiscourseConnective> petit comité, par le compromis interinstitutionnel <DiscourseConnective annotation_id="9578">ou</DiscourseConnective> intergroupe, au nom de l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="9617">et</DiscourseConnective> de la rationalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8931" docOffset="51">
      <en>They are <Alignment alignment="68946" annotation_id="8940">
          <DiscourseConnective annotation_id="8940" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> symptomatic of a parliament in which the 'large' groups - at least those that are recognised as such - call the shots <DiscourseConnective annotation_id="9063" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in which the individual rights of Members are reduced to their most basic expression, and are even non-existent <Alignment alignment="74232" annotation_id="9179">
          <DiscourseConnective annotation_id="9179" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to producing legislation.</en>
      <fr>Ils sont <Alignment alignment="25252" annotation_id="9648">
          <DiscourseConnective annotation_id="9648" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> symptomatiques d'une assemblée où les "grands" groupes, <DiscourseConnective annotation_id="9714">du moins</DiscourseConnective> ceux reconnus <DiscourseConnective annotation_id="9737">comme</DiscourseConnective> tels, font la pluie et le beau temps et où les droits individuels des députés sont réduits <DiscourseConnective annotation_id="9834">à</DiscourseConnective> leur plus simple expression, voire inexistants <Alignment alignment="12155" annotation_id="9883">
          <DiscourseConnective annotation_id="9883" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="9892">s'</DiscourseConnective>agit de légiférer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9219" docOffset="52">
      <en>By imposing order on its procedures, this Parliament, which already suffers from a lack of national and political representativeness and from a lack of proximity to Europeans, is going to lose once and for all the characteristic that ought to define it: that of being a parliament that is elected by the people, for the people.</en>
      <fr>À force de policer son fonctionnement, ce Parlement, qui souffre <DiscourseConnective annotation_id="9978">déjà</DiscourseConnective> de son manque de représentativité nationale <DiscourseConnective annotation_id="10027">et</DiscourseConnective> politique <DiscourseConnective annotation_id="10040">et</DiscourseConnective> de son manque de proximité avec les citoyens, va perdre définitivement la nature qui devrait être la sienne: celle d'une assemblée élue par les peuples et pour eux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9547" id="144" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="9547" docOffset="53">
      <en>(DE) Mr President, I <Alignment alignment="10245" annotation_id="9568">
          <DiscourseConnective annotation_id="9568" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted in favour of the Laperrouze report on the grounds that it is of course better, where water is concerned, to sort things out in advance than to have to spend a great deal of money on repairs later on.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, j'ai moi <Alignment alignment="9568" annotation_id="10245">
          <DiscourseConnective annotation_id="10245" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté <DiscourseConnective annotation_id="10256">en</DiscourseConnective> faveur du rapport Laperrouze, car, concernant la question de l'eau, il est naturellement préférable de prévenir <DiscourseConnective annotation_id="10371">que</DiscourseConnective> de dépenser des sommes astronomiques <DiscourseConnective annotation_id="10412">pour</DiscourseConnective> réparer les dégâts quand le mal est fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9779" docOffset="54">
      <en>Being an Austrian, and thus a citizen of a country with very considerable water reserves, I do believe that a sustainable and environmentally conscious water policy means that we must no longer give financial support to intensive agriculture, which brings in its train such problems as over-fertilisation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10459">En</DiscourseConnective> tant qu'Autrichien <DiscourseConnective annotation_id="10481">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10484">par conséquent</DiscourseConnective> citoyen d'un pays possédant d'immenses réserves d'eau, je suis absolument convaincu <DiscourseConnective annotation_id="10583">que</DiscourseConnective> la poursuite d'une politique durable <DiscourseConnective annotation_id="10624">et</DiscourseConnective> respectueuse de l'environnement en matière d'eau va de pair avec l'arrêt des aides financières <DiscourseConnective annotation_id="10722">à</DiscourseConnective> l'agriculture intensive, qui engendre dans son sillage des problèmes <DiscourseConnective annotation_id="10793">comme</DiscourseConnective> l'usage excessif d'engrais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10085" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="10827" annotation_id="10085">
          <DiscourseConnective annotation_id="10085" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, support should go to those farmers who use traditional methods of cultivation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7393" annotation_id="10827">
          <DiscourseConnective annotation_id="10827" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les aides devraient être octroyées aux agriculteurs utilisant des méthodes traditionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10173" docOffset="56">
      <en>In forestry, too, we can play a part in determining which and how many pollutants get into the groundwater <Alignment alignment="11110" annotation_id="10280">
          <DiscourseConnective annotation_id="10280" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at what rate, <Alignment alignment="11131" annotation_id="10298">
          <DiscourseConnective annotation_id="10298" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11145" annotation_id="10304">
          <DiscourseConnective annotation_id="10304" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> helping to protect against flooding.</en>
      <fr>Dans la sylviculture <DiscourseConnective annotation_id="10954">également</DiscourseConnective>, nous pouvons jouer un rôle et aider <DiscourseConnective annotation_id="11001">à</DiscourseConnective> déterminer les types <DiscourseConnective annotation_id="11024">et</DiscourseConnective> les quantités de substances polluantes qui s'écoulent dans les nappes phréatiques, <Alignment alignment="10280" annotation_id="11110">
          <DiscourseConnective annotation_id="11110" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11113">à</DiscourseConnective> quelle vitesse, <Alignment alignment="10298" annotation_id="11131">
          <DiscourseConnective annotation_id="11131" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribuer <Alignment alignment="27153" annotation_id="11145">
          <DiscourseConnective annotation_id="11145" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11154">à</DiscourseConnective> la protection contre les inondations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10346" id="145" language="PT" name="Edite Estrela ">
    <ParallelChunk annotation_id="10346" docOffset="57">
      <en>I voted in favour of the Laperrouze report on the proposal for a directive of the European Parliament and of the Council on environmental quality standards in the field of water policy and amending Directive 2000/60/EC.</en>
      <fr>J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="11204">en</DiscourseConnective> faveur du rapport de Mme Laperrouze sur la proposition de directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="11297">et</DiscourseConnective> du Conseil établissant des normes de qualité environnementale dans le domaine de l'eau <DiscourseConnective annotation_id="11387">et</DiscourseConnective> modifiant la directive 2000/60/CE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10566" docOffset="58">
      <en>I feel that the EU should continue to play a fundamental role in protecting the environment.</en>
      <fr>Selon moi, l'UE doit continuer <DiscourseConnective annotation_id="11456">à</DiscourseConnective> jouer un rôle fondamental dans la protection de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10659" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="11523" annotation_id="10659">
          <DiscourseConnective annotation_id="10659" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the purpose of this proposal is to protect and promote environmental quality in accordance with the principle of sustainable development.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10659" annotation_id="11523">
          <DiscourseConnective annotation_id="11523" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette proposition a <DiscourseConnective annotation_id="11557">pour</DiscourseConnective> objectif de préserver <DiscourseConnective annotation_id="11584">et</DiscourseConnective> de promouvoir la qualité environnementale, <DiscourseConnective annotation_id="11630">en</DiscourseConnective> accord avec le principe de développement durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10810" docOffset="60">
      <en>These are much needed measures that follow up the proposal contained in the Water Framework Directive and will help to end the chemical pollution of water, which disturbs aquatic ecosystems, causes biodiversity to be lost and makes human beings increasingly exposed to pollutants.</en>
      <fr>Ces mesures particulièrement nécessaires qui font suite à la proposition de la directive-cadre sur l'eau contribueront <DiscourseConnective annotation_id="11802">à</DiscourseConnective> mettre un terme à la pollution chimique des eaux, qui perturbe les écosystèmes aquatiques, appauvrit la biodiversité <DiscourseConnective annotation_id="11921">et</DiscourseConnective> soumet l'humain à une exposition sans cesse accrue aux substances polluantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11091" id="146" language="PT" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="11091" docOffset="61">
      <en>This fresh proposal for a directive on environmental quality standards in the area of water policy follows on from the Water Framework Directive, adopted in 2000.</en>
      <fr>Cette nouvelle proposition de directive établissant des normes de qualité environnementale dans le domaine de l'eau découle de la directive-cadre sur l'eau adoptée <DiscourseConnective annotation_id="12166">en</DiscourseConnective> 2000.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11254" docOffset="62">
      <en>The proposal sets out environmental quality targets for surface water to be achieved by 2015, albeit without any formal appraisal of the various existing laws or an integrated approach to water policy.</en>
      <fr>Elle fixe des objectifs en termes de qualité environnementale des eaux de surface <DiscourseConnective annotation_id="12257">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre d'ici 2015, <DiscourseConnective annotation_id="12287">sans</DiscourseConnective> prévoir <DiscourseConnective annotation_id="12300">toutefois</DiscourseConnective> d'évaluation formelle des diverses législations existantes ni d'approche intégrée de la politique sur l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11456" docOffset="63">
      <en>This is <Alignment alignment="12429" annotation_id="11464">
          <DiscourseConnective annotation_id="11464" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a series of separate measures with some positive aspects.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="12422">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="11464" annotation_id="12429">
          <DiscourseConnective annotation_id="12429" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une série de mesures distinctes comportant certains aspects positifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11532" docOffset="64">
      <en>I welcome, <Alignment alignment="12515" annotation_id="11543">
          <DiscourseConnective annotation_id="11543" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, reference to the need to take account of the scientific and technical data available, the different environmental conditions in the different regions, balanced economic and social development <Alignment alignment="12773" annotation_id="11748">
          <DiscourseConnective annotation_id="11748" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the polluter pays principle.</en>
      <fr>Je salue <Alignment alignment="11543" annotation_id="12515">
          <DiscourseConnective annotation_id="12515" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> la référence faite <DiscourseConnective annotation_id="12546">à</DiscourseConnective> la nécessité de s'appuyer sur les données techniques <DiscourseConnective annotation_id="12601">et</DiscourseConnective> scientifiques disponibles, de tenir compte des conditions environnementales différentes selon les régions, de promouvoir un développement économique <DiscourseConnective annotation_id="12753">et</DiscourseConnective> social équilibré <Alignment alignment="17231" annotation_id="12773">
          <DiscourseConnective annotation_id="12773" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de respecter le principe du "pollueur-payeur".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11781" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="12823" annotation_id="11781">
          <DiscourseConnective annotation_id="11781" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is presented in a framework of fostering neoliberalism, with the proposed measures playing second fiddle to 'maintaining uniform competitive conditions in the internal market'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11781" annotation_id="12823">
          <DiscourseConnective annotation_id="12823" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces points sont présentés dans un cadre vantant les mérites du néolibéralisme, les mesures proposées étant subordonnées <DiscourseConnective annotation_id="12954">à</DiscourseConnective> l'objectif de "garantir des conditions de concurrence uniformes sur le marché intérieur".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11967" docOffset="66">
      <en>It <Alignment alignment="13074" annotation_id="11970">
          <DiscourseConnective annotation_id="11970" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> introduces vague concepts such as 'best available techniques', which may be used to make it compulsory to use patented technology and equipment.</en>
      <fr>Cette proposition introduit <Alignment alignment="11970" annotation_id="13074">
          <DiscourseConnective annotation_id="13074" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des concepts vagues tels <DiscourseConnective annotation_id="13109">que</DiscourseConnective> la notion de "meilleures techniques disponibles", qui peut être employée <DiscourseConnective annotation_id="13186">pour</DiscourseConnective> imposer le recours <DiscourseConnective annotation_id="13210">à</DiscourseConnective> des technologies <DiscourseConnective annotation_id="13229">et</DiscourseConnective> équipements brevetés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12120" docOffset="67">
      <en>This will engender dependence, and may serve to deprive workers of production resources given the price of hi-tech equipment.</en>
      <fr>Ce concept créera une dépendance <DiscourseConnective annotation_id="13287">et</DiscourseConnective> pourrait être utilisé <DiscourseConnective annotation_id="13312">pour</DiscourseConnective> priver les travailleurs de certaines ressources nécessaires à la production, étant donné le prix des équipements de pointe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12246" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="13441" annotation_id="12246">
          <DiscourseConnective annotation_id="12246" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament has made some improvements on the Commission's text, it rejected most of the proposals tabled by our group, which is why we abstained from the final vote.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12246" annotation_id="13441">
          <DiscourseConnective annotation_id="13441" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement ait apporté plusieurs améliorations au texte de la Commission, il a rejeté la majorité des propositions soumises par notre groupe, ce qui explique notre abstention lors du vote final.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12421" id="147" name="Diamanto Manolakou ">
    <ParallelChunk annotation_id="12421" docOffset="69">
      <en>in writing. - (EL) The title about environmental quality standards in the field of water policy does not really correspond to its content, in that it focuses on harmful substances in surface waters and on sediments which come solely from pesticides.</en>
      <fr>L'intitulé évoquant l'établissement de normes de qualité environnementale dans le domaine de l'eau ne correspond pas véritablement au contenu de la proposition, dans ce sens où celle-ci vise les substances toxiques - présentes dans les eaux de surface <DiscourseConnective annotation_id="13899">et</DiscourseConnective> les sédiments - provenant uniquement de pesticides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12671" docOffset="70">
      <en>Other contaminants, such as industrial waste water, urban waste water, landfill leachate, thermal pollution from corresponding sources, the pollution of lakes with air pollutants from incineration units which are brought down with the weather etc., are left out of account.</en>
      <fr>Les autres substances polluantes, telles <DiscourseConnective annotation_id="13995">que</DiscourseConnective> les effluents industriels, les eaux usées urbaines, les eaux de lessivage, la pollution thermique causée par chacune de ces sources, la pollution des lacs par des polluants atmosphériques émis par les unités d'incinération et rabattus vers le sol par les précipitations <DiscourseConnective annotation_id="14269">et</DiscourseConnective> les vents, ne sont pas incluses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12945" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="14305" annotation_id="12945">
          <DiscourseConnective annotation_id="12945" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the chemical pollution of surface waters may cause disruptions to water ecosystems, destroying biodiversity, <Alignment alignment="14452" annotation_id="13063">
          <DiscourseConnective annotation_id="13063" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> contaminants may accumulate in the food chain from poisoned fish.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12945" annotation_id="14305">
          <DiscourseConnective annotation_id="14305" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la pollution chimique des eaux de surface est susceptible de perturber les écosystèmes aquatiques par la destruction de la biodiversité, <Alignment alignment="13063" annotation_id="14452">
          <DiscourseConnective annotation_id="14452" sense="Expansion.Alternative">à moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les agents polluants ne s'accumulent dans la chaîne alimentaire par le biais de poissons empoisonnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13132" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="14566" annotation_id="13132">
          <DiscourseConnective annotation_id="13132" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is clear that the Commission's intention is to target and blame agriculture as being the sole factor responsible for the chemical contamination of surface waters.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8262" annotation_id="14566">
          <DiscourseConnective annotation_id="14566" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il apparaît clairement <DiscourseConnective annotation_id="14599">que</DiscourseConnective> l'intention de la Commission est de cibler <DiscourseConnective annotation_id="14646">et</DiscourseConnective> pointer du doigt l'agriculture en <DiscourseConnective annotation_id="14683">tant que</DiscourseConnective> seule responsable de la contamination des eaux de surface par des substances chimiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13308" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="14780" annotation_id="13308">
          <DiscourseConnective annotation_id="13308" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the 'polluter pays' principle does not stop pollution, <Alignment alignment="14853" annotation_id="13373">
          <DiscourseConnective annotation_id="13373" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does legalise the inconsiderate actions of industry and other monopolies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13308" annotation_id="14780">
          <DiscourseConnective annotation_id="14780" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le principe du "pollueur-payeur" ne met pas fin à la pollution, <Alignment alignment="13373" annotation_id="14853">
          <DiscourseConnective annotation_id="14853" sense="Comparison.Contrast">en revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il légalise les actions inconsidérées de l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="14919">et</DiscourseConnective> des autres monopoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13454" docOffset="74">
      <en>No specific measures are proposed for controlling the sources of the disposal of 'priority substances', both dangerous and harmless, the concentration limits of which are dealt with in the proposal for a directive.</en>
      <fr>Aucune mesure spécifique n'est proposée <DiscourseConnective annotation_id="14984">pour</DiscourseConnective> contrôler les sources d'élimination des "substances prioritaires", dangereuses <DiscourseConnective annotation_id="15068">ou</DiscourseConnective> inoffensives, dont les limites de concentration sont fixées dans la proposition de directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13669" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="15184" annotation_id="13669">
          <DiscourseConnective annotation_id="13669" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the report does expand the limited content of the directive in order to achieve more effective protection of waters. Ultimately, <Alignment alignment="35753" annotation_id="13811">
          <DiscourseConnective annotation_id="13811" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, both the content and the orientation are a long way from contemporary needs for protection of the social right to high-quality water, which must be complete and not partial and fragmented.</en>
      <fr>Le rapport élargit <Alignment alignment="13669" annotation_id="15184">
          <DiscourseConnective annotation_id="15184" sense="Comparison.Concession">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> le contenu limité de la directive <DiscourseConnective annotation_id="15228">afin de</DiscourseConnective> protéger plus efficacement les eaux, <Alignment alignment="13811" annotation_id="15273">
          <DiscourseConnective annotation_id="15273" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15278">en fin de compte</DiscourseConnective>, tant le contenu <DiscourseConnective annotation_id="15312">que</DiscourseConnective> l'orientation sont loin des besoins contemporains en termes de protection du droit social <DiscourseConnective annotation_id="15406">à</DiscourseConnective> une eau de qualité, une protection qui se doit d'être complète, impartiale <DiscourseConnective annotation_id="15483">et</DiscourseConnective> non fragmentée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14009" id="148" name="Catherine Stihler ">
    <ParallelChunk annotation_id="14009" docOffset="76">
      <en>Water quality is essential to our environment <Alignment alignment="15562" annotation_id="14055">
          <DiscourseConnective annotation_id="14055" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased to see that through European action we have witnessed improvements.</en>
      <fr>La qualité de l'eau est indispensable <DiscourseConnective annotation_id="15540">à</DiscourseConnective> notre environnement <Alignment alignment="14055" annotation_id="15562">
          <DiscourseConnective annotation_id="15562" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis ravie qu'on améliore la situation au travers d'actions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14140" docOffset="77">
      <en>I believe that the proposal of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety to look at the effectiveness of all Community legislative acts with a direct or indirect impact on water quality is a step in the right direction.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="15650">que</DiscourseConnective> la proposition de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="15727">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire d'examiner l'efficacité de l'ensemble des actes législatifs communautaires qui ont une incidence directe <DiscourseConnective annotation_id="15862">ou</DiscourseConnective> indirecte sur la qualité de l'eau est un pas dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14382" id="150" name="Agnes Schierhuber">
    <ParallelChunk annotation_id="14382" docOffset="78">
      <en>(DE) Mr President, <Alignment alignment="15963" annotation_id="14401">
          <DiscourseConnective annotation_id="14401" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur, Mrs Marie-Hélène Aubert, has worked very hard at producing a good report, the delegation of the Austrian People's Party in the European Parliament has today voted against it, on the grounds that we still find many things in it that we find highly problematic.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, <Alignment alignment="14401" annotation_id="15963">
          <DiscourseConnective annotation_id="15963" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapporteur, Mme Aubert, ait travaillé très dur <DiscourseConnective annotation_id="16022">à</DiscourseConnective> la production d'un bon rapport, la délégation du parti populaire autrichien au Parlement européen a aujourd'hui voté contre ce document <DiscourseConnective annotation_id="16160">parce que</DiscourseConnective> de nombreux points nous semblent <DiscourseConnective annotation_id="16203">encore</DiscourseConnective> extrêmement problématiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14686" docOffset="79">
      <en>We still believe that the limit value for GMOs in organic agriculture must be 0.0%, <Alignment alignment="16345" annotation_id="14770">
          <DiscourseConnective annotation_id="14770" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that imports from third states must meet the same criteria as products from EU Member States and must <Alignment alignment="16492" annotation_id="14876">
          <DiscourseConnective annotation_id="14876" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be subjected to controls.</en>
      <fr>Nous pensons toujours <DiscourseConnective annotation_id="16260">que</DiscourseConnective> la quantité limite d'OGM autorisée dans l'agriculture biologique doit être nulle <Alignment alignment="14770" annotation_id="16345">
          <DiscourseConnective annotation_id="16345" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16348">que</DiscourseConnective> les importations en provenance de pays tiers doivent satisfaire aux mêmes critères <DiscourseConnective annotation_id="16435">que</DiscourseConnective> les produits issus des États membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="16484">et</DiscourseConnective> être <Alignment alignment="17886" annotation_id="16492">
          <DiscourseConnective annotation_id="16492" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> soumises <DiscourseConnective annotation_id="16516">à</DiscourseConnective> des contrôles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14912" docOffset="80">
      <en>
        <Alignment alignment="16533" annotation_id="14912">
          <DiscourseConnective annotation_id="14912" sense="Expansion.Conjunction">Likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the labels that we have in the EU must not be used for products from elsewhere, so that consumers may not be misled <Alignment alignment="16692" annotation_id="15038">
          <DiscourseConnective annotation_id="15038" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that their traceability may be assured.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14912" annotation_id="16533">
          <DiscourseConnective annotation_id="16533" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'étiquetage utilisé dans l'UE ne doit pas être utilisé <DiscourseConnective annotation_id="16598">pour</DiscourseConnective> les produits provenant de pays tiers, <DiscourseConnective annotation_id="16641">afin de</DiscourseConnective> ne pas induire en erreur les consommateurs <Alignment alignment="19381" annotation_id="16692">
          <DiscourseConnective annotation_id="16692" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de garantir la traçabilité de ces produits.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15082" id="151" name="Françoise Castex ">
    <ParallelChunk annotation_id="15082" docOffset="81">
      <en>in writing. - (FR) I voted in favour of the motion that the Aubert report on organic production and labelling of organic products be referred back to the Committee on Agriculture and Rural Development.</en>
      <fr>par écrit. - J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="16762">en</DiscourseConnective> faveur du renvoi du rapport Aubert relatif à la production biologique <DiscourseConnective annotation_id="16835">et</DiscourseConnective> à l'étiquetage des produits biologiques en commission de l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15284" docOffset="82">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="15291" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I am concerned, it is necessary that the threshold for accidental contamination by GMOs should not be the same as in conventional agriculture, that is to say around 0.9%, for one would <DiscourseConnective annotation_id="15479" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> be making the de facto admission that contamination can no longer be prevented <DiscourseConnective annotation_id="15566" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that it cannot be guaranteed that a product is GMO-free even <DiscourseConnective annotation_id="15631" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> certified 'organic'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16910">Pour</DiscourseConnective> moi, il est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="16938">que</DiscourseConnective> le seuil de contamination accidentelle aux OGM ne <DiscourseConnective annotation_id="16992">soit</DiscourseConnective> pas identique <DiscourseConnective annotation_id="17011">à</DiscourseConnective> celui de l'agriculture conventionnelle, c'est-à-dire de l'ordre de 0,9%, <DiscourseConnective annotation_id="17086">car</DiscourseConnective> dans ce cas, on admettrait de facto que l'on ne peut plus empêcher les contaminations ni garantir <DiscourseConnective annotation_id="17188">qu'</DiscourseConnective>un produit, <DiscourseConnective annotation_id="17203">même</DiscourseConnective> certifié "bio", est exempt d'OGM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15655" docOffset="83">
      <en>I supported the proposal in this regard from the Socialist Group in the European Parliament, according to which the presence of GMOs in organic products would have to be limited solely to unforeseeable and technically unavoidable amounts to a maximum of 0.1% <Alignment alignment="3797" annotation_id="15914">
          <DiscourseConnective annotation_id="15914" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the term 'organic' was not to be used to describe products contaminated accidentally by GMOs in excess of a detectable threshold of 0.1%.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17242">À cet égard</DiscourseConnective>, j'ai soutenu la proposition émanant des socialistes européens, qui postulait <DiscourseConnective annotation_id="17332">que</DiscourseConnective> la présence d'OGM dans les produits biologiques devait être limitée exclusivement aux volumes imprévisibles <DiscourseConnective annotation_id="17444">et</DiscourseConnective> techniquement inévitables à concurrence d'une valeur maximale de 0,1% <Alignment alignment="15914" annotation_id="17517">
          <DiscourseConnective annotation_id="17517" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17520">que</DiscourseConnective> le terme "bio" ne devait pas être utilisé <DiscourseConnective annotation_id="17566">pour</DiscourseConnective> désigner les produits dont la contamination accidentelle par les OGM est supérieure au seuil détectable de 0,1%.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16061" docOffset="84">
      <en>Finally, I endorse the motion that a different legal basis be found for this matter relating to organic farming.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17684">Enfin</DiscourseConnective>, je soutiens la demande d'un changement de base juridique sur cette question de l'agriculture biologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16174" docOffset="85">
      <en>Having hitherto been a consultant, the European Parliament intends to become a codecider where problems such as this are concerned, <DiscourseConnective annotation_id="16306" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that will constitute progress.</en>
      <fr>De consultant, le Parlement européen entend devenir codécideur sur cette problématique, ce qui constitue une avancée en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16341" id="152" language="PT" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="16341" docOffset="86">
      <en>We abstained from the final vote in view of what has happened throughout the process.</en>
      <fr>Nous nous sommes abstenus lors du vote final <DiscourseConnective annotation_id="17973">en</DiscourseConnective> raison de ce qu'il s'est produit tout au long du processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16427" docOffset="87">
      <en>On the one hand, we object to the Commission's position. It proposed a regulation authorising the presence of up to 0.9% of GMOs in organic products, among other points with which we disagree.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18036">D'un côté</DiscourseConnective>, nous rejetons la position de la Commission, qui a proposé un règlement autorisant la présence d'une quantité maximale de 0,9% d'OGM dans les produits biologiques, un point parmi d'autres sur lequel nos avis divergent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16620" docOffset="88">
      <en>We still feel that this is unacceptable, particularly as regards organic farming.</en>
      <fr>Cette limite nous paraît toujours inacceptable, <DiscourseConnective annotation_id="18313">en particulier</DiscourseConnective> dans le domaine de l'agriculture biologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16702" docOffset="89">
      <en>To tolerate the 0.9% of GMO contamination proposed by the report would mean accepting GMO contamination of organic products.</en>
      <fr>Tolérer la contamination ainsi proposée dans le rapport revient à accepter la contamination des produits biologiques par les OGM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16827" docOffset="90">
      <en>This will undeniably have an impact on consumers, and constitutes a serious, unacceptable threat to the survival of the organic food industry.</en>
      <fr>Une telle proposition aura inévitablement un impact sur les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="18577">et</DiscourseConnective> constitue une menace grave et inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="18623">pour</DiscourseConnective> la survie de la production biologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16970" docOffset="91">
      <en>Consumers choose to buy organic products <Alignment alignment="18719" annotation_id="17011">
          <DiscourseConnective annotation_id="17011" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are produced more sustainably and without pesticides and are completely GMO-free.</en>
      <fr>Les consommateurs achètent des produits biologiques <Alignment alignment="24847" annotation_id="18719">
          <DiscourseConnective annotation_id="18719" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci sont produits selon des méthodes plus durables <DiscourseConnective annotation_id="18784">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18787">sans</DiscourseConnective> pesticides <DiscourseConnective annotation_id="18803">et</DiscourseConnective> sont garantis 100% sans OGM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17106" docOffset="92">
      <en>To accept the introduction of GMOs, even in very small quantities, is tantamount to hoodwinking consumers and will have serious consequences for the environment and for people's health in general.</en>
      <fr>Accepter l'introduction d'OGM, <DiscourseConnective annotation_id="18866">même en</DiscourseConnective> quantités minimes, revient <DiscourseConnective annotation_id="18901">à</DiscourseConnective> manipuler les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="18931">et</DiscourseConnective> aura des répercussions graves sur l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="18984">et</DiscourseConnective> la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="19005">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17303" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="19017" annotation_id="17303">
          <Alignment alignment="19017" annotation_id="17303">
            <DiscourseConnective annotation_id="17303" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, given that it has been possible to improve the Commission's proposal in plenary - even <Alignment alignment="19112" annotation_id="17409">
          <DiscourseConnective annotation_id="17409" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council has not yet given a positive response and has not accepted the amendment to the legal basis - we abstained from the final vote in the hope that it will be possible for further concessions to be made on the proposals that improve on the initial position.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17303" annotation_id="19017">
          <Alignment alignment="9063" annotation_id="19017">
            <DiscourseConnective annotation_id="19017" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="19030">étant donné que</DiscourseConnective> la proposition de la Commission a pu être améliorée <DiscourseConnective annotation_id="19098">en</DiscourseConnective> plénière - <Alignment alignment="17409" annotation_id="19112">
          <DiscourseConnective annotation_id="19112" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil n'a toujours pas donné de réponse positive <DiscourseConnective annotation_id="19174">et</DiscourseConnective> n'a pas accepté la modification de la base juridique - nous nous sommes abstenus lors du vote final <DiscourseConnective annotation_id="19277">dans l'espoir que</DiscourseConnective> des concessions supplémentaires sur ces propositions seront possibles en vue d'améliorer la position initiale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17682" id="153" name="Glyn Ford ">
    <ParallelChunk annotation_id="17682" docOffset="94">
      <en>I will be voting in favour of Mrs Aubert's report on organic production and labelling of organic products.</en>
      <fr>Je voterai <DiscourseConnective annotation_id="19417">en</DiscourseConnective> faveur du rapport de Mme Aubert relatif à la production biologique <DiscourseConnective annotation_id="19487">et</DiscourseConnective> à l'étiquetage des produits biologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17789" docOffset="95">
      <en>I believe that consumers have the right to clear identification of products they intend to purchase.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="19540">que</DiscourseConnective> les consommateurs ont droit <DiscourseConnective annotation_id="19572">à</DiscourseConnective> une identification claire des produits qu'ils comptent acheter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17890" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="19638" annotation_id="17890">
          <DiscourseConnective annotation_id="17890" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, regulations on labelling have to reflect day-to-day realities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17890" annotation_id="19638">
          <DiscourseConnective annotation_id="19638" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la législation sur l'étiquetage doit refléter la réalité au quotidien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17967" docOffset="97">
      <en>We cannot specify requirements that lie beyond our ability to operate in a meaningful way reflecting the best practical means available at the time.</en>
      <fr>On ne peut imposer d'exigences <DiscourseConnective annotation_id="19751">que</DiscourseConnective> l'on ne serait pas en mesure de faire respecter de manière sensée avec les moyens pratiques existants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18116" docOffset="98">
      <en>To do <DiscourseConnective annotation_id="18122" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> is to collude in limiting the availability of products many consumers might choose to purchase.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19858">En</DiscourseConnective> le faisant, on contribuerait <DiscourseConnective annotation_id="19890">à</DiscourseConnective> limiter la disponibilité des produits que de nombreux consommateurs pourraient choisir d'acheter.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18228" id="154" name="Ambroise Guellec ">
    <ParallelChunk annotation_id="18228" docOffset="99">
      <en>in writing. - (FR) Organic farming now represents 1.4% of the agricultural production of the 25 Member States and 3.6% of the utilised agricultural area (1.8% of the agricultural land in Brittany).</en>
      <fr>par écrit. - La production biologique représente aujourd'hui 1,4% du nombre d'exploitations agricoles des 25 États membres <DiscourseConnective annotation_id="20113">et</DiscourseConnective> 3,6% de la superficie agricole utilisée (1,8% des terres agricoles <DiscourseConnective annotation_id="20183">en</DiscourseConnective> Bretagne).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18426" docOffset="100">
      <en>Consumer demand continues to increase, <Alignment alignment="20247" annotation_id="18465">
          <DiscourseConnective annotation_id="18465" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the arrival on the market of these products, which have all manner of labels <DiscourseConnective annotation_id="18546" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which are produced even outside the EU, presents new problems where control, certification and labelling are concerned.</en>
      <fr>La demande des consommateurs continue d'augmenter <Alignment alignment="18465" annotation_id="20247">
          <DiscourseConnective annotation_id="20247" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'arrivée sur le marché de ces produits avec divers labels, fabriqués <DiscourseConnective annotation_id="20320">même en</DiscourseConnective> dehors de l'UE, pose de nouveaux problèmes en matière de contrôle, de certification <DiscourseConnective annotation_id="20412">et</DiscourseConnective> d'étiquetage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18670" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="20429" annotation_id="18670">
          <DiscourseConnective annotation_id="18670" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the subsidies and standards in this area are very disparate from one country to the next, <DiscourseConnective annotation_id="18773" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this creates distortions of competition for those organic producers who receive the least assistance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18670" annotation_id="20429">
          <DiscourseConnective annotation_id="20429" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les subventions <DiscourseConnective annotation_id="20454">ou</DiscourseConnective> normes dans ce domaine sont très disparates d'un pays <DiscourseConnective annotation_id="20511">à</DiscourseConnective> l'autre, ce qui crée des distorsions de concurrence <DiscourseConnective annotation_id="20565">pour</DiscourseConnective> les producteurs biologiques les moins aidés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18879" docOffset="102">
      <en>I <Alignment alignment="20624" annotation_id="18881">
          <DiscourseConnective annotation_id="18881" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the adoption in plenary of the opinion of the European Parliament addressed to the Council calling on it swiftly to adopt the regulation on organic farming.</en>
      <fr>Je salue <Alignment alignment="4867" annotation_id="20624">
          <DiscourseConnective annotation_id="20624" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adoption <DiscourseConnective annotation_id="20640">en</DiscourseConnective> plénière de l'avis du Parlement européen adressé au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="20703">pour qu'</DiscourseConnective>il adopte rapidement le règlement sur l'agriculture biologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19056" docOffset="103">
      <en>This new regulation must make it possible to clarify the Community framework relating to organic food production, which dates back to 1991.</en>
      <fr>Ce nouveau règlement doit permettre de clarifier le cadre communautaire de la production alimentaire biologique qui date de 1991.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19196" docOffset="104">
      <en>Parliament requests that the national inspection systems be strengthened so that products can be traced at every stage of production.</en>
      <fr>Le Parlement demande <DiscourseConnective annotation_id="20926">que</DiscourseConnective> les systèmes nationaux d'inspection soient renforcés <DiscourseConnective annotation_id="20983">afin de</DiscourseConnective> permettre une traçabilité des produits <DiscourseConnective annotation_id="21030">à</DiscourseConnective> tous les stades de la production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19330" docOffset="105">
      <en>
        <Alignment alignment="21066" annotation_id="19330">
          <DiscourseConnective annotation_id="19330" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is compulsory to use the European logo (for foodstuffs containing 95% organic ingredients) and the 'EU-organic' indication, then it must remain possible to add other private logos.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37922" annotation_id="21066">
          <DiscourseConnective annotation_id="21066" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'utilisation du logo européen (<DiscourseConnective annotation_id="21101">pour</DiscourseConnective> les aliments contenant 95% d'ingrédients bio) <DiscourseConnective annotation_id="21152">et</DiscourseConnective> de la mention "UE-biologique" est obligatoire, l'ajout d'autres logos privés doit rester possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19517" docOffset="106">
      <en>Finally, the use of GMOs must be prohibited in organic farming.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21254">Enfin</DiscourseConnective>, l'utilisation d'OGM doit être interdite dans la production biologique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19581" id="155" language="EL" name="Diamanto Manolakou ">
    <ParallelChunk annotation_id="19581" docOffset="107">
      <en>The much-vaunted upgrading of agricultural production and improvements to agricultural products through organic farming risk turning into a colossal scam at the expense of producers and consumers.</en>
      <fr>La modernisation tant vantée de la production agricole <DiscourseConnective annotation_id="21387">et</DiscourseConnective> l'amélioration tant acclamée des produits agricoles grâce au recours à l'agriculture biologique risquent de se transformer en une arnaque colossale dont les victimes seront les producteurs <DiscourseConnective annotation_id="21579">et</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19778" docOffset="108">
      <en>The few multinationals trying to control the global food chain through modified organisms for the sake of their profits have won through <Alignment alignment="21802" annotation_id="19915">
          <DiscourseConnective annotation_id="19915" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the political groups of the EU, including PASOK and New Democracy, are to blame.</en>
      <fr>Les quelques multinationales qui, <DiscourseConnective annotation_id="21635">pour</DiscourseConnective> leur profit, tentent de s'approprier le contrôle de la chaîne alimentaire mondiale par l'introduction d'organismes génétiquement modifiés ont remporté leur pari, <Alignment alignment="13819" annotation_id="21802">
          <DiscourseConnective annotation_id="21802" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les groupes politiques de l'UE, y compris le PASOK <DiscourseConnective annotation_id="21861">et</DiscourseConnective> la Nouvelle démocratie, sont <DiscourseConnective annotation_id="21893">à</DiscourseConnective> blâmer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20004" docOffset="109">
      <en>The admissible presence of GMOs and the addition of supplements (vitamins etc.) from GMOs to organic foods are the back door for using modified organisms in countries and areas resisting their use, which they recognise as dangerous.</en>
      <fr>La présence autorisée d'OGM <DiscourseConnective annotation_id="21931">et</DiscourseConnective> l'ajout de compléments (vitamines, etc.) issus d'OGM <DiscourseConnective annotation_id="21987">à</DiscourseConnective> l'alimentation biologique permettent d'introduire discrètement les organismes génétiquement modifiés dans les pays <DiscourseConnective annotation_id="22104">et</DiscourseConnective> les régions qui continuent de s'opposer à leur utilisation, <DiscourseConnective annotation_id="22167">qu'</DiscourseConnective>ils estiment dangereuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20237" docOffset="110">
      <en>Setting a limit for admissible levels of modified organisms in organic products, however low it may be today, means it can be increased without control, given that even the European Parliament was not allowed the right of codecision.</en>
      <fr>Le fait de fixer des niveaux admissibles d'organismes génétiquement modifiés dans les produits biologiques, <DiscourseConnective annotation_id="22303">même si</DiscourseConnective> ces niveaux sont très bas à l'heure actuelle, implique qu'il sera possible de les augmenter <DiscourseConnective annotation_id="22403">sans</DiscourseConnective> contrôle, <DiscourseConnective annotation_id="22418">dans la mesure où</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22436">même</DiscourseConnective> le Parlement européen n'a reçu aucun droit de codécision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20471" docOffset="111">
      <en>This limit will now be set by the multinationals in line with the natural contamination which will be caused by the permitted coexistence of conventional, genetically modified and organic crops, however many protective measures are taken.</en>
      <fr>Cette limite sera désormais fixée par les multinationales, ce qui entraînera la contamination naturelle causée par la coexistence autorisée de cultures traditionnelles, génétiquement modifiées <DiscourseConnective annotation_id="22692">et</DiscourseConnective> biologiques, quel que soit le nombre de mesures protectrices qui seront prises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20710" docOffset="112">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="20710" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective> organic farmers will see their products downgraded, <DiscourseConnective annotation_id="20767" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> consumers buying 'organic' products with GMOs will be deceived.</en>
      <fr>Cela entraînera une dévaluation des produits issus de l'agriculture biologique et la manipulation des consommateurs qui achèteront des produits "biologiques" contenant des OGM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20837" docOffset="113">
      <en>Unfortunately, our proposals to ban modified organisms in organic food were not accepted; <Alignment alignment="23111" annotation_id="20927">
          <DiscourseConnective annotation_id="20927" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fight continues with the workers for healthy crops and healthy food.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22952">Malheureusement</DiscourseConnective>, nos propositions tendant <DiscourseConnective annotation_id="22994">à</DiscourseConnective> proscrire la présence d'organismes génétiquement modifiés dans l'alimentation biologique n'ont pas été approuvées. <Alignment alignment="8008" annotation_id="23111">
          <DiscourseConnective annotation_id="23111" sense="Comparison.Contrast">Malgré tout</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la lutte continue aux côtés des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="23169">pour</DiscourseConnective> des cultures <DiscourseConnective annotation_id="23187">et</DiscourseConnective> une alimentation saines.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21004" id="156" name="David Martin ">
    <ParallelChunk annotation_id="21004" docOffset="114">
      <en>I supported the resolution on organic food products which builds on the report in March to introduce stricter rules governing organic food products.</en>
      <fr>Je me suis prononcé en faveur de la résolution sur les produits alimentaires biologiques, qui repose sur le rapport de mars relatif <DiscourseConnective annotation_id="23347">à</DiscourseConnective> l'adoption de règles strictes pour régir ces produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21153" docOffset="115">
      <en>I believe that this can increase consumer protection.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="23413">qu'</DiscourseConnective>elle est en mesure d'accroître la protection des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21207" id="157" name="Carl Schlyter ">
    <ParallelChunk annotation_id="21207" docOffset="116">
      <en>in writing. (SV) I am voting in favour of the report <Alignment alignment="23510" annotation_id="21260">
          <DiscourseConnective annotation_id="21260" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unlike the Commission's proposal, it retains the option of national labelling.</en>
      <fr>Je vote <DiscourseConnective annotation_id="23488">en</DiscourseConnective> faveur du rapport, <Alignment alignment="22981" annotation_id="23510">
          <DiscourseConnective annotation_id="23510" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, contrairement à la proposition de la Commission, il retient l'option de l'étiquetage national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21348" docOffset="117">
      <en>I regret, <Alignment alignment="23621" annotation_id="21358">
          <DiscourseConnective annotation_id="21358" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that, in spite of everything, it recommends that EU labelling should be the dominant form of labelling.</en>
      <fr>Je déplore <Alignment alignment="21358" annotation_id="23621">
          <DiscourseConnective annotation_id="23621" sense="Comparison.Contrast">en revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23633">qu'</DiscourseConnective>il recommande <DiscourseConnective annotation_id="23650">malgré tout</DiscourseConnective> d'accorder la priorité <DiscourseConnective annotation_id="23685">à</DiscourseConnective> l'étiquetage européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21471" id="158" name="Kathy Sinnott ">
    <ParallelChunk annotation_id="21471" docOffset="118">
      <en>I voted for the report on organic labelling <Alignment alignment="23770" annotation_id="21515">
          <DiscourseConnective annotation_id="21515" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it still allows for national labelling.</en>
      <fr>J'ai voté en faveur du rapport sur l'étiquetage biologique, <Alignment alignment="21515" annotation_id="23770">
          <DiscourseConnective annotation_id="23770" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il permet toujours l'étiquetage national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21563" docOffset="119">
      <en>This means that, <Alignment alignment="68148" annotation_id="21580">
          <DiscourseConnective annotation_id="21580" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposed EU label recognises a diluted version of organic foods, particularly in terms of GMO content, national labelling can still signal the absence of GMOs in organic products in an EU Member State's own market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28066" annotation_id="23821">
          <DiscourseConnective annotation_id="23821" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'étiquette communautaire proposée sanctionne une version édulcorée des produits biologiques, <DiscourseConnective annotation_id="23924">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23939">en</DiscourseConnective> termes de teneur en OGM, l'étiquetage national peut toujours signaler l'absence d'OGM dans les produits biologiques sur le marché intérieur des États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21808" id="159" name="Alyn Smith ">
    <ParallelChunk annotation_id="21808" docOffset="120">
      <en>Mr President, I am delighted today to support my group colleague in her report's assertion that organic production and labelling represent a crucial area of EU production in need of protection.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Monsieur le Président, je suis ravi de soutenir aujourd'hui une collègue de mon groupe, qui affirme dans son rapport <DiscourseConnective annotation_id="24258">que</DiscourseConnective> la production <DiscourseConnective annotation_id="24276">et</DiscourseConnective> l'étiquetage biologiques représentent un volet crucial de la production communautaire, qui doit être protégée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22002" docOffset="121">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="22002" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> the market for organic food grows it is vital that consumers feel safe in the definition of what is <Alignment alignment="24549" annotation_id="22105">
          <DiscourseConnective annotation_id="22105" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what is not organic.</en>
      <fr>Vu la croissance du marché des denrées alimentaires biologiques, il est vital <DiscourseConnective annotation_id="24468">que</DiscourseConnective> les consommateurs soient rassurés par la définition de ce qui est biologique <Alignment alignment="22105" annotation_id="24549">
          <DiscourseConnective annotation_id="24549" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ce qui ne l'est pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22130" docOffset="122">
      <en>We in Scotland have a thriving organic sector <Alignment alignment="24628" annotation_id="22176">
          <DiscourseConnective annotation_id="22176" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I want to see that flourish.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24576">En</DiscourseConnective> Écosse, le secteur biologique est en plein essor <Alignment alignment="6312" annotation_id="24628">
          <DiscourseConnective annotation_id="24628" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaite qu'il prospère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22209" docOffset="123">
      <en>A stable labelling and definitions framework will assist that.</en>
      <fr>Un étiquetage stable <DiscourseConnective annotation_id="24680">et</DiscourseConnective> un cadre de définitions l'y aideront.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22272" id="161" language="PT" name="Duarte Freitas ">
    <ParallelChunk annotation_id="22272" docOffset="124">
      <en>The European Community and Greenland have had fishing relations for a long time, <Alignment alignment="24844" annotation_id="22353">
          <DiscourseConnective annotation_id="22353" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the 1985 framework agreement expired on 31 December 2006.</en>
      <fr>La Communauté européenne <DiscourseConnective annotation_id="24746">et</DiscourseConnective> le Groenland entretiennent <DiscourseConnective annotation_id="24776">depuis</DiscourseConnective> de longues années des relations dans le domaine de la pêche. <Alignment alignment="22353" annotation_id="24844">
          <DiscourseConnective annotation_id="24844" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le cadre de 1985 a expiré le 31 décembre 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22415" docOffset="125">
      <en>The new protocol in place as of 1 January 2007 for a period of six years lays down the fishing opportunities for Community vessels, the financial contribution, the categories of Community vessels that can operate in the Greenland exclusive economic zone and the conditions under which they can operate there.</en>
      <fr>Le nouveau protocole qui a pris effet le 1er janvier 2007 <DiscourseConnective annotation_id="24960">pour</DiscourseConnective> une période de six ans fixe les possibilités de pêche offertes <DiscourseConnective annotation_id="25028">à</DiscourseConnective> la flotte communautaire, la contribution financière requise, les catégories de navires communautaires autorisées à opérer dans la zone économique exclusive du Groenland, <DiscourseConnective annotation_id="25200">ainsi</DiscourseConnective> que les conditions sous lesquelles ceux-ci peuvent pêcher dans ces eaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22724" docOffset="126">
      <en>The main objective of the new agreement is to retain and strengthen fishing ties between the Community and Greenland Home Rule following the establishment of a partnership and dialogue framework aimed at improving sustainable fishing policy and at the sensible exploitation of fishing resources in Greenland fishing areas in the interests of both parties.</en>
      <fr>Le nouvel accord vise prioritairement <DiscourseConnective annotation_id="25317">à</DiscourseConnective> maintenir <DiscourseConnective annotation_id="25329">et</DiscourseConnective> renforcer les relations tissées dans ce secteur entre la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="25400">et</DiscourseConnective> le gouvernement local du Groenland, grâce à l'instauration d'un cadre de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="25488">et</DiscourseConnective> de dialogue destiné <DiscourseConnective annotation_id="25511">à</DiscourseConnective> améliorer la politique de pêche durable <DiscourseConnective annotation_id="25553">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25556">à</DiscourseConnective> promouvoir l'exploitation rationnelle des ressources halieutiques dans les zone de pêche groenlandaises pour le bien des deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23080" docOffset="127">
      <en>Portugal has a particular interest in the fishing sector and is <Alignment alignment="25772" annotation_id="23144">
          <DiscourseConnective annotation_id="23144" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> in favour of the conclusion of this new agreement.</en>
      <fr>Le Portugal a un intérêt particulier dans le secteur de la pêche <DiscourseConnective annotation_id="25758">et</DiscourseConnective> se déclare <Alignment alignment="11746" annotation_id="25772">
          <DiscourseConnective annotation_id="25772" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorable <DiscourseConnective annotation_id="25787">à</DiscourseConnective> la conclusion de ce nouvel accord.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23205" id="162" language="PT" name="Pedro Guerreiro ">
    <ParallelChunk annotation_id="23205" docOffset="128">
      <en>In spite of our vote in favour of the report before us - which approves the proposal for a regulation in question - we are concerned about Article 3(2) of the regulation, which allows the Commission to consider license applications from any Member State <DiscourseConnective annotation_id="23459" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> Member States covered by this agreement have not exhausted the fishing opportunities to which they are entitled.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25824">Bien que</DiscourseConnective> nous ayons voté <DiscourseConnective annotation_id="25849">en</DiscourseConnective> faveur du rapport devant nous, qui approuve la proposition de règlement débattue, nous émettons des réserves quant à l'article 3, paragraphe 2, du règlement, qui stipule que, si les États membres concernés par cet accord n'épuisent pas les possibilités de pêche auxquels ils ont droit, la Commission peut prendre en considération des demandes de licence de tout autre État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23577" docOffset="129">
      <en>We feel that in the event of the under-use of fishing opportunities granted to a Member State as part of quotas and licences, the Commission should consult the Member States in question with a view to ensuring the optimum use of fishing opportunities, including the possibility of transferring unused fishing opportunities to other Member States.</en>
      <fr>Selon nous, <DiscourseConnective annotation_id="26245">en</DiscourseConnective> cas de sous-utilisation des possibilités de pêche accordées <DiscourseConnective annotation_id="26308">à</DiscourseConnective> un État membre dans le cadre du système d'attribution des quotas <DiscourseConnective annotation_id="26375">et</DiscourseConnective> licences, la Commission devrait consulter l'État membre <DiscourseConnective annotation_id="26434">en</DiscourseConnective> question <DiscourseConnective annotation_id="26446">afin de</DiscourseConnective> garantir un usage optimal desdites possibilités de pêche, éventuellement par le transfert <DiscourseConnective annotation_id="26544">à</DiscourseConnective> d'autres États membres de celles qui ne sont pas utilisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23924" docOffset="130">
      <en>We believe, <Alignment alignment="26619" annotation_id="23936">
          <DiscourseConnective annotation_id="23936" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that this possibility should not undermine the principle of relative stability; it should not, <Alignment alignment="26720" annotation_id="24040">
          <Alignment alignment="26720" annotation_id="24040">
            <Alignment alignment="26720" annotation_id="24040">
              <DiscourseConnective annotation_id="24040" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, have any influence on the future award of fishing opportunities to Member States in the context of these partnerships.</en>
      <fr>Nous pensons <Alignment alignment="23936" annotation_id="26619">
          <DiscourseConnective annotation_id="26619" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26629">que</DiscourseConnective> cette possibilité de transfert ne devrait pas saper le principe de stabilité relative. <Alignment alignment="24040" annotation_id="26720">
          <Alignment alignment="4603" annotation_id="26720">
            <Alignment alignment="24040" annotation_id="26720">
              <DiscourseConnective annotation_id="26720" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, il ne devrait aucunement influencer l'attribution ultérieure des possibilités de pêche aux États membres dans le contexte de ces partenariats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24175" docOffset="131">
      <en>As such, we support the amendment clarifying this point.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26883">Par conséquent</DiscourseConnective>, nous soutenons l'amendement qui clarifie ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24232" id="163" name="Catherine Stihler ">
    <ParallelChunk annotation_id="24232" docOffset="132">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="24232" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> Amendment 7 was not carried, the EPLP was left with no option but to vote against the report.</en>
      <fr>L'amendement 7 n'ayant pas été retenu, l'EPLP n'a eu d'autre choix <DiscourseConnective annotation_id="27017">que</DiscourseConnective> de voter contre le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24329" docOffset="133">
      <en>This report could jeopardise the historical fishing rights of the Scottish fleet and sets a dangerous precedent for future fishing agreements.</en>
      <fr>Ce rapport pourrait compromettre les droits historiques de pêche de la flotte écossaise <DiscourseConnective annotation_id="27137">et</DiscourseConnective> constituer un dangereux précédent <DiscourseConnective annotation_id="27174">pour</DiscourseConnective> les futurs accords de pêche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24472" id="165" language="PL" name="Andrzej Jan Szejna ">
    <ParallelChunk annotation_id="24472" docOffset="134">
      <en>I am voting for the adoption of the report on practical arrangements for the codecision procedure.</en>
      <fr>Je vote en faveur de l'adoption du rapport sur les modalités pratiques de la procédure de codécision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24571" docOffset="135">
      <en>I should like to begin by thanking Mr Leinen, the rapporteur, for a very well prepared report.</en>
      <fr>Il me tient <DiscourseConnective annotation_id="27322">à</DiscourseConnective> cœur <DiscourseConnective annotation_id="27329">avant</DiscourseConnective> toute chose de remercier le rapporteur, M. Leinen, <DiscourseConnective annotation_id="27386">pour</DiscourseConnective> son rapport, qui a fait l'objet d'une très bonne préparation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24666" docOffset="136">
      <en>Every effort should be made to ensure that the European Union functions as efficiently as possible and to simplify the system of interinstitutional cooperation.</en>
      <fr>Tous les efforts déployés devraient tendre au fonctionnement optimal de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="27544">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27547">à</DiscourseConnective> la simplification du système de coopération interinstitutionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24827" docOffset="137">
      <en>Our aim must be to make decision taking and the development of European legislation by the three Union institutions, namely the European Commission, the Council and the European Parliament, as transparent as possible for the citizens of Europe.</en>
      <fr>Nous devons viser <DiscourseConnective annotation_id="27634">à</DiscourseConnective> rendre le processus décisionnel <DiscourseConnective annotation_id="27668">et</DiscourseConnective> l'élaboration de la législation européenne par les trois institutions de l'Union, à savoir la Commission européenne, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="27799">et</DiscourseConnective> le Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="27825">aussi</DiscourseConnective> transparents <DiscourseConnective annotation_id="27844">que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="27857">pour</DiscourseConnective> les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25072" docOffset="138">
      <en>The codecision procedure is an important element of the European Union's legislative system.</en>
      <fr>La procédure de codécision est un élément important du système législatif de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25165" docOffset="139">
      <en>It ensures that new EU legislation is adopted in a more democratic manner.</en>
      <fr>Grâce à elle, les nouvelles législations communautaires sont adoptées selon une méthode plus démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25240" docOffset="140">
      <en>The proposals for improving this procedure contained in the report are apt and should help to simplify the functioning of this decision-making system.</en>
      <fr>Les propositions contenues dans le rapport <DiscourseConnective annotation_id="28133">en vue de</DiscourseConnective> l'amélioration de cette procédure peuvent <DiscourseConnective annotation_id="28185">et</DiscourseConnective> devraient contribuer <DiscourseConnective annotation_id="28209">à</DiscourseConnective> simplifier le fonctionnement de ce système décisionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25391" id="167" language="PT" name="Ilda Figueiredo ">
    <ParallelChunk annotation_id="25391" docOffset="141">
      <en>Halting the loss of biodiversity by 2010 is something that should be supported as a matter of principle.</en>
      <fr>Soutenir les efforts visant à enrayer la diminution de la biodiversité d'ici 2010 est une question de principe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25496" docOffset="142">
      <en>Appropriate measures are <Alignment alignment="28417" annotation_id="25521">
          <DiscourseConnective annotation_id="25521" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> required.</en>
      <fr>L'adoption de mesures appropriées est <Alignment alignment="25521" annotation_id="28417">
          <DiscourseConnective annotation_id="28417" sense="Contingency.Cause.Result">de ce fait</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25541" docOffset="143">
      <en>Species and ecosystems need space to develop and recover.</en>
      <fr>Les espèces <DiscourseConnective annotation_id="28452">et</DiscourseConnective> les écosystèmes ont besoin d'espace <DiscourseConnective annotation_id="28491">pour</DiscourseConnective> se développer <DiscourseConnective annotation_id="28510">et</DiscourseConnective> se reconstruire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25599" docOffset="144">
      <en>
        <Alignment alignment="28530" annotation_id="25599">
          <DiscourseConnective annotation_id="25599" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the maintenance of ecosystems should become a fundamental goal of all EU horizontal and sectoral policies. Healthy ecosystems play a vital role in prosperity and well-being in the EU and worldwide.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33680" annotation_id="28530">
          <DiscourseConnective annotation_id="28530" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la conservation des écosystèmes doit prendre une place fondamentale dans toutes les politiques horizontales <DiscourseConnective annotation_id="28654">et</DiscourseConnective> sectorielles de l'UE, car des écosystèmes sains jouent un rôle vital dans la prospérité <DiscourseConnective annotation_id="28745">et</DiscourseConnective> le bien-être de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="28769">et</DiscourseConnective> de toute la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25810" docOffset="145">
      <en>
        <Alignment alignment="28793" annotation_id="25810">
          <DiscourseConnective annotation_id="25810" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> urban and rural development goes on overlooking nature, our landscape will be dominated by cement and pollution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37387" annotation_id="28793">
          <DiscourseConnective annotation_id="28793" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le développement rural <DiscourseConnective annotation_id="28819">et</DiscourseConnective> urbain se poursuivent sans le moindre égard pour la nature, notre paysage sera dominé par le ciment <DiscourseConnective annotation_id="28922">et</DiscourseConnective> la pollution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25926" docOffset="146">
      <en>Given that biodiversity is a cornerstone of sustainable development, biodiversity concerns need to be integrated into all areas of policy-making.</en>
      <fr>Étant donné le rôle fondamental de la biodiversité dans le développement durable, il importe d'intégrer les aspects concernant celle-ci dans tous les domaines participant à l'élaboration des politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26072" docOffset="147">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="26072" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective> there are contradictions in Community policy, the Member States must take up all available opportunities under the CAP, the CFP, cohesion and structural funds, LIFE+ and the Seventh Framework Programme to support biodiversity targets.</en>
      <fr>En dépit des contradictions présentes dans la politique communautaire, les États membres doivent saisir toutes les occasions qui leur sont données au titre de la PAC, de la PCP, des fonds structurels <DiscourseConnective annotation_id="29342">et</DiscourseConnective> de cohésion, de LIFE+ <DiscourseConnective annotation_id="29367">et</DiscourseConnective> du septième programme-cadre <DiscourseConnective annotation_id="29398">pour</DiscourseConnective> promouvoir les objectifs relatifs à la biodiversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26316" docOffset="148">
      <en>
        <Alignment alignment="29463" annotation_id="26316">
          <DiscourseConnective annotation_id="26316" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is imperative that greater consideration be given to financial needs in the 2008-09 Community budget review, during which there should be an assessment of the sufficiency (or otherwise) and availability of EU financing for biodiversity, especially for Natura 2000.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="26316" annotation_id="29463">
          <DiscourseConnective annotation_id="29463" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> impératif d'accorder plus d'attention aux besoins financiers lors de la révision du budget communautaire 2008-09, au cours de laquelle devrait être réalisée une évaluation sur la suffisance <DiscourseConnective annotation_id="29666">ou</DiscourseConnective> l'insuffisance <DiscourseConnective annotation_id="29684">et</DiscourseConnective> la disponibilité des fonds européens alloués en faveur de la biodiversité, <DiscourseConnective annotation_id="29762">plus particulièrement</DiscourseConnective> en faveur de Natura 2000.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26597" id="168" language="PT" name="Duarte Freitas ">
    <ParallelChunk annotation_id="26597" docOffset="149">
      <en>I voted in favour of the Adamou report <Alignment alignment="29849" annotation_id="26636">
          <DiscourseConnective annotation_id="26636" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that the loss of biodiversity will have a serious impact on the future of the EU.</en>
      <fr>J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="29820">en</DiscourseConnective> faveur du rapport Adamou, <Alignment alignment="26636" annotation_id="29849">
          <DiscourseConnective annotation_id="29849" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à mes yeux, la diminution de la biodiversité influera considérablement sur le futur de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26733" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="29950" annotation_id="26733">
          <DiscourseConnective annotation_id="26733" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Action Plan before us will prove to be a vital tool for implementing the measures needed to halt the problem by 2010, <Alignment alignment="30126" annotation_id="26868">
          <DiscourseConnective annotation_id="26868" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do feel that this deadline will be decidedly difficult to meet.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26733" annotation_id="29950">
          <DiscourseConnective annotation_id="29950" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le plan d'action aujourd'hui devant nous s'avérera un instrument essentiel dans la mise en œuvre des mesures requises <DiscourseConnective annotation_id="30078">pour</DiscourseConnective> mettre un terme à ce phénomène d'ici 2010, <Alignment alignment="26868" annotation_id="30126">
          <DiscourseConnective annotation_id="30126" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="30143">qu'</DiscourseConnective>il sera vraiment très difficile de respecter ce délai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26943" docOffset="151">
      <en>I agree that the consequences of climate change will be such that ecosystem services and the specific roles played by the CAP and the CFP should be taken into account, given their importance in meeting targets and in ensuring the long-term existence of biodiversity.</en>
      <fr>Je suis d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="30223">dire que</DiscourseConnective> les conséquences du changement climatique seront telles <DiscourseConnective annotation_id="30288">qu'</DiscourseConnective>il serait bon de prendre en considération les services rendus par les écosystèmes <DiscourseConnective annotation_id="30373">et</DiscourseConnective> les rôles spécifiques joués par la PAC <DiscourseConnective annotation_id="30415">et</DiscourseConnective> la PCP, vu leur importance s'agissant d'atteindre les objectifs fixés <DiscourseConnective annotation_id="30488">et</DiscourseConnective> de garantir la préservation de la biodiversité à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27210" id="169" name="Diamanto Manolakou ">
    <ParallelChunk annotation_id="27210" docOffset="152">
      <en>in writing. - (EL) The EU's interest in halting the loss of biodiversity is superficial and hypocritical, <Alignment alignment="30662" annotation_id="27316">
          <DiscourseConnective annotation_id="27316" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not take substantial measures or provide the necessary funding.</en>
      <fr>Les efforts consentis par l'UE <DiscourseConnective annotation_id="30583">pour</DiscourseConnective> enrayer la diminution de la biodiversité sont superficiels <DiscourseConnective annotation_id="30647">et</DiscourseConnective> hypocrites, <Alignment alignment="27316" annotation_id="30662">
          <DiscourseConnective annotation_id="30662" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union ne prend aucune mesure substantielle ni ne prévoit les fonds nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27396" docOffset="153">
      <en>At the same time that it appears to be fighting for biodiversity, its basic priority is to promote GMOs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30748">Alors qu'</DiscourseConnective>elle semble lutter en faveur de la biodiversité, sa principale priorité porte sur la promotion des OGM.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27501" docOffset="154">
      <en>The report quite rightly refers to the dangers from genetically modified fish. It does not refer to the huge threat from resistant, genetically-modified plants which shrink plant biodiversity and harbour dangers to public health.</en>
      <fr>Le rapport souligne très justement les dangers liés aux poissons génétiquement modifiés, mais il n'évoque pas la terrible menace que font peser les plantes résistantes, car génétiquement modifiées, sur la biodiversité végétale <DiscourseConnective annotation_id="31088">et</DiscourseConnective> la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27731" docOffset="155">
      <en>There is already a plethora of data about the mass disappearance of species; the rates of loss are 100-1000 times higher than natural levels, with tragic consequences for the genetic flow between populations of flora and fauna.</en>
      <fr>Il existe <DiscourseConnective annotation_id="31120">déjà</DiscourseConnective> une multitude de données sur la disparition massive d'espèces. Les taux de disparition sont entre 100 <DiscourseConnective annotation_id="31227">et</DiscourseConnective> 1000 fois plus élevés <DiscourseConnective annotation_id="31252">que</DiscourseConnective> les taux naturels, ce qui a des conséquences tragiques sur le flux génétique entre populations de la flore <DiscourseConnective annotation_id="31363">et</DiscourseConnective> de la faune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27959" docOffset="156">
      <en>The main causes of the loss of biodiversity cited are climate change, environmental pollution, intensive farming methods and inappropriate management of forests and water resources.</en>
      <fr>Les causes les plus souvent invoquées <DiscourseConnective annotation_id="31417">pour</DiscourseConnective> expliquer l'épuisement de la biodiversité sont le changement climatique, la pollution environnementale, les méthodes employées dans l'agriculture intensive <DiscourseConnective annotation_id="31578">et</DiscourseConnective> la mauvaise gestion des forêts <DiscourseConnective annotation_id="31612">et</DiscourseConnective> des ressources aquatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28141" docOffset="157">
      <en>These, <Alignment alignment="31653" annotation_id="28148">
          <DiscourseConnective annotation_id="28148" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, are the result of the plundering exploitation of nature by the monopolies for the sake of their profits.</en>
      <fr>Elles sont <Alignment alignment="28148" annotation_id="31653">
          <DiscourseConnective annotation_id="31653" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> la conséquence de l'exploitation outrancière de la nature par les monopoles recherchant leur propre intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28262" docOffset="158">
      <en>Even the 'polluter pays' principle acquits the polluter, legalising the downgrading of the environment and making it the subject of haggling, for the benefit of the profits of capital.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31772">Même</DiscourseConnective> le principe du "pollueur-payeur" acquitte le pollueur, car il légalise la dégradation de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="31882">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31885">en fait</DiscourseConnective> un objet de marchandage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28447" docOffset="159">
      <en>Basically, the responsibility of governments and of the EU is being passed to the citizens, by strengthening education and raising awareness.</en>
      <fr>Fondamentalement, la responsabilité des gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="31972">et</DiscourseConnective> de l'UE est déléguée aux citoyens par le renforcement de l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="32044">et</DiscourseConnective> de la sensibilisation à ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28589" docOffset="160">
      <en>The people must acknowledge that the anti-environmental policy of the EU and of the governments of the Member States is to blame and must condemn and overturn it.</en>
      <fr>Les citoyens doivent reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="32117">que</DiscourseConnective> la politique anti-environnementale de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="32164">et</DiscourseConnective> des gouvernements des États membres est <DiscourseConnective annotation_id="32207">à</DiscourseConnective> blâmer <DiscourseConnective annotation_id="32216">et</DiscourseConnective> doivent la condamner <DiscourseConnective annotation_id="32240">et</DiscourseConnective> l'abolir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28752" id="170" name="Alyn Smith ">
    <ParallelChunk annotation_id="28752" docOffset="161">
      <en>Mr President, I am pleased that this important report gained the majority it did, <Alignment alignment="32366" annotation_id="28834">
          <DiscourseConnective annotation_id="28834" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the gradual loss of biodiversity should concern us all.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) Monsieur le Président, je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="32307">que</DiscourseConnective> ce rapport important ait rassemblé une telle majorité, <Alignment alignment="28834" annotation_id="32366">
          <DiscourseConnective annotation_id="32366" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la diminution progressive de la biodiversité doit tous nous préoccuper.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28898" docOffset="162">
      <en>The implications of the moves to biofuels should <Alignment alignment="32454" annotation_id="28947">
          <Alignment alignment="32454" annotation_id="28947">
            <DiscourseConnective annotation_id="28947" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> be kept to the forefront of our attention.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="28947" annotation_id="32454">
          <Alignment alignment="7281" annotation_id="32454">
            <DiscourseConnective annotation_id="32454" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> accorder la plus grande attention aux effets du passage aux biocarburants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29004" docOffset="163">
      <en>
        <Alignment alignment="32544" annotation_id="29004">
          <DiscourseConnective annotation_id="29004" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> nobody would deny that we need to move away from fossil fuels, the knock-on effects of major shifts in production to monocultivation of (often GM) biofuels could have long-term effects that are even more detrimental, <Alignment alignment="32762" annotation_id="29227">
          <DiscourseConnective annotation_id="29227" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this report does well to keep this issue on our agenda.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8639" annotation_id="32544">
          <DiscourseConnective annotation_id="32544" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> personne ne conteste la nécessité de se défaire des combustibles fossiles, le recours en masse à la monoculture des biocarburants (souvent des OGM) pourrait avoir des effets à long terme <DiscourseConnective annotation_id="32734">encore</DiscourseConnective> plus préjudiciables, <Alignment alignment="29227" annotation_id="32762">
          <DiscourseConnective annotation_id="32762" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une bonne chose que ce rapport garde cette question inscrite <DiscourseConnective annotation_id="32832">à</DiscourseConnective> notre ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29287" id="171" name="Catherine Stihler ">
    <ParallelChunk annotation_id="29287" docOffset="164">
      <en>The fact that 52% of freshwater fish species are threatened with extinction whilst cod and other fish stocks are at worryingly low levels should be a wake-up call for action.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="32863">que</DiscourseConnective> 52 % des espèces de poisson d'eau douce soient <DiscourseConnective annotation_id="32914">en</DiscourseConnective> voie de disparition <DiscourseConnective annotation_id="32937">et</DiscourseConnective> que les stocks de cabillaud <DiscourseConnective annotation_id="32968">et</DiscourseConnective> d'autres poissons aient atteint un niveau préoccupant doit nous mettre en garde <DiscourseConnective annotation_id="33051">et</DiscourseConnective> nous inciter <DiscourseConnective annotation_id="33067">à</DiscourseConnective> agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29462" docOffset="165">
      <en>I agree with the rapporteur that biodiversity loss is as important as climate change <Alignment alignment="33205" annotation_id="29547">
          <DiscourseConnective annotation_id="29547" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that Member States must show greater political will to prevent the loss of biodiversity.</en>
      <fr>Je partage l'avis du rapport selon lequel la diminution de la biodiversité est tout <DiscourseConnective annotation_id="33159">aussi</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="33176">que</DiscourseConnective> le changement climatique <Alignment alignment="29547" annotation_id="33205">
          <DiscourseConnective annotation_id="33205" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33208">que</DiscourseConnective> les États membres doivent faire preuve d'une plus grande volonté politique de prévenir cette diminution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29640" docOffset="166">
      <en>I am <Alignment alignment="33325" annotation_id="29645">
          <DiscourseConnective annotation_id="29645" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> pleased to see that the amendment condemning deep-sea bottom-trawling and other unsustainable fishing practices was carried.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="29645" annotation_id="33325">
          <DiscourseConnective annotation_id="33325" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ravie de l'adoption de l'amendement condamnant le chalutage de fond en haute mer <DiscourseConnective annotation_id="33416">et</DiscourseConnective> d'autres pratiques de pêche non durable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29775" id="173" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="29775" docOffset="167">
      <en>(PL) Mr President, the creation of a single market within our community, a very extensive market and one that has gradually enlarged, has brought benefits to all its participants.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la création d'un marché unique au sein de notre communauté - un marché très étendu ayant connu un élargissement progressif - a été bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="33629">pour</DiscourseConnective> tous ses participants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29955" docOffset="168">
      <en>The aforementioned enlargement was preceded by the creation of a single market, the introduction of new legislation and by a whole process of adjustments.</en>
      <fr>L'élargissement que je viens d'évoquer a été précédé par la création d'un marché unique, l'introduction de nouvelles législations <DiscourseConnective annotation_id="33787">et</DiscourseConnective> tout un processus d'ajustements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30110" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="33823" annotation_id="30110">
          <Alignment alignment="33823" annotation_id="30110">
            <DiscourseConnective annotation_id="30110" sense="Expansion.Restatement">In short</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, conditions were approximated, <DiscourseConnective annotation_id="30150" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> ensuring genuine competition.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14172" annotation_id="33823">
          <Alignment alignment="30110" annotation_id="33823">
            <DiscourseConnective annotation_id="33823" sense="Expansion.Restatement">En bref</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les conditions ont été adaptées afin de garantir une concurrence digne de ce nom.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30185" docOffset="170">
      <en>Opening the market is a condition of globalisation.</en>
      <fr>L'ouverture du marché est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="33951">à</DiscourseConnective> la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30237" docOffset="171">
      <en>For this to be beneficial to everyone, <Alignment alignment="33972" annotation_id="30276">
          <DiscourseConnective annotation_id="30276" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a process that involves not only negotiation but also adjustment, including educational and information activities for interested social groups must precede opening.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30276" annotation_id="33972">
          <DiscourseConnective annotation_id="33972" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pour que tous en profitent, il importe d'engager au préalable un processus <DiscourseConnective annotation_id="34058">non seulement</DiscourseConnective> de négociation, <DiscourseConnective annotation_id="34088">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34093">également</DiscourseConnective> d'ajustement, comprenant des activités éducatives <DiscourseConnective annotation_id="34153">et</DiscourseConnective> informatives destinées aux groupes sociaux concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30451" docOffset="172">
      <en>The creation of a global market must be founded on similar principles to the ones we adopted <DiscourseConnective annotation_id="30544" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> creating the European market.</en>
      <fr>La création d'un marché mondial doit reposer sur des principes identiques à ceux que nous avons adoptés lors de l'instauration du marché européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30579" docOffset="173">
      <en>The experience was a good one.</en>
      <fr>L'expérience a été un succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30610" docOffset="174">
      <en>Setting standards and conditions to be met by the interested parties is particularly important. These include environmental standards, conditions relating to work and pay, and the principles of innovation.</en>
      <fr>Il importe tout particulièrement de définir des normes <DiscourseConnective annotation_id="34442">et</DiscourseConnective> des conditions pour les parties intéressées, <DiscourseConnective annotation_id="34490">notamment</DiscourseConnective> des normes environnementales, de conditions de travail <DiscourseConnective annotation_id="34555">et</DiscourseConnective> de rémunération, <DiscourseConnective annotation_id="34575">ainsi</DiscourseConnective> que les principes relatifs à l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30816" docOffset="175">
      <en>A so-called road map should be drawn up for this process, laying down the various stages and allowing for development.</en>
      <fr>Il serait bon <DiscourseConnective annotation_id="34638">pour</DiscourseConnective> l'occasion de dresser une "feuille de route" décrivant les différentes étapes du processus favorisant le développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30935" docOffset="176">
      <en>Full monitoring by the interested parties should <Alignment alignment="34779" annotation_id="30984">
          <DiscourseConnective annotation_id="30984" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be arranged.</en>
      <fr>Il conviendrait <Alignment alignment="30984" annotation_id="34779">
          <DiscourseConnective annotation_id="34779" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de veiller à ce que les parties intéressées assurent le contrôle <DiscourseConnective annotation_id="34854">total</DiscourseConnective> du processus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31002" id="174" name="Françoise Castex ">
    <ParallelChunk annotation_id="31002" docOffset="177">
      <en>in writing. - (FR) This report commits the European Union and its trade partners to the path towards triumphant liberalism, liberalism that goes against the tenets of European trade policy.</en>
      <fr>par écrit. - Ce rapport engage l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="34924">et</DiscourseConnective> ses partenaires commerciaux dans la voie d'un libéralisme conquérant, <DiscourseConnective annotation_id="34997">à</DiscourseConnective> contre-courant des fondements de la politique commerciale européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31192" docOffset="178">
      <en>I regret that the MEPs are renouncing what they have defended until now: a trade policy that consisted in subordinating the trade agreements to social and environmental requirements by respecting the sovereignty of developing countries <DiscourseConnective annotation_id="31428" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it came to the management of a number of sectors vital to their development (public services, investment, public contracts and competition rules).</en>
      <fr>Je regrette <DiscourseConnective annotation_id="35081">que</DiscourseConnective> les parlementaires européens renoncent à ce qu'ils ont défendu jusque là: une politique commerciale qui consistait <DiscourseConnective annotation_id="35200">à</DiscourseConnective> subordonner les accords commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="35238">à</DiscourseConnective> des exigences sociales <DiscourseConnective annotation_id="35263">et</DiscourseConnective> environnementales <DiscourseConnective annotation_id="35284">en</DiscourseConnective> respectant la souveraineté des pays en développement dans la gestion d'un certain nombre de secteurs vitaux <DiscourseConnective annotation_id="35395">pour</DiscourseConnective> leur développement (services publics, investissements, marchés publics <DiscourseConnective annotation_id="35471">et</DiscourseConnective> règles de concurrence).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31580" docOffset="179">
      <en>This vote has replaced this policy with a strategy aimed at the wide-ranging liberalisation of services and of investment in developing countries, one that will meet the expectations of European manufacturers, to the detriment of economic development needs.</en>
      <fr>Ce vote a remplacé cette politique par une stratégie de large libéralisation des services <DiscourseConnective annotation_id="35588">et</DiscourseConnective> des investissements dans les pays en développement, qui répondra aux attentes des industriels européens au détriment des besoins économiques pour le développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31838" docOffset="180">
      <en>The principle of free trade must be a tool used to promote development, not an objective in its own right.</en>
      <fr>Le principe de libre-échange doit être un outil au service du développement et non un objectif <DiscourseConnective annotation_id="35850">en</DiscourseConnective> soi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31945" docOffset="181">
      <en>I deplore the fact that the Singapore issues, which had been excluded from the Doha multilateral negotiations, have been re-introduced by the MEPs in this report as priorities for future bilateral negotiations.</en>
      <fr>Je déplore <DiscourseConnective annotation_id="35869">que</DiscourseConnective> les sujets de Singapour, qui avaient été exclus des négociations multilatérales de Doha, aient été réintroduits par les eurodéputés dans ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="36021">comme</DiscourseConnective> des priorités dans de futures négociations bilatérales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32156" id="175" language="PT" name="Edite Estrela ">
    <ParallelChunk annotation_id="32156" docOffset="182">
      <en>I voted in favour of the Caspary report <Alignment alignment="36123" annotation_id="32196">
          <DiscourseConnective annotation_id="32196" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="36127" annotation_id="32205">
          <DiscourseConnective annotation_id="32205" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not perfect, I feel that most of the socialists' objectives were met, which were <DiscourseConnective annotation_id="32301" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> follows: preference for multilateralism and the conclusion of the Doha Round, special treatment for countries with development problems, mutual recognition of standards, compliance with social and environmental minimum standards, the fight against current dumping, protection of intellectual property, the adoption of codes of conduct and best practice by European firms and increased involvement for Parliament.</en>
      <fr>J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="36093">en</DiscourseConnective> faveur du rapport Caspary, <Alignment alignment="32196" annotation_id="36123">
          <DiscourseConnective annotation_id="36123" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="32205" annotation_id="36127">
          <DiscourseConnective annotation_id="36127" sense="Comparison.Contrast">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'est pas parfait, il respecte selon moi la majorité des objectifs des socialistes, à savoir une préférence <DiscourseConnective annotation_id="36245">pour</DiscourseConnective> le multilatéralisme <DiscourseConnective annotation_id="36270">et</DiscourseConnective> la conclusion du cycle de Doha, un traitement spécial <DiscourseConnective annotation_id="36327">pour</DiscourseConnective> les pays rencontrant des problèmes en matière de développement, la reconnaissance mutuelle des normes, le respect des normes sociales <DiscourseConnective annotation_id="36466">et</DiscourseConnective> environnementales minimales, la lutte contre le dumping existant, la protection de la propriété intellectuelle, l'adoption de codes de conduite <DiscourseConnective annotation_id="36613">et</DiscourseConnective> de meilleures pratiques par les firmes européennes et une implication accrue du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32717" docOffset="183">
      <en>I warmly welcome an active and constructive role for the Socialist Group in the European Parliament in bilateral negotiations with emerging economies such as Korea, India, China and Russia, in which wide-ranging, well-balanced reciprocity is required.</en>
      <fr>Je suis très favorable à l'attribution d'un rôle actif <DiscourseConnective annotation_id="36762">et</DiscourseConnective> constructif au groupe socialiste au Parlement européen dans les négociations bilatérales menées avec des économies émergentes telles <DiscourseConnective annotation_id="36898">que</DiscourseConnective> la Corée, l'Inde, la Chine <DiscourseConnective annotation_id="36929">et</DiscourseConnective> la Russie, des négociations qui requièrent une réciprocité équilibrée <DiscourseConnective annotation_id="37002">et</DiscourseConnective> de grande envergure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32969" docOffset="184">
      <en>At the same time, support for the least developed countries must, as a matter of urgency, be stepped up and the conditions created for enabling them to play an active role in world trade.</en>
      <fr>Il importe <DiscourseConnective annotation_id="37037">simultanément</DiscourseConnective> d'augmenter de toute urgence le soutien au pays les moins développés <DiscourseConnective annotation_id="37120">et</DiscourseConnective> de créer les conditions nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="37159">pour</DiscourseConnective> leur permettre de participer activement au commerce mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33157" docOffset="185">
      <en>The final text, in my view, dealt adequately with these issues and offered much-needed opposition to the unilateral review of trade defence instruments.</en>
      <fr>Il me semble que le texte final a traité ces aspects de manière appropriée et s'est opposé - <DiscourseConnective annotation_id="37318">ainsi</DiscourseConnective> qu'il le fallait absolument - <DiscourseConnective annotation_id="37354">à</DiscourseConnective> la révision unilatérale des instruments de défense commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33310" id="176" name="Elisa Ferreira ">
    <ParallelChunk annotation_id="33310" docOffset="186">
      <en>in writing. (PT) I voted in favour of the Caspary report <Alignment alignment="37460" annotation_id="33367">
          <DiscourseConnective annotation_id="33367" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="24722" annotation_id="33376">
          <DiscourseConnective annotation_id="33376" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not perfect, I feel that most of the socialists' objectives were met, which were <DiscourseConnective annotation_id="33472" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> follows: preference for multilateralism and the conclusion of the Doha Round, special treatment for countries with development problems, mutual recognition of standards, compliance with social and environmental minimum standards, the fight against current dumping, protection of intellectual property, the adoption of codes of conduct and best practice by European firms and increased involvement for Parliament.</en>
      <fr>J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="37430">en</DiscourseConnective> faveur du rapport Caspary, <Alignment alignment="33367" annotation_id="37460">
          <DiscourseConnective annotation_id="37460" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="33376" annotation_id="37465">
          <DiscourseConnective annotation_id="37465" sense="Comparison.Contrast">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'est pas parfait, il respecte selon moi la majorité des objectifs des socialistes, à savoir une préférence <DiscourseConnective annotation_id="37583">pour</DiscourseConnective> le multilatéralisme <DiscourseConnective annotation_id="37608">et</DiscourseConnective> la conclusion du cycle de Doha, un traitement spécial <DiscourseConnective annotation_id="37665">pour</DiscourseConnective> les pays rencontrant des problèmes en matière de développement, la reconnaissance mutuelle des normes, le respect des normes sociales <DiscourseConnective annotation_id="37804">et</DiscourseConnective> environnementales minimales, la lutte contre le dumping existant, la protection de la propriété intellectuelle, l'adoption de codes de conduite et de meilleures pratiques par les firmes européennes et une implication accrue du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33888" docOffset="187">
      <en>As shadow rapporteur for the Socialist Group in the European Parliament, I warmly welcome an active and constructive role for our group in bilateral negotiations with emerging economies such as Korea, India, China and Russia, in which wide-ranging and well-balanced reciprocity is required.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="38048">tant que</DiscourseConnective> rapporteur fictif <DiscourseConnective annotation_id="38075">pour</DiscourseConnective> le groupe socialiste au Parlement européen, je suis très favorable à l'attribution d'un rôle actif <DiscourseConnective annotation_id="38179">et</DiscourseConnective> constructif <DiscourseConnective annotation_id="38194">à</DiscourseConnective> notre groupe dans les négociations bilatérales menées avec des économies émergentes telles <DiscourseConnective annotation_id="38287">que</DiscourseConnective> la Corée, l'Inde, la Chine <DiscourseConnective annotation_id="38318">et</DiscourseConnective> la Russie - des négociations qui requièrent une réciprocité équilibrée <DiscourseConnective annotation_id="38392">et</DiscourseConnective> de grande envergure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34179" docOffset="188">
      <en>At the same time, support for the least developed countries must, as a matter of urgency, be stepped up and the conditions created for enabling them to play an active role in world trade.</en>
      <fr>Il importe <DiscourseConnective annotation_id="38427">simultanément</DiscourseConnective> d'augmenter de toute urgence le soutien au pays les moins développés <DiscourseConnective annotation_id="38510">et</DiscourseConnective> de créer les conditions nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="38549">pour</DiscourseConnective> leur permettre de participer activement au commerce mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34367" docOffset="189">
      <en>The final text, in my view, dealt adequately with these issues, and offered much-needed opposition to the unilateral review of trade defence instruments.</en>
      <fr>Il me semble que le texte final a traité ces aspects de manière adéquate et s'est opposé - <DiscourseConnective annotation_id="38706">ainsi</DiscourseConnective> qu'il le fallait absolument - <DiscourseConnective annotation_id="38742">à</DiscourseConnective> la révision unilatérale des instruments de défense commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34521" docOffset="190">
      <en>I should <Alignment alignment="38824" annotation_id="34530">
          <DiscourseConnective annotation_id="34530" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to highlight the fact that the rapporteur and the shadow rapporteurs enjoyed a willingness to compromise.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="34530" annotation_id="38824">
          <DiscourseConnective annotation_id="38824" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="38844">que</DiscourseConnective> le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="38862">et</DiscourseConnective> les rapporteurs fictifs ont travaillé dans un climat caractérisé par une volonté de compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34646" id="177" language="FR" name="Bruno Gollnisch ">
    <ParallelChunk annotation_id="34646" docOffset="191">
      <en>On reading the new report by this House on the benefits of globalisation - 'benefits' despite the growing number of unfair practices damaging European businesses, the relocations and unemployment - I thought of the new President of the French Republic.</en>
      <fr>par écrit. - À la lecture du nouveau rapport de cette assemblée sur les bienfaits de la mondialisation, malgré la multiplication des pratiques déloyales lésant les entreprises européennes, les délocalisations <DiscourseConnective annotation_id="39169">ou</DiscourseConnective> le chômage, j'ai une pensée <DiscourseConnective annotation_id="39200">pour</DiscourseConnective> le nouveau Président de la République française.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34899" docOffset="192">
      <en>In his electoral speech on Europe, he spoke of necessary 'protection'.</en>
      <fr>Dans ses discours électoraux sur l'Europe, il parlait d'une nécessaire "protection".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34970" docOffset="193">
      <en>He even dared to use the term 'Community preference'!</en>
      <fr>Il a <DiscourseConnective annotation_id="39344">même</DiscourseConnective> osé prononcer le mot de "préférence communautaire"!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35024" docOffset="194">
      <en>I do not know what Mr Sarkozy has been doing over the last five years, <Alignment alignment="39474" annotation_id="35095">
          <DiscourseConnective annotation_id="35095" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has certainly not been reading the reports by this Parliament, or the records of the Council or the speeches by Mr Mandelson and his predecessor.</en>
      <fr>Je ne sais pas ce qu'a fait M. Sarkozy durant les cinq dernières années, <Alignment alignment="40922" annotation_id="39474">
          <DiscourseConnective annotation_id="39474" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'a certainement pas lu les rapports de ce Parlement, ni les comptes rendus du Conseil, ni les interventions de M. Mandelson <DiscourseConnective annotation_id="39607">et</DiscourseConnective> de son prédécesseur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35248" docOffset="195">
      <en>They never mention 'preference', except <Alignment alignment="39673" annotation_id="35288">
          <DiscourseConnective annotation_id="35288" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to encouraging an even greater liberalisation of our markets.</en>
      <fr>On n'y parle jamais de "préférence", sauf <Alignment alignment="35288" annotation_id="39673">
          <DiscourseConnective annotation_id="39673" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> faveur d'une ouverture <DiscourseConnective annotation_id="39699">encore</DiscourseConnective> plus grande de nos marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35364" docOffset="196">
      <en>They never mention protection, even <Alignment alignment="39769" annotation_id="35400">
          <DiscourseConnective annotation_id="35400" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU's trade defence instruments are manifestly inadequate and randomly used.</en>
      <fr>On n'y parle jamais de protection, <Alignment alignment="2429" annotation_id="39769">
          <DiscourseConnective annotation_id="39769" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les instruments de défense commerciale de l'UE sont notoirement insuffisants <DiscourseConnective annotation_id="39854">et</DiscourseConnective> aléatoirement utilisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35487" docOffset="197">
      <en>They mention only the pursuit of globalisation and risk management.</en>
      <fr>On y parle seulement de poursuite de la mondialisation <DiscourseConnective annotation_id="39936">et</DiscourseConnective> de gestion des risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35555" docOffset="198">
      <en>Yet, the European Union manages absolutely nothing, and especially not the millions of unemployed, the devastated industrial sectors and the near-devastated agricultural sector.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39963">Mais</DiscourseConnective> l'Union européenne ne gère absolument rien, <DiscourseConnective annotation_id="40012">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40015">surtout</DiscourseConnective> pas les millions de chômeurs, les secteurs industriels sinistrés <DiscourseConnective annotation_id="40088">et</DiscourseConnective> l'agriculture en passe de l'être.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35733" docOffset="199">
      <en>In Mr Sarkozy's eyes, these losses are included among the acceptable risks.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40125">À</DiscourseConnective> ses yeux, ces pertes sont comptées au nombre des risques acceptables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35809" docOffset="200">
      <en>I ask the question: is Mr Sarkozy deceiving his public on these issues, <Alignment alignment="40266" annotation_id="35881">
          <DiscourseConnective annotation_id="35881" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> is he himself being deceived?</en>
      <fr>Et je m'interroge: M. Sarkozy, sur ces sujets, abuse-t-il son public <Alignment alignment="35881" annotation_id="40266">
          <DiscourseConnective annotation_id="40266" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> est-il lui même abusé?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35914" id="178" language="PT" name="Pedro Guerreiro ">
    <ParallelChunk annotation_id="35914" docOffset="201">
      <en>Free trade and global liberalisation are presented here as panaceas, alongside the sacred cows of price stability, increased competition and tax cuts that facilitate the exploitation of workers.</en>
      <fr>Le libre-échange <DiscourseConnective annotation_id="40309">et</DiscourseConnective> la libéralisation mondiale sont présentés ici <DiscourseConnective annotation_id="40358">comme</DiscourseConnective> la panacée, aux côtés des vaches sacrées que sont la stabilité des prix, le renforcement de la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="40471">et</DiscourseConnective> les réductions fiscales propices à l'exploitation des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36109" docOffset="202">
      <en>I should <Alignment alignment="40554" annotation_id="36118">
          <DiscourseConnective annotation_id="36118" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to highlight the fact that the report states that 'bilateral and regional FTAs' are a 'sub-optimal' solution and as such should be launched only <Alignment alignment="40716" annotation_id="36273">
          <DiscourseConnective annotation_id="36273" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary 'to improve the competitive position of EU exporters on crucial foreign markets'.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="36118" annotation_id="40554">
          <DiscourseConnective annotation_id="40554" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="40574">que</DiscourseConnective>, d'après le rapport, "les ALE bilatéraux <DiscourseConnective annotation_id="40619">et</DiscourseConnective> régionaux constituent une solution qui n'est pas optimale" <DiscourseConnective annotation_id="40681">et</DiscourseConnective> ne devraient donc être conclus "<Alignment alignment="7934" annotation_id="40716">
          <DiscourseConnective annotation_id="40716" sense="Temporal.Synchrony">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela s'avère nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="40747">pour</DiscourseConnective> améliorer la position concurrentielle des exportateurs de l'UE sur les marchés extérieurs d'importance cruciale".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36370" docOffset="203">
      <en>They 'should be WTO-compatible, comprehensive, ambitious' and should ensure far-reaching liberalisation of services and investment, going beyond both existing multilateral commitments and those expected to result from a successful conclusion of the Doha Development Agenda'.</en>
      <fr>Ils "devraient être compatibles avec les règles de l'OMC, être exhaustifs et ambitieux" <DiscourseConnective annotation_id="40954">et</DiscourseConnective> "garantir une large libéralisation des services <DiscourseConnective annotation_id="41005">et</DiscourseConnective> des investissements, allant au-delà des engagements multilatéraux existants <DiscourseConnective annotation_id="41084">et</DiscourseConnective> de ceux qui devraient résulter de l'aboutissement des négociations sur le PDD".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36645" docOffset="204">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="36645" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>, with the WTO negotiations deadlocked, the order has come to press ahead whenever <DiscourseConnective annotation_id="36742" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> wherever possible with the liberalisation of trade, to the delight and the profit of the large economic and financial groups in the EU.</en>
      <fr>Cela signifie que, <DiscourseConnective annotation_id="41186">dans la mesure où</DiscourseConnective> les négociations de l'OMC sont dans l'impasse, il est exigé de veiller, chaque fois que c'est possible, à la progression de la libéralisation du commerce, <DiscourseConnective annotation_id="41359">et</DiscourseConnective> ceci au profit et au plus grand plaisir des grands groupes économiques <DiscourseConnective annotation_id="41433">et</DiscourseConnective> financiers de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36882" docOffset="205">
      <en>What the report fails to mention are the disastrous consequences of capitalist liberalisation - with its 'structural reforms', the end of customs duties and the imposition of so-called 'intellectual property rights' - such as the glaring increase in inequality across the world, rising unemployment, unstable work, poverty and the appalling impact on the environment and biodiversity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41456">Cependant</DiscourseConnective>, le rapport omet d'évoquer les conséquences catastrophiques de la libéralisation capitaliste par les "réformes structurelles", la suppression des droits de douane <DiscourseConnective annotation_id="41629">et</DiscourseConnective> l'imposition des fameux "droits de propriété intellectuelle" qu'elle entraîne, dont le renforcement manifeste des inégalités dans le monde, la hausse du chômage, la précarité de l'emploi, la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="41832">et</DiscourseConnective> les répercussions désastreuses sur l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="41886">et</DiscourseConnective> la biodiversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37267" docOffset="206">
      <en>We <Alignment alignment="41917" annotation_id="37270">
          <DiscourseConnective annotation_id="37270" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted against the report.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="37270" annotation_id="41917">
          <DiscourseConnective annotation_id="41917" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté contre ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37306" id="179" name="David Martin ">
    <ParallelChunk annotation_id="37306" docOffset="207">
      <en>
        <Alignment alignment="861" annotation_id="37306">
          <DiscourseConnective annotation_id="37306" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> this report had some negative elements, such as its call for a delay of the Trade Defence Instrument Review and the unprecise nature of the language on liberalisation (which has opened up the possibility that certain aspects of liberalisation may be negotiated upon which were controversial at the WTO level), I felt on balance it was a report to be supported.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18247" annotation_id="41956">
          <DiscourseConnective annotation_id="41956" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce rapport comporte des points négatifs, <DiscourseConnective annotation_id="42000">notamment</DiscourseConnective> son invitation <DiscourseConnective annotation_id="42025">à</DiscourseConnective> reporter l'évaluation des instruments de défense commerciale <DiscourseConnective annotation_id="42088">et</DiscourseConnective> les tournures floues sur la libéralisation (qui permet la négociation de certains aspects de la libéralisation sujets <DiscourseConnective annotation_id="42209">à</DiscourseConnective> controverse au sein de l'OMC), j'estime qu'il convient tout compte fait de le soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37673" docOffset="208">
      <en>The introduction at Committee stage of paragraphs on the need for Core Labour and Environmental Standards to be integrated into the EU's trade deals, and of additional references to development considerations, made the report more rounded.</en>
      <fr>Les paragraphes insérés <DiscourseConnective annotation_id="42323">en</DiscourseConnective> commission sur la nécessité d'assortir les accords commerciaux communautaires de normes fondamentales en matière de travail <DiscourseConnective annotation_id="42450">et</DiscourseConnective> d'environnement, <DiscourseConnective annotation_id="42470">et</DiscourseConnective> de références supplémentaires aux considérations liées au développement, équilibrent davantage le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37913" docOffset="209">
      <en>
        <Alignment alignment="42580" annotation_id="37913">
          <DiscourseConnective annotation_id="37913" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> it could have gone further in its considerations of development issues, it is my view that during the current generation of bilateral trade deals the targeted countries (South Korea, India and ASEAN - given that in ASEAN there will be special and differential treatment to take account of developing countries) will be well placed to defend their interests during negotiations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37913" annotation_id="42580">
          <DiscourseConnective annotation_id="42580" sense="Comparison.Contrast">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il aurait pu davantage prendre <DiscourseConnective annotation_id="42613">en</DiscourseConnective> considération les questions liées au développement, je pense <DiscourseConnective annotation_id="42677">que</DiscourseConnective> pendant la phase actuelle d'accords commerciaux bilatéraux, les pays visés (la Corée du Sud, l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="42781">et</DiscourseConnective> l'ANASE, <DiscourseConnective annotation_id="42793">étant donné que</DiscourseConnective> l'ANASE réservera un traitement spécial <DiscourseConnective annotation_id="42849">et</DiscourseConnective> différencié aux pays en développement) seront bien placés <DiscourseConnective annotation_id="42910">pour</DiscourseConnective> défendre leurs intérêts au cours des négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38297" id="180" language="PT" name="Luís Queiró ">
    <ParallelChunk annotation_id="38297" docOffset="210">
      <en>In a globalised world, the concerns raised in this report are extremely important.</en>
      <fr>Dans le contexte actuel de mondialisation, les préoccupations exprimées dans le présent rapport sont extrêmement importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38380" docOffset="211">
      <en>
        <Alignment alignment="43092" annotation_id="38380">
          <DiscourseConnective annotation_id="38380" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not agree with some of the points made, I can see in this list of problems and potential solutions an approach that is, in essence, a realistic one.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38380" annotation_id="43092">
          <DiscourseConnective annotation_id="43092" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne sois pas d'accord sur certains points mentionnés, je considère cette liste de problèmes <DiscourseConnective annotation_id="43195">et</DiscourseConnective> de solutions potentielles comme une approche fondamentalement réaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38543" docOffset="212">
      <en>To my mind, this is one of the most important aspects.</en>
      <fr>C'est là l'un des aspects les plus pertinents <DiscourseConnective annotation_id="43316">à</DiscourseConnective> mes yeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38598" docOffset="213">
      <en>The debate on the external competitiveness of the EU, or on the EU and the global economy, must be based on realism.</en>
      <fr>Le débat concernant la compétitivité externe de l'UE - <DiscourseConnective annotation_id="43383">ou</DiscourseConnective> l'UE <DiscourseConnective annotation_id="43391">et</DiscourseConnective> l'économie mondiale - doit être ancré dans le réalisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38715" docOffset="214">
      <en>It is an extremely dangerous mistake to foster the illusion that it is possible to seal the borders, to impose rules identical to our own throughout the world and to ignore the social impact of competition.</en>
      <fr>C'est une erreur des plus dangereuses que d'entretenir l'illusion <DiscourseConnective annotation_id="43516">qu'</DiscourseConnective>il est possible de sceller les frontières, d'imposer nos règles dans le monde entier <DiscourseConnective annotation_id="43604">et</DiscourseConnective> d'ignorer l'impact social de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38922" docOffset="215">
      <en>I feel therefore that the right strategy is to derive maximum benefit from this new reality, whilst keeping to a minimum its detrimental effects.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="43661">pourtant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43670">que</DiscourseConnective> la bonne stratégie consiste <DiscourseConnective annotation_id="43702">à</DiscourseConnective> exploiter au maximum cette nouvelle réalité, <DiscourseConnective annotation_id="43749">tout en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43757">maintenant</DiscourseConnective> ses effets négatifs <DiscourseConnective annotation_id="43788">à</DiscourseConnective> un seuil minimum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39068" docOffset="216">
      <en>That means investing in both the cutting edge and the traditional and in what is specific and non-transferable <DiscourseConnective annotation_id="39179" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> opposed to what is attracted by the living standards in the European area.</en>
      <fr>Cela implique d'investir <DiscourseConnective annotation_id="43833">à</DiscourseConnective> la fois dans l'avant-gardiste <DiscourseConnective annotation_id="43865">et</DiscourseConnective> dans le traditionnel, dans le spécifique <DiscourseConnective annotation_id="43909">et</DiscourseConnective> le non délocalisable, <DiscourseConnective annotation_id="43934">d'une part</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="43946">et</DiscourseConnective> dans ce qui est attiré par les conditions de vie au sein de l'espace européen, d'autre part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39257" docOffset="217">
      <en>The fashionable idea that the Eurocentric world (or simply a world in which Europe is economically and strategically important) died with the advent of the global economy is not a cast-iron truth, it is an opinion that may be contradicted by the facts; <Alignment alignment="2969" annotation_id="39510">
          <DiscourseConnective annotation_id="39510" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> facts are shaped by political will.</en>
      <fr>L'idée en vogue <DiscourseConnective annotation_id="44058">que</DiscourseConnective> le monde européocentriste (<DiscourseConnective annotation_id="44089">ou</DiscourseConnective> plus <DiscourseConnective annotation_id="44097">simplement</DiscourseConnective> un monde dans lequel l'Europe occupe une place stratégique <DiscourseConnective annotation_id="44167">et</DiscourseConnective> économique importante) est mort avec l'apparition de l'économie mondiale n'est pas une vérité générale, <DiscourseConnective annotation_id="44274">mais</DiscourseConnective> une opinion qui peut être contredite par les faits. <Alignment alignment="39510" annotation_id="44331">
          <DiscourseConnective annotation_id="44331" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les faits sont modelés par la volonté politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39550" id="181" language="PT" name="José Albino Silva Peneda ">
    <ParallelChunk annotation_id="39550" docOffset="218">
      <en>I support this report and the idea of adapting the EU's trade policy to future challenges.</en>
      <fr>Je soutiens le présent rapport <DiscourseConnective annotation_id="44414">et</DiscourseConnective> la suggestion d'adapter la politique commerciale de l'UE aux défis futurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39641" docOffset="219">
      <en>Europe's leading position in the world market enables us to prepare for change in such a way that we can respond to globalisation without abandoning our interests or the social model.</en>
      <fr>La position prédominante de l'UE sur le marché mondial nous permet de nous préparer au changement et de répondre au défi de la mondialisation, <DiscourseConnective annotation_id="44635">sans</DiscourseConnective> pour autant nous désintéresser du modèle social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39825" docOffset="220">
      <en>The increased liberalisation of trade must be accompanied by better use of defence instruments to combat unfair trade practices.</en>
      <fr>La libéralisation accrue des échanges commerciaux doit <DiscourseConnective annotation_id="44744">s'</DiscourseConnective>accompagner d'une meilleure utilisation des instruments de défense dans la lutte contre les pratiques commerciales déloyales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39954" docOffset="221">
      <en>Without wishing to call for protectionism, which would not reduce the effects of globalisation, it is vital for Europe to adopt a strong stance on scrupulous compliance with its international trade agreements.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44872">Sans</DiscourseConnective> préconiser le protectionnisme, qui ne réduirait pas l'impact de la mondialisation, il est vital <DiscourseConnective annotation_id="44973">que</DiscourseConnective> l'Europe exige fermement le respect scrupuleux de ses accords commerciaux internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40164" docOffset="222">
      <en>We cannot allow our competitors to use state aid policies for exports, to implement artificial currency devaluation and to violate basic environmental rules. It is <DiscourseConnective annotation_id="40328" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> unacceptable for these countries to use child labour and forced labour and not to honour workers' rights.</en>
      <fr>Nous ne pouvons accepter que nos concurrents recourent à des politiques d'aides d'État <DiscourseConnective annotation_id="45154">à</DiscourseConnective> l'exportation, procèdent <DiscourseConnective annotation_id="45181">à</DiscourseConnective> des dévaluations monétaires artificielles <DiscourseConnective annotation_id="45225">et</DiscourseConnective> enfreignent les règles environnementales fondamentales, pas plus que nous ne pouvons tolérer <DiscourseConnective annotation_id="45321">que</DiscourseConnective> ces pays recourent au travail des enfants <DiscourseConnective annotation_id="45367">et</DiscourseConnective> aux travaux forcés <DiscourseConnective annotation_id="45389">et</DiscourseConnective> bafouent les droits des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40439" docOffset="223">
      <en>The opening up of international trade and market access must be global and reciprocal.</en>
      <fr>L'ouverture du commerce international <DiscourseConnective annotation_id="45468">et</DiscourseConnective> de l'accès au marché doit être mondiale <DiscourseConnective annotation_id="45511">et</DiscourseConnective> réciproque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40526" docOffset="224">
      <en>
        <Alignment alignment="45526" annotation_id="40526">
          <DiscourseConnective annotation_id="40526" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the inclusion of minimum social and environmental standards in our trade agreements must be safeguarded.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18696" annotation_id="45526">
          <DiscourseConnective annotation_id="45526" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons continuer à inclure des normes sociales <DiscourseConnective annotation_id="45588">et</DiscourseConnective> environnementales minimales dans nos accords commerciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40644" docOffset="225">
      <en>The European project must always be based on solidarity, on respect for human rights and on sustainable development.</en>
      <fr>Le projet européen doit constamment reposer sur les principes de solidarité, de respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="45759">et</DiscourseConnective> de développement durable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40761" id="182" name="Thomas Wise ">
    <ParallelChunk annotation_id="40761" docOffset="226">
      <en>I support the call to reject this proposal, <DiscourseConnective annotation_id="40805" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> making the review unnecessary.</en>
      <fr>Je soutiens l'appel <DiscourseConnective annotation_id="45808">à</DiscourseConnective> rejeter cette proposition, ce qui rend la révision inutile.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
