<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <Speaker annotation_id="0" id="2" language="" name="President.">
    <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
      <en>I declare resumed the session of the European Parliament adjourned on Thursday 28 October 2004.</en>
      <fr>- Je déclare reprise la session du Parlement européen, qui avait été interrompue le jeudi 28 octobre 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="96" id="3" language="" name="President.">
    <ParallelChunk annotation_id="96" docOffset="1">
      <en>I would like to inform you that, in accordance with the second paragraph of Rule 127(4) of the Rules of Procedure, a plenary sitting will be held on Tuesday 21 December in Brussels in order to examine the report by the President-in-Office of the European Council, Mr Balkenende.</en>
      <fr>- Je vous rappelle <DiscourseConnective annotation_id="126">que</DiscourseConnective>, conformément au deuxième paragraphe de l’article 127(4) du Règlement, une séance plénière se tiendra le mardi 21 décembre <DiscourseConnective annotation_id="253">à</DiscourseConnective> Bruxelles afin d’examiner le rapport du président <DiscourseConnective annotation_id="305">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil européen, M. Balkenende.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="375" id="4" language="DE" name="Nassauer (PPE-DE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="375" docOffset="2">
      <en>– Mr President, with the special sitting on 21 December, you have given us something of an early Christmas present.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, avec la séance spéciale du 21 décembre, vous nous faites un cadeau de Noël anticipé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="491" docOffset="3">
      <en>Do you think that the expenditure on this sitting will be justified in terms of what comes out of it?</en>
      <fr>Pensez-vous <DiscourseConnective annotation_id="475">que</DiscourseConnective> les dépenses de cette séance seront justifiées <DiscourseConnective annotation_id="526">en</DiscourseConnective> termes de résultats?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="593" docOffset="4">
      <en>Will we get more information from this sitting than we will be able to get from the media?</en>
      <fr>Tirerons-nous davantage d’informations de cette séance que ce <DiscourseConnective annotation_id="612">que</DiscourseConnective> nous pourrions trouver dans les médias?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="684" id="5" language="" name="President.">
    <ParallelChunk annotation_id="684" docOffset="5">
      <en>That is a good question to put to Mr Balkenende; it would be appropriate to put that question to the President-in-Office of the Council, <Alignment alignment="794" annotation_id="821">
          <DiscourseConnective annotation_id="821" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is for him that we will be meeting.</en>
      <fr>- C’est une bonne question <DiscourseConnective annotation_id="683">à</DiscourseConnective> poser <DiscourseConnective annotation_id="691">à</DiscourseConnective> M. Balkenende; il serait plus approprié de poser cette question au président <DiscourseConnective annotation_id="770">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, <Alignment alignment="821" annotation_id="794">
          <DiscourseConnective annotation_id="794" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c’est <DiscourseConnective annotation_id="816">pour</DiscourseConnective> lui <DiscourseConnective annotation_id="825">que</DiscourseConnective> nous organisons cette séance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="866" docOffset="6">
      <en>I believe it is proper at the end of each Presidency for the President-in-Office of the Council to come to Parliament to give us a final assessment of that Presidency.</en>
      <fr>Je pense qu’il est de rigueur qu’à la fin de chaque présidence, le président <DiscourseConnective annotation_id="936">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil vienne au Parlement nous présenter un compte rendu final de sa présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1034" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="1034" annotation_id="1034">
          <DiscourseConnective annotation_id="1034" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not do so now, we will have to do it late in January, <Alignment alignment="1107" annotation_id="1097">
          <DiscourseConnective annotation_id="1097" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that would interfere with the dynamic of the next Presidency.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1034" annotation_id="1034">
          <DiscourseConnective annotation_id="1034" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne le faisons pas <DiscourseConnective annotation_id="1060">maintenant</DiscourseConnective>, nous devrons le faire fin janvier, <Alignment alignment="1097" annotation_id="1107">
          <DiscourseConnective annotation_id="1107" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela pourrait interférer avec la dynamique de la présidence suivante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1163" docOffset="8">
      <en>Mr Balkenende is prepared to come on the 21 December, during the Christmas period, <Alignment alignment="1255" annotation_id="1246">
          <DiscourseConnective annotation_id="1246" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not think it would be polite of us to tell him that we have better ideas <Alignment alignment="1351" annotation_id="1328">
          <DiscourseConnective annotation_id="1328" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not want him to come.</en>
      <fr>M. Balkenende est prêt <DiscourseConnective annotation_id="1203">à</DiscourseConnective> venir le 21 décembre, pendant la période de Noël, <Alignment alignment="1246" annotation_id="1255">
          <DiscourseConnective annotation_id="1255" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne pense pas qu’il <DiscourseConnective annotation_id="1280">soit</DiscourseConnective> poli de notre part de lui <DiscourseConnective annotation_id="1311">dire que</DiscourseConnective> nous avons de meilleures idées <Alignment alignment="1328" annotation_id="1351">
          <DiscourseConnective annotation_id="1351" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous ne voulons pas qu’il vienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1360" docOffset="9">
      <en>I hope that the meeting on the 21 December will be of sufficient interest to merit the work and the cost of arranging it.</en>
      <fr>J’espère <DiscourseConnective annotation_id="1401">que</DiscourseConnective> la réunion du 21 décembre sera suffisamment intéressante <DiscourseConnective annotation_id="1462">pour</DiscourseConnective> justifier le travail <DiscourseConnective annotation_id="1488">et</DiscourseConnective> les coûts qu’elle entraîne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1482" id="6" language="" name="President.">
    <ParallelChunk annotation_id="1482" docOffset="10">
      <en>The beginning of November brings memories of events in our history that we Europeans should never forget <Alignment alignment="1653" annotation_id="1587">
          <DiscourseConnective annotation_id="1587" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to a certain extent, they tie in with some of the events we are experiencing at the moment.</en>
      <fr>- Le début du mois de novembre nous rappelle des événements de notre histoire <DiscourseConnective annotation_id="1597">que</DiscourseConnective> nous autres, Européens, ne devrions jamais oublier, <Alignment alignment="1587" annotation_id="1653">
          <DiscourseConnective annotation_id="1653" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils sont dans une certaine mesure liés aux événements que nous connaissons actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1688" docOffset="11">
      <en>A week ago, on 9 November, we celebrated the fifteenth anniversary of the fall of the Berlin Wall and with it the Soviet empire, which has led to the unification of the continent within the European Union.</en>
      <fr>Il y a une semaine, le 9 novembre, nous avons célébré le quinzième anniversaire de la chute du mur de Berlin <DiscourseConnective annotation_id="1855">et</DiscourseConnective>, avec lui, de l’empire soviétique, ce qui a conduit <DiscourseConnective annotation_id="1910">à</DiscourseConnective> l’unification du continent au sein de l’Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1894" docOffset="12">
      <en>So today we are here together for the first time to celebrate this anniversary in this Parliament for all Europeans.</en>
      <fr>Nous sommes réunis aujourd’hui <DiscourseConnective annotation_id="2001">afin de</DiscourseConnective> célébrer <DiscourseConnective annotation_id="2018">pour</DiscourseConnective> la première fois dans ce Parlement cet anniversaire <DiscourseConnective annotation_id="2075">pour</DiscourseConnective> tous les Européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2011" docOffset="13">
      <en>The fall of the Berlin Wall was the last geo-political event stemming from the First World War.</en>
      <fr>La chute du mur de Berlin a constitué le dernier événement géopolitique découlant de la Première Guerre mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2107" docOffset="14">
      <en>On 11 November we <Alignment alignment="2241" annotation_id="2125">
          <DiscourseConnective annotation_id="2125" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> celebrated the armistice that marked the end of that drama, of that great civil war amongst Europeans.</en>
      <fr>Le 11 novembre, nous avons <Alignment alignment="2125" annotation_id="2241">
          <DiscourseConnective annotation_id="2241" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> célébré l’armistice qui a marqué la fin de ce drame qu’était la grande guerre civile entre Européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2233" docOffset="15">
      <en>On 9 November we <Alignment alignment="2379" annotation_id="2250">
          <DiscourseConnective annotation_id="2250" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> celebrated the international day against fascism and anti-Semitism in memory of that night which marked the beginning of the institutionalised persecution of a people on the grounds of race.</en>
      <fr>Le 9 novembre, nous avons <Alignment alignment="2250" annotation_id="2379">
          <DiscourseConnective annotation_id="2379" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> célébré la journée internationale contre le fascisme <DiscourseConnective annotation_id="2442">et</DiscourseConnective> l’antisémitisme <DiscourseConnective annotation_id="2461">en</DiscourseConnective> mémoire de cette nuit qui a marqué le début de la persécution institutionnalisée d’un peuple <DiscourseConnective annotation_id="2557">pour</DiscourseConnective> des motifs raciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2446" docOffset="16">
      <en>Ladies and gentlemen, we can never let up in our defence of the human rights which the European Union has fought so hard for.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="2591">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous ne devons jamais baisser la garde dans notre défense des droits de l’homme <DiscourseConnective annotation_id="2685">pour</DiscourseConnective> lesquels l’Union européenne s’est tellement battue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2572" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="2742" annotation_id="2572">
          <DiscourseConnective annotation_id="2572" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it may not always be apparent, they are always under threat.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2572" annotation_id="2742">
          <DiscourseConnective annotation_id="2742" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne <DiscourseConnective annotation_id="2759">soit</DiscourseConnective> pas toujours visible, la menace continuer de planer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2642" docOffset="18">
      <en>Our peace, the peace amongst Europeans which we are so proud of, has been threatened over recent days by new dangers which threaten our values and our co-existence.</en>
      <fr>Notre paix, la paix entre les Européens dont nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="2874">si</DiscourseConnective> fiers, a été mise à mal ces derniers jours par de nouveaux dangers qui menacent nos valeurs <DiscourseConnective annotation_id="2969">et</DiscourseConnective> notre cohabitation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2807" docOffset="19">
      <en>I believe I can say on behalf of everybody that we are following the events in the Netherlands the escalation of ethnic and religious tension and confrontation with sadness and concern.</en>
      <fr>Je pense pouvoir dire au nom de tous <DiscourseConnective annotation_id="3029">que</DiscourseConnective> nous suivons les événements aux Pays-Bas - l’escalade des tensions <DiscourseConnective annotation_id="3100">et</DiscourseConnective> des affrontements ethniques <DiscourseConnective annotation_id="3131">et</DiscourseConnective> religieux - avec tristesse <DiscourseConnective annotation_id="3161">et</DiscourseConnective> inquiétude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2993" docOffset="20">
      <en>I believe this is a good opportunity to send a message of solidarity to the Dutch Government and the whole of Dutch society, regardless of its origins or beliefs.</en>
      <fr>Je pense qu’il faut profiter de l’occasion <DiscourseConnective annotation_id="3219">pour</DiscourseConnective> envoyer un message de solidarité au gouvernement néerlandais <DiscourseConnective annotation_id="3285">et</DiscourseConnective> à l’ensemble de la société néerlandaise, quelles que soient ses origines <DiscourseConnective annotation_id="3361">ou</DiscourseConnective> ses croyances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3156" docOffset="21">
      <en>We stand wholeheartedly behind all those who, through their own sense of personal responsibility, are committed to preventing the pointless spiral of violence.</en>
      <fr>Nous sommes de tout cœur derrière ceux qui, de par leur sens des responsabilités personnelles, s’attachent <DiscourseConnective annotation_id="3486">à</DiscourseConnective> prévenir la spirale inutile de la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3316" docOffset="22">
      <en>The European Parliament is aware that, at the end of the day, extremism and xenophobia, from whatever quarter, comes from a very small section of the population of that country and under no circumstances must it cast a shadow over the whole of Dutch society, which is one of the most tolerant and inclusive societies in Europe.</en>
      <fr>Le Parlement européen est conscient <DiscourseConnective annotation_id="3568">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3573">en fin de compte</DiscourseConnective>, l’extrémisme <DiscourseConnective annotation_id="3604">et</DiscourseConnective> la xénophobie, de quelque endroit que ce soit, proviennent d’une très petite partie de la population de ce pays <DiscourseConnective annotation_id="3719">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3722">en</DiscourseConnective> aucune circonstance, cela ne doit jeter le discrédit sur l’ensemble de la société néerlandaise, qui est une des sociétés les plus tolérantes <DiscourseConnective annotation_id="3866">et</DiscourseConnective> inclusives d’Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3644" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="3890" annotation_id="3644">
          <DiscourseConnective annotation_id="3644" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, during this month of November, Yasser Arafat, President of the Palestinian Legislative Council, has died, <Alignment alignment="4001" annotation_id="3763">
          <DiscourseConnective annotation_id="3763" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have sent a letter of condolence to that Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3644" annotation_id="3890">
          <DiscourseConnective annotation_id="3890" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pendant ce mois de novembre, Yasser Arafat, président du Conseil législatif palestinien, est décédé, <Alignment alignment="3763" annotation_id="4001">
          <DiscourseConnective annotation_id="4001" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j’ai envoyé une lettre de condoléances <DiscourseConnective annotation_id="4043">à</DiscourseConnective> ce Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3819" docOffset="24">
      <en>Our Vice-President, Mr McMillan-Scott, represented us at the funeral in Cairo last Friday.</en>
      <fr>Notre vice-président, M. McMillan-Scott, nous a représentés aux funérailles au Caire vendredi dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3910" docOffset="25">
      <en>For 40 years, Mr Arafat was the symbol of his people’s struggle for self-determination.</en>
      <fr>M. Arafat a été pendant 40 ans le symbole de la lutte de son peuple <DiscourseConnective annotation_id="4228">pour</DiscourseConnective> l’autodétermination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3998" docOffset="26">
      <en>Today, his departure offers a new opportunity for hopes of peace between the people of Israel and of Palestine.</en>
      <fr>Aujourd’hui, son départ offre de nouveaux espoirs de paix entre le peuple d’Israël <DiscourseConnective annotation_id="4337">et</DiscourseConnective> celui de Palestine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4110" docOffset="27">
      <en>I would like to express my agreement with the words of Mr Solana who, talking on behalf of the Council, has said that the Union must be prepared to participate in a new phase of peace negotiations <Alignment alignment="4544" annotation_id="4307">
          <DiscourseConnective annotation_id="4307" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are relaunched.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="4372">dire que</DiscourseConnective> je suis tout à fait d’accord avec M. Solana, qui, au nom du Conseil, a dit <DiscourseConnective annotation_id="4456">que</DiscourseConnective> l’Union devait être prête <DiscourseConnective annotation_id="4486">à</DiscourseConnective> participer <DiscourseConnective annotation_id="4499">à</DiscourseConnective> une nouvelle phase de négociations de paix <Alignment alignment="4307" annotation_id="4544">
          <DiscourseConnective annotation_id="4544" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles-ci étaient relancées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4331" docOffset="28">
      <en>I am sure that all Europeans wish to take this opportunity to promote the effective application of the Roadmap.</en>
      <fr>Je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="4588">que</DiscourseConnective> tous les Européens souhaitent profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="4649">pour</DiscourseConnective> promouvoir l’application effective de la feuille de route.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4443" id="7" language="" name="President.">
    <ParallelChunk annotation_id="4443" docOffset="29">
      <en>The next item is speeches on matters of political importance.</en>
      <fr>- L’ordre du jour appelle les interventions sur des questions politiques importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4505" id="8" language="" name="Nicholson (PPE-DE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="4505" docOffset="30">
      <en>Mr President, on 28 October three United Nations aid workers were kidnapped in Afghanistan.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, le 28 octobre, trois travailleurs humanitaires des Nations unies ont été enlevés <DiscourseConnective annotation_id="4905">en</DiscourseConnective> Afghanistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4597" docOffset="31">
      <en>One of the captives is from the Philippines, one is from Kosovo, <Alignment alignment="4978" annotation_id="4662">
          <DiscourseConnective annotation_id="4662" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> one, Annetta Flanigan, is from my constituency in Northern Ireland.</en>
      <fr>Un des captifs vient des Philippines, un autre du Kosovo <Alignment alignment="4662" annotation_id="4978">
          <DiscourseConnective annotation_id="4978" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la troisième personne, Annetta Flanigan, est originaire de ma circonscription <DiscourseConnective annotation_id="5059">en</DiscourseConnective> Irlande du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4734" docOffset="32">
      <en>They have been held captive ever since.</en>
      <fr>Ils sont gardés en captivité <DiscourseConnective annotation_id="5108">depuis</DiscourseConnective> ce jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4774" docOffset="33">
      <en>One can only imagine the trauma that these captives and their families have gone through and are still experiencing.</en>
      <fr>On ne peut que s’imaginer le traumatisme <DiscourseConnective annotation_id="5165">que</DiscourseConnective> ces captifs <DiscourseConnective annotation_id="5181">et</DiscourseConnective> leur famille ont subi <DiscourseConnective annotation_id="5206">et</DiscourseConnective> subissent <DiscourseConnective annotation_id="5219">encore</DiscourseConnective> aujourd’hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4891" docOffset="34">
      <en>I would ask that you, Mr President, and this House give full support for the release of the three captives <Alignment alignment="5364" annotation_id="4998">
          <DiscourseConnective annotation_id="4998" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that you raise this immediately with the Council and the Commission to gain their support.</en>
      <fr>Je vous implore, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="5279">ainsi</DiscourseConnective> que ce Parlement, d’encourager de tout cœur la libération de ces trois captifs <Alignment alignment="4998" annotation_id="5364">
          <DiscourseConnective annotation_id="5364" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de porter immédiatement cette question <DiscourseConnective annotation_id="5406">à</DiscourseConnective> l’attention du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="5431">et</DiscourseConnective> de la Commission afin d’obtenir leur soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5093" docOffset="35">
      <en>I heard this afternoon that the captors have said that they will make no further effort to make contact after 7.30 p.m. our time.</en>
      <fr>J’ai appris cet après-midi <DiscourseConnective annotation_id="5507">que</DiscourseConnective> les ravisseurs ont déclaré qu’une fois 19h30 heure de Bruxelles, ils ne feront aucun effort supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="5618">pour</DiscourseConnective> nouer des contacts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5223" docOffset="36">
      <en>Mr President, I ask you to give this your utmost priority, <Alignment alignment="5733" annotation_id="5282">
          <DiscourseConnective annotation_id="5282" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5738" annotation_id="5291">
          <DiscourseConnective annotation_id="5291" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Annetta Flanigan said, they only went there to help the people of Afghanistan.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je vous demande d’accorder la plus haute priorité à cette affaire, <Alignment alignment="5282" annotation_id="5733">
          <DiscourseConnective annotation_id="5733" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5291" annotation_id="5738">
          <DiscourseConnective annotation_id="5738" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l’a déclaré Annetta Flanigan, ils n’y sont allés que <DiscourseConnective annotation_id="5797">pour</DiscourseConnective> aider le peuple afghan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5373" id="9" language="FR" name="De Keyser (PSE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="5373" docOffset="37">
      <en>Mr President, <Alignment alignment="5851" annotation_id="5387">
          <DiscourseConnective annotation_id="5387" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you said, we must not drop our guard <DiscourseConnective annotation_id="5427" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to the issue of human rights.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, <Alignment alignment="5387" annotation_id="5851">
          <DiscourseConnective annotation_id="5851" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l’avez dit, nous ne pouvons pas baisser les bras sur la question des droits de l’homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5471" docOffset="38">
      <en>During the last sitting, we adopted a resolution on the problem of human rights in Iran.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5950">À</DiscourseConnective> la dernière session, nous avons adopté une résolution sur le problème des droits de l’homme <DiscourseConnective annotation_id="6044">en</DiscourseConnective> Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5560" docOffset="39">
      <en>Since then, the situation has continued to deteriorate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6053">Depuis</DiscourseConnective>, la situation n’a cessé de se dégrader.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5616" docOffset="40">
      <en>I wish to draw your attention to the fact that people are still being arrested, including human rights activists Doctor Mabobeh Abbasgholizadeh and Mrs Fereshteh Qâzi.</en>
      <fr>Je voudrais attirer votre attention sur le fait qu’il y a <DiscourseConnective annotation_id="6158">encore</DiscourseConnective> et toujours des arrestations: à preuve, celles du docteur Mabobeh Abbasgholizadeh <DiscourseConnective annotation_id="6247">et</DiscourseConnective> de Mme Fereshteh Qâzi, des défenseurs des droits de l’homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5784" docOffset="41">
      <en>This is an unacceptable situation <Alignment alignment="6344" annotation_id="5818">
          <DiscourseConnective annotation_id="5818" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that you must ask the President-in-Office of the Council to enlist the support of our Ambassadors in Tehran to help ensure that human rights are respected.</en>
      <fr>Cette situation est inacceptable <Alignment alignment="5818" annotation_id="6344">
          <DiscourseConnective annotation_id="6344" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="6356">que</DiscourseConnective> vous devriez demander au Président du Conseil de mobiliser nos ambassadeurs <DiscourseConnective annotation_id="6436">à</DiscourseConnective> Téhéran <DiscourseConnective annotation_id="6446">pour que</DiscourseConnective> les droits de l’homme y soient enfin respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5985" docOffset="42">
      <en>We may have concluded an agreement on nuclear energy, <Alignment alignment="41956" annotation_id="6039">
          <DiscourseConnective annotation_id="6039" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must not turn a blind eye to what is happening in Iran on a daily basis.</en>
      <fr>Ce n’est pas parce que nous avons conclu un accord sur le nucléaire <Alignment alignment="6039" annotation_id="6571">
          <DiscourseConnective annotation_id="6571" sense="Comparison.Contrast">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons, aujourd’hui, fermer les yeux sur ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="6637">en</DiscourseConnective> Iran tous les jours.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6119" id="10" language="EL" name="Papadimoulis (GUE/NGL ).">
    <ParallelChunk annotation_id="6119" docOffset="43">
      <en>– Mr President, European citizens face two new food scandals: on the one hand, Dutch dioxins and, most probably, on the other, <Alignment alignment="6844" annotation_id="6246">
          <DiscourseConnective annotation_id="6246" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the diagnostic test to date has shown, the first signs of mad cow disease in sheep and goats.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, les citoyens européens font face à deux nouveaux scandales alimentaires: d’une part, les dioxines néerlandaises <DiscourseConnective annotation_id="6798">et</DiscourseConnective>, d’autre part, plus que vraisemblablement, <Alignment alignment="6246" annotation_id="6844">
          <DiscourseConnective annotation_id="6844" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les tests diagnostiques l’ont montré jusqu’à présent, les premiers signes de la maladie de la vache folle chez les moutons <DiscourseConnective annotation_id="6973">et</DiscourseConnective> les chèvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6343" docOffset="44">
      <en>As a result of this dioxin food scandal, over 200 livestock holdings have already closed in Holland, as have numerous holdings in Belgium and Germany.</en>
      <fr>Suite à ce scandale de la dioxine, plus de 200 exploitations de bétail ont <DiscourseConnective annotation_id="7064">déjà</DiscourseConnective> été fermées aux Pays-Bas, <DiscourseConnective annotation_id="7095">ainsi</DiscourseConnective> que de nombreuses exploitations <DiscourseConnective annotation_id="7133">en</DiscourseConnective> Belgique <DiscourseConnective annotation_id="7145">et</DiscourseConnective> en Allemagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6494" docOffset="45">
      <en>I am protesting, <DiscourseConnective annotation_id="6511" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> no information is forthcoming from the authorities in the Netherlands, which are <Alignment alignment="7257" annotation_id="6600">
          <DiscourseConnective annotation_id="6600" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the presiding country, or from the European Commission, about what products have been sent to the other Member States, <DiscourseConnective annotation_id="6724" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> consumers can be protected.</en>
      <fr>Je proteste, parce qu’aucune information ne filtre des autorités des Pays-Bas, pays qui occupe <Alignment alignment="6600" annotation_id="7257">
          <DiscourseConnective annotation_id="7257" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la présidence de l’Union, ni de la Commission européenne concernant les produits qui ont été exportés vers les autres États membres, ce qui permettrait de protéger les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6760" docOffset="46">
      <en>I call for greater transparency, immediate information and full publication of the analyses relating to both cases.</en>
      <fr>Je demande une plus grande transparence, une information immédiate <DiscourseConnective annotation_id="7517">et</DiscourseConnective> la publication complète des analyses concernant ces deux cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6876" docOffset="47">
      <en>The European Union needs to take care of public health, as well as the market, in order to prevent the introduction of suspect products into the food chains.</en>
      <fr>L’Union européenne doit prendre soin de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="7640">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7646">que</DiscourseConnective> du marché afin d’éviter d’introduire des produits suspects dans la chaîne alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7034" id="11" language="" name="Farage (IND/DEM ).">
    <ParallelChunk annotation_id="7034" docOffset="48">
      <en>Mr President, I wish to raise an issue of serious concern to everyone who believes in democracy.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="7771">à</DiscourseConnective> aborder une question qui inquiète fortement tous ceux qui croient <DiscourseConnective annotation_id="7839">en</DiscourseConnective> la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7131" docOffset="49">
      <en>The Belgian Supreme Court has upheld a previous ruling that declares the Vlaams Blok a criminal organisation and effectively bans it.</en>
      <fr>La Cour suprême de Belgique a maintenu un jugement rendu précédemment qui fait du Vlaams Blok une organisation criminelle <DiscourseConnective annotation_id="7979">et</DiscourseConnective> l’interdit bel et bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7265" docOffset="50">
      <en>Nobody in my Group supports the ideology or the practice of the Vlaams Blok, <Alignment alignment="8096" annotation_id="7342">
          <DiscourseConnective annotation_id="7342" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in a democracy that is not the point.</en>
      <fr>Personne, au sein de mon groupe, ne soutient l’idéologie <DiscourseConnective annotation_id="8063">ou</DiscourseConnective> les pratiques du Vlaams Blok, <Alignment alignment="7342" annotation_id="8096">
          <DiscourseConnective annotation_id="8096" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans une démocratie, là n’est pas la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7384" docOffset="51">
      <en>It is for the electorate and not the courts to make political decisions, <Alignment alignment="8234" annotation_id="7457">
          <DiscourseConnective annotation_id="7457" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> actions such as this can only increase political extremism and perhaps the use of violence.</en>
      <fr>Il revient <DiscourseConnective annotation_id="8160">à</DiscourseConnective> l’électorat, et non aux tribunaux, de prendre des décisions politiques, <Alignment alignment="7457" annotation_id="8234">
          <DiscourseConnective annotation_id="8234" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des actions <DiscourseConnective annotation_id="8249">comme</DiscourseConnective> celles-ci ne peuvent <DiscourseConnective annotation_id="8276">que</DiscourseConnective> renforcer l’extrémisme politique <DiscourseConnective annotation_id="8313">et</DiscourseConnective>, peut-être, le recours <DiscourseConnective annotation_id="8339">à</DiscourseConnective> la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7553" docOffset="52">
      <en>Today these events have taken place in Belgium, <Alignment alignment="8412" annotation_id="7601">
          <DiscourseConnective annotation_id="7601" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> tomorrow it could be the European Union.</en>
      <fr>Aujourd’hui, ces événements se sont déroulés en Belgique, <Alignment alignment="7601" annotation_id="8412">
          <DiscourseConnective annotation_id="8412" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> demain, ils pourraient se produire au niveau de l’Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7646" docOffset="53">
      <en>We already have a European arrest warrant.</en>
      <fr>Nous disposons <DiscourseConnective annotation_id="8500">déjà</DiscourseConnective> d’un mandat d’arrêt européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7689" docOffset="54">
      <en>We have EU funding of political groups, <Alignment alignment="8601" annotation_id="7729">
          <DiscourseConnective annotation_id="7729" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that criticism of the EU itself will very soon be deemed xenophobic, <Alignment alignment="8694" annotation_id="7812">
          <DiscourseConnective annotation_id="7812" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that action might be taken against parties such as mine.</en>
      <fr>Les groupes politiques bénéficient d’un financement communautaire <Alignment alignment="7729" annotation_id="8601">
          <DiscourseConnective annotation_id="8601" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="8613">que</DiscourseConnective> toute critique envers l’UE elle-même sera <DiscourseConnective annotation_id="8659">bientôt</DiscourseConnective> considérée comme xénophobe <Alignment alignment="7812" annotation_id="8694">
          <DiscourseConnective annotation_id="8694" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8697">que</DiscourseConnective> des mesures pourraient être adoptées à l’encontre de partis <DiscourseConnective annotation_id="8761">comme</DiscourseConnective> le mien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7873" docOffset="55">
      <en>Every democrat among us should <Alignment alignment="8826" annotation_id="7904">
          <DiscourseConnective annotation_id="7904" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> condemn these moves.</en>
      <fr>Tous les démocrates qui sont parmi nous devraient <Alignment alignment="7904" annotation_id="8826">
          <DiscourseConnective annotation_id="8826" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> condamner ces mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7935" id="12" language="EL" name="Pafilis (GUE/NGL ).">
    <ParallelChunk annotation_id="7935" docOffset="56">
      <en>– Mr President, for a week now, the American occupying forces have been committing an abominable crime in the city of Falluja in Iraq.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="8883">depuis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8890">maintenant</DiscourseConnective> une semaine, les forces armées américaines d’occupation commettent un crime abominable dans la ville de Falloujah <DiscourseConnective annotation_id="9015">en</DiscourseConnective> Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8070" docOffset="57">
      <en>They have been indiscriminately bombing homes, killing civilians and destroying the entire city.</en>
      <fr>Elles bombardent aveuglément les maisons, tuent des civils <DiscourseConnective annotation_id="9083">et</DiscourseConnective> détruisent la ville entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8167" docOffset="58">
      <en>The tens of thousands of inhabitants of the city are in danger, not only from the bombings, but also from power cuts and water shortages.</en>
      <fr>Les dizaines de milliers d’habitants de la ville sont <DiscourseConnective annotation_id="9169">en</DiscourseConnective> danger, <DiscourseConnective annotation_id="9180">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9194">à</DiscourseConnective> cause des bombardements, <DiscourseConnective annotation_id="9221">mais aussi</DiscourseConnective> des coupures d’électricité <DiscourseConnective annotation_id="9259">et</DiscourseConnective> des pénuries d’eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8305" docOffset="59">
      <en>The occupying forces and their collaborators are preventing the inhabitants from leaving and are giving out hardly any information about civilians, and even less about the dead.</en>
      <fr>Les forces d’occupation <DiscourseConnective annotation_id="9306">et</DiscourseConnective> leurs collaborateurs empêchent les habitants de fuir <DiscourseConnective annotation_id="9362">et</DiscourseConnective> ne donnent presque aucune information concernant les civils, <DiscourseConnective annotation_id="9426">et encore</DiscourseConnective> moins concernant les morts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8483" docOffset="60">
      <en>Your counterpart, Mr Alawi, is prohibiting the names of the dead from being announced in the city of Falluja.</en>
      <fr>Votre homologue, M. Alawi, empêche que les noms des morts soient annoncés dans la ville de Falloujah.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8593" docOffset="61">
      <en>The Red Crescent and the Red Cross are being prohibited from providing any assistance whatsoever.</en>
      <fr>Le Croissant Rouge <DiscourseConnective annotation_id="9585">et</DiscourseConnective> la Croix Rouge se voient empêcher d’apporter la moindre aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8691" docOffset="62">
      <en>This is brutality for which there is huge political responsibility both on the part of the European Union, which legalised the war, and the occupying forces, and the political groups, which approved the recent resolution on Iraq, <DiscourseConnective annotation_id="8921" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> encouraging the American intervention.</en>
      <fr>C’est là une violence dont une grand part de responsabilité politique incombe tant <DiscourseConnective annotation_id="9733">à</DiscourseConnective> l’Union européenne, qui a légalisé la guerre, qu’aux forces d’occupation <DiscourseConnective annotation_id="9808">et</DiscourseConnective> aux groupes politiques, qui ont approuvé la récente résolution sur l’Irak, encourageant par là l’intervention américaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8968" docOffset="63">
      <en>The crime against the people of Iraq must stop <Alignment alignment="9985" annotation_id="9015">
          <DiscourseConnective annotation_id="9015" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that will only happen <Alignment alignment="68051" annotation_id="9041">
          <DiscourseConnective annotation_id="9041" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the occupying forces leave.</en>
      <fr>Les crimes contre le peuple irakien doivent cesser, <Alignment alignment="9015" annotation_id="9985">
          <DiscourseConnective annotation_id="9985" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne sera possible <Alignment alignment="9041" annotation_id="10010">
          <DiscourseConnective annotation_id="10010" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les forces d’occupation s’en vont.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9072" docOffset="64">
      <en>Why do you people who talk about human rights now have nothing to say in the face of this crime?</en>
      <fr>Pourquoi, vous qui parlez des droits de l’homme, n’avez-vous rien <DiscourseConnective annotation_id="10118">à</DiscourseConnective> répondre face <DiscourseConnective annotation_id="10134">à</DiscourseConnective> ces crimes?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9169" id="13" language="" name="Villiers (PPE-DE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="9169" docOffset="65">
      <en>Mr President, two weeks ago I visited Israel and the West Bank.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, je me suis rendue il y a deux semaines en Israël <DiscourseConnective annotation_id="10222">et</DiscourseConnective> en Cisjordanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9233" docOffset="66">
      <en>Almost exactly two weeks ago today I was standing in a place in Tel Aviv called Carmel Market, looking at the tragic aftermath of a suicide bomb.</en>
      <fr>Il y a deux semaines, presque jour pour jour, je me trouvais dans un endroit de Tel-Aviv appelé «marché Carmel» et constatais les conséquences tragiques d’un attentat-suicide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9379" docOffset="67">
      <en>To witness for myself the horror that Israeli citizens have to live with every day was profoundly moving and deeply upsetting.</en>
      <fr>J’ai été profondément émue <DiscourseConnective annotation_id="10444">et</DiscourseConnective> bouleversée d’assister en direct à l’horreur à laquelle les citoyens israéliens sont confrontés quotidiennement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9506" docOffset="68">
      <en>The prosaic and everyday nature of the scene of bustling shoppers and market stalls contrasted brutally with the clear-up operation that was taking place, with human remains being scraped off the canopies of the market stalls.</en>
      <fr>La scène prosaïque <DiscourseConnective annotation_id="10579">et</DiscourseConnective> animée du marché <DiscourseConnective annotation_id="10599">et</DiscourseConnective> des clients qui a lieu d’ordinaire contrastait brutalement avec l’opération de nettoyage en cours, qui consistait à ôter les restes humains des marquises des étals du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9733" docOffset="69">
      <en>I hope that all MEPs will join me in condemning those who send 16-year old children, strapped with explosives, to blow themselves up together with innocent shoppers who have just popped out to buy something from the local cheese shop.</en>
      <fr>J’espère <DiscourseConnective annotation_id="10786">que</DiscourseConnective> tous les députés européens se joindront à moi <DiscourseConnective annotation_id="10836">pour</DiscourseConnective> condamner ceux qui envoient des enfants de 16 ans, bardés d’explosifs, se faire exploser au milieu de clients innocents qui faisaient un saut au marché pour faire quelques emplettes chez le marchand de fromage local.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9968" docOffset="70">
      <en>I <Alignment alignment="11067" annotation_id="9970">
          <DiscourseConnective annotation_id="9970" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that everyone in this House will join me in expressing our profound hope that we have reached a turning point in the Middle East, <Alignment alignment="11196" annotation_id="10110">
          <DiscourseConnective annotation_id="10110" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we have reached a point where the path of peace and dialogue will start to displace that of the bomb and the bullet.</en>
      <fr>J’espère <Alignment alignment="9970" annotation_id="11067">
          <DiscourseConnective annotation_id="11067" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11077">que</DiscourseConnective> tous les députés se joindront à moi <DiscourseConnective annotation_id="11117">pour</DiscourseConnective> exprimer notre espoir profond d’avoir atteint un tournant au Moyen-Orient <Alignment alignment="10110" annotation_id="11196">
          <DiscourseConnective annotation_id="11196" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d’être arrivés à un stade où la paix <DiscourseConnective annotation_id="11236">et</DiscourseConnective> le dialogue vont commencer <DiscourseConnective annotation_id="11266">à</DiscourseConnective> prendre le pas sur les bombes <DiscourseConnective annotation_id="11298">et</DiscourseConnective> les balles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10236" id="14" language="FR" name="Tabajdi (PSE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="10236" docOffset="71">Mr President, ladies and gentlemen, I wish to draw Parliament’s attention to a shortcoming, a problem.</ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10339" docOffset="72">
      <en>On 16 September, we adopted a resolution on the harassment of national minorities in Vojvodina. Parliament decided that the delegation for relations with Serbia and Montenegro would send a fact-finding mission to Vojvodina, in Serbia.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, chers collègues, je voudrais attirer l’attention du Parlement européen sur une carence, sur un problème: nous avons adopté une résolution, le 16 septembre, sur le harcèlement des minorités nationales <DiscourseConnective annotation_id="11539">en</DiscourseConnective> Voïvodine et notre Parlement a décidé <DiscourseConnective annotation_id="11580">que</DiscourseConnective> la délégation chargée des relations avec la Serbie-et-Monténégro enverrait une mission d’enquête en Voïvodine, <DiscourseConnective annotation_id="11695">en</DiscourseConnective> Serbie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10574" docOffset="73">
      <en>Two months have already passed since then.</en>
      <fr>Il y a <DiscourseConnective annotation_id="11713">déjà</DiscourseConnective> deux mois de cela!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10617" docOffset="74">
      <en>I do not understand. There is a danger – as mentioned in our resolution – that incidents will multiply <DiscourseConnective annotation_id="10720" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that the harassment of national minorities will spiral out of control.</en>
      <fr>Je ne comprends pas: le danger existe - <DiscourseConnective annotation_id="11777">que</DiscourseConnective> notre résolution évoque - <DiscourseConnective annotation_id="11807">que</DiscourseConnective> les incidents se multiplient, le danger existe de l’escalade contre les minorités nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10795" docOffset="75">
      <en>The delegation for relations with Serbia has not found five Members to send on the fact-finding mission.</en>
      <fr>La délégation <DiscourseConnective annotation_id="11919">pour</DiscourseConnective> les relations avec la Serbie n’a pas trouvé cinq membres <DiscourseConnective annotation_id="11981">pour</DiscourseConnective> envoyer une mission d’enquête: c’est incroyable!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10900" docOffset="76">
      <en>This beggars belief. Parliament’s good name is at stake; this is a case of non-compliance with a European Parliament resolution.</en>
      <fr>C’est le prestige du Parlement qui est <DiscourseConnective annotation_id="12074">en</DiscourseConnective> jeu, c’est de non-respect de la mise <DiscourseConnective annotation_id="12114">en</DiscourseConnective> œuvre d’une résolution du Parlement européen qu’il s’agit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11029" docOffset="77">
      <en>I ask you, Mr President, to look into why the delegation for relations with Serbia has sabotaged Parliament’s resolution.</en>
      <fr>Je vous demande, Monsieur le Président, d’examiner pourquoi la délégation <DiscourseConnective annotation_id="12250">pour</DiscourseConnective> les relations avec la Serbie a saboté la résolution du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11151" id="15" language="PL" name="Pęk (IND/DEM ).">
    <ParallelChunk annotation_id="11151" docOffset="78">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I should like to return to a matter I believe to be of great significance.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12364">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais revenir sur un sujet qui revêt selon moi une grande importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11262" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="12454" annotation_id="11262">
          <DiscourseConnective annotation_id="11262" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we see it, and further to the legal opinions we have in our possession, the European Parliament has allowed a situation to arise whereby the European Commission has acted without legal authority since 1 November.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11262" annotation_id="12454">
          <DiscourseConnective annotation_id="12454" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le constatons, <DiscourseConnective annotation_id="12480">et</DiscourseConnective> suite aux avis juridiques qui nous ont été remis, le Parlement européen a laissé se produire une situation où la Commission européenne agit <DiscourseConnective annotation_id="12623">sans</DiscourseConnective> aucune autorité légale <DiscourseConnective annotation_id="12651">depuis</DiscourseConnective> le 1er novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11478" docOffset="80">
      <en>
        <Alignment alignment="12675" annotation_id="11478">
          <DiscourseConnective annotation_id="11478" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it has been acting illegally.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11478" annotation_id="12675">
          <DiscourseConnective annotation_id="12675" sense="Expansion.Restatement">Autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle agit en toute illégalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11524" docOffset="81">
      <en>This means that all legal, formal and other administrative decisions taken by the European Commission may be appealed against and overturned.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="12735">que</DiscourseConnective> l’on peut faire appel de toutes les décisions juridiques, officielles <DiscourseConnective annotation_id="12809">et</DiscourseConnective> administratives prises par la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="12864">et</DiscourseConnective> les annuler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11666" docOffset="82">
      <en>Such a state of affairs must not be allowed to continue.</en>
      <fr>On ne peut tolérer qu’une telle situation perdure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11723" docOffset="83">
      <en>Mr President, I believe it is necessary to establish interim legislative measures, which would serve to provide a legal definition of the measures to be taken by Parliament <Alignment alignment="13115" annotation_id="11896">
          <DiscourseConnective annotation_id="11896" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is unable to appoint a Commission.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je pense qu’il est nécessaire de prendre des mesures législatives provisoires <DiscourseConnective annotation_id="13032">afin de</DiscourseConnective> donner une définition légale aux mesures que doit prendre par le Parlement <Alignment alignment="11896" annotation_id="13115">
          <DiscourseConnective annotation_id="13115" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n’est pas en mesure de nommer une Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11939" id="16" language="" name="Allister (NI ).">
    <ParallelChunk annotation_id="11939" docOffset="84">
      <en>Mr President, I want to speak on two matters.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, je souhaiterais m’exprimer sur deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11985" docOffset="85">
      <en>Firstly I would like to associate myself entirely with the remarks of my colleague from Northern Ireland, Mr Nicholson, with regard to the atrocious situation that has befallen Annetta Flanigan, a lady who has given selfless service to Afghanistan.</en>
      <fr>Je tiens tout d’abord <DiscourseConnective annotation_id="13261">à</DiscourseConnective> m’associer totalement aux remarques de mon collègue d’Irlande du Nord, M. Nicholson, concernant l’épouvantable situation qui frappe Annetta Flanigan, une femme qui a offert ses services <DiscourseConnective annotation_id="13449">à</DiscourseConnective> l’Afghanistan par altruisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12234" docOffset="86">
      <en>Doubtless all our thoughts are with her family at this very difficult time.</en>
      <fr>Il va sans dire que toutes nos pensées sont <DiscourseConnective annotation_id="13524">pour</DiscourseConnective> sa famille <DiscourseConnective annotation_id="13540">en</DiscourseConnective> ce moment extrêmement difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12310" docOffset="87">
      <en>Secondly, I want to dissociate myself from any eulogy to so-called President Arafat.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="13588">ensuite</DiscourseConnective> me désolidariser des éloges dudit président Arafat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12395" docOffset="88">
      <en>He was an unrepentant terrorist who introduced to the world the horror of the human suicide bomber.</en>
      <fr>Il fut un terroriste impénitent qui fit connaître au monde l’horreur des kamikazes humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12495" docOffset="89">
      <en>He found common cause with other terrorist organisations throughout the world, including, in my country, the Provisional IRA, which has for years maintained fraternal relationships with its fellow murderers in the PLO.</en>
      <fr>Il fit cause commune avec d’autres organisations terroristes à travers le monde, y compris, dans mon pays, la Provisional IRA, qui a entretenu pendant des années des rapports fraternels avec ses pairs meurtriers de l’OLP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12714" docOffset="90">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="12716" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> dissociate myself, on behalf of the victims in my country, from the eulogy to a confederate of world terrorism.</en>
      <fr>Voilà pourquoi je me désolidarise, au nom des victimes de mon pays, de l’éloge d’un complice du terrorisme international.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12838" id="17" language="EL" name="Papastamkos (PPE-DE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="12838" docOffset="91">
      <en>– Mr President, <Alignment alignment="14109" annotation_id="12854">
          <DiscourseConnective annotation_id="12854" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the European Commission has proposed the adoption of a regulation to establish a pre-accession assistance mechanism (ΙΡΑ).</en>
      <fr>- Monsieur le Président, <Alignment alignment="12854" annotation_id="14109">
          <DiscourseConnective annotation_id="14109" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la Commission européenne a proposé l’adoption d’un règlement en vue d’établir un mécanisme d’assistance de préadhésion (ΙΡΑ).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12990" docOffset="92">
      <en>This proposal is positive, <Alignment alignment="14288" annotation_id="13017">
          <DiscourseConnective annotation_id="13017" sense="Contingency.Cause.Reason">insofar as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it groups and simplifies the management of existing programmes for accession countries and potential candidate countries in south-eastern Europe.</en>
      <fr>Cette proposition est positive, <Alignment alignment="13017" annotation_id="14288">
          <DiscourseConnective annotation_id="14288" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle regroupe <DiscourseConnective annotation_id="14306">et</DiscourseConnective> simplifie la gestion des programmes existants <DiscourseConnective annotation_id="14355">pour</DiscourseConnective> l’adhésion des pays <DiscourseConnective annotation_id="14380">et</DiscourseConnective> des pays candidats potentiels dans l’Europe du Sud-Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13174" docOffset="93">
      <en>Given that the ΙΡΑ will cover sectors such as the strengthening of institutions and regional and cross-border cooperation, among others, payment of the planned assistance needs to be linked to strict terms of political conditionality, terms which make up the political .</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14439">Étant donné que</DiscourseConnective> l’IPA couvrira notamment des secteurs tels <DiscourseConnective annotation_id="14498">que</DiscourseConnective> le renforcement des institutions <DiscourseConnective annotation_id="14535">et</DiscourseConnective> la coopération régionale <DiscourseConnective annotation_id="14563">et</DiscourseConnective> transfrontalière, entre autres, le paiement de l’aide planifiée devra être lié <DiscourseConnective annotation_id="14645">à</DiscourseConnective> des termes stricts de conditionnalité politique, termes qui constituent l’acquis communautaire politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13445" docOffset="94">
      <en>Our message must be clear.</en>
      <fr>Notre message doit être clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13472" docOffset="95">
      <en>The challenge of the European orientation presupposes the overcoming of differences via dialogue, mutual understanding and agreement.</en>
      <fr>Le défi de l’orientation européenne présuppose de surmonter les différences grâce au dialogue, à la compréhension mutuelle <DiscourseConnective annotation_id="14907">et</DiscourseConnective> à des accords.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13606" id="18" language="" name="Ludford (ALDE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="13606" docOffset="96">
      <en>Mr President, 14 November is World Diabetes Day.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, le 14 novembre est la journée mondiale du diabète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13655" docOffset="97">
      <en>To mark this, I would ask MEP colleagues to follow up in their own countries the question of job discrimination against diabetics.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15001">Pour</DiscourseConnective> marquer cette journée, je demande à mes collègues députés européens d’assurer le suivi, dans leur pays respectif, de la question de la discrimination sur le marché du travail envers les personnes diabétiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13786" docOffset="98">
      <en>All EU countries operate blanket exclusions against people with diabetes in certain posts, but the range of excluded occupations varies widely.</en>
      <fr>Dans tous les pays de l’UE, les diabétiques sont exclus totalement de certains postes, <DiscourseConnective annotation_id="15302">mais</DiscourseConnective> l’éventail des emplois exclus varie grandement d’un pays à l’autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13930" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="15375" annotation_id="13930">
          <DiscourseConnective annotation_id="13930" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Belgium and the UK bar diabetics from being police officers, <Alignment alignment="15489" annotation_id="14005">
          <DiscourseConnective annotation_id="14005" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> Hungary and Portugal do not.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13930" annotation_id="15375">
          <DiscourseConnective annotation_id="15375" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Belgique <DiscourseConnective annotation_id="15400">et</DiscourseConnective> le Royaume-Uni interdit aux diabétiques l’accès à la profession d’officier de police, <Alignment alignment="14005" annotation_id="15489">
          <DiscourseConnective annotation_id="15489" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n’est pas le cas de la Hongrie <DiscourseConnective annotation_id="15528">et</DiscourseConnective> du Portugal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14038" docOffset="100">
      <en>Italy bars them from being ambulance drivers, <Alignment alignment="15602" annotation_id="14084">
          <DiscourseConnective annotation_id="14084" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the UK, Portugal and Greece do not.</en>
      <fr>L’Italie les exclut des postes de chauffeurs d’ambulance, <Alignment alignment="14084" annotation_id="15602">
          <DiscourseConnective annotation_id="15602" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Royaume-Uni, le Portugal <DiscourseConnective annotation_id="15635">et</DiscourseConnective> la Grèce ne le font pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14124" docOffset="101">
      <en>In the UK they cannot be air traffic controllers, <DiscourseConnective annotation_id="14174" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective> in Greece and Portugal they can.</en>
      <fr>Au Royaume-Uni, les diabétiques ne peuvent pas devenir aiguilleurs du ciel, tandis qu’en Grèce <DiscourseConnective annotation_id="15758">et</DiscourseConnective> au Portugal, ils le peuvent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14215" docOffset="102">
      <en>In a European Union with a common market and the freedom of movement of workers, this makes absolutely no sense.</en>
      <fr>Dans une Union européenne dotée d’un marché commun <DiscourseConnective annotation_id="15841">et</DiscourseConnective> assurant la libre circulation des travailleurs, cette situation est absolument insensée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14328" docOffset="103">
      <en>I will be putting questions to the Commission on this, <Alignment alignment="15986" annotation_id="14383">
          <DiscourseConnective annotation_id="14383" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must point out to my colleagues how illogical the situation is.</en>
      <fr>Je poserai des questions <DiscourseConnective annotation_id="15958">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="15974">à</DiscourseConnective> ce sujet, <Alignment alignment="14383" annotation_id="15986">
          <DiscourseConnective annotation_id="15986" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me dois d’attirer l’attention de mes collègues sur le manque de logique de cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14453" docOffset="104">
      <en>Some of these bans date back 40 years or so <Alignment alignment="16136" annotation_id="14497">
          <DiscourseConnective annotation_id="14497" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not take account of modern treatments.</en>
      <fr>Certaines de ces interdictions ont près de 40 ans <Alignment alignment="14497" annotation_id="16136">
          <DiscourseConnective annotation_id="16136" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne tiennent pas compte des traitements modernes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14548" docOffset="105">
      <en>This kind of blanket discrimination must be abolished.</en>
      <fr>Ce type de discrimination générale doit être aboli.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14603" id="19" language="NL" name="Corbey (PSE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="14603" docOffset="106">
      <en>Mr President, I should like again to warmly thank you for accepting the flower box, which symbolises European nature and biodiversity.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, je voudrais encore une fois vous remercier chaleureusement d’avoir accepté le bac de fleurs, qui symbolise la nature <DiscourseConnective annotation_id="16382">et</DiscourseConnective> la biodiversité européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14738" docOffset="107">
      <en>The flower box is a gift from the European habitat forum, which represents millions of Europeans.</en>
      <fr>Ce bac de fleurs est un présent du forum de l’habitat européen, qui représente des millions d’Européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14836" docOffset="108">
      <en>Through you, we would <Alignment alignment="16550" annotation_id="14858">
          <DiscourseConnective annotation_id="14858" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to make Members aware that we now have an attractive green patch in Brussels, namely at ground-floor level very near the post office.</en>
      <fr>À travers vous, nous voudrions <Alignment alignment="14858" annotation_id="16550">
          <DiscourseConnective annotation_id="16550" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sensibiliser les députés en leur annonçant <DiscourseConnective annotation_id="16603">que</DiscourseConnective> nous disposons désormais <DiscourseConnective annotation_id="16632">à</DiscourseConnective> Bruxelles d’un espace vert, à savoir au rez-de-chaussée, tout près de la poste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15002" docOffset="109">
      <en>It is the intention that we look after it together, <Alignment alignment="16761" annotation_id="15054">
          <DiscourseConnective annotation_id="15054" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="16761" annotation_id="15058">
          <DiscourseConnective annotation_id="15058" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to ensure that the Natura 2000 network receives sufficient financial resources to protect European biodiversity, <Alignment alignment="16895" annotation_id="15176">
          <DiscourseConnective annotation_id="15176" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is desperately needed.</en>
      <fr>Le but est <DiscourseConnective annotation_id="16725">que</DiscourseConnective> nous en prenions soin ensemble, <Alignment alignment="15054" annotation_id="16761">
          <Alignment alignment="15058" annotation_id="16761">
            <DiscourseConnective annotation_id="16761" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> de s’assurer <DiscourseConnective annotation_id="16785">que</DiscourseConnective> le réseau Natura 2000 reçoive suffisamment de moyens financiers <DiscourseConnective annotation_id="16853">pour</DiscourseConnective> protéger la biodiversité européenne, <Alignment alignment="15176" annotation_id="16895">
          <DiscourseConnective annotation_id="16895" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela est indispensable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15212" docOffset="110">
      <en>I would invite all Members of this House to walk past the flower box and contemplate the importance of nature and Natura 2000.</en>
      <fr>J’invite tous les membres de cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="16968">à</DiscourseConnective> passer devant le bac de fleurs afin de mesurer l’importance de la nature <DiscourseConnective annotation_id="17043">et</DiscourseConnective> de Natura 2000.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15339" id="20" language="" name="Mitchell (PPE-DE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="15339" docOffset="111">
      <en>Mr President, I would like to draw your attention to the worsening situation in Darfur.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, je souhaite attirer votre attention sur la détérioration de la situation au Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15427" docOffset="112">
      <en>According to the latest figures from the World Health Organization, up to 450 people are dying there each day.</en>
      <fr>D’après les derniers chiffres fournis par l’Organisation mondiale de la santé, jusqu’à 450 personnes y meurent chaque jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15538" docOffset="113">
      <en>Rebel groups are attacking relief agencies more frequently, forcing them to leave the area.</en>
      <fr>Les assauts menés par des groupes de rebelles contre des organisations humanitaires sont plus fréquents, ce qui contraint ces dernières <DiscourseConnective annotation_id="17432">à</DiscourseConnective> quitter la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15630" docOffset="114">
      <en>The numbers of displaced people are increasing, with the UN reporting an additional 150 000 left homeless last month alone.</en>
      <fr>Le nombre de personnes déplacées augmente, les Nations unies faisant état de 150 000 personnes supplémentaires qui ont perdu leur domicile rien qu’au cours du dernier mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15754" docOffset="115">
      <en>The response to such a dire situation should be prompt and effective.</en>
      <fr>La réponse <DiscourseConnective annotation_id="17637">à</DiscourseConnective> cette situation désastreuse doit être rapide <DiscourseConnective annotation_id="17684">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15824" docOffset="116">
      <en>Firstly, the European Council should make the issue a top priority at its summit meeting later this month.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17697">Premièrement</DiscourseConnective>, le Conseil européen doit faire du problème une priorité absolue de sa réunion au sommet qui aura lieu dans le courant du mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15931" docOffset="117">
      <en>Secondly, the European Union should use all its weight in highlighting this crisis at the meeting of the UN Security Council in Nairobi.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17838">Deuxièmement</DiscourseConnective>, l’Union européenne doit user de toute son influence pour mettre en évidence cette crise lors de la réunion du Conseil de sécurité de l’ONU <DiscourseConnective annotation_id="17991">à</DiscourseConnective> Nairobi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16068" docOffset="118">
      <en>The Sudan situation will be debated <Alignment alignment="18039" annotation_id="16104">
          <DiscourseConnective annotation_id="16104" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a draft resolution considered.</en>
      <fr>La situation du Soudan sera débattue <Alignment alignment="16104" annotation_id="18039">
          <DiscourseConnective annotation_id="18039" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un projet de résolution sera envisagé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16139" docOffset="119">
      <en>The Security Council must send a clear message to all parties involved to ensure that they adhere to agreements already entered into <Alignment alignment="18228" annotation_id="16272">
          <DiscourseConnective annotation_id="16272" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they end the violence now.</en>
      <fr>Le Conseil de sécurité doit envoyer un message clair <DiscourseConnective annotation_id="18134">à</DiscourseConnective> toutes les parties impliquées afin de garantir qu’elles respectent les accords <DiscourseConnective annotation_id="18215">déjà</DiscourseConnective> conclus <Alignment alignment="16272" annotation_id="18228">
          <DiscourseConnective annotation_id="18228" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu’elles mettent dès aujourd’hui un terme à la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16308" docOffset="120">
      <en>Thirdly, the government of Sudan must be specifically singled out to take responsibility for the protection of its citizens and the disarmament of the Janjaweed militia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18288">Troisièmement</DiscourseConnective>, le gouvernement soudanais doit être spécifiquement pointé du doigt afin qu’il assume la responsabilité de la protection de ses citoyens <DiscourseConnective annotation_id="18439">et</DiscourseConnective> du désarmement des milices Janjaweed.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16478" docOffset="121">
      <en>Lastly, the African Union force must be strengthened <Alignment alignment="18543" annotation_id="16531">
          <DiscourseConnective annotation_id="16531" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its mandate expanded to deal more effectively with the security situation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18480">Enfin</DiscourseConnective>, les forces de l’Union africaine doivent être renforcées <Alignment alignment="16531" annotation_id="18543">
          <DiscourseConnective annotation_id="18543" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> son mandat doit être élargi afin qu’elle puisse traiter plus efficacement les problèmes de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16610" docOffset="122">
      <en>It is time the European Union insisted that this resolution bring about real and sustained results.</en>
      <fr>Il est temps que l’Union européenne insiste <DiscourseConnective annotation_id="18691">pour que</DiscourseConnective> cette résolution entraîne des résultats réels <DiscourseConnective annotation_id="18746">et</DiscourseConnective> durables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16710" id="21" language="PL" name="Rogalski (IND/DEM ).">
    <ParallelChunk annotation_id="16710" docOffset="123">
      <en>Mr President, on 8 October the Territorial Association of East Prussia (held its annual meeting.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, le 8 octobre, l’Association territoriale de la Prusse orientale ( a tenu sa réunion annuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16807" docOffset="124">
      <en>Twenty-one territorial associations are active in Germany, <Alignment alignment="18944" annotation_id="16866">
          <DiscourseConnective annotation_id="16866" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are openly anti-Polish and anti-Czech.</en>
      <fr>Vingt <DiscourseConnective annotation_id="18884">et</DiscourseConnective> une associations territoriales sont actives <DiscourseConnective annotation_id="18931">en</DiscourseConnective> Allemagne <Alignment alignment="16866" annotation_id="18944">
          <DiscourseConnective annotation_id="18944" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont ouvertement antipolonaises <DiscourseConnective annotation_id="18985">et</DiscourseConnective> antitchèques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16914" docOffset="125">
      <en>Under an act passed in Germany in 1953, every German evicted from territories that belonged to the Reich or the Habsburg Monarchy before 1914 is to be considered a displaced person, with the status of displaced person being hereditary.</en>
      <fr>Selon une loi adoptée <DiscourseConnective annotation_id="19024">en</DiscourseConnective> Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="19037">en</DiscourseConnective> 1953, tout Allemand expulsé de territoires ayant appartenu au Reich <DiscourseConnective annotation_id="19108">ou</DiscourseConnective> à la monarchie des Habsbourg <DiscourseConnective annotation_id="19140">avant</DiscourseConnective> 1914 est considéré comme une personne déplacée, le statut de personne déplacée étant héréditaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17150" docOffset="126">
      <en>The territorial associations call for the annulment of the legislative acts signed to end World War II.</en>
      <fr>Les associations territoriales demandent l’annulation des actes législatifs signés avant la Deuxième Guerre mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17254" docOffset="127">
      <en>This is exactly what the Nazis did <DiscourseConnective annotation_id="17289" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> they on the Treaty of Versailles.</en>
      <fr>C’est exactement ce que les Nazis ont fait lorsqu’ils le Traité de Versailles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17328" docOffset="128">
      <en>The charter of the Territorial Association of East Prussia demands that part of Poland’s territory be seized, and the Polish Government is regarded as an interim government.</en>
      <fr>La charte de l’Association territoriale de la Prusse orientale exige qu’une partie du territoire polonais <DiscourseConnective annotation_id="19547">soit</DiscourseConnective> saisie et que le gouvernement polonais <DiscourseConnective annotation_id="19591">soit</DiscourseConnective> considéré <DiscourseConnective annotation_id="19606">comme</DiscourseConnective> un gouvernement provisoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17502" docOffset="129">
      <en>
        <Alignment alignment="19640" annotation_id="17502">
          <DiscourseConnective annotation_id="17502" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> the German Government grants subsidies to these associations, and their meetings, at which recordings of Waffen SS marches are sold, have been attended by Chancellor Schröder and Mr Stoiber, the President of Bavaria.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17502" annotation_id="19640">
          <DiscourseConnective annotation_id="19640" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le gouvernement allemand octroie des subventions <DiscourseConnective annotation_id="19700">à</DiscourseConnective> ces associations <DiscourseConnective annotation_id="19719">et</DiscourseConnective> leurs réunions, où des enregistrements des marches Waffen SS sont vendus, ont eu <DiscourseConnective annotation_id="19803">pour</DiscourseConnective> hôtes le chancelier Schröder <DiscourseConnective annotation_id="19837">et</DiscourseConnective> M. Stoiber, président de la Bavière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17723" docOffset="130">
      <en>How can Germany, an EU Member State, support revisionist organisations and allow them to operate legally, whilst these organisations call to war?</en>
      <fr>Comment l’Allemagne, État membre de l’UE, peut-elle soutenir des organisations révisionnistes <DiscourseConnective annotation_id="19971">et</DiscourseConnective> leur permettre d’opérer en toute légalité <DiscourseConnective annotation_id="20016">alors que</DiscourseConnective> ces organisations en appellent <DiscourseConnective annotation_id="20057">à</DiscourseConnective> la guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17869" docOffset="131">
      <en>The German beast is stirring again, <Alignment alignment="20111" annotation_id="17905">
          <DiscourseConnective annotation_id="17905" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the spectre of Hitler is hanging over Europe.</en>
      <fr>La bête allemande lève à nouveau la tête <Alignment alignment="17905" annotation_id="20111">
          <DiscourseConnective annotation_id="20111" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le spectre d’Hitler plane sur l’Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17955" docOffset="132">
      <en>I appeal to the European Parliament to look into this matter.</en>
      <fr>J’invite le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="20185">à</DiscourseConnective> se pencher sur la question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18017" id="22" language="FR" name="Isler Béguin (Verts/ALE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="18017" docOffset="133">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, on Sunday 7 November, Sébastien Briard died <DiscourseConnective annotation_id="18097" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> he was run over by a train carrying highly radioactive nuclear waste.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, chers collègues, le dimanche 7 novembre, Sébastien Briard mourait happé par un train de déchets nucléaires hautement radioactifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18172" docOffset="134">
      <en>This tragedy has left all ecologists and anti-nuclear protesters grief-stricken.</en>
      <fr>Cette tragédie a endeuillé tous les écologistes <DiscourseConnective annotation_id="20418">et</DiscourseConnective> les militants antinucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18253" docOffset="135">
      <en>My thoughts today are with his family and his loved ones, with his friends and with those committed to protecting our planet.</en>
      <fr>Mes pensées vont aujourd’hui <DiscourseConnective annotation_id="20480">à</DiscourseConnective> ses parents <DiscourseConnective annotation_id="20494">et</DiscourseConnective> à ses proches, ainsi qu’à ses amis, avec lesquels il s’était engagé <DiscourseConnective annotation_id="20565">pour</DiscourseConnective> préserver la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18379" docOffset="136">
      <en>He believed in a better world.</en>
      <fr>Il croyait <DiscourseConnective annotation_id="20603">à</DiscourseConnective> un monde meilleur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18410" docOffset="137">
      <en>This terrible accident did not happen by chance. It is the direct consequence of the stifling of democratic debate and of the power of the pro-nuclear lobby, particularly in my country.</en>
      <fr>Un accident aussi terrible n’est pas le résultat de la fatalité: il est la conséquence directe du refus du débat démocratique <DiscourseConnective annotation_id="20750">et</DiscourseConnective> du poids des lobbies pronucléaires, <DiscourseConnective annotation_id="20789">en particulier</DiscourseConnective> dans notre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18596" docOffset="138">
      <en>It <Alignment alignment="20829" annotation_id="18599">
          <DiscourseConnective annotation_id="18599" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> demonstrates that transporting radioactive materials, by rail or by road, is certainly not exempt from accidents, which may lead to major disasters.</en>
      <fr>Il fait <Alignment alignment="18599" annotation_id="20829">
          <DiscourseConnective annotation_id="20829" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la démonstration <DiscourseConnective annotation_id="20852">que</DiscourseConnective> ces transports de produits radioactifs, par voie ferrée <DiscourseConnective annotation_id="20912">ou</DiscourseConnective> par route, ne sont absolument pas à l’abri d’accidents, qui pourraient engendrer des catastrophes majeures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18753" docOffset="139">
      <en>It was <DiscourseConnective annotation_id="18760" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> highlighting this danger that Sébastien died on a Lorraine railway line, on which hundreds of carriages of this kind are transported.</en>
      <fr>C’est en dénonçant cette dangerosité <DiscourseConnective annotation_id="21060">que</DiscourseConnective> Sébastien est mort sur une voie ferrée de Lorraine, sur laquelle circulent des centaines de wagons de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18900" docOffset="140">
      <en>Let us honour his memory and his non-violent protest in this House.</en>
      <fr>Respectons ici sa mémoire <DiscourseConnective annotation_id="21201">et</DiscourseConnective> son action non violente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18968" docOffset="141">
      <en>Let us spare a thought for him.</en>
      <fr>Ayons une pensée <DiscourseConnective annotation_id="21246">pour</DiscourseConnective> lui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19000" id="23" language="ES" name="López-Istúriz White (PPE-DE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="19000" docOffset="142">
      <en>Mr President, I would like to draw the attention of this House to the behind-the-scenes manoeuvring of the British and Spanish Governments, who are providing Fidel Castro’s bloodthirsty Communist regime in Cuba with oxygen.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, je voudrais attirer l’attention du Parlement sur les manœuvres cachées des gouvernements britannique <DiscourseConnective annotation_id="21382">et</DiscourseConnective> espagnol, qui sont en train de donner un ballon d’oxygène au régime communiste sanguinaire de Fidel Castro <DiscourseConnective annotation_id="21492">à</DiscourseConnective> Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19224" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="21500" annotation_id="19224">
          <DiscourseConnective annotation_id="19224" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you reminded us, the Berlin Wall has fallen, <Alignment alignment="21560" annotation_id="19272">
          <DiscourseConnective annotation_id="19272" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unfortunately, murderous dinosaurs continue to threaten our ideals of democracy and freedom.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19224" annotation_id="21500">
          <DiscourseConnective annotation_id="21500" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous nous l’avez rappelé, le mur de Berlin est tombé, <Alignment alignment="19272" annotation_id="21560">
          <DiscourseConnective annotation_id="21560" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21565">malheureusement</DiscourseConnective>, d’anciens assassins continuent de menacer nos idéaux de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="21649">et</DiscourseConnective> de liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19370" docOffset="144">
      <en>I am talking about the Castro regime.</en>
      <fr>Je parle du régime Castro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19408" docOffset="145">
      <en>I will follow your advice, Mr President, and not let up in my defence of human rights, <Alignment alignment="21816" annotation_id="19495">
          <DiscourseConnective annotation_id="19495" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I appeal to you not to allow Members of this Parliament to travel again with a view to providing the regime with publicity at the expense of our budget, but rather to support future visits by Members aimed at highlighting and providing us with information on the situation of political prisoners and prisoners of conscience in Cuba.</en>
      <fr>Je vais suivre votre conseil, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="21744">et</DiscourseConnective> ne pas baisser la garde <DiscourseConnective annotation_id="21771">en</DiscourseConnective> matière de défense des droits de l’homme, <Alignment alignment="19495" annotation_id="21816">
          <DiscourseConnective annotation_id="21816" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous invite <DiscourseConnective annotation_id="21836">à</DiscourseConnective> ne pas permettre <DiscourseConnective annotation_id="21855">à</DiscourseConnective> des membres de ce Parlement de voyager de nouveau <DiscourseConnective annotation_id="21907">en vue de</DiscourseConnective> faire de la publicité <DiscourseConnective annotation_id="21939">à</DiscourseConnective> ce régime aux frais de notre budget, <DiscourseConnective annotation_id="21978">mais</DiscourseConnective> de soutenir <DiscourseConnective annotation_id="21995">plutôt</DiscourseConnective> les futures visites de députés ayant pour but de faire la lumière <DiscourseConnective annotation_id="22068">et</DiscourseConnective> de nous donner des informations sur la situation des prisonniers politiques <DiscourseConnective annotation_id="22147">et</DiscourseConnective> des prisonniers de conscience <DiscourseConnective annotation_id="22180">à</DiscourseConnective> Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19832" docOffset="146">
      <en>The European Union’s policy on Cuba must not change.</en>
      <fr>Il ne faut pas changer la politique de l’Union européenne à l’égard de Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19885" docOffset="147">
      <en>We must defend it in memory of the thousands of people tortured and murdered, remembering <Alignment alignment="22370" annotation_id="19975">
          <DiscourseConnective annotation_id="19975" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> what happened last year with the summary execution of several innocent people.</en>
      <fr>Nous devons la défendre <DiscourseConnective annotation_id="22289">en</DiscourseConnective> mémoire des milliers de personnes torturées <DiscourseConnective annotation_id="22336">et</DiscourseConnective> assassinées, en nous rappelant <Alignment alignment="19975" annotation_id="22370">
          <DiscourseConnective annotation_id="22370" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ce qui s’est passé l’année dernière avec l’exécution sommaire de plusieurs innocents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20068" docOffset="148">
      <en>There must be no more political prisoners in Cuba.</en>
      <fr>Il ne doit plus y avoir de prisonniers politiques <DiscourseConnective annotation_id="22519">à</DiscourseConnective> Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20119" docOffset="149">
      <en>We are calling for freedom for the Cuban people <DiscourseConnective annotation_id="20167" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> they can achieve a peaceful political transition and demonstrate their potential for greatness.</en>
      <fr>Nous demandons la liberté <DiscourseConnective annotation_id="22553">pour</DiscourseConnective> le peuple cubain afin qu’il puisse connaître une transition politique pacifique <DiscourseConnective annotation_id="22638">et</DiscourseConnective> afin qu’il puisse démontrer son potentiel <DiscourseConnective annotation_id="22683">à</DiscourseConnective> faire de grandes choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20271" docOffset="150">
      <en>The Cuban people do not need outmoded clowns or accomplices who laugh along with them.</en>
      <fr>Le peuple cubain n’a pas besoin de clowns désuets ni de complices qui rient avec eux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20358" id="24" language="" name="Evans, Robert (PSE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="20358" docOffset="151">
      <en>Mr President, in your opening remarks you mentioned anniversaries.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, dans vos remarques d’ouverture, vous avez parlé d’anniversaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20425" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="22886" annotation_id="20425">
          <DiscourseConnective annotation_id="20425" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we gather again in Strasbourg there will be another anniversary.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20425" annotation_id="22886">
          <DiscourseConnective annotation_id="22886" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre prochaine rencontre <DiscourseConnective annotation_id="22918">à</DiscourseConnective> Strasbourg, il y aura un autre anniversaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20497" docOffset="153">
      <en>On 3 December, it will be 20 years since the Bhopal disaster in India.</en>
      <fr>Le 3 décembre, 20 ans se sont écoulés <DiscourseConnective annotation_id="23003">depuis</DiscourseConnective> la catastrophe de Bhopal <DiscourseConnective annotation_id="23035">en</DiscourseConnective> Inde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20568" docOffset="154">
      <en>The death toll from that tragedy – more than 20 000 – is still rising at the rate of one every day.</en>
      <fr>Le bilan de cette tragédie - plus de 20 000 personnes - continue de s’alourdir <DiscourseConnective annotation_id="23123">à</DiscourseConnective> raison d’une victime par jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20668" docOffset="155">
      <en>Over 120 000 people were injured, <Alignment alignment="23199" annotation_id="20702">
          <DiscourseConnective annotation_id="20702" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the survivors and the children born since then are still suffering appalling injuries, symptoms and disabilities.</en>
      <fr>Plus de 120 000 personnes ont été blessées <Alignment alignment="20702" annotation_id="23199">
          <DiscourseConnective annotation_id="23199" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les survivants <DiscourseConnective annotation_id="23217">et</DiscourseConnective> les enfants nés <DiscourseConnective annotation_id="23236">depuis</DiscourseConnective> continuent de souffrir de blessures, symptômes <DiscourseConnective annotation_id="23290">et</DiscourseConnective> invalidités épouvantables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20820" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="23320" annotation_id="20820">
          <DiscourseConnective annotation_id="20820" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for the last 13 years, Dow Chemicals – the American owners of the Union Carbide factory – have ignored a summons to face charges of culpable homicide in the Indian courts.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20820" annotation_id="23320">
          <DiscourseConnective annotation_id="23320" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la société américaine Dow Chemicals - propriétaire de l’usine Union Carbide - ignore <DiscourseConnective annotation_id="23416">depuis</DiscourseConnective> 13 ans une citation à comparaître pour homicide volontaire devant les tribunaux indiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21001" docOffset="157">
      <en>Compensation has been pitiful, responsibility accepted negligible.</en>
      <fr>Les indemnités sont lamentables; la responsabilité acceptée, insignifiante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21068" docOffset="158">
      <en>I hope you, Mr President, and colleagues here in this Parliament will support all measures to get justice and real help for the victims.</en>
      <fr>J’espère que vous, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="23630">et</DiscourseConnective> mes collègues députés de ce Parlement soutiendrez toutes les mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="23709">à</DiscourseConnective> rendre justice <DiscourseConnective annotation_id="23726">et</DiscourseConnective> à obtenir une aide réelle <DiscourseConnective annotation_id="23755">pour</DiscourseConnective> les victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21205" id="25" language="PL" name="Tomczak (IND/DEM ).">
    <ParallelChunk annotation_id="21205" docOffset="159">
      <en>Ladies and gentlemen, our warnings concerning the dangerous road the EU is going down are being borne out.</en>
      <fr>- Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="23785">et</DiscourseConnective> Messieurs, nos avertissements concernant la route dangereuse empruntée par l’UE sonttout à fait fondés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21312" docOffset="160">
      <en>We are witnessing the formation of a new totalitarian system, which holds in contempt natural rights, the rights of nations, the rights of families and every individual’s right to life.</en>
      <fr>Nous assistons à la formation d’un nouveau système totalitaire qui méprise les droits naturels, les droits des nations, les droits des familles <DiscourseConnective annotation_id="24036">et</DiscourseConnective> le droit de chacun <DiscourseConnective annotation_id="24058">à</DiscourseConnective> la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21498" docOffset="161">
      <en>Dreams of a Europe of solidarity, democracy, freedom, and assistance for the less able are fading.</en>
      <fr>Les rêves d’une Europe de la solidarité, de la démocratie, de la liberté <DiscourseConnective annotation_id="24141">et</DiscourseConnective> de l’aide aux plus démunis s’envolent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21597" docOffset="162">
      <en>Ladies and gentlemen, your EU has not been a success.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="24192">et</DiscourseConnective> Messieurs, votre UE n’est pas une réussite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21651" docOffset="163">
      <en>The reality is one of chaos and moral relativism, economic crisis, unemployment, growing social discontent, the law of the jungle behind a democratic front and a division into superior and inferior states.</en>
      <fr>La réalité est une Europe où règnent le chaos <DiscourseConnective annotation_id="24285">et</DiscourseConnective> le relativisme moral, la crise économique, le chômage, le mécontentement social grandissant, la loi de la jungle derrière une façade démocratique <DiscourseConnective annotation_id="24434">et</DiscourseConnective> la division <DiscourseConnective annotation_id="24449">en</DiscourseConnective> États supérieurs <DiscourseConnective annotation_id="24469">et</DiscourseConnective> inférieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21857" docOffset="164">
      <en>A new super-state is being founded on falsehood and fantastic ideology, the origins of which can be traced back to previous totalitarian systems.</en>
      <fr>Un nouveau super-État est créé sur le mensonge <DiscourseConnective annotation_id="24531">et</DiscourseConnective> l’idéologie fantasque, <DiscourseConnective annotation_id="24557">et</DiscourseConnective> on peut retracer ses origines jusque dans les anciens régimes totalitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22003" docOffset="165">
      <en>This was bound to happen, <Alignment alignment="24657" annotation_id="22029">
          <DiscourseConnective annotation_id="22029" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> God was rejected <Alignment alignment="24688" annotation_id="22051">
          <DiscourseConnective annotation_id="22051" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> His place usurped.</en>
      <fr>Cela devait arriver, <Alignment alignment="22029" annotation_id="24657">
          <DiscourseConnective annotation_id="24657" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> Dieu a été rejeté <Alignment alignment="14004" annotation_id="24688">
          <DiscourseConnective annotation_id="24688" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> Sa place usurpée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22074" docOffset="166">
      <en>We Poles have no desire for such a Europe, <Alignment alignment="24771" annotation_id="22117">
          <DiscourseConnective annotation_id="22117" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hereby appeal to all other nations: wake up, all you people of good faith, especially those of you who declare your Christianity!</en>
      <fr>Nous autres Polonais, nous ne voulons pas d’une telle Europe, <Alignment alignment="22117" annotation_id="24771">
          <DiscourseConnective annotation_id="24771" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c’est pourquoi nous en appelons <DiscourseConnective annotation_id="24806">à</DiscourseConnective> toutes les autres nations: réveillez-vous, vous qui êtes tous de bonne foi, <DiscourseConnective annotation_id="24884">en particulier</DiscourseConnective> ceux d’entre vous qui déclarent leur appartenance à la chrétienté!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22254" docOffset="167">
      <en>They are spitting in your face, <Alignment alignment="24994" annotation_id="22286">
          <DiscourseConnective annotation_id="22286" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are silently submitting to corrupt compromises.</en>
      <fr>Ils vous crachent au visage <Alignment alignment="22286" annotation_id="24994">
          <DiscourseConnective annotation_id="24994" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous vous soumettez en silence <DiscourseConnective annotation_id="25028">à</DiscourseConnective> des compromis corrompus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22342" docOffset="168">
      <en>You sacrificed Professor Buttiglione, <Alignment alignment="25100" annotation_id="22380">
          <DiscourseConnective annotation_id="22380" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you agreed to a dictatorial Constitution.</en>
      <fr>Vous avez sacrifié le Professeur Buttiglione <Alignment alignment="22380" annotation_id="25100">
          <DiscourseConnective annotation_id="25100" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez accepté une Constitution dictatoriale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22426" docOffset="169">
      <en>We do not agree to such a diktat and such barbarism.</en>
      <fr>Nous refusons un tel diktat <DiscourseConnective annotation_id="25180">et</DiscourseConnective> barbarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22479" docOffset="170">
      <en>We wish to help minorities that are lost and have been hurt, <Alignment alignment="24193" annotation_id="22540">
          <DiscourseConnective annotation_id="22540" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will not submit to their pernicious domination.</en>
      <fr>Nous souhaitons aider les minorités qui sont perdues <DiscourseConnective annotation_id="25246">et</DiscourseConnective> ont été blessées, <Alignment alignment="22540" annotation_id="25267">
          <DiscourseConnective annotation_id="25267" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne nous soumettrons pas <DiscourseConnective annotation_id="25301">à</DiscourseConnective> leur domination pernicieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22595" docOffset="171">
      <en>The nations of Europe have a right to freedom, to truth, to God and to the Cross.</en>
      <fr>Les nations européennes ont le droit <DiscourseConnective annotation_id="25369">à</DiscourseConnective> la liberté, <DiscourseConnective annotation_id="25383">à</DiscourseConnective> la vérité, <DiscourseConnective annotation_id="25396">à</DiscourseConnective> Dieu <DiscourseConnective annotation_id="25403">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25406">à</DiscourseConnective> la Croix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22677" docOffset="172">
      <en>That is our Europe!</en>
      <fr>Telle est notre Europe!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22697" id="26" language="PL" name="Czarnecki, Ryszard (NI ).">
    <ParallelChunk annotation_id="22697" docOffset="173">
      <en>Mr President, the recent record rise in the euro/dollar exchange rate has caused concern in the minority of EU Member States that belong to Euroland, or <Alignment alignment="22194" annotation_id="22850">
          <DiscourseConnective annotation_id="22850" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the 12 of the 25 Member States which are in the euro zone.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, les récentes augmentations record du taux d’échange euro/dollar ont suscité des inquiétudes au sein de la minorité des États membres de l’UE qui font partie de l’Euroland, <Alignment alignment="22850" annotation_id="25639">
          <DiscourseConnective annotation_id="25639" sense="Expansion.Restatement">autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans les 12 États membres (sur 25) qui se trouvent dans la zone euro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22927" docOffset="174">
      <en>To a certain extent, the situation is of course beneficial to exporters in some of the countries of the ‘new’ EU.</en>
      <fr>Dans une certaine mesure, la situation est bien entendu profitable <DiscourseConnective annotation_id="25790">pour</DiscourseConnective> les exportateurs de certains pays de la «nouvelle» UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23041" docOffset="175">
      <en>It is less beneficial, <DiscourseConnective annotation_id="23064" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, to the countries of the ‘old’ EU, <Alignment alignment="25915" annotation_id="23107">
          <DiscourseConnective annotation_id="23107" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it demonstrates the European Central Bank’s helplessness and failure to take action.</en>
      <fr>Mais elle est moins profitable <DiscourseConnective annotation_id="25881">pour</DiscourseConnective> les pays de la «vieille» UE, <Alignment alignment="23107" annotation_id="25915">
          <DiscourseConnective annotation_id="25915" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela démontre l’impuissance <DiscourseConnective annotation_id="25946">et</DiscourseConnective> l’incapacité de la Banque centrale européenne <DiscourseConnective annotation_id="25995">à</DiscourseConnective> agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23196" docOffset="176">
      <en>The reaction of the Frankfurt-based ECB to what is happening with the euro has in principle always been the same, namely a complete lack of reaction.</en>
      <fr>L’attitude de la BCE, à Francfort, face aux événements liés à l’euro est <DiscourseConnective annotation_id="26076">en</DiscourseConnective> principe toujours la <DiscourseConnective annotation_id="26100">même</DiscourseConnective>, à savoir un manque <DiscourseConnective annotation_id="26125">total</DiscourseConnective> de réaction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23346" docOffset="177">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="23348" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> propose that this House hold a debate on the role of the Central Bank.</en>
      <fr>C’est pourquoi je propose <DiscourseConnective annotation_id="26170">que</DiscourseConnective> le Parlement tienne un débat sur le rôle de la Banque centrale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23429" docOffset="178">
      <en>Mr Trichet, the ECB President, recently appeared before one of Parliament’s committees, <Alignment alignment="26337" annotation_id="23517">
          <DiscourseConnective annotation_id="23517" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope a debate on the practical role of the Bank will <Alignment alignment="26399" annotation_id="23576">
          <DiscourseConnective annotation_id="23576" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take place in this House.</en>
      <fr>M. Trichet, président de la BCE, s’est présenté récemment devant une des commissions du Parlement, <Alignment alignment="23517" annotation_id="26337">
          <DiscourseConnective annotation_id="26337" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j’espère qu’un débat sur le rôle concret de la banque aura <Alignment alignment="23576" annotation_id="26399">
          <DiscourseConnective annotation_id="26399" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> lieu dans cette enceinte.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23607" id="27" language="HU" name="Gál (PPE-DE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="23607" docOffset="179">
      <en>As a lawyer of minority rights who is committed to Romania’s accession, I would like to draw your attention to an increasing democratic deficit.</en>
      <fr>- En tant qu’avocat des droits des minorités et défenseur de l’adhésion de la Roumanie, je voudrais attirer votre attention sur un déficit démocratique croissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23752" docOffset="180">
      <en>General elections will be held in Romania on 28 November.</en>
      <fr>Des élections législatives se tiendront <DiscourseConnective annotation_id="26638">en</DiscourseConnective> Roumanie le 28 novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23810" docOffset="181">
      <en>On 25 October, one of the Hungarian minority organisations was deprived of its right to run in the elections based on a discriminatory Election Act, the involvement of the police, and the intimidation of certain people.</en>
      <fr>Le 25 octobre, l’une des organisations minoritaires hongroises a été déchue de son droit de participer aux élections sur la base d’une loi électorale discriminatoire, sans oublier l’implication de la police <DiscourseConnective annotation_id="26873">et</DiscourseConnective> l’intimidation de certaines personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24030" docOffset="182">
      <en>All of the methods that were employed are incongruous with the concept of European pluralism and democracy.</en>
      <fr>Toutes les méthodes employées sont incompatibles avec l’idée du pluralisme <DiscourseConnective annotation_id="26990">et</DiscourseConnective> de la démocratie européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24138" docOffset="183">
      <en>The same organisation, the Hungarian Civic Union, was discriminatively excluded even from local authority elections in July.</en>
      <fr>Cette <DiscourseConnective annotation_id="27027">même</DiscourseConnective> organisation, l’Union civique hongroise, a été exclue de manière discriminatoire des élections des autorités locales <DiscourseConnective annotation_id="27149">en</DiscourseConnective> juillet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24263" docOffset="184">
      <en>The European Commission’s Annual Report disapproved of this, <Alignment alignment="27237" annotation_id="24324">
          <DiscourseConnective annotation_id="24324" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> at that time the Group of the European People’s Party (Christian Democrats) and European Democrats set up a committee to investigate the case.</en>
      <fr>Le rapport annuel de la Commission européenne a désapprouvé cette situation <Alignment alignment="24324" annotation_id="27237">
          <DiscourseConnective annotation_id="27237" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27240">à</DiscourseConnective> l’époque, le groupe du parti populaire européen (démocrates-chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="27313">et</DiscourseConnective> démocrates européens a mis sur pied une commission <DiscourseConnective annotation_id="27367">pour</DiscourseConnective> enquêter sur cette affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24471" docOffset="185">
      <en>The discriminatory regulations of the Election Act, the discriminatory action on part of the authorities and the exclusion from elections harshly violates the European standard of democracy and pluralism as well as the Copenhagen Criteria, which provide the basis for a stable constitutional state and a working democracy.</en>
      <fr>Les dispositions discriminatoires de la loi électorale, les agissements discriminatoires des autorités <DiscourseConnective annotation_id="27503">ainsi</DiscourseConnective> que l’exclusion des élections vont tout à fait à l’encontre des normes européennes en matière de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="27617">et</DiscourseConnective> de pluralisme <DiscourseConnective annotation_id="27634">ainsi</DiscourseConnective> qu’à l’encontre des critères de Copenhague, qui définissent les bases d’un État constitutionnel <DiscourseConnective annotation_id="27736">et</DiscourseConnective> d’une démocratie opérationnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24794" docOffset="186">
      <en>A working democracy is <Alignment alignment="27806" annotation_id="24817">
          <DiscourseConnective annotation_id="24817" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> a condition for membership within the Union.</en>
      <fr>Une démocratie opérationnelle est <Alignment alignment="24817" annotation_id="27806">
          <DiscourseConnective annotation_id="27806" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> une condition <DiscourseConnective annotation_id="27829">pour</DiscourseConnective> faire partie de l’Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24869" id="28" language="NL" name="Mastenbroek (PSE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="24869" docOffset="187">
      <en>Mr President, I would thank you particularly for the words of support and solidarity that you addressed to the Netherlands a moment ago on behalf of the European Parliament.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, je voudrais particulièrement vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="27928">pour</DiscourseConnective> les mots de soutien <DiscourseConnective annotation_id="27953">et</DiscourseConnective> de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="27970">que</DiscourseConnective> vous avez adressés aux Pays-Bas il y a un instant au nom du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25043" docOffset="188">
      <en>
        <Alignment alignment="28054" annotation_id="25043">
          <DiscourseConnective annotation_id="25043" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, on 2 November, the Dutch filmmaker and critical columnist, Theo Van Gogh, was brutally murdered by an Islamic extremist.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25043" annotation_id="28054">
          <DiscourseConnective annotation_id="28054" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, le 2 novembre, le cinéaste <DiscourseConnective annotation_id="28102">et</DiscourseConnective> chroniqueur critique Theo Van Gogh a été sauvagement assassiné par un extrémiste islamiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25177" docOffset="189">
      <en>In reaction to this, various attacks have ensued on mosques and Islamic schools in the Netherlands.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28197">En</DiscourseConnective> réaction, plusieurs attaques ont eu lieu contre les mosquées <DiscourseConnective annotation_id="28261">et</DiscourseConnective> les écoles islamiques des Pays-Bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25277" docOffset="190">
      <en>So far, the European Union has failed to condemn these acts of terrorism emphatically as something that affects the whole of Europe.</en>
      <fr>Jusqu’à présent, l’Union européenne n’a pas condamné haut et fort ces actes de terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="28390">comme</DiscourseConnective> étant quelque chose qui touche l’ensemble de l’Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25410" docOffset="191">
      <en>There is much speculation as to what the reasons could be.</en>
      <fr>Il y a beaucoup de spéculations sur les raisons de ces actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25469" docOffset="192">
      <en>Apparently, the Council does not have the courage to hold a debate about Islamic extremism at this moment in time, <Alignment alignment="28625" annotation_id="25584">
          <DiscourseConnective annotation_id="25584" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> the events are being regarded as an exclusively Dutch matter.</en>
      <fr>Apparemment, le Conseil n’a pas le courage d’organiser un débat sur l’extrémisme islamique <DiscourseConnective annotation_id="28604">en</DiscourseConnective> ce moment précis, <Alignment alignment="25584" annotation_id="28625">
          <DiscourseConnective annotation_id="28625" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> peut-être les événements sont-ils considérés <DiscourseConnective annotation_id="28673">comme</DiscourseConnective> un problème exclusivement néerlandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25649" docOffset="193">
      <en>I do not know whether those speculations are true, <Alignment alignment="28767" annotation_id="25700">
          <DiscourseConnective annotation_id="25700" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> a condemnation from the whole of the EU would be very welcome <DiscourseConnective annotation_id="25766" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Je ne sais pas <DiscourseConnective annotation_id="28733">si</DiscourseConnective> ces spéculations sont exactes, <Alignment alignment="25700" annotation_id="28767">
          <DiscourseConnective annotation_id="28767" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une condamnation de l’ensemble de l’UE serait réellement la bienvenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25774" docOffset="194">
      <en>We should not avoid a debate about Islam in Europe, even <DiscourseConnective annotation_id="25831" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it were to unite all moderate forces, religious or <DiscourseConnective annotation_id="25885" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>, in order to isolate and fight extremism and racism.</en>
      <fr>Nous ne devons pas éviter un débat sur l’Islam <DiscourseConnective annotation_id="28890">en</DiscourseConnective> Europe, ne serait-ce que <DiscourseConnective annotation_id="28918">pour</DiscourseConnective> unir toutes les forces modérées, religieuses <DiscourseConnective annotation_id="28968">ou</DiscourseConnective> autres, <DiscourseConnective annotation_id="28979">en</DiscourseConnective> vue d’isoler <DiscourseConnective annotation_id="28995">et</DiscourseConnective> de combattre l’extrémisme <DiscourseConnective annotation_id="29024">et</DiscourseConnective> le racisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25948" docOffset="195">
      <en>After all, the events in the Netherlands could occur anywhere in Europe, <Alignment alignment="29120" annotation_id="26021">
          <DiscourseConnective annotation_id="26021" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Netherlands and its citizens could really do with the EU’s solidarity and support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29039">Après tout</DiscourseConnective>, les événements des Pays-Bas pourraient avoir lieu partout <DiscourseConnective annotation_id="29109">en</DiscourseConnective> Europe, <Alignment alignment="26021" annotation_id="29120">
          <DiscourseConnective annotation_id="29120" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les Pays-Bas <DiscourseConnective annotation_id="29136">et</DiscourseConnective> les citoyens néerlandais auraient bien besoin du soutien <DiscourseConnective annotation_id="29196">et</DiscourseConnective> de la solidarité de l’UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26112" id="29" language="ES" name="Iturgaiz Angulo (PPE-DE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="26112" docOffset="196">
      <en>Mr President, I would like to condemn the fact that yesterday, within European Union territory, specifically in the Spanish city of San Sebastián, Batasuna, a political group which is banned for being part of ETA’s network, held an event which amounted to a celebration of, and an apology for, terrorism, <Alignment alignment="29581" annotation_id="26417">
          <DiscourseConnective annotation_id="26417" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wish to express my regret at the fact that neither the Basque autonomous government nor the central government took any measures to prevent that illegal act from taking place.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, je voudrais condamner le fait qu’hier, sur le territoire de l’Union européenne, et <DiscourseConnective annotation_id="29333">plus particulièrement</DiscourseConnective> dans la ville espagnole de San Sebastián, Batasuna, un groupe politique interdit au motif qu’il fait partie du réseau de l’ETA, a organisé une manifestation qui est rien moins qu’une célébration <DiscourseConnective annotation_id="29550">et</DiscourseConnective> une apologie du terrorisme, <Alignment alignment="26417" annotation_id="29581">
          <DiscourseConnective annotation_id="29581" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaite dire à quel point je déplore <DiscourseConnective annotation_id="29625">que</DiscourseConnective> ni le gouvernement autonome basque ni le gouvernement central n’aient pris de mesures <DiscourseConnective annotation_id="29715">pour</DiscourseConnective> empêcher <DiscourseConnective annotation_id="29729">que</DiscourseConnective> cet acte illégal n’ait lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26599" docOffset="197">
      <en>Today, the Basque citizens and the citizens of the rest of Spain continue to be amazed, perplexed and, above all, indignant to see no action being taken against this banned group with all the democratic force of the rule of law.</en>
      <fr>Aujourd’hui encore, les citoyens basques <DiscourseConnective annotation_id="29803">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29806">du reste</DiscourseConnective> de l’Espagne restent surpris, perplexes <DiscourseConnective annotation_id="29855">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29858">surtout</DiscourseConnective> indignés de voir qu’aucune mesure n’est prise contre ce groupe illégal <DiscourseConnective annotation_id="29937">en</DiscourseConnective> mobilisant toute la force démocratique de l’État de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26828" docOffset="198">
      <en>I would, <DiscourseConnective annotation_id="26837" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, urge this Parliament and the European institutions not to let up either in the fight against terrorism nor in the fight against the accomplices of terrorists <Alignment alignment="30178" annotation_id="27006">
          <DiscourseConnective annotation_id="27006" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would urge them to condemn them and pursue them in every corner of the European Union.</en>
      <fr>C’est pourquoi j’invite instamment ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="30047">et</DiscourseConnective> les institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="30079">à</DiscourseConnective> ne pas cesser leur lutte contre le terrorisme ni leur combat contre les complices du terrorisme, <Alignment alignment="27006" annotation_id="30178">
          <DiscourseConnective annotation_id="30178" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je les invite instamment <DiscourseConnective annotation_id="30206">à</DiscourseConnective> les condamner <DiscourseConnective annotation_id="30222">et</DiscourseConnective> à les poursuivre dans tous les recoins de l’Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27099" id="30" language="" name="Whitehead (PSE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="27099" docOffset="199">
      <en>Mr President, I want briefly to raise two issues regarding freedom of expression.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, je souhaite aborder brièvement deux questions relatives à la liberté d’expression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27181" docOffset="200">
      <en>The first is the re-arrest of Mordechai Vanunu in Israel.</en>
      <fr>La première concerne la nouvelle arrestation de Mordechai Vanunu <DiscourseConnective annotation_id="30460">en</DiscourseConnective> Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27239" docOffset="201">
      <en>He completed an 18-year sentence – much of which was in solitary confinement – was released and has now been re-arrested on the grounds that he associates with foreigners.</en>
      <fr>Il a été libéré après avoir purgé une peine de 18 ans de prison - dont une grande partie <DiscourseConnective annotation_id="30560">en</DiscourseConnective> isolement cellulaire - <DiscourseConnective annotation_id="30586">et</DiscourseConnective> vient d’être arrêté une nouvelle fois <DiscourseConnective annotation_id="30627">pour</DiscourseConnective> association avec des étrangers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27411" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="30706" annotation_id="27411">
          <DiscourseConnective annotation_id="27411" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> he is seeking sanctuary in the cathedral in Jerusalem it is hard for him to do <Alignment alignment="30696" annotation_id="27493">
          <DiscourseConnective annotation_id="27493" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Il pourrait difficilement faire <Alignment alignment="27493" annotation_id="30696">
          <DiscourseConnective annotation_id="30696" sense="Expansion.Alternative">autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="27411" annotation_id="30706">
          <DiscourseConnective annotation_id="30706" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> il cherche asile dans la cathédrale de Jérusalem.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27504" docOffset="203">
      <en>The second issue I should like to raise concerns the series of raids that have been carried out by FBI agents against 21 independent media outlets, most of them in the European Union.</en>
      <fr>Le deuxième point que je tiens <DiscourseConnective annotation_id="30805">à</DiscourseConnective> soulever concerne les descentes effectuées par des agents du FBI dans 21 agences d’information indépendantes, principalement dans l’Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27688" docOffset="204">
      <en>Most have been closed down.</en>
      <fr>La plupart d’entre elles ont été fermées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27716" docOffset="205">
      <en>No clear explanation has been given for either of these actions.</en>
      <fr>Aucune explication n’a été fournie <DiscourseConnective annotation_id="31034">pour</DiscourseConnective> ces actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27781" docOffset="206">
      <en>I would remind the House to consider that in troubled times we should be more and not less concerned with liberty and issues of freedom of expression.</en>
      <fr>Je tiens à rappeler à l’Assemblée qu’en cette époque agitée, nous devrions plus - <DiscourseConnective annotation_id="31134">et</DiscourseConnective> non moins - nous préoccuper de la liberté <DiscourseConnective annotation_id="31179">et</DiscourseConnective> des questions relatives <DiscourseConnective annotation_id="31206">à</DiscourseConnective> la liberté d’expression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27932" docOffset="207">
      <en>I hope that the authorities here can seek some explanation for these actions.</en>
      <fr>J’espère <DiscourseConnective annotation_id="31242">que</DiscourseConnective> les autorités en la matière pourront trouver une explication <DiscourseConnective annotation_id="31307">à</DiscourseConnective> ces actions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28010" id="31" language="IT" name="Borghezio (IND/DEM ).">
    <ParallelChunk annotation_id="28010" docOffset="208">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, in recent weeks the Government of the People’s Republic of China has invited the groups in the European Parliament to send delegations for talks.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31356">et</DiscourseConnective> Messieurs, ces dernières semaines, le gouvernement de la République populaire de Chine a invité les groupes du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="31489">à</DiscourseConnective> envoyer des délégations <DiscourseConnective annotation_id="31515">pour</DiscourseConnective> dialoguer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28192" docOffset="209">
      <en>I should like to remind you that the previous Parliament, in a formal sitting, heard an address from the Dalai Lama, to which we listened with attention and deep emotion.</en>
      <fr>Je voudrais vous rappeler qu’au cours de la dernière législature, le Parlement a, <DiscourseConnective annotation_id="31613">en</DiscourseConnective> séance plénière, entendu un discours du Dalaï Lama <DiscourseConnective annotation_id="31667">que</DiscourseConnective> nous avons écouté avec attention <DiscourseConnective annotation_id="31704">et</DiscourseConnective> une grande émotion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28363" docOffset="210">
      <en>He spoke to us of the tragedy and the cultural genocide of his people.</en>
      <fr>Il nous parlait de la tragédie <DiscourseConnective annotation_id="31758">et</DiscourseConnective> du génocide culturel de son peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28434" docOffset="211">
      <en>I call on the representatives of all the groups to make it a condition of sending a delegation from their own group to the People’s Republic of China that each delegation should be able to satisfy itself as to the state of the cultural, political and religious freedom of the Tibetan people.</en>
      <fr>J’invite les représentants de tous les groupes <DiscourseConnective annotation_id="31844">à</DiscourseConnective> poser <DiscourseConnective annotation_id="31852">pour</DiscourseConnective> condition <DiscourseConnective annotation_id="31867">à</DiscourseConnective> l’envoi d’une délégation de leur groupe <DiscourseConnective annotation_id="31909">en</DiscourseConnective> République populaire de Chine <DiscourseConnective annotation_id="31942">que</DiscourseConnective> chaque délégation <DiscourseConnective annotation_id="31964">soit</DiscourseConnective> autorisée à vérifier l’état de la liberté culturelle, politique <DiscourseConnective annotation_id="32033">et</DiscourseConnective> religieuse du peuple tibétain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28726" id="32" language="PT" name="Ribeiro e Castro (PPE-DE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="28726" docOffset="212">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I wish to speak about Oswaldo Paya.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="32101">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais vous parler d’Oswaldo Paya.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28798" docOffset="213">
      <en>
        <Alignment alignment="32155" annotation_id="28798">
          <DiscourseConnective annotation_id="28798" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, he was awarded the Sakharov Prize in 2002 and, as recently as last year, was prevented four times by Fidel Castro’s regime from coming here to take part in a debate with us on the terrible human rights situation in his country, Cuba.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28798" annotation_id="32155">
          <DiscourseConnective annotation_id="32155" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, il a reçu le Prix Sakharov <DiscourseConnective annotation_id="32203">en</DiscourseConnective> 2002 <DiscourseConnective annotation_id="32211">et</DiscourseConnective>, pas <DiscourseConnective annotation_id="32219">plus tard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32229">que</DiscourseConnective> l’an dernier, le régime de Fidel Castro l’a empêché à quatre reprises de venir prendre part <DiscourseConnective annotation_id="32325">à</DiscourseConnective> notre débat sur la situation terrible des droits de l’homme dans son pays, Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29045" docOffset="214">
      <en>I have heard that last Friday, Oswaldo Paya wrote to you, Mr President, and <Alignment alignment="32518" annotation_id="29121">
          <DiscourseConnective annotation_id="29121" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> sent a copy of that letter to President Prodi, to Commissioners Nielson and Patten and to President-designate Barroso.</en>
      <fr>J’ai entendu <DiscourseConnective annotation_id="32421">dire que</DiscourseConnective>, vendredi dernier, Oswaldo Paya vous avait écrit, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="32503">et</DiscourseConnective> qu’il avait <Alignment alignment="29121" annotation_id="32518">
          <DiscourseConnective annotation_id="32518" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> envoyé une copie de cette lettre au président Prodi, aux commissaires Nielson <DiscourseConnective annotation_id="32606">et</DiscourseConnective> Patten <DiscourseConnective annotation_id="32616">ainsi</DiscourseConnective> qu’au président désigné, M. Barroso.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29245" docOffset="215">
      <en>The intention, as far <Alignment alignment="32659" annotation_id="29267">
          <DiscourseConnective annotation_id="29267" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I understand it, is to have this letter distributed to all of the Members of this House, which would be extremely useful, <Alignment alignment="32780" annotation_id="29392">
          <DiscourseConnective annotation_id="29392" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are going to debate the Cuba situation tomorrow.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29267" annotation_id="32659">
          <DiscourseConnective annotation_id="32659" sense="Temporal.Synchrony">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> j’ai bien compris, le but est de distribuer cette lettre <DiscourseConnective annotation_id="32719">à</DiscourseConnective> tous les membres de ce Parlement, ce qui serait très utile <Alignment alignment="29392" annotation_id="32780">
          <DiscourseConnective annotation_id="32780" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous allons débattre demain de la situation à Cuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29452" docOffset="216">
      <en>I have <Alignment alignment="32853" annotation_id="29459">
          <DiscourseConnective annotation_id="29459" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> heard that the Council is set to hold a debate on the Cuba situation in the coming days.</en>
      <fr>J’ai <Alignment alignment="29459" annotation_id="32853">
          <DiscourseConnective annotation_id="32853" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> entendu <DiscourseConnective annotation_id="32871">dire que</DiscourseConnective> le Conseil allait organiser un débat sur la situation à Cuba dans les prochains jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29553" docOffset="217">
      <en>There is a conspiracy among certain governments against human rights in Cuba and against hopes for democracy in that friendliest of countries.</en>
      <fr>Il y a une conspiration dans certains gouvernements contre les droits de l’homme <DiscourseConnective annotation_id="33048">à</DiscourseConnective> Cuba <DiscourseConnective annotation_id="33055">et</DiscourseConnective> contre les espoirs de démocratie dans ce pays des plus amicaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29696" docOffset="218">
      <en>It is appalling that this conspiracy continues, even <Alignment alignment="33178" annotation_id="29749">
          <DiscourseConnective annotation_id="29749" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have not heard the perspective of Cuban democrats.</en>
      <fr>Il est consternant <DiscourseConnective annotation_id="33141">que</DiscourseConnective> cette conspiration se poursuive, <Alignment alignment="29749" annotation_id="33178">
          <DiscourseConnective annotation_id="33178" sense="Comparison.Contrast">alors même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n’avons pas encore entendu les opinions des démocrates cubains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29810" docOffset="219">
      <en>I <Alignment alignment="33274" annotation_id="29812">
          <DiscourseConnective annotation_id="29812" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to know <Alignment alignment="33286" annotation_id="29835">
          <DiscourseConnective annotation_id="29835" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have received the letter, Mr President, <Alignment alignment="33341" annotation_id="29882">
          <DiscourseConnective annotation_id="29882" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="33344" annotation_id="29886">
          <DiscourseConnective annotation_id="29886" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are going to distribute it.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="29812" annotation_id="33274">
          <DiscourseConnective annotation_id="33274" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir <Alignment alignment="29835" annotation_id="33286">
          <DiscourseConnective annotation_id="33286" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez reçu cette lettre, Monsieur le Président, <Alignment alignment="29882" annotation_id="33341">
          <DiscourseConnective annotation_id="33341" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29886" annotation_id="33344">
          <DiscourseConnective annotation_id="33344" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous comptez la distribuer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29921" docOffset="220">
      <en>I should <Alignment alignment="33387" annotation_id="29930">
          <DiscourseConnective annotation_id="29930" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to ask you to pass it on to the Dutch Presidency and to the Council.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="29930" annotation_id="33387">
          <DiscourseConnective annotation_id="33387" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous demander de la remettre <DiscourseConnective annotation_id="33426">à</DiscourseConnective> la présidence néerlandaise <DiscourseConnective annotation_id="33455">ainsi</DiscourseConnective> qu’au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30009" docOffset="221">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30030" id="33" language="PL" name="Sonik (PPE-DE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="30030" docOffset="222">
      <en>Mr President, I should like to draw your attention to the violation of EU citizens’ consumer rights in Slovakia and the Czech Republic, and to ask for action to be taken on this matter.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, je voudrais attirer votre attention sur la violation des droits des consommateurs perpétrés à l’encontre des citoyens européens de Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="33658">et</DiscourseConnective> de République tchèque, <DiscourseConnective annotation_id="33684">et</DiscourseConnective> demander <DiscourseConnective annotation_id="33696">que</DiscourseConnective> des mesures soient prises <DiscourseConnective annotation_id="33726">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30216" docOffset="223">
      <en>The fact is that Slovak and Czech establishments and businesses apply a dual-pricing system for tourists who visit their countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33738">En fait</DiscourseConnective>, les sociétés <DiscourseConnective annotation_id="33760">et</DiscourseConnective> les entreprises slovaques <DiscourseConnective annotation_id="33789">et</DiscourseConnective> tchèques appliquent un système de prix double <DiscourseConnective annotation_id="33838">pour</DiscourseConnective> les touristes qui visitent leurs pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30348" docOffset="224">
      <en>Both Polish citizens and citizens of other EU Member States are discriminated against in restaurants, hotels and museums.</en>
      <fr>Les citoyens polonais <DiscourseConnective annotation_id="33904">comme</DiscourseConnective> ceux des autres États membres de l’UE font l’objet d’une discrimination dans les restaurants, les hôtels <DiscourseConnective annotation_id="34015">et</DiscourseConnective> les musées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30470" docOffset="225">
      <en>The very same services used by local citizens are offered to foreigners at two or three times the price.</en>
      <fr>Les mêmes services offerts aux citoyens locaux sont deux <DiscourseConnective annotation_id="34087">à</DiscourseConnective> trois fois plus chers pour les étrangers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30575" docOffset="226">
      <en>In practice, this is done by showing a higher price for entry to a museum in the English language price list than in the price list written in the local language.</en>
      <fr>Dans la pratique, cela se fait <DiscourseConnective annotation_id="34162">en</DiscourseConnective> affichant sur le tarif anglais un prix plus élevé <DiscourseConnective annotation_id="34215">pour</DiscourseConnective> l’entrée d’un musée <DiscourseConnective annotation_id="34240">que</DiscourseConnective> sur le tarif dans la langue locale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30738" docOffset="227">
      <en>The use of different price lists for citizens and foreigners is a violation of the basic consumer rights guaranteed within the EU, <Alignment alignment="34442" annotation_id="30869">
          <DiscourseConnective annotation_id="30869" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> all citizens of the 25 EU Member States are EU citizens, along with Czechs and Slovaks, <Alignment alignment="34562" annotation_id="30960">
          <DiscourseConnective annotation_id="30960" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are entitled to the same rights and responsibilities within the EU.</en>
      <fr>L’utilisation de tarifs différents <DiscourseConnective annotation_id="34315">pour</DiscourseConnective> les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="34333">et</DiscourseConnective> les touristes constitue une violation des droits fondamentaux des consommateurs garantis au sein de l’UE, <Alignment alignment="30869" annotation_id="34442">
          <DiscourseConnective annotation_id="34442" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les citoyens des 25 États membres de l’UE sont des citoyens de l’UE, <DiscourseConnective annotation_id="34520">tout comme</DiscourseConnective> les Slovaques et les Tchèques, <Alignment alignment="30960" annotation_id="34562">
          <DiscourseConnective annotation_id="34562" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils doivent jouir des mêmes droits <DiscourseConnective annotation_id="34600">et</DiscourseConnective> responsabilités au sein de l’UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31037" docOffset="228">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="31039" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> call on you, Mr President, as well as on the Committee on Internal Market and Consumer Protection and on the Slovak and Czech Governments, to take action on this matter.</en>
      <fr>C’est pourquoi je vous invite, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="34690">ainsi</DiscourseConnective> que la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="34734">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="34772">et</DiscourseConnective> les gouvernements slovaque <DiscourseConnective annotation_id="34802">et</DiscourseConnective> tchèque, <DiscourseConnective annotation_id="34814">à</DiscourseConnective> prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="34836">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31219" docOffset="229">
      <en>There is no time to lose.</en>
      <fr>Il n’y a pas de temps <DiscourseConnective annotation_id="34870">à</DiscourseConnective> perdre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31245" docOffset="230">
      <en>The winter tourist season is fast approaching, <DiscourseConnective annotation_id="31292" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> tens of thousands of tourists will visit Slovakia and the Czech Republic.</en>
      <fr>La saison touristique hivernale approche à grands pas et des dizaines de milliers de touristes vont bientôt visiter la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="35009">et</DiscourseConnective> la République tchèque.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31371" id="34" language="EL" name="Toussas (GUE/NGL ).">
    <ParallelChunk annotation_id="31371" docOffset="231">
      <en>– Mr President, the detection of dioxins, carcinogenic substances, in dairy and animal products produced in Member States of the European Union is a threat to consumers.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, la détection de dioxines, substances cancérigènes, dans les produits laitiers <DiscourseConnective annotation_id="35138">et</DiscourseConnective> d’origine animale dans les États membres de l’Union européenne représente une menace <DiscourseConnective annotation_id="35226">pour</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31541" docOffset="232">
      <en>The new food scandal demonstrates that the problem is political <Alignment alignment="35329" annotation_id="31605">
          <DiscourseConnective annotation_id="31605" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, before any legislative intervention, we need to get to the root of the matter.</en>
      <fr>Le nouveau scandale alimentaire démontre <DiscourseConnective annotation_id="35291">que</DiscourseConnective> le problème est d’ordre politique <Alignment alignment="31605" annotation_id="35329">
          <DiscourseConnective annotation_id="35329" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35332">que</DiscourseConnective> nous devons aller au cœur des choses <DiscourseConnective annotation_id="35373">avant</DiscourseConnective> toute intervention législative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31694" docOffset="233">
      <en>The laws of mega-profit and speculation which are applied to the management of the food chain are primarily responsible for the deterioration in the quality of food.</en>
      <fr>Les lois des gros bénéfices <DiscourseConnective annotation_id="35439">et</DiscourseConnective> de la spéculation qui sont appliquées <DiscourseConnective annotation_id="35480">à</DiscourseConnective> la gestion de la chaîne alimentaire sont les principaux responsables de la détérioration de la qualité des aliments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31860" docOffset="234">
      <en>
        <Alignment alignment="35599" annotation_id="31860">
          <Alignment alignment="35599" annotation_id="31860">
            <Alignment alignment="35599" annotation_id="31860">
              <DiscourseConnective annotation_id="31860" sense="Contingency.Condition">As long as</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> production is intensified, <Alignment alignment="35651" annotation_id="31898">
          <Alignment alignment="35651" annotation_id="31898">
            <Alignment alignment="35651" annotation_id="31898">
              <DiscourseConnective annotation_id="31898" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> the food chain comes under the guidance and control of the large multinationals in the sector, which determine the method of production and the quality of food on the basis of the cost/benefit ratio, there will never be effective guarantees for consumer health.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31860" annotation_id="35599">
          <Alignment alignment="31860" annotation_id="35599">
            <Alignment alignment="31860" annotation_id="35599">
              <DiscourseConnective annotation_id="35599" sense="Contingency.Condition">Aussi longtemps que</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> la production sera intensifiée, <Alignment alignment="31898" annotation_id="35651">
          <Alignment alignment="31898" annotation_id="35651">
            <Alignment alignment="31898" annotation_id="35651">
              <DiscourseConnective annotation_id="35651" sense="Contingency.Condition">aussi longtemps que</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> la chaîne alimentaire sera sous la conduite <DiscourseConnective annotation_id="35715">et</DiscourseConnective> le contrôle de grandes multinationales dans le secteur, lesquelles déterminent la méthode de production <DiscourseConnective annotation_id="35822">et</DiscourseConnective> la qualité des aliments sur la base du rapport coût/bénéfice, il n’y aura jamais de garantie réelle <DiscourseConnective annotation_id="35925">pour</DiscourseConnective> la santé du consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32171" docOffset="235">
      <en>Adopting regulations does not change the nature of production.</en>
      <fr>Adopter des réglementations ne change pas la nature de la production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32234" docOffset="236">
      <en>
        <Alignment alignment="36026" annotation_id="32234">
          <DiscourseConnective annotation_id="32234" sense="Expansion.Alternative">Unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> the production process is changed to exclude the use of illegal and dangerous methods of producing, processing and moving food, criminal activities will continue to the detriment of public health.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32234" annotation_id="36026">
          <DiscourseConnective annotation_id="36026" sense="Expansion.Alternative">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le processus de production ne change pas et n’exclut pas l’utilisation de méthodes illégales <DiscourseConnective annotation_id="36122">et</DiscourseConnective> dangereuses de production, de traitement <DiscourseConnective annotation_id="36166">et</DiscourseConnective> de transport des aliments, les activités criminelles continueront, au détriment de la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32438" docOffset="237">
      <en>The food risks which have come to light recently ...</en>
      <fr>Les risques alimentaires qui sont apparus récemment…</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32491" id="35" language="PL" name="Krupa (IND/DEM ).">
    <ParallelChunk annotation_id="32491" docOffset="238">
      <en>Mr President, I should like to protest at insults suffered by the governments of the Member States at the hands of the European Parliament.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, je voudrais protester face aux insultes proférées par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="36425">à</DiscourseConnective> l’encontre des gouvernements des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32631" docOffset="239">
      <en>The Polish nation has had first-hand experience of the two most recent totalitarian regimes, namely Nazi fascism and Communism.</en>
      <fr>La nation polonaise a connu aux premières lignes les deux régimes totalitaires les plus récents, à savoir le fascisme nazi <DiscourseConnective annotation_id="36598">et</DiscourseConnective> le communisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32759" docOffset="240">
      <en>My nation and my homeland had no time at all to recover.</en>
      <fr>Ma nation <DiscourseConnective annotation_id="36626">et</DiscourseConnective> patrie n’a pas du tout eu <DiscourseConnective annotation_id="36655">le temps de</DiscourseConnective> se remettre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32816" docOffset="241">
      <en>It was destroyed not only materially, but <Alignment alignment="36734" annotation_id="32858">
          <DiscourseConnective annotation_id="32858" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> intellectually and spiritually.</en>
      <fr>Elle a été détruite au niveau <DiscourseConnective annotation_id="36710">non seulement</DiscourseConnective> matériel, <Alignment alignment="32858" annotation_id="36734">
          <DiscourseConnective annotation_id="36734" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> intellectuel <DiscourseConnective annotation_id="36758">et</DiscourseConnective> spirituel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32895" docOffset="242">
      <en>In view of the threat that such totalitarianism could return, I should like to protest against certain comments by Members of this House, especially those by Mr Schulz concerning the Member States’ governments, which he called servants.</en>
      <fr>Devant le risque de voir resurgir un nouveau régime totalitaire, je voudrais protester contre certains commentaires émis par des membres de cette Assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="36929">en particulier</DiscourseConnective> ceux de M. Schulz concernant les gouvernements des États membres qu’il nomme «serviteurs».</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33132" docOffset="243">
      <en>Our nation and homeland are what is most sacred to us, after God and the family.</en>
      <fr>Notre nation <DiscourseConnective annotation_id="37048">et</DiscourseConnective> patrie est ce qu’il y a <DiscourseConnective annotation_id="37075">de plus</DiscourseConnective> sacré <DiscourseConnective annotation_id="37089">pour</DiscourseConnective> nous <DiscourseConnective annotation_id="37099">après</DiscourseConnective> Dieu <DiscourseConnective annotation_id="37110">et</DiscourseConnective> la famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33213" docOffset="244">
      <en>That is where our most important values are enshrined.</en>
      <fr>C’est là que résident nos valeurs les plus chères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33268" docOffset="245">
      <en>Current trends in the European Union promote a world in which people live without homelands and without religion, <Alignment alignment="37290" annotation_id="33382">
          <DiscourseConnective annotation_id="33382" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where patriotism, culture and language have become almost completely devalued.</en>
      <fr>Les tendances actuelles de l’Union européenne favorisent un monde où les gens vivent <DiscourseConnective annotation_id="37261">sans</DiscourseConnective> patrie <DiscourseConnective annotation_id="37273">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37276">sans</DiscourseConnective> religion <Alignment alignment="33382" annotation_id="37290">
          <DiscourseConnective annotation_id="37290" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où le patriotisme, la culture <DiscourseConnective annotation_id="37323">et</DiscourseConnective> la langue sont complètement dévalués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33465" docOffset="246">
      <en>All this being promoted in the name of some sort of soulless common state with a single government.</en>
      <fr>Tout ceci est promu au nom d’un quelconque État commun sans âme et avec un seul gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33565" docOffset="247">
      <en>Europe will only be able to develop <DiscourseConnective annotation_id="33601" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it is a Europe of homelands.</en>
      <fr>L’Europe ne pourra se développer que s’il s’agit d’une Europe de patries.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33633" docOffset="248">
      <en>
        <Alignment alignment="37532" annotation_id="33633">
          <DiscourseConnective annotation_id="33633" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the democratically elected governments of the Member States should be respected, by this House in particular.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33633" annotation_id="37532">
          <DiscourseConnective annotation_id="37532" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les gouvernements des États membres, élus démocratiquement, devraient être respectés, <DiscourseConnective annotation_id="37634">en particulier</DiscourseConnective> par cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33757" docOffset="249">
      <en>A Europe without Christian roots, without religion and without homelands, based merely on Mammon, is not a place where human beings can thrive.</en>
      <fr>Une Europe <DiscourseConnective annotation_id="37681">sans</DiscourseConnective> racines chrétiennes, <DiscourseConnective annotation_id="37707">sans</DiscourseConnective> religion <DiscourseConnective annotation_id="37721">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37724">sans</DiscourseConnective> patries, fondée uniquement sur l’argent, n’est pas un endroit où des êtres humains peuvent vivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33901" docOffset="250">
      <en>It is simply heading towards destructive totalitarianism.</en>
      <fr>Elle évolue tout <DiscourseConnective annotation_id="37844">simplement</DiscourseConnective> vers un totalitarisme destructeur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33959" id="36" language="" name="Tannock (PPE-DE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="33959" docOffset="251">
      <en>Mr President, I will be a member of this Parliament's delegation to observe next Sunday's run-off presidential election in Ukraine.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, je ferai partie de la délégation de ce Parlement qui ira observer le dernier tour des élections présidentielles de dimanche prochain <DiscourseConnective annotation_id="38048">en</DiscourseConnective> Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34091" docOffset="252">
      <en>
        <Alignment alignment="38060" annotation_id="34091">
          <DiscourseConnective annotation_id="34091" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="38071" annotation_id="34095">
          <DiscourseConnective annotation_id="34095" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU agrees to the long-term possibility of eventual EU membership for that delightful country, it is inevitable that whoever wins has only one economic option: to look east to Moscow.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34091" annotation_id="38060">
          <DiscourseConnective annotation_id="38060" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="34095" annotation_id="38071">
          <DiscourseConnective annotation_id="38071" sense="Expansion.Alternative">à moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l’UE n’accepte la possibilité, qui existe depuis longtemps, de l’adhésion future de ce merveilleux pays à l’UE, le gagnant du scrutin n’aura inéluctablement qu’une seule option économique: se tourner vers l’Est, vers Moscou.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34289" docOffset="253">
      <en>Ukraine will <Alignment alignment="38327" annotation_id="34302">
          <DiscourseConnective annotation_id="34302" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> be obliged to implement fully the single economic space with Russia, Belarus and Kazakhstan, and possibly even Uzbekistan.</en>
      <fr>L’Ukraine se verra <Alignment alignment="34302" annotation_id="38327">
          <DiscourseConnective annotation_id="38327" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> obligée de mettre totalement en œuvre l’espace économique unique avec la Russie, le Belarus <DiscourseConnective annotation_id="38428">et</DiscourseConnective> le Kazakhstan, voire éventuellement l’Ouzbékistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34430" docOffset="254">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="34430" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective> it enters into close free-trade agreements with countries – such as Belarus and Uzbekistan – that have lamentable human rights records and, in particular, if these evolve into a customs union, then its door to EU integration will be irreversibly shut.</en>
      <fr>Dès qu’elle conclura des accords de libre-échange avec des pays tels <DiscourseConnective annotation_id="38551">que</DiscourseConnective> le Belarus <DiscourseConnective annotation_id="38566">et</DiscourseConnective> l’Ouzbékistan, où la situation des droits de l’homme est déplorable, <DiscourseConnective annotation_id="38638">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="38642">en particulier</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="38658">si</DiscourseConnective> ces accords évoluent <DiscourseConnective annotation_id="38682">en</DiscourseConnective> une union douanière, la porte de son intégration dans l’UE se refermera de façon irréversible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34687" docOffset="255">
      <en>With the possible exception of Mr Berlusconi, no other EU leader is bold enough to make encouraging Euro-Atlantic integration noises to Ukraine.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38780">À</DiscourseConnective> l’exception, peut-être, de M. Berlusconi, aucun autre dirigeant européen n’est suffisamment hardi <DiscourseConnective annotation_id="38880">pour</DiscourseConnective> encourager l’Ukraine à opter <DiscourseConnective annotation_id="38914">pour</DiscourseConnective> l’intégration euro-atlantique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34832" docOffset="256">
      <en>It cannot be morally sustainable to open negotiations with Turkey and with western Balkan countries and deny such a right to Ukraine.</en>
      <fr>Il est moralement impossible d’ouvrir les négociations avec la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="39021">et</DiscourseConnective> les Balkans occidentaux <DiscourseConnective annotation_id="39048">et</DiscourseConnective> de refuser ce droit <DiscourseConnective annotation_id="39071">à</DiscourseConnective> l’Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34966" docOffset="257">
      <en>This election, as well as being free, fair and transparent, must <DiscourseConnective annotation_id="35031" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> allow the option of long-term EU accession to be part of the Ukrainian people's choice.</en>
      <fr>Ces élections, <DiscourseConnective annotation_id="39099">en plus</DiscourseConnective> d’être libres, équitables <DiscourseConnective annotation_id="39133">et</DiscourseConnective> transparentes, doivent permettre à la possibilité d’une adhésion à long terme à l’UE de faire partie du choix du peuple ukrainien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35124" id="37" language="" name="Mote (NI ).">
    <ParallelChunk annotation_id="35124" docOffset="258">
      <en>Mr President, during our last session, <Alignment alignment="39324" annotation_id="35163">
          <DiscourseConnective annotation_id="35163" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="39327" annotation_id="35167">
          <DiscourseConnective annotation_id="35167" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> depositing documents with the Serious Fraud Office in London, I advised this House that I had called on the British Government to withhold all future funding of the European Union on the grounds that the British Parliament has never voted to pass public money to third parties who cannot be trusted to account for it properly.</en>
      <fr>- Monsieur le Président, lors de notre dernière session, <Alignment alignment="35163" annotation_id="39324">
          <DiscourseConnective annotation_id="39324" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="35167" annotation_id="39327">
          <DiscourseConnective annotation_id="39327" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dépôt de documents au service britannique de la répression des fraudes majeures <DiscourseConnective annotation_id="39416">à</DiscourseConnective> Londres, j’ai informé cette Assemblée de ma demande au gouvernement britannique de suspendre toute contribution future au budget de l’Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="39569">vu que</DiscourseConnective> le parlement britannique n’a jamais voté l’allocation des deniers publics <DiscourseConnective annotation_id="39650">à</DiscourseConnective> des tierces parties dans les cas où on ne peut être sûr qu’elles justifieront les dépenses correctement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35500" docOffset="259">
      <en>You later said that such action would be contrary to European Union law.</en>
      <fr>Vous avez déclaré <DiscourseConnective annotation_id="39775">par la suite</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39788">que</DiscourseConnective> cette action serait contraire au droit de l’Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35573" docOffset="260">
      <en>A number of questions arise from your claim.</en>
      <fr>Votre affirmation suscite plusieurs questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35618" docOffset="261">
      <en>Are you saying that Member States must pay their dues to the European Union however inadequate the financial controls are?</en>
      <fr>Voulez-vous <DiscourseConnective annotation_id="39913">dire que</DiscourseConnective> les États membres doivent payer ce qu’ils doivent <DiscourseConnective annotation_id="39972">à</DiscourseConnective> l’Union européenne indépendamment de l’inadéquation des contrôles financiers?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35741" docOffset="262">
      <en>Are you saying that the European Union cannot be forced to account properly to its paymasters?</en>
      <fr>Voulez-vous <DiscourseConnective annotation_id="40064">dire que</DiscourseConnective> l’Union européenne ne peut être forcée <DiscourseConnective annotation_id="40112">à</DiscourseConnective> se justifier correctement devant ses payeurs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35836" docOffset="263">
      <en>Under the Treaties, Member States shall ‘take the same measures to counter fraud affecting the financial interests of the Community <Alignment alignment="40311" annotation_id="35968">
          <DiscourseConnective annotation_id="35968" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they take to counter fraud affecting their own financial interests’.</en>
      <fr>En vertu des Traités, les États membres «prennent les mêmes mesures <DiscourseConnective annotation_id="40228">pour</DiscourseConnective> combattre la fraude portant atteinte aux intérêts financiers de la Communauté <Alignment alignment="35968" annotation_id="40311">
          <DiscourseConnective annotation_id="40311" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles qu’ils prennent <DiscourseConnective annotation_id="40338">pour</DiscourseConnective> combattre la fraude portant atteinte à leurs propres intérêts financiers».</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36040" docOffset="264">
      <en>Are you saying that those words are <DiscourseConnective annotation_id="36076" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective> meaningless and cannot be enforced?</en>
      <fr>Voulez-vous <DiscourseConnective annotation_id="40430">dire que</DiscourseConnective> cette phrase n’a pas de sens <DiscourseConnective annotation_id="40468">et</DiscourseConnective> ne peut être appliquée?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36120" id="38" language="PL" name="Geringer de Oedenberg (PSE ).">
    <ParallelChunk annotation_id="36120" docOffset="265">
      <en>Mr President, I should like to draw your attention to the issue of the additional funds required pursuant to the EU’s current enlargement.</en>
      <fr>-Monsieur le Président, je voudrais attirer votre attention sur le problème des fonds additionnels nécessaires suite <DiscourseConnective annotation_id="40612">à</DiscourseConnective> l’élargissement actuel de l’UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36259" docOffset="266">
      <en>The political decision to enlarge has obvious financial implications, <DiscourseConnective annotation_id="36329" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> there must be a guarantee of additional funding to integrate the new Member States effectively.</en>
      <fr>La décision politique de l’élargissement a des implications financières évidentes, étant donné qu’il faut garantir des fonds supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="40787">pour</DiscourseConnective> intégrer <DiscourseConnective annotation_id="40801">effectivement</DiscourseConnective> les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36428" docOffset="267">
      <en>We cannot agree to the proposal to limit the EU budget at a time <DiscourseConnective annotation_id="36493" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it has only just undergone enlargement to include ten new and mainly poor countries.</en>
      <fr>Nous ne pouvons accepter la proposition de limiter le budget de l’UE <DiscourseConnective annotation_id="40912">à</DiscourseConnective> un moment où celle-ci vient juste de s’agrandir <DiscourseConnective annotation_id="40962">pour</DiscourseConnective> accueillir dix nouveaux pays <DiscourseConnective annotation_id="40996">pour</DiscourseConnective> la plupart pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36583" docOffset="268">
      <en>Our priority should be to ensure that an appropriate budget is available to strengthen the cohesion of the EU <DiscourseConnective annotation_id="36693" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it currently exists.</en>
      <fr>Notre priorité doit être d’assurer qu’un budget approprié <DiscourseConnective annotation_id="41079">soit</DiscourseConnective> disponible <DiscourseConnective annotation_id="41095">pour</DiscourseConnective> renforcer la cohésion de l’UE telle qu’elle existe actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36717" docOffset="269">
      <en>Only <Alignment alignment="41181" annotation_id="36722">
          <DiscourseConnective annotation_id="36722" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> should we make plans for the funding of further enlargements, given that this will require additional resources.</en>
      <fr>C’est seulement <Alignment alignment="36722" annotation_id="41181">
          <DiscourseConnective annotation_id="41181" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pourrons faire des projets <DiscourseConnective annotation_id="41223">pour</DiscourseConnective> le financement d’autres élargissements, <DiscourseConnective annotation_id="41268">étant donné que</DiscourseConnective> cela exigera des moyens supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
