<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Commission Question Time</en>
    <fr>Heure des questions à la Commission</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="25" id="280" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="25" docOffset="1">
      <en>Vice-President of the Commission. - (FR) I am happy to reply to Mrs Jensen's question.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (FR) Je réponds volontiers <DiscourseConnective annotation_id="98">à</DiscourseConnective> Mme Jensen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="112" docOffset="2">
      <en>Pending the final reports of the investigations into the three accidents involving DASH8 Q400 aircraft, the Commission feels that it is premature to speculate about the factors which caused these specific events, as well as any possible design errors or construction defects.</en>
      <fr>Dans l'attente des rapports finaux des enquêtes sur les trois accidents concernant les aéronefs DASH8 Q400, la Commission considère <DiscourseConnective annotation_id="244">qu'</DiscourseConnective>il est prématuré de spéculer sur les facteurs qui ont causé ces événements spécifiques, <DiscourseConnective annotation_id="335">ainsi</DiscourseConnective> que sur de possibles erreurs de conception <DiscourseConnective annotation_id="384">ou</DiscourseConnective> défauts de construction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="388" docOffset="3">
      <en>The task of the European Aviation Safety Agency is, of course, to ensure the highest possible level of safety.</en>
      <fr>La tâche de l'Agence européenne de la sécurité aérienne est bien sûr d'assurer le plus haut niveau de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="499" docOffset="4">
      <en>The Agency has monitored this case very closely, and is continuing to do so, given that 170 aircraft of this particular type have been supplied around the world and are <Alignment alignment="697" annotation_id="668">
          <DiscourseConnective annotation_id="668" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> in operation today.</en>
      <fr>L'Agence a suivi, <DiscourseConnective annotation_id="542">et</DiscourseConnective> continue de suivre attentivement le dossier, en tenant compte <DiscourseConnective annotation_id="607">du fait que</DiscourseConnective> 170 aéronefs de ce type particulier ont été livrés à travers le monde <DiscourseConnective annotation_id="689">et</DiscourseConnective> sont <Alignment alignment="18449" annotation_id="697">
          <DiscourseConnective annotation_id="697" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="702">en</DiscourseConnective> opération aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="698" docOffset="5">
      <en>According to detailed information received from the EASA, there has been contact on a number of occasions between the EASA, the civil aviation authorities in Norway and Denmark, the Canadian civil aviation authorities and the aircraft manufacturer.</en>
      <fr>Selon les informations détaillées reçues de l'Agence de la sécurité aérienne, plusieurs contacts ont eu lieu entre l'Agence, les autorités de l'aviation civile de Norvège <DiscourseConnective annotation_id="899">et</DiscourseConnective> du Danemark, les autorités de l'aviation civile canadienne <DiscourseConnective annotation_id="961">et</DiscourseConnective> le constructeur de l'aéronef.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="947" docOffset="6">
      <en>A number of things have been done <Alignment alignment="1009" annotation_id="981">
          <DiscourseConnective annotation_id="981" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>, including the publication by the EASA of airworthiness directives prescribing corrective measures to be taken.</en>
      <fr>Ceci a conduit <Alignment alignment="20326" annotation_id="1009">
          <DiscourseConnective annotation_id="1009" sense="Contingency.Cause.Result">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> un certain nombre d'actions et <DiscourseConnective annotation_id="1042">notamment</DiscourseConnective> à la publication des consignes de navigabilité de l'Agence européenne de la sécurité aérienne prescrivant des actions correctrices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1105" docOffset="7">
      <en>A detailed evaluation of the landing gear retraction system in this type of aircraft led the EASA to conclude that the safety of the aircraft was not in doubt.</en>
      <fr>L'évaluation détaillée du système de rétraction du train d'atterrissage de ce type d'aéronefs a amené l'Agence <DiscourseConnective annotation_id="1295">à</DiscourseConnective> conclure <DiscourseConnective annotation_id="1306">que</DiscourseConnective> la sécurité de l'aéronef n'était pas <DiscourseConnective annotation_id="1347">en</DiscourseConnective> cause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1265" docOffset="8">
      <en>The Scandinavian authorities were <Alignment alignment="1362" annotation_id="1299">
          <DiscourseConnective annotation_id="1299" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> recommended to restore the aircraft's certificate of airworthiness, <DiscourseConnective annotation_id="1377" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> the necessary corrective measures had been taken, of course.</en>
      <fr>Il a <Alignment alignment="1299" annotation_id="1362">
          <DiscourseConnective annotation_id="1362" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> été recommandé aux autorités scandinaves de permettre le rétablissement du certificat de navigabilité de l'aéronef après, bien sûr, avoir pris les mesures correctrices nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1443" docOffset="9">
      <en>The Scandinavian authorities informed the airline of the conditions to be met in order to have the airworthiness certificates restored for the fleet of aircraft concerned.</en>
      <fr>Les autorités scandinaves ont informé la compagnie aérienne des conditions <DiscourseConnective annotation_id="1623">à</DiscourseConnective> remplir <DiscourseConnective annotation_id="1633">pour</DiscourseConnective> obtenir le rétablissement des certificats de navigabilité de la flotte des appareils concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1615" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="1734" annotation_id="1615">
          <DiscourseConnective annotation_id="1615" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the airline has not yet provided the proof needed for its aircraft to be deemed to have undergone the inspections and modifications requested.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1615" annotation_id="1734">
          <DiscourseConnective annotation_id="1734" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la compagnie n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="1760">encore</DiscourseConnective> fourni les éléments probants permettant de considérer que leurs avions sont conformes aux contrôles <DiscourseConnective annotation_id="1867">et</DiscourseConnective> modifications demandés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1767" docOffset="11">
      <en>At this stage the European Aviation Safety Agency has not been informed that the Danish authorities have restored the airworthiness certificates for SAS' fleet of Q400s.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1894">À</DiscourseConnective> ce stade, l'Agence européenne de la sécurité aérienne n'a pas été informée <DiscourseConnective annotation_id="1971">du fait que</DiscourseConnective> les autorités danoises auraient rétabli les certificats de navigabilité <DiscourseConnective annotation_id="2055">pour</DiscourseConnective> la flotte du Q400 de SAS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1937" docOffset="12">
      <en>The EASA remains in contact with the Danish authorities in an attempt to clarify this question.</en>
      <fr>Bien sûr, l'Agence européenne de la sécurité aérienne reste <DiscourseConnective annotation_id="2146">en</DiscourseConnective> contact avec les autorités danoises <DiscourseConnective annotation_id="2185">pour</DiscourseConnective> clarifier cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2033" docOffset="13">
      <en>Mr President, this was the answer I wanted to give to Mrs Jensen.</en>
      <fr>Voilà, Monsieur le Président, la réponse que je voulais donner <DiscourseConnective annotation_id="2279">à</DiscourseConnective> Mme Jensen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2099" id="281" name="Anne E. Jensen">
    <ParallelChunk annotation_id="2099" docOffset="14">
      <en>(DA) Mr President, I would like to thank Vice-President Barrot for this account.</en>
      <fr>(DA) Monsieur le Président, j'aimerais remercier le vice-président Barrot <DiscourseConnective annotation_id="2367">pour</DiscourseConnective> son explication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2180" docOffset="15">
      <en>It is true that the disagreement that I referred to in my question may have been partially corrected; <Alignment alignment="2481" annotation_id="2282">
          <DiscourseConnective annotation_id="2282" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is still the case that the Danish aviation authority does not permit SAS planes to take off <DiscourseConnective annotation_id="2386" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> they have resolved the technical problems, <Alignment alignment="57291" annotation_id="2436">
          <DiscourseConnective annotation_id="2436" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> other aviation companies are actually using planes which have these technical problems.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="2401">que</DiscourseConnective> la différence dont je parle dans ma question peut être en partie rectifiée, <Alignment alignment="35089" annotation_id="2481">
          <DiscourseConnective annotation_id="2481" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'en reste pas moins <DiscourseConnective annotation_id="2510">que</DiscourseConnective> l'autorité de l'aviation danoise n'autorise pas les avions SAS <DiscourseConnective annotation_id="2577">à</DiscourseConnective> décoller tant que les problèmes techniques ne sont pas résolus, <Alignment alignment="12391" annotation_id="2643">
          <DiscourseConnective annotation_id="2643" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres compagnies aériennes utilisent des avions qui présentent ces mêmes problèmes techniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2530" docOffset="16">
      <en>I feel that the fundamental problem here - apart from the discrimination between SAS Scandinavian Airlines on the one hand and other aviation companies such as Flybe, Augsburg, Tyrolean and Luxair on the other - is that we citizens may not be able to expect aviation safety.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="2760">que</DiscourseConnective> le problème fondamental - mis à part la discrimination entre la compagnie scandinave SAS <DiscourseConnective annotation_id="2853">d'un côté</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2863">et</DiscourseConnective> d'autres compagnies aériennes <DiscourseConnective annotation_id="2896">comme</DiscourseConnective> Flybe, Augsburg, Tyrolean <DiscourseConnective annotation_id="2928">et</DiscourseConnective> Luxair <DiscourseConnective annotation_id="2938">de l'autre</DiscourseConnective> - est <DiscourseConnective annotation_id="2955">que</DiscourseConnective> les citoyens ne sont pas assurés de la sécurité de l'aviation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2805" docOffset="17">
      <en>What would you do, Mr Barrot, to ensure that I can be just as confident in the common aviation authority as in the national aviation authorities, <Alignment alignment="3186" annotation_id="2951">
          <DiscourseConnective annotation_id="2951" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is after all these authorities that we are talking about?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3022">Que</DiscourseConnective> feriez-vous, M. Barrot, <DiscourseConnective annotation_id="3050">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="3064">que</DiscourseConnective> je peux avoir <DiscourseConnective annotation_id="3082">autant</DiscourseConnective> confiance dans l'autorité commune de l'aviation <DiscourseConnective annotation_id="3137">que</DiscourseConnective> dans les autorités nationales de l'aviation, <Alignment alignment="16167" annotation_id="3186">
          <DiscourseConnective annotation_id="3186" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est de toutes ces autorités dont nous parlons?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3015" id="282" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="3015" docOffset="18">
      <en>Vice-President of the Commission. - (FR) The EASA has given definite instructions which, <Alignment alignment="3332" annotation_id="3104">
          <DiscourseConnective annotation_id="3104" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are followed, will mean that these aircraft are airworthy.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (FR) L'Agence a donné des instructions formelles qui, <Alignment alignment="3104" annotation_id="3332">
          <DiscourseConnective annotation_id="3332" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont suivies, permettent la navigabilité de ces avions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3171" docOffset="19">
      <en>There is <Alignment alignment="3397" annotation_id="3180">
          <DiscourseConnective annotation_id="3180" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> not a safety problem, it is just that the Danish authorities have not notified the EASA of the replies from the airline in question.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19192" annotation_id="3397">
          <DiscourseConnective annotation_id="3397" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il n'y a pas de problème de sécurité; <DiscourseConnective annotation_id="3451">simplement</DiscourseConnective>, les autorités danoises n'ont pas notifié à l'Agence européenne de la sécurité aérienne les réponses de la compagnie <DiscourseConnective annotation_id="3579">en</DiscourseConnective> question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3323" docOffset="20">
      <en>Mrs Jensen, the fact of the matter is that the EASA has issued full instructions for rectifying the problems that might arise from the use of these aircraft.</en>
      <fr>Madame Jensen, ce qui est vrai, c'est <DiscourseConnective annotation_id="3630">que</DiscourseConnective> toutes les instructions ont été données par l'Agence européenne de la sécurité aérienne <DiscourseConnective annotation_id="3722">pour</DiscourseConnective> remédier aux difficultés qui peuvent découler de l'usage de ces appareils.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3481" docOffset="21">
      <en>For the time being the EASA is having to wait for the results of the investigations <Alignment alignment="75290" annotation_id="3565">
          <DiscourseConnective annotation_id="3565" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can take a final view on the matter, <Alignment alignment="3941" annotation_id="3612">
          <DiscourseConnective annotation_id="3612" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would stress that the Agency has obviously given full instructions for the safe use of these aircraft, which have not actually caused accidents in which anyone was hurt, <Alignment alignment="4127" annotation_id="3788">
          <DiscourseConnective annotation_id="3788" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which have, <Alignment alignment="4137" annotation_id="3804">
          <DiscourseConnective annotation_id="3804" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you said, <Alignment alignment="4169" annotation_id="3817">
          <DiscourseConnective annotation_id="3817" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> been involved in accidents, <DiscourseConnective annotation_id="3858" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> action must be taken to put matters right.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3802">Pour</DiscourseConnective> le moment, l'Agence européenne de la sécurité aérienne doit attendre les résultats des enquêtes <Alignment alignment="775" annotation_id="3903">
          <DiscourseConnective annotation_id="3903" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre une position définitive, <Alignment alignment="23134" annotation_id="3941">
          <DiscourseConnective annotation_id="3941" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'insiste sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="3968">que</DiscourseConnective> l'Agence a évidemment donné toutes les indications <DiscourseConnective annotation_id="4023">pour</DiscourseConnective> le bon usage de ces appareils, qui n'ont <DiscourseConnective annotation_id="4069">d'ailleurs</DiscourseConnective> pas causé d'accidents impliquant des personnes <Alignment alignment="29656" annotation_id="4127">
          <DiscourseConnective annotation_id="4127" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, <Alignment alignment="3804" annotation_id="4137">
          <DiscourseConnective annotation_id="4137" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez souligné, ont <Alignment alignment="3013" annotation_id="4169">
          <DiscourseConnective annotation_id="4169" sense="Comparison.Contrast">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> connu des accidents auxquels il faut remédier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3905" id="283" name="Jörg Leichtfried">
    <ParallelChunk annotation_id="3905" docOffset="22">
      <en>(DE) Commissioner, paradoxically the situation now appears to be that one European air safety agency is forbidding aircraft from flying <Alignment alignment="4373" annotation_id="4041">
          <DiscourseConnective annotation_id="4041" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> another, like the Austrian agency, believes they could so after all.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Commissaire, il semble aujourd'hui paradoxalement <DiscourseConnective annotation_id="4297">qu'</DiscourseConnective>une agence de sécurité aérienne européenne interdit aux avions de voler, <Alignment alignment="4041" annotation_id="4373">
          <DiscourseConnective annotation_id="4373" sense="Comparison.Contrast">tandis qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une autre, come l'agence autrichienne, pense qu'ils peuvent bien le faire <DiscourseConnective annotation_id="4457">après tout</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4116" docOffset="23">
      <en>My question to you is this: will the EASA find things easier now, as a result of the wider competences we have decided on in this area, given that it seems - <Alignment alignment="4647" annotation_id="4274">
          <DiscourseConnective annotation_id="4274" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have said - that the company that produces these aircraft is creating certain difficulties at present?</en>
      <fr>La question que j'aimerais vous poser est la suivante: l'EASA trouvera-t-elle les choses plus simples à présent que nous avons élargi ses compétences, <DiscourseConnective annotation_id="4620">étant donné qu'</DiscourseConnective>il semble - <Alignment alignment="4274" annotation_id="4647">
          <DiscourseConnective annotation_id="4647" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez dit - <DiscourseConnective annotation_id="4671">que</DiscourseConnective> la compagnie qui fabrique ces avions crée des difficultés actuellement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4384" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="4747" annotation_id="4384">
          <DiscourseConnective annotation_id="4384" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EASA can now do what we have agreed, namely <DiscourseConnective annotation_id="4435" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> impose fines and not immediately withdraw a licence, will it find things easier?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14626" annotation_id="4747">
          <DiscourseConnective annotation_id="4747" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'EASA peut faire ce que nous avons décidé, à savoir condamner à une amende <DiscourseConnective annotation_id="4826">et</DiscourseConnective> ne pas retirer immédiatement une licence, trouvera-t-elle les choses plus simples?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4521" docOffset="25">
      <en>I think these wider competences we have decided will make things easier for the EASA in future.</en>
      <fr>Je pense que la décision que nous avons prise d'élargir ses compétences lui facilitera les choses à l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4617" id="284" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="4617" docOffset="26">
      <en>Vice-President of the Commission. - (FR) Let me make it quite clear that the EASA has issued instructions, <DiscourseConnective annotation_id="4724" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> all the airlines are required to apply the rules laid down by the Agency.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (FR) Je précise <DiscourseConnective annotation_id="5073">bien que</DiscourseConnective> les instructions ont été données par l'Agence européenne de la sécurité aérienne. Toutes les compagnies sont donc censées appliquer les règles qui ont été indiquées par l'Agence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4802" docOffset="27">
      <en>Your question is broader than that, <Alignment alignment="5261" annotation_id="4838">
          <DiscourseConnective annotation_id="4838" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12772" annotation_id="5261">
          <DiscourseConnective annotation_id="5261" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> votre question est plus large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4847" docOffset="28">
      <en>Yes, the EASA has responsibilities <DiscourseConnective annotation_id="4882" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to certifying aircraft, <DiscourseConnective annotation_id="4920" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it has responsibilities for issuing design approval certificates all over the world, <Alignment alignment="5500" annotation_id="5009">
          <DiscourseConnective annotation_id="5009" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it relies on inspections in the EU Member States to monitor whether the joint rules are being applied uniformly.</en>
      <fr>Oui, l'Agence européenne de la sécurité aérienne a des responsabilités sur la certification des avions, elle a des responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="5428">pour</DiscourseConnective> délivrer les agréments aux organismes de conception dans le monde, <Alignment alignment="1888" annotation_id="5500">
          <DiscourseConnective annotation_id="5500" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle ne fait que surveiller l'application uniforme des règles communes, au moyen d'inspections dans les États membres de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5126" docOffset="29">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5126" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5142" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you rightly said, we have extended the Agency's powers, but not to the point where the civil aviation authorities in the various Member States have no responsibilities whatsoever.</en>
      <fr>Autrement dit, nous avons élargi - vous avez raison de le souligner - les compétences de l'Agence, <DiscourseConnective annotation_id="5734">mais</DiscourseConnective> pas au point où les autorités des différents États membres, les directions générales de l'aviation civile, seraient complètement <DiscourseConnective annotation_id="5868">sans</DiscourseConnective> responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5325" docOffset="30">
      <en>The Member States must carry out their responsibilities through their civil aviation authorities.</en>
      <fr>Il faut, en effet, que ces États membres exercent, à travers leurs directions générales de l'aviation civile, leurs responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5423" docOffset="31">
      <en>One day we will perhaps be able to go further, <Alignment alignment="54490" annotation_id="5470">
          <DiscourseConnective annotation_id="5470" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the moment the EASA has a number of difficult tasks to carry out, <Alignment alignment="6176" annotation_id="5544">
          <DiscourseConnective annotation_id="5544" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must be able to continue to monitor the application of the joint rules very closely through inspections in the Member States.</en>
      <fr>Nous pourrons peut-être <DiscourseConnective annotation_id="6047">un jour</DiscourseConnective> aller plus loin, <Alignment alignment="12167" annotation_id="6072">
          <DiscourseConnective annotation_id="6072" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6077">pour</DiscourseConnective> le moment déjà, l'Agence européenne de la sécurité aérienne a des missions lourdes <DiscourseConnective annotation_id="6165">à</DiscourseConnective> assurer, <Alignment alignment="5544" annotation_id="6176">
          <DiscourseConnective annotation_id="6176" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut, en effet, qu'elle puisse continuer <DiscourseConnective annotation_id="6223">à</DiscourseConnective> surveiller attentivement l'application des règles communes par des inspections dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5677" docOffset="32">
      <en>In this particular case I think that the EASA has done exactly what is necessary to ensure safety.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6328">En</DiscourseConnective> l'occurrence, je crois <DiscourseConnective annotation_id="6354">que</DiscourseConnective> l'Agence a agi dans un sens tout <DiscourseConnective annotation_id="6391">à</DiscourseConnective> fait conforme aux exigences de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5776" id="286" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="5776" docOffset="33">
      <en>Member of the Commission. - Management pay is a topical issue and has been for quite some time.</en>
      <fr>Membre de la Commission. - (EN) Les traitements des dirigeants d'entreprise sont une question d'actualité <DiscourseConnective annotation_id="6540">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6543">depuis</DiscourseConnective> longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5872" docOffset="34">
      <en>In reaction, the Commission has taken steps to increase transparency regarding management pay.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6561">En</DiscourseConnective> réaction, la Commission a pris des mesures <DiscourseConnective annotation_id="6607">pour</DiscourseConnective> accroître la transparence des traitements des dirigeants d'entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5967" docOffset="35">
      <en>The Commission recommendation adopted in 2004 provides for annual disclosure regarding both the company policy on directors' remuneration and the remuneration of individual directors.</en>
      <fr>La recommandation de la Commission adoptée <DiscourseConnective annotation_id="6726">en</DiscourseConnective> 2004 prévoit une communication annuelle sur la politique de rémunération des dirigeants des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="6833">et</DiscourseConnective> sur la rémunération personnelle des dirigeants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6151" docOffset="36">
      <en>The Commission has <Alignment alignment="6900" annotation_id="6170">
          <DiscourseConnective annotation_id="6170" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> followed up on this recommendation by checking whether it is actually applied by Member States.</en>
      <fr>La Commission a <Alignment alignment="15900" annotation_id="6900">
          <DiscourseConnective annotation_id="6900" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> suivi cette recommandation <DiscourseConnective annotation_id="6933">en</DiscourseConnective> contrôlant <DiscourseConnective annotation_id="6947">si</DiscourseConnective> elle était <DiscourseConnective annotation_id="6961">effectivement</DiscourseConnective> appliquée par les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6271" docOffset="37">
      <en>We have recently made an overview of this.</en>
      <fr>Nous avons récemment réalisé un panorama de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6314" docOffset="38">
      <en>The large majority of Member States have introduced high disclosure standards on the remuneration of individual executives in their national corporate governance code or in binding legislation.</en>
      <fr>La plupart des États membres a introduit des normes de communication élevées sur la rémunération personnelle des dirigeants dans leur code national de gouvernance des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="7245">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7248">à</DiscourseConnective> travers une législation contraignante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6508" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="7289" annotation_id="6508">
          <DiscourseConnective annotation_id="6508" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, only around 60% of Member States have followed the recommendation as regards transparency on their remuneration policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4691" annotation_id="7289">
          <DiscourseConnective annotation_id="7289" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, seuls 60 % environ des États membres ont suivi la recommandation <DiscourseConnective annotation_id="7365">en</DiscourseConnective> matière de transparence des politiques de rémunération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6637" docOffset="40">
      <en>Only a very few recommend putting this to the vote in the company's general meeting.</en>
      <fr>Seuls quelques-uns recommandent de mettre cette question au vote lors de l'assemblée générale des entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6722" docOffset="41">
      <en>There is scope for improvement here.</en>
      <fr>Des améliorations sont donc possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6759" docOffset="42">
      <en>The Commission will <Alignment alignment="7597" annotation_id="6779">
          <DiscourseConnective annotation_id="6779" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> evaluate the extent to which companies adhere to the recommended transparency standards in practice.</en>
      <fr>La Commission évaluera <Alignment alignment="9027" annotation_id="7597">
          <DiscourseConnective annotation_id="7597" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans quelle mesure les entreprises adhèrent aux normes de transparence recommandées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6885" docOffset="43">
      <en>Remuneration is a field in which some companies have shown strong reluctance to disclose information, despite the recommendations of the national corporate governance code.</en>
      <fr>Malgré les recommandations du code national de gouvernance sur les entreprises, certaines entreprises se sont fait prier <DiscourseConnective annotation_id="7809">avant de</DiscourseConnective> révéler leurs informations en matière de rémunération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7058" docOffset="44">
      <en>We will look into this question.</en>
      <fr>Nous examinerons cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7091" id="287" name="Jörg Leichtfried">
    <ParallelChunk annotation_id="7091" docOffset="45">
      <en>(DE) Commissioner, you said yourself that 60% of undertakings intend to do nothing.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Commissaire, vous avez dit <DiscourseConnective annotation_id="7950">que</DiscourseConnective> 60 % des entreprises avaient l'intention de ne rien faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7175" docOffset="46">
      <en>Now I ask you: what does the Commission intend to do?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8013">Alors</DiscourseConnective> je vous pose la question: <DiscourseConnective annotation_id="8045">qu'</DiscourseConnective>est-ce que la Commission a l'intention de faire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7229" docOffset="47">
      <en>I come to my second question.</en>
      <fr>J'en viens <DiscourseConnective annotation_id="8108">à</DiscourseConnective> ma seconde question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7259" docOffset="48">
      <en>We have now learned from an actual case in Germany that these gentlemen - for they are mainly gentlemen - not only earn very good money but do not want to pay tax on what they earn, which is why they go to Liechtenstein and elsewhere.</en>
      <fr>Nous avons appris, d'un cas réel <DiscourseConnective annotation_id="8164">en</DiscourseConnective> Allemagne, <DiscourseConnective annotation_id="8178">que</DiscourseConnective> ces messieurs - <DiscourseConnective annotation_id="8198">puisqu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="8208">s'</DiscourseConnective>agit principalement de messieurs - touchent <DiscourseConnective annotation_id="8254">non seulement</DiscourseConnective> beaucoup d'argent, <DiscourseConnective annotation_id="8287">mais aussi</DiscourseConnective> qu'ils ne veulent pas non plus payer les impôts sur l'argent qu'ils gagnent, et <DiscourseConnective annotation_id="8378">c'est pourquoi</DiscourseConnective> ils vont au Liechtenstein <DiscourseConnective annotation_id="8419">ou</DiscourseConnective> ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7494" docOffset="49">
      <en>What does the Commission intend to do in future to put a stop to such practices?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8432">Qu'</DiscourseConnective>est-ce que la Commission a l'intention de faire pour mettre un frein <DiscourseConnective annotation_id="8504">à</DiscourseConnective> de telles pratiques?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7575" id="290" name="Stavros Dimas">
    <ParallelChunk annotation_id="7575" docOffset="50">
      <en>Member of the Commission. - (EL) Mr President, I should firstly like to remind you of the Commission's firm resolve: however useful or necessary a project may be, it should never be realised to the detriment of the environment, public health or the cultural heritage of a Member State.</en>
      <fr>Membre de la Commission. - (EL) Monsieur le Président, j'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="8593">tout d'abord</DiscourseConnective> vous rappeler la ferme résolution de la Commission: quelle que soit l'utilité <DiscourseConnective annotation_id="8684">ou</DiscourseConnective> la nécessité d'un projet, il ne devrait jamais être réalisé au détriment de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="8801">ou</DiscourseConnective> du patrimoine culturel d'un État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7861" docOffset="51">
      <en>The Member States must take all the requisite steps to protect and safeguard cultural heritage.</en>
      <fr>Les États membres doivent prendre toutes les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="8910">pour</DiscourseConnective> protéger <DiscourseConnective annotation_id="8924">et</DiscourseConnective> sauvegarder leur patrimoine culturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7957" docOffset="52">
      <en>This is especially true of their historic city centres, which occasionally suffer from the additional pressures of increasing urbanisation.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="8971">en particulier</DiscourseConnective> vrai <DiscourseConnective annotation_id="8991">pour</DiscourseConnective> les centres historiques des villes qui souffrent parfois des pressions supplémentaires de l'urbanisation croissante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8097" docOffset="53">
      <en>As for the question by the honourable Member, I should like to point out the following: the high-speed Madrid-Saragossa-Barcelona rail line construction projects have been co-funded only partly by the Cohesion Fund.</en>
      <fr>En ce qui concerne la question de l'honorable député, j'aimerais souligner la chose suivante: le projet de construction de la ligne Madrid-Saragosse-Barcelone n'a été cofinancé <DiscourseConnective annotation_id="9290">qu'en</DiscourseConnective> partie par le fonds de cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8313" docOffset="54">
      <en>The Trans-European Transport Networks Fund co-finances the preparation of studies on projects along the whole length of the track, including the extension from Barcelona to Gerona and Figueres.</en>
      <fr>Le fonds du réseau transeuropéen de transport cofinance la préparation d'études sur les projets tout au long de la ligne de chemin de fer, y compris l'allongement de la ligne de Barcelone <DiscourseConnective annotation_id="9517">à</DiscourseConnective> Gérone <DiscourseConnective annotation_id="9526">et</DiscourseConnective> Figueras.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8507" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="9539" annotation_id="8507">
          <DiscourseConnective annotation_id="8507" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, resources from the European funds may not have been accounted for or used for projects connected with the Barcelona underground line.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30930" annotation_id="9539">
          <DiscourseConnective annotation_id="9539" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les ressources des fonds européens n'ont peut-être pas été allouées <DiscourseConnective annotation_id="9618">ou</DiscourseConnective> utilisées <DiscourseConnective annotation_id="9631">pour</DiscourseConnective> les projets liées <DiscourseConnective annotation_id="9654">à</DiscourseConnective> la ligne souterraine de Barcelone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8655" docOffset="56">
      <en>It should <Alignment alignment="9702" annotation_id="8665">
          <DiscourseConnective annotation_id="8665" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be noted that the planning and completion of projects is the exclusive responsibility of the Member State, which has an obligation to comply with and strictly implement the relevant rules of Community legislation.</en>
      <fr>On devrait <Alignment alignment="17620" annotation_id="9702">
          <DiscourseConnective annotation_id="9702" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> noter <DiscourseConnective annotation_id="9714">que</DiscourseConnective> la planification <DiscourseConnective annotation_id="9735">et</DiscourseConnective> l'achèvement des projets relèvent de la seule responsabilité de l'État membre qui a l'obligation de respecter <DiscourseConnective annotation_id="9848">et</DiscourseConnective> de strictement appliquer la règlementation communautaire concernée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8884" docOffset="57">
      <en>In this particular case, there was no Community funding for the preparatory work on the section linking Sants and Sagrega stations, or for the tunnel to be opened near the Sagrada Família.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9919">Dans ce cas</DiscourseConnective> particulier, il n'y a eu aucun financement communautaire <DiscourseConnective annotation_id="9988">pour</DiscourseConnective> le travail préparatoire sur la section reliant les stations de Sants <DiscourseConnective annotation_id="10062">et</DiscourseConnective> de Sagrega, ni <DiscourseConnective annotation_id="10080">pour</DiscourseConnective> le tunnel qui sera ouvert près de la Sagrada Família.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9073" docOffset="58">
      <en>The Commission was <Alignment alignment="10157" annotation_id="9092">
          <DiscourseConnective annotation_id="9092" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> not kept informed, <DiscourseConnective annotation_id="9116" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> did it receive a copy of the environmental impact assessment completed by the Spanish authorities.</en>
      <fr>La Commission n'a <Alignment alignment="9092" annotation_id="10157">
          <DiscourseConnective annotation_id="10157" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas été tenue informée et n'a pas non plus reçu une copie de l'évaluation d'impact environnemental réalisée par les autorités espagnoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9219" docOffset="59">
      <en>The Commission is aware that the relevant Spanish authority, namely the Secretariat-General for the Prevention of Pollution and Climate Change, has approved the environmental impact assessment pursuant to its decision of 30 May 2007.</en>
      <fr>La Commission est consciente <DiscourseConnective annotation_id="10329">que</DiscourseConnective> l'autorité espagnole concernée, c'est-à-dire le Secrétariat général <DiscourseConnective annotation_id="10401">pour</DiscourseConnective> la prévention de la pollution <DiscourseConnective annotation_id="10436">et</DiscourseConnective> du changement climatique, a approuvé l'évaluation d'impact environnemental conformément <DiscourseConnective annotation_id="10527">à</DiscourseConnective> sa décision du 30 mai 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9453" docOffset="60">
      <en>The text of the approving decision was published in the official Spanish Government journal in June 2007.</en>
      <fr>Le texte de la décision d'approbation a été publié au Journal officiel du gouvernement espagnol <DiscourseConnective annotation_id="10653">en</DiscourseConnective> juin 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9559" docOffset="61">
      <en>The text contains references to the effect the project will have on cultural heritage, such as on the Sagrada Família.</en>
      <fr>Le texte évoque les conséquences que le projet aura sur le patrimoine culturel <DiscourseConnective annotation_id="10746">comme</DiscourseConnective> la Sagrada Família.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9678" docOffset="62">
      <en>Finally, the Commission has not been informed about the study drawn up by Pompeu Fabra University.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10772">Enfin</DiscourseConnective>, la Commission n'a pas été informée de l'étude réalisée par l'Université Pompeu Fabra.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9777" docOffset="63">
      <en>The Spanish authorities are responsible for taking into account both the content of studies, as in this case, and public opinion.</en>
      <fr>Les autorités espagnoles sont tenues de prendre en considération le contenu des études, <DiscourseConnective annotation_id="10953">comme</DiscourseConnective> dans le cas présent, <DiscourseConnective annotation_id="10980">et</DiscourseConnective> l'opinion publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9907" docOffset="64">
      <en>The Commission will continue to monitor the situation.</en>
      <fr>La Commission continuera <DiscourseConnective annotation_id="11028">à</DiscourseConnective> contrôler la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9962" docOffset="65">
      <en>We hope that no harm will be done to this historic monument of cultural heritage belonging to the city of Barcelona.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="11068">que</DiscourseConnective> ce monument historique du patrimoine culturel de la ville de Barcelone ne subira aucun dommage.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10079" id="291" name="Cristina Gutiérrez-Cortines">
    <ParallelChunk annotation_id="10079" docOffset="66">
      <en>(ES) Mr President, I have no doubt that the legal procedures have been followed correctly; with a minimum of compulsion shall we say.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je suis certaine <DiscourseConnective annotation_id="11213">que</DiscourseConnective> les procédures légales ont été suivies correctement, disons avec un minimum d'exigence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10213" docOffset="67">
      <en>I am approaching the Commission to seek its help as guardian of the Treaties <Alignment alignment="97535" annotation_id="10290">
          <DiscourseConnective annotation_id="10290" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I appeal to its conscience to reject the measures and to apply the environmental impact directive scrupulously in that capacity.</en>
      <fr>Je m'adresse à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="11334">pour</DiscourseConnective> lui demander de l'aide en <DiscourseConnective annotation_id="11365">tant que</DiscourseConnective> gardienne des traités <Alignment alignment="5869" annotation_id="11396">
          <DiscourseConnective annotation_id="11396" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'en appelle <DiscourseConnective annotation_id="11412">à</DiscourseConnective> sa responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="11432">pour</DiscourseConnective> rejeter à ce titre les démarches <DiscourseConnective annotation_id="11470">et</DiscourseConnective> appliquer scrupuleusement la directive EIE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10423" docOffset="68">
      <en>The fact that this part of the tunnel is not going to be funded by the European Union is beside the point <Alignment alignment="11626" annotation_id="10529">
          <DiscourseConnective annotation_id="10529" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are all aware that splitting projects into sections is bad practice and, indeed, one which the European Union has had occasion to criticise.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="11525">qu'</DiscourseConnective>une partie du tunnel ne sera pas financée par l'Union européenne n'a rien <DiscourseConnective annotation_id="11602">à</DiscourseConnective> voir avec la question <Alignment alignment="10529" annotation_id="11626">
          <DiscourseConnective annotation_id="11626" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="11647">que</DiscourseConnective> morceler des projets est une mauvaise habitude <DiscourseConnective annotation_id="11698">que</DiscourseConnective> l'Union européenne a déjà eu l'occasion de critiquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10676" docOffset="69">
      <en>Why was the AVE not declared a major project requiring detailed impact studies given that we know that it will go under very sensitive areas such as the Pedrera and, especially, alongside the Sagrada Familia?</en>
      <fr>Pourquoi la ligne à grande vitesse n'a-t-elle pas été déclarée comme un projet majeur nécessitant des études d'impact détaillées <DiscourseConnective annotation_id="11885">étant donné que</DiscourseConnective> nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="11918">qu'</DiscourseConnective>elle va passer sous des zones très sensibles <DiscourseConnective annotation_id="11966">comme</DiscourseConnective> la Pedrera <DiscourseConnective annotation_id="11983">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11986">surtout</DiscourseConnective> le long de la Sagrada Familia?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10885" docOffset="70">
      <en>The spirit of Article 3 of the EIA Directive requires assessment to be made of potential repercussions on the cultural heritage.</en>
      <fr>L'esprit de l'article 3 de la directive EIE nécessite l'évaluation des éventuelles conséquences sur le patrimoine culturel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11014" docOffset="71">
      <en>The 40-metre-deep protective wall which is to be built is only one and a half metres away from the façade of the Sagrada Familia, which weighs 40 000 tonnes.</en>
      <fr>Le mur de protection de 40 mètres de profondeur qui va être construit ne sera <DiscourseConnective annotation_id="12227">qu'</DiscourseConnective>à un mètre <DiscourseConnective annotation_id="12241">et</DiscourseConnective> demi de la façade de la Sagrada Familia, qui pèse 40 000 tonnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11172" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="65501" annotation_id="11172">
          <DiscourseConnective annotation_id="11172" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, given the characteristics of the terrain and the fact that the cathedral is an extremely intricate work of genius, all I ask is for all sides to be heard and taken into account.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11172" annotation_id="12309">
          <DiscourseConnective annotation_id="12309" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, étant donné les caractéristiques du terrain <DiscourseConnective annotation_id="12362">et</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="12373">que</DiscourseConnective> la cathédrale est un travail de génie particulièrement complexe, tout ce que je demande c'est <DiscourseConnective annotation_id="12471">que</DiscourseConnective> l'on écoute toutes les parties <DiscourseConnective annotation_id="12506">et</DiscourseConnective> que leur avis soit pris en compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11360" docOffset="73">
      <en>I am very glad that the AVE is on its way <Alignment alignment="12607" annotation_id="11402">
          <DiscourseConnective annotation_id="11402" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not a party-political issue, it was the PP that changed the route <Alignment alignment="12688" annotation_id="11480">
          <DiscourseConnective annotation_id="11480" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I now think that it should be changed once again to run along Valencia Street.</en>
      <fr>Je me réjouis de la construction de la ligne à grande vitesse, <Alignment alignment="11402" annotation_id="12607">
          <DiscourseConnective annotation_id="12607" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette question ne relève pas des partis, c'est le PP qui a changé le trajet <Alignment alignment="10334" annotation_id="12688">
          <DiscourseConnective annotation_id="12688" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="12700">à présent qu'</DiscourseConnective>on devrait à nouveau le changer pour lui faire suivre la calle de Valencia.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11563" id="292" name="Stavros Dimas">
    <ParallelChunk annotation_id="11563" docOffset="74">
      <en>Member of the Commission. - (EL) Once again I should like to stress that the Commission does not have the authority to intervene.</en>
      <fr>Membre de la Commission. - (EL) J'aimerais à nouveau insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="12863">que</DiscourseConnective> la Commission n'a pas l'autorité d'intervenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11693" docOffset="75">
      <en>Certainly, the honourable Member is right in saying that we must take particular care in maintaining our cultural heritage and especially that of our architectural masterpieces.</en>
      <fr>L'honorable députée a certainement raison de <DiscourseConnective annotation_id="12959">dire que</DiscourseConnective> nous devons prêter une attention toute particulière <DiscourseConnective annotation_id="13020">à</DiscourseConnective> la protection du patrimoine culturel, de nos chefs-d'œuvre architecturaux <DiscourseConnective annotation_id="13096">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11871" docOffset="76">
      <en>Hitherto, <Alignment alignment="13136" annotation_id="11881">
          <DiscourseConnective annotation_id="11881" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have not been alerted of any danger: the draft environmental assessment carried out has not been presented to us as incorrect.</en>
      <fr>Jusqu'ici, nous n'avons <Alignment alignment="22719" annotation_id="13136">
          <DiscourseConnective annotation_id="13136" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> été alertés d'aucun danger: l'évaluation d'impact environnemental nous a été présentée <DiscourseConnective annotation_id="13233">comme</DiscourseConnective> correcte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12020" docOffset="77">
      <en>All that has been brought to the Commission's attention is the matter of the petitions submitted to the relevant European Parliament committee by the Llave para Litoral association, the members of which want a shoreline route different from the underground one.</en>
      <fr>La seule chose qui a été soumise <DiscourseConnective annotation_id="13282">à</DiscourseConnective> l'attention de la Commission est la question des pétitions présentées <DiscourseConnective annotation_id="13354">à</DiscourseConnective> la commission compétente du Parlement européen par l'association Llave para Litoral. Ses membres veulent que le trajet souterrain diffère du trajet du littoral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12282" docOffset="78">
      <en>These, <DiscourseConnective annotation_id="12289" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, remain problems for the local authorities, regional authorities and central government to solve by applying the Environmental Impact Assessment Directive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13517">Mais</DiscourseConnective> ceci reste un problème à résoudre par les autorités locales et régionales <DiscourseConnective annotation_id="13596">et</DiscourseConnective> le gouvernement central en appliquant la directive EIE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12453" docOffset="79">
      <en>They have an obligation to do so in order to maintain our cultural heritage.</en>
      <fr>Ils ont l'obligation d'agir <DiscourseConnective annotation_id="13683">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13689">afin de</DiscourseConnective> préserver notre patrimoine culturel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12530" id="293" name="Maria Badia i Cutchet">
    <ParallelChunk annotation_id="12530" docOffset="80">
      <en>(ES) Mr President, I would just like to add a few details and say, to put people's minds at rest perhaps, that full geological information is available for these works, the building technique is appropriate for the conditions on the ground, preventive treatment will be carried out <DiscourseConnective annotation_id="12812" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> work begins alongside existing structures, there will be continued soundings to immediately identify the slightest possibility of movement or settling of the ground, there will be no negative impact on neighbouring structures <DiscourseConnective annotation_id="13045" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> guarantees of transparency will be provided in respect of information provided to the public.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je voudrais juste ajouter quelques détails et dire, peut-être pour tranquilliser les gens, que des informations géologiques complètes sont disponibles pour ces travaux, que la technique de construction est appropriée aux conditions du sol, qu'un traitement préventif sera réalisé avant le début des travaux le long des structures existantes, que des sondages seront constamment pratiqués afin d'identifier la moindre possibilité de mouvement ou d'affaissement du sol, qu'il n'y aura pas d'impact négatif sur les structures avoisinantes et que des garanties de transparence seront apportées au sujet de l'information donnée au public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13143" docOffset="81">
      <en>What I am trying to say is that I do not believe anyone has a greater interest than the Spanish, Catalan and local government authorities in ensuring that neither this historic monument nor the people who live in the area suffer any damage whatever.</en>
      <fr>Ce que j'essaie de dire, c'est <DiscourseConnective annotation_id="14427">que</DiscourseConnective> je crois que personne n'a <DiscourseConnective annotation_id="14457">autant</DiscourseConnective> intérêt <DiscourseConnective annotation_id="14472">que</DiscourseConnective> les Espagnols, les Catalans <DiscourseConnective annotation_id="14504">et</DiscourseConnective> les autorités gouvernementales locales <DiscourseConnective annotation_id="14546">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="14551">que</DiscourseConnective> ce monument historique <DiscourseConnective annotation_id="14578">et</DiscourseConnective> les gens qui vivent dans la zone ne subissent un quelconque dommage.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13393" id="297" name="Leonard Orban">
    <ParallelChunk annotation_id="13393" docOffset="82">
      <en>Member of the Commission. - (RO) The Commission's Communication, named the European Indicator of Language Competence, adopted in 2005, proposed a detailed strategic approach for conducting a European survey on language competence, an instrument that will allow the collection of the necessary data to prepare a European indicator in this field and improve knowledge regarding the teaching of foreign languages.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (RO) Dans sa communication de 2005 intitulée "L'indicateur européen des compétences linguistiques", la Commission a présenté une stratégie détaillée <DiscourseConnective annotation_id="14826">pour</DiscourseConnective> la réalisation d'une enquête européenne sur les compétences linguistiques, outil qui permettra de recueillir les données nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="14964">à</DiscourseConnective> l'élaboration d'un indicateur européen dans ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="15021">et</DiscourseConnective> d'améliorer les connaissances en matière d'enseignement des langues étrangères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13804" docOffset="83">
      <en>On this basis, in May 2006, the Council presented its conclusions on a series of fundamental problems regarding the European Indicator of Language Competence.</en>
      <fr>Sur cette base, le Conseil a présenté, <DiscourseConnective annotation_id="15143">en</DiscourseConnective> mai 2006, ses conclusions sur une série de questions fondamentales relatives à l'indicateur européen des compétences linguistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13963" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="15278" annotation_id="13963">
          <DiscourseConnective annotation_id="13963" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the foreign language to be tested, the Council decided that the European Indicator of Language Competence shall be decided for the official languages of the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34050" annotation_id="15278">
          <DiscourseConnective annotation_id="15278" sense="Temporal.Synchrony">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>agissant des langues étrangères qui doivent faire l'objet de tests, le Conseil a décidé <DiscourseConnective annotation_id="15368">que</DiscourseConnective> l'indicateur européen des compétences linguistiques devait être établi <DiscourseConnective annotation_id="15443">pour</DiscourseConnective> les langues officielles de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14147" docOffset="85">
      <en>This means that only living languages are aimed at by this project.</en>
      <fr>Ce projet vise <DiscourseConnective annotation_id="15510">donc</DiscourseConnective> exclusivement des langues vivantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14215" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="15551" annotation_id="14215">
          <DiscourseConnective annotation_id="14215" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the possibility to test Latin or Ancient Greek has not been taken into consideration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40458" annotation_id="15551">
          <DiscourseConnective annotation_id="15551" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la possibilité de tester les connaissances de latin <DiscourseConnective annotation_id="15619">ou</DiscourseConnective> de grec ancien n'a pas été prise en considération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14315" docOffset="87">
      <en>For practical reasons, the Council decided that, during the first phase of the European survey on language competence, the pupils' language competence will be assessed for the first and the second foreign language of the most studied official foreign languages in the European Union, namely English, French, German, Spanish and Italian and data shall be collected for three competencies: reading, listening and writing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15673">Pour</DiscourseConnective> des raisons pratiques, le Conseil a décidé <DiscourseConnective annotation_id="15721">que</DiscourseConnective>, lors du premier volet de l'enquête européenne, les compétences des élèves en première <DiscourseConnective annotation_id="15812">et</DiscourseConnective> deuxième langues étrangères seraient évaluées <DiscourseConnective annotation_id="15861">pour</DiscourseConnective> les langues officielles de l'Union européenne qui sont le plus largement enseignées dans les États membres, en l'occurrence l'allemand, l'anglais, l'espagnol, le français <DiscourseConnective annotation_id="16037">et</DiscourseConnective> l'italien, <DiscourseConnective annotation_id="16051">et</DiscourseConnective> que les données recueillies porteraient sur trois compétences linguistiques: compréhension orale, compréhension écrite <DiscourseConnective annotation_id="16173">et</DiscourseConnective> expression écrite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14735" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="16227" annotation_id="14735">
          <DiscourseConnective annotation_id="14735" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the testing instrument will be available for all the countries that want to make sure that the tests, other than those for these five foreign languages, can be included as national options.</en>
      <fr>L'instrument d'évaluation sera, <Alignment alignment="14735" annotation_id="16227">
          <DiscourseConnective annotation_id="16227" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, mis <DiscourseConnective annotation_id="16242">à</DiscourseConnective> la disposition des États membres qui feront le choix d'intégrer des tests nationaux concernant d'autres langues <DiscourseConnective annotation_id="16356">que</DiscourseConnective> les cinq précitées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14939" docOffset="89">
      <en>The Commission will <Alignment alignment="16402" annotation_id="14959">
          <DiscourseConnective annotation_id="14959" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take the initiative to make sure that the next stage of the survey will comprise all the official languages that are studied in the European Union.</en>
      <fr>La Commission prendra <Alignment alignment="43254" annotation_id="16402">
          <DiscourseConnective annotation_id="16402" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> les mesures qui s'imposent <DiscourseConnective annotation_id="16438">pour que</DiscourseConnective> les volets ultérieurs de l'enquête portent sur toutes les langues officielles européennes enseignées dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15112" id="298" name="Marie Panayotopoulos-Cassiotou">
    <ParallelChunk annotation_id="15112" docOffset="90">
      <en>(EL) Mr President, I see that teaching is not within your sphere of responsibilities, nor dissemination, nor, <Alignment alignment="16693" annotation_id="15222">
          <DiscourseConnective annotation_id="15222" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="16707" annotation_id="15227">
          <DiscourseConnective annotation_id="15227" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned in writing, the maintenance of the common heritage which springs from the Classical languages.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, j'observe <DiscourseConnective annotation_id="16597">que</DiscourseConnective> l'enseignement ne relève pas de votre domaine de compétences, pas plus que la diffusion ni, <Alignment alignment="15222" annotation_id="16693">
          <DiscourseConnective annotation_id="16693" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <Alignment alignment="15227" annotation_id="16707">
          <DiscourseConnective annotation_id="16707" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiqué par écrit, la préservation du patrimoine commun qui procède des langues classiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15337" docOffset="91">
      <en>Is this within your sphere of responsibilities <Alignment alignment="16831" annotation_id="15384">
          <DiscourseConnective annotation_id="15384" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not?</en>
      <fr>Cela relève-t-il, oui <Alignment alignment="8637" annotation_id="16831">
          <DiscourseConnective annotation_id="16831" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non, de votre domaine de compétences?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15392" docOffset="92">
      <en>That is my first question.</en>
      <fr>C'est ma première question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15419" docOffset="93">
      <en>My second question is, does the European research programme relate to research in these languages <DiscourseConnective annotation_id="15517" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> not?</en>
      <fr>Ma deuxième question est la suivante: le programme européen de recherche comporte-t-il des travaux de recherche sur ces langues?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15525" docOffset="94">
      <en>Do you know anything about this matter?</en>
      <fr>Savez-vous quelque chose à ce sujet?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15565" id="299" name="Leonard Orban">
    <ParallelChunk annotation_id="15565" docOffset="95">
      <en>Member of the Commission. - (RO) The question I was asked was related to the European Indicator of Language Competence.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (RO) La question qui m'a été posée portait sur l'indicateur européen des compétences linguistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15685" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="17193" annotation_id="15685">
          <DiscourseConnective annotation_id="15685" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I answered, only the official languages of the European Union are subject to this action.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15685" annotation_id="17193">
          <DiscourseConnective annotation_id="17193" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit dans ma réponse, seules les langues officielles de l'Union européenne sont concernées par ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15778" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="17315" annotation_id="15778">
          <Alignment alignment="17315" annotation_id="15778">
            <DiscourseConnective annotation_id="15778" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the European Commission has no information regarding possible research or studies conducted in the Member States or in regions of the Member States regarding the mentioned languages.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15778" annotation_id="17315">
          <Alignment alignment="15778" annotation_id="17315">
            <DiscourseConnective annotation_id="17315" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la Commission européenne n'a pas connaissance d'éventuelles études <DiscourseConnective annotation_id="17396">ou</DiscourseConnective> recherches menées sur ces langues dans les États membres <DiscourseConnective annotation_id="17456">ou</DiscourseConnective> des régions des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15980" id="300" name="Manolis Mavrommatis">
    <ParallelChunk annotation_id="15980" docOffset="98">
      <en>(EL) Commissioner, as rapporteur on the European Indicator of Language Competence, I should like to point out that the duty of the indicator in question is to assess at regular intervals the overall competence in modern languages of all the Member States.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Commissaire, en <DiscourseConnective annotation_id="17523">tant que</DiscourseConnective> rapporteur sur l'indicateur européen des compétences linguistiques, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="17609">à</DiscourseConnective> rappeler <DiscourseConnective annotation_id="17620">que</DiscourseConnective> l'indicateur <DiscourseConnective annotation_id="17637">en</DiscourseConnective> question a <DiscourseConnective annotation_id="17651">pour</DiscourseConnective> objet d'évaluer <DiscourseConnective annotation_id="17672">à</DiscourseConnective> intervalles réguliers le niveau global des connaissances <DiscourseConnective annotation_id="17731">en</DiscourseConnective> langues modernes dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16236" docOffset="99">
      <en>We agreed that this indicator would initially measure linguistic competence in the five most widespread languages in the EU's educational systems: English, French, German, Italian and Spanish.</en>
      <fr>Nous sommes convenus avec la Commission que, dans un premier temps, cet indicateur mesurerait les compétences linguistiques dans les cinq langues les plus enseignées dans les systèmes éducatifs de l'Union européenne: l'allemand, l'anglais, l'espagnol, le français <DiscourseConnective annotation_id="18044">et</DiscourseConnective> l'italien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16429" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="18073" annotation_id="16429">
          <DiscourseConnective annotation_id="16429" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Parliament called on the Commission and the Council to take the requisite steps to extend this test as soon as possible to a wider spectrum of official languages of the Union, provided this did not adversely affect the teaching or development of modern languages.</en>
      <fr>Le Parlement a <Alignment alignment="16429" annotation_id="18073">
          <DiscourseConnective annotation_id="18073" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> invité la Commission <DiscourseConnective annotation_id="18104">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="18118">à</DiscourseConnective> prendre les mesures qui s'imposent <DiscourseConnective annotation_id="18155">pour que</DiscourseConnective> ces tests soient ultérieurement étendus <DiscourseConnective annotation_id="18204">à</DiscourseConnective> un plus large éventail de langues officielles de l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="18264">sans</DiscourseConnective> toutefois nuire à l'enseignement <DiscourseConnective annotation_id="18302">et</DiscourseConnective> au développement des autres langues modernes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16707" docOffset="101">
      <en>Can the Commissioner tell us what stage we have reached <Alignment alignment="18412" annotation_id="16763">
          <DiscourseConnective annotation_id="16763" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18416" annotation_id="16768">
          <DiscourseConnective annotation_id="16768" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible, which languages will be included in the next stage?</en>
      <fr>Le commissaire peut-il nous dire à quel stade nous en sommes <Alignment alignment="16763" annotation_id="18412">
          <DiscourseConnective annotation_id="18412" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="16768" annotation_id="18416">
          <DiscourseConnective annotation_id="18416" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible, quelles langues seront incluses <DiscourseConnective annotation_id="18461">à</DiscourseConnective> la prochaine étape?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16833" id="301" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="16833" docOffset="102">
      <en>(DE) Commissioner, there is a Polish-German-Czech meeting centre in the former monastery of Haindorf in Northern Bohemia, where all the inscriptions and signs are in Latin.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Commissaire, l'ancien monastère de Haindorf, <DiscourseConnective annotation_id="18545">en</DiscourseConnective> Bohême septentrionale, abrite aujourd'hui un centre de réunions polono-germano-tchèque, où toutes les inscriptions, de même que la signalétique, sont <DiscourseConnective annotation_id="18698">en</DiscourseConnective> latin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17006" docOffset="103">
      <en>Could we not do the same in the European institutions buildings?</en>
      <fr>Ne pourrions-nous pas faire la <DiscourseConnective annotation_id="18739">même</DiscourseConnective> chose dans les immeubles des institutions européennes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17071" docOffset="104">
      <en>Second proposal: could we not produce a Latin text for the European anthem that everybody can sing in unison, which the individual Member States can <DiscourseConnective annotation_id="17220" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> translate into their own languages, <Alignment alignment="31557" annotation_id="17261">
          <DiscourseConnective annotation_id="17261" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the common text would be in Latin?</en>
      <fr>Deuxième proposition: ne pourrions-nous pas écrire des paroles en latin <DiscourseConnective annotation_id="18871">pour</DiscourseConnective> l'hymne européen, <DiscourseConnective annotation_id="18894">que</DiscourseConnective> tout le monde pourrait ainsi chanter <DiscourseConnective annotation_id="18935">à</DiscourseConnective> l'unisson, et <DiscourseConnective annotation_id="18951">que</DiscourseConnective> chaque État membre serait libre de traduire dans sa langue nationale, <Alignment alignment="17261" annotation_id="19025">
          <DiscourseConnective annotation_id="19025" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la version commune resterait <DiscourseConnective annotation_id="19065">en</DiscourseConnective> latin?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17302" id="304" name="Leonard Orban">
    <ParallelChunk annotation_id="17302" docOffset="105">
      <en>Member of the Commission. - (RO) In the 2007 call for proposals, one network and three projects were selected, which address minority languages for financing in the lifelong learning programme.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (RO) L'appel général <DiscourseConnective annotation_id="19123">à</DiscourseConnective> propositions 2007 a permis de sélectionner, en vue de leur financement au titre du programme pour l'éducation et la formation tout au long de la vie, un réseau <DiscourseConnective annotation_id="19285">et</DiscourseConnective> trois projets centrés sur les langues minoritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17496" docOffset="106">
      <en>Key activity 2: foreign languages. The network designed to promote language diversity, coordinated by the Welsh Language Board, aims at the following languages: Basque, Breton, Catalan, Cornish, East Frisian, Scottish Gaelic, North Frisian, Welsh, West Frisian, Slovak, Ladin, Galician, Friulian, Sardinian, Estonian, Irish, Latvian, Lithuanian, Maltese, Finnish and Swedish.</en>
      <fr>Dans le cadre de l'activité clé n° 2 ("Langues") du programme, le réseau de promotion de la diversité linguistique, coordonné par le Welsh Language Board (Office de la langue galloise), couvre les langues suivantes: basque, breton, catalan, cornique, estonien, finnois, frioulan, frison occidental, frison oriental, frison septentrional, gaélique d'Écosse, gaélique d'Irlande, galicien, gallois, ladin, letton, lituanien, maltais, sarde, slovaque <DiscourseConnective annotation_id="19787">et</DiscourseConnective> suédois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17872" docOffset="107">
      <en>The European Office for less widespread languages is one of the partners of this 3-year project, meant to facilitate the exchange of current good practice and the development of new and innovative ideas in the field of education and language planning in the context of regional, minority, indigenous, cross-border languages, languages of smaller nations and less widespread languages.</en>
      <fr>Le Bureau européen <DiscourseConnective annotation_id="19818">pour</DiscourseConnective> les langues moins répandues est l'un des partenaires de ce projet de trois ans destiné <DiscourseConnective annotation_id="19910">à</DiscourseConnective> faciliter l'échange de bonnes pratiques <DiscourseConnective annotation_id="19952">et</DiscourseConnective> le développement d'idées nouvelles <DiscourseConnective annotation_id="19990">et</DiscourseConnective> innovantes <DiscourseConnective annotation_id="20004">en</DiscourseConnective> matière d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="20027">et</DiscourseConnective> de planification linguistique dans le contexte des langues régionales, minoritaires, autochtones ou transfrontalières, les langues des petites nations <DiscourseConnective annotation_id="20181">et</DiscourseConnective> les langues moins répandues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18257" docOffset="108">
      <en>The 3 multi-annual projects funded in 2007 include minority and world languages such as Catalan, Basque, Sardinian, Sicilian, Irish, Russian, Arabic and Hindi.</en>
      <fr>Les trois projets pluriannuels financés <DiscourseConnective annotation_id="20253">en</DiscourseConnective> 2007 portent sur des langues minoritaires (basque, catalan, gaélique, sarde, sicilien) aussi bien que sur des langues à vocation mondiale (arabe, hindi, russe).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18417" docOffset="109">
      <en>For the period of 2008-2010, priority will be given to the projects aiming at less widespread European languages.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20417">Pour</DiscourseConnective> la période 2008-2010, priorité est donnée aux projets consacrés aux langues européennes les moins répandues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18531" docOffset="110">
      <en>In the context of the 2007-2013 lifelong learning programme, all languages are eligible for financing, thus including German-speaking minorities.</en>
      <fr>Dans le cadre du programme 2007-2013 pour l'éducation et la formation tout au long de la vie, toutes les langues, et <DiscourseConnective annotation_id="20648">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20653">aussi</DiscourseConnective> celles des minorités germanophones, sont éligibles <DiscourseConnective annotation_id="20710">à</DiscourseConnective> un financement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18677" id="305" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="18677" docOffset="111">
      <en>(DE) Commissioner, did I understand you correctly that German-speaking minorities cannot receive support until 2013?</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Commissaire, dois-je comprendre <DiscourseConnective annotation_id="20777">que</DiscourseConnective> les minorités germanophones ne peuvent bénéficier d'aucun concours <DiscourseConnective annotation_id="20848">avant</DiscourseConnective> 2013?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18794" docOffset="112">
      <en>Surely it is the case, <Alignment alignment="77007" annotation_id="18817">
          <DiscourseConnective annotation_id="18817" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that real minorities exist, like the Germans in the Czech Republic, the Poles in Lithuania, the Poles in the Czech Republic etc. <DiscourseConnective annotation_id="18959" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> <Alignment alignment="21121" annotation_id="18962">
          <DiscourseConnective annotation_id="18962" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have media or cultural projects, they cannot receive any support at all at present.</en>
      <fr>C'est pourtant un fait avéré, <Alignment alignment="18817" annotation_id="20890">
          <DiscourseConnective annotation_id="20890" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="20903">qu'</DiscourseConnective>il existe de réelles minorités <DiscourseConnective annotation_id="20937">comme</DiscourseConnective> les Allemands <DiscourseConnective annotation_id="20957">en</DiscourseConnective> République tchèque, les Polonais <DiscourseConnective annotation_id="20993">en</DiscourseConnective> Lituanie, les Polonais <DiscourseConnective annotation_id="21019">en</DiscourseConnective> République tchèque, etc. Ces minorités ne peuvent donc recevoir aucun soutien, <DiscourseConnective annotation_id="21101">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle, <Alignment alignment="27780" annotation_id="21121">
          <DiscourseConnective annotation_id="21121" sense="Contingency.Condition">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs projets culturels <DiscourseConnective annotation_id="21150">ou</DiscourseConnective> médiatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19054" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="21166" annotation_id="19054">
          <DiscourseConnective annotation_id="19054" sense="Expansion.Alternative">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment> have I misunderstood?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="832" annotation_id="21166">
          <DiscourseConnective annotation_id="21166" sense="Expansion.Alternative">Ou bien</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous ai-je mal compris?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19079" id="308" name="Leonard Orban">
    <ParallelChunk annotation_id="19079" docOffset="114">
      <en>Member of the Commission. - (RO) The Commission has no intention to present a new programme of concrete promotion of the use of less widespread languages in Europe in the near future.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (RO) La Commission n'a pas l'intention, dans l'avenir immédiat, de présenter un nouveau programme visant concrètement à promouvoir l'usage des langues moins répandues <DiscourseConnective annotation_id="21392">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19263" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="21445" annotation_id="19263">
          <DiscourseConnective annotation_id="19263" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission's 2007-2013 new generation of programmes, namely the lifelong learning programme, offers a broad range of financing possibilities for these languages.</en>
      <fr>La nouvelle génération de programmes mise <Alignment alignment="39322" annotation_id="21445">
          <DiscourseConnective annotation_id="21445" sense="Expansion.Conjunction">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> place par la Commission pour la période 2007-2013, en l'occurrence le programme pour l'éducation et la formation tout au long de la vie, propose déjà un large éventail de possibilités de financement <DiscourseConnective annotation_id="21647">pour</DiscourseConnective> ces langues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19438" docOffset="116">
      <en>All the languages are eligible for this programme.</en>
      <fr>Toutes les langues sont éligibles au titre de ce programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19489" docOffset="117">
      <en>Financing is accessible in all the 4 sub-programmes of the lifelong learning programme: COMENIUS, ERASMUS, Grundvig and Leonardo da Vinci.</en>
      <fr>Les quatre sous-programmes du programme pour l'éducation et la formation tout au long de la vie, à savoir Comenius, Erasmus, Grundtvig <DiscourseConnective annotation_id="21860">et</DiscourseConnective> Leonardo da Vinci, prévoient tous des crédits mobilisables dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19628" docOffset="118">
      <en>This financing is <Alignment alignment="21958" annotation_id="19646">
          <DiscourseConnective annotation_id="19646" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible in the newly-created transversal section of the lifelong learning programme, especially by way of the key activity - foreign languages - which proposes the financing of projects and networks with the established purpose to promote the learning of foreign languages and language diversity.</en>
      <fr>Un financement est <Alignment alignment="19646" annotation_id="21958">
          <DiscourseConnective annotation_id="21958" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible dans le cadre de la toute nouvelle section transversale du programme pour l'éducation et la formation tout au long de la vie, <DiscourseConnective annotation_id="22103">notamment</DiscourseConnective> au titre de l'activité clé "Langues", qui finance des projets <DiscourseConnective annotation_id="22175">et</DiscourseConnective> des réseaux dont l'objectif déclaré est de promouvoir l'apprentissage des langues étrangères <DiscourseConnective annotation_id="22271">et</DiscourseConnective> la diversité linguistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19949" docOffset="119">
      <en>Following the 2007 general call for proposals, a network and three projects designed for less widespread languages were selected for funding <DiscourseConnective annotation_id="20090" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> part of the key activity 2.</en>
      <fr>À la suite de l'appel général <DiscourseConnective annotation_id="22331">à</DiscourseConnective> propositions 2007, un réseau <DiscourseConnective annotation_id="22362">et</DiscourseConnective> trois projets destinés à la promotion des langues moins répandues ont été retenus <DiscourseConnective annotation_id="22447">pour</DiscourseConnective> être financés au titre de l'activité clé n° 2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20121" docOffset="120">
      <en>For the period of 2008-2010, priority will be given to the projects aiming at less widespread languages in Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22499">Pour</DiscourseConnective> la période 2008-2010, les projets consacrés aux langues européennes les moins répandues se verront accorder la priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20236" docOffset="121">
      <en>In 2008, the available budget for the key activity 2 is of 9.9 million euros <Alignment alignment="22712" annotation_id="20313">
          <DiscourseConnective annotation_id="20313" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, taking into account that the funding of language-related activities and projects is part of a dominant trend, additional funds are available in the lifelong learning programme.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22625">En</DiscourseConnective> 2008, le budget disponible <DiscourseConnective annotation_id="22655">pour</DiscourseConnective> l'activité clé n° 2 <DiscourseConnective annotation_id="22680">s'</DiscourseConnective>élève à 9,9 millions d'euros, <Alignment alignment="3533" annotation_id="22712">
          <DiscourseConnective annotation_id="22712" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, compte tenu <DiscourseConnective annotation_id="22730">du fait que</DiscourseConnective> le financement d'actions <DiscourseConnective annotation_id="22767">et</DiscourseConnective> de projets linguistiques <DiscourseConnective annotation_id="22795">s'</DiscourseConnective>inscrit dans une tendance dominante, des crédits supplémentaires sont mobilisables dans ce domaine au titre du programme pour l'éducation et la formation tout au long de la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20495" id="309" name="Seán Ó Neachtain">
    <ParallelChunk annotation_id="20495" docOffset="122">
      <en>(GA) Mr President, I would like to thank the Commissioner for his response.</en>
      <fr>(GA) M. le Président, je souhaiterais remercier la Commission <DiscourseConnective annotation_id="23037">pour</DiscourseConnective> sa réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20571" docOffset="123">
      <en>Does he accept <Alignment alignment="68592" annotation_id="20586">
          <DiscourseConnective annotation_id="20586" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that it is important that help is given to lesser used languages in their own context and not to tie them in too much with lifelong learning?</en>
      <fr>Reconnaît-elle <Alignment alignment="20586" annotation_id="23069">
          <DiscourseConnective annotation_id="23069" sense="Comparison.Contrast">cependant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est important d'aider les langues moins usitées dans leur propre contexte <DiscourseConnective annotation_id="23159">et</DiscourseConnective> ne pas trop les limiter <DiscourseConnective annotation_id="23186">à</DiscourseConnective> l'apprentissage tout au long de la vie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20737" docOffset="124">
      <en>These languages are vulnerable <DiscourseConnective annotation_id="20768" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="23258" annotation_id="20772">
          <DiscourseConnective annotation_id="20772" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not receive significant support they will be even more vulnerable in the future.</en>
      <fr>Ces langues sont vulnérables. <Alignment alignment="20772" annotation_id="23258">
          <DiscourseConnective annotation_id="23258" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne reçoivent pas un soutien conséquent, leur vulnérabilité ne fera que s'accroître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20864" docOffset="125">
      <en>Of course, financial support is important, <Alignment alignment="23403" annotation_id="20907">
          <DiscourseConnective annotation_id="20907" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> symbolic support is even more important.</en>
      <fr>Le soutien financier est bien évidemment important, <Alignment alignment="6564" annotation_id="23403">
          <DiscourseConnective annotation_id="23403" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas <DiscourseConnective annotation_id="23412">autant</DiscourseConnective> que le soutien symbolique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20952" docOffset="126">
      <en>Would the Commissioner agree that this should be increased?</en>
      <fr>Le commissaire reconnaît-il <DiscourseConnective annotation_id="23474">que</DiscourseConnective> celui-ci devrait augmenter?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21012" id="310" name="Leonard Orban">
    <ParallelChunk annotation_id="21012" docOffset="127">
      <en>Member of the Commission. - (RO) I can only repeat what I have just said, namely that, by the actions taken by the European Commission to support language diversity, not only the 23 official languages are supported, <Alignment alignment="28671" annotation_id="21228">
          <DiscourseConnective annotation_id="21228" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="23774" annotation_id="21232">
          <DiscourseConnective annotation_id="21232" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the other languages spoken in the European Union, including the regional languages, the less widespread languages.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (RO) Je ne peux que répéter ce que je viens de dire, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="23595">que</DiscourseConnective>, au travers des actions menées par la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="23659">pour</DiscourseConnective> promouvoir la diversité linguistique, ce ne sont pas seulement les 23 langues officielles qui sont soutenues, <Alignment alignment="11841" annotation_id="23774">
          <Alignment alignment="1071" annotation_id="23774">
            <DiscourseConnective annotation_id="23774" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les autres langues parlées <DiscourseConnective annotation_id="23812">en</DiscourseConnective> Europe, <DiscourseConnective annotation_id="23823">notamment</DiscourseConnective> les langues régionales et les langues moins répandues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21352" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="23893" annotation_id="21352">
          <DiscourseConnective annotation_id="21352" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, via the data I supplied, I have shown that this support is a concrete one, an important financial support provided to the development of these languages.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="21352" annotation_id="23893">
          <DiscourseConnective annotation_id="23893" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> montré, par les données que j'ai communiquées, <DiscourseConnective annotation_id="23949">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="23955">s'</DiscourseConnective>agit d'un soutien concret et d'un appui financier important <DiscourseConnective annotation_id="24017">en</DiscourseConnective> faveur du développement de ces langues.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21516" id="311" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="21516" docOffset="129">
      <en>(GA) Mr President, my colleague Mr Seán Ó Neachtain speaks Irish fluently.</en>
      <fr>(GA) M. le Président, mon collègue M. Seán Ó Neachtain parle couramment irlandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21591" docOffset="130">
      <en>I am unable to <Alignment alignment="24153" annotation_id="21606">
          <DiscourseConnective annotation_id="21606" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>J'<DiscourseConnective annotation_id="24145">en</DiscourseConnective> suis <Alignment alignment="21606" annotation_id="24153">
          <DiscourseConnective annotation_id="24153" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> incapable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21615" docOffset="131">
      <en>My apologies.</en>
      <fr>Je m'en excuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21629" docOffset="132">
      <en>Could I put a question to you?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24190">Puis</DiscourseConnective>-je vous poser une question?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21660" docOffset="133">
      <en>I agree with the premise of your answer.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec les prémisses de votre réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21701" docOffset="134">
      <en>Money is important, <Alignment alignment="24301" annotation_id="21721">
          <DiscourseConnective annotation_id="21721" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> is it not more important that we know how to teach languages better?</en>
      <fr>L'argent est important, <Alignment alignment="11982" annotation_id="24301">
          <DiscourseConnective annotation_id="24301" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'est-il pas plus important <DiscourseConnective annotation_id="24334">que</DiscourseConnective> nous sachions <DiscourseConnective annotation_id="24352">mieux</DiscourseConnective> enseigner les langues?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21794" docOffset="135">
      <en>In countries like Ireland, where people, like myself, would dearly love to speak the language but came through a system that did not give us the ability to do so, we need to find ways of teaching us how to speak our native tongue, <Alignment alignment="24662" annotation_id="22025">
          <DiscourseConnective annotation_id="22025" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would dearly love to do that.</en>
      <fr>Dans des pays <DiscourseConnective annotation_id="24395">comme</DiscourseConnective> l'Irlande, où les citoyens, dont moi-même, souhaiteraient ardemment pouvoir parler leur propre langue, <DiscourseConnective annotation_id="24504">mais</DiscourseConnective> qui sont passés par un système qui ne leur en a pas donné la possibilité, nous devons trouver des solutions <DiscourseConnective annotation_id="24617">pour</DiscourseConnective> nous enseigner notre langue maternelle, <Alignment alignment="21314" annotation_id="24662">
          <DiscourseConnective annotation_id="24662" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est l'un de nos souhaits les plus chers.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22066" id="313" name="Leonard Orban">
    <ParallelChunk annotation_id="22066" docOffset="136">
      <en>Member of the Commission. - (RO) The European Commission intends to present a new strategy regarding multilingualism in the second half of 2008.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (RO) La Commission européenne compte présenter une nouvelle stratégie sur le multilinguisme dans la seconde moitié de 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22211" docOffset="137">
      <en>In this strategy, the educational component will hold a very important place.</en>
      <fr>Le volet éducatif occupera une place très importante dans cette stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22289" docOffset="138">
      <en>The composition and ways of learning foreign language will play a very important role.</en>
      <fr>L'éventail <DiscourseConnective annotation_id="24946">et</DiscourseConnective> les modalités d'apprentissage des langues étrangères joueront un rôle très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22376" docOffset="139">
      <en>
        <Alignment alignment="25035" annotation_id="22376">
          <DiscourseConnective annotation_id="22376" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the Irish language, I would like to inform you that I have recently made a visit to Dublin, I have had the opportunity to discuss with the Irish authorities, at that moment and <Alignment alignment="25164" annotation_id="22564">
          <DiscourseConnective annotation_id="22564" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">afterwards</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="25222" annotation_id="22575">
          <DiscourseConnective annotation_id="22575" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have insisted on the need for the broadest possible training of people capable to work, at Community level and not only, as translators or interpreters.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22376" annotation_id="25035">
          <DiscourseConnective annotation_id="25035" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne le gaélique, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="25076">à</DiscourseConnective> vous <DiscourseConnective annotation_id="25083">dire que</DiscourseConnective> je me suis rendu récemment <DiscourseConnective annotation_id="25119">à</DiscourseConnective> Dublin, j'ai eu l'occasion, <DiscourseConnective annotation_id="25149">à</DiscourseConnective> ce moment <DiscourseConnective annotation_id="25161">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="22564" annotation_id="25164">
          <DiscourseConnective annotation_id="25164" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">par la suite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de discuter avec les autorités irlandaises, <Alignment alignment="22575" annotation_id="25222">
          <DiscourseConnective annotation_id="25222" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai insisté sur la nécessité de former le plus grand nombre possible de personnes capables de travailler au niveau communautaire, mais aussi au niveau international, <DiscourseConnective annotation_id="25392">comme</DiscourseConnective> traducteurs <DiscourseConnective annotation_id="25410">ou</DiscourseConnective> interprètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22734" docOffset="140">
      <en>This is an essential element in order to be able to ensure a completely equal position for the Irish language together with the other official languages of the Union.</en>
      <fr>C'est là une condition essentielle <DiscourseConnective annotation_id="25461">pour que</DiscourseConnective> le gaélique puisse se placer sur un pied de complète égalité avec les autres langues officielles de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22901" id="314" name="Evgeni Kirilov">
    <ParallelChunk annotation_id="22901" docOffset="141">
      <en>Mr President, I really expected to have an answer from the Commissioner tonight.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, j'espérais vraiment obtenir une réponse du commissaire ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22982" docOffset="142">
      <en>The floor is given to people to make statements and ask questions.</en>
      <fr>La parole est donnée aux députés <DiscourseConnective annotation_id="25704">pour</DiscourseConnective> faire des déclarations <DiscourseConnective annotation_id="25732">et</DiscourseConnective> poser des questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23049" docOffset="143">
      <en>I have a question <Alignment alignment="54731" annotation_id="23067">
          <DiscourseConnective annotation_id="23067" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to have an answer to that question.</en>
      <fr>J'ai une question <Alignment alignment="23067" annotation_id="25774">
          <DiscourseConnective annotation_id="25774" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais avoir une réponse <DiscourseConnective annotation_id="25806">à</DiscourseConnective> cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23120" docOffset="144">
      <en>It is as simple as that.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="25830">aussi</DiscourseConnective> simple <DiscourseConnective annotation_id="25843">que</DiscourseConnective> cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23145" docOffset="145">
      <en>Time is being wasted on statements tonight.</en>
      <fr>On perd du temps ce soir <DiscourseConnective annotation_id="25878">à</DiscourseConnective> des déclarations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23189" docOffset="146">
      <en>Could you please, in this case, let the Commissioner answer very quickly?</en>
      <fr>Pourriez-vous, s'il vous plaît, <DiscourseConnective annotation_id="25930">dans ce cas</DiscourseConnective>, laisser le commissaire répondre très rapidement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23263" docOffset="147">
      <en>I will not ask any particular questions after that.</en>
      <fr>Je ne poserai pas de questions particulières <DiscourseConnective annotation_id="26037">après</DiscourseConnective> cela.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23315" id="317" name="Danuta Hübner">
    <ParallelChunk annotation_id="23315" docOffset="148">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, let me say that, in the process of preparing for the new generation of cohesion policy programmes for 2007-2013, the Commission has insisted that, during the negotiations, the Roma issue, which is of particular importance to the honourable Member, is included in planning and programming.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je tiens à souligner <DiscourseConnective annotation_id="26125">que</DiscourseConnective>, dans la phase de préparation de la nouvelle génération de programmes de la politique de cohésion <DiscourseConnective annotation_id="26227">pour</DiscourseConnective> 2007-2013, la Commission a insisté, durant les négociations, pour que la question des Roms, qui tient particulièrement à cœur <DiscourseConnective annotation_id="26358">à</DiscourseConnective> l'honorable député, figure dans la planification <DiscourseConnective annotation_id="26409">et</DiscourseConnective> la programmation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23646" docOffset="149">
      <en>I must admit that Member States have responded very positively by including the Roma issue as a cross-cutting issue in many national strategic reference frameworks and also through direct references in operational programmes.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="26438">dire que</DiscourseConnective> les États membres ont répondu très positivement <DiscourseConnective annotation_id="26495">en</DiscourseConnective> intégrant la question des Roms <DiscourseConnective annotation_id="26529">comme</DiscourseConnective> un sujet transversal dans leurs cadres de référence stratégiques nationaux <DiscourseConnective annotation_id="26610">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26613">en</DiscourseConnective> l'abordant directement dans leurs programmes opérationnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23872" docOffset="150">
      <en>This is particularly strongly visible in the case of countries like Hungary, the Czech Republic, Slovakia, Romania, Bulgaria, Estonia and Spain, but also in the case of Poland, Slovenia, Lithuania and Finland.</en>
      <fr>C'est particulièrement visible dans des pays <DiscourseConnective annotation_id="26721">comme</DiscourseConnective> la Hongrie, la République tchèque, la Slovaquie, la Roumanie, la Bulgarie, l'Estonie <DiscourseConnective annotation_id="26812">et</DiscourseConnective> l'Espagne, <DiscourseConnective annotation_id="26826">mais</DiscourseConnective> c'est <DiscourseConnective annotation_id="26837">également</DiscourseConnective> vrai de la Pologne, de la Slovénie, de la Lituanie <DiscourseConnective annotation_id="26898">et</DiscourseConnective> de la Finlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24082" docOffset="151">
      <en>Due to the decentralised way of managing the Structural Funds, it is not possible for the Commission to identify clearly which projects are targeting and will in the future target, <Alignment alignment="27174" annotation_id="24263">
          <DiscourseConnective annotation_id="24263" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how much money will be available for, the Roma issue.</en>
      <fr>La gestion des Fonds structurels étant décentralisée, il n'est pas possible <DiscourseConnective annotation_id="26993">pour</DiscourseConnective> la Commission de déterminer avec exactitude quels sont les projets qui portent actuellement <DiscourseConnective annotation_id="27090">ou</DiscourseConnective> qui porteront <DiscourseConnective annotation_id="27107">à</DiscourseConnective> un stade ultérieur de la programmation sur la question des Roms, <Alignment alignment="24263" annotation_id="27174">
          <DiscourseConnective annotation_id="27174" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27180">que</DiscourseConnective> le montant des crédits qui leur seront attribués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24321" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="27234" annotation_id="24321">
          <DiscourseConnective annotation_id="24321" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, our presence in the monitoring committee for the period 2000-2006 clearly shows that there is a multitude of very interesting and complementary programmes and projects which support Roma inclusion.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15037" annotation_id="27234">
          <DiscourseConnective annotation_id="27234" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, notre présence au sein du comité de suivi <DiscourseConnective annotation_id="27287">pour</DiscourseConnective> la période 2000-2006 nous a permis de constater clairement <DiscourseConnective annotation_id="27351">qu'</DiscourseConnective>il existait une multitude de programmes <DiscourseConnective annotation_id="27394">et</DiscourseConnective> de projets très intéressants <DiscourseConnective annotation_id="27426">et</DiscourseConnective> complémentaires <DiscourseConnective annotation_id="27445">à</DiscourseConnective> l'appui de l'intégration des Roms.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24528" docOffset="153">
      <en>We have, in many ESF and ERDF programmes, either specific implementation allocations or support for Roma inclusion indirectly, through references to vulnerable groups.</en>
      <fr>De nombreux programmes FSE <DiscourseConnective annotation_id="27509">ou</DiscourseConnective> FEDER prévoient soit des dotations spécifiques, soit un soutien indirect à l'intégration des Roms dans le cadre des mesures en faveur des groupes vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24696" docOffset="154">
      <en>This is, <Alignment alignment="27685" annotation_id="24705">
          <DiscourseConnective annotation_id="24705" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the case in Estonia, Finland and Poland.</en>
      <fr>C'est le cas, <Alignment alignment="24705" annotation_id="27685">
          <DiscourseConnective annotation_id="27685" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de l'Estonie, de la Finlande <DiscourseConnective annotation_id="27727">et</DiscourseConnective> de la Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24759" docOffset="155">
      <en>On the issue of the publication of data, I must say that, for the period 2007-2013, Member States, <Alignment alignment="56713" annotation_id="24858">
          <DiscourseConnective annotation_id="24858" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you probably know, are required to publish details of the beneficiaries under each programme, <Alignment alignment="27957" annotation_id="24955">
          <DiscourseConnective annotation_id="24955" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this system does not extend explicitly to identifying the ethnic background of the beneficiaries.</en>
      <fr>S'agissant de la publication de données, <Alignment alignment="42556" annotation_id="27786">
          <DiscourseConnective annotation_id="27786" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez probablement, les États membres sont tenus, <DiscourseConnective annotation_id="27850">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013, de publier des informations sur les bénéficiaires au titre de chaque programme, <Alignment alignment="46601" annotation_id="27957">
          <DiscourseConnective annotation_id="27957" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce système ne va pas explicitement <DiscourseConnective annotation_id="27997">jusqu'à</DiscourseConnective> demander que soit précisée l'origine ethnique du bénéficiaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25057" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="28080" annotation_id="25057">
          <DiscourseConnective annotation_id="25057" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on the basis of this list that we will receive, we will be able to identify areas in which the European policy is active.</en>
      <fr>Nous serons <Alignment alignment="12328" annotation_id="28080">
          <DiscourseConnective annotation_id="28080" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> en mesure, sur la base de la liste <DiscourseConnective annotation_id="28125">que</DiscourseConnective> nous recevrons, d'identifier les secteurs dans lesquels la politique européenne est active.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25193" docOffset="157">
      <en>Let me <DiscourseConnective annotation_id="25200" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> say that DG REGIO has prepared, for the period 2007-2013, guidance for internal Commission work on the Roma issue, which has been used across the services in the programming period.</en>
      <fr>J'ajoute <DiscourseConnective annotation_id="28230">que</DiscourseConnective> la DG REGIO a rédigé, <DiscourseConnective annotation_id="28256">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013, un guide sur la question des Roms <DiscourseConnective annotation_id="28317">pour</DiscourseConnective> les travaux internes de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="28361">que</DiscourseConnective> les différents services utilisent et continueront d'utiliser sur toute la période de programmation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25387" docOffset="158">
      <en>There is a Roma inter-service group working on Structural Funds chaired by DG REGIO.</en>
      <fr>La DG REGIO préside un groupe interservices "Roms" qui travaille sur les interventions des Fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25472" docOffset="159">
      <en>Let me <Alignment alignment="28584" annotation_id="25479">
          <DiscourseConnective annotation_id="25479" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> say that in many Member States - and Hungary is a good example here - we <DiscourseConnective annotation_id="25557" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have steering mechanisms which are specially created for the process of new regional policy.</en>
      <fr>J'ajoute <Alignment alignment="29913" annotation_id="28584">
          <DiscourseConnective annotation_id="28584" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28594">que</DiscourseConnective>, dans beaucoup d'États membres - la Hongrie en est un bon exemple -, nous pouvons nous appuyer sur des instances d'orientation spécialement créées <DiscourseConnective annotation_id="28745">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre de la nouvelle politique régionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25655" docOffset="160">
      <en>In Hungary, <Alignment alignment="28815" annotation_id="25667">
          <DiscourseConnective annotation_id="25667" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is a network of advisers of Roma origin to assist Roma applicants in preparation of the project at different stages.</en>
      <fr>La Hongrie, <Alignment alignment="25667" annotation_id="28815">
          <DiscourseConnective annotation_id="28815" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dispose d'un réseau de conseillers d'origine rom qui aide les candidats rom dans la préparation de leur projet <DiscourseConnective annotation_id="28939">à</DiscourseConnective> différentes étapes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25803" docOffset="161">
      <en>The Commission is <Alignment alignment="28961" annotation_id="25821">
          <DiscourseConnective annotation_id="25821" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> currently working on, <Alignment alignment="29164" annotation_id="25848">
          <DiscourseConnective annotation_id="25848" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> will present by June 2008, an overview of all the Community instruments and policies, including the Structural Funds, and their impact on Roma inclusion.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24199" annotation_id="28961">
          <DiscourseConnective annotation_id="28961" sense="Expansion.Conjunction">D'autre part</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission travaille actuellement à l'élaboration d'un panorama des instruments <DiscourseConnective annotation_id="29058">et</DiscourseConnective> politiques communautaires, y compris les Fonds structurels, <DiscourseConnective annotation_id="29121">et</DiscourseConnective> leur impact sur l'intégration des Roms, <Alignment alignment="25848" annotation_id="29164">
          <DiscourseConnective annotation_id="29164" sense="Expansion.Conjunction">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle compte présenter <DiscourseConnective annotation_id="29189">en</DiscourseConnective> juin 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26006" id="318" name="Claude Moraes">
    <ParallelChunk annotation_id="26006" docOffset="162">
      <en>Thank you, Commissioner, for that very comprehensive answer.</en>
      <fr>(EN) Merci, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="29238">pour</DiscourseConnective> cette réponse très exhaustive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26067" docOffset="163">
      <en>I would <Alignment alignment="29283" annotation_id="26075">
          <DiscourseConnective annotation_id="26075" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank you for your recent work in my constituency in London in sorting out our own Structural Fund problems.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="18522" annotation_id="29283">
          <DiscourseConnective annotation_id="29283" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29289">à</DiscourseConnective> vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="29306">pour</DiscourseConnective> le travail que vous avez accompli dans ma circonscription londonienne <DiscourseConnective annotation_id="29381">en</DiscourseConnective> réglant nos problèmes en matière de Fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26197" docOffset="164">
      <en>Can I take you deeper into the question of identifying whether ethnic minorities are actually being targeted properly?</en>
      <fr>Si vous me le permettez, j'aimerais aller plus loin sur le point de savoir <DiscourseConnective annotation_id="29514">si</DiscourseConnective> les minorités ethniques sont vraiment ciblées comme il convient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26316" docOffset="165">
      <en>In December the European Council specifically asked you and the Commission to look deeper into this issue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29582">En</DiscourseConnective> décembre dernier, le Conseil européen vous a expressément invité, vous <DiscourseConnective annotation_id="29656">et</DiscourseConnective> l'ensemble de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="29688">à</DiscourseConnective> examiner plus à fond cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26423" docOffset="166">
      <en>Do you feel, aside from the comprehensive answer you have given me, that there is some scope for identifying whether the Roma and other groups are <Alignment alignment="29872" annotation_id="26570">
          <DiscourseConnective annotation_id="26570" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment> being targeted well, <Alignment alignment="29899" annotation_id="26599">
          <DiscourseConnective annotation_id="26599" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether money is being filtered in other places?</en>
      <fr>Pensez-vous, par-delà la réponse complète que vous m'avez donnée, <DiscourseConnective annotation_id="29793">qu'</DiscourseConnective>il y ait une possibilité de déterminer <DiscourseConnective annotation_id="29835">si</DiscourseConnective> les Roms <DiscourseConnective annotation_id="29847">et</DiscourseConnective> d'autres groupes sont <Alignment alignment="6551" annotation_id="29872">
          <DiscourseConnective annotation_id="29872" sense="Comparison.Contrast">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien ciblés, <Alignment alignment="26599" annotation_id="29899">
          <DiscourseConnective annotation_id="29899" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29902">si</DiscourseConnective> les crédits vont ailleurs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26651" docOffset="167">
      <en>Is there scope for you to go further on this issue?</en>
      <fr>Êtes-vous en mesure d'approfondir sur ce point?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26703" id="319" name="Danuta Hübner">
    <ParallelChunk annotation_id="26703" docOffset="168">
      <en>Member of the Commission. - It is actually Commissioner Špidla who is in charge of the preparation of the Commission document in response to the Council request.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) C'est <DiscourseConnective annotation_id="30018">en réalité</DiscourseConnective> le commissaire Špidla qui est chargé de la préparation du document de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="30113">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="30124">à</DiscourseConnective> la demande du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26865" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="30149" annotation_id="26865">
          <DiscourseConnective annotation_id="26865" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, through the inter-service groups we are all participating in this process.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8496" annotation_id="30149">
          <DiscourseConnective annotation_id="30149" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous participons tous au processus à travers les groupes interservices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26954" docOffset="170">
      <en>
        <Alignment alignment="30226" annotation_id="26954">
          <DiscourseConnective annotation_id="26954" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, we will have the information from the report on final beneficiaries, <Alignment alignment="30326" annotation_id="27034">
          <DiscourseConnective annotation_id="27034" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will know what is being done for the Roma or for other minorities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18567" annotation_id="30226">
          <DiscourseConnective annotation_id="30226" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, le rapport sur les bénéficiaires finals nous fournira les informations requises, <Alignment alignment="5218" annotation_id="30326">
          <DiscourseConnective annotation_id="30326" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous saurons ce qui est fait <DiscourseConnective annotation_id="30368">pour</DiscourseConnective> les Roms <DiscourseConnective annotation_id="30382">ou</DiscourseConnective> les autres minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27107" docOffset="171">
      <en>We will not have ethnically-segregated data with regard to the background of beneficiaries.</en>
      <fr>Nous ne disposerons pas de données relatives <DiscourseConnective annotation_id="30452">à</DiscourseConnective> l'origine ethnique des bénéficiaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27199" docOffset="172">
      <en>
        <Alignment alignment="30492" annotation_id="27199">
          <DiscourseConnective annotation_id="27199" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the area in which the project will be functioning will be absolutely clear, so, on the basis of this, we will know for the period 2007-2013 much more than we know so far.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4479" annotation_id="30492">
          <DiscourseConnective annotation_id="30492" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le secteur, champ ou domaine couvert par le projet sera parfaitement identifié, <DiscourseConnective annotation_id="30583">si bien que</DiscourseConnective>, pour la période 2007-2013, nous en saurons bien plus que ce que nous savions jusqu'à présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27384" docOffset="173">
      <en>Let me <DiscourseConnective annotation_id="27391" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> say that the Commission, in its function as observer within the management system in the committees in the Member States, is <DiscourseConnective annotation_id="27521" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> looking at and actively participating in the assessment of the allocation of funds in the areas important to ethnic minorities, <DiscourseConnective annotation_id="27654" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> we have different sorts of information.</en>
      <fr>J'ajoute <DiscourseConnective annotation_id="30699">que</DiscourseConnective>, de la place d'observateur que lui réserve le système de gestion dans les comités mis en place par les États membres, la Commission veille <DiscourseConnective annotation_id="30842">et</DiscourseConnective> participe activement <DiscourseConnective annotation_id="30866">à</DiscourseConnective> l'évaluation de l'affectation des crédits dans les domaines importants <DiscourseConnective annotation_id="30939">pour</DiscourseConnective> les minorités ethniques, ce qui représente une source complémentaire d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27697" docOffset="174">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="27697" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> I must admit that we do not have a fully-fledged instrument to identify the entire scope of the intervention taking place through the policy, <Alignment alignment="31210" annotation_id="27843">
          <DiscourseConnective annotation_id="27843" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are certainly very aware <Alignment alignment="31266" annotation_id="27875">
          <DiscourseConnective annotation_id="27875" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are using all the opportunities that we have.</en>
      <fr>Je dois admettre <DiscourseConnective annotation_id="31046">que</DiscourseConnective> nous ne disposons pas d'un véritable outil permettant d'apprécier toute l'étendue de l'intervention qui est mise <DiscourseConnective annotation_id="31163">en</DiscourseConnective> œuvre au titre de la politique de cohésion, <Alignment alignment="43049" annotation_id="31210">
          <DiscourseConnective annotation_id="31210" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en tout état de cause, nous sommes très attentifs <Alignment alignment="44391" annotation_id="31266">
          <DiscourseConnective annotation_id="31266" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous utilisons tous les moyens dont nous disposons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27928" docOffset="175">
      <en>We will see.</en>
      <fr>Nous verrons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27941" docOffset="176">
      <en>We are now preparing the input into the Commission document for the Council.</en>
      <fr>Nous rassemblons en ce moment les données qui serviront de base à l'élaboration du document de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="31444">pour</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28018" docOffset="177">
      <en>We will <DiscourseConnective annotation_id="28026" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> see where the black areas are, where we do not have information, <Alignment alignment="31580" annotation_id="28096">
          <DiscourseConnective annotation_id="28096" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what kind of action we might still need.</en>
      <fr>Nous allons, ce faisant, circonscrire les "zones noires" et les secteurs sur lesquels nous n'avons pas d'informations, <Alignment alignment="27982" annotation_id="31580">
          <DiscourseConnective annotation_id="31580" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> déterminer les types de mesures dont nous pourrions <DiscourseConnective annotation_id="31635">encore</DiscourseConnective> avoir besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28141" id="320" name="Marie Panayotopoulos-Cassiotou">
    <ParallelChunk annotation_id="28141" docOffset="178">
      <en>(EL) Mr President, I should like to ask the Commissioner <Alignment alignment="31722" annotation_id="28198">
          <DiscourseConnective annotation_id="28198" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> single-parent families and poor families with a large number of children are included in the definition of vulnerable groups, whether they are minority groups <Alignment alignment="31879" annotation_id="28360">
          <DiscourseConnective annotation_id="28360" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, je voudrais demander à la commissaire <Alignment alignment="17167" annotation_id="31722">
          <DiscourseConnective annotation_id="31722" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les familles monoparentales <DiscourseConnective annotation_id="31753">et</DiscourseConnective> les familles nombreuses <DiscourseConnective annotation_id="31780">à</DiscourseConnective> faibles revenus sont incluses dans la définition des groupes vulnérables, <DiscourseConnective annotation_id="31856">qu'</DiscourseConnective>elles appartiennent <Alignment alignment="28360" annotation_id="31879">
          <DiscourseConnective annotation_id="31879" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non à des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28368" docOffset="179">
      <en>
        <Alignment alignment="31903" annotation_id="28368">
          <DiscourseConnective annotation_id="28368" sense="Expansion.Conjunction">Further</DiscourseConnective>
        </Alignment>, can the criteria be combined <DiscourseConnective annotation_id="28406" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> can benefits to groups of this kind be increased?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7174" annotation_id="31903">
          <DiscourseConnective annotation_id="31903" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les critères peuvent-ils se combiner, <DiscourseConnective annotation_id="31951">de façon à</DiscourseConnective> augmenter les prestations versées <DiscourseConnective annotation_id="31996">à</DiscourseConnective> des groupes de ce type?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28460" id="323" name="Danuta Hübner">
    <ParallelChunk annotation_id="28460" docOffset="180">
      <en>Member of the Commission. - With regard to Ireland and the allocation for 2007-2013 and the division between the two major regions, let me say that the Border, Midlands and Western (BMW) region, which is a phasing-in region within the second objective, will receive a per capita financial allocation which is four times higher than that of its neighbour, the more prosperous Southern and Eastern region of the Republic.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) <DiscourseConnective annotation_id="32054">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'Irlande, sa dotation <DiscourseConnective annotation_id="32096">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013 <DiscourseConnective annotation_id="32122">et</DiscourseConnective> la division du pays en deux grandes régions, permettez-moi de <DiscourseConnective annotation_id="32187">dire que</DiscourseConnective> la région "Border, Midlands and Western", qui est une région en phase d'instauration progressive de l'aide au titre du deuxième objectif, recevra une dotation par tête quatre fois supérieure à celle de sa voisine plus prospère, la région "Southern and Eastern".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28880" docOffset="181">
      <en>Of the total EUR 901 million allocated to Ireland, EUR 457 million will go to the BMW region and EUR 293 million to the Southern and Eastern region.</en>
      <fr>Sur un <DiscourseConnective annotation_id="32465">total</DiscourseConnective> de 901 millions d'euros alloués <DiscourseConnective annotation_id="32503">à</DiscourseConnective> l'Irlande, 457 millions d'euros iront <DiscourseConnective annotation_id="32543">à</DiscourseConnective> la région "Border, Midlands and Western", <DiscourseConnective annotation_id="32587">et</DiscourseConnective> 293 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="32611">à</DiscourseConnective> la région "Southern and Eastern".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29029" docOffset="182">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="29032" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have EUR 150 million that will go to cooperation programmes, which translates into a per capita allocation of approximately EUR 400 in the BMW and approximately EUR 95 in the Southern and Eastern region.</en>
      <fr>Les 150 millions d'euros restants seront affectés <DiscourseConnective annotation_id="32697">à</DiscourseConnective> des programmes de coopération. Cela se traduit par une dotation par tête d'environ 400 euros dans la région "Border, Midlands and Western" et d'environ 95 euros dans la région "Southern and Eastern".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29241" docOffset="183">
      <en>Let me <DiscourseConnective annotation_id="29248" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> say that the BMW region has performed very well over the recent programming period with the assistance of the EU Structural Funds.</en>
      <fr>J'ajoute <DiscourseConnective annotation_id="32908">que</DiscourseConnective> la région "Border, Midlands and Western" a enregistré, avec le concours des Fonds structurels de l'Union européenne, d'excellents résultats au cours de la dernière période de programmation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29384" docOffset="184">
      <en>The region had already reached 102.9% of the EU-27 average GDP per capita by 2004.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33102">En</DiscourseConnective> 2004 <DiscourseConnective annotation_id="33110">déjà</DiscourseConnective>, elle atteignait 102,9 % du PIB par habitant de l'UE-27.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29467" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="33180" annotation_id="29467">
          <DiscourseConnective annotation_id="29467" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I admit that the gap in regional GDP for the BMW region and the neighbouring region remains a challenge, which is why we hope that in the 2007-2013 programmes, under both the ESF and ERDF, we will see a further reduction in this gap.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="29467" annotation_id="33180">
          <DiscourseConnective annotation_id="33180" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="33202">que</DiscourseConnective> l'écart de PIB entre les deux régions du pays demeure un problème, et nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="33290">bien que</DiscourseConnective>, dans le cadre des programmes 2007-2013 du FSE <DiscourseConnective annotation_id="33346">et</DiscourseConnective> du FEDER, nous pourrons contribuer à une nouvelle réduction de cet écart.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29705" id="324" name="Jim Higgins">
    <ParallelChunk annotation_id="29705" docOffset="186">
      <en>(GA) Mr President, I would like to thank the Commissioner.</en>
      <fr>(GA) M. le Président, je souhaiterais remercier le commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29764" docOffset="187">
      <en>I would like to place the major road scheme, which is very important in remote areas, in context.</en>
      <fr>Je souhaiterais replacer le plan routier principal, très important dans les zones éloignées, dans son contexte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29862" docOffset="188">
      <en>In 2006, 14 major road schemes were completed, <Alignment alignment="33655" annotation_id="29909">
          <DiscourseConnective annotation_id="29909" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> not one of them was in the BMW region.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33599">En</DiscourseConnective> 2006, 14 grands plans routiers ont été mis en place, <Alignment alignment="22191" annotation_id="33655">
          <DiscourseConnective annotation_id="33655" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucun d'entre eux n'était dans la région BMW.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29952" docOffset="189">
      <en>In the same year, there were new road schemes under construction, <Alignment alignment="77834" annotation_id="30018">
          <DiscourseConnective annotation_id="30018" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> only one of them was in the West - in the BMW Region.</en>
      <fr>La <DiscourseConnective annotation_id="33709">même</DiscourseConnective> année, la construction de nouveaux plans routiers a commencé, <Alignment alignment="2375" annotation_id="33776">
          <DiscourseConnective annotation_id="33776" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> seul l'un d'entre eux se trouvait <DiscourseConnective annotation_id="33815">à</DiscourseConnective> l'ouest, dans la région BMW.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30076" docOffset="190">
      <en>In the same year 11 road schemes were started which covered 222 kilometres, <Alignment alignment="33933" annotation_id="30152">
          <DiscourseConnective annotation_id="30152" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are only two schemes in the West which cover 25 kilometres.</en>
      <fr>Durant cette <DiscourseConnective annotation_id="33859">même</DiscourseConnective> année, 11 plans routiers ont été commencés, couvrant 222 kilomètres, <Alignment alignment="2708" annotation_id="33933">
          <DiscourseConnective annotation_id="33933" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> seuls deux d'entre eux se trouvaient <DiscourseConnective annotation_id="33975">à</DiscourseConnective> l'ouest, sur une distance de 25 kilomètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30222" docOffset="191">
      <en>You are correct in saying, that on examining the GDP or the GVP, <Alignment alignment="34080" annotation_id="30287">
          <DiscourseConnective annotation_id="30287" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that it is clear that the gap is widening <Alignment alignment="14354" annotation_id="30342">
          <DiscourseConnective annotation_id="30342" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that something must be done about it.</en>
      <fr>Vous avez raison de <DiscourseConnective annotation_id="34041">dire qu'</DiscourseConnective>en examinant le PIB <DiscourseConnective annotation_id="34069">ou</DiscourseConnective> le PNB, <Alignment alignment="11036" annotation_id="34080">
          <DiscourseConnective annotation_id="34080" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le fossé <DiscourseConnective annotation_id="34102">s'</DiscourseConnective>élargit <Alignment alignment="10003" annotation_id="34112">
          <DiscourseConnective annotation_id="34112" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34115">qu'</DiscourseConnective>il faut agir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30384" id="327" name="Danuta Hübner">
    <ParallelChunk annotation_id="30384" docOffset="192">
      <en>Member of the Commission. - Everyone in this Chamber will know that the Commission has been a very strong and present partner in the peace and reconciliation process in Northern Ireland for years.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Tout le monde, dans cette Assemblée, sait <DiscourseConnective annotation_id="34206">que</DiscourseConnective> la Commission est <DiscourseConnective annotation_id="34228">depuis</DiscourseConnective> toujours un partenaire très fort <DiscourseConnective annotation_id="34268">et</DiscourseConnective> très présent du processus de paix <DiscourseConnective annotation_id="34305">et</DiscourseConnective> de réconciliation <DiscourseConnective annotation_id="34326">en</DiscourseConnective> Irlande du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30581" docOffset="193">
      <en>For the period 2007-2013, a little over EUR 1.2 billion will be invested in Northern Ireland overall.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34346">Pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013, un peu plus de 1,2 milliard d'euros seront investis <DiscourseConnective annotation_id="34425">en</DiscourseConnective> Irlande du Nord, tous programmes confondus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30683" docOffset="194">
      <en>That will come from the European Social Fund and the European Regional Development Fund, <Alignment alignment="34593" annotation_id="30772">
          <DiscourseConnective annotation_id="30772" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there will <Alignment alignment="34640" annotation_id="30787">
          <DiscourseConnective annotation_id="30787" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be an additional amount of EUR 477 million allocated to the Peace 3 programme.</en>
      <fr>Cette contribution provient pour une large part du Fonds social européen <DiscourseConnective annotation_id="34545">et</DiscourseConnective> du Fonds européen de développement régional, <Alignment alignment="23224" annotation_id="34593">
          <DiscourseConnective annotation_id="34593" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une enveloppe de 477 millions d'euros est <Alignment alignment="30787" annotation_id="34640">
          <DiscourseConnective annotation_id="34640" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévue <DiscourseConnective annotation_id="34657">pour</DiscourseConnective> le programme Peace III.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30871" docOffset="195">
      <en>There will <DiscourseConnective annotation_id="30882" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be the IFI and Interreg 4 programmes, which will invest not only in Northern Ireland but also in the border regions of Ireland.</en>
      <fr>Les programmes FII <DiscourseConnective annotation_id="34705">et</DiscourseConnective> Interreg IV investiront <DiscourseConnective annotation_id="34732">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34746">en</DiscourseConnective> Irlande du Nord, <DiscourseConnective annotation_id="34766">mais aussi</DiscourseConnective> dans les régions frontalières du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31015" docOffset="196">
      <en>Looking at the past, which was <Alignment alignment="34859" annotation_id="31046">
          <DiscourseConnective annotation_id="31046" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> part of the question, with regard to 1994-99 and 2000-06, the EU will have invested more than EUR 2 billion for 1994-99 and nearly EUR 1.8 billion for 2000-06.</en>
      <fr>Si on regarde dans le passé - ce qui était <Alignment alignment="31046" annotation_id="34859">
          <DiscourseConnective annotation_id="34859" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une partie de la question -, <DiscourseConnective annotation_id="34894">s'</DiscourseConnective>agissant des deux dernières périodes de programmation, l'UE aura investi plus de 2 milliards d'euros pour 1994-1999 <DiscourseConnective annotation_id="35012">et</DiscourseConnective> près de 1,8 milliard <DiscourseConnective annotation_id="35036">pour</DiscourseConnective> 2000-2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31211" docOffset="197">
      <en>So, over the whole period 1994-2013, we will have invested nearly EUR 5 billion in Northern Ireland.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35052">Autrement dit</DiscourseConnective>, sur l'ensemble de la période 1994-2013, nous aurons investi près de 5 milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="35155">en</DiscourseConnective> Irlande du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31312" docOffset="198">
      <en>What is <Alignment alignment="35186" annotation_id="31320">
          <DiscourseConnective annotation_id="31320" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important now, with the new taskforce and the new approach and engagement from the European Commission, is that we can have benefits over and above the financial allocation, deriving from the stronger involvement of Northern Ireland in European policies.</en>
      <fr>Ce qui est <Alignment alignment="14736" annotation_id="35186">
          <DiscourseConnective annotation_id="35186" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> important aujourd'hui, avec la nouvelle task-force, la nouvelle approche <DiscourseConnective annotation_id="35269">et</DiscourseConnective> le nouvel engagement de la Commission européenne, c'est <DiscourseConnective annotation_id="35328">que</DiscourseConnective> les bénéfices pourront aller bien au-delà de la dotation financière, grâce à une plus forte implication de l'Irlande du Nord dans les politiques européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31580" docOffset="199">
      <en>That is what we are working on, together with the Northern Ireland Executive and other partners.</en>
      <fr>Voilà ce à quoi nous travaillons aujourd'hui, avec l'Exécutif d'Irlande du Nord <DiscourseConnective annotation_id="35570">et</DiscourseConnective> d'autres partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31677" id="328" name="Seán Ó Neachtain">
    <ParallelChunk annotation_id="31677" docOffset="200">
      <en>Deputising for the author.- (GA) Commissioner, the support for the peace process in Northern Ireland and Border Region has been very successful.</en>
      <fr>auteur suppléant.- (GA) M. le Commissaire, le soutien du processus de paix <DiscourseConnective annotation_id="35670">en</DiscourseConnective> Irlande du Nord <DiscourseConnective annotation_id="35689">et</DiscourseConnective> dans les régions frontalières est <DiscourseConnective annotation_id="35726">déjà</DiscourseConnective> très efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31822" docOffset="201">
      <en>Commissioner, can you say <Alignment alignment="35787" annotation_id="31848">
          <DiscourseConnective annotation_id="31848" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this initiative will be continued <Alignment alignment="35822" annotation_id="31885">
          <DiscourseConnective annotation_id="31885" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the expenditure period ends in 2013?</en>
      <fr>M. le Commissaire, pouvez-vous nous dire <Alignment alignment="30800" annotation_id="35787">
          <DiscourseConnective annotation_id="35787" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette initiative sera prolongée <Alignment alignment="31952" annotation_id="35822">
          <DiscourseConnective annotation_id="35822" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'enveloppe budgétaire se terminera <DiscourseConnective annotation_id="35866">en</DiscourseConnective> 2013?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31927" id="329" name="Jim Higgins">
    <ParallelChunk annotation_id="31927" docOffset="202">
      <en>(GA) Mr President, I am in full agreement with my colleague Seán Ó Neachtain <Alignment alignment="35960" annotation_id="32004">
          <DiscourseConnective annotation_id="32004" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are very thankful to the European Union for its financial contribution to Northern Ireland, especially in the Border Region.</en>
      <fr>(GA) M. le Président, je suis totalement d'accord avec mon collègue Seán Ó Neachtain <Alignment alignment="32580" annotation_id="35960">
          <DiscourseConnective annotation_id="35960" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes très reconnaissants envers l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="36021">pour</DiscourseConnective> sa contribution financière <DiscourseConnective annotation_id="36053">à</DiscourseConnective> l'Irlande du Nord, et <DiscourseConnective annotation_id="36077">plus particulièrement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36099">à</DiscourseConnective> la région frontalière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32136" docOffset="203">
      <en>It is wonderful that there is peace there now <Alignment alignment="36152" annotation_id="32182">
          <DiscourseConnective annotation_id="32182" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would all like to thank the European Union for its contribution.</en>
      <fr>Cette paix est merveilleuse <Alignment alignment="32182" annotation_id="36152">
          <DiscourseConnective annotation_id="36152" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaiterions tous remercier l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="36208">pour</DiscourseConnective> sa contribution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32254" docOffset="204">
      <en>On examining the figures, and I have written a report recently on the International Fund for Ireland, we can see that more than five thousand jobs have been created due to this Fund.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36230">Si</DiscourseConnective> on examine les chiffres (<DiscourseConnective annotation_id="36258">et</DiscourseConnective> j'ai récemment écrit un rapport sur l'International Fund for Ireland), nous pouvons constater <DiscourseConnective annotation_id="36355">que</DiscourseConnective> ce fonds a contribué à la création <DiscourseConnective annotation_id="36394">de plus</DiscourseConnective> de 5 000 emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32437" docOffset="205">
      <en>
        <Alignment alignment="36420" annotation_id="32437">
          <DiscourseConnective annotation_id="32437" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I fully agree with the question which has been tabled by my colleague Seán Ó Neachtain.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32437" annotation_id="36420">
          <DiscourseConnective annotation_id="36420" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis totalement d'accord avec la question posée par mon collègue Seán Ó Neachtain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32539" id="330" name="Danuta Hübner">
    <ParallelChunk annotation_id="32539" docOffset="206">
      <en>Member of the Commission. - Let me say, in answer to the question of whether we will continue our presence in Northern Ireland after 2013, that the IFI, which, <Alignment alignment="36691" annotation_id="32699">
          <DiscourseConnective annotation_id="32699" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, is not a Commission programme to which the Commission and the Council are contributing, will come to an end in 2010.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Permettez-moi de dire, <DiscourseConnective annotation_id="36572">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="36583">à</DiscourseConnective> la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="36607">si</DiscourseConnective> nous poursuivrons notre présence <DiscourseConnective annotation_id="36643">en</DiscourseConnective> Irlande du Nord <DiscourseConnective annotation_id="36662">après</DiscourseConnective> 2013, <DiscourseConnective annotation_id="36674">que</DiscourseConnective> le FII, qui, <Alignment alignment="32699" annotation_id="36691">
          <DiscourseConnective annotation_id="36691" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacun sait, n'est pas un programme de la Commission, mais auquel celle-ci <DiscourseConnective annotation_id="36772">et</DiscourseConnective> le Conseil contribuent, terminera ses activités <DiscourseConnective annotation_id="36823">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32828" docOffset="207">
      <en>
        <Alignment alignment="36847" annotation_id="32828">
          <DiscourseConnective annotation_id="32828" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we do not know whether the international community will be willing to proceed with a second stage or second edition of this programme.</en>
      <fr>Nous ne savons <Alignment alignment="32828" annotation_id="36847">
          <DiscourseConnective annotation_id="36847" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas, <DiscourseConnective annotation_id="36857">à</DiscourseConnective> ce stade, <DiscourseConnective annotation_id="36869">si</DiscourseConnective> la communauté internationale sera disposée <DiscourseConnective annotation_id="36915">à</DiscourseConnective> lui donner une suite en lançant une deuxième phase <DiscourseConnective annotation_id="36968">ou</DiscourseConnective> une deuxième édition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32974" docOffset="208">
      <en>With regard to the European programmes, Northern Ireland is an Objective 2 programme.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36993">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les programmes européens, l'Irlande du Nord est un programme de l'Objectif 2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33060" docOffset="209">
      <en>I sincerely hope we will continue with the Objective 2 programme, <Alignment alignment="37143" annotation_id="33126">
          <DiscourseConnective annotation_id="33126" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not believe in a regional policy which is just for part of Europe, with other parts left out.</en>
      <fr>J'espère sincèrement que nous poursuivrons celui-ci, <Alignment alignment="33126" annotation_id="37143">
          <DiscourseConnective annotation_id="37143" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne crois pas <DiscourseConnective annotation_id="37163">en</DiscourseConnective> une politique régionale qui ne concernerait qu'une partie de l'Europe et laisserait de côté le reste du territoire communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33233" docOffset="210">
      <en>
        <Alignment alignment="78390" annotation_id="33233">
          <DiscourseConnective annotation_id="33233" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no Objective 2, there will be no qualification for Northern Ireland.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33233" annotation_id="37296">
          <DiscourseConnective annotation_id="37296" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y a plus d'Objectif 2, l'Irlande du Nord ne sera plus éligible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33314" docOffset="211">
      <en>
        <Alignment alignment="37367" annotation_id="33314">
          <DiscourseConnective annotation_id="33314" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I <Alignment alignment="37387" annotation_id="33325">
          <DiscourseConnective annotation_id="33325" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that the cross-border and transnational cooperation in which Northern Ireland participates - especially the new cross-border programme through 'C' - is <Alignment alignment="37570" annotation_id="33490">
          <DiscourseConnective annotation_id="33490" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important, <Alignment alignment="37597" annotation_id="33511">
          <DiscourseConnective annotation_id="33511" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we believe that this interregional cooperation - especially with a cross-border dimension - is <Alignment alignment="37724" annotation_id="33614">
          <DiscourseConnective annotation_id="33614" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very important to bring Northern Ireland closer to Europe and to cooperation with other regions and other Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33314" annotation_id="37367">
          <DiscourseConnective annotation_id="37367" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <Alignment alignment="16939" annotation_id="37387">
          <DiscourseConnective annotation_id="37387" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37393">que</DiscourseConnective> la coopération transfrontalière <DiscourseConnective annotation_id="37429">et</DiscourseConnective> transnationale, <DiscourseConnective annotation_id="37448">à</DiscourseConnective> laquelle l'Irlande du Nord participe - <DiscourseConnective annotation_id="37489">en particulier</DiscourseConnective> à travers le volet "C" du nouveau programme transfrontalier - est <Alignment alignment="7393" annotation_id="37570">
          <DiscourseConnective annotation_id="37570" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très importante, <Alignment alignment="13306" annotation_id="37597">
          <DiscourseConnective annotation_id="37597" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes convaincus <DiscourseConnective annotation_id="37624">que</DiscourseConnective> cette coopération interrégionale - <DiscourseConnective annotation_id="37663">surtout si</DiscourseConnective> elle a une dimension transfrontalière - est, elle <Alignment alignment="33614" annotation_id="37724">
          <DiscourseConnective annotation_id="37724" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de la plus haute importance <DiscourseConnective annotation_id="37759">pour</DiscourseConnective> rapprocher l'Irlande du Nord de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="37805">et</DiscourseConnective> encourager sa coopération avec d'autres régions <DiscourseConnective annotation_id="37856">et</DiscourseConnective> d'autres États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33740" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="37901" annotation_id="33740">
          <DiscourseConnective annotation_id="33740" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is open.</en>
      <fr>La question reste <Alignment alignment="33740" annotation_id="37901">
          <DiscourseConnective annotation_id="37901" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> ouverte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33755" docOffset="213">
      <en>The Commission will certainly be involved in supporting the idea of continuing this presence.</en>
      <fr>La Commission s'attachera assurément <DiscourseConnective annotation_id="37952">à</DiscourseConnective> défendre l'idée de poursuivre cette présence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33849" id="332" name="Danuta Hübner">
    <ParallelChunk annotation_id="33849" docOffset="214">
      <en>Member of the Commission. - The Commission is aware of the threshold that was introduced by the Scottish authorities.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) La Commission est informée du seuil introduit par les autorités écossaises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33967" docOffset="215">
      <en>Let me <DiscourseConnective annotation_id="33974" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> say that the Scottish authorities were fully transparent, throughout the negotiations, on the issue of introducing the threshold.</en>
      <fr>J'ajoute <DiscourseConnective annotation_id="38117">que</DiscourseConnective>, tout au long des négociations, les autorités écossaises ont fait preuve d'une totale transparence sur cette question de l'introduction du seuil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34109" docOffset="216">
      <en>The authorities were transparent not only with regard to the Commission, in our contacts, but also within Scotland, in the consultation process with all the stakeholders and partners in Scotland.</en>
      <fr>Elles ont été transparentes <DiscourseConnective annotation_id="38295">non seulement</DiscourseConnective> vis-à-vis de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="38337">mais aussi</DiscourseConnective> devant leurs citoyens, lors de la procédure de consultation de l'ensemble des parties prenantes <DiscourseConnective annotation_id="38444">et</DiscourseConnective> des partenaires en Écosse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34305" docOffset="217">
      <en>I should like to stress that there is an absolutely clear understanding that the threshold that was introduced does not exclude small projects, but aims to encourage those projects to group together thematically or regionally to reach the required threshold.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="38483">à</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="38495">qu'</DiscourseConnective>il est parfaitement entendu <DiscourseConnective annotation_id="38526">que</DiscourseConnective> ce seuil n'exclut pas les petits projets, <DiscourseConnective annotation_id="38572">mais</DiscourseConnective> vise <DiscourseConnective annotation_id="38582">à</DiscourseConnective> les inciter <DiscourseConnective annotation_id="38596">à</DiscourseConnective> se regrouper par thème <DiscourseConnective annotation_id="38621">ou</DiscourseConnective> par région <DiscourseConnective annotation_id="38635">pour</DiscourseConnective> atteindre le seuil requis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34564" docOffset="218">
      <en>The Scottish authorities have committed themselves to ensuring that assistance is given to smaller project holders, <Alignment alignment="38766" annotation_id="34680">
          <Alignment alignment="22815" annotation_id="34680">
            <DiscourseConnective annotation_id="34680" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> smaller projects below the threshold can at any time be presented to the intermediate administrative body, which will bring them together, whenever possible, in order to build a more strategic proposal.</en>
      <fr>Les autorités écossaises se sont engagées <DiscourseConnective annotation_id="38709">à</DiscourseConnective> fournir une assistance aux porteurs de petits projets, <Alignment alignment="24000" annotation_id="38766">
          <Alignment alignment="24786" annotation_id="38766">
            <DiscourseConnective annotation_id="38766" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les projets d'un montant inférieur au seuil puissent <DiscourseConnective annotation_id="38828">à</DiscourseConnective> tout moment être présentés <DiscourseConnective annotation_id="38857">à</DiscourseConnective> l'instance administrative intermédiaire, qui les regroupera, dans la mesure du possible, <DiscourseConnective annotation_id="38948">pour</DiscourseConnective> former une proposition plus stratégique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34891" docOffset="219">
      <en>This is, <Alignment alignment="39015" annotation_id="34900">
          <Alignment alignment="39015" annotation_id="34900">
            <DiscourseConnective annotation_id="34900" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, aimed at minimising the financial and audit risk of funding to small projects.</en>
      <fr>Cette solution vise, <Alignment alignment="34900" annotation_id="39015">
          <Alignment alignment="10494" annotation_id="39015">
            <DiscourseConnective annotation_id="39015" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="39024">à</DiscourseConnective> réduire le risque financier <DiscourseConnective annotation_id="39054">et</DiscourseConnective> d'audit inhérent au financement de petits projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34988" docOffset="220">
      <en>It is <Alignment alignment="39118" annotation_id="34994">
          <DiscourseConnective annotation_id="34994" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> aimed at promoting linkages between smaller projects, to make them a part of comprehensive strategy, and aimed at reducing the administrative burden, which is often seen as a barrier to small projects.</en>
      <fr>Elle vise <Alignment alignment="34994" annotation_id="39118">
          <DiscourseConnective annotation_id="39118" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39128">à</DiscourseConnective> promouvoir les liens entre petits projets, <DiscourseConnective annotation_id="39173">de façon à</DiscourseConnective> les intégrer dans une stratégie d'ensemble, <DiscourseConnective annotation_id="39228">ainsi</DiscourseConnective> qu'à alléger la charge administrative, souvent considérée <DiscourseConnective annotation_id="39292">comme</DiscourseConnective> une barrière <DiscourseConnective annotation_id="39311">à</DiscourseConnective> la réalisation de petits projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35201" docOffset="221">
      <en>
        <Alignment alignment="39363" annotation_id="35201">
          <DiscourseConnective annotation_id="35201" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> the intention is good, <Alignment alignment="39375" annotation_id="35227">
          <DiscourseConnective annotation_id="35227" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a mechanism to help small projects to form bigger packages that would <DiscourseConnective annotation_id="35310" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> be presented to apply for funding.</en>
      <fr>L'intention est <Alignment alignment="23183" annotation_id="39363">
          <DiscourseConnective annotation_id="39363" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> bonne, <Alignment alignment="35227" annotation_id="39375">
          <DiscourseConnective annotation_id="39375" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un dispositif est prévu <DiscourseConnective annotation_id="39402">pour</DiscourseConnective> aider les petits projets <DiscourseConnective annotation_id="39432">à</DiscourseConnective> s'agréger en "paquets" plus importants, éligibles au financement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35350" id="333" name="David Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="35350" docOffset="222">
      <en>Very briefly, Commissioner, <Alignment alignment="47781" annotation_id="35378">
          <DiscourseConnective annotation_id="35378" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I know we are up against the clock: <Alignment alignment="39587" annotation_id="35422">
          <DiscourseConnective annotation_id="35422" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Scottish authorities were to come to you and suggest a lower threshold, would that be possible, <Alignment alignment="82698" annotation_id="35525">
          <DiscourseConnective annotation_id="35525" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> would you look at it sympathetically?</en>
      <fr>(EN) Très brièvement, Madame la Commissaire, <Alignment alignment="35378" annotation_id="39545">
          <DiscourseConnective annotation_id="39545" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sais que le temps nous est compté: <Alignment alignment="18348" annotation_id="39587">
          <DiscourseConnective annotation_id="39587" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités écossaises venaient vous proposer un seuil plus bas, serait-ce faisable, <Alignment alignment="33958" annotation_id="39677">
          <DiscourseConnective annotation_id="39677" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accueilleriez-vous favorablement?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35567" id="336" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="35567" docOffset="223">
      <en>Member of the Commission. - The honourable Member refers to the Commission's proposal to set up a European electronic communications market authority.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) L'honorable parlementaire fait référence <DiscourseConnective annotation_id="39789">à</DiscourseConnective> la proposition de la Commission de créer une Autorité européenne du marché des communications électroniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35718" docOffset="224">
      <en>We believe that there should be a separate entity which is independent of the Commission and accountable to the European Parliament, <Alignment alignment="40048" annotation_id="35851">
          <DiscourseConnective annotation_id="35851" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this entity could assist the Commission in tackling the remaining problems of inconsistency in regulation, which leads to the fragmentation of European markets.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="39913">qu'</DiscourseConnective>il est nécessaire de mettre en place une entité séparée, indépendante de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="40003">et</DiscourseConnective> responsable devant le Parlement européen, <Alignment alignment="44318" annotation_id="40048">
          <DiscourseConnective annotation_id="40048" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="40051">que</DiscourseConnective> cette entité pourrait aider la Commission <DiscourseConnective annotation_id="40097">à</DiscourseConnective> résoudre les problèmes qui subsistent, <DiscourseConnective annotation_id="40138">à</DiscourseConnective> savoir les incohérences entre les différentes réglementations nationales et, <DiscourseConnective annotation_id="40217">par suite</DiscourseConnective>, la fragmentation des marchés européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36021" docOffset="225">
      <en>I have ongoing contact with the national regulatory authorities (NRAs) <Alignment alignment="1700" annotation_id="36092">
          <DiscourseConnective annotation_id="36092" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I take note of their views regarding the powers and responsibilities of the proposed authority.</en>
      <fr>Je suis en contact permanent avec les autorités réglementaires nationales (ARN), <Alignment alignment="50941" annotation_id="40349">
          <DiscourseConnective annotation_id="40349" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je prends note de leur position concernant les compétences <DiscourseConnective annotation_id="40411">et</DiscourseConnective> les responsabilités de l'Autorité proposée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36192" docOffset="226">
      <en>Concerning the European Regulators Group (ERG), which has expressed its preference for strengthening its own model, with a view to continuing to improve the quality, consistency and coordination of regulation across Europe, I would just like to quote the ERG: '<Alignment alignment="40765" annotation_id="36453">
          <DiscourseConnective annotation_id="36453" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe wants to play a leading role in the global economy, its 27 Members will need to work closely to ensure that business can take full advantage of the European market'.</en>
      <fr>En ce qui concerne le Groupe des régulateurs européens (GRE), qui a exprimé sa préférence <DiscourseConnective annotation_id="40548">pour</DiscourseConnective> un renforcement de son propre modèle <DiscourseConnective annotation_id="40590">en vue de</DiscourseConnective> continuer <DiscourseConnective annotation_id="40610">à</DiscourseConnective> améliorer la qualité, la cohérence <DiscourseConnective annotation_id="40647">et</DiscourseConnective> la coordination des réglementations dans toute l'Europe, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="40719">simplement</DiscourseConnective> citer les propres paroles du GRE: "<Alignment alignment="36453" annotation_id="40765">
          <DiscourseConnective annotation_id="40765" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe veut jouer un rôle majeur dans l'économie mondiale, il faudra que ses 27 membres travaillent ensemble étroitement <DiscourseConnective annotation_id="40891">pour</DiscourseConnective> permettre aux entreprises de tirer pleinement parti du marché européen".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36629" docOffset="227">
      <en>That means that it does not today <Alignment alignment="41040" annotation_id="36663">
          <DiscourseConnective annotation_id="36663" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we need to find solutions <Alignment alignment="41081" annotation_id="36698">
          <Alignment alignment="41081" annotation_id="36698">
            <DiscourseConnective annotation_id="36698" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it does in future.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="40983">que</DiscourseConnective> les entreprises ne peuvent pas le faire aujourd'hui, <Alignment alignment="36663" annotation_id="41040">
          <DiscourseConnective annotation_id="41040" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41043">que</DiscourseConnective> nous devons trouver des solutions <Alignment alignment="36698" annotation_id="41081">
          <Alignment alignment="13068" annotation_id="41081">
            <DiscourseConnective annotation_id="41081" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elles y parviennent <DiscourseConnective annotation_id="41109">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36725" docOffset="228">
      <en>The impact assessment accompanying the review proposals states that the European authority would contribute to improving the efficiency of decision-making, most of all in decision-making concerning cross-border actions.</en>
      <fr>Selon l'étude d'impact accompagnant les propositions de réforme, l'Autorité européenne contribuerait <DiscourseConnective annotation_id="41222">à</DiscourseConnective> améliorer l'efficacité du processus décisionnel, <DiscourseConnective annotation_id="41273">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41281">lorsqu'</DiscourseConnective>il s'agit de décisions à portée transnationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36945" docOffset="229">
      <en>We need this in order to build up the internal market.</en>
      <fr>C'est une nécessité si nous voulons développer le marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37000" docOffset="230">
      <en>We concluded as a Commission, <Alignment alignment="41422" annotation_id="37030">
          <DiscourseConnective annotation_id="37030" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that there is a need for a separate entity established within the Community's existing institutional structure, <Alignment alignment="41589" annotation_id="37153">
          <DiscourseConnective annotation_id="37153" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ERG is today outside this structure - that means it is just a private organisation.</en>
      <fr>La Commission est <Alignment alignment="37030" annotation_id="41422">
          <DiscourseConnective annotation_id="41422" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> parvenue <DiscourseConnective annotation_id="41436">à</DiscourseConnective> la conclusion <DiscourseConnective annotation_id="41452">qu'</DiscourseConnective>il est nécessaire de disposer d'une entité distincte, établie au sein de la structure institutionnelle en vigueur dans la Communauté, <Alignment alignment="37153" annotation_id="41589">
          <DiscourseConnective annotation_id="41589" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le GRE n'en a jamais fait partie (<DiscourseConnective annotation_id="41627">en d'autres termes</DiscourseConnective>, ce dernier est <DiscourseConnective annotation_id="41662">simplement</DiscourseConnective> un organisme privé).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37249" docOffset="231">
      <en>Inside the institutional structure, it would reinforce the powers of the NRAs by taking over the functions of the ERG and giving them a foundation in Community law.</en>
      <fr>Bien intégrée dans la structure institutionnelle, cette entité renforcerait les pouvoirs des ARN <DiscourseConnective annotation_id="41791">en</DiscourseConnective> reprenant les fonctions du GRE <DiscourseConnective annotation_id="41825">et</DiscourseConnective> en leur donnant un fondement solide et transparent <DiscourseConnective annotation_id="41879">en</DiscourseConnective> droit communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37414" docOffset="232">
      <en>Concerning the question of the distribution of competences, the authority would assist the Commission in issues having impact on the internal market and would have an inherent crossborder character, and would draw, of course, on the expertise and the daily regulatory work of the national regulators.</en>
      <fr>S'agissant de la répartition des compétences, l'Autorité proposée aiderait la Commission sur toutes les questions liées au marché intérieur; elle aurait par nature un caractère transnational <DiscourseConnective annotation_id="42094">et</DiscourseConnective> s'appuierait bien évidemment sur l'expertise <DiscourseConnective annotation_id="42142">et</DiscourseConnective> le travail réglementaire quotidien des régulateurs nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37715" docOffset="233">
      <en>This system, based on the experience of 27 national regulators and the experience accumulated by the European Network and Information Security Agency (ENISA), aims at reinforcing the coherence and consistency of EU rules, improving the decision-making process and contributing to promote a high and effective level of network and information security.</en>
      <fr>Fondé sur l'expérience des 27 régulateurs nationaux, <DiscourseConnective annotation_id="42260">mais aussi</DiscourseConnective> sur celle de l'Agence européenne chargée de la sécurité des réseaux <DiscourseConnective annotation_id="42339">et</DiscourseConnective> de l'information (ENISA), ce système vise <DiscourseConnective annotation_id="42384">à</DiscourseConnective> renforcer la cohérence <DiscourseConnective annotation_id="42409">et</DiscourseConnective> la stabilité des règles de l'UE, à améliorer le processus décisionnel <DiscourseConnective annotation_id="42482">et</DiscourseConnective> à contribuer <DiscourseConnective annotation_id="42498">à</DiscourseConnective> la promotion d'un niveau élevé <DiscourseConnective annotation_id="42531">et</DiscourseConnective> efficace de sécurité des réseaux <DiscourseConnective annotation_id="42567">et</DiscourseConnective> de l'information.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38067" id="337" name="Georgios Papastamkos">
    <ParallelChunk annotation_id="38067" docOffset="234">
      <en>(EL) Commissioner, <Alignment alignment="42616" annotation_id="38086">
          <DiscourseConnective annotation_id="38086" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a European citizen is affected by an administrative act, to which of the triangle of bodies should he turn in defence of his legitimate interests: to the national regulatory authorities, the European telecommunications market authority currently being established or the Commission?</en>
      <fr>(EL) Madame la Commissaire, <Alignment alignment="38086" annotation_id="42616">
          <DiscourseConnective annotation_id="42616" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un citoyen européen se voit lésé par un acte administratif, vers quel élément du triangle devra-t-il se tourner <DiscourseConnective annotation_id="42731">pour</DiscourseConnective> faire valoir ses intérêts légitimes: l'autorité réglementaire nationale, l'Autorité européenne du marché des télécommunications en cours de mise en place <DiscourseConnective annotation_id="42890">ou</DiscourseConnective> la Commission?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38372" docOffset="235">
      <en>Will the decisions of the authority currently being established be enforceable?</en>
      <fr>Les décisions de l'Autorité qui est actuellement mise en place auront-elles force exécutoire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38452" docOffset="236">
      <en>Does the Commission itself intend to bear the additional costs that will arise from the proposed revision of the legislative framework, given the existing asymmetrical development of telecommunications structures among the newer and older Member States?</en>
      <fr>La Commission elle-même a-t-elle l'intention de prendre en charge les surcoûts <DiscourseConnective annotation_id="43081">qu'</DiscourseConnective>entraînera la proposition de révision du cadre législatif, eu égard aux asymétries de développement qui existent entre les nouveaux <DiscourseConnective annotation_id="43216">et</DiscourseConnective> les anciens États membres?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38706" id="340" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="38706" docOffset="237">
      <en>Member of the Commission - The high-speed internet is the internet of the future, <Alignment alignment="57188" annotation_id="38788">
          <DiscourseConnective annotation_id="38788" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would not like this internet to be available only to some.</en>
      <fr>membre de la Commission - (EN) L'Internet haut débit est l'Internet du futur, <Alignment alignment="16121" annotation_id="43324">
          <DiscourseConnective annotation_id="43324" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'aimerions pas qu'il ne <DiscourseConnective annotation_id="43357">soit</DiscourseConnective> accessible <DiscourseConnective annotation_id="43373">qu'</DiscourseConnective>à une fraction de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38854" docOffset="238">
      <en>This is why the information society for all is one of the Lisbon Strategy postulates for open and competitive markets.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle la société de l'information <DiscourseConnective annotation_id="43467">pour</DiscourseConnective> tous est l'un des grands axiomes de la stratégie de Lisbonne en faveur de la mise en place de marchés ouverts <DiscourseConnective annotation_id="43582">et</DiscourseConnective> concurrentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38973" docOffset="239">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="38973" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective> our regulatory instruments today, even before the reform, enable this open approach to the e-communications framework - it is <Alignment alignment="43659" annotation_id="39107">
          <DiscourseConnective annotation_id="39107" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> bolstered by general competition rules - this has made markets too open to competition, which <DiscourseConnective annotation_id="39206" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective> has driven the roll-out of broadband access networks in Europe.</en>
      <fr>Nos instruments réglementaires - <DiscourseConnective annotation_id="43634">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43639">avant</DiscourseConnective> la réforme -, <Alignment alignment="7770" annotation_id="43659">
          <DiscourseConnective annotation_id="43659" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les règles générales de concurrence de l'Union, sont à la base de cette logique d'ouverture qui caractérise le cadre <DiscourseConnective annotation_id="43787">pour</DiscourseConnective> les communications électroniques et qui s'est concrétisée par l'ouverture des marchés <DiscourseConnective annotation_id="43878">à</DiscourseConnective> la concurrence, favorisant ainsi le déploiement des réseaux d'accès à haut débit dans toute l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39278" docOffset="240">
      <en>I am worried that in some countries it worked well - these are the countries where competition is functioning well, where you have penetration rates of up to 37%, even 40% - whereas in some other countries the penetration rates are very low.</en>
      <fr>Je suis préoccupée <DiscourseConnective annotation_id="44001">par le fait que</DiscourseConnective>, si cela a bien marché dans certains pays - il <DiscourseConnective annotation_id="44064">s'</DiscourseConnective>agit de ceux où la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="44097">s'</DiscourseConnective>exerce pleinement, où vous avez des taux de pénétration de l'ordre de 37 %, voire de 40 % - d'autres, <DiscourseConnective annotation_id="44201">en revanche</DiscourseConnective>, affichent des taux de pénétration très bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39520" docOffset="241">
      <en>I would like to get rid of this variation.</en>
      <fr>J'aimerais venir à bout de ces disparités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39563" docOffset="242">
      <en>I would like to bring those who are in the very low category up the ladder.</en>
      <fr>J'aimerais faire passer à la vitesse supérieure les pays qui sont <DiscourseConnective annotation_id="44367">à</DiscourseConnective> la traîne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39639" docOffset="243">
      <en>This is why the Commission proposes, as part of the reform, to enable the Commission to oversee the regulatory remedies put in place by national regulatory authorities, backed up by the possibility of the national regulatory authorities imposing functional separation <Alignment alignment="44691" annotation_id="39907">
          <DiscourseConnective annotation_id="39907" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they think it necessary in order to open the markets.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44380">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la Commission propose, dans le cadre de la réforme, qu'il lui soit donné les moyens de contrôler les mesures correctives mises <DiscourseConnective annotation_id="44522">en</DiscourseConnective> place par les autorités réglementaires nationales, <DiscourseConnective annotation_id="44576">tout en</DiscourseConnective> garantissant aux autorités réglementaires nationales la possibilité d'imposer une séparation fonctionnelle <Alignment alignment="39907" annotation_id="44691">
          <DiscourseConnective annotation_id="44691" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles l'estiment nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="44722">pour</DiscourseConnective> l'ouverture des marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39964" docOffset="244">
      <en>In parallel, the Commission deals with anti-competitive behaviour as a priority.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44752">Parallèlement</DiscourseConnective>, la Commission fait de la lutte contre les comportements anticoncurrentiels une priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40045" docOffset="245">
      <en>
        <Alignment alignment="44856" annotation_id="40045">
          <DiscourseConnective annotation_id="40045" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in 2003 we fined France Télécom and Deutsche Telekom for abusive behaviour in the broadband markets <DiscourseConnective annotation_id="40159" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, most recently, on 4 July 2007 the Commission fined Telefónica for having abused its dominant position by margin squeeze in the Spanish broadband market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40045" annotation_id="44856">
          <DiscourseConnective annotation_id="44856" sense="Expansion.Instantiation">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="44863">en</DiscourseConnective> 2003, nous avons imposé une amende à France Télécom <DiscourseConnective annotation_id="44918">et</DiscourseConnective> à Deutsche Telekom <DiscourseConnective annotation_id="44940">pour</DiscourseConnective> comportement abusif sur le marché de la large bande; plus récemment, le 4 juillet 2007, la Commission a infligé une amende à Telefónica <DiscourseConnective annotation_id="45081">pour</DiscourseConnective> avoir abusé de sa position dominante en imposant une compression des marges sur le marché espagnol de l'accès à Internet à haut débit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40317" docOffset="246">
      <en>I would <DiscourseConnective annotation_id="40325" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to say that a communication was issued in March 2006 on bridging the broadband gap.</en>
      <fr>J'aimerais ajouter <DiscourseConnective annotation_id="45240">que</DiscourseConnective> la Commission a publié <DiscourseConnective annotation_id="45267">en</DiscourseConnective> mars 2006 une communication sur les instruments disponibles pour combler la fracture du haut débit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40419" docOffset="247">
      <en>I really believe that we need broadband for all, <DiscourseConnective annotation_id="40468" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is why I believe we need to have national broadband strategies which reflect regional and local needs.</en>
      <fr>Je suis réellement persuadée <DiscourseConnective annotation_id="45399">que</DiscourseConnective> nous avons besoin du broadband for all -le haut débit <DiscourseConnective annotation_id="45457">pour</DiscourseConnective> tous -, <DiscourseConnective annotation_id="45470">c'est pourquoi</DiscourseConnective> je pense que nous avons besoin de stratégies nationales du haut débit qui reflètent les besoins régionaux <DiscourseConnective annotation_id="45591">et</DiscourseConnective> locaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40580" docOffset="248">
      <en>Moving to the question raised about transparency, the Commission is about to launch a web portal that should start to operate around May-June 2008 on the question of broadband and the citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45602">Quant à</DiscourseConnective> la question soulevée <DiscourseConnective annotation_id="45631">à propos</DiscourseConnective> de la transparence, la Commission est sur le point d'ouvrir un portail Internet sur la question du haut débit <DiscourseConnective annotation_id="45750">et</DiscourseConnective> des citoyens, qui devrait commencer <DiscourseConnective annotation_id="45789">à</DiscourseConnective> fonctionner <DiscourseConnective annotation_id="45803">en</DiscourseConnective> mai-juin 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40774" docOffset="249">
      <en>Last but not least, the Commission has a favourable view regarding the use of public funds, including EU funds - Structural Funds - to extend broadband in areas where commercial deployment is inadequate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45821">Enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45827">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45830">surtout</DiscourseConnective>, la Commission voit d'un œil favorable l'utilisation de fonds publics, y compris des crédits communautaires - via les Fonds structurels - <DiscourseConnective annotation_id="45976">pour</DiscourseConnective> étendre la couverture du haut débit aux zones dans lesquelles un déploiement commercial ne serait pas viable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40978" docOffset="250">
      <en>Several such projects have already been established.</en>
      <fr>Plusieurs projets de ce type ont <DiscourseConnective annotation_id="46124">déjà</DiscourseConnective> été mis sur pied.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41031" docOffset="251">
      <en>We <Alignment alignment="46162" annotation_id="41034">
          <DiscourseConnective annotation_id="41034" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the development of information societies through regional policy.</en>
      <fr>Nous soutenons <Alignment alignment="41034" annotation_id="46162">
          <DiscourseConnective annotation_id="46162" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le développement de la société de l'information à travers la politique régionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41113" docOffset="252">
      <en>A provisional estimate puts the investment at about EUR 15 billion, which is 4.4% of the total spending for the period 2007-2013, <DiscourseConnective annotation_id="41243" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> of this figure EUR 2.2 billion is expected to be spent on broadband infrastructures.</en>
      <fr>Selon des estimations provisoires, les investissements se chiffrent à environ 15 milliards d'euros, <DiscourseConnective annotation_id="46354">soit</DiscourseConnective> 4,4 % des dépenses totales <DiscourseConnective annotation_id="46386">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013; sur ce montant, 2,2 milliards d'euros devraient être consacrés aux infrastructures de haut débit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41332" docOffset="253">
      <en>Through these combined efforts we hope that the penetration figures of today - where we have, incidentally, four world leaders in broadband penetration - will make many more countries leaders in the world and particularly in Europe.</en>
      <fr>Nous espérons, par ces efforts combinés, <DiscourseConnective annotation_id="46552">que</DiscourseConnective> les taux de pénétration actuels - qui, <DiscourseConnective annotation_id="46595">soit dit en passant</DiscourseConnective>, placent quatre États membres aux tout premiers rangs mondiaux - augmenteront à l'avenir, pour faire de bien d'autres États membres des leaders dans le monde <DiscourseConnective annotation_id="46773">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46776">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46791">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41565" id="341" name="Giovanna Corda">
    <ParallelChunk annotation_id="41565" docOffset="254">
      <en>(FR) Commissioner, you have had to impose maximum prices for roaming, <DiscourseConnective annotation_id="41635" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> you said last week that you might be forced to do the same for e-mailing.</en>
      <fr>(FR) Madame la Commissaire, vous avez été obligée d'imposer des prix maximums <DiscourseConnective annotation_id="46880">pour</DiscourseConnective> le roaming. Vous avez déclaré, la semaine dernière, <DiscourseConnective annotation_id="46937">que</DiscourseConnective> vous serez peut-être contrainte de le faire pour la transmission du courrier électronique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41713" docOffset="255">
      <en>Will you not <Alignment alignment="47097" annotation_id="41726">
          <DiscourseConnective annotation_id="41726" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be forced, in the near future, to control internet access prices at European level?</en>
      <fr>Et dans un avenir proche, ne serez-vous pas obligée de contrôler <Alignment alignment="28129" annotation_id="47097">
          <DiscourseConnective annotation_id="47097" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prix d'accès à l'internet au niveau européen?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41815" docOffset="256">
      <en>I know that there are plans for harmonisation in some countries, which will reduce the number of operators.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="47165">que</DiscourseConnective>, dans certains pays, des rapprochements se préparent, qui auront pour effet de réduire le nombre d'opérateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41923" docOffset="257">
      <en>Will this mean that prices will come down?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47280">Dans ce cas</DiscourseConnective>, les prix vont-ils baisser?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41966" docOffset="258">
      <en>I doubt it, <DiscourseConnective annotation_id="41978" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you do not mind me saying so, Commissioner.</en>
      <fr>Permettez-moi d'en douter, Madame la Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42025" id="344" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="42025" docOffset="259">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, this subject is very dear to my heart, <Alignment alignment="47468" annotation_id="42106">
          <DiscourseConnective annotation_id="42106" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it concerns children and their safety.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, ce sujet me tient particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="47460">à</DiscourseConnective> cœur, <Alignment alignment="10914" annotation_id="47468">
          <DiscourseConnective annotation_id="47468" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il concerne les enfants <DiscourseConnective annotation_id="47496">et</DiscourseConnective> leur sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42153" docOffset="260">
      <en>I believe that the new technology is wonderful for children, <Alignment alignment="47601" annotation_id="42214">
          <DiscourseConnective annotation_id="42214" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <Alignment alignment="47624" annotation_id="42221">
          <DiscourseConnective annotation_id="42221" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has dangers, <Alignment alignment="47643" annotation_id="42239">
          <DiscourseConnective annotation_id="42239" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to fight these.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="47523">que</DiscourseConnective> les nouvelles technologies sont une chance merveilleuse <DiscourseConnective annotation_id="47583">pour</DiscourseConnective> les enfants, <Alignment alignment="16318" annotation_id="47601">
          <DiscourseConnective annotation_id="47601" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elles recèlent <Alignment alignment="51169" annotation_id="47624">
          <DiscourseConnective annotation_id="47624" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des dangers, <Alignment alignment="3489" annotation_id="47643">
          <DiscourseConnective annotation_id="47643" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons lutter contre ces dangers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42267" docOffset="261">
      <en>This is why we have established two extensive European networks: the INHOPE network of hotlines, where members of the public can report illegal content, and the INSAFE awareness-raising network, which aims to spread knowledge about the safer use of online technologies to children, parents, schools, policy-makers and the media.</en>
      <fr>C'est pour cela que nous avons créé deux grands réseaux européens: le réseau INHOPE de lignes directes, auquel les internautes peuvent notifier des contenus illicites, <DiscourseConnective annotation_id="47853">et</DiscourseConnective> le réseau INSAFE de sensibilisation, qui vise <DiscourseConnective annotation_id="47902">à</DiscourseConnective> promouvoir une utilisation plus sûre des technologies en ligne auprès des enfants, des parents, des écoles, des responsables politiques <DiscourseConnective annotation_id="48040">et</DiscourseConnective> des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42596" docOffset="262">
      <en>All these are organised under the Safer Internet Programme and are unique pan-European initiatives.</en>
      <fr>Mis en place dans le cadre du programme pour un Internet plus sûr, ce sont des initiatives paneuropéennes uniques en leur genre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42696" docOffset="263">
      <en>INHOPE's hotlines exist in 24 European countries, <Alignment alignment="48237" annotation_id="42746">
          <DiscourseConnective annotation_id="42746" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <Alignment alignment="48264" annotation_id="42753">
          <DiscourseConnective annotation_id="42753" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has an international outreach with members in Asia and the United States.</en>
      <fr>Le réseau INHOPE est présent dans 24 pays européens, <Alignment alignment="18177" annotation_id="48237">
          <DiscourseConnective annotation_id="48237" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="48245">s'</DiscourseConnective>internationalise <Alignment alignment="17181" annotation_id="48264">
          <DiscourseConnective annotation_id="48264" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec des membres <DiscourseConnective annotation_id="48292">en</DiscourseConnective> Asie <DiscourseConnective annotation_id="48300">et</DiscourseConnective> aux États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42832" docOffset="264">
      <en>The number of reports of child-abuse material processed by the network and passed on to law enforcement authorities has increased by 15% in recent years, <DiscourseConnective annotation_id="42986" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> we can really see the importance of those hotlines.</en>
      <fr>Le nombre de notifications de matériel pédopornographique traitées par le réseau <DiscourseConnective annotation_id="48400">et</DiscourseConnective> transmises aux autorités répressives a augmenté de 15 % ces dernières années, ce qui prouve l'importance de ces lignes directes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43041" docOffset="265">
      <en>The second network is INSAFE, which coordinates awareness centres in 23 European countries and <Alignment alignment="48634" annotation_id="43136">
          <DiscourseConnective annotation_id="43136" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> organises the Safer Internet Day every year - this year it was on 12 February.</en>
      <fr>Le second réseau, INSAFE, coordonne des centres de sensibilisation dans 23 pays européens <DiscourseConnective annotation_id="48622">et</DiscourseConnective> organise <Alignment alignment="43231" annotation_id="48634">
          <DiscourseConnective annotation_id="48634" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> chaque année la Journée pour un Internet plus sûr - cette année, c'était le 12 février.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43220" docOffset="266">
      <en>We organised the Pan-European Youth Forum, where a number of Members of Parliament and representatives from industry were present to speak directly about their experiences with social networking and mobile phone use.</en>
      <fr>Nous avons organisé le Forum paneuropéen de la jeunesse, auquel ont participé des députés européens <DiscourseConnective annotation_id="48832">et</DiscourseConnective> des professionnels du secteur pour conseiller les jeunes sur l'utilisation des sites de socialisation <DiscourseConnective annotation_id="48937">et</DiscourseConnective> du téléphone mobile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43437" docOffset="267">
      <en>The EU Kids Online network coordinates researchers from 21 countries who focus on child safety online, <Alignment alignment="49075" annotation_id="43540">
          <DiscourseConnective annotation_id="43540" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> every year the Safer Internet Forum brings together non-governmental organisations, industry researchers and policy-makers to discuss how to fight illegal content efficiently, Web 2.0 and other relevant topics.</en>
      <fr>Le réseau EU Kids Online coordonne les travaux de chercheurs de 21 pays sur la sécurité des enfants sur Internet, <Alignment alignment="46630" annotation_id="49075">
          <DiscourseConnective annotation_id="49075" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, chaque année, le Forum pour un Internet plus sûr réunit des organisations non gouvernementales, des chercheurs de l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="49205">et</DiscourseConnective> des responsables politiques <DiscourseConnective annotation_id="49236">pour</DiscourseConnective> débattre des méthodes les plus efficaces <DiscourseConnective annotation_id="49282">pour</DiscourseConnective> lutter contre les contenus illicites, ou encore des enjeux du web 2.0 <DiscourseConnective annotation_id="49357">et</DiscourseConnective> d'autres points importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43755" docOffset="268">
      <en>The programme <Alignment alignment="49437" annotation_id="43769">
          <DiscourseConnective annotation_id="43769" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourages the engagement of the private sector.</en>
      <fr>Le programme pour un Internet plus sûr encourage <Alignment alignment="35482" annotation_id="49437">
          <DiscourseConnective annotation_id="49437" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la participation du secteur privé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43823" docOffset="269">
      <en>The Safer Internet Plus programme will end in December 2008, which is why Parliament will very soon have the opportunity to look at the review of this programme for the period 2009-2013.</en>
      <fr>Il s'achève <DiscourseConnective annotation_id="49490">en</DiscourseConnective> décembre 2008, de sorte que le Parlement aura très <DiscourseConnective annotation_id="49544">bientôt</DiscourseConnective> l'occasion de se pencher sur la revue du programme <DiscourseConnective annotation_id="49603">pour</DiscourseConnective> la période 2009-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44010" docOffset="270">
      <en>I am sure Parliament will take an active part in this decision-making process.</en>
      <fr>Je suis certaine que le Parlement prendra une part active <DiscourseConnective annotation_id="49688">à</DiscourseConnective> ce processus de décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44089" docOffset="271">
      <en>We have seen good results so far <Alignment alignment="49763" annotation_id="44122">
          <DiscourseConnective annotation_id="44122" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can reinforce these.</en>
      <fr>Nous avons obtenu de bons résultats jusqu'ici, <Alignment alignment="17865" annotation_id="49763">
          <DiscourseConnective annotation_id="49763" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons faire <DiscourseConnective annotation_id="49785">mieux</DiscourseConnective> encore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44150" docOffset="272">
      <en>The problem is not becoming smaller, it is continuing to grow, <Alignment alignment="49886" annotation_id="44213">
          <DiscourseConnective annotation_id="44213" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe these programmes should continue.</en>
      <fr>Le problème n'est pas près de disparaître, au contraire, il ne cesse de se développer, <Alignment alignment="12545" annotation_id="49886">
          <DiscourseConnective annotation_id="49886" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que ces programmes devraient se poursuivre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44260" id="345" name="Gay Mitchell">
    <ParallelChunk annotation_id="44260" docOffset="273">
      <en>Commissioner, thank you for that response.</en>
      <fr>(EN) Madame la Commissaire, je vous remercie de votre réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44303" docOffset="274">
      <en>
        <Alignment alignment="50017" annotation_id="44303">
          <DiscourseConnective annotation_id="44303" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the problem is growing and is set to grow, can you confirm that you will recommend that the budget will <Alignment alignment="50179" annotation_id="44413">
          <DiscourseConnective annotation_id="44413" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> continue to grow?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="52483" annotation_id="50017">
          <DiscourseConnective annotation_id="50017" sense="Contingency.Cause.Reason">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème n'est pas près de disparaître <DiscourseConnective annotation_id="50067">et</DiscourseConnective> qu'il ne cesse de se développer, pouvez-vous confirmer <DiscourseConnective annotation_id="50125">que</DiscourseConnective> vous recommanderez <DiscourseConnective annotation_id="50148">que</DiscourseConnective> le budget se développe lui <Alignment alignment="14442" annotation_id="50179">
          <DiscourseConnective annotation_id="50179" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="50185">en</DiscourseConnective> conséquence?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44436" docOffset="275">
      <en>The budget for the last five years was EUR 45 million.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50201">Pour</DiscourseConnective> les cinq dernières années, le budget se montait à 45 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44491" docOffset="276">
      <en>Are you aware that a survey in 2003 showed that 40% of children said that people they had only met online asked them to meet in person <DiscourseConnective annotation_id="44626" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in 2006 22% of them actually met the person. 51% of them never told their parents or their teachers.</en>
      <fr>Savez-vous que, selon une enquête réalisée <DiscourseConnective annotation_id="50320">en</DiscourseConnective> 2003, 40 % des enfants dialoguant avec des personnes en ligne s'étaient vu proposer une rencontre physique, que, <DiscourseConnective annotation_id="50436">en</DiscourseConnective> 2006, 22 % d'entre eux avaient <DiscourseConnective annotation_id="50470">effectivement</DiscourseConnective> accepté un rendez-vous? 51 % d'entre eux n'en avaient jamais parlé à leurs parents <DiscourseConnective annotation_id="50567">ou</DiscourseConnective> à leurs enseignants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44731" docOffset="277">
      <en>In that context, what targets have you set yourself, what measurements have you set against those targets, <Alignment alignment="39729" annotation_id="44838">
          <DiscourseConnective annotation_id="44838" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what progress will you be in a position to report to Parliament <Alignment alignment="50803" annotation_id="44906">
          <DiscourseConnective annotation_id="44906" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we next come to renew this programme for the period up to 2013?</en>
      <fr>Dans ce contexte, quels objectifs vous êtes-vous fixée, quels indicateurs avez-vous choisis pour mesurer le niveau d'atteinte de ces objectifs, <Alignment alignment="23553" annotation_id="50735">
          <DiscourseConnective annotation_id="50735" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de quels progrès serez-vous <DiscourseConnective annotation_id="50766">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="50768">même</DiscourseConnective> de rendre compte au Parlement <Alignment alignment="44906" annotation_id="50803">
          <DiscourseConnective annotation_id="50803" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en viendrons prochainement <DiscourseConnective annotation_id="50843">à</DiscourseConnective> la reconduction de ce programme <DiscourseConnective annotation_id="50877">pour</DiscourseConnective> la période qui va jusqu'en 2013?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44975" docOffset="278">
      <en>I strongly support this programme <Alignment alignment="50954" annotation_id="45009">
          <DiscourseConnective annotation_id="45009" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would urge you, Commissioner, to seek whatever resources you need to advance it.</en>
      <fr>Je souscris entièrement à ce programme <Alignment alignment="34896" annotation_id="50954">
          <DiscourseConnective annotation_id="50954" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous encourage vivement, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="51008">à</DiscourseConnective> rechercher toutes les ressources dont vous avez besoin <DiscourseConnective annotation_id="51065">pour</DiscourseConnective> sa poursuite et son développement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45096" id="346" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="45096" docOffset="279">
      <en>Thank you for your answer, Commissioner.</en>
      <fr>(EN) Merci de votre réponse, Madame la Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45137" docOffset="280">
      <en>Can I ask what action the Commission will take to intensify its work with parents?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51157">Puis</DiscourseConnective>-je demander quelles mesures la Commission compte prendre <DiscourseConnective annotation_id="51219">pour</DiscourseConnective> intensifier son travail auprès des parents?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45220" docOffset="281">
      <en>That is the real problem.</en>
      <fr>C'est là qu'est le vrai problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45246" docOffset="282">
      <en>Children are unfortunately way ahead of us in this area.</en>
      <fr>Les enfants, <DiscourseConnective annotation_id="51315">malheureusement</DiscourseConnective>, ont toujours une longueur d'avance sur nous dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45303" docOffset="283">
      <en>I am alarmed that this programme will end in 2008, <Alignment alignment="50420" annotation_id="45354">
          <DiscourseConnective annotation_id="45354" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> am <Alignment alignment="51467" annotation_id="45361">
          <DiscourseConnective annotation_id="45361" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> conscious that not everyone knows about it, even <Alignment alignment="51501" annotation_id="45415">
          <DiscourseConnective annotation_id="45415" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> many do.</en>
      <fr>Je suis inquiète à l'idée <DiscourseConnective annotation_id="51419">que</DiscourseConnective> ce programme se termine <DiscourseConnective annotation_id="51447">en</DiscourseConnective> 2008, <Alignment alignment="9563" annotation_id="51456">
          <DiscourseConnective annotation_id="51456" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis <Alignment alignment="20841" annotation_id="51467">
          <DiscourseConnective annotation_id="51467" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> consciente <DiscourseConnective annotation_id="51488">du fait que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="17840" annotation_id="51501">
          <DiscourseConnective annotation_id="51501" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup de gens connaissent ce programme, ce n'est pas le cas de tout le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45427" docOffset="284">
      <en>I hope you will take this point on board, <Alignment alignment="51662" annotation_id="45469">
          <DiscourseConnective annotation_id="45469" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that you need to do more, proactively, to encourage awareness.</en>
      <fr>J'espère que vous accorderez à ce point toute l'attention qu'il mérite, <Alignment alignment="53503" annotation_id="51662">
          <DiscourseConnective annotation_id="51662" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que vous devriez faire davantage, sur un mode volontariste, <DiscourseConnective annotation_id="51734">pour</DiscourseConnective> renforcer la sensibilisation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45546" id="347" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="45546" docOffset="285">
      <en>Member of the Commission. - I completely agree with the honourable Members.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Je suis entièrement d'accord avec les honorables députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45622" docOffset="286">
      <en>That is <Alignment alignment="51865" annotation_id="45630">
          <DiscourseConnective annotation_id="45630" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> a big problem.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="1143" annotation_id="51865">
          <DiscourseConnective annotation_id="51865" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> un énorme problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45652" docOffset="287">
      <en>For once, children in our society know more than parents, which is not such a bad thing, <Alignment alignment="52028" annotation_id="45741">
          <DiscourseConnective annotation_id="45741" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it creates problems for parents in helping their children to overcome the problem.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51899">Pour</DiscourseConnective> une fois, les enfants, dans notre société, en savent plus <DiscourseConnective annotation_id="51962">que</DiscourseConnective> leurs parents, ce qui n'est pas une <DiscourseConnective annotation_id="52002">si</DiscourseConnective> mauvaise chose en soi, <Alignment alignment="33" annotation_id="52028">
          <DiscourseConnective annotation_id="52028" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela rend difficile <DiscourseConnective annotation_id="52053">pour</DiscourseConnective> les parents d'aider les enfants <DiscourseConnective annotation_id="52090">à</DiscourseConnective> surmonter le problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45828" docOffset="288">
      <en>By the way, it concerns not only parents but <Alignment alignment="52180" annotation_id="45873">
          <DiscourseConnective annotation_id="45873" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> grandparents -very often grandparents are the first to buy a mobile phone for their grandchildren, in order to communicate with them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52115">Soit dit en passant</DiscourseConnective>, cela ne concerne pas seulement les parents, <Alignment alignment="45873" annotation_id="52180">
          <DiscourseConnective annotation_id="52180" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les grands-parents - très souvent, les grands-parents sont les premiers <DiscourseConnective annotation_id="52263">à</DiscourseConnective> acheter un téléphone mobile <DiscourseConnective annotation_id="52293">à</DiscourseConnective> leurs petits-enfants, <DiscourseConnective annotation_id="52317">pour</DiscourseConnective> communiquer avec eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46012" docOffset="289">
      <en>
        <Alignment alignment="52344" annotation_id="46012">
          <DiscourseConnective annotation_id="46012" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> it concerns educators, of course.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24402" annotation_id="52344">
          <DiscourseConnective annotation_id="52344" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela concerne aussi, bien évidemment, les éducateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46050" docOffset="290">
      <en>That is the reason why we not only propose to expand the programme with an increased budget of EUR 55 million - and I hope Parliament will increase that budget - but are <Alignment alignment="52632" annotation_id="46220">
          <DiscourseConnective annotation_id="46220" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> working together with private organisations, such as SchoolNet.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52401">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous ne proposons pas seulement de donner une nouvelle dimension au programme <DiscourseConnective annotation_id="52494">en</DiscourseConnective> portant son budget <DiscourseConnective annotation_id="52516">à</DiscourseConnective> 55 millions d'euros - <DiscourseConnective annotation_id="52540">et</DiscourseConnective> j'espère que le Parlement révisera encore ce budget à la hausse -, <DiscourseConnective annotation_id="52610">mais</DiscourseConnective> nous travaillons <Alignment alignment="16992" annotation_id="52632">
          <DiscourseConnective annotation_id="52632" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de concert avec des organismes privés <DiscourseConnective annotation_id="52680">comme</DiscourseConnective> SchoolNet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46289" docOffset="291">
      <en>The SchoolNet programme exists in many of our European schools and really tackles this problem in order to make the children aware of the problems and show them that not everybody they may come into contact with is someone they should be in contact with.</en>
      <fr>Le programme SchoolNet, présent dans nombre de nos écoles européennes, s'attaque réellement à ce problème <DiscourseConnective annotation_id="52803">en</DiscourseConnective> sensibilisant les enfants aux risques <DiscourseConnective annotation_id="52844">et</DiscourseConnective> en leur montrant <DiscourseConnective annotation_id="52864">que</DiscourseConnective> les personnes avec lesquelles ils peuvent entrer en contact ne sont pas toutes des personnes avec lesquelles ils est souhaitable qu'ils entrent en contact.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46544" docOffset="292">
      <en>It <Alignment alignment="53035" annotation_id="46547">
          <DiscourseConnective annotation_id="46547" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provides information through hotlines and the Safer Internet Programme activities, and provides awareness centres to make parents understand what is going on.</en>
      <fr>Il fournit <Alignment alignment="17301" annotation_id="53035">
          <DiscourseConnective annotation_id="53035" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> des informations via des permanences téléphoniques ou à travers les activités du programme pour un Internet plus sûr, et il anime des centres de sensibilisation <DiscourseConnective annotation_id="53205">pour</DiscourseConnective> faire comprendre aux parents ce qui se passe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46711" docOffset="293">
      <en>Very often, parents do not have any idea about the advantages and the disadvantages of new technologies.</en>
      <fr>Très souvent, les parents n'ont aucune idée des avantages <DiscourseConnective annotation_id="53314">et</DiscourseConnective> des inconvénients des nouvelles technologies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46816" docOffset="294">
      <en>I am responsible for new technology <Alignment alignment="53409" annotation_id="46852">
          <DiscourseConnective annotation_id="46852" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I really believe that the majority of actions through new technology are positive ones.</en>
      <fr>Je suis en charge des nouvelles technologies, <Alignment alignment="23109" annotation_id="53409">
          <DiscourseConnective annotation_id="53409" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense réellement <DiscourseConnective annotation_id="53432">que</DiscourseConnective> la majorité des actions qu'elles rendent possibles sont positives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46944" docOffset="295">
      <en>I would not like a few negative aspects to completely prevent the younger generation from having contact with new technology.</en>
      <fr>Je n'aimerais pas que, à cause de quelques aspects négatifs, on prive les plus jeunes de tout contact avec les nouvelles technologies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47070" docOffset="296">
      <en>That is why I <Alignment alignment="53662" annotation_id="47084">
          <DiscourseConnective annotation_id="47084" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe very strongly in the self-regulation capacity of the industry.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="53638">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je crois <Alignment alignment="26151" annotation_id="53662">
          <DiscourseConnective annotation_id="53662" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> très fortement <DiscourseConnective annotation_id="53683">en</DiscourseConnective> la capacité autorégulatrice de l'industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47160" docOffset="297">
      <en>A year ago, I asked mobile phone operators to do something to ensure that, in the third generation of mobile phones, problems with the internet will not directly cross over to mobile phones.</en>
      <fr>Il y a un an, j'ai demandé aux opérateurs de téléphonie mobile de faire quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="53816">pour que</DiscourseConnective>, avec la téléphonie de troisième génération, les problèmes d'Internet ne se reportent pas directement sur les téléphones portables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47351" docOffset="298">
      <en>I am very glad to say that, this year, the mobile phone industry came up with very concrete actions to inform parents and children about the difficulties and to block programmes which are dangerous for children in the third generation of mobile phones.</en>
      <fr>Je suis très heureuse d'annoncer <DiscourseConnective annotation_id="53990">que</DiscourseConnective>, cette année, le secteur de la téléphonie mobile a mis en place une série d'actions très concrètes <DiscourseConnective annotation_id="54093">pour</DiscourseConnective> informer les parents <DiscourseConnective annotation_id="54119">et</DiscourseConnective> les enfants des problèmes existants <DiscourseConnective annotation_id="54158">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="54161">pour</DiscourseConnective> bloquer les programmes qui sont dangereux <DiscourseConnective annotation_id="54208">pour</DiscourseConnective> les enfants dans la téléphonie mobile de troisième génération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47604" docOffset="299">
      <en>
        <Alignment alignment="23050" annotation_id="47604">
          <DiscourseConnective annotation_id="47604" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> progress is being made.</en>
      <fr>Les choses progressent <Alignment alignment="47604" annotation_id="54299">
          <DiscourseConnective annotation_id="54299" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47631" docOffset="300">
      <en>I think that maybe the European elections will be a very good moment for the European Parliament to bring to the attention of citizens the actions which have been put in place.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="54314">que</DiscourseConnective> les élections européennes pourraient être une excellente occasion <DiscourseConnective annotation_id="54384">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen d'attirer l'attention des citoyens sur les mesures qui ont été mises <DiscourseConnective annotation_id="54480">en</DiscourseConnective> place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47808" docOffset="301">
      <en>These are concrete actions.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="54493">s'</DiscourseConnective>agit d'actions concrètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47836" docOffset="302">
      <en>You are right that not everybody knows about them.</en>
      <fr>Vous avez raison lorsque vous dites <DiscourseConnective annotation_id="54557">que</DiscourseConnective> tout le monde n'est pas au courant de ces mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47887" docOffset="303">
      <en>So why not take advantage of the huge movement towards the general public during the parliamentary campaign for the elections to explain to citizens what concrete actions the European Community is taking in favour of society?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54612">Alors</DiscourseConnective> pourquoi ne pas tirer parti de la formidable occasion d'aller vers le public que représente la campagne <DiscourseConnective annotation_id="54722">pour</DiscourseConnective> les élections au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="54763">pour</DiscourseConnective> expliquer aux citoyens les mesures concrètes que la Communauté européenne met en place au bénéfice de la société?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48113" id="348" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="48113" docOffset="304">
      <en>Questions which have not been answered for lack of time will be answered in writing (see Annex).</en>
      <fr>Les questions qui, <DiscourseConnective annotation_id="54901">faute de</DiscourseConnective> temps, n'ont pas reçu de réponse recevront des réponses écrites (voir Annexe).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48210" docOffset="305">
      <en>That concludes Question Time.</en>
      <fr>L'heure des questions est close.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
