<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Publication and translation obligations of certain types of companies (debate)</en>
    <fr>Obligations de publication <DiscourseConnective annotation_id="27">et</DiscourseConnective> de traduction de certaines formes de société (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="79" id="392" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="79" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mrs P-N. Kauppi, on behalf of the Committee on Legal Affairs, on the proposal for a directive of the European Parliament and of the Council amending Council Directives 68/151/EEC and 89/666/EC as regards publication and translation obligations of certain types of companies - C6-0171/2008 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Mme Kauppi, au nom de la commission des affaires juridiques, sur la proposition de directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="236">et</DiscourseConnective> du Conseil modifiant la directive 68/151/CEE du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="295">et</DiscourseConnective> la directive 89/666/CEE du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="333">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les obligations de publication <DiscourseConnective annotation_id="383">et</DiscourseConnective> de traduction de certaines formes de société - C6-0171/2008 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="402" id="393" name="Piia-Noora Kauppi">
    <ParallelChunk annotation_id="402" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - Mr President, this report is part of the simplification package on company law.</en>
      <fr>rapporteure. - (EN) Monsieur le Président, ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="503">s'</DiscourseConnective>inscrit dans le cadre du train de mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="554">à</DiscourseConnective> simplifier le droit des sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="496" docOffset="3">
      <en>It is very important that in the European Union we try to simplify the environment for companies to flourish and to create growth for the European economy.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="607">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="630">s'</DiscourseConnective>efforce de simplifier l'environnement des sociétés <DiscourseConnective annotation_id="683">afin que</DiscourseConnective> celles-ci puissent prospérer <DiscourseConnective annotation_id="721">et</DiscourseConnective> créer de la croissance <DiscourseConnective annotation_id="747">pour</DiscourseConnective> l'économie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="652" docOffset="4">
      <en>The aim is to diminish administrative burdens as regards publication and translation obligations of certain types of companies.</en>
      <fr>L'objectif est de réduire la charge administrative découlant des obligations de publication <DiscourseConnective annotation_id="867">et</DiscourseConnective> de traduction de certaines formes de société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="780" docOffset="5">
      <en>The proposal is part of the wide-ranging administrative burden reduction exercise; it would free up and redirect business resources and <DiscourseConnective annotation_id="916" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> enhance the competitiveness of European economies.</en>
      <fr>Cette proposition <DiscourseConnective annotation_id="934">s'</DiscourseConnective>intègre dans l'action de grande ampleur engagée afin de réduire la charge administrative; elle permettrait de libérer <DiscourseConnective annotation_id="1054">et</DiscourseConnective> de réaffecter les ressources de l'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="1102">et</DiscourseConnective> partant, d'accroître la compétitivité des économies de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="972" docOffset="6">
      <en>Nowadays, under the First Company Law Directive, companies need to publish certain information in the national gazettes that has to be entered into the Member States' commercial registers.</en>
      <fr>Pour l'heure, selon la première directive sur le droit des sociétés, les sociétés doivent publier certaines informations au bulletin national en plus du registre du commerce de l'État membre concerné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1161" docOffset="7">
      <en>In most cases, publication in the national gazette entails additional costs for the companies without providing any real added value.</en>
      <fr>Dans la plupart des cas, la publication au bulletin national entraîne des coûts supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="1477">pour</DiscourseConnective> les sociétés, <DiscourseConnective annotation_id="1496">sans</DiscourseConnective> apporter de réelle valeur ajoutée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1295" docOffset="8">
      <en>The objective of this proposal is <Alignment alignment="11154" annotation_id="1329">
          <DiscourseConnective annotation_id="1329" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> to remove any additional publication requirements in national law that cause additional costs to the companies.</en>
      <fr>L'objectif de cette proposition est <Alignment alignment="1329" annotation_id="1572">
          <DiscourseConnective annotation_id="1572" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de faire disparaître toutes les dispositions de droit interne qui imposent une publication supplémentaire entraînant un surcoût <DiscourseConnective annotation_id="1705">pour</DiscourseConnective> les sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1451" docOffset="9">
      <en>Anyhow, the Commission leaves flexibility for Member States concerning these additional publication requirements.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1724">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, la Commission laisse une certaine liberté aux États membres en ce qui concerne ces obligations de publication supplémentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1565" docOffset="10">
      <en>It is still possible for Member States to have additional requirements, <Alignment alignment="50470" annotation_id="1637">
          <DiscourseConnective annotation_id="1637" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> these should be covered by the single fee proposed for the new electronic platform.</en>
      <fr>Les États membres ont toujours la possibilité de prévoir des obligations supplémentaires, <Alignment alignment="1637" annotation_id="1960">
          <DiscourseConnective annotation_id="1960" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles-ci devraient être couvertes par la redevance unique proposée dans le cadre de la nouvelle plate-forme électronique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1725" docOffset="11">
      <en>Member States should all have electronic platforms containing the full information <Alignment alignment="2200" annotation_id="1808">
          <DiscourseConnective annotation_id="1808" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> providing access to this information in the companies' electronic file in the register.</en>
      <fr>Les États membres devraient tous disposer d'une plate-forme électronique contenant la totalité des informations <Alignment alignment="1808" annotation_id="2200">
          <DiscourseConnective annotation_id="2200" sense="Expansion.Conjunction">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettant d'accéder <DiscourseConnective annotation_id="2224">à</DiscourseConnective> celles-ci dans les fichiers électroniques des sociétés contenus dans le registre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1900" docOffset="12">
      <en>This would be a cost-effective and easily accessible way of providing all the necessary information regarding the companies.</en>
      <fr>Cela constituerait un moyen peu coûteux <DiscourseConnective annotation_id="2348">et</DiscourseConnective> simple de fournir toutes les informations concernant les sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2025" docOffset="13">
      <en>Some Member States already have these electronic registers and databases, <Alignment alignment="69191" annotation_id="2099">
          <DiscourseConnective annotation_id="2099" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> others do not have this kind of digital database.</en>
      <fr>Certains États membres disposent <DiscourseConnective annotation_id="2451">déjà</DiscourseConnective> de ces registres <DiscourseConnective annotation_id="2473">et</DiscourseConnective> bases de données électroniques, <Alignment alignment="2099" annotation_id="2508">
          <DiscourseConnective annotation_id="2508" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2153" docOffset="14">
      <en>The most important thing is to introduce the single fee set by the Member States that covers all the costs related to the publication and administration requirements.</en>
      <fr>Le plus important est d'introduire une redevance unique, dont le montant serait fixé par les États membres et qui couvrirait l'ensemble des coûts liés <DiscourseConnective annotation_id="2678">à</DiscourseConnective> la publication <DiscourseConnective annotation_id="2695">et</DiscourseConnective> aux exigences administratives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2320" docOffset="15">
      <en>This single fee should <Alignment alignment="66664" annotation_id="2343">
          <DiscourseConnective annotation_id="2343" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> cover any additional national requirements for the publication of information in local and regional newspapers as well.</en>
      <fr>Cette redevance unique devrait <Alignment alignment="2343" annotation_id="2760">
          <DiscourseConnective annotation_id="2760" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> couvrir toutes les exigences supplémentaires imposées au niveau national en ce qui concerne la publication des informations dans la presse locale <DiscourseConnective annotation_id="2916">ou</DiscourseConnective> régionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2468" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="68737" annotation_id="2468">
          <DiscourseConnective annotation_id="2468" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Committee on Legal Affairs <Alignment alignment="69770" annotation_id="2508">
          <DiscourseConnective annotation_id="2508" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wanted to introduce some flexibility regarding these costs <Alignment alignment="3066" annotation_id="2572">
          <DiscourseConnective annotation_id="2572" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we now say that, <Alignment alignment="3157" annotation_id="2593">
          <DiscourseConnective annotation_id="2593" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are well-founded reasons, it would be possible for Member States to have additional fees.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2468" annotation_id="2930">
          <DiscourseConnective annotation_id="2930" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la commission des affaires juridiques souhaitait <Alignment alignment="2508" annotation_id="2990">
          <DiscourseConnective annotation_id="2990" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> introduire une certaine flexibilité en ce qui concerne ces coûts, <Alignment alignment="12707" annotation_id="3066">
          <DiscourseConnective annotation_id="3066" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disons <DiscourseConnective annotation_id="3081">maintenant que</DiscourseConnective> les États membres peuvent prévoir des frais supplémentaires, <Alignment alignment="3150" annotation_id="3157">
          <DiscourseConnective annotation_id="3157" sense="Contingency.Condition">à condition que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci se fondent sur des conditions objectives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2692" docOffset="17">
      <en>Regarding the 11th Company Law Directive, this proposal deals with the translation requirements for documents to be filed in the registers of company branches.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3223">Pour</DiscourseConnective> ce qui est de la onzième directive sur le droit des sociétés, cette proposition vise les dispositions qui imposent la traduction des documents <DiscourseConnective annotation_id="3371">à</DiscourseConnective> verser au registre de la succursale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2852" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="36704" annotation_id="2852">
          <DiscourseConnective annotation_id="2852" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> registering a branch, companies <Alignment alignment="3466" annotation_id="2889">
          <DiscourseConnective annotation_id="2889" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to file certain information in the register of the company branch.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1740" annotation_id="3410">
          <DiscourseConnective annotation_id="3410" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une société enregistre une succursale, elle doit <Alignment alignment="13315" annotation_id="3466">
          <DiscourseConnective annotation_id="3466" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> insérer certaines informations dans le registre de la succursale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2966" docOffset="19">
      <en>This often leads to significant additional costs for companies <Alignment alignment="25781" annotation_id="3029">
          <DiscourseConnective annotation_id="3029" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they not only have to ensure the translation of certain documents into the language of the Member States where the branch is situated, but also have to comply with sometimes excessive requirements for certification and/or notarisation of that translation.</en>
      <fr>Cette obligation entraîne souvent des coûts supplémentaires considérables <DiscourseConnective annotation_id="3612">pour</DiscourseConnective> les sociétés <Alignment alignment="3977" annotation_id="3630">
          <DiscourseConnective annotation_id="3630" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles doivent <DiscourseConnective annotation_id="3651">non seulement</DiscourseConnective> assurer la traduction de certains documents dans la langue de l'État membre où est située la succursale, <DiscourseConnective annotation_id="3770">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3775">également</DiscourseConnective> respecter des obligations parfois excessives <DiscourseConnective annotation_id="3830">pour</DiscourseConnective> l'homologation de cette traduction et/ou sa certification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3288" docOffset="20">
      <en>So now we are trying to ease translation obligations by having this certification <Alignment alignment="4016" annotation_id="3370">
          <DiscourseConnective annotation_id="3370" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> authorisation abolished.</en>
      <fr>Nous nous efforçons <DiscourseConnective annotation_id="3914">donc</DiscourseConnective> d'assouplir les obligations de traduction en abolissant les exigences relatives à l'homologation <Alignment alignment="3370" annotation_id="4016">
          <DiscourseConnective annotation_id="4016" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la certification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3399" docOffset="21">
      <en>The objective is to reduce the costs for translation and certification to the minimum.</en>
      <fr>L'objectif est de ramener <DiscourseConnective annotation_id="4065">à</DiscourseConnective> un minimum les coûts de traduction <DiscourseConnective annotation_id="4102">et</DiscourseConnective> de certification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3486" docOffset="22">
      <en>This <Alignment alignment="53638" annotation_id="3491">
          <DiscourseConnective annotation_id="3491" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> leads to benefits for companies by achieving a certain reduction in costs <Alignment alignment="54000" annotation_id="3570">
          <DiscourseConnective annotation_id="3570" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensuring the reliability of the translations.</en>
      <fr>Cette solution est <Alignment alignment="8538" annotation_id="4142">
          <DiscourseConnective annotation_id="4142" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> avantageuse <DiscourseConnective annotation_id="4164">pour</DiscourseConnective> les sociétés, puisqu'elle permet une certaine réduction des coûts, <Alignment alignment="5075" annotation_id="4236">
          <DiscourseConnective annotation_id="4236" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> garantissant la fiabilité des traductions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3622" docOffset="23">
      <en>I agree with the Commission proposal and tried to keep my wording as close to the Commission proposal as possible.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec la proposition de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4341">et</DiscourseConnective> je me suis efforcée de rester la plus proche possible de la formulation adoptée dans cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3737" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="4448" annotation_id="3737">
          <DiscourseConnective annotation_id="3737" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it was not possible to reach a consensus based on the Commission proposal here in Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="478" annotation_id="4448">
          <DiscourseConnective annotation_id="4448" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il n'a pas été possible de dégager un consensus au sein de ce Parlement sur la base de la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3840" docOffset="25">
      <en>In the report we introduced some amendments to clarify the practical implementation of the provisions relating to publication costs and translation provisions, <DiscourseConnective annotation_id="4000" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we <Alignment alignment="4803" annotation_id="4007">
          <DiscourseConnective annotation_id="4007" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> introduced some technical amendments in order to ensure correct cross-referencing with the Second Company Law Directive.</en>
      <fr>Dans le rapport, nous avons introduit certaines modifications <DiscourseConnective annotation_id="4641">pour</DiscourseConnective> apporter des précisions quant à la mise en œuvre pratique des dispositions liées aux frais de publication <DiscourseConnective annotation_id="4752">et</DiscourseConnective> de celles relatives à la traduction. Nous avons <Alignment alignment="9266" annotation_id="4803">
          <DiscourseConnective annotation_id="4803" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> introduit certains amendements techniques visant <DiscourseConnective annotation_id="4862">à</DiscourseConnective> garantir une correspondance exacte avec la deuxième directive relative au droit des sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4133" docOffset="26">
      <en>The Committee on Legal Affairs introduced three compromise amendments tabled by several colleagues to the effect that these additional publication requirements may be permitted <Alignment alignment="70838" annotation_id="4310">
          <DiscourseConnective annotation_id="4310" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are well-grounded, <Alignment alignment="5219" annotation_id="4337">
          <DiscourseConnective annotation_id="4337" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we put them into recitals - they are not in the articles.</en>
      <fr>La commission des affaires juridiques a introduit trois amendements de compromis déposés par plusieurs collègues <DiscourseConnective annotation_id="5071">afin que</DiscourseConnective> ces obligations de publication supplémentaire puissent être maintenues, <Alignment alignment="4310" annotation_id="5152">
          <DiscourseConnective annotation_id="5152" sense="Contingency.Condition">à condition qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles soient fondées sur des conditions objectives. <Alignment alignment="4337" annotation_id="5219">
          <DiscourseConnective annotation_id="5219" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons introduit ces amendements sous la forme de considérants - ils ne sont pas repris dans les articles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4399" docOffset="27">
      <en>I think it is very important that there is a recommendation in the recitals for the Member States to use this flexibility, <Alignment alignment="5484" annotation_id="4522">
          <DiscourseConnective annotation_id="4522" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not call on them to do so.</en>
      <fr>Je pense qu'il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="5370">que</DiscourseConnective> les considérants contiennent une recommandation permettant aux États membres de recourir à cette possibilité, <Alignment alignment="1991" annotation_id="5484">
          <DiscourseConnective annotation_id="5484" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne les incitons pas à le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4559" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="5526" annotation_id="4559">
          <DiscourseConnective annotation_id="4559" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Member State feels that its companies really need to have this publication in the national gazette - and this is really something that Member States wants - they can do that, <Alignment alignment="5771" annotation_id="4741">
          <DiscourseConnective annotation_id="4741" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have not put any call to this effect into the articles.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2965" annotation_id="5526">
          <DiscourseConnective annotation_id="5526" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres estiment qu'il est vraiment indispensable que les sociétés publient ces informations au bulletin national - <DiscourseConnective annotation_id="5655">et</DiscourseConnective> c'est quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="5678">que</DiscourseConnective> les États membres souhaitent réellement - ils sont libres de maintenir cette obligation, <Alignment alignment="7179" annotation_id="5771">
          <DiscourseConnective annotation_id="5771" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons intégré aucune demande <DiscourseConnective annotation_id="5812">en ce sens</DiscourseConnective> dans les articles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4804" docOffset="29">
      <en>The second issue is that I, personally, tried to introduce a transition period, which I still think would be a very good way forward.</en>
      <fr>La deuxième chose, c'est <DiscourseConnective annotation_id="5867">que</DiscourseConnective> j'ai personnellement essayé d'introduire une période de transition, ce qui me semblait être une bonne manière de progresser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4938" docOffset="30">
      <en>During the transition period these publication requirements would be there, <Alignment alignment="6081" annotation_id="5014">
          <DiscourseConnective annotation_id="5014" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> once the transition period is over we would have only the electronic database.</en>
      <fr>Ces obligations de publication seraient maintenues pendant la période de transition, <Alignment alignment="7242" annotation_id="6081">
          <DiscourseConnective annotation_id="6081" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une fois ce délai écoulé, nous nous baserions uniquement sur la base de données électronique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5097" docOffset="31">
      <en>I think this kind of proposal for a transition period would <Alignment alignment="38877" annotation_id="5157">
          <DiscourseConnective annotation_id="5157" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be in line with the issue of internet penetration, namely that some Member States have better internet penetration than others; maybe after the transition period we could <DiscourseConnective annotation_id="5333" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> make sure that there is enough distribution of information in all Member States.</en>
      <fr>Je pense que ce type de proposition en faveur d'une période de transition permettrait <Alignment alignment="18040" annotation_id="6266">
          <DiscourseConnective annotation_id="6266" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de contourner le problème de pénétration d'Internet, <DiscourseConnective annotation_id="6329">sachant que</DiscourseConnective> certains États membres présentent un meilleur taux de pénétration <DiscourseConnective annotation_id="6407">que</DiscourseConnective> d'autres. Peut-être qu'au terme de la période de transition, nous pourrions nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="6500">qu'</DiscourseConnective>il existe une diffusion suffisante des informations dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5419" docOffset="32">
      <en>In this way we could take into account the fact that internet penetration in all the Member States is not at the same level.</en>
      <fr>De cette manière, nous pourrions tenir compte <DiscourseConnective annotation_id="6630">du fait que</DiscourseConnective> le taux de pénétration d'Internet n'est pas identique dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5544" id="394" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="5544" docOffset="33">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I would like to thank the rapporteur for her work on this file, which has turned out to be more complicated than expected.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais remercier la rapporteure <DiscourseConnective annotation_id="6817">pour</DiscourseConnective> son travail sur ce dossier, qui s'est avéré plus compliqué <DiscourseConnective annotation_id="6881">que</DiscourseConnective> prévu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5709" docOffset="34">
      <en>We are taking our commitment to reduce regulatory burden on companies very seriously and are grateful for Parliament's continued encouragement in this regard.</en>
      <fr>Nous prenons très au sérieux notre engagement visant <DiscourseConnective annotation_id="6945">à</DiscourseConnective> réduire la charge administrative qui pèse sur les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="7009">et</DiscourseConnective> nous sommes très reconnaissants au Parlement pour ses encouragements continus <DiscourseConnective annotation_id="7090">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5868" docOffset="35">
      <en>
        <Alignment alignment="7103" annotation_id="5868">
          <DiscourseConnective annotation_id="5868" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is difficult not to be disappointed with some of the proposed amendments to the First Company Law Directive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9548" annotation_id="7103">
          <DiscourseConnective annotation_id="7103" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est difficile de ne pas être déçu <DiscourseConnective annotation_id="7151">en</DiscourseConnective> voyant certains des amendements proposés <DiscourseConnective annotation_id="7195">à</DiscourseConnective> la première directive sur le droit des sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5989" docOffset="36">
      <en>Let me recall that the European Parliament, in its resolution of 12 December 2007 on the Commission Work Programme 2008, welcomed the Commission's determination to reach the goal of a 25% reduction in administrative burdens on undertakings at EU and national levels by 2012.</en>
      <fr>Permettez-moi de rappeler <DiscourseConnective annotation_id="7272">que</DiscourseConnective>, dans sa résolution du 12 décembre 2007 sur le programme de travail de la Commission pour 2008, le Parlement européen s'était félicité de la détermination de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7448">à</DiscourseConnective> réaliser l'objectif visant <DiscourseConnective annotation_id="7477">à</DiscourseConnective> réduire de 25 % d'ici à 2010 les charges administratives que l'UE <DiscourseConnective annotation_id="7545">et</DiscourseConnective> les États membres font peser sur les entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6264" docOffset="37">
      <en>Parliament stated that it would regard this as a key priority for the coming months, in particular as regards SMEs, and as an essential contribution to reaching the Lisbon targets.</en>
      <fr>Le Parlement avait ajouté <DiscourseConnective annotation_id="7624">qu'</DiscourseConnective>il considèrerait cette question <DiscourseConnective annotation_id="7659">comme</DiscourseConnective> une priorité <DiscourseConnective annotation_id="7678">pour</DiscourseConnective> les mois à venir, <DiscourseConnective annotation_id="7701">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7716">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les PME, <DiscourseConnective annotation_id="7744">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7747">comme</DiscourseConnective> une contribution essentielle en vue d'atteindre les objectifs de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6445" docOffset="38">
      <en>Parliament <Alignment alignment="56975" annotation_id="6456">
          <DiscourseConnective annotation_id="6456" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> underlined that it would examine legislative proposals in this light.</en>
      <fr>Le Parlement avait <Alignment alignment="278" annotation_id="7847">
          <DiscourseConnective annotation_id="7847" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligné <DiscourseConnective annotation_id="7861">qu'</DiscourseConnective>il examinerait les propositions législatives dans cette optique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6536" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="58910" annotation_id="6536">
          <DiscourseConnective annotation_id="6536" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in its resolution of 21 May 2008 on a simplified business environment, Parliament supported this specific proposal for modifications to the First Company Law Directive, agreeing that it should be easier for companies to publish statutory information.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4447" annotation_id="7929">
          <DiscourseConnective annotation_id="7929" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans sa résolution du 21 mai 2008 sur la simplification de l'environnement des sociétés, le Parlement avait soutenu cette proposition spécifique visant <DiscourseConnective annotation_id="8095">à</DiscourseConnective> modifier la première directive relative au droit des sociétés, convenant <DiscourseConnective annotation_id="8170">que</DiscourseConnective> la publication des informations réglementaires devait être rendue plus facile <DiscourseConnective annotation_id="8252">pour</DiscourseConnective> les sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6800" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="8271" annotation_id="6800">
          <Alignment alignment="28136" annotation_id="6800">
            <DiscourseConnective annotation_id="6800" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Parliament strongly supported the use of new technology.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="609" annotation_id="8271">
          <Alignment alignment="29757" annotation_id="8271">
            <DiscourseConnective annotation_id="8271" sense="Expansion.Restatement">En particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le Parlement soutenait vivement l'utilisation de nouvelles technologies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6872" docOffset="41">
      <en>
        <Alignment alignment="8360" annotation_id="6872">
          <DiscourseConnective annotation_id="6872" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Legal Affairs Committee's report that is now on the table completely undermines the objective of the Commission's proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1824" annotation_id="8360">
          <DiscourseConnective annotation_id="8360" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le rapport de la commission des affaires juridiques qui est <DiscourseConnective annotation_id="8431">à</DiscourseConnective> l'examen aujourd'hui sape complètement l'objectif de la proposition déposée par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7009" docOffset="42">
      <en>The Commission's impact assessment estimated the reduction potential at about EUR 600 million per year.</en>
      <fr>L'analyse d'impact effectuée par la Commission avait estimé le potentiel de réduction <DiscourseConnective annotation_id="8614">à</DiscourseConnective> environ 600 millions d'euros par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7113" docOffset="43">
      <en>Under the draft report, Member States could not only continue to impose all current administrative burdens on companies, but add new ones.</en>
      <fr>Selon le projet de rapport, <DiscourseConnective annotation_id="8681">non seulement</DiscourseConnective> les États membres pourraient continuer <DiscourseConnective annotation_id="8734">à</DiscourseConnective> imposer toutes les charges administratives actuelles sur les sociétés, <DiscourseConnective annotation_id="8807">mais</DiscourseConnective> ils pourraient également en ajouter de nouvelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7252" docOffset="44">
      <en>So, <Alignment alignment="8868" annotation_id="7256">
          <DiscourseConnective annotation_id="7256" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission proposal is based on the idea that the new publication tool of an electronic platform should replace the current cumbersome publication methods, the draft report would, instead of reducing administrative burdens, add new ones.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8862">Donc</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10554" annotation_id="8868">
          <DiscourseConnective annotation_id="8868" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition de la Commission repose sur l'idée <DiscourseConnective annotation_id="8928">que</DiscourseConnective> le nouvel outil offert par la plate-forme électronique devrait remplacer les méthodes de publication actuelles, qui sont extrêmement lourdes pour les sociétés, le projet de rapport ne permettrait pas de réduire les charges administratives mais, <DiscourseConnective annotation_id="9177">au contraire</DiscourseConnective>, en ajouterait de nouvelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7506" docOffset="45">
      <en>The objective of the Commission's proposal has been supported by an overwhelming majority of stakeholders.</en>
      <fr>L'objectif de la proposition de la Commission a été soutenu par une grande majorité des parties intéressées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7613" docOffset="46">
      <en>It was <Alignment alignment="56559" annotation_id="7620">
          <DiscourseConnective annotation_id="7620" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> supported by a very large majority of Member States in the discussions in the Council that have taken place so far.</en>
      <fr>Il a <Alignment alignment="816" annotation_id="9333">
          <DiscourseConnective annotation_id="9333" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été soutenu par une grande majorité des États membres lors des discussions qui ont été menées jusqu'ici au sein du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7741" docOffset="47">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="7741" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> adopting the directive in the form currently proposed by the Committee on Legal Affairs would risk jeopardising the credibility of the entire administrative burden reduction exercise.</en>
      <fr>Adopter la directive telle qu'elle est actuellement proposée par la commission des affaires juridiques risquerait de compromettre la crédibilité de tout l'exercice de réduction de la charge administrative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7929" docOffset="48">
      <en>To the extent that the objective of the Committee on Legal Affairs amendment is to secure the financing of newspapers that currently depend on the fees for company publications, this objective can in principle be shared by the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9673">Dans la mesure où</DiscourseConnective> l'amendement déposé par la commission des affaires juridiques vise <DiscourseConnective annotation_id="9758">à</DiscourseConnective> garantir le financement des quotidiens qui dépendent actuellement des redevances payées par les sociétés à des fins de publication, la Commission peut approuver cet objectif sur le principe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8168" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="9951" annotation_id="8168">
          <DiscourseConnective annotation_id="8168" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, other ways for this financing have to be found.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1668" annotation_id="9951">
          <DiscourseConnective annotation_id="9951" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faudra trouver d'autres moyens <DiscourseConnective annotation_id="9996">pour</DiscourseConnective> assurer ce financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8225" docOffset="50">
      <en>It cannot be imposed on the companies by obliging them to comply with publication obligations that do not provide any significant added value in today's technological environment.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas imposer cela aux sociétés <DiscourseConnective annotation_id="10071">en</DiscourseConnective> les obligeant <DiscourseConnective annotation_id="10088">à</DiscourseConnective> se conformer à des obligations de publication qui n'apportent aucune valeur ajoutée significative dans l'environnement technologique actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8405" id="395" name="Margaritis Schinas">
    <ParallelChunk annotation_id="8405" docOffset="51">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Economic and Monetary Affairs. - (EL) Mr President, on behalf of the Committee on Economic and Monetary Affairs, I should like to convey our opinion to you.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="10294">et</DiscourseConnective> monétaires. - (EL) Monsieur le Président, au nom de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="10388">et</DiscourseConnective> monétaires, je voudrais vous faire part de notre position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8607" docOffset="52">
      <en>We endorse to a large extent the root cause of this Commission proposal, which is well structured and, of course, is designed to minimise administrative burdens.</en>
      <fr>Nous soutenons dans une large mesure l'objectif central de cette proposition déposée par la Commission, qui est bien structurée <DiscourseConnective annotation_id="10578">et</DiscourseConnective> vise naturellement <DiscourseConnective annotation_id="10600">à</DiscourseConnective> réduire autant que possible les charges administratives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8769" docOffset="53">
      <en>We think that, alongside translation, the simplification of procedures and the recognition of translations by other certified translators from another Member State is absolutely justified and fully endorse this approach.</en>
      <fr>En ce qui concerne la traduction, nous pensons que la simplification des procédures <DiscourseConnective annotation_id="10743">et</DiscourseConnective> la reconnaissance des traductions effectuées par des traducteurs certifiés établis dans un autre État membre sont absolument justifiées <DiscourseConnective annotation_id="10882">et</DiscourseConnective> nous approuvons complètement cette approche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8990" docOffset="54">
      <en>Now I come to the question of publication.</en>
      <fr>J'en viens <DiscourseConnective annotation_id="10941">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10952">à</DiscourseConnective> la question de la publication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9033" docOffset="55">
      <en>Our committee believes - <Alignment alignment="11011" annotation_id="9058">
          <DiscourseConnective annotation_id="9058" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Committee on Legal Affairs, in my opinion quite rightly, believes - that, in addition to companies, there are <Alignment alignment="54332" annotation_id="9175">
          <DiscourseConnective annotation_id="9175" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> citizens who <Alignment alignment="11186" annotation_id="9193">
          <DiscourseConnective annotation_id="9193" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the right to know.</en>
      <fr>Notre commission estime - <Alignment alignment="9273" annotation_id="11011">
          <DiscourseConnective annotation_id="11011" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'estime également la commission des affaires juridiques, <DiscourseConnective annotation_id="11075">et</DiscourseConnective> je pense qu'elle a tout à fait raison - <DiscourseConnective annotation_id="11118">qu'</DiscourseConnective>au-delà des sociétés, il y a <Alignment alignment="9175" annotation_id="11150">
          <DiscourseConnective annotation_id="11150" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des citoyens, qui ont eux <Alignment alignment="3441" annotation_id="11186">
          <DiscourseConnective annotation_id="11186" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le droit de savoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9222" docOffset="56">
      <en>Unfortunately, Commissioner, citizens do not have the same access to electronic media to which your initial proposal directed them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11212">Malheureusement</DiscourseConnective>, Monsieur le Commissaire, les citoyens n'ont pas tous le <DiscourseConnective annotation_id="11285">même</DiscourseConnective> accès aux médias électroniques vers lesquels votre proposition initiale les renvoyait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9354" docOffset="57">
      <en>We live in a pluralistic Europe, with different models and different values.</en>
      <fr>Nous vivons dans une Europe pluraliste, avec différents modèles <DiscourseConnective annotation_id="11441">et</DiscourseConnective> différentes valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9431" docOffset="58">
      <en>You, as a Commissioner from Ireland, know that the outcome of the referendum in your country, the perception of many of your fellow countryman about one model for all of Europe, cost us dearly.</en>
      <fr>Vous qui venez d'Irlande, vous devez savoir <DiscourseConnective annotation_id="11509">que</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="11516">résultat</DiscourseConnective> du référendum dans votre pays, ce sentiment qu'ont bon nombre de vos compatriotes que nous voulons imposer un seul modèle <DiscourseConnective annotation_id="11647">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de l'Europe, nous a coûté très cher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9625" docOffset="59">
      <en>We do not <Alignment alignment="11700" annotation_id="9635">
          <DiscourseConnective annotation_id="9635" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to introduce this model in Europe, knowing full well that in my country, in my region, access to the Internet is restricted.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24334" annotation_id="11700">
          <DiscourseConnective annotation_id="11700" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne souhaitons pas introduire ce modèle <DiscourseConnective annotation_id="11759">en</DiscourseConnective> Europe, en sachant pertinemment <DiscourseConnective annotation_id="11794">que</DiscourseConnective> dans mon pays, dans ma région, l'accès <DiscourseConnective annotation_id="11837">à</DiscourseConnective> Internet est plus que limité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9775" docOffset="60">
      <en>Why should we <DiscourseConnective annotation_id="9789" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> deprive these people, these European citizens, of the right to learn about things which concern them via other traditional channels?</en>
      <fr>Pourquoi devrions-nous priver ces personnes, ces citoyens européens, de leur droit de prendre connaissance de choses qui les concernent via d'autres moyens de communication plus traditionnels?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9932" docOffset="61">
      <en>I <Alignment alignment="12071" annotation_id="9934">
          <DiscourseConnective annotation_id="9934" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider, Commissioner, <Alignment alignment="12103" annotation_id="9968">
          <DiscourseConnective annotation_id="9968" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> do the Committee on Economic Affairs and the Committee on Legal Affairs, that the electronic platform must be compulsory and quite rightly so.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="26078" annotation_id="12071">
          <DiscourseConnective annotation_id="12071" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur le Commissaire - <Alignment alignment="26772" annotation_id="12103">
          <DiscourseConnective annotation_id="12103" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le pensent également la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="12169">et</DiscourseConnective> la commission des affaires juridiques - <DiscourseConnective annotation_id="12212">que</DiscourseConnective> la plate-forme électronique devrait être obligatoire, c'est évident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10114" docOffset="62">
      <en>
        <Alignment alignment="12285" annotation_id="10114">
          <DiscourseConnective annotation_id="10114" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it must not be the only platform.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10114" annotation_id="12285">
          <DiscourseConnective annotation_id="12285" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette plate-forme ne doit pas être la seule option.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10157" docOffset="63">
      <en>We must allow all European citizens to access information.</en>
      <fr>Nous devons permettre à tous les citoyens européens d'avoir accès à ces informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10216" docOffset="64">
      <en>We do not want a situation in which someone in a region of Europe has to find out what is going to happen in his region on a BlackBerry, <Alignment alignment="22914" annotation_id="10353">
          <DiscourseConnective annotation_id="10353" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> where I live many people do not have a BlackBerry.</en>
      <fr>Nous ne voulons pas d'une situation où les citoyens d'Europe sont obligés d'avoir un Blackberry pour pouvoir savoir ce qui se passe dans leur région, <Alignment alignment="10353" annotation_id="12584">
          <DiscourseConnective annotation_id="12584" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux vous dire que, là où je vis, de nombreuses personnes ne possèdent pas de Blackberry.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10412" docOffset="65">
      <en>I <Alignment alignment="23697" annotation_id="10414">
          <DiscourseConnective annotation_id="10414" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider that, as the representative of the Commission, <Alignment alignment="12756" annotation_id="10480">
          <DiscourseConnective annotation_id="10480" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that we should send the Council the same message, you must take serious account of the position which we expressed unanimously in the Committee on Legal Affairs and by a large majority in the Committee on Economic Affairs.</en>
      <fr>Je considère <Alignment alignment="4309" annotation_id="12700">
          <DiscourseConnective annotation_id="12700" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en <DiscourseConnective annotation_id="12715">tant que</DiscourseConnective> représentant de la Commission - <Alignment alignment="9913" annotation_id="12756">
          <DiscourseConnective annotation_id="12756" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="12768">que</DiscourseConnective> nous devrions envoyer le <DiscourseConnective annotation_id="12797">même</DiscourseConnective> message au Conseil - vous devez tenir compte de la position exprimée à l'unanimité par la commission des affaires juridiques <DiscourseConnective annotation_id="12927">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12930">à</DiscourseConnective> une large majorité par la commission des affaires économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10717" docOffset="66">
      <en>May I say that, <Alignment alignment="13016" annotation_id="10733">
          <DiscourseConnective annotation_id="10733" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are thinking about ignoring it, I would advise you to think again, <Alignment alignment="61745" annotation_id="10807">
          <DiscourseConnective annotation_id="10807" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is only through productive democratic dialogue that we can find mutually acceptable solutions for the benefit of the many, not just the few.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12995">Puis</DiscourseConnective>-je ajouter <DiscourseConnective annotation_id="13011">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13662" annotation_id="13016">
          <DiscourseConnective annotation_id="13016" sense="Contingency.Condition">dans le cas où</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous envisageriez d'ignorer cette position, je vous conseillerais d'y réfléchir à deux fois, <Alignment alignment="10807" annotation_id="13124">
          <DiscourseConnective annotation_id="13124" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="13137">que</DiscourseConnective> par un dialogue constructif et démocratique <DiscourseConnective annotation_id="13185">que</DiscourseConnective> nous pourrons trouver des solutions acceptables pour tous dans l'intérêt du plus grand nombre, et non pas d'une minorité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10959" id="396" name="Georgios Papastamkos">
    <ParallelChunk annotation_id="10959" docOffset="67">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (EL) Mr President, the European Council in March 2008 ordered new, fast-track legislative initiatives to be taken in order to improve the business environment for companies in the Union by reducing administrative obligations and costs.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (EL) Monsieur le Président, le Conseil européen de mars 2008 avait demandé que de nouvelles initiatives législatives soient rapidement mises sur pied <DiscourseConnective annotation_id="13488">afin d'</DiscourseConnective>améliorer l'environnement des sociétés dans l'Union <DiscourseConnective annotation_id="13547">en</DiscourseConnective> réduisant les obligations <DiscourseConnective annotation_id="13576">et</DiscourseConnective> les coûts administratifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11228" docOffset="68">
      <en>In my opinion, the Commission's proposal for a directive which we are debating contributes little to the objective set.</en>
      <fr>Selon moi, la proposition de directive déposée par la Commission et dont nous discutons aujourd'hui n'aide pas vraiment <DiscourseConnective annotation_id="13725">à</DiscourseConnective> atteindre cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11348" docOffset="69">
      <en>The core problem for companies, especially small and medium-sized enterprises, is that objective conditions are needed for improving the bureaucratic, legislative and fiscal environment in general <Alignment alignment="13978" annotation_id="11545">
          <DiscourseConnective annotation_id="11545" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we expect an even more substantial contribution on the part of the Commission in this direction.</en>
      <fr>Le plus gros problème des sociétés, et <DiscourseConnective annotation_id="13790">en particulier</DiscourseConnective> des petites <DiscourseConnective annotation_id="13817">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, c'est <DiscourseConnective annotation_id="13848">que</DiscourseConnective> des conditions objectives sont requises <DiscourseConnective annotation_id="13892">pour</DiscourseConnective> améliorer l'environnement bureaucratique, législatif <DiscourseConnective annotation_id="13950">et</DiscourseConnective> fiscal dans son ensemble <Alignment alignment="15429" annotation_id="13978">
          <DiscourseConnective annotation_id="13978" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous attendons de la Commission qu'elle apporte une contribution plus importante <DiscourseConnective annotation_id="14062">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11646" docOffset="70">
      <en>In this particular instance, the main purpose of publishing companies' annual accounts and other financial statements is to apply the principle of transparency and publicity in commercial activities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14074">Dans ce cas</DiscourseConnective> précis, la publication des comptes annuels <DiscourseConnective annotation_id="14129">et</DiscourseConnective> autres états financiers des sociétés vise <DiscourseConnective annotation_id="14174">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="14185">à</DiscourseConnective> appliquer le principe de transparence <DiscourseConnective annotation_id="14225">et</DiscourseConnective> de publicité dans les activités commerciales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11846" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="8408" annotation_id="11846">
          <DiscourseConnective annotation_id="11846" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the low level of penetration of the Internet in a significant number of Member States of the Union does not constitute an adequate guarantee.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23431" annotation_id="14274">
          <DiscourseConnective annotation_id="14274" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le faible taux de pénétration d'Internet dans bon nombre d'États membres de l'Union ne permet pas d'apporter une garantie suffisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11997" docOffset="72">
      <en>Apart from that, having compulsory records in purely electronic format would <DiscourseConnective annotation_id="12074" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> mean the loss of thousands of specialist jobs in traditional printed media.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14419">Par ailleurs</DiscourseConnective>, si la publication de ces informations n'était obligatoire que sous format électronique, cela provoquerait la perte de milliers d'emplois spécialisés dans la presse écrite traditionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12155" docOffset="73">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="12155" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>, the press is an essential component of the principle of the transparency and democratic life of the Union, the contribution of which to the multilingualism and diversity of the European Union is beyond question.</en>
      <fr>La presse est également une composante essentielle du principe de transparence <DiscourseConnective annotation_id="14699">et</DiscourseConnective> de démocratie dans l'Union, dont la contribution au multilinguisme <DiscourseConnective annotation_id="14769">et</DiscourseConnective> à la diversité de l'Union européenne n'est plus à démontrer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12380" docOffset="74">
      <en>I consider that the safety valve of adopting a single fee and of maintaining the parallel facility to publish in the printed media, in conjunction with the introduction of an electronic register, <DiscourseConnective annotation_id="12576" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> formulated in the consensus reached and voted by all - I repeat all - wings of the Committee on Legal Affairs, is the balanced and rational solution needed.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="14842">que</DiscourseConnective> le filet de sécurité que représentent l'adoption d'une redevance unique <DiscourseConnective annotation_id="14918">et</DiscourseConnective> le maintien de la possibilité de publier ces informations dans la presse écrite, <DiscourseConnective annotation_id="15002">en</DiscourseConnective> parallèle <DiscourseConnective annotation_id="15015">à</DiscourseConnective> l'introduction d'un registre électronique, tel que formulé dans le consensus qui a pu être dégagé <DiscourseConnective annotation_id="15115">et</DiscourseConnective> a été voté par tous - je dis bien tous - les membres de la commission des affaires juridiques, quelles que soient leurs convictions politiques, constitue la solution équilibrée <DiscourseConnective annotation_id="15295">et</DiscourseConnective> rationnelle dont nous avons besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12736" docOffset="75">
      <en>In closing, allow me to emphasise that what is required of the European Parliament <Alignment alignment="15424" annotation_id="12819">
          <DiscourseConnective annotation_id="12819" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what it has a duty to provide is productive consent to Community lawmaking whilst retaining the full independence of its legislative will.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15334">Pour finir</DiscourseConnective>, permettez-moi d'insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="15383">que</DiscourseConnective> le Parlement européen a pour mission <Alignment alignment="12819" annotation_id="15424">
          <DiscourseConnective annotation_id="15424" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour devoir de donner son consentement constructif dans le cadre du processus législatif de la Communauté, tout en préservant l'indépendance de sa volonté législative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12962" docOffset="76">
      <en>It is the will of the Committee on Legal Affairs, <Alignment alignment="15598" annotation_id="13012">
          <DiscourseConnective annotation_id="13012" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> already formulated, that plenary adopt the report by Mrs Kauppi, whom I congratulate on her work.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="7835" annotation_id="15598">
          <DiscourseConnective annotation_id="15598" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="15612">déjà</DiscourseConnective> dit, la volonté de la commission des affaires juridiques est <DiscourseConnective annotation_id="15678">que</DiscourseConnective> la plénière adopte le rapport de Mme Kauppi, <DiscourseConnective annotation_id="15727">que</DiscourseConnective> je tiens à féliciter <DiscourseConnective annotation_id="15752">pour</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13113" docOffset="77">
      <en>In post scriptum to you, Commissioner, I do not know <DiscourseConnective annotation_id="13166" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the consensus proposal by the Committee on Legal Affairs comes as a disappointment to you, <Alignment alignment="15975" annotation_id="13260">
          <DiscourseConnective annotation_id="13260" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I should like to say to you <DiscourseConnective annotation_id="13292" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I honestly hope that, <Alignment alignment="16006" annotation_id="13318">
          <DiscourseConnective annotation_id="13318" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">as soon as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Lisbon Treaty enters into force, the culture of cooperation between the Commission and the European Parliament will - and must - change.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15770">En</DiscourseConnective> guise de post-scriptum, je voudrais vous dire ceci, Monsieur le Commissaire. Je ne sais pas dans quelle mesure la proposition de consensus déposée par la commission des affaires juridiques vous a déçu, <Alignment alignment="16438" annotation_id="15975">
          <DiscourseConnective annotation_id="15975" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="16001">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="13318" annotation_id="16006">
          <DiscourseConnective annotation_id="16006" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le traité de Lisbonne entrera en vigueur, la culture de coopération entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16102">et</DiscourseConnective> le Parlement européen changera - <DiscourseConnective annotation_id="16138">car</DiscourseConnective> elle doit changer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13470" docOffset="78">
      <en>That is what we are waiting for now; that is what the democratically elected European Parliament is waiting for.</en>
      <fr>C'est ce que nous attendons; c'est ce que le Parlement européen démocratiquement élu attend.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13583" id="397" name="Ieke van den Burg">
    <ParallelChunk annotation_id="13583" docOffset="79">
      <en>on behalf of the PSE Group. - Mr President, firstly I shall say something about the procedure.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="16318">tout d'abord</DiscourseConnective> dire un mot <DiscourseConnective annotation_id="16343">à propos</DiscourseConnective> de la procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13678" docOffset="80">
      <en>It is a pity that we did not discuss it this morning, Commissioner, <Alignment alignment="16465" annotation_id="13746">
          <DiscourseConnective annotation_id="13746" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were sitting together, <Alignment alignment="16497" annotation_id="13777">
          <DiscourseConnective annotation_id="13777" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was a bit surprised that you are so harsh now in your speech to Parliament.</en>
      <fr>Il est regrettable, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="16414">que</DiscourseConnective> nous n'ayons pas discuté de ce point ce matin, <Alignment alignment="13746" annotation_id="16465">
          <DiscourseConnective annotation_id="16465" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous siégions ensemble, <Alignment alignment="13777" annotation_id="16497">
          <DiscourseConnective annotation_id="16497" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai été un peu surprise de vous entendre utiliser des mots très durs dans votre discours au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13863" docOffset="81">
      <en>On the procedure, I am particularly harsh on the way that the French presidency has dealt with our proposals, in not meeting any requirements to negotiate or try to have a dialogue on a possible compromise.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16605">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la procédure, je n'apprécie pas ce <DiscourseConnective annotation_id="16659">que</DiscourseConnective> la présidence française a fait de nos propositions, <DiscourseConnective annotation_id="16715">en</DiscourseConnective> refusant toute négociation <DiscourseConnective annotation_id="16745">et</DiscourseConnective> tout dialogue sur un éventuel compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14070" docOffset="82">
      <en>It is the same for the Commission.</en>
      <fr>Il en va <DiscourseConnective annotation_id="16798">de même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16806">pour</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14105" docOffset="83">
      <en>With these types of issues it is normal to try to get together and find a solution that meets the concerns of the different parties.</en>
      <fr>Dans ce genre de dossiers, il est normal d'essayer de <DiscourseConnective annotation_id="16880">s'</DiscourseConnective>entendre <DiscourseConnective annotation_id="16891">et</DiscourseConnective> de trouver une solution qui réponde aux préoccupations des différentes parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14238" docOffset="84">
      <en>I regret that this has happened, <Alignment alignment="42653" annotation_id="14271">
          <DiscourseConnective annotation_id="14271" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that in the time between the plenary and the vote in committee there will be an opportunity to do that.</en>
      <fr>Je regrette <DiscourseConnective annotation_id="16986">que</DiscourseConnective> cela ne ce <DiscourseConnective annotation_id="17001">soit</DiscourseConnective> passé ainsi <Alignment alignment="14779" annotation_id="17018">
          <DiscourseConnective annotation_id="17018" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="17030">que</DiscourseConnective> d'ici au vote <DiscourseConnective annotation_id="17048">en</DiscourseConnective> commission, nous aurons l'occasion de rectifier le tir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14386" docOffset="85">
      <en>On the content, I think we do not differ so much.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17107">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le contenu, je pense que nos points de vue ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="17181">si</DiscourseConnective> différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14436" docOffset="86">
      <en>I am <Alignment alignment="38963" annotation_id="14441">
          <DiscourseConnective annotation_id="14441" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very much committed to relief of administrative burdens.</en>
      <fr>Moi <Alignment alignment="12969" annotation_id="17200">
          <DiscourseConnective annotation_id="17200" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je souhaite vivement alléger les charges administratives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14503" docOffset="87">
      <en>I am always pushing for the XBRL system in accounting and this type of electronic platform.</en>
      <fr>Je suis sans cesse en train de faire pression <DiscourseConnective annotation_id="17311">pour que</DiscourseConnective> l'on introduise le système XBRL dans la comptabilité, <DiscourseConnective annotation_id="17374">ainsi</DiscourseConnective> que ce type de plate-forme électronique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14595" docOffset="88">
      <en>I think we all agree that it is necessary, precisely <Alignment alignment="24815" annotation_id="14648">
          <DiscourseConnective annotation_id="14648" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> in some Member States the electronic society is not yet completely in place.</en>
      <fr>Je pense que nous sommes tous d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="17465">dire que</DiscourseConnective> c'est nécessaire, <DiscourseConnective annotation_id="17492">précisément</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14648" annotation_id="17504">
          <DiscourseConnective annotation_id="17504" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans certains États membres, la société électronique n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="17577">encore</DiscourseConnective> complètement développée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14733" docOffset="89">
      <en>It is necessary to have this temporary transitional solution <Alignment alignment="17677" annotation_id="14794">
          <DiscourseConnective annotation_id="14794" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> Member States still have the option of using this type of paper registration.</en>
      <fr>Il est nécessaire de prévoir une solution transitoire et temporaire <Alignment alignment="12028" annotation_id="17677">
          <DiscourseConnective annotation_id="17677" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres aient <DiscourseConnective annotation_id="17710">encore</DiscourseConnective> la possibilité de recourir à ce type d'enregistrement sur support papier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14875" docOffset="90">
      <en>This is really a temporary problem <Alignment alignment="7832" annotation_id="14910">
          <DiscourseConnective annotation_id="14910" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there could be a pragmatic solution.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="17794">s'</DiscourseConnective>agit vraiment d'un problème temporaire <Alignment alignment="14910" annotation_id="17835">
          <DiscourseConnective annotation_id="17835" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il devrait être possible de trouver une solution pragmatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14951" docOffset="91">
      <en>I heard this week that it is only 20 years <DiscourseConnective annotation_id="14994" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> e-mail was first used and since the first internet connection, <Alignment alignment="18087" annotation_id="15063">
          <DiscourseConnective annotation_id="15063" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> in 10 to 20 years' time it will be completely normal for everything to be processed electronically.</en>
      <fr>J'ai entendu dire, cette semaine, que seulement 20 ans s'étaient écoulés depuis la première utilisation de la messagerie électronique <DiscourseConnective annotation_id="18034">et</DiscourseConnective> depuis la première connexion à Internet. Je pense <Alignment alignment="14264" annotation_id="18087">
          <DiscourseConnective annotation_id="18087" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que d'ici 10 <DiscourseConnective annotation_id="18105">à</DiscourseConnective> 20 ans, tout se fera par voie électronique et tout le monde trouvera ça normal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15166" docOffset="92">
      <en>It is only a very temporary problem that we are facing <Alignment alignment="18222" annotation_id="15221">
          <DiscourseConnective annotation_id="15221" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should not make a big issue of it.</en>
      <fr>Ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="18196">qu'</DiscourseConnective>un problème temporaire <Alignment alignment="15221" annotation_id="18222">
          <DiscourseConnective annotation_id="18222" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="18241">qu'</DiscourseConnective>il faille en faire toute une histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15263" docOffset="93">
      <en>We should try to find a reasonable, pragmatic solution in the spirit of what you are always telling us you want <Alignment alignment="18411" annotation_id="15375">
          <DiscourseConnective annotation_id="15375" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Nous devrions essayer de trouver une solution raisonnable et pragmatique, <DiscourseConnective annotation_id="18357">puisque</DiscourseConnective> c'est toujours ce que vous nous dites vouloir <Alignment alignment="15375" annotation_id="18411">
          <DiscourseConnective annotation_id="18411" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15381" id="398" name="Jean-Paul Gauzès">
    <ParallelChunk annotation_id="15381" docOffset="94">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I first want to thank our colleague, Piia-Noora Kauppi, for her excellent report and for her efforts to allow a reasonable solution to be found to the various issues, especially that of the platform.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, mes chers collègues, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="18503">d'abord</DiscourseConnective> remercier notre collègue, Piia-Noora Kauppi, <DiscourseConnective annotation_id="18556">pour</DiscourseConnective> l'excellent rapport qu'elle a fait <DiscourseConnective annotation_id="18596">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18599">pour</DiscourseConnective> les efforts qu'elle a menés <DiscourseConnective annotation_id="18632">pour</DiscourseConnective> permettre de trouver une solution raisonnable aux diverses questions qui se posaient, et <DiscourseConnective annotation_id="18726">notamment</DiscourseConnective> à celle de la plateforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15636" docOffset="95">
      <en>The proposed directive is part of the wider action undertaken to reduce the administrative burden on companies, to reduce the restrictions upon them and increase their competitiveness.</en>
      <fr>La proposition de directive <DiscourseConnective annotation_id="18790">s'</DiscourseConnective>intègre dans l'action de grande ampleur engagée <DiscourseConnective annotation_id="18840">afin de</DiscourseConnective> réduire la charge administrative des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="18897">pour</DiscourseConnective> alléger leurs contraintes <DiscourseConnective annotation_id="18928">et</DiscourseConnective> accroître leur compétitivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15821" docOffset="96">
      <en>We, of course, actively support this objective which will benefit SMEs.</en>
      <fr>Nous soutenons bien sûr activement cet objectif profitable aux PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15893" docOffset="97">
      <en>We approve the creation of an electronic platform containing all information and the principle of a single fee to cover all of the costs related to the necessary publications.</en>
      <fr>Nous approuvons la création d'une plateforme électronique contenant la totalité des informations <DiscourseConnective annotation_id="19126">et</DiscourseConnective> le principe d'une redevance unique couvrant l'ensemble des coûts liés aux publications nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16069" docOffset="98">
      <en>It is appropriate, <Alignment alignment="19241" annotation_id="16088">
          <DiscourseConnective annotation_id="16088" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to provide the best possible information and to allow continuation of the usual publication methods, which are still needed, especially in the printed press.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="21364" annotation_id="19241">
          <DiscourseConnective annotation_id="19241" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'assurer la meilleure information possible <DiscourseConnective annotation_id="19295">et</DiscourseConnective> de laisser subsister les modes usuels de publication qui sont <DiscourseConnective annotation_id="19360">encore</DiscourseConnective> nécessaires, <DiscourseConnective annotation_id="19380">notamment</DiscourseConnective> au travers de la presse papier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16255" docOffset="99">
      <en>The text proposed by the rapporteur after negotiations, and unanimously adopted by the Committee on Legal Affairs, will allow the Member States to provide for the retention of the usual publication methods, <Alignment alignment="19611" annotation_id="16462">
          <DiscourseConnective annotation_id="16462" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> their cost is included in the single publication fee.</en>
      <fr>Le texte proposé par le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="19457">après</DiscourseConnective> négociations, <DiscourseConnective annotation_id="19477">et</DiscourseConnective> adopté par la commission juridique à l'unanimité, permet aux États membres de prévoir le maintien des modes usuels de publication, <Alignment alignment="17467" annotation_id="19611">
          <DiscourseConnective annotation_id="19611" sense="Temporal.Synchrony">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur coût est intégré dans la taxe unique de publication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16519" docOffset="100">
      <en>We have <Alignment alignment="19693" annotation_id="16527">
          <DiscourseConnective annotation_id="16527" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Commissioner, complied with the spirit of the proposal by making the platform a requirement and by maintaining the principle of a single fee.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="687" annotation_id="19693">
          <DiscourseConnective annotation_id="19693" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur le Commissaire, respecté l'esprit de la proposition <DiscourseConnective annotation_id="19760">en</DiscourseConnective> rendant obligatoire la plateforme <DiscourseConnective annotation_id="19797">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19800">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19803">maintenant</DiscourseConnective> le principe d'une taxe unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16680" docOffset="101">
      <en>We have, <Alignment alignment="19856" annotation_id="16689">
          <DiscourseConnective annotation_id="16689" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, taken account of the reality in various countries without the IT infrastructure that some other countries have, <Alignment alignment="41151" annotation_id="16810">
          <DiscourseConnective annotation_id="16810" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which have information habits that should not be ignored.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="26202" annotation_id="19856">
          <DiscourseConnective annotation_id="19856" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> tenu compte de la réalité des différents pays, qui ne sont pas tous numérisés de la façon dont le sont certains, <Alignment alignment="15310" annotation_id="19979">
          <DiscourseConnective annotation_id="19979" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des habitudes d'information qui ne doivent pas être méconnues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16872" docOffset="102">
      <en>Commissioner, you know that the citizens' views have to be taken into account <Alignment alignment="20129" annotation_id="16950">
          <DiscourseConnective annotation_id="16950" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that Europe must not appear to be a source of new restrictions or difficulties.</en>
      <fr>Vous savez, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="20082">qu'</DiscourseConnective>il faut tenir compte de l'avis des citoyens <Alignment alignment="7473" annotation_id="20129">
          <DiscourseConnective annotation_id="20129" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20132">que</DiscourseConnective> l'Europe ne doit pas apparaître <DiscourseConnective annotation_id="20168">comme</DiscourseConnective> une source de contraintes <DiscourseConnective annotation_id="20200">ou</DiscourseConnective> de difficultés nouvelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17034" docOffset="103">
      <en>This is why we are looking for the flexibility to take into account the realities of the different Member States, whilst retaining an economical system.</en>
      <fr>C'est pour cela que nous voulions la flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="20278">afin de</DiscourseConnective> tenir compte des réalités des divers États membres, en conservant l'économie du système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17187" docOffset="104">
      <en>You harshly said, Commissioner, that the Committee on Legal Affairs' proposal undermines the Commission's position.</en>
      <fr>Vous avez dit de façon dure, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="20429">que</DiscourseConnective> la proposition de la commission juridique sapait la position de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17303" docOffset="105">
      <en>I do not think this is accurate, <Alignment alignment="20547" annotation_id="17336">
          <DiscourseConnective annotation_id="17336" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective>
        </Alignment> is it accurate to say that the Committee on Legal Affairs' proposal introduces new formalities. <Alignment alignment="20675" annotation_id="17436">
          <Alignment alignment="20675" annotation_id="17436">
            <DiscourseConnective annotation_id="17436" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is agreed that these are existing formalities which will be retained <Alignment alignment="9131" annotation_id="17525">
          <DiscourseConnective annotation_id="17525" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we obviously reject the introduction of new formalities.</en>
      <fr>Je ne pense pas que ce <DiscourseConnective annotation_id="20535">soit</DiscourseConnective> exact, <Alignment alignment="17336" annotation_id="20547">
          <DiscourseConnective annotation_id="20547" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est pas exact non plus de <DiscourseConnective annotation_id="20581">dire que</DiscourseConnective> la proposition de la commission juridique introduit des formalités nouvelles, puisqu'<Alignment alignment="17436" annotation_id="20675">
          <Alignment alignment="12668" annotation_id="20675">
            <DiscourseConnective annotation_id="20675" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il est dit <DiscourseConnective annotation_id="20700">que</DiscourseConnective> ce sont les formalités existantes qui peuvent être maintenues <Alignment alignment="17525" annotation_id="20766">
          <DiscourseConnective annotation_id="20766" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> puisque nous excluons bien évidemment que des formalités nouvelles puissent être introduites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17586" docOffset="106">
      <en>What is needed, Commissioner, I believe, is for Europe to show it is capable of reducing bureaucracy and administrative burdens, whilst respecting national identities.</en>
      <fr>Je crois, Monsieur le Commissaire, que ce qu'il faut, c'est <DiscourseConnective annotation_id="20923">que</DiscourseConnective> l'Europe montre qu'elle est capable de réduire la bureaucratie <DiscourseConnective annotation_id="20990">et</DiscourseConnective> les lourdeurs administratives, tout en respectant les identités nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17754" id="399" name="Manuel Medina Ortega">
    <ParallelChunk annotation_id="17754" docOffset="107">
      <en>(ES) Mr President, I want to thank the Commission for having presented this proposal.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je remercie la Commission d'avoir présenté cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17840" docOffset="108">
      <en>I believe it is positive and will help us to reduce unnecessary administrative burdens.</en>
      <fr>Je crois que celle-ci est positive <DiscourseConnective annotation_id="21194">et</DiscourseConnective> qu'elle nous aidera <DiscourseConnective annotation_id="21217">à</DiscourseConnective> réduire les charges administratives superflues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17928" docOffset="109">
      <en>
        <Alignment alignment="11776" annotation_id="17928">
          <DiscourseConnective annotation_id="17928" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> previous speakers have said, this Parliament has a duty to bring down to earth the Commission's very generous and very altruistic proposals.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17928" annotation_id="21267">
          <DiscourseConnective annotation_id="21267" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont déjà dit les précédents orateurs, ce Parlement a le devoir de ramener sur terre les propositions très généreuses <DiscourseConnective annotation_id="21392">et</DiscourseConnective> très altruistes de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18072" docOffset="110">
      <en>The reality is that we have 27 countries with different legal systems and very different languages which means that, in each country, we must adapt to the realities of that country, including on the issue of languages.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21429">Le fait est que</DiscourseConnective> nous avons 27 pays avec des systèmes juridiques très différents <DiscourseConnective annotation_id="21509">et</DiscourseConnective> des langues très différentes, ce qui signifie <DiscourseConnective annotation_id="21558">que</DiscourseConnective>, dans chaque pays, nous devons nous adapter <DiscourseConnective annotation_id="21606">à</DiscourseConnective> la réalité nationale, y compris <DiscourseConnective annotation_id="21640">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la question de la langue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18291" docOffset="111">
      <en>
        <Alignment alignment="12120" annotation_id="18291">
          <DiscourseConnective annotation_id="18291" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="21696" annotation_id="18300">
          <DiscourseConnective annotation_id="18300" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned just now by Mr Gauzès and also by previous speakers, it is vital that the recognition of these national specificities does not lead to increased costs, that fees are uniform <Alignment alignment="21921" annotation_id="18487">
          <DiscourseConnective annotation_id="18487" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that governments, <Alignment alignment="61582" annotation_id="18509">
          <DiscourseConnective annotation_id="18509" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, shoulder this additional cost.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13911" annotation_id="21685">
          <DiscourseConnective annotation_id="21685" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="30575" annotation_id="21696">
          <DiscourseConnective annotation_id="21696" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vient de le rappeler M. Gauzès <DiscourseConnective annotation_id="21733">ainsi</DiscourseConnective> que d'autres orateurs avant lui, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="21789">que</DiscourseConnective> la reconnaissance de ces spécificités nationales n'entraîne pas une augmentation des coûts, <DiscourseConnective annotation_id="21885">que</DiscourseConnective> les redevances soient uniformes <Alignment alignment="3346" annotation_id="21921">
          <DiscourseConnective annotation_id="21921" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21924">que</DiscourseConnective> les gouvernements assument <Alignment alignment="18856" annotation_id="21955">
          <DiscourseConnective annotation_id="21955" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire ces coûts supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18554" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="45663" annotation_id="18554">
          <DiscourseConnective annotation_id="18554" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is <Alignment alignment="22014" annotation_id="18572">
          <DiscourseConnective annotation_id="18572" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> another issue: the issue of translations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6426" annotation_id="21996">
          <DiscourseConnective annotation_id="21996" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a <Alignment alignment="21926" annotation_id="22014">
          <DiscourseConnective annotation_id="22014" sense="Expansion.Conjunction">encore</DiscourseConnective>
        </Alignment> un autre problème, à savoir celui des traductions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18619" docOffset="113">
      <en>In the European Union we do not have a common language.</en>
      <fr>Dans l'Union européenne, nous n'avons pas de langue commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18675" docOffset="114">
      <en>Different languages are spoken in all the 27 countries, and even within some of these countries, such as the Commissioner's.</en>
      <fr>Différentes langues sont parlées dans les 27 États membres, voire <DiscourseConnective annotation_id="22199">même</DiscourseConnective> au sein de certains de ces pays, <DiscourseConnective annotation_id="22237">comme</DiscourseConnective> c'est le cas dans celui du commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18800" docOffset="115">
      <en>We have to live with this.</en>
      <fr>Nous devons faire avec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18827" docOffset="116">
      <en>
        <Alignment alignment="1983" annotation_id="18827">
          <DiscourseConnective annotation_id="18827" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in legal terms, we are faced with a reality in which legal documents differ.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18827" annotation_id="22307">
          <DiscourseConnective annotation_id="22307" sense="Expansion.Conjunction">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="22314">en</DiscourseConnective> termes juridiques, nous sommes confrontés <DiscourseConnective annotation_id="22359">à</DiscourseConnective> une réalité, qui est que les documents juridiques diffèrent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18910" docOffset="117">
      <en>The Committee on Legal Affairs has, <Alignment alignment="22471" annotation_id="18946">
          <DiscourseConnective annotation_id="18946" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, proposed amendments on the certification of documents, together with the certification of translations.</en>
      <fr>La commission des affaires juridiques a proposé, <Alignment alignment="22691" annotation_id="22471">
          <DiscourseConnective annotation_id="22471" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un amendement sur la certification des documents et des traductions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19063" docOffset="118">
      <en>At this moment in time, the Committee on Legal Affairs is preparing a report on the recognition of certified documents in various European Union countries, which should complement this report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22553">En</DiscourseConnective> ce moment, elle prépare un rapport sur la reconnaissance des documents certifiés dans différents pays de l'Union européenne, qui devrait venir compléter le rapport à l'examen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19256" docOffset="119">
      <en>Finally, I believe that the Commission has done well in presenting this proposal.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22732">Enfin</DiscourseConnective>, je crois <DiscourseConnective annotation_id="22748">que</DiscourseConnective> la Commission a bien fait de présenter cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19338" docOffset="120">
      <en>The rapporteur has done a magnificent job <Alignment alignment="22855" annotation_id="19380">
          <DiscourseConnective annotation_id="19380" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have all tried to develop a proposal for a legislative text that can be recognised throughout the Union, <DiscourseConnective annotation_id="19492" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> guaranteeing rights <Alignment alignment="23017" annotation_id="19517">
          <DiscourseConnective annotation_id="19517" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is based on the reality of a Union that is still being constructed, that has different national legal systems <Alignment alignment="23144" annotation_id="19637">
          <DiscourseConnective annotation_id="19637" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that has different levels of access to electronic communications.</en>
      <fr>La rapporteure a fait de l'excellent travail <Alignment alignment="19380" annotation_id="22855">
          <DiscourseConnective annotation_id="22855" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous sommes tous employés <DiscourseConnective annotation_id="22889">à</DiscourseConnective> élaborer une proposition de texte législatif qui puisse être reconnu dans toute l'Union, en garantissant les droits de chacun <Alignment alignment="19517" annotation_id="23017">
          <DiscourseConnective annotation_id="23017" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en tenant compte <DiscourseConnective annotation_id="23037">du fait que</DiscourseConnective> l'Union est <DiscourseConnective annotation_id="23061">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23068">en</DiscourseConnective> construction, <DiscourseConnective annotation_id="23085">qu'</DiscourseConnective>elle rassemble différents systèmes juridiques nationaux <Alignment alignment="26569" annotation_id="23144">
          <DiscourseConnective annotation_id="23144" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> différents niveaux d'accès aux moyens de communication électroniques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19707" id="400" name="Françoise Grossetête">
    <ParallelChunk annotation_id="19707" docOffset="121">
      <en>(FR) Mr President, firstly I wish to congratulate Mrs Kauppi, the rapporteur, on her excellent work as, thanks to her, the Committee on Legal Affairs has found a compromise which was, I recall, Commissioner, adopted unanimously.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="23252">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter Mme Kauppi, la rapporteure, parce qu'elle a réalisé un excellent travail et grâce <DiscourseConnective annotation_id="23357">à</DiscourseConnective> elle, la commission des affaires juridiques a trouvé un compromis qui, je le rappelle, a été voté à l'unanimité, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19936" docOffset="122">
      <en>This is, then, a clear signal.</en>
      <fr>Donc le signal envoyé est clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19967" docOffset="123">
      <en>It will reconcile the need of companies, especially SMEs, for administrative simplicity and the citizen's right to information, whilst leaving Member States the option of retaining publication requirements, <Alignment alignment="47356" annotation_id="20174">
          <DiscourseConnective annotation_id="20174" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they so wish.</en>
      <fr>Il permet de concilier le besoin de simplification administrative des entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="23613">en particulier</DiscourseConnective> des PME, <DiscourseConnective annotation_id="23637">et</DiscourseConnective> le droit <DiscourseConnective annotation_id="23649">à</DiscourseConnective> la formation des citoyens, <DiscourseConnective annotation_id="23678">tout en</DiscourseConnective> laissant la possibilité aux États membres de maintenir des obligations de publication <Alignment alignment="2560" annotation_id="23772">
          <DiscourseConnective annotation_id="23772" sense="Contingency.Condition">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils le souhaitent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20191" docOffset="124">
      <en>I am convinced that the European Parliament will follow the lead from the Committee on Legal Affairs. The 27 Member States have their traditions.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="23816">que</DiscourseConnective> le Parlement européen suivra la voie tracée par la commission des affaires juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20337" docOffset="125">
      <en>Some advocate the Internet exclusively. Others still use more traditional paper methods of communication.</en>
      <fr>Les 27 États membres ont leurs traditions, certains prônent le tout Internet, d'autres utilisent <DiscourseConnective annotation_id="24004">encore</DiscourseConnective> des solutions de communication plus traditionnelles sur du papier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20443" docOffset="126">
      <en>These traditions have to be respected.</en>
      <fr>Il faut respecter les traditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20482" docOffset="127">
      <en>Let us not forget that 50% of Europe's citizens have no Internet access.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="24127">que</DiscourseConnective> 50% des citoyens européens n'ont pas d'accès Internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20555" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="74838" annotation_id="20555">
          <DiscourseConnective annotation_id="20555" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the information were only available on a single electronic platform, those unable to access the Internet, or who prefer to use paper, would be unable to receive information about companies in their region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20555" annotation_id="24186">
          <DiscourseConnective annotation_id="24186" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les informations ne sont disponibles <DiscourseConnective annotation_id="24226">que</DiscourseConnective> sur une plateforme électronique unique, ceux qui n'ont pas cette possibilité d'accès à Internet <DiscourseConnective annotation_id="24326">ou</DiscourseConnective> qui préfèrent utiliser des supports papier ne pourront recevoir les informations relatives aux entreprises de leur région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20764" docOffset="129">
      <en>I believe that the European Parliament well understands that simply abolishing the publication of judicial and legal announcements in regional newspapers, <Alignment alignment="3872" annotation_id="20919">
          <DiscourseConnective annotation_id="20919" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, would have disastrous consequences.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="24461">que</DiscourseConnective> le Parlement européen comprend <DiscourseConnective annotation_id="24496">bien qu'</DiscourseConnective>une suppression pure et simple de la publication des annonces judiciaires <DiscourseConnective annotation_id="24578">et</DiscourseConnective> légales, <Alignment alignment="19758" annotation_id="24590">
          <DiscourseConnective annotation_id="24590" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans des journaux régionaux, aurait des conséquences désastreuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20968" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="72714" annotation_id="20968">
          <Alignment alignment="36509" annotation_id="20968">
            <DiscourseConnective annotation_id="20968" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Member States must be able to organise the distribution of information via complementary channels, under specific conditions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22899" annotation_id="24669">
          <Alignment alignment="8361" annotation_id="24669">
            <DiscourseConnective annotation_id="24669" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les États membres doivent pouvoir organiser la diffusion des informations par des voies complémentaires dans des conditions spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21111" docOffset="131">
      <en>Commissioner, this is not an ideological debate.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, nous ne sommes pas dans un débat idéologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21160" docOffset="132">
      <en>Do you not think, in the current circumstances, that you have other things to do instead of hindering something which is working well in the Member States?</en>
      <fr>Ne croyez-vous pas <DiscourseConnective annotation_id="24912">que</DiscourseConnective>, dans les circonstances actuelles, vous avez autre chose <DiscourseConnective annotation_id="24973">à</DiscourseConnective> faire que d'entraver ce qui se passe bien dans les États membres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21316" docOffset="133">
      <en>In seeking always to simplify, there is sometimes the risk of making things more complicated.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25041">À</DiscourseConnective> vouloir tout simplifier, on prend parfois le risque de compliquer encore plus les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21410" docOffset="134">
      <en>Reducing costs?</en>
      <fr>Réduire les coûts?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21426" docOffset="135">
      <en>Yes, but at what price?</en>
      <fr>Oui, <DiscourseConnective annotation_id="25157">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25162">à</DiscourseConnective> quel prix?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21450" docOffset="136">
      <en>Easing the restrictions to increase competitiveness?</en>
      <fr>Alléger les contraintes <DiscourseConnective annotation_id="25199">pour</DiscourseConnective> accroître la compétitivité?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21503" docOffset="137">
      <en>Yes, but what happens to competitiveness <Alignment alignment="25266" annotation_id="21544">
          <DiscourseConnective annotation_id="21544" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the simplification risks severely damaging the economy of an entire sector?</en>
      <fr>Oui, <DiscourseConnective annotation_id="25237">mais</DiscourseConnective> où est la compétitivité <Alignment alignment="7985" annotation_id="25266">
          <DiscourseConnective annotation_id="25266" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> la simplification risque de porter gravement atteinte à toute l'économie d'une filière?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21625" docOffset="138">
      <en>There is a strong desire for the Commission to take notice of the fact that we support solutions which will allow the printed press to overcome the difficulties it currently faces.</en>
      <fr>L'attente est forte <DiscourseConnective annotation_id="25380">pour que</DiscourseConnective> la Commission prenne conscience <DiscourseConnective annotation_id="25421">du fait que</DiscourseConnective> nous devons favoriser les solutions qui permettront à la presse écrite de surmonter les difficultés qu'elle connaît actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21806" docOffset="139">
      <en>Commissioner, you should not be impervious to the traditions of the Member States.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, vous ne devez pas être hermétique aux traditions des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21889" docOffset="140">
      <en>By acting in this way, you are responsible for risking redundancies for a certain number of journalists and a lack of information for a large part of the population.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25656">En</DiscourseConnective> agissant de la sorte, vous prenez la responsabilité du risque de licenciements d'un certain nombre de journalistes <DiscourseConnective annotation_id="25774">et</DiscourseConnective> du manque d'information <DiscourseConnective annotation_id="25801">pour</DiscourseConnective> une grande partie de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22055" docOffset="141">
      <en>We are looking for a balanced directive incorporating the electronic platform and the single fee.</en>
      <fr>Ce que nous voulons, c'est une directive équilibrée avec la plateforme électronique <DiscourseConnective annotation_id="25926">et</DiscourseConnective> la taxe unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22153" docOffset="142">
      <en>We are convinced that we have achieved this solution, <DiscourseConnective annotation_id="22207" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> you must respect the European Parliament's vote.</en>
      <fr>Nous sommes persuadés <DiscourseConnective annotation_id="25967">que</DiscourseConnective> nous avons apporté cette solution, vous devez respecter le vote du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22260" id="401" name="Lidia Joanna Geringer de Oedenberg">
    <ParallelChunk annotation_id="22260" docOffset="143">
      <en>(PL) Mr President, the European Parliament has long been raising the issue of unnecessary and disproportionately high administration costs imposed on European enterprises.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, cela fait déjà longtemps que le Parlement européen essaie d'attirer l'attention sur la question des coûts administratifs inutiles <DiscourseConnective annotation_id="26216">et</DiscourseConnective> disproportionnés imposés aux entreprise européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22432" docOffset="144">
      <en>These costs not only make doing business more difficult, but represent a barrier to meeting the challenges of today's highly competitive world economy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26272">Non seulement</DiscourseConnective> ces coûts rendent les opérations plus difficiles, <DiscourseConnective annotation_id="26336">mais</DiscourseConnective> elles constituent également un obstacle qui empêchent les entreprises de relever les défis de l'économie mondiale actuelle, fortement compétitive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22584" docOffset="145">
      <en>It is <Alignment alignment="5564" annotation_id="22590">
          <DiscourseConnective annotation_id="22590" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> pleasing that the Commission has finally turned its attention to this issue, proposing to apply the fast-track procedure to the amendment of the 1st and 11th Company Law Directives, which will contribute to a faster improvement of European enterprises' business environment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11312" annotation_id="26488">
          <DiscourseConnective annotation_id="26488" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="26517">que</DiscourseConnective> la Commission se <DiscourseConnective annotation_id="26538">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26543">enfin</DiscourseConnective> penchée sur cette question en proposant d'appliquer la procédure accélérée <DiscourseConnective annotation_id="26624">pour</DiscourseConnective> modifier les première <DiscourseConnective annotation_id="26651">et</DiscourseConnective> onzième directives sur le droit des sociétés, ce qui contribuera <DiscourseConnective annotation_id="26719">à</DiscourseConnective> améliorer plus rapidement l'environnement des entreprises européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22875" docOffset="146">
      <en>In the case of the 1st Directive, the elimination from national law of all additional disclosure requirements which increase enterprise costs seems very appropriate <DiscourseConnective annotation_id="23040" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Dans le cas de la première directive, la disparition de toutes les dispositions de droit interne qui imposent une publication supplémentaire entraînant un surcoût pour les sociétés semble effectivement souhaitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23048" docOffset="147">
      <en>The proposed electronic platform with full information about companies will provide an economical and easily accessible solution, as will the single payment covering all costs, whether administrative or associated with disclosure requirements.</en>
      <fr>La plate-forme électronique contenant la totalité des informations sur les sociétés constituera une solution peu coûteuse <DiscourseConnective annotation_id="27129">et</DiscourseConnective> facilement accessible, <DiscourseConnective annotation_id="27155">tout comme</DiscourseConnective> la redevance unique qui devra couvrir l'ensemble des coûts, qu'il <DiscourseConnective annotation_id="27232">s'</DiscourseConnective>agisse de coûts administratifs <DiscourseConnective annotation_id="27265">ou</DiscourseConnective> de coûts liés aux exigences en matière de publication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23292" docOffset="148">
      <en>The proposal relating to the 11th Company Law Directive concerns the translation and certification of documents to be entered into the commercial register of a branch of a company established in a different Member State.</en>
      <fr>La proposition relative <DiscourseConnective annotation_id="27347">à</DiscourseConnective> la onzième directive sur le droit des sociétés concerne la traduction <DiscourseConnective annotation_id="27419">et</DiscourseConnective> la certification des documents <DiscourseConnective annotation_id="27453">à</DiscourseConnective> verser au registre d'une succursale établie dans un autre État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23513" docOffset="149">
      <en>The mutual recognition of translations proposed by the Commission as a way of reducing the administrative burden will undoubtedly contribute to reducing the costs borne by companies, <Alignment alignment="32127" annotation_id="23696">
          <DiscourseConnective annotation_id="23696" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensuring the reliability of the translations.</en>
      <fr>La reconnaissance mutuelle des traductions, que la Commission propose <DiscourseConnective annotation_id="27596">en vue de</DiscourseConnective> réduire la charge administrative, contribuera sans aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="27669">à</DiscourseConnective> réduire les coûts supportés par les sociétés, <Alignment alignment="2917" annotation_id="27717">
          <DiscourseConnective annotation_id="27717" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> garantissant la fiabilité des traductions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23748" docOffset="150">
      <en>Finally, may I congratulate the rapporteur, Mrs Kauppi, on the excellent report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27768">Enfin</DiscourseConnective>, permettez-moi de féliciter la rapporteure, Mme Kauppi, <DiscourseConnective annotation_id="27830">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23829" id="402" name="Costas Botopoulos">
    <ParallelChunk annotation_id="23829" docOffset="151">
      <en>(EL) Mr President, Commissioner, I should like to use the privilege of being the last speaker to make a political comment and two technical comments on the directive which we are debating.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, puisque j'ai le privilège d'être le dernier orateur, je voudrais en profiter <DiscourseConnective annotation_id="27988">pour</DiscourseConnective> faire un commentaire politique <DiscourseConnective annotation_id="28024">et</DiscourseConnective> deux commentaires techniques à propos de la directive dont nous discutons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24018" docOffset="152">
      <en>My political comment is that today we are witnessing a rare moment in the European Parliament: complete unanimity in all wings of the House, from the right wing to the left wing, on the direction in which Parliament wishes to take a specific legislative initiative.</en>
      <fr>Mon commentaire politique est <DiscourseConnective annotation_id="28132">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui, nous assistons à un événement extrêmement rare dans ce Parlement européen, à savoir une parfaite unanimité de toutes les formations politiques, de la gauche à la droite, <DiscourseConnective annotation_id="28318">quant à</DiscourseConnective> la direction <DiscourseConnective annotation_id="28339">que</DiscourseConnective> le Parlement souhaite donner à une initiative législative donnée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24284" docOffset="153">
      <en>Numerous members have said <Alignment alignment="29403" annotation_id="24311">
          <DiscourseConnective annotation_id="24311" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I too wish to emphasise the fact that this is a rare occurrence and must of necessity be taken into account in the Commission's final decision.</en>
      <fr>De nombreux collègues ont dit - <Alignment alignment="14874" annotation_id="28441">
          <DiscourseConnective annotation_id="28441" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaite moi <DiscourseConnective annotation_id="28460">aussi</DiscourseConnective> insister sur ce point - <DiscourseConnective annotation_id="28490">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="28496">s'</DiscourseConnective>agissait là d'un fait extrêmement rare <DiscourseConnective annotation_id="28537">et</DiscourseConnective> que la Commission devait absolument en tenir compte dans sa décision finale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24459" docOffset="154">
      <en>We are not undermining the Commission's proposal.</en>
      <fr>Nous ne sapons pas la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24509" docOffset="155">
      <en>We are trying to modernise it and make it more human, more logical and more practical.</en>
      <fr>Nous essayons de la moderniser <DiscourseConnective annotation_id="28700">et</DiscourseConnective> de la rendre plus humaine, plus logique <DiscourseConnective annotation_id="28743">et</DiscourseConnective> plus pragmatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24596" docOffset="156">
      <en>That is my political comment.</en>
      <fr>Voilà pour ce qui est de mon commentaire politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24626" docOffset="157">
      <en>I have two brief technical comments: on the question of publication, Members have said <Alignment alignment="29226" annotation_id="24713">
          <DiscourseConnective annotation_id="24713" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I too shall add that it is absolutely fair and absolutely right for the Member States in which access to the Internet is severely limited to be given the facility, alongside the general rule of electronic publication, of publication in the press for obvious social and financial reasons.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28816">S'</DiscourseConnective>agissant de mes deux commentaires techniques, je tâcherai d'être <DiscourseConnective annotation_id="28883">bref</DiscourseConnective>. Sur la question de la publication, je voudrais me joindre aux collègues qui ont déclaré <DiscourseConnective annotation_id="28977">qu'</DiscourseConnective>il était absolument logique <DiscourseConnective annotation_id="29008">et</DiscourseConnective> juste <DiscourseConnective annotation_id="29017">que</DiscourseConnective> les États membres dans lequel l'accès <DiscourseConnective annotation_id="29059">à</DiscourseConnective> Internet est encore très limité aient la possibilité d'imposer la publication dans la presse, en parallèle à la règle générale exigeant la publication électronique, <Alignment alignment="24713" annotation_id="29226">
          <DiscourseConnective annotation_id="29226" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce <DiscourseConnective annotation_id="29232">pour</DiscourseConnective> des raisons sociales <DiscourseConnective annotation_id="29258">et</DiscourseConnective> financières évidentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25005" docOffset="158">
      <en>I should like to comment briefly on the question of translation, with which there is no problem whatsoever.</en>
      <fr>Je voudrais aborder rapidement la question de la traduction, qui ne pose pas de problèmes particuliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25113" docOffset="159">
      <en>The facility for there to be just one recognised translation gives us a practical solution.</en>
      <fr>La reconnaissance des traductions constitue une solution très concrète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25205" docOffset="160">
      <en>The question of translation raised here is not a question of language, it is not a question of transparency, it is not a question of style.</en>
      <fr>La question de la traduction soulevée ici n'est pas une question de langue ou de transparence, il <DiscourseConnective annotation_id="29558">s'</DiscourseConnective>agit d'une question de style.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25345" docOffset="161">
      <en>It is a practical question which can be very simply resolved by recognising the translation.</en>
      <fr>C'est un problème concret qui peut être résolu très <DiscourseConnective annotation_id="29642">simplement</DiscourseConnective> grâce à la reconnaissance des traductions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25438" docOffset="162">
      <en>There is a distinction, <Alignment alignment="29708" annotation_id="25462">
          <DiscourseConnective annotation_id="25462" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, between the political issues and the technical issues.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="25462" annotation_id="29708">
          <DiscourseConnective annotation_id="29708" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de distinguer les questions politiques <DiscourseConnective annotation_id="29752">et</DiscourseConnective> les questions techniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25528" docOffset="163">
      <en>We are not undermining the proposal, we are improving it.</en>
      <fr>Nous ne sapons pas la proposition, nous l'améliorons.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25586" id="403" name="Charlie McCreevy">
    <ParallelChunk annotation_id="25586" docOffset="164">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, let me begin by saying that <Alignment alignment="60464" annotation_id="25656">
          <DiscourseConnective annotation_id="25656" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Ieke van den Burg had raised this issue this morning, I gladly would have dealt with it.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="29904">tout d'abord</DiscourseConnective> de <DiscourseConnective annotation_id="29920">dire que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="25656" annotation_id="29929">
          <DiscourseConnective annotation_id="29929" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme van den Burg avait soulevé cette question ce matin, j'y aurais répondu avec grand plaisir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25748" docOffset="165">
      <en>I had asked you whether there were any other issues you would like to raise <Alignment alignment="53455" annotation_id="25824">
          <DiscourseConnective annotation_id="25824" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="25829" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you had, I would have spoken to you about it.</en>
      <fr>Je vous aurais demandé <DiscourseConnective annotation_id="30050">si</DiscourseConnective> vous aviez encore d'autres questions <Alignment alignment="25824" annotation_id="30090">
          <DiscourseConnective annotation_id="30090" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans l'affirmative, je vous aurais répondu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25878" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="30138" annotation_id="25878">
          <DiscourseConnective annotation_id="25878" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you had raised any issue at all - including the weather in Ireland - I would have discussed that with you as well.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25878" annotation_id="30138">
          <DiscourseConnective annotation_id="30138" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous aviez posé une question sur quelque sujet que ce soit - y compris la météo <DiscourseConnective annotation_id="30221">en</DiscourseConnective> Irlande - j'en aurais discuté avec vous <DiscourseConnective annotation_id="30264">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25996" docOffset="167">
      <en>I have no problem doing that.</en>
      <fr>Je n'ai pas de problème avec ça.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26026" docOffset="168">
      <en>I do not have any problem at all as to what the European Parliament decides, <DiscourseConnective annotation_id="26103" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> that is your job <Alignment alignment="30384" annotation_id="26128">
          <DiscourseConnective annotation_id="26128" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is what you must do.</en>
      <fr>Je n'ai aucun problème avec les décisions du Parlement: c'est votre travail <Alignment alignment="26128" annotation_id="30384">
          <DiscourseConnective annotation_id="30384" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous devez le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26158" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="30408" annotation_id="26158">
          <DiscourseConnective annotation_id="26158" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the background to this particular proposal has to be kept in mind <Alignment alignment="30535" annotation_id="26228">
          <DiscourseConnective annotation_id="26228" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="76406" annotation_id="26233">
          <DiscourseConnective annotation_id="26233" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> I appreciate your position, I would ask you to appreciate mine.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7511" annotation_id="30408">
          <DiscourseConnective annotation_id="30408" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> en ce qui concerne cette proposition spécifique, vous devez garder <DiscourseConnective annotation_id="30480">à</DiscourseConnective> l'esprit le contexte dans lequel elle a été élaborée <Alignment alignment="26228" annotation_id="30535">
          <DiscourseConnective annotation_id="30535" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="26233" annotation_id="30539">
          <DiscourseConnective annotation_id="30539" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis sensible à votre position, j'aimerais que vous en fassiez de même avec la mienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26303" docOffset="170">
      <en>This particular proposal was put forward in the context of reducing the administrative burden on small companies.</en>
      <fr>Cette proposition spécifique a été proposée <DiscourseConnective annotation_id="30681">en vue de</DiscourseConnective> réduire la charge administrative qui pèse sur les petites sociétés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26417" docOffset="171">
      <en>It was part of the simplification of the business environment.</en>
      <fr>Elle <DiscourseConnective annotation_id="30764">s'</DiscourseConnective>inscrit dans le cadre des mesures visant à simplifier l'environnement des entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26480" docOffset="172">
      <en>There are estimates of what this proposal would achieve: reducing the cost annually by EUR 600 million.</en>
      <fr>Selon les estimations, cette proposition devrait permettre de réduire les coûts de 600 millions d'euros par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26584" docOffset="173">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="26584" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> the reason for putting forward this proposal was to reduce administrative costs for small business.</en>
      <fr>Notre objectif <DiscourseConnective annotation_id="30980">en</DiscourseConnective> avançant cette proposition était donc de réduire les coûts administratifs <DiscourseConnective annotation_id="31057">pour</DiscourseConnective> les petites entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26687" docOffset="174">
      <en>
        <Alignment alignment="13878" annotation_id="26687">
          <DiscourseConnective annotation_id="26687" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I pointed out in my earlier remarks, the whole project of reducing costs has been welcomed by the European Parliament in various resolutions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8879" annotation_id="31087">
          <DiscourseConnective annotation_id="31087" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai signalé tout à l'heure, l'ensemble du projet de réduction des coûts a été salué par le Parlement européen dans le cadre de diverses résolutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26832" docOffset="175">
      <en>
        <Alignment alignment="18146" annotation_id="26832">
          <DiscourseConnective annotation_id="26832" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the context in which this was put forward.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="4011" annotation_id="31252">
          <DiscourseConnective annotation_id="31252" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans ce contexte <DiscourseConnective annotation_id="31274">que</DiscourseConnective> cette proposition a été déposée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26886" docOffset="176">
      <en>With the idea of bringing down administrative costs and simplification for smaller business we came up with this particular proposal.</en>
      <fr>C'est en voulant réduire les coûts administratifs <DiscourseConnective annotation_id="31361">et</DiscourseConnective> simplifier l'environnement des petites entreprises que nous sommes arrivés <DiscourseConnective annotation_id="31439">à</DiscourseConnective> cette proposition spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27020" docOffset="177">
      <en>You can hardly expect me <DiscourseConnective annotation_id="27045" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> to accept amendments by the European Parliament that go in totally the opposite direction by not reducing administrative costs but increasing them.</en>
      <fr>Vous ne pouvez pas attendre de moi que j'accepte des amendements qui vont dans la direction complètement opposée <DiscourseConnective annotation_id="31584">en</DiscourseConnective> ne réduisant pas les coûts administratifs, <DiscourseConnective annotation_id="31630">mais</DiscourseConnective>, au contraire, en les augmentant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27198" docOffset="178">
      <en>
        <Alignment alignment="31669" annotation_id="27198">
          <DiscourseConnective annotation_id="27198" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament feels that, in this particular instance, the balance of advantages weighs further in keeping this the way they want, so be it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27198" annotation_id="31669">
          <DiscourseConnective annotation_id="31669" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen estime <DiscourseConnective annotation_id="31701">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="31706">dans ce cas</DiscourseConnective> précis, il serait plus avantageux de maintenir les choses dans leur état actuel, très bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27352" docOffset="179">
      <en>That is a perfectly legitimate viewpoint. <Alignment alignment="31861" annotation_id="27394">
          <DiscourseConnective annotation_id="27394" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> this cannot be reconciled with the original objective which you brought forward, which was to reduce costs.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="31813">s'</DiscourseConnective>agit d'un point de vue parfaitement légitime, <Alignment alignment="7005" annotation_id="31861">
          <DiscourseConnective annotation_id="31861" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> inconciliable avec votre objectif initial, qui était de réduire les coûts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27506" docOffset="180">
      <en>
        <Alignment alignment="31941" annotation_id="27506">
          <DiscourseConnective annotation_id="27506" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament and others feel that for all the reasons you have outlined it should be kept like this, you can hardly expect me to stand up and agree with you that this is going to reduce administrative costs <Alignment alignment="55057" annotation_id="27714">
          <DiscourseConnective annotation_id="27714" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is going to do the opposite - <DiscourseConnective annotation_id="27752" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective> it is going to add to costs rather than reduce them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2295" annotation_id="31941">
          <DiscourseConnective annotation_id="31941" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="31957">et</DiscourseConnective> d'autres estiment <DiscourseConnective annotation_id="31978">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="31983">pour</DiscourseConnective> toutes les raisons que vous avez mentionnées, il serait préférable de garder cela tel quel, vous ne pouvez pas me demander d'applaudir <DiscourseConnective annotation_id="32123">et</DiscourseConnective> de <DiscourseConnective annotation_id="32129">dire que</DiscourseConnective> cela va permettre de réduire les coûts administratifs, <Alignment alignment="3644" annotation_id="32193">
          <DiscourseConnective annotation_id="32193" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en fait, c'est exactement le contraire - cela va augmenter les coûts <DiscourseConnective annotation_id="32271">plutôt que de</DiscourseConnective> les réduire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27813" docOffset="181">
      <en>The amendments tabled by the two European Parliament committees mean that the only change that Member States would have to implement following the adoption of this directive would make the use of an electronic platform mandatory.</en>
      <fr>Les amendements déposés par les deux commissions du Parlement européen auraient pour effet <DiscourseConnective annotation_id="32389">que</DiscourseConnective> la seule modification <DiscourseConnective annotation_id="32415">que</DiscourseConnective> les États membres devront mettre en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="32461">après</DiscourseConnective> l'adoption de cette directive sera de rendre obligatoire l'utilisation d'une plate-forme électronique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28043" docOffset="182">
      <en>No reduction in the current administrative burden would be achieved by the savings which we expected from our original proposal, which have been assessed, <Alignment alignment="32729" annotation_id="28198">
          <DiscourseConnective annotation_id="28198" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, in the impact statement, at around EUR 600 million per annum.</en>
      <fr>Mais cela ne permettrait en aucun cas de réduire la charge administrative actuelle, ni de réaliser les économies prévues dans notre proposition initiale, qui, <Alignment alignment="1503" annotation_id="32729">
          <DiscourseConnective annotation_id="32729" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous l'ai dit, ont été estimées dans l'analyse d'impact <DiscourseConnective annotation_id="32794">à</DiscourseConnective> environ 600 millions d'euros par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28271" docOffset="183">
      <en>So adopting a directive that leads to no reduction but only to cosmetic changes would definitely give a bad signal concerning the overall reduction of the administrative burden that we have been talking about.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32833">Par conséquent</DiscourseConnective>, adopter une directive qui n'entraîne aucune réduction, <DiscourseConnective annotation_id="32904">mais</DiscourseConnective> seulement quelques modifications cosmétiques, enverrait un bien mauvais signal en ce qui concerne la réduction générale de la charge administrative dont nous parlions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28481" docOffset="184">
      <en>
        <Alignment alignment="33089" annotation_id="28481">
          <DiscourseConnective annotation_id="28481" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would ask Members of the European Parliament to respect my position <Alignment alignment="36666" annotation_id="28554">
          <DiscourseConnective annotation_id="28554" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="2733" annotation_id="33089">
          <DiscourseConnective annotation_id="33089" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander aux députés du Parlement européen de respecter <Alignment alignment="3302" annotation_id="33150">
          <DiscourseConnective annotation_id="33150" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon point de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28560" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="20788" annotation_id="28560">
          <DiscourseConnective annotation_id="28560" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the view of Parliament seems to follow that particular line - and there will be a vote on it tomorrow - that is your view <Alignment alignment="33294" annotation_id="28685">
          <DiscourseConnective annotation_id="28685" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are fully entitled to that position.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13309" annotation_id="33178">
          <DiscourseConnective annotation_id="33178" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement décide de suivre cette approche - nous le verrons lors du vote de demain - c'est votre point de vue <Alignment alignment="12370" annotation_id="33294">
          <DiscourseConnective annotation_id="33294" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez tout à fait le droit d'avoir votre propre opinion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28730" docOffset="186">
      <en>I have no difficulty with it.</en>
      <fr>Je n'ai pas de problème avec ça.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28760" docOffset="187">
      <en>
        <Alignment alignment="33391" annotation_id="28760">
          <DiscourseConnective annotation_id="28760" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have to respect my position in that I can hardly accept amendments that go in the opposite direction to the original purpose of bringing this forward in the first instance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28760" annotation_id="33391">
          <DiscourseConnective annotation_id="33391" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous devez également respecter mon point de vue: je ne peux accepter des amendements qui vont <DiscourseConnective annotation_id="33490">à</DiscourseConnective> l'encontre de l'objectif que nous nous étions fixé <DiscourseConnective annotation_id="33543">au moment de</DiscourseConnective> présenter cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28941" docOffset="188">
      <en>We should not fall out about it, <Alignment alignment="33623" annotation_id="28974">
          <DiscourseConnective annotation_id="28974" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will not be in a position to turn logic on its head and say that what the European Parliament is doing is all right, <Alignment alignment="2135" annotation_id="29097">
          <DiscourseConnective annotation_id="29097" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is increasing administrative costs rather than reducing them.</en>
      <fr>On ne va pas se disputer pour si peu, <Alignment alignment="28974" annotation_id="33623">
          <DiscourseConnective annotation_id="33623" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux pas, à l'encontre de toute logique, approuver ce <DiscourseConnective annotation_id="33688">que</DiscourseConnective> le Parlement est en train de faire, <Alignment alignment="16992" annotation_id="33728">
          <DiscourseConnective annotation_id="33728" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il augmente la charge administrative <DiscourseConnective annotation_id="33769">au lieu de</DiscourseConnective> la réduire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29170" docOffset="189">
      <en>I can listen to the reasons you put forward for keeping it <DiscourseConnective annotation_id="29229" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is - <Alignment alignment="20304" annotation_id="29240">
          <DiscourseConnective annotation_id="29240" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps there is some validity in them - <Alignment alignment="39728" annotation_id="29285">
          <DiscourseConnective annotation_id="29285" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not what we started off doing; that is not the reason why we brought forward this particular proposal.</en>
      <fr>Je peux écouter vos arguments en faveur du statu quo - <Alignment alignment="29240" annotation_id="33847">
          <DiscourseConnective annotation_id="33847" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a peut-être du vrai dans ce que vous dites - <Alignment alignment="17172" annotation_id="33900">
          <DiscourseConnective annotation_id="33900" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas dans cet esprit <DiscourseConnective annotation_id="33934">que</DiscourseConnective> nous avons entrepris ces travaux; ce n'est pas la raison pour laquelle nous avons présenté cette proposition spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29400" docOffset="190">
      <en>So, c'est la vie!</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34059">Mais</DiscourseConnective> que voulez-vous, c'est la vie!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29418" id="404" name="Piia-Noora Kauppi">
    <ParallelChunk annotation_id="29418" docOffset="191">
      <en>rapporteur. - Mr President, I would like to make a comment about the procedure.</en>
      <fr>rapporteure. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais juste dire un mot <DiscourseConnective annotation_id="34168">à propos</DiscourseConnective> de la procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29498" docOffset="192">
      <en>Mrs van den Burg already said that the French presidency has not behaved very well with this dossier.</en>
      <fr>Mme van den Burg a <DiscourseConnective annotation_id="34213">déjà</DiscourseConnective> signalé <DiscourseConnective annotation_id="34226">que</DiscourseConnective> la présidence française ne s'était pas très bien comportée dans ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29600" docOffset="193">
      <en>We have tried to propose several possibilities for trialogue meetings to discuss possible compromises.</en>
      <fr>Nous avons essayé d'organiser plusieurs réunions de trilogue <DiscourseConnective annotation_id="34367">afin de</DiscourseConnective> trouver un éventuel compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29703" docOffset="194">
      <en>Unfortunately the French presidency is unwilling to come to these meetings.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34406">Malheureusement</DiscourseConnective>, la présidence française ne souhaite pas assister <DiscourseConnective annotation_id="34472">à</DiscourseConnective> ces réunions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29779" docOffset="195">
      <en>They are unwilling to organise meetings in the Council working group in order to discuss the way forward.</en>
      <fr>Elle ne souhaite pas non plus aborder ce sujet au sein du groupe de travail du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29885" docOffset="196">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="29885" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective> they are not present here today to discuss this very important matter.</en>
      <fr>Elle n'est pas non plus présente aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="34621">pour</DiscourseConnective> discuter de ce sujet très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29961" docOffset="197">
      <en>The view of the Committee on Legal Affairs gives a lot of flexibility for the Member States.</en>
      <fr>La position de la commission des affaires juridiques laisse beaucoup de liberté aux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30054" docOffset="198">
      <en>It gives much more flexibility than my personal view.</en>
      <fr>En fait, elle leur en laisse bien plus <DiscourseConnective annotation_id="34801">que</DiscourseConnective> je ne l'aurais souhaité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30108" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="53628" annotation_id="30108">
          <DiscourseConnective annotation_id="30108" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the view of the Committee on Legal Affairs is going as far <Alignment alignment="54552" annotation_id="30176">
          <DiscourseConnective annotation_id="30176" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can possibly go.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30108" annotation_id="34830">
          <DiscourseConnective annotation_id="34830" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la commission des affaires juridiques est allée <DiscourseConnective annotation_id="34889">aussi</DiscourseConnective> loin <Alignment alignment="8185" annotation_id="34900">
          <DiscourseConnective annotation_id="34900" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il lui était possible d'aller.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30199" docOffset="200">
      <en>This is the only proposal on the table in Parliament at the moment.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="34937">s'</DiscourseConnective>agit de la seule proposition que le Parlement a sur la table <DiscourseConnective annotation_id="35000">pour</DiscourseConnective> le moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30267" docOffset="201">
      <en>My opinion is that <Alignment alignment="17359" annotation_id="30286">
          <DiscourseConnective annotation_id="30286" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council is not able to accept Parliament's view, i.e. the view of the Committee on Legal Affairs - which is to be voted on tomorrow - <Alignment alignment="35201" annotation_id="30427">
          <DiscourseConnective annotation_id="30427" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have requested them to do, then we have to go to second reading.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="35025">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5817" annotation_id="35030">
          <DiscourseConnective annotation_id="35030" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil n'est pas en mesure d'accepter le point de vue du Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="35105">autrement dit</DiscourseConnective> celui de la commission des affaires juridiques - qui sera soumis au vote demain - <Alignment alignment="16682" annotation_id="35201">
          <DiscourseConnective annotation_id="35201" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous lui avons demandé de le faire, nous devrons <DiscourseConnective annotation_id="35256">alors</DiscourseConnective> aller <DiscourseConnective annotation_id="35268">en</DiscourseConnective> deuxième lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30498" docOffset="202">
      <en>We cannot allow Council to play us.</en>
      <fr>Nous ne pouvons tolérer que le Conseil se joue de nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30534" docOffset="203">
      <en>
        <Alignment alignment="35345" annotation_id="30534">
          <DiscourseConnective annotation_id="30534" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not accepted in the form voted on tomorrow by Parliament, we will certainly have a delay in the process.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30534" annotation_id="35345">
          <DiscourseConnective annotation_id="35345" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'accepte pas le texte tel que voté par le Parlement demain, la procédure prendra certainement du retard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30650" docOffset="204">
      <en>Perhaps we will not have this project ready before the elections <Alignment alignment="35513" annotation_id="30715">
          <DiscourseConnective annotation_id="30715" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a risk perhaps that the Commission will withdraw the proposal.</en>
      <fr>Ce projet ne sera peut-être pas prêt <DiscourseConnective annotation_id="35493">avant</DiscourseConnective> les élections <Alignment alignment="16501" annotation_id="35513">
          <DiscourseConnective annotation_id="35513" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a peut-être un risque <DiscourseConnective annotation_id="35543">que</DiscourseConnective> la Commission retire la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30791" docOffset="205">
      <en>I think that it would be very disappointing <Alignment alignment="54918" annotation_id="30835">
          <DiscourseConnective annotation_id="30835" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Council does not have a qualified majority behind it and does not come up with proposals on how to reach a compromise.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="35593">qu'</DiscourseConnective>il serait très décevant <Alignment alignment="29480" annotation_id="35620">
          <DiscourseConnective annotation_id="35620" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil ne trouve pas une majorité qualifiée sur ce texte <DiscourseConnective annotation_id="35685">et</DiscourseConnective> qu'il ne présente pas des propositions <DiscourseConnective annotation_id="35727">en vue de</DiscourseConnective> trouver un compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30957" docOffset="206">
      <en>We would be willing to discuss compromises.</en>
      <fr>Nous sommes tout à fait disposés <DiscourseConnective annotation_id="35792">à</DiscourseConnective> trouver un compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31001" docOffset="207">
      <en>I would personally be very happy <Alignment alignment="35849" annotation_id="31034">
          <DiscourseConnective annotation_id="31034" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council would propose something in the trialogue meeting on which we could <DiscourseConnective annotation_id="31116" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> base the compromise, <Alignment alignment="14935" annotation_id="31142">
          <DiscourseConnective annotation_id="31142" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is hiding and not coming to meetings <Alignment alignment="36062" annotation_id="31186">
          <DiscourseConnective annotation_id="31186" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not organising trialogues.</en>
      <fr>Personnellement, je serais ravie <Alignment alignment="31034" annotation_id="35849">
          <DiscourseConnective annotation_id="35849" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil propose quelque chose dans le cadre d'une réunion de trilogue, quelque chose dont nous pourrions partir afin de trouver ce compromis, <Alignment alignment="678" annotation_id="35998">
          <DiscourseConnective annotation_id="35998" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil préfère se cacher, il ne vient pas aux réunions <Alignment alignment="31186" annotation_id="36062">
          <DiscourseConnective annotation_id="36062" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'organise pas de trilogues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31223" docOffset="208">
      <en>It leaves us in a very difficult situation.</en>
      <fr>Nous nous trouvons dès lors dans une situation très difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31267" docOffset="209">
      <en>That is why I am upset about the discussions about the procedure. I hope that the Commission does not withdraw the proposal.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je suis très contrariée en ce qui concerne les discussions relatives à la procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31392" docOffset="210">
      <en>I hope there will still be an opportunity to have a compromise that would suit all the Member States and also the European Parliament.</en>
      <fr>J'espère que la Commission ne retirera pas sa proposition et que nous aurons <DiscourseConnective annotation_id="36349">encore</DiscourseConnective> l'opportunité de trouver un compromis qui satisfasse tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="36432">ainsi</DiscourseConnective> que le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31527" id="405" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="31527" docOffset="211">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31549" docOffset="212">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
