<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Taxation of savings income in the form of interest payments - Common system of VAT as regards tax evasion linked to import and other cross-border transactions (debate)</en>
    <fr>Fiscalité des revenus de l'épargne sous forme de paiement d'intérêts - Système commun de TVA <DiscourseConnective annotation_id="93">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la fraude fiscale liée aux importations <DiscourseConnective annotation_id="152">et</DiscourseConnective> autres opérations transfrontalières (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="168" id="506" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="168" docOffset="1">
      <en>The next item is the joint debate on the following reports:</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle en discussion commune les rapports suivants:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="228" docOffset="2">
      <en>by Mr Hamon, on behalf of the Committee on Economic and Monetary Affairs, on the proposal for a Council directive amending Directive 2003/48/EC on taxation of savings income in the form of interest payments - C6-0464/2008 - , and</en>
      <fr>, de M. Hamon, au nom de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="332">et</DiscourseConnective> monétaires, sur la proposition de directive du Conseil modifiant la directive 2003/48/CE en matière de fiscalité des revenus de l'épargne sous forme de paiement d'intérêts - C6-0464/2008 -, <DiscourseConnective annotation_id="525">et</DiscourseConnective>
      </fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="458" docOffset="3">
      <en>by Mr Visser, on behalf of the Committee on Economic and Monetary Affairs, on the proposal for a Council directive amending Directive 2006/112/EC on the common system of value added tax as regards tax evasion linked to import and other cross-border activities - C6-0039/2009 -.</en>
      <fr>, de M. Visser, au nom de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="593">et</DiscourseConnective> monétaires, sur la proposition de directive du Conseil modifiant la directive 2006/112/CE relative au système commun de taxe sur la valeur ajoutée <DiscourseConnective annotation_id="743">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la fraude fiscale liée aux importations <DiscourseConnective annotation_id="802">et</DiscourseConnective> autres opérations transfrontalières - C6-0039/2009 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="736" id="507" language="FR" name="Benoît Hamon">
    <ParallelChunk annotation_id="736" docOffset="4">
      <en>Mr President, I would like to begin by thanking the shadow rapporteurs who have contributed to the adoption of this report in the Committee on Economic and Monetary Affairs, not least Mrs Pietikäinen and Mrs Raeva, and to congratulate the coordinators from the Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats and the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe, Mr Gauzès and Mr Klinz, who played an important role in terms of ensuring that this report, which will be put to the vote tomorrow in our plenary session, was adopted in the Committee on Economic and Monetary Affairs.</en>
      <fr>rapporteur. - Monsieur le Président, je voudrais commencer par remercier les rapporteurs fictifs qui ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="974">à</DiscourseConnective> l'adoption de ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="1001">en</DiscourseConnective> commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="1040">et</DiscourseConnective> monétaires, Mme Pietikäinen <DiscourseConnective annotation_id="1071">notamment</DiscourseConnective>, Mme Raeva, <DiscourseConnective annotation_id="1093">et</DiscourseConnective> saluer les coordinateurs des groupes PPE et Libéraux, MM. Gauzès <DiscourseConnective annotation_id="1161">et</DiscourseConnective> Klinz, qui ont joué un rôle important dans l'adoption de ce rapport en commission des affaires économiques et monétaires, lequel sera soumis demain au vote de notre séance plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1365" docOffset="5">
      <en>You know that at the conclusion of the G20 meeting, some of the EU Heads of State - and prominent ones at that - claimed victory by announcing, in a stream of communications, that the age of banking secrecy was over.</en>
      <fr>Vous savez <DiscourseConnective annotation_id="1357">qu'</DiscourseConnective>à la conclusion du G20, un certain nombre de chefs d'État, <DiscourseConnective annotation_id="1419">et</DiscourseConnective> pas des moindres, dans l'Union européenne ont crié victoire <DiscourseConnective annotation_id="1482">en</DiscourseConnective> annonçant, <DiscourseConnective annotation_id="1496">à</DiscourseConnective> grand renfort de communications, <DiscourseConnective annotation_id="1531">que</DiscourseConnective> l'ère du secret bancaire était révolue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1582" docOffset="6">
      <en>These thunderous statements aside, the European Parliament - and I welcome this - has now set out to do the practical work and has taken an interest not in communication but in the efforts it can make to effectively combat tax evasion, which is estimated to amount to EUR 200 billion each year. These EUR 200 billion should be compared with the amounts for the recovery plans to help the countries of Europe cope with the crisis; they should be compared with the European Union budget; <DiscourseConnective annotation_id="2068" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they should <DiscourseConnective annotation_id="2084" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be compared with the deficit levels of the countries of Europe.</en>
      <fr>Au-delà de ces déclarations tonitruantes, le Parlement européen, et je m'en réjouis, est passé, lui, aux travaux pratiques et s'est intéressé, plutôt qu'à la communication, à la façon dont il pouvait essayer de lutter efficacement contre la fraude fiscale dont on estime qu'elle est évaluable chaque année à 200 milliards d'euros, 200 milliards d'euros qu'il faut rapprocher de ce qu'ont été les montants des plans de relance des pays européens face à la crise, 200 milliards d'euros qu'il faut rapprocher du budget de l'Union européenne, 200 milliards d'euros qu'il faut rapprocher aussi du niveau des déficits des pays européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2153" docOffset="7">
      <en>Today, Europe's taxpayers are <Alignment alignment="2253" annotation_id="2183">
          <DiscourseConnective annotation_id="2183" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> perfectly justified in asking the European banking sector, and therefore the European banks, to make the efforts needed to allow the Member States' tax authorities to recover part of the tax income they are losing through evasion or fraud.</en>
      <fr>Aujourd'hui, les contribuables européens sont <Alignment alignment="2183" annotation_id="2253">
          <DiscourseConnective annotation_id="2253" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> parfaitement légitimes de réclamer au secteur bancaire européen, <DiscourseConnective annotation_id="2324">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2327">donc</DiscourseConnective> aux banques européennes, de faire des efforts <DiscourseConnective annotation_id="2378">pour</DiscourseConnective> permettre aux administrations fiscales des États membres de recouvrer une partie des recettes fiscales qui leur sont soustraites par l'évasion <DiscourseConnective annotation_id="2526">ou</DiscourseConnective> par la fraude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2428" docOffset="8">
      <en>We have done a constructive job, <Alignment alignment="2602" annotation_id="2461">
          <DiscourseConnective annotation_id="2461" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that we avoided resorting to dictates or mutual recrimination.</en>
      <fr>Nous avons eu un travail qui était un travail constructif <Alignment alignment="2461" annotation_id="2602">
          <DiscourseConnective annotation_id="2602" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="2614">qu'</DiscourseConnective>il a évité de sombrer dans l'ukase <DiscourseConnective annotation_id="2652">ou</DiscourseConnective> dans la dénonciation de la part des uns et des autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2538" docOffset="9">
      <en>We have advanced on three fronts, <Alignment alignment="2751" annotation_id="2572">
          <DiscourseConnective annotation_id="2572" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wish to commend what was the draft text from the European Commission and the work done around Commissioner Kovács, who was unquestionably going in the right direction.</en>
      <fr>Nous avons avancé dans trois directions, <Alignment alignment="2307" annotation_id="2751">
          <DiscourseConnective annotation_id="2751" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je veux saluer ce qu'a été la proposition de texte de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="2833">et</DiscourseConnective> le travail fait autour du commissaire Kovács, qui allait incontestablement dans le bon sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2746" docOffset="10">
      <en>We have tried, <DiscourseConnective annotation_id="2761" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> best we could, taking as our yardstick what the European taxpayers are telling us, to improve the Commission's text in three directions.</en>
      <fr>Nous avons essayé, à notre mesure, à l'aune de ce que nous disent les contribuables européens, d'améliorer le texte de la Commission dans trois directions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2901" docOffset="11">
      <en>We decided that, <DiscourseConnective annotation_id="2918" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the scope of the directive, the text was a little too timid, both on the legal structures involved and in the definition of savings products.</en>
      <fr>Nous avons jugé <DiscourseConnective annotation_id="3101">que</DiscourseConnective>, dans le champ d'application de la directive, le texte était un petit peu trop timide, tant sur les structures juridiques concernées <DiscourseConnective annotation_id="3238">que</DiscourseConnective> dans la définition des produits d'épargne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3071" docOffset="12">
      <en>We know that financial engineering has a considerable imagination <Alignment alignment="24012" annotation_id="3137">
          <DiscourseConnective annotation_id="3137" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to inventing new financial products to allow some people to escape taxation. This is why Parliament and the Commission propose to introduce a committee procedure that adapts the definition of savings products to the current reality of that financial engineering.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="3297">que</DiscourseConnective> l'ingénierie financière a une imagination considérable, <Alignment alignment="12446" annotation_id="3357">
          <DiscourseConnective annotation_id="3357" sense="Temporal.Synchrony">dès lors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="3372">s'</DiscourseConnective>agit d'inventer des produits financiers nouveaux <DiscourseConnective annotation_id="3423">pour</DiscourseConnective> permettre à certaines personnes physiques d'échapper à l'impôt, d'où la proposition du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="3525">et</DiscourseConnective> de la Commission de mettre en place une procédure de comitologie qui adapte la définition des produits d'épargne <DiscourseConnective annotation_id="3641">à</DiscourseConnective> ce qu'est aujourd'hui la réalité de l'ingénierie financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3414" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="3704" annotation_id="3414">
          <DiscourseConnective annotation_id="3414" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on this issue, many products are currently excluded from the scope, <Alignment alignment="57298" annotation_id="3491">
          <DiscourseConnective annotation_id="3491" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in our opinion, they should be included as quickly as possible; this is particularly the case for some types of pension schemes that work via capitalisation, <Alignment alignment="65770" annotation_id="3654">
          <DiscourseConnective annotation_id="3654" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, more generally, we think that the proposal to include products which guarantee 95% of the investment does not offer sufficient guarantees.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16007" annotation_id="3704">
          <DiscourseConnective annotation_id="3704" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="3710">à</DiscourseConnective> ce sujet, de nombreux produits sont actuellement exclus du champ d'application <Alignment alignment="3491" annotation_id="3791">
          <DiscourseConnective annotation_id="3791" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="3795">à</DiscourseConnective> nos yeux, devraient être le plus rapidement possible intégrés; c'est le cas <DiscourseConnective annotation_id="3873">notamment</DiscourseConnective> de certaines formes d'épargne-vieillesse qui fonctionnent par capitalisation, <Alignment alignment="3654" annotation_id="3961">
          <DiscourseConnective annotation_id="3961" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de manière plus générale, nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="4003">que</DiscourseConnective> la proposition d'inclure des produits qui garantissent 95 % de l'investissement n'offrent pas de garanties suffisantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3798" docOffset="14">
      <en>That is why we think the threshold of 90% is more reasonable.</en>
      <fr>C'est pour cela que le seuil de 90 % nous paraît plus raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3860" docOffset="15">
      <en>Amendments will be tabled to this end tomorrow in plenary.</en>
      <fr>Des amendements seront déposés <DiscourseConnective annotation_id="4225">en ce sens</DiscourseConnective>, demain, en plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3919" docOffset="16">
      <en>We will see <Alignment alignment="4271" annotation_id="3931">
          <DiscourseConnective annotation_id="3931" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are adopted.</en>
      <fr>Nous verrons <Alignment alignment="13302" annotation_id="4271">
          <DiscourseConnective annotation_id="4271" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont adoptés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3952" docOffset="17">
      <en>I regret that we have not found a compromise in committee on this point and hope that plenary gives a strong signal by defining savings products as products which guarantee 90% of the capital and not just 95% products, <Alignment alignment="4546" annotation_id="4171">
          <DiscourseConnective annotation_id="4171" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission is proposing.</en>
      <fr>Je regrette <DiscourseConnective annotation_id="4303">que</DiscourseConnective> nous n'ayons pas trouvé, sur ce point, de compromis <DiscourseConnective annotation_id="4359">en</DiscourseConnective> commission, <DiscourseConnective annotation_id="4374">et</DiscourseConnective> je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="4389">que</DiscourseConnective> la séance plénière donne un signal fort <DiscourseConnective annotation_id="4433">en</DiscourseConnective> définissant les produits d'épargne <DiscourseConnective annotation_id="4471">comme</DiscourseConnective> des produits qui garantissent 90 % du capital <DiscourseConnective annotation_id="4523">et</DiscourseConnective> pas seulement 95 %, <Alignment alignment="4171" annotation_id="4546">
          <DiscourseConnective annotation_id="4546" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le propose la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4203" docOffset="18">
      <en>Broad consensus was, <Alignment alignment="4587" annotation_id="4224">
          <DiscourseConnective annotation_id="4224" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, reached on how the scope of the directive should be widened, especially in the wording of Annexes I and III.</en>
      <fr>Un point <Alignment alignment="10542" annotation_id="4587">
          <DiscourseConnective annotation_id="4587" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> a permis de dégager un large consensus sur la façon d'élargir le champ d'application de la directive, <DiscourseConnective annotation_id="4699">notamment</DiscourseConnective> dans la rédaction des annexes I <DiscourseConnective annotation_id="4741">et</DiscourseConnective> III.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4342" docOffset="19">
      <en>Annex I is, <Alignment alignment="45238" annotation_id="4354">
          <DiscourseConnective annotation_id="4354" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, considerably strengthened by the report, <Alignment alignment="4818" annotation_id="4405">
          <DiscourseConnective annotation_id="4405" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are drawing up a very broad list of tax havens that spares no jurisdiction <DiscourseConnective annotation_id="4489" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that, unlike the G20 list, specifically includes Delaware and Nevada.</en>
      <fr>L'annexe I est <Alignment alignment="15519" annotation_id="4764">
          <DiscourseConnective annotation_id="4764" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> considérablement renforcée par le rapport, <Alignment alignment="4405" annotation_id="4818">
          <DiscourseConnective annotation_id="4818" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous établissons une liste très large de paradis fiscaux qui n'épargne aucune juridiction, qui introduit <DiscourseConnective annotation_id="4931">notamment</DiscourseConnective> le Delaware <DiscourseConnective annotation_id="4953">et</DiscourseConnective> le Nevada, à la différence de la liste du G20.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4563" docOffset="20">
      <en>We have defined more broadly than the Commission the legal constructions that these jurisdictions will have to show either do not exist on their territory or are fiscally transparent, <Alignment alignment="59698" annotation_id="4747">
          <DiscourseConnective annotation_id="4747" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that this reversal of the burden of proof is a more effective way of fighting tax evasion.</en>
      <fr>Nous imposons <DiscourseConnective annotation_id="5017">à</DiscourseConnective> ces juridictions la charge de faire la preuve que des constructions juridiques définies de manière plus large <DiscourseConnective annotation_id="5129">que</DiscourseConnective> ce que ne le fait la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5165">soit</DiscourseConnective> n'existent pas sur leur territoire, <DiscourseConnective annotation_id="5206">soit</DiscourseConnective> sont transparentes fiscalement, <Alignment alignment="13255" annotation_id="5243">
          <DiscourseConnective annotation_id="5243" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="5255">que</DiscourseConnective> cette inversion de la charge de <DiscourseConnective annotation_id="5291">la preuve</DiscourseConnective> est un moyen plus efficace de lutter contre la fraude fiscale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4852" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="5388" annotation_id="4852">
          <DiscourseConnective annotation_id="4852" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the main weakness of this text - and I will conclude on this - relates to the transition period granted to three Member States: Belgium, Austria and Luxembourg.</en>
      <fr>La principale faiblesse <Alignment alignment="30979" annotation_id="5388">
          <DiscourseConnective annotation_id="5388" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ce texte - <DiscourseConnective annotation_id="5412">et</DiscourseConnective> je conclus par là - porte sur la période de transition accordée <DiscourseConnective annotation_id="5479">à</DiscourseConnective> trois États membres: la Belgique, l'Autriche <DiscourseConnective annotation_id="5526">et</DiscourseConnective> le Luxembourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5022" docOffset="22">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5022" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective> Belgium has announced it is abandoning the system of withholding tax, I wish to see the system for the automatic exchange of information become widespread <DiscourseConnective annotation_id="5186" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, for this to happen, I would like a date to be set for the end of the transition period. This is why, even <DiscourseConnective annotation_id="5297" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> we have adopted the principle of a study to assess the respective merits of the systems of withholding tax and exchange of information for 2011, <DiscourseConnective annotation_id="5449" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the directive is revised, we wish to see 2014 set as the end date for this transition period.</en>
      <fr>Même si la Belgique a annoncé abandonner le système de retenue à la source, moi, je souhaite que soit généralisé le système d'échange automatique d'informations et, pour qu'il puisse être généralisé, qu'une date butoir fixe la fin de la période de transition, et c'est pour cela que, même si nous avons adopté le principe d'une étude qui évalue les mérites respectifs du système de retenue à la source et de l'échange d'informations pour 2011, au moment de la révision de la directive, nous souhaitons qu'une date butoir soit fixée à 2014 pour mettre fin à cette période de transition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5548" docOffset="23">
      <en>I wish to say that we have tried to work in a spirit of transparency and towards improved transparency at a time <DiscourseConnective annotation_id="5661" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> European taxpayers are required to contribute, especially in order to come to the aid of the European banking sector.</en>
      <fr>Je veux <DiscourseConnective annotation_id="6138">dire que</DiscourseConnective> nous avons essayé de travailler dans un esprit qui était celui de la transparence <DiscourseConnective annotation_id="6229">et</DiscourseConnective> de l'amélioration de la transparence <DiscourseConnective annotation_id="6269">à</DiscourseConnective> un moment où les contribuables européens sont mis <DiscourseConnective annotation_id="6321">à</DiscourseConnective> contribution, <DiscourseConnective annotation_id="6337">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6347">pour</DiscourseConnective> venir au secours du secteur bancaire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5784" id="508" name="Cornelis Visser">
    <ParallelChunk annotation_id="5784" docOffset="24">
      <en>rapporteur. - (NL) I should like to start by thanking the shadow rapporteurs for their sound cooperation.</en>
      <fr>rapporteur. - (NL) <DiscourseConnective annotation_id="6418">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je voudrais remercier les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="6478">pour</DiscourseConnective> leur bonne coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5890" docOffset="25">
      <en>Let me put things into perspective.</en>
      <fr>Replaçons les choses dans leur contexte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5926" docOffset="26">
      <en>The fight against fraud, <Alignment alignment="67525" annotation_id="5951">
          <DiscourseConnective annotation_id="5951" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> in large part the responsibility of the Member States, cannot be conducted solely at the national level.</en>
      <fr>La lutte contre la fraude, <Alignment alignment="12205" annotation_id="6575">
          <DiscourseConnective annotation_id="6575" sense="Comparison.Contrast">quoique</DiscourseConnective>
        </Alignment> relevant essentiellement de la responsabilité des États membres, ne peut être menée uniquement au niveau national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6065" docOffset="27">
      <en>It must be a priority for the European Union, <Alignment alignment="6751" annotation_id="6111">
          <DiscourseConnective annotation_id="6111" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must make sure that there is close cooperation between the Member States and the European Commission.</en>
      <fr>Elle doit être une priorité <DiscourseConnective annotation_id="6726">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, <Alignment alignment="18589" annotation_id="6751">
          <DiscourseConnective annotation_id="6751" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="6779">que</DiscourseConnective> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="6801">et</DiscourseConnective> la Commission européenne collaborent étroitement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6220" docOffset="28">
      <en>Given that the reform of VAT has been put on the back burner for the moment, the Commission has concentrated on the so-called classic measure, which is to say changes in the VAT legislation that introduce technical improvements but do not fundamentally alter the existing system.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6854">Étant donné que</DiscourseConnective> la réforme de la TVA a été mise <DiscourseConnective annotation_id="6902">en</DiscourseConnective> veilleuse, la Commission s'est concentrée sur la mesure dite classique, consistant <DiscourseConnective annotation_id="6988">à</DiscourseConnective> opérer des modifications de la législation sur la TVA qui apportent des améliorations techniques <DiscourseConnective annotation_id="7087">mais</DiscourseConnective> aucun changement de fond au système existant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6500" docOffset="29">
      <en>I support the initiative brought forward by Commissioner Kovács <Alignment alignment="7196" annotation_id="6564">
          <DiscourseConnective annotation_id="6564" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it moves in the right direction.</en>
      <fr>J'appuie l'initiative présentée par le commissaire Kovács <Alignment alignment="6564" annotation_id="7196">
          <DiscourseConnective annotation_id="7196" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle va dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6605" docOffset="30">
      <en>Tax fraud leads primarily to violations of the principle of fair and transparent taxation, and can lead to distortions of competition <Alignment alignment="7399" annotation_id="6739">
          <DiscourseConnective annotation_id="6739" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> one company does charge VAT <Alignment alignment="7430" annotation_id="6770">
          <DiscourseConnective annotation_id="6770" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> another does not, over and above all the costs to the government.</en>
      <fr>La fraude fiscale donne principalement lieu <DiscourseConnective annotation_id="7282">à</DiscourseConnective> des violations du principe de fiscalité équitable <DiscourseConnective annotation_id="7334">et</DiscourseConnective> transparente <DiscourseConnective annotation_id="7350">et</DiscourseConnective> peut entraîner des distorsions de concurrence <Alignment alignment="5003" annotation_id="7399">
          <DiscourseConnective annotation_id="7399" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une société facture la TVA, <Alignment alignment="2694" annotation_id="7430">
          <DiscourseConnective annotation_id="7430" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'autre ne le fait pas, <DiscourseConnective annotation_id="7465">sans compter qu'</DiscourseConnective>elle entraîne des frais <DiscourseConnective annotation_id="7505">pour</DiscourseConnective> l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6842" docOffset="31">
      <en>This affects the operation of the internal market, <DiscourseConnective annotation_id="6893" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> honest businesses have competitive disadvantages because of tax fraud.</en>
      <fr>Le fonctionnement du marché intérieur s'en trouve affecté, du fait que les entreprises honnêtes sont désavantagées d'un point de vue concurrentiel en raison de la fraude fiscale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6970" docOffset="32">
      <en>I heartily welcome the efforts of the Commission to try to tackle the deliberate abuse of the VAT system by criminal gangs who seek to take advantage of the shortcomings in the system.</en>
      <fr>Je salue chaleureusement les efforts déployés par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7761">pour</DiscourseConnective> combattre toute exploitation abusive du système de la TVA par des organisations criminelles qui veulent tirer profit des failles du système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7155" docOffset="33">
      <en>VAT is not only an important source of income for the Member States, but also for the EU.</en>
      <fr>La TVA est une source importante de revenus <DiscourseConnective annotation_id="7951">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7965">pour</DiscourseConnective> les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="7989">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7994">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8004">pour</DiscourseConnective> l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7245" docOffset="34">
      <en>The European Union receives around EUR 20 billion from VAT revenue.</en>
      <fr>L'Union européenne perçoit quelque 20 milliards d'euros grâce aux recettes de la TVA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7313" docOffset="35">
      <en>It is estimated that VAT fraud in Europe comes to EUR 100 billion per year.</en>
      <fr>On estime à 100 milliards d'euros par an les pertes liées <DiscourseConnective annotation_id="8159">à</DiscourseConnective> la fraude à la TVA <DiscourseConnective annotation_id="8180">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7389" docOffset="36">
      <en>This refers to the sum not handed over by importers at the border.</en>
      <fr>Ce montant correspond <DiscourseConnective annotation_id="8213">à</DiscourseConnective> la somme non versée par les importateurs <DiscourseConnective annotation_id="8256">à</DiscourseConnective> la frontière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7456" docOffset="37">
      <en>It is a reason for taking on those importers and exporters who commit fraud.</en>
      <fr>C'est une bonne raison de s'attaquer aux importateurs <DiscourseConnective annotation_id="8326">et</DiscourseConnective> exportateurs qui se rendent coupables de fraude fiscale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7533" docOffset="38">
      <en>The European Commission is introducing a major change, <Alignment alignment="8386" annotation_id="7588">
          <DiscourseConnective annotation_id="7588" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in seeking to hold suppliers acting in good faith jointly liable with importers who commit fraud.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19644" annotation_id="8386">
          <DiscourseConnective annotation_id="8386" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission européenne travaille actuellement à l'introduction d'un changement majeur, qui vise <DiscourseConnective annotation_id="8495">à</DiscourseConnective> tenir <DiscourseConnective annotation_id="8503">pour</DiscourseConnective> solidairement responsables les fournisseurs agissant de bonne foi <DiscourseConnective annotation_id="8574">et</DiscourseConnective> les importateurs coupables de fraude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7695" docOffset="39">
      <en>I have <Alignment alignment="8620" annotation_id="7702">
          <DiscourseConnective annotation_id="7702" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> tried to increase legal protection for exporters acting in good faith.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="7702" annotation_id="8620">
          <DiscourseConnective annotation_id="8620" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> voulu accroître la protection juridique des exportateurs qui agissent de bonne foi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7783" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="8719" annotation_id="7783">
          <Alignment alignment="8719" annotation_id="7783">
            <Alignment alignment="8719" annotation_id="7783">
              <DiscourseConnective annotation_id="7783" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, businesses should not bear the responsibility for the shortcomings of administrative cooperation between Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7783" annotation_id="8719">
          <Alignment alignment="29980" annotation_id="8719">
            <Alignment alignment="18531" annotation_id="8719">
              <DiscourseConnective annotation_id="8719" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, les entreprises ne doivent pas être tenues responsables de la mauvaise coopération administrative entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7919" docOffset="41">
      <en>
        <Alignment alignment="8862" annotation_id="7919">
          <DiscourseConnective annotation_id="7919" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Member States are simply given an additional power to prosecute exporters on a cross-border basis, the Member States will have little incentive to bring an improvement to administrative cooperation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32501" annotation_id="8862">
          <DiscourseConnective annotation_id="8862" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres se voient attribuer le pouvoir supplémentaire de poursuivre en justice les exportateurs sur une base transfrontalière, ils seront peu motivés <DiscourseConnective annotation_id="9025">à</DiscourseConnective> améliorer leur coopération administrative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8121" docOffset="42">
      <en>With our amendments, we are trying to prevent honest exporters from being penalised unnecessarily.</en>
      <fr>Nos amendements visent <DiscourseConnective annotation_id="9093">à</DiscourseConnective> empêcher que les honnêtes exportateurs soient pénalisés sans raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8220" docOffset="43">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8220" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, the honest exporter must receive a warning two months before the actual penalty, <Alignment alignment="9262" annotation_id="8312">
          <Alignment alignment="9262" annotation_id="8312">
            <DiscourseConnective annotation_id="8312" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> he has the opportunity to prove that he had been acting in good faith.</en>
      <fr>L'exportateur doit recevoir un avertissement deux mois <DiscourseConnective annotation_id="9219">avant</DiscourseConnective> l'imposition effective de sanctions, <Alignment alignment="8312" annotation_id="9262">
          <Alignment alignment="14467" annotation_id="9262">
            <DiscourseConnective annotation_id="9262" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il puisse prouver <DiscourseConnective annotation_id="9288">qu'</DiscourseConnective>il a agi de bonne foi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8391" docOffset="44">
      <en>Contact in this regard must be made via the exporter's own tax office and not that of the importing Member State.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9314">Pour ce faire</DiscourseConnective>, le contact doit être établi avec l'administration fiscale de l'exportateur, <DiscourseConnective annotation_id="9405">et</DiscourseConnective> non avec celle de l'État membre importateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8505" docOffset="45">
      <en>The Socialist Group in the European Parliament argues in favour of a maximum recovery period of five years.</en>
      <fr>Le groupe socialiste au Parlement européen plaide <DiscourseConnective annotation_id="9503">en</DiscourseConnective> faveur d'une période maximale de recouvrement de cinq ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8613" docOffset="46">
      <en>I do not agree with this.</en>
      <fr>Je ne suis pas d'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8639" docOffset="47">
      <en>The liability period for VAT at the national level has not been harmonised.</en>
      <fr>Le délai de prescription applicable au niveau national pour le recouvrement de la TVA n'est pas harmonisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8715" docOffset="48">
      <en>In Belgium, <Alignment alignment="9710" annotation_id="8727">
          <DiscourseConnective annotation_id="8727" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is three years except in the case of demonstrable fraud.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9697">En</DiscourseConnective> Belgique, <Alignment alignment="34766" annotation_id="9710">
          <DiscourseConnective annotation_id="9710" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est de trois ans sauf dans les cas de fraude manifeste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8801" docOffset="49">
      <en>A longer period of joint and several liability for VAT on cross-border transactions is undesirable <Alignment alignment="9887" annotation_id="8900">
          <DiscourseConnective annotation_id="8900" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> businesses will have to bear a much greater administrative burden, leading to high costs for doing business that are certainly not desirable in the current crisis.</en>
      <fr>Il n'est pas judicieux de prévoir une période plus longue dans le cas de transactions transfrontalières, <Alignment alignment="13722" annotation_id="9887">
          <DiscourseConnective annotation_id="9887" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela imposerait une charge administrative beaucoup trop lourde aux entreprises, entraînant des coûts de fonctionnement élevés qui sont loin d'être souhaitables <DiscourseConnective annotation_id="10051">en</DiscourseConnective> ces temps de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9072" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="21864" annotation_id="9072">
          <DiscourseConnective annotation_id="9072" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, companies will, as of 2010, have to submit monthly summary declarations for cross-border transactions within the EU, as a result of which the tax authorities will automatically receive the necessary information to cross-check intra-community transactions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8761" annotation_id="10074">
          <DiscourseConnective annotation_id="10074" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à compter de 2010, les entreprises devront déposer des déclarations sommaires mensuelles <DiscourseConnective annotation_id="10173">pour</DiscourseConnective> les opérations intracommunautaires au sein de l'UE. Les administrations fiscales recevront ainsi automatiquement les informations nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="10320">pour</DiscourseConnective> vérifier par recoupement les transactions intracommunautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9338" docOffset="51">
      <en>This information must be used by the tax authorities in an appropriate and targeted manner.</en>
      <fr>Elles devront utiliser ces informations de manière appropriée <DiscourseConnective annotation_id="10450">et</DiscourseConnective> ciblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9430" docOffset="52">
      <en>Why would it be necessary to give them five more years <Alignment alignment="52534" annotation_id="9485">
          <DiscourseConnective annotation_id="9485" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> carrying out the cross-checks, <Alignment alignment="3961" annotation_id="9523">
          <DiscourseConnective annotation_id="9523" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> they already receive monthly data?</en>
      <fr>Pourquoi faudrait-il leur accorder cinq années supplémentaires <Alignment alignment="1862" annotation_id="10524">
          <DiscourseConnective annotation_id="10524" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> réaliser ces vérifications <Alignment alignment="19233" annotation_id="10556">
          <DiscourseConnective annotation_id="10556" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles reçoivent des données mensuelles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9563" docOffset="53">
      <en>I am afraid that the result of a lengthy claim period of five years will be that tax authorities will act late <DiscourseConnective annotation_id="9674" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the fraudsters will have disappeared.</en>
      <fr>Je crains <DiscourseConnective annotation_id="10609">que</DiscourseConnective> l'instauration d'une période de réclamation aussi longue incite les administrations fiscales <DiscourseConnective annotation_id="10706">à</DiscourseConnective> agir tardivement, à un moment où les fraudeurs auront disparu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9716" docOffset="54">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9716" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>, the claims for recovery will be made against businesses that may have been acting in good faith.</en>
      <fr>Les actions <DiscourseConnective annotation_id="10783">en</DiscourseConnective> recouvrement seront alors intentées à l'encontre d'entreprises ayant peut-être agi de bonne foi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9826" docOffset="55">
      <en>Mr President, I will conclude. Importers who commit fraud must be dealt with quickly.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je conclurai en disant que les importateurs responsables de fraudes doivent être interpellés rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9912" docOffset="56">
      <en>The honest exporter must be addressed by his own tax administration, with prior notice of two months and within a maximum period of two years, as this period limits, as far as possible, the administrative burdens on honest businesses.</en>
      <fr>L'exportateur honnête doit être contacté par l'administration fiscale dont il relève, avec notification préalable de deux mois <DiscourseConnective annotation_id="11138">et</DiscourseConnective> dans un délai maximal de deux ans, ce délai permettant de limiter, <DiscourseConnective annotation_id="11208">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11215">que</DiscourseConnective> possible, les charges administratives pesant sur les entreprises honnêtes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10147" id="510" name="László Kovács">
    <ParallelChunk annotation_id="10147" docOffset="57">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, in a globalised world, where tax evaders and fraudsters take advantage of the limited scope of authority of national tax administrations, efficient cooperation and mutual assistance between tax administrations is essential to better combat tax fraud and evasion.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, dans un univers mondialisé, où les fraudeurs <DiscourseConnective annotation_id="11393">et</DiscourseConnective> les adeptes de l'évasion fiscale profitent des limites géographiques de l'autorité des administrations fiscales nationales, le renforcement de la lutte contre la fraude fiscale <DiscourseConnective annotation_id="11573">et</DiscourseConnective> l'évasion fiscale passe par une collaboration efficace <DiscourseConnective annotation_id="11631">et</DiscourseConnective> une assistance mutuelle entre les administrations fiscales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10455" docOffset="58">
      <en>Improved rules and greater transparency are crucial.</en>
      <fr>Il faut absolument améliorer les règles <DiscourseConnective annotation_id="11734">et</DiscourseConnective> instaurer une plus grande transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10508" docOffset="59">
      <en>This has recently been underlined by the G20 summit in London, <Alignment alignment="11839" annotation_id="10571">
          <DiscourseConnective annotation_id="10571" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is even more relevant in the internal market in the midst of the financial crisis and the need to tighten fiscal policies in the European Union.</en>
      <fr>C'est ce qu'a souligné récemment le sommet du G20 de Londres, <Alignment alignment="29517" annotation_id="11839">
          <DiscourseConnective annotation_id="11839" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette réalité est d'<DiscourseConnective annotation_id="11862">autant</DiscourseConnective> plus pertinente dans le marché intérieur, au milieu de la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="11944">et</DiscourseConnective> à un moment où nous devons resserrer les politiques fiscales de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10723" docOffset="60">
      <en>Against this background I am glad to discuss with you tonight two proposals that both contribute to the objective of fighting tax fraud and tax evasion in two different tax areas.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je suis heureux de pouvoir aborder avec vous ce soir deux propositions qui contribuent <DiscourseConnective annotation_id="12136">à</DiscourseConnective> la lutte contre la fraude <DiscourseConnective annotation_id="12164">et</DiscourseConnective> l'évasion fiscales dans deux domaines fiscaux différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10903" docOffset="61">
      <en>The proposed revision of the Savings Tax Directive seeks to close loopholes <Alignment alignment="12336" annotation_id="10979">
          <DiscourseConnective annotation_id="10979" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> better prevent tax evasion.</en>
      <fr>La révision proposée de la directive sur la fiscalité de l'épargne a pour objectif de fermer des échappatoires <Alignment alignment="9367" annotation_id="12336">
          <DiscourseConnective annotation_id="12336" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de <DiscourseConnective annotation_id="12342">mieux</DiscourseConnective> prévenir l'évasion fiscale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11011" docOffset="62">
      <en>I very much welcome the constructive and supporting attitude to this proposal shown in the report by Mr Hamon and the opinion by Mrs Siitonen.</en>
      <fr>Je me réjouis de l'attitude constructive <DiscourseConnective annotation_id="12417">et</DiscourseConnective> favorable dont font preuve M. Hamon dans ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="12472">et</DiscourseConnective> Mme Siitonen dans son avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11154" docOffset="63">
      <en>I am aware that the most controversial point of the discussions in the committees has been Amendment 20, fixing an end to the transitional period during which three Member States are allowed to levy a withholding tax in place of automatically exchanging information.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="12511">que</DiscourseConnective> le point le plus controversé des discussions au sein des commissions a été l'amendement 20, qui fixe la fin de la période transitoire au cours de laquelle trois États membres sont autorisés <DiscourseConnective annotation_id="12705">à</DiscourseConnective> effectuer une retenue à la source <DiscourseConnective annotation_id="12741">au lieu de</DiscourseConnective> procéder à un échange automatique d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11421" docOffset="64">
      <en>I <Alignment alignment="54272" annotation_id="11423">
          <DiscourseConnective annotation_id="11423" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> notice the opposed initiative from Mrs Lulling and Mr Karas supporting, through Amendment 28, the option for these three Member States to pursue the levying of the withholding tax and to abstain from automatic information exchange on a permanent basis.</en>
      <fr>Je note <Alignment alignment="11423" annotation_id="12810">
          <DiscourseConnective annotation_id="12810" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'initiative opposée de Mme Lulling <DiscourseConnective annotation_id="12856">et</DiscourseConnective> de M. Karas qui, par le biais de l'amendement 28, préconisent d'autoriser ces trois États membres <DiscourseConnective annotation_id="12957">à</DiscourseConnective> continuer le prélèvement d'une taxe à la source <DiscourseConnective annotation_id="13007">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13010">à</DiscourseConnective> s'abstenir de façon permanente de participer <DiscourseConnective annotation_id="13057">à</DiscourseConnective> un échange automatique d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11681" docOffset="65">
      <en>Let me recall that the ultimate objective of the Savings Tax Directive is automatic exchange of information on as wide a basis as possible, <Alignment alignment="53813" annotation_id="11821">
          <DiscourseConnective annotation_id="11821" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the only reasonable tool to enable the country of residence of the taxpayer to apply its own tax rules to cross-border income from savings.</en>
      <fr>Permettez-moi de rappeler <DiscourseConnective annotation_id="13124">que</DiscourseConnective> l'objectif ultime de la directive sur la fiscalité de l'épargne est précisément un échange automatique d'informations <DiscourseConnective annotation_id="13246">aussi</DiscourseConnective> large <DiscourseConnective annotation_id="13258">que</DiscourseConnective> possible, <Alignment alignment="8396" annotation_id="13272">
          <DiscourseConnective annotation_id="13272" sense="Temporal.Synchrony">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="13290">s'</DiscourseConnective>agit là du seul outil réaliste permettant au pays de résidence du contribuable d'appliquer sa propre réglementation fiscale aux revenus transfrontaliers de l'épargne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11972" docOffset="66">
      <en>This is perfectly in line with recent developments at international level - such as the G20 conclusions - favouring transparency and the strengthening of the cooperation between tax administrations on the basis of exchange of information.</en>
      <fr>Cette approche <DiscourseConnective annotation_id="13474">s'</DiscourseConnective>inscrit tout à fait dans la lignée des évolutions récentes au niveau international, <DiscourseConnective annotation_id="13560">comme</DiscourseConnective> par exemples les conclusions du G20, qui encouragent la transparence <DiscourseConnective annotation_id="13635">et</DiscourseConnective> le renforcement de la coopération entre les administrations fiscales sur la base d'un échange d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12211" docOffset="67">
      <en>
        <Alignment alignment="74159" annotation_id="12211">
          <DiscourseConnective annotation_id="12211" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can assure you that the Commission, <Alignment alignment="65062" annotation_id="12259">
          <DiscourseConnective annotation_id="12259" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> rejecting Amendment 28 <Alignment alignment="19750" annotation_id="12288">
          <DiscourseConnective annotation_id="12288" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it contradicts the aim of the Directive, has no negative view on Amendment 20.</en>
      <fr>Je <DiscourseConnective annotation_id="13751">puis</DiscourseConnective> <Alignment alignment="24608" annotation_id="13756">
          <DiscourseConnective annotation_id="13756" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="13774">que</DiscourseConnective> la Commission, <Alignment alignment="12002" annotation_id="13793">
          <DiscourseConnective annotation_id="13793" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> rejetant l'amendement 28 <Alignment alignment="4352" annotation_id="13826">
          <DiscourseConnective annotation_id="13826" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci est contraire à l'objectif de la directive, n'a pas d'opinion défavorable de l'amendement 20.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12375" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="36644" annotation_id="12375">
          <DiscourseConnective annotation_id="12375" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we consider that fixing a date for the end of the transitional period is premature at this stage and could create an obstacle to the necessary quick adoption of the amending proposal by the Council.</en>
      <fr>Nous pensons <Alignment alignment="4785" annotation_id="13952">
          <DiscourseConnective annotation_id="13952" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13962">qu'</DiscourseConnective>il est prématuré <DiscourseConnective annotation_id="13982">à</DiscourseConnective> ce stade de fixer une date <DiscourseConnective annotation_id="14011">pour</DiscourseConnective> la fin de la période transitoire, <DiscourseConnective annotation_id="14050">et</DiscourseConnective> que cette mesure risquerait d'entraver l'adoption rapide par le Conseil de la proposition d'amendement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12583" docOffset="69">
      <en>There is actually a need to evaluate <Alignment alignment="31784" annotation_id="12620">
          <DiscourseConnective annotation_id="12620" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="82572" annotation_id="12625">
          <DiscourseConnective annotation_id="12625" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how the political commitments for enhanced cooperation, which have been taken by a number of jurisdictions, can actually be implemented.</en>
      <fr>Il faut évaluer <Alignment alignment="5990" annotation_id="14173">
          <DiscourseConnective annotation_id="14173" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="25337" annotation_id="14179">
          <DiscourseConnective annotation_id="14179" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment mettre en œuvre les engagements politiques en faveur d'une coopération accrue pris par un certain nombre de juridictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12766" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="14312" annotation_id="12766">
          <DiscourseConnective annotation_id="12766" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission will not be opposed to any reinforcement of the corresponding provisions of the Directive which could be unanimously agreed by the Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6834" annotation_id="14312">
          <DiscourseConnective annotation_id="14312" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission ne s'opposera pas <DiscourseConnective annotation_id="14355">à</DiscourseConnective> un renforcement des dispositions correspondantes de la directive susceptible d'être approuvé à l'unanimité par le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12935" docOffset="71">
      <en>In Amendment 22 the Commission is asked to produce by the end of 2010 a comparative study analysing advantages and weaknesses of both the systems of exchange of information and of the withholding tax.</en>
      <fr>L'amendement 22 demande <DiscourseConnective annotation_id="14504">à</DiscourseConnective> la Commission de produire d'ici fin 2010 une étude comparative analysant les avantages <DiscourseConnective annotation_id="14593">et</DiscourseConnective> les faiblesses de la retenue à la source <DiscourseConnective annotation_id="14637">et</DiscourseConnective> de l'échange d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13136" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="47323" annotation_id="13136">
          <DiscourseConnective annotation_id="13136" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the target date for the production of this study does not seem realistic: all Member States would <Alignment alignment="50531" annotation_id="13243">
          <DiscourseConnective annotation_id="13243" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to make available to the Commission, from this year onwards, the elements of statistics the transmission of which is set to be optional for them under the Council conclusions of May 2008 and Annex V of the amending proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13136" annotation_id="14669">
          <DiscourseConnective annotation_id="14669" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'échéance proposée <DiscourseConnective annotation_id="14694">pour</DiscourseConnective> la production de cette étude ne semble pas réaliste: tous les États membres devraient <Alignment alignment="9435" annotation_id="14785">
          <DiscourseConnective annotation_id="14785" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mettre <DiscourseConnective annotation_id="14802">à</DiscourseConnective> la disposition de la Commission, à partir de cette année, les données statistiques dont la transmission n'est qu'optionnelle <DiscourseConnective annotation_id="14929">en</DiscourseConnective> vertu des conclusions du Conseil de mai 2008 <DiscourseConnective annotation_id="14977">et</DiscourseConnective> de l'annexe V de la proposition d'amendement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13478" docOffset="73">
      <en>Concerning the other amendments of a more technical nature which aim either at extending the scope of a particular provision - like Amendment 17 on insurance - or at limiting the administrative burden on the economic operators, the Commission considers that its proposal is already the result of a delicate balance between improving the effectiveness of the Directive and limiting an additional administrative burden.</en>
      <fr>Concernant les autres amendements de nature technique visant <DiscourseConnective annotation_id="15087">à</DiscourseConnective> étendre la portée d'une disposition particulière - <DiscourseConnective annotation_id="15140">comme</DiscourseConnective> l'amendement 17 relatif aux assurances - <DiscourseConnective annotation_id="15187">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15190">à</DiscourseConnective> limiter les contraintes administratives imposées aux opérateurs économiques, la Commission estime <DiscourseConnective annotation_id="15290">que</DiscourseConnective> sa proposition est <DiscourseConnective annotation_id="15313">déjà</DiscourseConnective> le fruit d'un compromis délicat visant à renforcer l'efficacité de cette directive tout en limitant l'augmentation des contraintes administratives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13896" docOffset="74">
      <en>The proposed amendments, <Alignment alignment="46314" annotation_id="13921">
          <DiscourseConnective annotation_id="13921" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, could negatively affect this delicate balance.</en>
      <fr>Les amendements proposés risquent <Alignment alignment="25174" annotation_id="15500">
          <DiscourseConnective annotation_id="15500" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> de rompre cet équilibre délicat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13977" docOffset="75">
      <en>They could either increase the administrative burden in a disproportionate manner - this is notably the case for the amendments aimed at extending the scope - or have an unfavourable impact on the effectiveness of the provisions.</en>
      <fr>Ils risquent <DiscourseConnective annotation_id="15556">soit</DiscourseConnective> d'augmenter les contraintes administratives de façon disproportionnée, <DiscourseConnective annotation_id="15632">notamment</DiscourseConnective> dans le cas des amendements visant <DiscourseConnective annotation_id="15677">à</DiscourseConnective> étendre le champ d'application, <DiscourseConnective annotation_id="15711">soit</DiscourseConnective> d'avoir un impact négatif sur l'efficacité des dispositions concernées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14207" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="15788" annotation_id="14207">
          <DiscourseConnective annotation_id="14207" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> appreciating the constructive approach of Parliament, the Commission cannot <Alignment alignment="77385" annotation_id="14289">
          <DiscourseConnective annotation_id="14289" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> accept some of the amendments in their present form.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27658" annotation_id="15788">
          <DiscourseConnective annotation_id="15788" sense="Comparison.Contrast">Bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle apprécie l'approche constructive du Parlement, la Commission ne peut <Alignment alignment="30799" annotation_id="15870">
          <DiscourseConnective annotation_id="15870" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> accepter certains des amendements dans leur forme actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14352" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="75751" annotation_id="14352">
          <DiscourseConnective annotation_id="14352" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission will defend the spirit of a number of these amendments in the Council deliberations without formally amending its proposal.</en>
      <fr>La Commission défendra <Alignment alignment="15881" annotation_id="15958">
          <DiscourseConnective annotation_id="15958" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'esprit de certains de ces amendements lors de ses délibérations avec le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="16050">sans</DiscourseConnective> modifier formellement sa proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14500" docOffset="78">
      <en>Turning now to the sensitive subject of VAT fraud, I would like to recall that at the ECOFIN meeting of 4 December 2007 the Council invited the Commission to accelerate its work on the conventional measures to combat VAT fraud.</en>
      <fr>En ce qui concerne le sujet sensible de la fraude à la TVA, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="16162">à</DiscourseConnective> rappeler <DiscourseConnective annotation_id="16173">que</DiscourseConnective> lors de la réunion ECOFIN du 4 décembre 2007, le Conseil a invité la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16257">à</DiscourseConnective> accélérer son travail relatif aux mesures traditionnelles de lutte contre la fraude à la TVA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14728" docOffset="79">
      <en>The ECOFIN <Alignment alignment="16362" annotation_id="14739">
          <DiscourseConnective annotation_id="14739" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> invited the Commission to present legislative proposals to rectify the shortcomings encountered in the current legislation.</en>
      <fr>ECOFIN a <Alignment alignment="14739" annotation_id="16362">
          <DiscourseConnective annotation_id="16362" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> invité la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16393">à</DiscourseConnective> présenter des propositions législatives visant <DiscourseConnective annotation_id="16442">à</DiscourseConnective> corriger les lacunes de la législation actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14868" docOffset="80">
      <en>Hereupon the Commission presented a communication on a coordinated strategy to improve the fight against VAT fraud in the European Union in December 2008.</en>
      <fr>C'est à la suite de ces demandes que la Commission a présenté <DiscourseConnective annotation_id="16555">en</DiscourseConnective> décembre 2008 une communication relative à une stratégie coordonnée <DiscourseConnective annotation_id="16626">en vue d'</DiscourseConnective>améliorer la lutte contre la fraude à la TVA dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15023" docOffset="81">
      <en>The communication sets out a series of measures for which the Commission intends to present legislative proposals in the short term.</en>
      <fr>Cette communication définit une série de mesures <DiscourseConnective annotation_id="16754">à propos</DiscourseConnective> desquelles la Commission prévoit d'introduire <DiscourseConnective annotation_id="16809">à</DiscourseConnective> court terme des propositions législatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15156" docOffset="82">
      <en>The present proposal is part of the first set of proposals announced in this communication.</en>
      <fr>La proposition actuelle fait partie du premier ensemble de propositions annoncé par cette communication.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15248" docOffset="83">
      <en>The proposal will allow the Member States to better fight VAT fraud in two ways.</en>
      <fr>Cette proposition donnera aux États membres deux moyens de <DiscourseConnective annotation_id="17018">mieux</DiscourseConnective> lutter contre la fraude <DiscourseConnective annotation_id="17048">à</DiscourseConnective> la TVA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15329" docOffset="84">
      <en>Firstly, by providing further clarification on the conditions for exempting certain imports of goods, and, secondly, by creating the legal basis for allowing cross-border joint and several liability for traders failing to fulfil their reporting obligations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17058">Tout d'abord</DiscourseConnective>, elle clarifie les conditions d'exemption de certaines importations de marchandises. <DiscourseConnective annotation_id="17156">Deuxièmement</DiscourseConnective>, elle crée la base juridique nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="17209">pour</DiscourseConnective> instaurer une responsabilité solidaire transfrontalière <DiscourseConnective annotation_id="17270">pour</DiscourseConnective> les professionnels qui ne respectent pas leurs obligations en matière de notification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15587" docOffset="85">
      <en>I would like to thank Parliament, and <Alignment alignment="1757" annotation_id="15625">
          <Alignment alignment="66924" annotation_id="15625">
            <DiscourseConnective annotation_id="15625" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the rapporteur, Mr Visser, for dealing with this proposal in such a short time and for the constructive report.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="17371">à</DiscourseConnective> remercier le Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="17397">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15625" annotation_id="17400">
          <Alignment alignment="15625" annotation_id="17400">
            <DiscourseConnective annotation_id="17400" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> son rapporteur M. Visser, <DiscourseConnective annotation_id="17441">pour</DiscourseConnective> avoir examiné cette proposition dans de <DiscourseConnective annotation_id="17486">si</DiscourseConnective> brefs délais <DiscourseConnective annotation_id="17502">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17505">pour</DiscourseConnective> ce rapport constructif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15751" docOffset="86">
      <en>Allow me, <Alignment alignment="17548" annotation_id="15761">
          <DiscourseConnective annotation_id="15761" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, some comments.</en>
      <fr>Permettez-moi <Alignment alignment="5078" annotation_id="17548">
          <DiscourseConnective annotation_id="17548" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> de faire quelques commentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15785" docOffset="87">
      <en>Amendments 2 and 4 of the report would require the Commission to carry out an evaluation on the functioning of the new cross-border joint and several liability provision.</en>
      <fr>Les amendements 2 <DiscourseConnective annotation_id="17608">et</DiscourseConnective> 4 du rapport exigeraient de la Commission qu'elle évalue le fonctionnement de la nouvelle disposition relative à la responsabilité solidaire transfrontalière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15956" docOffset="88">
      <en>Unfortunately, the Commission does not possess this information, <Alignment alignment="17836" annotation_id="16021">
          <DiscourseConnective annotation_id="16021" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the assessing of taxes, as well as their recovery, are purely national competences.</en>
      <fr>La Commission ne dispose <DiscourseConnective annotation_id="17795">malheureusement</DiscourseConnective> pas de ces informations, <Alignment alignment="11841" annotation_id="17836">
          <DiscourseConnective annotation_id="17836" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'évaluation des taxes et leur recouvrement relèvent strictement des compétences nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16108" docOffset="89">
      <en>
        <Alignment alignment="17945" annotation_id="16108">
          <DiscourseConnective annotation_id="16108" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="17955" annotation_id="16121">
          <DiscourseConnective annotation_id="16121" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission receives complaints from the economic operators that the provision is being misused by national tax administrations or leads to unwarranted results, it will assume its responsibility as guardian of Community legislation and take appropriate measures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3986" annotation_id="17945">
          <DiscourseConnective annotation_id="17945" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12707" annotation_id="17955">
          <DiscourseConnective annotation_id="17955" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission reçoit des plaintes de la part d'opérateurs économiques selon lesquelles cette disposition fait l'objet d'abus par les administrations fiscales nationales <DiscourseConnective annotation_id="18127">ou</DiscourseConnective> qu'elle aboutit <DiscourseConnective annotation_id="18146">à</DiscourseConnective> des résultats injustifiés, elle prendra ses responsabilités en <DiscourseConnective annotation_id="18211">tant que</DiscourseConnective> gardienne de la législation communautaire <DiscourseConnective annotation_id="18262">et</DiscourseConnective> prendra les mesures adéquates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16390" docOffset="90">
      <en>This includes <DiscourseConnective annotation_id="16404" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> presenting a proposal to amend this provision <Alignment alignment="18345" annotation_id="16464">
          <DiscourseConnective annotation_id="16464" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary.</en>
      <fr>Ces mesures incluent la possibilité de présenter <Alignment alignment="9730" annotation_id="18345">
          <DiscourseConnective annotation_id="18345" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire une proposition de modification de cette disposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16480" docOffset="91">
      <en>Amendments 3 and 5 go against the division of competences between Member States in the overall functioning of the Community VAT system.</en>
      <fr>Les amendements 3 <DiscourseConnective annotation_id="18431">et</DiscourseConnective> 5 sont contraires à la répartition des compétences entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="18509">pour</DiscourseConnective> le fonctionnement général du système communautaire de TVA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16616" docOffset="92">
      <en>This system is based on a taxable event taking place in a specific Member State, leading to a VAT debt and VAT liability in that Member State.</en>
      <fr>Ce système repose sur l'existence d'un fait générateur dans un États membre, qui donne naissance <DiscourseConnective annotation_id="18670">à</DiscourseConnective> une dette de TVA <DiscourseConnective annotation_id="18689">et</DiscourseConnective> donc à une responsabilité en matière de TVA dans cet État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16759" docOffset="93">
      <en>It is the Member State where that VAT is due that will determine the procedure to be followed in order to collect this VAT, including from non-established traders.</en>
      <fr>C'est à l'État membre dans lequel la TVA est redevable <DiscourseConnective annotation_id="18813">qu'</DiscourseConnective>il revient de déterminer la procédure <DiscourseConnective annotation_id="18854">à</DiscourseConnective> suivre pour obtenir le paiement de cette TVA, y compris par des professionnels établis dans un autre État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16923" docOffset="94">
      <en>
        <Alignment alignment="18970" annotation_id="16923">
          <DiscourseConnective annotation_id="16923" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a trader who has not fulfilled his reporting obligations in the Member State of departure will have to justify his shortcomings to the tax administration of the Member State where the VAT is due and not to the tax administration of his own Member State.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16923" annotation_id="18970">
          <DiscourseConnective annotation_id="18970" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un professionnel qui n'a pas respecté ses obligations de notification dans l'État membre de départ devra justifier ses manquements vis-à-vis de l'administration fiscale de l'État membre dans lequel la TVA est due <DiscourseConnective annotation_id="19199">et</DiscourseConnective> non vis-à-vis de l'administration de son propre État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17188" docOffset="95">
      <en>The latter will only intervene upon request of the first Member State in order to obtain additional information or in the tax recovery process.</en>
      <fr>Ce dernier n'interviendra <DiscourseConnective annotation_id="19289">qu'</DiscourseConnective>à la demande du premier État membre <DiscourseConnective annotation_id="19328">afin d'</DiscourseConnective>obtenir des informations supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="19376">ou</DiscourseConnective> dans le cadre du processus de recouvrement de l'impôt.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17332" id="511" name="Eva-Riitta Siitonen">
    <ParallelChunk annotation_id="17332" docOffset="96">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Legal Affairs. - (FI) Madam President, ladies and gentlemen, I support the compromise reached by the Committee on Economic and Monetary Affairs.</en>
      <fr>rapporteure pour avis de la commission des affaires juridiques. - (FI) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="19536">et</DiscourseConnective> Messieurs, je soutiens le compromis dégagé par la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="19625">et</DiscourseConnective> monétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17522" docOffset="97">
      <en>Mr Hamon's report on the Savings Tax Directive is excellent and balanced.</en>
      <fr>Le rapport de M. Hamon sur la directive relative à la fiscalité des revenus de l'épargne est excellent <DiscourseConnective annotation_id="19743">et</DiscourseConnective> équilibré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17596" docOffset="98">
      <en>It addresses the prevention of tax evasion and greater transparency.</en>
      <fr>Il traite des questions de prévention de l'évasion fiscale <DiscourseConnective annotation_id="19816">et</DiscourseConnective> de transparence accrue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17665" docOffset="99">
      <en>Parliament needs to be strict in this area.</en>
      <fr>Le Parlement doit faire preuve de fermeté dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17709" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="19916" annotation_id="17709">
          <DiscourseConnective annotation_id="17709" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should harmonise the taxation systems for savings income in the form of interest payments.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="5932" annotation_id="19916">
          <DiscourseConnective annotation_id="19916" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> harmoniser les systèmes de fiscalité des revenus de l'épargne sous forme de paiement d'intérêts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17816" docOffset="101">
      <en>We need to include the last remaining Member States in the information exchange system.</en>
      <fr>Nous devons inclure les États membres restants dans le système d'échange d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17904" docOffset="102">
      <en>Banking secrecy, which is far too rigid, needs to be opened up, <Alignment alignment="9210" annotation_id="17968">
          <DiscourseConnective annotation_id="17968" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can fight against the tax havens.</en>
      <fr>Le principe du secret bancaire, qui est beaucoup trop rigide, doit être assoupli <Alignment alignment="2606" annotation_id="20195">
          <DiscourseConnective annotation_id="20195" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir lutter contre les paradis fiscaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18013" docOffset="103">
      <en>The G20 Conference <Alignment alignment="57277" annotation_id="18032">
          <DiscourseConnective annotation_id="18032" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> made the dismantling of tax havens one of the key objectives.</en>
      <fr>La conférence du G20 a <Alignment alignment="4550" annotation_id="20269">
          <DiscourseConnective annotation_id="20269" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> inscrit le démantèlement des paradis fiscaux parmi ses principaux objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18099" docOffset="104">
      <en>Parliament must set an example, for us to recover from the financial crisis and regain the public's confidence.</en>
      <fr>Le Parlement doit donner l'exemple, <DiscourseConnective annotation_id="20392">afin que</DiscourseConnective> nous puissions sortir de la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="20446">et</DiscourseConnective> regagner la confiance des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18211" docOffset="105">
      <en>Transparency in the banking sector must be ensured, <Alignment alignment="4466" annotation_id="18263">
          <DiscourseConnective annotation_id="18263" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that will only be possible with the exchange of information.</en>
      <fr>Il faut garantir la transparence dans le secteur bancaire <Alignment alignment="643" annotation_id="20543">
          <DiscourseConnective annotation_id="20543" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'échange d'informations est indispensable <DiscourseConnective annotation_id="20589">à</DiscourseConnective> cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18328" id="512" language="FR" name="Astrid Lulling">
    <ParallelChunk annotation_id="18328" docOffset="106">
      <en>Madam President, the debates and discussions around the fiscal system for savings have taken such a passionate turn that it has become disturbing.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - Madame la Présidente, les débats <DiscourseConnective annotation_id="20662">et</DiscourseConnective> les discussions autour de la fiscalité de l'épargne ont pris une telle tournure passionnelle <DiscourseConnective annotation_id="20758">que</DiscourseConnective> cela en devient dérangeant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18475" docOffset="107">
      <en>I do not hesitate to defend what appears to be a minority position here, <Alignment alignment="20873" annotation_id="18548">
          <DiscourseConnective annotation_id="18548" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will see what happens tomorrow, even <Alignment alignment="20900" annotation_id="18592">
          <DiscourseConnective annotation_id="18592" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> our rapporteur and the commissioner are still mixing up the sheep and the goats.</en>
      <fr>Je n'ai pas d'états d'âme <DiscourseConnective annotation_id="20816">à</DiscourseConnective> défendre une position qui semble être minoritaire ici, <Alignment alignment="20468" annotation_id="20873">
          <DiscourseConnective annotation_id="20873" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> on verra bien demain, <Alignment alignment="35158" annotation_id="20900">
          <DiscourseConnective annotation_id="20900" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="20925">et</DiscourseConnective> le commissaire mélangent <DiscourseConnective annotation_id="20953">encore</DiscourseConnective> les torchons <DiscourseConnective annotation_id="20973">et</DiscourseConnective> les serviettes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18680" docOffset="108">
      <en>Let us go back to the root of the problem.</en>
      <fr>Revenons-en au fond du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18723" docOffset="109">
      <en>The Directive on savings taxation came into force in 2005 with the aim of taxing the capital revenues of non-residents.</en>
      <fr>Mise <DiscourseConnective annotation_id="21030">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="21041">depuis</DiscourseConnective> 2005, la directive sur la fiscalité de l'épargne a <DiscourseConnective annotation_id="21099">pour</DiscourseConnective> objet de taxer les revenus de capitaux des non-résidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18843" docOffset="110">
      <en>Two systems are involved here: exchange of information between tax authorities and withholding tax.</en>
      <fr>Deux systèmes y concourent: l'échange d'informations entre autorités fiscales <DiscourseConnective annotation_id="21240">et</DiscourseConnective> la retenue à la source.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18943" docOffset="111">
      <en>What are we finding after several years of operation?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21267">Que</DiscourseConnective> constate-t-on <DiscourseConnective annotation_id="21285">après</DiscourseConnective> quelques années de mise en œuvre?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18997" docOffset="112">
      <en>Official and unofficial studies all show that exchange of information is seriously failing, <Alignment alignment="21430" annotation_id="19089">
          <DiscourseConnective annotation_id="19089" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is complicated, burdensome and costly.</en>
      <fr>Études officielles <DiscourseConnective annotation_id="21344">et</DiscourseConnective> officieuses montrent toutes <DiscourseConnective annotation_id="21375">que</DiscourseConnective> l'échange d'informations connaît de sérieux ratés, <Alignment alignment="5085" annotation_id="21430">
          <DiscourseConnective annotation_id="21430" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est compliqué, lourd <DiscourseConnective annotation_id="21463">et</DiscourseConnective> coûteux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19139" docOffset="113">
      <en>Withholding tax, <Alignment alignment="35575" annotation_id="19156">
          <DiscourseConnective annotation_id="19156" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, shows many virtues.</en>
      <fr>La retenue à la source, <Alignment alignment="38814" annotation_id="21499">
          <DiscourseConnective annotation_id="21499" sense="Comparison.Contrast">en revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, démontre de nombreuses vertus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19195" docOffset="114">
      <en>What do you think is deduced from all this - above all by our rapporteur and the commissioner?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21543">Que</DiscourseConnective> croyez-vous que l'on en déduise - et <DiscourseConnective annotation_id="21584">surtout</DiscourseConnective> notre rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="21609">et</DiscourseConnective> le commissaire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19290" docOffset="115">
      <en>Well, that the system that does not work and does not guarantee the payment of tax due will be made compulsory.</en>
      <fr>Eh bien, <DiscourseConnective annotation_id="21637">qu'</DiscourseConnective>il faut rendre obligatoire le système qui ne fonctionne pas <DiscourseConnective annotation_id="21700">et</DiscourseConnective> qui ne garantit pas non plus que l'impôt dû sera effectivement payé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19402" docOffset="116">
      <en>Understand that one <DiscourseConnective annotation_id="19422" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you can!</en>
      <fr>Comprenne qui pourra!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19434" docOffset="117">
      <en>The issue is not lacking in piquancy, <DiscourseConnective annotation_id="19472" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it will <DiscourseConnective annotation_id="19483" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be noted that the system of withholding tax is constantly gaining ground in the various Member States - 19 out of 27 are applying it to their general satisfaction.</en>
      <fr>L'affaire ne manque pas de piquant, lorsque l'on constate, en plus, <DiscourseConnective annotation_id="21862">que</DiscourseConnective> le système de la retenue à la source ne cesse de gagner du terrain dans les différents États membres - dix-neuf sur vingt-sept l'appliquent <DiscourseConnective annotation_id="22006">à</DiscourseConnective> la satisfaction générale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19652" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="22034" annotation_id="19652">
          <DiscourseConnective annotation_id="19652" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what is good enough at home becomes unacceptable <Alignment alignment="22085" annotation_id="19710">
          <DiscourseConnective annotation_id="19710" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> you cross the border.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10715" annotation_id="22034">
          <DiscourseConnective annotation_id="22034" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce qui est bon chez soi devient inacceptable <Alignment alignment="23246" annotation_id="22085">
          <DiscourseConnective annotation_id="22085" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on dépasse les frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19737" docOffset="119">
      <en>This logic will just lead to an unravelling of what we have been building here for decades, <Alignment alignment="22226" annotation_id="19829">
          <DiscourseConnective annotation_id="19829" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> the single market in financial services.</en>
      <fr>Cette logique conduit tout <DiscourseConnective annotation_id="22149">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22160">à</DiscourseConnective> défaire ce que nous construisons ici même <DiscourseConnective annotation_id="22204">depuis</DiscourseConnective> des décennies, <Alignment alignment="13770" annotation_id="22226">
          <DiscourseConnective annotation_id="22226" sense="Expansion.Restatement">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir le marché unique des services financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19885" docOffset="120">
      <en>The Community acquis of the free movement of capital is <Alignment alignment="22283" annotation_id="19941">
          <DiscourseConnective annotation_id="19941" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> called into question, <Alignment alignment="52235" annotation_id="19968">
          <DiscourseConnective annotation_id="19968" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the so-called major countries are pushing for repatriation of their residents' capital.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="35871" annotation_id="22283">
          <DiscourseConnective annotation_id="22283" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'acquis communautaire de la libre circulation des capitaux qui est remis <DiscourseConnective annotation_id="22363">en</DiscourseConnective> cause, <Alignment alignment="36509" annotation_id="22373">
          <DiscourseConnective annotation_id="22373" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les soi-disant grands poussent au rapatriement des capitaux de leurs résidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20059" docOffset="121">
      <en>
        <Alignment alignment="3902" annotation_id="20059">
          <DiscourseConnective annotation_id="20059" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, any blow can now be struck in the fight against this new Hydra of banking secrecy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9779" annotation_id="22461">
          <DiscourseConnective annotation_id="22461" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les coups sont désormais permis <DiscourseConnective annotation_id="22503">pour</DiscourseConnective> combattre la nouvelle hydre qu'est devenu le secret bancaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20151" docOffset="122">
      <en>I say to my fellow Members who are fighting against this so-called monster that is guilty of all sins: you have chosen the wrong target by confusing the issues in the framework of this directive <Alignment alignment="31759" annotation_id="20346">
          <DiscourseConnective annotation_id="20346" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, above all, you are deluding yourselves.</en>
      <fr>Je le dis <DiscourseConnective annotation_id="22580">à</DiscourseConnective> mes collègues qui luttent contre ce soi-disant monstre coupable de tous les maux: vous vous trompez de cible <DiscourseConnective annotation_id="22691">en</DiscourseConnective> mélangeant les enjeux dans le cadre de cette directive, <Alignment alignment="17059" annotation_id="22750">
          <DiscourseConnective annotation_id="22750" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22753">surtout</DiscourseConnective> vous vous faites des illusions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20391" docOffset="123">
      <en>To finish, Madam President, I hope that many of my fellow Members will heed the voice of reason and vote for Amendment 28 by my group, which will lead to no less than allowing the Member States a free choice between withholding tax and exchange of information.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22793">Pour finir</DiscourseConnective>, Madame la Présidente, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="22836">que</DiscourseConnective> nombre de mes collègues seront sensibles à la voix de la raison <DiscourseConnective annotation_id="22904">et</DiscourseConnective> voteront l'amendement 28 de mon groupe, qui ne tend <DiscourseConnective annotation_id="22959">à</DiscourseConnective> rien d'autre <DiscourseConnective annotation_id="22974">qu'</DiscourseConnective>à laisser le libre choix aux États membres entre la retenue à la source <DiscourseConnective annotation_id="23049">et</DiscourseConnective> l'échange d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20652" id="513" language="BG" name="Kristian Vigenin">
    <ParallelChunk annotation_id="20652" docOffset="124">
      <en>Madam President, Commissioner, I am sorry that Mr Visser did not stay to listen right to the end of the debate on this topic, <Alignment alignment="23239" annotation_id="20778">
          <DiscourseConnective annotation_id="20778" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must begin by saying that we support the Commission's proposals in this direction.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (BG) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, je suis désolé <DiscourseConnective annotation_id="23169">que</DiscourseConnective> M. Visser ne soit pas resté <DiscourseConnective annotation_id="23201">jusqu'à</DiscourseConnective> la fin du débat sur ce sujet, <Alignment alignment="7114" annotation_id="23239">
          <DiscourseConnective annotation_id="23239" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me dois de dire <DiscourseConnective annotation_id="23263">avant</DiscourseConnective> toute chose <DiscourseConnective annotation_id="23281">que</DiscourseConnective> nous soutenons les propositions de la Commission qui vont dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20867" docOffset="125">
      <en>A complete reform of VAT would, of course, do a much better job, <Alignment alignment="23433" annotation_id="20932">
          <DiscourseConnective annotation_id="20932" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="83448" annotation_id="20936">
          <DiscourseConnective annotation_id="20936" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not possible at the moment, your proposal should resolve some of the problems encountered by Member States in their desire to contain VAT fraud.</en>
      <fr>Une réforme totale de la TVA serait bien évidemment beaucoup plus efficace, <Alignment alignment="17328" annotation_id="23433">
          <DiscourseConnective annotation_id="23433" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20936" annotation_id="23438">
          <DiscourseConnective annotation_id="23438" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle n'est pas possible <DiscourseConnective annotation_id="23469">pour</DiscourseConnective> le moment, votre proposition devrait résoudre une partie des problèmes rencontrés par les États membres dans le cadre de la lutte contre la fraude fiscale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21092" docOffset="126">
      <en>Particularly in the context of a crisis, we think that it is of paramount importance for VAT revenue to be guaranteed as, at the moment, Member States are trying to invest billions to support the economy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23630">En particulier</DiscourseConnective> dans un contexte de crise, nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="23685">qu'</DiscourseConnective>il est absolument primordial de garantir les revenus de la TVA, <DiscourseConnective annotation_id="23752">étant donné qu'</DiscourseConnective>à l'heure actuelle, les États membres cherchent <DiscourseConnective annotation_id="23815">à</DiscourseConnective> investir des milliards d'euros en faveur de l'économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21297" docOffset="127">
      <en>In this respect, every opportunity to limit the chance of fraud should be supported by Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23873">C'est pourquoi</DiscourseConnective> le Parlement devrait encourager toute possibilité de limiter les risques de fraude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21396" docOffset="128">
      <en>I would <Alignment alignment="23984" annotation_id="21404">
          <DiscourseConnective annotation_id="21404" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say that we support on the whole the proposals made by Mr Visser in the Committee on Economic and Monetary Affairs.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="18355" annotation_id="23984">
          <DiscourseConnective annotation_id="23984" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> signaler <DiscourseConnective annotation_id="24003">que</DiscourseConnective>, dans l'ensemble, nous soutenons les propositions soumises par M. Visser au sein de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="24130">et</DiscourseConnective> monétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21533" docOffset="129">
      <en>They will perhaps instil slightly greater confidence among the business sector, compared to the initial proposals from the Commission.</en>
      <fr>Elles seront peut-être plus efficaces que les propositions initiales de la Commission s'agissant d'accroître quelque peu la confiance du secteur des affaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21668" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="24304" annotation_id="21668">
          <DiscourseConnective annotation_id="21668" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we <Alignment alignment="60736" annotation_id="21680">
          <DiscourseConnective annotation_id="21680" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that the suggestion made in Article 1, point c) that the period between the delivery of the goods and the receipt of notification referred to in the second subparagraph should be two years is fairly short and, in our view, creates additional opportunities for restricting the scope and results of the European Commission's proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17103" annotation_id="24304">
          <DiscourseConnective annotation_id="24304" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous pensons <Alignment alignment="16757" annotation_id="24328">
          <DiscourseConnective annotation_id="24328" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24338">que</DiscourseConnective> le délai suggéré <DiscourseConnective annotation_id="24359">à</DiscourseConnective> l'article 1, point c), préconisant un délai maximal de deux ans entre la livraison des biens <DiscourseConnective annotation_id="24454">et</DiscourseConnective> la réception de la notification visée au deuxième alinéa, est trop court <DiscourseConnective annotation_id="24530">et</DiscourseConnective> fournit, selon nous, de nouveaux prétextes <DiscourseConnective annotation_id="24576">pour</DiscourseConnective> restreindre le champ <DiscourseConnective annotation_id="24602">et</DiscourseConnective> les résultats de la proposition de la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22024" docOffset="131">
      <en>This is why the PSE Group is suggesting that this period should be five years, which we believe is sufficiently short for the business sector, but also a long enough period for the tax administration to complete its work.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24666">Par conséquent</DiscourseConnective>, le groupe PSE suggère de relever ce délai à cinq ans, un délai suffisamment court <DiscourseConnective annotation_id="24764">pour</DiscourseConnective> les entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="24786">mais</DiscourseConnective> suffisamment long <DiscourseConnective annotation_id="24809">pour</DiscourseConnective> permettre à l'administration fiscale d'effectuer son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22246" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="24876" annotation_id="22246">
          <DiscourseConnective annotation_id="22246" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the introduction of this point c) is not linked either to suggestions concerning from what date <Alignment alignment="24971" annotation_id="22355">
          <DiscourseConnective annotation_id="22355" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how it will come into force, which we think will create additional problems for Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22246" annotation_id="24876">
          <DiscourseConnective annotation_id="24876" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'introduction du point c) n'est accompagnée d'aucune suggestion <DiscourseConnective annotation_id="24955">quant à</DiscourseConnective> sa date <Alignment alignment="8796" annotation_id="24971">
          <DiscourseConnective annotation_id="24971" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à son mode d'entrée <DiscourseConnective annotation_id="24994">en</DiscourseConnective> vigueur, ce qui occasionnera de nouveaux problèmes <DiscourseConnective annotation_id="25048">pour</DiscourseConnective> les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22454" docOffset="133">
      <en>We hope that the proposal will be supported and yield its expected results.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="25086">que</DiscourseConnective> la proposition recevra le soutien nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="25135">et</DiscourseConnective> produira les résultats escomptés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22530" id="514" language="BG" name="Bilyana Ilieva Raevа">
    <ParallelChunk annotation_id="22530" docOffset="134">
      <en>Commissioner, Madam President, ladies and gentlemen, against the backdrop of an economic and financial crisis, we must support the European Union in its efforts to achieve a more efficiently run and effective tax system.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (BG) Monsieur le Commissaire, Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25258">et</DiscourseConnective> Messieurs, dans le contexte actuel de crise économique <DiscourseConnective annotation_id="25316">et</DiscourseConnective> financière, nous devons soutenir l'Union européenne dans ses efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="25395">à</DiscourseConnective> établir un système fiscal <DiscourseConnective annotation_id="25423">mieux</DiscourseConnective> géré <DiscourseConnective annotation_id="25434">et</DiscourseConnective> plus efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22751" docOffset="135">
      <en>The Commission's proposal to amend the directive on taxation of savings in other Member States offers an opportunity to improve the existing scheme.</en>
      <fr>La proposition de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="25484">en vue de</DiscourseConnective> la modification de la directive sur la fiscalité des revenus de l'épargne dans les autres États membres offre une opportunité d'améliorer le système existant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22900" docOffset="136">
      <en>Those of us in the European Parliament's Committee on Economic and Monetary Affairs support extending its application to new financial instruments and geographical areas.</en>
      <fr>Les membres de la commission parlementaire des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="25721">et</DiscourseConnective> monétaires sont favorables à l'extension de son application <DiscourseConnective annotation_id="25784">à</DiscourseConnective> de nouveaux instruments financiers <DiscourseConnective annotation_id="25821">et</DiscourseConnective> domaines géographiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23071" docOffset="137">
      <en>Europe's Liberal Democrats proposed the inclusion of territories with particularly lightly regulated tax regimes, such as the states of Delaware and Nevada in the US, as well as an assurance of equal treatment between Member States and a reduction in the administrative burden involved with implementing the directive.</en>
      <fr>Les libéraux et les démocrates pour l'Europe ont proposé l'inclusion des territoires appliquant des régimes fiscaux particulièrement peu réglementés, <DiscourseConnective annotation_id="25998">notamment</DiscourseConnective> le Delaware <DiscourseConnective annotation_id="26020">et</DiscourseConnective> le Nevada aux États-Unis, <DiscourseConnective annotation_id="26049">ainsi</DiscourseConnective> qu'une garantie d'égalité de traitement entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="26119">et</DiscourseConnective> une réduction de la charge administrative allant de pair avec la mise en œuvre de la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23390" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="26218" annotation_id="23390">
          <DiscourseConnective annotation_id="23390" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Commissioner, the basic debate remains whether to abolish the system of tax calculation at source in favour of the automated exchange of information.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12953" annotation_id="26218">
          <DiscourseConnective annotation_id="26218" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur le Commissaire, la question fondamentale est de savoir s'il faut abolir le système de calcul de l'impôt <DiscourseConnective annotation_id="26342">à</DiscourseConnective> la source au profit d'un système d'échange automatisé d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23549" docOffset="139">
      <en>From a Liberal viewpoint, the issue here is how we will manage to increase tax revenue collection <Alignment alignment="26542" annotation_id="23647">
          <DiscourseConnective annotation_id="23647" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how enforcement only of the exchange of information will not result - a fact which is confirmed according to the research already carried out - in preventing tax abuses or in increasing revenue collection, <Alignment alignment="26767" annotation_id="23857">
          <DiscourseConnective annotation_id="23857" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will only deprive some Member States of their competitive advantage.</en>
      <fr>Du point de vue des libéraux, le problème est de savoir comment nous parviendrons <DiscourseConnective annotation_id="26496">à</DiscourseConnective> accroître la collecte des recettes fiscales <Alignment alignment="14779" annotation_id="26542">
          <DiscourseConnective annotation_id="26542" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment empêcher que le seul échange d'informations n'entraîne pas - un fait confirmé si l'on en croit les études <DiscourseConnective annotation_id="26659">déjà</DiscourseConnective> réalisées - la prévention de la fraude fiscale <DiscourseConnective annotation_id="26711">ou</DiscourseConnective> l'augmentation de la collecte des recettes fiscales, <Alignment alignment="23857" annotation_id="26767">
          <DiscourseConnective annotation_id="26767" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dépossède juste certains États membres de leur avantage compétitif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23933" docOffset="140">
      <en>Taxation at source is not only more efficient, but <Alignment alignment="26915" annotation_id="23984">
          <DiscourseConnective annotation_id="23984" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> offers greater transparency during collection.</en>
      <fr>La retenue <DiscourseConnective annotation_id="26851">à</DiscourseConnective> la source est <DiscourseConnective annotation_id="26867">non seulement</DiscourseConnective> plus efficace, <DiscourseConnective annotation_id="26896">mais</DiscourseConnective> elle garantit <Alignment alignment="30432" annotation_id="26915">
          <DiscourseConnective annotation_id="26915" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> une transparence accrue durant la collecte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24036" docOffset="141">
      <en>I firmly believe that Member States must retain their autonomy <Alignment alignment="27052" annotation_id="24099">
          <DiscourseConnective annotation_id="24099" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to selecting a taxation system.</en>
      <fr>Je suis fermement convaincue <DiscourseConnective annotation_id="26997">que</DiscourseConnective> les États membres doivent conserver leur autonomie <Alignment alignment="15296" annotation_id="27052">
          <DiscourseConnective annotation_id="27052" sense="Temporal.Synchrony">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>agissant du choix de leur système fiscal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24145" docOffset="142">
      <en>The ALDE Group made the suggestion for a comparative analysis to be carried out of the two systems.</en>
      <fr>Le groupe ALDE a suggéré <DiscourseConnective annotation_id="27121">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27125">soit</DiscourseConnective> réalisée une analyse comparative des deux systèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24245" docOffset="143">
      <en>We hope that we will have the results from the Commission at least by December 2010.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="27196">que</DiscourseConnective> la Commission nous en communiquera les résultats au <DiscourseConnective annotation_id="27252">plus tard</DiscourseConnective> d'ici décembre 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24330" docOffset="144">
      <en>We <Alignment alignment="27300" annotation_id="24333">
          <Alignment alignment="27297" annotation_id="24333">
            <DiscourseConnective annotation_id="24333" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> hope that these results will provide the basis for future Commission proposals on amending the savings taxation system within the European Union.</en>
      <fr>Nous espérons <Alignment alignment="1455" annotation_id="27297">
          <DiscourseConnective annotation_id="27297" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> que ces résultats serviront de base à l'élaboration de nouvelles propositions de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="27401">en vue de</DiscourseConnective> la réforme du système de fiscalité des revenus de l'épargne au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24484" docOffset="145">
      <en>Tomorrow we are voting on another important text concerning VAT fraud relating to imports.</en>
      <fr>Demain, nous voterons sur un autre texte important concernant la fraude à la TVA sur les importations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24575" docOffset="146">
      <en>The objective of this directive is to ensure the rapid exchange of adequate, good-quality information.</en>
      <fr>Cette directive vise <DiscourseConnective annotation_id="27626">à</DiscourseConnective> garantir l'échange rapide d'informations pertinentes et de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24678" docOffset="147">
      <en>In this case, five years is a fairly long period for the business sector.</en>
      <fr>Dans le cas qui nous occupe, un délai de cinq ans est relativement long <DiscourseConnective annotation_id="27768">pour</DiscourseConnective> le secteur des affaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24752" docOffset="148">
      <en>It <Alignment alignment="10570" annotation_id="24755">
          <DiscourseConnective annotation_id="24755" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> aims to introduce a shared liability mechanism.</en>
      <fr>La directive entend <Alignment alignment="37190" annotation_id="27818">
          <DiscourseConnective annotation_id="27818" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> introduire un mécanisme de responsabilité partagée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24808" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="27880" annotation_id="24808">
          <DiscourseConnective annotation_id="24808" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> protecting every Member State's tax revenue, it is important <Alignment alignment="11261" annotation_id="24875">
          <DiscourseConnective annotation_id="24875" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> for us to ensure that joint liability only comes into play <Alignment alignment="28054" annotation_id="24942">
          <DiscourseConnective annotation_id="24942" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the information supplied contains serious irregularities <Alignment alignment="28126" annotation_id="25004">
          <DiscourseConnective annotation_id="25004" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is an unjustified delay in providing it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24808" annotation_id="27880">
          <DiscourseConnective annotation_id="27880" sense="Comparison.Contrast">Tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> protégeant les recettes fiscales de chaque État membre, il importe <Alignment alignment="5170" annotation_id="27955">
          <DiscourseConnective annotation_id="27955" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="27981">que</DiscourseConnective> les parties soient tenues <DiscourseConnective annotation_id="28011">pour</DiscourseConnective> solidairement responsables uniquement <Alignment alignment="9410" annotation_id="28054">
          <DiscourseConnective annotation_id="28054" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les informations fournies sont entachées d'irrégularités graves <Alignment alignment="32399" annotation_id="28126">
          <DiscourseConnective annotation_id="28126" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> sont fournies tardivement sans justification valable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25054" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="8521" annotation_id="25054">
          <DiscourseConnective annotation_id="25054" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we risk imposing a further harmful burden on business.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11333" annotation_id="28183">
          <DiscourseConnective annotation_id="28183" sense="Expansion.Alternative">Autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous risquons d'imposer une nouvelle charge préjudiciable aux entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25120" docOffset="151">
      <en>I hope that we will vote in favour of these reports tomorrow.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="28278">que</DiscourseConnective> nous voterons <DiscourseConnective annotation_id="28296">en</DiscourseConnective> faveur de ces rapports demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25182" id="515" name="Nils Lundgren">
    <ParallelChunk annotation_id="25182" docOffset="152">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - (SV) Madam President, tax evasion is not our main problem <DiscourseConnective annotation_id="25274" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the world economy is being shaken to its foundations.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (SV) Madame la Présidente, l'évasion fiscale n'est pas notre principal problème en ces temps de chamboulement économique mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25333" docOffset="153">
      <en>It is true that we live with tax fraud throughout Europe, in the US and throughout the whole world, <Alignment alignment="64075" annotation_id="25433">
          <DiscourseConnective annotation_id="25433" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28488">Certes</DiscourseConnective>, la fraude fiscale existe dans toute l'Europe, aux États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="28557">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8646" annotation_id="28561">
          <DiscourseConnective annotation_id="28561" sense="Expansion.Restatement">finalement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25442" docOffset="154">
      <en>It is true that we have tax havens around the world where wealthy people and companies can put and leave money.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28595">Certes</DiscourseConnective>, il existe des paradis fiscaux de par le monde, où les gens riches <DiscourseConnective annotation_id="28669">et</DiscourseConnective> les sociétés peuvent déposer <DiscourseConnective annotation_id="28701">et</DiscourseConnective> faire fructifier leur argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25554" docOffset="155">
      <en>
        <Alignment alignment="57813" annotation_id="25554">
          <DiscourseConnective annotation_id="25554" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that is not our main problem today.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16022" annotation_id="28734">
          <DiscourseConnective annotation_id="28734" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce n'est pas notre principal problème aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25599" docOffset="156">
      <en>Focussing on this is a way of escaping our responsibility.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28796">En</DiscourseConnective> faire la priorité revient <DiscourseConnective annotation_id="28825">à</DiscourseConnective> fuir nos responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25658" docOffset="157">
      <en>What we need to do now, <Alignment alignment="28891" annotation_id="25682">
          <DiscourseConnective annotation_id="25682" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to have any tax bases left at all in the future, is to get to grips with the financial crisis.</en>
      <fr>Ce que nous devons faire aujourd'hui, <Alignment alignment="20042" annotation_id="28891">
          <DiscourseConnective annotation_id="28891" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons être sûrs qu'il restera des bases fiscales <DiscourseConnective annotation_id="28950">à</DiscourseConnective> l'avenir, c'est mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="28984">à</DiscourseConnective> la crise financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25787" docOffset="158">
      <en>Why do we find ourselves in the situation we are in now?</en>
      <fr>Pourquoi nous trouvons-nous dans la situation qui est la nôtre aujourd'hui?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25844" docOffset="159">
      <en>It is due, above all, to the fact that we now have ownerless capitalism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29083">Avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="29094">parce que</DiscourseConnective> nous sommes dans un monde de capitalisme débridé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25917" docOffset="160">
      <en>In practice, the financial undertakings, the large banks and the majority of the large companies are run by officials <DiscourseConnective annotation_id="26035" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> these officials can introduce bonuses, severance payments and pensions that are all dependent on the profits of the company that these people manage.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29154">En</DiscourseConnective> pratique, les institutions financières, les grandes banques <DiscourseConnective annotation_id="29217">et</DiscourseConnective> la majorité des grande sociétés sont gérées par des cadres, lesquels introduisent des primes, des indemnités de licenciement <DiscourseConnective annotation_id="29345">et</DiscourseConnective> des pensions qui toutes dépendent des bénéfices de l'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="29412">qu'</DiscourseConnective>ils gèrent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26189" docOffset="161">
      <en>There is nothing in this world simpler than to increase profitability in the short term and thus the profits that these companies make.</en>
      <fr>Il n'y a rien <DiscourseConnective annotation_id="29441">de plus</DiscourseConnective> simple au monde <DiscourseConnective annotation_id="29465">que</DiscourseConnective> d'accroître la rentabilité <DiscourseConnective annotation_id="29496">à</DiscourseConnective> court terme <DiscourseConnective annotation_id="29510">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29513">par conséquent</DiscourseConnective> les bénéfices de ces entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26325" docOffset="162">
      <en>It is just a matter of increasing the risk.</en>
      <fr>Il suffit d'accroître le risque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26369" docOffset="163">
      <en>There are numerous studies of 'Taleb distributions', <Alignment alignment="29647" annotation_id="26422">
          <DiscourseConnective annotation_id="26422" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we often call them, where, <DiscourseConnective annotation_id="26452" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you increase the risk substantially, you can count on profits rising dramatically <Alignment alignment="29782" annotation_id="26537">
          <DiscourseConnective annotation_id="26537" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> everyone can be given these bonuses and other benefits, <Alignment alignment="17151" annotation_id="26597">
          <Alignment alignment="8885" annotation_id="26597">
            <Alignment alignment="29853" annotation_id="26597">
              <DiscourseConnective annotation_id="26597" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> these 'perks'.</en>
      <fr>Nombreuses sont les études de "distribution Taleb", <Alignment alignment="26422" annotation_id="29647">
          <DiscourseConnective annotation_id="29647" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous les appelons couramment qui indiquent, qu'en cas d'accroissement substantiel du risque, les profits augmentent sensiblement <Alignment alignment="26537" annotation_id="29782">
          <DiscourseConnective annotation_id="29782" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous peuvent dès lors bénéficier de ces primes <DiscourseConnective annotation_id="29832">et</DiscourseConnective> autres avantages, <Alignment alignment="9879" annotation_id="29853">
          <Alignment alignment="26597" annotation_id="29853">
            <Alignment alignment="18430" annotation_id="29853">
              <DiscourseConnective annotation_id="29853" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> de ces "à-côtés".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26627" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="29890" annotation_id="26627">
          <DiscourseConnective annotation_id="26627" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, the risks start to become reality, <Alignment alignment="29946" annotation_id="26679">
          <DiscourseConnective annotation_id="26679" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12909" annotation_id="26683">
          <DiscourseConnective annotation_id="26683" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> those leading the company have already left or will have to leave.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26627" annotation_id="29890">
          <DiscourseConnective annotation_id="29890" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien évidemment, ces risques deviennent réels, <Alignment alignment="3057" annotation_id="29946">
          <DiscourseConnective annotation_id="29946" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10773" annotation_id="29951">
          <DiscourseConnective annotation_id="29951" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à ce moment-là</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les PDG ont <DiscourseConnective annotation_id="29979">déjà</DiscourseConnective> quitté la société <DiscourseConnective annotation_id="30002">ou</DiscourseConnective> seront contraints de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26755" docOffset="165">
      <en>They get to buy chateaux in France or play golf in Spain.</en>
      <fr>Ils <DiscourseConnective annotation_id="30040">s'</DiscourseConnective>en vont acheter des châteaux <DiscourseConnective annotation_id="30071">en</DiscourseConnective> France <DiscourseConnective annotation_id="30081">ou</DiscourseConnective> jouer au golf <DiscourseConnective annotation_id="30098">en</DiscourseConnective> Espagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26813" docOffset="166">
      <en>We should not feel sorry for them, <Alignment alignment="20110" annotation_id="26848">
          <DiscourseConnective annotation_id="26848" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the system is quite simply unsustainable.</en>
      <fr>Il n'y a pas de quoi être désolé <DiscourseConnective annotation_id="30143">pour</DiscourseConnective> eux, <Alignment alignment="9761" annotation_id="30153">
          <DiscourseConnective annotation_id="30153" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le système n'est tout bonnement pas viable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26894" docOffset="167">
      <en>
        <Alignment alignment="59267" annotation_id="26894">
          <DiscourseConnective annotation_id="26894" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, none of the players have any incentive to prevent this development.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26894" annotation_id="30202">
          <DiscourseConnective annotation_id="30202" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aucun des acteurs n'a de motivation <DiscourseConnective annotation_id="30252">pour</DiscourseConnective> contrer cette évolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26972" docOffset="168">
      <en>The credit rating agencies are dependent on getting customers, <Alignment alignment="30329" annotation_id="27035">
          <DiscourseConnective annotation_id="27035" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will have no customers <Alignment alignment="23313" annotation_id="27067">
          <DiscourseConnective annotation_id="27067" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they say that their customers are not credit-worthy.</en>
      <fr>Les agences de notation ont besoin de clients, <Alignment alignment="27035" annotation_id="30329">
          <DiscourseConnective annotation_id="30329" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles n'en auront pas <Alignment alignment="15732" annotation_id="30356">
          <DiscourseConnective annotation_id="30356" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles disent <DiscourseConnective annotation_id="30372">que</DiscourseConnective> leurs clients sont insolvables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27123" docOffset="169">
      <en>Depositors know that there are deposit guarantees, and so do not need to worry about which bank they put their money into.</en>
      <fr>Les déposants savent <DiscourseConnective annotation_id="30429">qu'</DiscourseConnective>il existe des garanties de dépôt <DiscourseConnective annotation_id="30465">et</DiscourseConnective> ne doivent donc pas s'inquiéter quant au choix de la banque <DiscourseConnective annotation_id="30528">à</DiscourseConnective> laquelle ils confieront leur argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27246" docOffset="170">
      <en>Other players know that they can come to an agreement with the other party and count on the fact that they are too big to fail, <Alignment alignment="8855" annotation_id="27374">
          <DiscourseConnective annotation_id="27374" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the taxpayer always picks up the bill.</en>
      <fr>Les autres acteurs savent <DiscourseConnective annotation_id="30593">qu'</DiscourseConnective>ils peuvent passer un accord avec l'autre partie <DiscourseConnective annotation_id="30645">et</DiscourseConnective> s'appuyer sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="30670">que</DiscourseConnective> leur envergure les protège de tout danger, <Alignment alignment="15580" annotation_id="30717">
          <DiscourseConnective annotation_id="30717" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le contribuable paie toujours l'addition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27419" docOffset="171">
      <en>This means that the states must say at the outset that they will not take all the risks.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="30783">que</DiscourseConnective> les États doivent signaler dès le départ <DiscourseConnective annotation_id="30828">qu'</DiscourseConnective>ils n'assumeront pas tous les risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27508" docOffset="172">
      <en>It is an extremely difficult thing to do, <Alignment alignment="28243" annotation_id="27550">
          <DiscourseConnective annotation_id="27550" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must be done.</en>
      <fr>C'est une chose très difficile <DiscourseConnective annotation_id="30901">à</DiscourseConnective> faire, <Alignment alignment="30470" annotation_id="30910">
          <DiscourseConnective annotation_id="30910" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui doit être faite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27571" docOffset="173">
      <en>Unfortunately, I do not believe that the European Parliament will cooperate on this, <Alignment alignment="38768" annotation_id="27656">
          <DiscourseConnective annotation_id="27656" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would recommend to everyone in this Parliament that they do so.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30936">Malheureusement</DiscourseConnective>, je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="30969">que</DiscourseConnective> le Parlement européen collaborera sur ce point, <Alignment alignment="17976" annotation_id="31021">
          <DiscourseConnective annotation_id="31021" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je recommande <DiscourseConnective annotation_id="31040">à</DiscourseConnective> chacun au sein de ce Parlement de coopérer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27726" id="516" name="Ieke van den Burg">
    <ParallelChunk annotation_id="27726" docOffset="174">
      <en>(NL) Contrary to my usual custom, I will begin with a political statement, <DiscourseConnective annotation_id="27801" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I find tax evasion and avoidance, in these times of increasing unemployment and increasing pay inequality, a real scandal.</en>
      <fr>(NL) Contrairement <DiscourseConnective annotation_id="31105">à</DiscourseConnective> mon habitude, je commencerai par une déclaration politique: <DiscourseConnective annotation_id="31167">en</DiscourseConnective> ces temps de chômage <DiscourseConnective annotation_id="31191">et</DiscourseConnective> d'inégalité de rémunération croissants, l'évasion <DiscourseConnective annotation_id="31244">et</DiscourseConnective> la fraude fiscales constituent un véritable scandale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27927" docOffset="175">
      <en>During the elections, it will become clear which parties are really willing to take this on.</en>
      <fr>Lors des élections, nous saurons rapidement quels partis sont réellement désireux d'assumer ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28020" docOffset="176">
      <en>Mr Hamon's report on taxation of savings income is an example of the question at hand.</en>
      <fr>Le rapport de M. Hamon sur la fiscalité des revenus de l'épargne est un bon exemple de la question <DiscourseConnective annotation_id="31505">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28107" docOffset="177">
      <en>I realise that it is difficult for the Commissioner to reach true agreement on this under the unanimity rule.</en>
      <fr>Je me rends compte <DiscourseConnective annotation_id="31543">qu'</DiscourseConnective>il est difficile <DiscourseConnective annotation_id="31563">pour</DiscourseConnective> le commissaire de parvenir à un réel accord sur ce point <DiscourseConnective annotation_id="31625">à</DiscourseConnective> l'unanimité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28217" docOffset="178">
      <en>The Socialist Group in the European Parliament has more ambition than may be found in the Commission's proposal, <Alignment alignment="31740" annotation_id="28330">
          <DiscourseConnective annotation_id="28330" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this has been worked into a number of amendments which we have submitted.</en>
      <fr>Le groupe socialiste au Parlement européen a plus d'ambition <DiscourseConnective annotation_id="31701">que</DiscourseConnective> la Commission dans sa proposition, <Alignment alignment="2771" annotation_id="31740">
          <DiscourseConnective annotation_id="31740" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> a élaboré <DiscourseConnective annotation_id="31753">à cet égard</DiscourseConnective> une série d'amendements <DiscourseConnective annotation_id="31789">que</DiscourseConnective> nous avons déposés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28408" docOffset="179">
      <en>A final comment on Mrs Lulling, who contrasts the two systems of information exchange and taxation at source.</en>
      <fr>Une dernière <DiscourseConnective annotation_id="31826">remarque</DiscourseConnective> concernant Mme Lulling, qui oppose les deux systèmes d'échange d'informations <DiscourseConnective annotation_id="31913">et</DiscourseConnective> de retenue <DiscourseConnective annotation_id="31927">à</DiscourseConnective> la source.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28518" docOffset="180">
      <en>I think that that is not really the point.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="31949">que</DiscourseConnective> le problème n'est pas vraiment là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28561" docOffset="181">
      <en>We are talking about the loopholes that are present in the law in both systems <Alignment alignment="27570" annotation_id="28640">
          <DiscourseConnective annotation_id="28640" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which are the points that we should focus on.</en>
      <fr>Il réside dans les vides juridiques présents dans les deux systèmes, <Alignment alignment="31986" annotation_id="32057">
          <DiscourseConnective annotation_id="32057" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui sont les points sur lesquels nous devons nous concentrer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28690" docOffset="182">
      <en>Steps have been taken, <Alignment alignment="32150" annotation_id="28713">
          <DiscourseConnective annotation_id="28713" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> more needs to be done than the current report proposes.</en>
      <fr>Des mesures ont été prises, <Alignment alignment="4064" annotation_id="32150">
          <DiscourseConnective annotation_id="32150" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons aller au-delà de ce <DiscourseConnective annotation_id="32187">que</DiscourseConnective> le rapport actuel propose.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28773" id="517" name="László Kovács">
    <ParallelChunk annotation_id="28773" docOffset="183">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, I would like to thank you for your comments and the views you expressed during the debate.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, je voudrais vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="32299">pour</DiscourseConnective> vos commentaires <DiscourseConnective annotation_id="32321">et</DiscourseConnective> pour les avis exprimés au cours de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28909" docOffset="184">
      <en>I am glad to see that the European Parliament and the Commission share views on actions to be undertaken to better fight against tax fraud and tax evasion in the European Union <Alignment alignment="32581" annotation_id="29086">
          <DiscourseConnective annotation_id="29086" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am pleased with the general support for the two proposals.</en>
      <fr>Je me réjouis de constater <DiscourseConnective annotation_id="32396">que</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="32422">et</DiscourseConnective> la Commission partagent la même vision des mesures <DiscourseConnective annotation_id="32476">à</DiscourseConnective> prendre <DiscourseConnective annotation_id="32486">pour</DiscourseConnective> améliorer la lutte contre la fraude fiscale <DiscourseConnective annotation_id="32535">et</DiscourseConnective> l'évasion fiscale dans l'Union européenne, <Alignment alignment="3330" annotation_id="32581">
          <DiscourseConnective annotation_id="32581" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis du soutien exprimé de façon générale envers ces deux propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29151" docOffset="185">
      <en>I would like to thank you again for the priority given to the savings taxation file and for your support for the Commission efforts to promote good governance in the tax area.</en>
      <fr>Je voudrais vous remercier une fois de plus <DiscourseConnective annotation_id="32709">pour</DiscourseConnective> la priorité accordée au dossier de la fiscalité de l'épargne <DiscourseConnective annotation_id="32775">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32778">pour</DiscourseConnective> votre soutien aux efforts déployés par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="32836">pour</DiscourseConnective> promouvoir la bonne gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="32873">en</DiscourseConnective> matière fiscale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29327" docOffset="186">
      <en>Achieving rapid progress in the discussions on the amending proposal is <Alignment alignment="32998" annotation_id="29399">
          <DiscourseConnective annotation_id="29399" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the priorities of the Czech Presidency.</en>
      <fr>La réalisation de progrès rapides dans les discussions relatives à la modification de la proposition est <Alignment alignment="29399" annotation_id="32998">
          <DiscourseConnective annotation_id="32998" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'une des priorités de la présidence tchèque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29451" docOffset="187">
      <en>Due to the international climate - the financial and economic crisis - it is <Alignment alignment="17034" annotation_id="29528">
          <DiscourseConnective annotation_id="29528" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a priority for most Member States.</en>
      <fr>En raison du climat international de crise financière <DiscourseConnective annotation_id="33108">et</DiscourseConnective> économique, c'est <Alignment alignment="32303" annotation_id="33129">
          <DiscourseConnective annotation_id="33129" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une priorité <DiscourseConnective annotation_id="33148">pour</DiscourseConnective> la plupart des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29568" docOffset="188">
      <en>I am convinced that, <Alignment alignment="33204" annotation_id="29589">
          <DiscourseConnective annotation_id="29589" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> Member States agree on ways of closing existing loopholes in the Savings Taxation Directive, it is likely that the Council will ask the Commission to update in a similar way the agreements with the five non-EU countries and the 10 other jurisdictions participating in the savings taxation mechanism.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="33201">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="35379" annotation_id="33204">
          <DiscourseConnective annotation_id="33204" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres se seront mis d'accord sur la façon de fermer les échappatoires actuelles de la directive sur la fiscalité de l'épargne, le Conseil demandera probablement à la Commission de mettre à jour d'une façon équivalente les accords passés avec les cinq pays hors UE <DiscourseConnective annotation_id="33493">et</DiscourseConnective> les dix autres juridictions impliqués dans le régime de fiscalité de l'épargne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29894" docOffset="189">
      <en>It is premature to speculate today on how they will react to our approach.</en>
      <fr>Il est prématuré de spéculer aujourd'hui sur la façon dont ceux-ci réagiront <DiscourseConnective annotation_id="33653">à</DiscourseConnective> notre approche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29969" docOffset="190">
      <en>The EU first needs to reach a unanimous agreement internally.</en>
      <fr>L'UE doit <DiscourseConnective annotation_id="33681">d'abord</DiscourseConnective> parvenir à un accord unanime en interne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30031" docOffset="191">
      <en>
        <Alignment alignment="33730" annotation_id="30031">
          <DiscourseConnective annotation_id="30031" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bearing in mind progress achieved in the G20 talks on meeting the OECD exchange of information standards, I am optimistic in this area as well.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11706" annotation_id="33730">
          <DiscourseConnective annotation_id="33730" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, étant donné les progrès accomplis dans le cadre des discussions du G20 sur le respect des normes de l'OCDE en matière d'échange d'informations, je suis optimiste <DiscourseConnective annotation_id="33903">à</DiscourseConnective> ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="33914">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30184" docOffset="192">
      <en>As regards Mr Visser's report, I have indicated <DiscourseConnective annotation_id="30232" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> that the Commission cannot accept Parliament's amendments <Alignment alignment="34073" annotation_id="30297">
          <DiscourseConnective annotation_id="30297" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have taken note of the recommendations contained in the report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33925">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le rapport de Mme Visser, j'ai déjà expliqué <DiscourseConnective annotation_id="33989">que</DiscourseConnective> la Commission ne pouvait pas accepter les amendements proposés par le Parlement <Alignment alignment="3575" annotation_id="34073">
          <DiscourseConnective annotation_id="34073" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous avions pris note des recommandations du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30368" docOffset="193">
      <en>
        <Alignment alignment="34159" annotation_id="30368">
          <DiscourseConnective annotation_id="30368" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the need for better coordination between the different Member States, the necessary improvement of the quality of the information that is exchanged, the need to allow other Member States automated access to certain data contained in Member States' databases and the requirement to harmonise registration and deregistration procedures are ideas that are strongly supported by the Commission.</en>
      <fr>La Commission soutient <Alignment alignment="27291" annotation_id="34159">
          <DiscourseConnective annotation_id="34159" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> énergiquement la nécessité d'une meilleure coordination entre les différents États membres, la nécessité d'améliorer la qualité des informations échangées, la nécessité d'offrir aux autres États membres un accès automatisé <DiscourseConnective annotation_id="34392">à</DiscourseConnective> certaines données contenues dans les bases de données des États membres <DiscourseConnective annotation_id="34466">et</DiscourseConnective> l'exigence d'harmoniser les procédures d'immatriculation <DiscourseConnective annotation_id="34526">et</DiscourseConnective> de désimmatriculation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30774" docOffset="194">
      <en>This is <Alignment alignment="12370" annotation_id="30782">
          <DiscourseConnective annotation_id="30782" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reason why the Commission will come forward, by the end of May, with a more substantive proposal for a recast of the regulation on administrative cooperation, where these proposals will be incorporated.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="32658" annotation_id="34558">
          <DiscourseConnective annotation_id="34558" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour cette raison que d'ici fin mai, la Commission présentera une proposition plus substantielle de refonte du règlement sur la coopération administrative qui intègrera ces propositions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30994" docOffset="195">
      <en>In conclusion, <Alignment alignment="34770" annotation_id="31009">
          <DiscourseConnective annotation_id="31009" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="34773" annotation_id="31013">
          <DiscourseConnective annotation_id="31013" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have already mentioned on past occasions, it is clear that there exists no one single and global solution for eliminating tax fraud and tax evasion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34755">En</DiscourseConnective> conclusion, <Alignment alignment="23476" annotation_id="34770">
          <DiscourseConnective annotation_id="34770" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="40176" annotation_id="34773">
          <DiscourseConnective annotation_id="34773" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai <DiscourseConnective annotation_id="34787">déjà</DiscourseConnective> mentionné par le passé, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="34829">qu'</DiscourseConnective>il n'existe pas de solution unique <DiscourseConnective annotation_id="34867">et</DiscourseConnective> globale permettant d'éliminer la fraude <DiscourseConnective annotation_id="34910">et</DiscourseConnective> l'évasion fiscales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31167" docOffset="196">
      <en>The proposals we have discussed today are two major steps forward within the framework of the global anti-tax fraud strategy at EU level.</en>
      <fr>Les propositions dont nous avons discuté aujourd'hui représentent deux pas en <DiscourseConnective annotation_id="35011">avant</DiscourseConnective> importants dans le cadre de la stratégie globale de lutte contre la fraude fiscale au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31305" id="518" language="FR" name="Benoît Hamon">
    <ParallelChunk annotation_id="31305" docOffset="197">
      <en>Madam President, I will be very brief, <Alignment alignment="35176" annotation_id="31344">
          <DiscourseConnective annotation_id="31344" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have already spoken at length just now.</en>
      <fr>rapporteur. - Madame la Présidente, je serai très <DiscourseConnective annotation_id="35170">bref</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="31344" annotation_id="35176">
          <DiscourseConnective annotation_id="35176" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai <DiscourseConnective annotation_id="35189">déjà</DiscourseConnective> beaucoup parlé tout <DiscourseConnective annotation_id="35214">à</DiscourseConnective> l'heure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31389" docOffset="198">
      <en>I would like firstly to thank Mrs Raeva and Mrs Siitonen, and also the Members, for their speeches and contributions to this text, and to say to Mr Kovács that, in my opinion, I have understood what he said.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="35237">d'abord</DiscourseConnective> remercier Mme Raeva <DiscourseConnective annotation_id="35265">et</DiscourseConnective> Mme Siitonen, <DiscourseConnective annotation_id="35282">ainsi</DiscourseConnective> que les collègues, <DiscourseConnective annotation_id="35307">pour</DiscourseConnective> leurs interventions <DiscourseConnective annotation_id="35332">et</DiscourseConnective> leurs contributions <DiscourseConnective annotation_id="35355">à</DiscourseConnective> ce texte, <DiscourseConnective annotation_id="35367">et</DiscourseConnective> dire <DiscourseConnective annotation_id="35375">à</DiscourseConnective> M. Kovács <DiscourseConnective annotation_id="35387">qu'</DiscourseConnective>à mon sens, j'ai entendu ce qu'il a dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31597" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="35431" annotation_id="31597">
          <DiscourseConnective annotation_id="31597" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that a strong signal tomorrow from the European Parliament on the question of the scope, on the question of banking secrecy, and on the question of the list of tax havens will be a valuable help to the Council, especially <Alignment alignment="35680" annotation_id="31836">
          <DiscourseConnective annotation_id="31836" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in future, we need to negotiate new agreements with third countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15352" annotation_id="35431">
          <DiscourseConnective annotation_id="35431" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="35445">qu'</DiscourseConnective>un signal fort donné demain par le Parlement européen à la fois sur la question du champ d'application, sur la question du secret bancaire <DiscourseConnective annotation_id="35587">et</DiscourseConnective> sur la question de la liste des paradis fiscaux lui sera d'une aide précieuse au Conseil, <Alignment alignment="17486" annotation_id="35680">
          <DiscourseConnective annotation_id="35680" sense="Contingency.Condition">surtout si</DiscourseConnective>
        </Alignment> demain nous devons négocier de nouveaux accords avec les États tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31909" docOffset="200">
      <en>Now I would like to finish with the criticism - the gentle criticism, I might add - levelled at Mr Kovács and I by Mrs Lulling. She criticised us for 'mixing the sheep and the goats', even <Alignment alignment="35924" annotation_id="32098">
          <DiscourseConnective annotation_id="32098" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> she did so very gently.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35761">Et puis</DiscourseConnective>, je voudrais terminer par ce <DiscourseConnective annotation_id="35798">que</DiscourseConnective> Mme Lulling m'a reproché <DiscourseConnective annotation_id="35827">et</DiscourseConnective> a reproché <DiscourseConnective annotation_id="35841">à</DiscourseConnective> M. Kovács - gentiment <DiscourseConnective annotation_id="35865">d'ailleurs</DiscourseConnective> - de "mélanger les torchons <DiscourseConnective annotation_id="35904">et</DiscourseConnective> les serviettes", <Alignment alignment="32098" annotation_id="35924">
          <DiscourseConnective annotation_id="35924" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'était très gentiment fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32129" docOffset="201">
      <en>I would like to say to her that I think, tomorrow, this Parliament, whilst it sometimes mixes the sheep and the goats, will be able to distinguish between the general interest and private interests, <Alignment alignment="36152" annotation_id="32328">
          <DiscourseConnective annotation_id="32328" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that we will <Alignment alignment="36180" annotation_id="32352">
          <DiscourseConnective annotation_id="32352" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> have contributed to stepping up the fight against tax evasion.</en>
      <fr>Je voudrais lui <DiscourseConnective annotation_id="35974">dire que</DiscourseConnective> je pense que, demain, ce Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="36019">s'</DiscourseConnective>il mélange parfois les torchons <DiscourseConnective annotation_id="36053">et</DiscourseConnective> les serviettes, saura faire la différence entre l'intérêt général <DiscourseConnective annotation_id="36122">et</DiscourseConnective> les intérêts particuliers, <Alignment alignment="17229" annotation_id="36152">
          <DiscourseConnective annotation_id="36152" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="36164">que</DiscourseConnective> nous aurons <Alignment alignment="32352" annotation_id="36180">
          <DiscourseConnective annotation_id="36180" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribué mieux à lutter contre la fraude fiscale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32420" id="519" name="Astrid Lulling">
    <ParallelChunk annotation_id="32420" docOffset="202">
      <en>(FR) Madam President, I asked to speak in order to make a personal statement.</en>
      <fr>Madame la Présidente, j'ai demandé <DiscourseConnective annotation_id="36272">à</DiscourseConnective> intervenir <DiscourseConnective annotation_id="36285">pour</DiscourseConnective> un fait personnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32498" docOffset="203">
      <en>Mr Hamon has just criticised me for something <Alignment alignment="36354" annotation_id="32544">
          <DiscourseConnective annotation_id="32544" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must say to him that I see that he and the commissioner unfortunately continue to mix the sheep and the goats.</en>
      <fr>M. Hamon vient de me reprocher quelque chose <Alignment alignment="6721" annotation_id="36354">
          <DiscourseConnective annotation_id="36354" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, moi, je dois lui <DiscourseConnective annotation_id="36375">dire que</DiscourseConnective> je constate <DiscourseConnective annotation_id="36396">que</DiscourseConnective> lui <DiscourseConnective annotation_id="36404">et</DiscourseConnective> le commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="36423">malheureusement</DiscourseConnective>, continuent <DiscourseConnective annotation_id="36451">à</DiscourseConnective> mélanger les torchons <DiscourseConnective annotation_id="36475">et</DiscourseConnective> les serviettes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32661" docOffset="204">
      <en>I must <DiscourseConnective annotation_id="32668" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> say to him that the only system that ensures that every taxpayer pays their taxes - which is what we all want - that the best system is levying withholding tax <Alignment alignment="36693" annotation_id="32833">
          <DiscourseConnective annotation_id="32833" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the system of exchange of information is a failure.</en>
      <fr>Et je dois lui <DiscourseConnective annotation_id="36509">dire que</DiscourseConnective> le seul système qui assure <DiscourseConnective annotation_id="36545">que</DiscourseConnective> chaque contribuable paie effectivement ses impôts - ce que nous voulons tous -, le meilleur système, c'est le système de la retenue à la source <Alignment alignment="32833" annotation_id="36693">
          <DiscourseConnective annotation_id="36693" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le système d'échange d'informations est un échec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32893" docOffset="205">
      <en>It has not worked, <Alignment alignment="36776" annotation_id="32912">
          <DiscourseConnective annotation_id="32912" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not know who has paid what <Alignment alignment="36810" annotation_id="32949">
          <DiscourseConnective annotation_id="32949" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the authorities do not know how to manage the system.</en>
      <fr>Il n'a pas fonctionné, <Alignment alignment="19346" annotation_id="36776">
          <DiscourseConnective annotation_id="36776" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> on ne sait pas qui a payé quoi <Alignment alignment="36196" annotation_id="36810">
          <DiscourseConnective annotation_id="36810" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les administrations ne savent pas gérer le système.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33011" docOffset="206">
      <en>I wanted to make this clarification.</en>
      <fr>J'ai tenu <DiscourseConnective annotation_id="36882">à</DiscourseConnective> faire cette précision.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33048" id="520" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="33048" docOffset="207">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33070" docOffset="208">
      <en>The vote will take place tomorrow, Friday, 24 April 2009, at 12 noon.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain, vendredi 24 avril 2009, <DiscourseConnective annotation_id="36976">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33140" docOffset="209">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33170" id="521" language="PL" name="Zbigniew Krzysztof Kuźmiuk ">
    <ParallelChunk annotation_id="33170" docOffset="210">
      <en>In the debate on tax evasion in the area of taxation of savings income and VAT, I would like to draw attention to the following matters.</en>
      <fr>par écrit. - (PL) Concernant le débat sur l'évasion fiscale dans le domaine de la fiscalité des revenus de l'épargne <DiscourseConnective annotation_id="37141">et</DiscourseConnective> de la TVA, je voudrais attirer votre attention sur les points suivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33307" docOffset="211">
      <en>1.</en>
      <fr>1.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33310" docOffset="212">
      <en>Total tax evasion in all tax jurisdictions of the European Union amounts to around EUR 200 billion annually.</en>
      <fr>Le montant <DiscourseConnective annotation_id="37230">total</DiscourseConnective> des pertes dues à l'évasion fiscale dans l'ensemble des juridictions fiscales de l'Union européenne s'élève <DiscourseConnective annotation_id="37344">à</DiscourseConnective> environ 200 milliards d'euros par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33419" docOffset="213">
      <en>That is over 2% of the Member States' GNP, <DiscourseConnective annotation_id="33462" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it means that public spending in Member States is reduced by a huge amount.</en>
      <fr>Cela représente plus de 2 % du PNB des États membres, ce qui implique une vaste réduction des dépenses publiques au niveau national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33542" docOffset="214">
      <en>2.</en>
      <fr>2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33545" docOffset="215">
      <en>It is good, <Alignment alignment="37533" annotation_id="33557">
          <DiscourseConnective annotation_id="33557" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the new directive fills loopholes which have been found in tax legislation, <Alignment alignment="3512" annotation_id="33649">
          <DiscourseConnective annotation_id="33649" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33653" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>, having regard to the imagination of people who evade tax, tries to prevent the development of new strategies of evading tax legislation.</en>
      <fr>Il est bien, <Alignment alignment="33557" annotation_id="37533">
          <DiscourseConnective annotation_id="37533" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="37549">que</DiscourseConnective> la nouvelle directive comble les vides juridiques identifiés dans la législation fiscale <Alignment alignment="10074" annotation_id="37642">
          <DiscourseConnective annotation_id="37642" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, doublant l'imagination des fraudeurs, prenne des dispositions <DiscourseConnective annotation_id="37708">pour</DiscourseConnective> empêcher l'élaboration de nouvelles stratégies de contournement de cette législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33796" docOffset="216">
      <en>3.</en>
      <fr>3.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33799" docOffset="217">
      <en>The matter of tax havens in the territory of the European Union has been raised, and <DiscourseConnective annotation_id="33884" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> of those in dependent territories of EU Member States.</en>
      <fr>La question des paradis fiscaux sur le territoire de l'Union européenne a été soulevée, <DiscourseConnective annotation_id="37890">ainsi</DiscourseConnective> que celle des paradis fiscaux présents sur les territoires dépendants d'États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33944" docOffset="218">
      <en>The current financial crisis has shown that tolerating unclear tax legislation, anonymous transactions and lack of cooperation in the area of taxation may in the short term ensure extra income to particular countries and dependent territories, <Alignment alignment="10218" annotation_id="34188">
          <DiscourseConnective annotation_id="34188" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the long term this destabilises the financial system and may be the cause of severe financial crises.</en>
      <fr>L'actuelle crise financière a montré <DiscourseConnective annotation_id="38028">que</DiscourseConnective> le fait de tolérer des législations fiscales floues, des transactions anonymes <DiscourseConnective annotation_id="38111">et</DiscourseConnective> un manque de coopération <DiscourseConnective annotation_id="38139">en</DiscourseConnective> matière fiscale peut, à court terme, générer des recettes supplémentaires dans les différents pays <DiscourseConnective annotation_id="38241">et</DiscourseConnective> leurs territoires dépendants, <Alignment alignment="13208" annotation_id="38274">
          <DiscourseConnective annotation_id="38274" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38279">à</DiscourseConnective> long terme, cela déstabilise le système financier <DiscourseConnective annotation_id="38331">et</DiscourseConnective> peut donner lieu à de graves crises financières.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34297" id="522" name="Siiri Oviir ">
    <ParallelChunk annotation_id="34297" docOffset="219">
      <en>in writing. - (ET) The loss of revenue due to tax fraud in all taxation categories amounts to more than EUR 200 million per annum in the EU, which is equivalent to nearly 2% of GDP.</en>
      <fr>par écrit. - (<DiscourseConnective annotation_id="38397">ET</DiscourseConnective>) La perte de recettes due <DiscourseConnective annotation_id="38426">à</DiscourseConnective> la fraude fiscale, toutes catégories de fiscalité confondues, s'élève <DiscourseConnective annotation_id="38498">à</DiscourseConnective> plus de 200 milliards d'euros par an dans l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="38548">soit</DiscourseConnective> près de 2 % du PIB.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34479" docOffset="220">
      <en>Billions of euros of lost revenue each year due to tax fraud leads to the reduction of additional investments in EU Member States and public expenditures of general interest, which in the context of the present financial crisis significantly reduces Member States' abilities to solve problems that arise in the area of social affairs, healthcare and education.</en>
      <fr>Ces pertes sont responsables de la réduction des nouveaux investissements réalisés dans les États membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="38687">ainsi</DiscourseConnective> que des dépenses publiques d'intérêt général, ce qui, dans le contexte actuel de crise financière, diminue fortement la capacité des États membres <DiscourseConnective annotation_id="38840">à</DiscourseConnective> résoudre les problèmes rencontrés dans les secteurs des affaires sociales, des soins de santé <DiscourseConnective annotation_id="38936">et</DiscourseConnective> de l'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34840" docOffset="221">
      <en>The struggle against tax fraud is an extremely important topic for the EU, <Alignment alignment="39028" annotation_id="34915">
          <DiscourseConnective annotation_id="34915" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must retain our leading role in this area!</en>
      <fr>La lutte contre la fraude fiscale est un sujet très important <DiscourseConnective annotation_id="39017">pour</DiscourseConnective> l'UE, <Alignment alignment="4366" annotation_id="39028">
          <DiscourseConnective annotation_id="39028" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons veiller à conserver notre rôle de leader dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34965" docOffset="222">
      <en>Only by doing so will it be possible to achieve a situation in which significant financial centres outside the European Union will implement similar measures to those implemented in Member States.</en>
      <fr>C'est le seul moyen d'encourager des centres financiers de premier plan hors de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="39200">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre des mesures similaires <DiscourseConnective annotation_id="39241">à</DiscourseConnective> celles appliquées dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35162" docOffset="223">
      <en>I support the European Commission's idea that, duly taking into consideration the principle of the free movement of capital specified in the Treaty establishing the European Community, we should consider adding clauses to counter EU resident physical persons' attempts to avoid the implementation of the savings directive, by channelling interest earned in the EU through tax-free cover enterprises or entities that lie beyond the territory of the EU or beyond territories where similar or identical measures to those agreed at the EU level are implemented.</en>
      <fr>Je soutiens l'idée émise par la Commission européenne selon laquelle, dans le respect du principe de libre circulation des capitaux établi dans le traité instituant la Communauté européenne, nous devrions envisager l'ajout de clauses visant <DiscourseConnective annotation_id="39526">à</DiscourseConnective> contrer toute tentative de personnes physiques résidant dans l'UE de contourner la directive Épargne en transférant les intérêts perçus dans l'UE via des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="39694">ou</DiscourseConnective> entités non imposables situées hors du territoire de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="39755">ou</DiscourseConnective> de territoires où sont appliquées des mesures similaires <DiscourseConnective annotation_id="39815">ou</DiscourseConnective> identiques <DiscourseConnective annotation_id="39829">à</DiscourseConnective> celles adoptées au niveau communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35720" docOffset="224">
      <en>A zero tolerance policy must be applied to tax havens.</en>
      <fr>Nous devons pratiquer une politique de zéro tolérance vis-à-vis des paradis fiscaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35775" docOffset="225">
      <en>Any delay in finding solutions that ensure the fairer and more consistent application of measures in this area is unjustifiable in the present economic situation!</en>
      <fr>Remettre <DiscourseConnective annotation_id="39966">à</DiscourseConnective> plus tard la recherche de solutions <DiscourseConnective annotation_id="40004">pour</DiscourseConnective> l'application de mesures plus justes <DiscourseConnective annotation_id="40046">et</DiscourseConnective> plus cohérentes dans ce domaine est inacceptable au vu de la situation économique actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35938" id="523" name="Sirpa Pietikäinen ">
    <ParallelChunk annotation_id="35938" docOffset="226">
      <en>in writing. - (FI) The revision of the Savings Tax Directive is an important part of the reworking of the financial architecture and the rules of the financial markets.</en>
      <fr>par écrit. - (FI) La révision de la directive sur la fiscalité de l'épargne est un volet important du remaniement de l'architecture financière <DiscourseConnective annotation_id="40284">et</DiscourseConnective> des règles des marchés financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36107" docOffset="227">
      <en>The current directive is hopelessly out of date.</en>
      <fr>La directive actuelle est totalement dépassée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36156" docOffset="228">
      <en>It is relatively easy to circumvent, <Alignment alignment="40426" annotation_id="36193">
          <DiscourseConnective annotation_id="36193" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> by using as intermediaries investment companies that the directive does not define as paying agents <Alignment alignment="17737" annotation_id="36305">
          <DiscourseConnective annotation_id="36305" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which are, <Alignment alignment="40558" annotation_id="36320">
          <DiscourseConnective annotation_id="36320" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, under no obligation to participate in the information exchange system.</en>
      <fr>Il est relativement aisé de contourner ses dispositions, <Alignment alignment="16594" annotation_id="40426">
          <DiscourseConnective annotation_id="40426" sense="Expansion.Instantiation">notamment en</DiscourseConnective>
        </Alignment> passant par des sociétés d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="40481">que</DiscourseConnective> la directive ne définit pas en <DiscourseConnective annotation_id="40516">tant qu'</DiscourseConnective>agents de paiement <Alignment alignment="17117" annotation_id="40543">
          <DiscourseConnective annotation_id="40543" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ne sont <Alignment alignment="35620" annotation_id="40558">
          <DiscourseConnective annotation_id="40558" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> nullement obligées de participer au système d'échange d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36402" docOffset="229">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="36402" sense="Expansion.Conjunction">Likewise</DiscourseConnective>, it has been possible to arrange investment portfolios in such a way that income that is the equivalent of income on interest remains outside the definition, as a result of 'repackaging'.</en>
      <fr>Pareillement, il est possible d'organiser des portefeuilles d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="40720">de manière à</DiscourseConnective> exclure de la définition des revenus équivalents à des revenus de l'épargne, via le "repackaging".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36599" docOffset="230">
      <en>The reform is an attempt to address these problems.</en>
      <fr>La réforme envisagée cherche <DiscourseConnective annotation_id="40861">à</DiscourseConnective> résoudre ces problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36651" docOffset="231">
      <en>To solve the problem of intermediaries, the Commission is extending the definition of paying agent to include foundations and funds.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40887">Pour</DiscourseConnective> régler celui des intermédiaires, la Commission a élargi la définition d'agent de paiement aux fondations <DiscourseConnective annotation_id="40997">et</DiscourseConnective> aux fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36784" docOffset="232">
      <en>There are <Alignment alignment="41018" annotation_id="36794">
          <DiscourseConnective annotation_id="36794" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> plans to include new, innovative products and, <Alignment alignment="42452" annotation_id="36846">
          <DiscourseConnective annotation_id="36846" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certain types of life insurance policies in the directive.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="10323" annotation_id="41018">
          <DiscourseConnective annotation_id="41018" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévu d'inclure de nouveaux produits, innovants, <DiscourseConnective annotation_id="41077">ainsi</DiscourseConnective> que, <Alignment alignment="12745" annotation_id="41088">
          <DiscourseConnective annotation_id="41088" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certains types de polices d'assurance-vie, dans la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36918" docOffset="233">
      <en>It is far more difficult to include other new products.</en>
      <fr>D'autres nouveaux produits sont beaucoup plus difficiles <DiscourseConnective annotation_id="41220">à</DiscourseConnective> intégrer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36974" docOffset="234">
      <en>Unfortunately, it is extremely awkward to lay down definitions that would make it possible to include all income that might be compared to income from interest as an interest payment, especially <DiscourseConnective annotation_id="37169" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it is relatively easy to create new products.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="41239">malheureusement</DiscourseConnective> extrêmement délicat d'établir des définitions permettant de classer parmi les intérêts tous les revenus susceptibles d'être comparés <DiscourseConnective annotation_id="41388">à</DiscourseConnective> des revenus de l'épargne, <DiscourseConnective annotation_id="41416">en particulier</DiscourseConnective> du fait qu'il est relativement facile de créer de nouveaux produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37220" docOffset="235">
      <en>With regard to this, we should examine broadly how these products can best be regulated, <Alignment alignment="69916" annotation_id="37309">
          <DiscourseConnective annotation_id="37309" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are included in the directive.</en>
      <fr>Ceci à l'esprit, nous devrions nous interroger sur la façon de réglementer au <DiscourseConnective annotation_id="41578">mieux</DiscourseConnective> ces produits <Alignment alignment="19621" annotation_id="41597">
          <DiscourseConnective annotation_id="41597" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> les inclure dans la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37352" docOffset="236">
      <en>The Commission <Alignment alignment="41658" annotation_id="37367">
          <DiscourseConnective annotation_id="37367" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means to put forward a proposal for an amendment to the Mutual Assistance Directive, which will <Alignment alignment="28519" annotation_id="37468">
          <DiscourseConnective annotation_id="37468" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include reforms connected with the automatic exchange of information.</en>
      <fr>La Commission entend <Alignment alignment="4043" annotation_id="41658">
          <DiscourseConnective annotation_id="41658" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> présenter une proposition de modification de la directive sur l'assistance mutuelle, qui prévoira <Alignment alignment="37468" annotation_id="41766">
          <DiscourseConnective annotation_id="41766" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des réformes liées <DiscourseConnective annotation_id="41791">à</DiscourseConnective> l'échange automatisé d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37543" docOffset="237">
      <en>To avoid tax evasion, it is <Alignment alignment="27740" annotation_id="37571">
          <DiscourseConnective annotation_id="37571" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> vitally important that the three countries that are exempt from the current information exchange system - Belgium, Luxembourg and Austria - are included in the system the other countries employ.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41830">Afin de</DiscourseConnective> prévenir l'évasion fiscale, il est <Alignment alignment="20512" annotation_id="41873">
          <DiscourseConnective annotation_id="41873" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> vital <DiscourseConnective annotation_id="41892">que</DiscourseConnective> les trois pays exemptés de participer au système d'échange d'informations - la Belgique, le Luxembourg <DiscourseConnective annotation_id="41999">et</DiscourseConnective> l'Autriche - appliquent le système en vigueur dans les autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37771" docOffset="238">
      <en>The rapporteur's proposed deadline for this, which is 2014, should receive our full support.</en>
      <fr>Nous devrions approuver le délai proposé <DiscourseConnective annotation_id="42111">à</DiscourseConnective> cette fin par le rapporteur, c'est-à-dire 2014.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
