<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Order of business</en>
    <fr>Ordre des travaux</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="18" id="019" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="18" docOffset="1">
      <en>The final version of the draft agenda for this part-session, <DiscourseConnective annotation_id="79" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> drawn up by the Conference of Presidents at its meeting of Thursday, 6 March 2008, pursuant to Rules 130 and 131 of the Rules of Procedure, has been distributed.</en>
      <fr>(DE) Le projet d'ordre du jour définitif de cette période de session, qui a été rédigé par la Conférence des présidents lors de sa réunion du jeudi 6 mars 2008 en application des articles 130 <DiscourseConnective annotation_id="210">et</DiscourseConnective> 131 du règlement, a été distribué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="244" docOffset="2">
      <en>The following amendments have been proposed:</en>
      <fr>Les modifications suivantes ont été proposées:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="289" docOffset="3">
      <en>Monday:</en>
      <fr>Lundi:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="297" docOffset="4">
      <en>No amendments.</en>
      <fr>Pas de modification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="312" docOffset="5">
      <en>Tuesday:</en>
      <fr>Mardi:</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="321" id="020" name="Hannes Swoboda">
    <ParallelChunk annotation_id="321" docOffset="6">
      <en>(DE) Mr President, I rise to make the following request: on Tuesday afternoon there is to be a discussion on the Lamfalussy process.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je me lève <DiscourseConnective annotation_id="369">pour</DiscourseConnective> vous adresser la demande suivante: une discussion doit avoir lieu mardi après-midi au sujet du processus Lamfalussy.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="454" docOffset="7">
      <en>I have heard that Mr McCreevy will be unable to attend. We must accept that.</en>
      <fr>J'ai entendu <DiscourseConnective annotation_id="504">dire que</DiscourseConnective> M. McCreevy ne pourra pas y être présent, ce <DiscourseConnective annotation_id="558">que</DiscourseConnective> nous devons accepter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="531" docOffset="8">
      <en>The Commission is a collegial body, <DiscourseConnective annotation_id="567" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> any Commissioner can stand in for any other.</en>
      <fr>La Commission est une institution collégiale dont chaque membre peut <DiscourseConnective annotation_id="653">en</DiscourseConnective> remplacer un autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="616" docOffset="9">
      <en>I have a high regard for Mrs Fischer Boel as a Commissioner, <Alignment alignment="746" annotation_id="677">
          <DiscourseConnective annotation_id="677" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> would it not be possible in this case to ask Mr Almunia, who is more familiar with the material, to represent the Commission?</en>
      <fr>J'ai beaucoup d'estime <DiscourseConnective annotation_id="699">pour</DiscourseConnective> Mme Fischer Boel en <DiscourseConnective annotation_id="724">tant que</DiscourseConnective> Commissaire, <Alignment alignment="1754" annotation_id="746">
          <DiscourseConnective annotation_id="746" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne serait-il pas possible de demander à M. Almunia, qui connaît <DiscourseConnective annotation_id="815">mieux</DiscourseConnective> le dossier, de représenter la Commission <DiscourseConnective annotation_id="862">dans ce cas</DiscourseConnective> particulier?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="807" docOffset="10">
      <en>Mr President, I believe you have had word that Commissioner Frattini will no longer perform his function as a Commissioner with effect from 14 March.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je suppose que vous avez entendu <DiscourseConnective annotation_id="943">dire que</DiscourseConnective> M. Frattini n'exercera plus ses fonctions de Commissaire <DiscourseConnective annotation_id="1009">à</DiscourseConnective> partir du 14 mars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="957" docOffset="11">
      <en>We observe a certain disparity between the Frattini case and that of Louis Michel, who ceased to perform the duties of his office from the day on which he became an election candidate.</en>
      <fr>Nous constatons une certaine disparité entre le cas de M. Frattini <DiscourseConnective annotation_id="1097">et</DiscourseConnective> celui de Louis Michel, qui a cessé d'exercer ses fonctions à partir du jour où il a été candidat <DiscourseConnective annotation_id="1197">à</DiscourseConnective> l'élection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1142" docOffset="12">
      <en>Perhaps, Mr President, you can ask the Commission to inform us why this distinction has been made and to explain why in one case the Commissioner in question ceased to perform his duties on the day he became a candidate, <Alignment alignment="1443" annotation_id="1363">
          <DiscourseConnective annotation_id="1363" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> in another case the Commissioner will not relinquish his duties until about a week after his nomination.</en>
      <fr>Monsieur le Président, peut-être pouvez-vous demander à la Commission de nous expliquer les raisons de cette distinction <DiscourseConnective annotation_id="1332">et</DiscourseConnective> de nous dire pourquoi un commissaire a cessé d'exercer ses fonctions dès <DiscourseConnective annotation_id="1408">le jour où</DiscourseConnective> il est devenu candidat, <Alignment alignment="1363" annotation_id="1443">
          <DiscourseConnective annotation_id="1443" sense="Comparison.Contrast">tandis qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un autre n'y renoncera qu'une semaine environ <DiscourseConnective annotation_id="1499">après</DiscourseConnective> sa nomination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1476" docOffset="13">
      <en>That is the request I make on behalf of my group.</en>
      <fr>Voici la demande que je vous adresse au nom de mon groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1526" id="021" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="1526" docOffset="14">
      <en>I believe there are no objections to the first request, namely that Commissioner Almunia present the Commission's views in that debate.</en>
      <fr>(DE) Je pense qu'il n'y a pas d'objection <DiscourseConnective annotation_id="1621">à</DiscourseConnective> la première demande tendant à obtenir <DiscourseConnective annotation_id="1661">que</DiscourseConnective> ce soit le Commissaire Almunia qui présente les vues de la Commission lors de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1662" docOffset="15">
      <en>As for the second request, we shall look into that.</en>
      <fr>S'agissant de la deuxième demande, il nous faudra l'examiner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1714" docOffset="16">
      <en>Wednesday:</en>
      <fr>Mercredi:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1725" docOffset="17">
      <en>No amendments.</en>
      <fr>Pas de modification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1740" docOffset="18">
      <en>Thursday:</en>
      <fr>Jeudi:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1750" docOffset="19">
      <en>We have received several requests for the debates on breaches of human rights.</en>
      <fr>Nous avons reçu plusieurs demandes <DiscourseConnective annotation_id="1888">en</DiscourseConnective> vue du débat sur les cas de violation des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1829" docOffset="20">
      <en>The PPE-DE Group has moved that the second item, on Afghanistan, be replaced by a new item entitled 'Arrests of demonstrators following the presidential elections in Russia'.</en>
      <fr>Le groupe PPE-DE a demandé <DiscourseConnective annotation_id="1979">que</DiscourseConnective> le deuxième point sur l'Afghanistan <DiscourseConnective annotation_id="2019">soit</DiscourseConnective> remplacé par un nouveau point intitulé "Arrestation de manifestants <DiscourseConnective annotation_id="2092">après</DiscourseConnective> les élections présidentielles <DiscourseConnective annotation_id="2128">en</DiscourseConnective> Russie".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2004" id="022" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="2004" docOffset="21">
      <en>(DE) Mr President, this is not an item about the Russian elections themselves but about the fact that, in the immediate aftermath of the Russian elections, demonstrations were broken up by OMON security forces <Alignment alignment="9056" annotation_id="2214">
          <DiscourseConnective annotation_id="2214" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 50 people were arrested, most of whom are still in custody.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, ce point ne concerne pas les élections en Russie en tant que telles, <DiscourseConnective annotation_id="2237">mais</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="2250">que</DiscourseConnective>, juste après ces élections, des manifestations ont été interrompues par les forces de sécurité OMON <Alignment alignment="2214" annotation_id="2354">
          <DiscourseConnective annotation_id="2354" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 50 personnes arrêtées, dont la plupart sont toujours <DiscourseConnective annotation_id="2410">en</DiscourseConnective> détention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2278" docOffset="22">
      <en>That was a brutal act of aggression, <DiscourseConnective annotation_id="2315" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we take the view that it demands an instant reaction from this Parliament.</en>
      <fr>Nous y voyons un acte d'agression brutale appelant une réaction immédiate du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2394" id="023" name="Martin Schulz">
    <ParallelChunk annotation_id="2394" docOffset="23">
      <en>(DE) Mr President, we discussed this at last Thursday's meeting of the Conference of Presidents.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, nous avons abordé ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="2567">à</DiscourseConnective> l'occasion de la réunion de la Conférence des présidents de jeudi dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2491" docOffset="24">
      <en>I do not believe it serves any purpose to discuss this matter now in isolation.</en>
      <fr>Je ne pense pas qu'il soit utile d'en discuter aujourd'hui de manière isolée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2571" docOffset="25">
      <en>In the not-too-distant future, in the run-up to the EU-Russia summit, we shall have the opportunity to debate the overall state of relations between the EU and Russia.</en>
      <fr>Dans un avenir assez proche, dans la dernière ligne droite avant le sommet UE-Russie, nous aurons l'occasion de discuter de l'état général des relations entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="2900">et</DiscourseConnective> la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2739" docOffset="26">
      <en>This item could be incorporated into that debate.</en>
      <fr>Ce point pourrait être intégré <DiscourseConnective annotation_id="2945">à</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2789" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="2957" annotation_id="2789">
          <DiscourseConnective annotation_id="2789" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have recommended that, instead of consigning it to Thursday afternoon, <Alignment alignment="3115" annotation_id="2876">
          <DiscourseConnective annotation_id="2876" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> only 25 Members are present, we should deal with it as part of the major debate that we already intend to hold.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2789" annotation_id="2957">
          <DiscourseConnective annotation_id="2957" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons recommandé de traiter cette question dans le cadre du grand débat <DiscourseConnective annotation_id="3049">que</DiscourseConnective> nous avons l'intention de tenir, et non pas jeudi après-midi, <Alignment alignment="2876" annotation_id="3115">
          <DiscourseConnective annotation_id="3115" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> 25 députés seulement seront présents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2993" docOffset="28">
      <en>The delegation from our Parliament is due to visit Russia in a few days' time.</en>
      <fr>La délégation de notre Parlement doit se rendre en visite en Russie dans quelques jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3072" docOffset="29">
      <en>We should await their return and listen to what they have to report.</en>
      <fr>Nous devrions attendre son retour <DiscourseConnective annotation_id="3284">pour</DiscourseConnective> écouter ce qu'elle a <DiscourseConnective annotation_id="3310">à</DiscourseConnective> nous dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3141" docOffset="30">
      <en>(Parliament approved the request.)</en>
      <fr>(Le Parlement approuve la demande.)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3176" id="025" name="Francis Wurtz">
    <ParallelChunk annotation_id="3176" docOffset="31">
      <en>(FR) Mr President, what has just happened and has made some of my fellow Members laugh is very serious.</en>
      <fr>(FR) Monsieur le Président, ce qui vient de se passer <DiscourseConnective annotation_id="3413">et</DiscourseConnective> qui a fait rire certains collègues, est très grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3280" docOffset="32">
      <en>Mr Daul, we are talking about a young man of 23, sentenced to death for downloading an article on the rights of women in Islam, in a country that has close ties with the European Union, where our soldiers are defending Afghanistan, with a new constitution that, officially, defends fundamental rights and freedom of expression.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="3471">s'</DiscourseConnective>agit, mon cher collègue Joseph Daul, d'un jeune de 23 ans condamné <DiscourseConnective annotation_id="3540">à</DiscourseConnective> mort <DiscourseConnective annotation_id="3547">pour</DiscourseConnective> avoir téléchargé un texte sur le droit des femmes dans l'Islam, dans un pays qui a des relations étroites avec l'Union européenne, où des soldats de nos pays sont en train de défendre l'Afghanistan, avec une nouvelle constitution qui, officiellement, défend les droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="3834">et</DiscourseConnective> la liberté d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3608" docOffset="33">
      <en>With one voice you have just taken on a responsibility that I hope you will not come sorely to regret.</en>
      <fr>Avec une voix, vous venez de prendre une responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="3918">que</DiscourseConnective>, j'espère, vous n'aurez pas <DiscourseConnective annotation_id="3950">à</DiscourseConnective> regretter durement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3711" docOffset="34">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3722" id="026" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="3722" docOffset="35">
      <en>Let me make the following proposal, Mr Wurtz: I have already written to the President of Afghanistan about this matter, <Alignment alignment="10965" annotation_id="3842">
          <DiscourseConnective annotation_id="3842" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4126" annotation_id="3846">
          <DiscourseConnective annotation_id="3846" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are all in agreement, I shall take the initiative again, not just in my own name but on behalf of the whole House.</en>
      <fr>(DE) Permettez-moi de vous faire la proposition suivante, Monsieur Wurtz: j'ai <DiscourseConnective annotation_id="4070">déjà</DiscourseConnective> écrit au Président de l'Afghanistan <DiscourseConnective annotation_id="4111">à</DiscourseConnective> ce sujet <Alignment alignment="3842" annotation_id="4122">
          <DiscourseConnective annotation_id="4122" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3098" annotation_id="4126">
          <DiscourseConnective annotation_id="4126" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous êtes tous d'accord, je vais le refaire non pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="4191">en</DiscourseConnective> mon propre nom, <DiscourseConnective annotation_id="4210">mais</DiscourseConnective> au nom de toute l'Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3968" docOffset="36">
      <en>May I assume that this is what everyone wants?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4244">Puis</DiscourseConnective>-je partir du principe <DiscourseConnective annotation_id="4271">que</DiscourseConnective> c'est ce que tout le monde souhaite?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4015" docOffset="37">
      <en>In that case, we shall not immerse ourselves any further in this matter, Mr Cohn-Bendit, <Alignment alignment="19476" annotation_id="4104">
          <DiscourseConnective annotation_id="4104" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I shall launch another initiative on behalf of you all.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4312">Dans ce cas</DiscourseConnective>, ne nous éternisons pas davantage sur la question, M. Cohn-Bendit, <Alignment alignment="4104" annotation_id="4391">
          <DiscourseConnective annotation_id="4391" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vais lancer une autre initiative <DiscourseConnective annotation_id="4430">en</DiscourseConnective> votre nom <DiscourseConnective annotation_id="4443">à</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4164" docOffset="38">
      <en>I would really like to avoid a debate.</en>
      <fr>Je tiens vraiment <DiscourseConnective annotation_id="4469">à</DiscourseConnective> éviter un débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4203" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="21258" annotation_id="4203">
          <DiscourseConnective annotation_id="4203" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Schulz wishes to speak, Mr Cohn-Bendit is entitled to address us first.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4203" annotation_id="4488">
          <DiscourseConnective annotation_id="4488" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Schulz souhaite intervenir, M. Cohn-Bendit est autorisé <DiscourseConnective annotation_id="4550">à</DiscourseConnective> s'adresser à nous en premier lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4281" docOffset="40">
      <en>Does Mr Cohn-Bendit wish to speak?</en>
      <fr>M. Cohn-Bendit souhaite-t-il prendre la parole?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4316" docOffset="41">
      <en>That is the proper procedure, <Alignment alignment="8258" annotation_id="4346">
          <DiscourseConnective annotation_id="4346" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I shall not give anyone preferential treatment.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="4638">s'</DiscourseConnective>agit de la procédure à suivre, <Alignment alignment="4364" annotation_id="4671">
          <DiscourseConnective annotation_id="4671" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne veux accorder un traitement préférentiel à personne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4398" docOffset="42">
      <en>Mr Cohn-Bendit does not wish to make a statement.</en>
      <fr>M. Cohn-Bendit ne souhaite pas faire de déclaration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4448" docOffset="43">
      <en>What about Mr Schulz?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4788">Qu'en</DiscourseConnective> est-il de M. Schulz?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4470" id="027" name="Martin Schulz">
    <ParallelChunk annotation_id="4470" docOffset="44">
      <en>(DE) Mr President, I do not intend to make a statement.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je n'ai pas l'intention de faire une déclaration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4526" docOffset="45">
      <en>I should just like to say that I fully share the views expressed by Francis Wurtz.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="4902">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4913">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4915">dire que</DiscourseConnective> je partage pleinement les vues exprimées par Francis Wurtz.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4609" docOffset="46">
      <en>The decision we took in the Conference of Presidents last Thursday was based in part on the point he has just made.</en>
      <fr>La décision que nous avons prise jeudi dernier lors de la Conférence des présidents repose <DiscourseConnective annotation_id="5075">en</DiscourseConnective> partie sur le point qu'il vient de soulever.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4725" docOffset="47">
      <en>May I now ask you to let us avail ourselves of the possibility of adding this item to Thursday's agenda?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5123">Puis</DiscourseConnective>-je à présent vous demander de nous laisser profiter de la possibilité d'ajouter ce point à l'ordre du jour de jeudi?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4830" id="028" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="4830" docOffset="48">
      <en>We now have other matters that we can put on the agenda.</en>
      <fr>(DE) Nous pouvons à présent inscrire d'autres points à l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4887" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="5317" annotation_id="4887">
          <DiscourseConnective annotation_id="4887" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> I just made an exception for Mr Schulz, I must let Mr Posselt speak again, <Alignment alignment="5421" annotation_id="4968">
          <DiscourseConnective annotation_id="4968" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> please do not let this discussion drag on any further.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4887" annotation_id="5317">
          <DiscourseConnective annotation_id="5317" sense="Contingency.Cause.Reason">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je viens de faire une exception <DiscourseConnective annotation_id="5357">pour</DiscourseConnective> M. Schulz, je dois laisser M. Posselt reprendre la parole, <Alignment alignment="4968" annotation_id="5421">
          <DiscourseConnective annotation_id="5421" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> veuillez ne pas prolonger cette discussion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5027" id="029" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="5027" docOffset="50">
      <en>(DE) Mr President, I would like to endorse what Mr Schulz and Mr Wurtz have said.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je souhaiterais appuyer les propos de M. Schulz <DiscourseConnective annotation_id="5546">et</DiscourseConnective> de M. Wurtz.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5109" docOffset="51">
      <en>Our purpose was not to prevent the House from addressing another issue but to put Russia on the agenda.</en>
      <fr>Il ne s'agissait pas <DiscourseConnective annotation_id="5583">pour</DiscourseConnective> nous d'empêcher l'Assemblée d'aborder une autre question, <DiscourseConnective annotation_id="5646">mais</DiscourseConnective> d'inscrire la Russie <DiscourseConnective annotation_id="5672">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5213" docOffset="52">
      <en>I would appeal to the chairs of the two main political groups to let us return to the old arrangement whereby we could deal with up to five topics.</en>
      <fr>Je demanderais aux présidents des deux principaux groupes politiques de nous permettre de revenir à l'ancien système, dans le cadre duquel nous pouvions traiter <DiscourseConnective annotation_id="5852">jusqu'à</DiscourseConnective> cinq sujets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5361" docOffset="53">
      <en>The restriction to three items was a mistake, <DiscourseConnective annotation_id="5407" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is the source of these difficulties.</en>
      <fr>La restriction <DiscourseConnective annotation_id="5888">à</DiscourseConnective> trois points est une erreur qui explique ces difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5453" id="030" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="5453" docOffset="54">
      <en>I must inform those Members who do not yet know about the other requests for inclusion in the agenda that the ALDE and GUE Groups have tabled a joint request for the inclusion of a new item dealing with the case of the Iranian Mehdi Kazemi. I believe that is <Alignment alignment="2327" annotation_id="5712">
          <DiscourseConnective annotation_id="5712" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a very urgent matter.</en>
      <fr>(DE) Je dois informer les députés qui n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="5996">encore</DiscourseConnective> eu connaissance des autres demandes d'inscription <DiscourseConnective annotation_id="6053">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour <DiscourseConnective annotation_id="6071">que</DiscourseConnective> les groupes ALDE <DiscourseConnective annotation_id="6092">et</DiscourseConnective> GUE ont déposé une demande commune d'inscription d'un nouveau point concernant le cas de l'Iranien Mehdi Kazemi, <DiscourseConnective annotation_id="6208">que</DiscourseConnective> je considère <Alignment alignment="5712" annotation_id="6225">
          <DiscourseConnective annotation_id="6225" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être un dossier très urgent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5739" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="6264" annotation_id="5739">
          <Alignment alignment="6264" annotation_id="5739">
            <DiscourseConnective annotation_id="5739" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the PPE-DE Group has <Alignment alignment="6292" annotation_id="5773">
          <DiscourseConnective annotation_id="5773" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> requested that the case of Archbishop Paulos Faraj Rahho be placed on the agenda.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5739" annotation_id="6264">
          <Alignment alignment="5739" annotation_id="6264">
            <DiscourseConnective annotation_id="6264" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le groupe PPE-DE a <Alignment alignment="5773" annotation_id="6292">
          <DiscourseConnective annotation_id="6292" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé <DiscourseConnective annotation_id="6310">que</DiscourseConnective> le cas de l'archevêque Paulos Faraj Rahho <DiscourseConnective annotation_id="6356">soit</DiscourseConnective> inscrit <DiscourseConnective annotation_id="6369">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5860" docOffset="56">
      <en>I must brief you on the subject of formal requests.</en>
      <fr>Je dois vous donner des précisions au sujet des demandes formelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5912" docOffset="57">
      <en>We can now vote again on whether to put the case of the Afghan on the agenda, <DiscourseConnective annotation_id="5990" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> <Alignment alignment="23841" annotation_id="5994">
          <DiscourseConnective annotation_id="5994" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> that request were approved, it would definitely rule out a vote on the other two topics.</en>
      <fr>Nous pouvons à présent revoter sur la question de l'inscription du cas de l'Afghan <DiscourseConnective annotation_id="6539">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour, <Alignment alignment="5994" annotation_id="6558">
          <DiscourseConnective annotation_id="6558" sense="Contingency.Condition">sachant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'approbation de cette demande exclurait définitivement un vote sur les deux autres sujets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6086" docOffset="58">
      <en>I have to make you aware of that.</en>
      <fr>Il fallait <DiscourseConnective annotation_id="6673">que</DiscourseConnective> je vous en avertisse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6120" id="031" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="6120" docOffset="59">
      <en>(DE) Mr President, Mr Schulz requested that this topic be added to the agenda as an extra item.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, M. Schulz a demandé l'ajout de ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="6767">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour en <DiscourseConnective annotation_id="6788">tant que</DiscourseConnective> point supplémentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6216" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="11178" annotation_id="6216">
          <DiscourseConnective annotation_id="6216" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not possible, I regret to say we shall have to vote against it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6216" annotation_id="6819">
          <DiscourseConnective annotation_id="6819" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela n'est pas possible, j'ai le regret de devoir <DiscourseConnective annotation_id="6872">dire que</DiscourseConnective> nous devrons voter contre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6291" docOffset="61">
      <en>We would like to put the Iraqi bishop on the agenda as well as supporting Mr Schulz's request.</en>
      <fr>Nous souhaiterions inscrire l'évêque iraquien <DiscourseConnective annotation_id="6954">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour <DiscourseConnective annotation_id="6972">et</DiscourseConnective> soutenir la demande de M. Schulz.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6386" docOffset="62">
      <en>That, after all, is what he himself was proposing.</en>
      <fr>C'est bien ce qu'il proposait lui-même <DiscourseConnective annotation_id="7048">après tout</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6437" id="032" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="6437" docOffset="63">
      <en>We already have two items on the agenda.</en>
      <fr>(DE) Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="7076">déjà</DiscourseConnective> deux points <DiscourseConnective annotation_id="7093">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6478" docOffset="64">
      <en>A third item may be added.</en>
      <fr>Un troisième point peut être ajouté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6505" docOffset="65">
      <en>It can be this one, <Alignment alignment="7177" annotation_id="6525">
          <DiscourseConnective annotation_id="6525" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it could <Alignment alignment="7177" annotation_id="6538">
          <DiscourseConnective annotation_id="6538" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be either of the two others that have been requested.</en>
      <fr>Il peut <DiscourseConnective annotation_id="7157">s'</DiscourseConnective>agir de celui-ci, <Alignment alignment="6525" annotation_id="7177">
          <Alignment alignment="6538" annotation_id="7177">
            <DiscourseConnective annotation_id="7177" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> de l'un des deux autres qui ont été demandés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6597" docOffset="66">
      <en>We have agreed on two items, <Alignment alignment="2096" annotation_id="6626">
          <DiscourseConnective annotation_id="6626" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> three more requests are on the table.</en>
      <fr>Nous nous sommes mis d'accord sur deux points, <Alignment alignment="6626" annotation_id="7281">
          <DiscourseConnective annotation_id="7281" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> trois autres demandes ont été présentées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6668" docOffset="67">
      <en>Under our Rules of Procedure, we can only put three items on our agenda, which means that we have to choose between the case in Afghanistan, the Iranian case and the Archbishop.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7326">Or</DiscourseConnective>, notre règlement ne nous permet d'inscrire que trois points <DiscourseConnective annotation_id="7389">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour. Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="7420">donc</DiscourseConnective> choisir entre le cas de l'Afghanistan, le cas iranien <DiscourseConnective annotation_id="7479">et</DiscourseConnective> l'archevêque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6846" docOffset="68">
      <en>We are bound by that rule.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas contourner cette règle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6873" docOffset="69">
      <en>This is why I asked you whether you were in agreement with the procedure of voting first on the Afghan case.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je vous ai demandé <DiscourseConnective annotation_id="7589">si</DiscourseConnective> vous étiez d'accord <DiscourseConnective annotation_id="7612">pour</DiscourseConnective> voter <DiscourseConnective annotation_id="7623">d'abord</DiscourseConnective> sur le cas afghan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6982" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="8947" annotation_id="6982">
          <DiscourseConnective annotation_id="6982" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> that request is approved by a majority, the other two will lapse.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6982" annotation_id="7650">
          <DiscourseConnective annotation_id="7650" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette demande est approuvée <DiscourseConnective annotation_id="7681">à</DiscourseConnective> la majorité, les deux autres seront caduques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7051" docOffset="71">
      <en>I have to inform you properly of the procedural consequences.</en>
      <fr>Je dois vous informer des conséquences en termes de procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7113" id="033" name="Graham Watson">
    <ParallelChunk annotation_id="7113" docOffset="72">
      <en>Mr President, I do not see the logic in taking one of them before any of the others, <DiscourseConnective annotation_id="7198" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> they are all different; they are all cases which have great merits on their own.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je ne considère pas qu'il soit logique de traiter un sujet <DiscourseConnective annotation_id="7879">plutôt que</DiscourseConnective> les autres, tous ces cas étant des cas différents qui ont leurs propres mérites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7287" docOffset="73">
      <en>My group, together with the GUE/NGL Group, has proposed that we have a debate on the Iranian homosexual in mortal danger, <Alignment alignment="14330" annotation_id="7409">
          <DiscourseConnective annotation_id="7409" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to find a way of dealing with this.</en>
      <fr>Mon groupe a proposé, avec le groupe GUE/NGL, <DiscourseConnective annotation_id="8017">que</DiscourseConnective> nous tenions un débat sur le cas de l'homosexuel iranien <DiscourseConnective annotation_id="8078">en</DiscourseConnective> danger de mort, <Alignment alignment="7409" annotation_id="8097">
          <DiscourseConnective annotation_id="8097" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="8109">à</DiscourseConnective> trouver un moyen d'aborder la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7462" docOffset="74">
      <en>I fear that this is what happens <Alignment alignment="9411" annotation_id="7495">
          <DiscourseConnective annotation_id="7495" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> groups do not coordinate and start acting out of order.</en>
      <fr>Je crains <DiscourseConnective annotation_id="8161">que</DiscourseConnective> ce problème se pose <Alignment alignment="7495" annotation_id="8185">
          <DiscourseConnective annotation_id="8185" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'absence de coordination entre les groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7556" docOffset="75">
      <en>We made a clear decision on Russia at the Conference of Presidents last week.</en>
      <fr>Nous sommes parvenus à une décision claire sur la Russie la semaine dernière lors de la Conférence des présidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7634" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="8348" annotation_id="7634">
          <DiscourseConnective annotation_id="7634" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the cooperation - and there is a lot of it between the PPE-DE Group and the PSE Group - cannot manage this in such a way that we do not end up in this mess, then I think the two groups ought to be looking at it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7634" annotation_id="8348">
          <DiscourseConnective annotation_id="8348" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la coopération - <DiscourseConnective annotation_id="8368">et</DiscourseConnective> il y a une forte coopération entre le groupe PPE-DE <DiscourseConnective annotation_id="8423">et</DiscourseConnective> le groupe PSE - ne peut nous permettre d'éviter cette pagaille, <DiscourseConnective annotation_id="8490">alors</DiscourseConnective> il me semble que les deux groupes devraient se pencher sur le problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7849" docOffset="77">
      <en>I think you have got to find a fair way, Mr President, of dealing with these three together.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il me semble qu'il vous appartient de trouver un moyen juste de traiter des trois sujets.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7942" id="034" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="7942" docOffset="78">
      <en>It is <Alignment alignment="8700" annotation_id="7948">
          <DiscourseConnective annotation_id="7948" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> a difficult business, <Alignment alignment="8719" annotation_id="7977">
          <DiscourseConnective annotation_id="7977" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can only have three items.</en>
      <fr>(DE) Tout ceci est <Alignment alignment="7948" annotation_id="8700">
          <DiscourseConnective annotation_id="8700" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> difficile <Alignment alignment="7977" annotation_id="8719">
          <DiscourseConnective annotation_id="8719" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons nous limiter à trois points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8015" docOffset="79">
      <en>It would <DiscourseConnective annotation_id="8024" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be possible, <Alignment alignment="8768" annotation_id="8042">
          <DiscourseConnective annotation_id="8042" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to regard the Afghan and Iranian cases as a single issue of 'individuals facing the threat of death'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8042" annotation_id="8768">
          <DiscourseConnective annotation_id="8768" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous pourrions considérer les cas afghan <DiscourseConnective annotation_id="8822">et</DiscourseConnective> iranien <DiscourseConnective annotation_id="8833">comme</DiscourseConnective> un <DiscourseConnective annotation_id="8842">même</DiscourseConnective> dossier, celui d'"individus menacés de mort".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8153" docOffset="80">
      <en>This would leave only one case uncovered, namely that of the Archbishop, which could be addressed in another item.</en>
      <fr>Il ne nous resterait alors plus qu'un seul cas à couvrir, celui de l'archevêque, <DiscourseConnective annotation_id="8974">que</DiscourseConnective> nous pourrions traiter dans un autre point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8268" docOffset="81">
      <en>That, I believe, would certainly be a reasonable approach.</en>
      <fr>Il me semble qu'il s'agirait certainement là d'une approche raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8327" id="035" name="Hannes Swoboda">
    <ParallelChunk annotation_id="8327" docOffset="82">
      <en>(DE) Mr President, we shall make an exception and support that proposal.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, nous devrions faire une exception <DiscourseConnective annotation_id="9157">et</DiscourseConnective> accepter cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8400" docOffset="83">
      <en>Let me <Alignment alignment="9197" annotation_id="8407">
          <DiscourseConnective annotation_id="8407" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> say to Mr Posselt that his group's request explicitly stated 'instead of Afghanistan'.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="8407" annotation_id="9197">
          <DiscourseConnective annotation_id="9197" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à dire <DiscourseConnective annotation_id="9214">à</DiscourseConnective> M. Posselt <DiscourseConnective annotation_id="9227">que</DiscourseConnective> la demande de son groupe disait explicitement "<DiscourseConnective annotation_id="9278">au lieu de</DiscourseConnective> l'Afghanistan".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8499" docOffset="84">
      <en>Rather than trying to talk one's way out of a tight corner at this stage, it would be better to consider the implications of requests <Alignment alignment="15126" annotation_id="8633">
          <DiscourseConnective annotation_id="8633" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> tabling them, <Alignment alignment="9451" annotation_id="8654">
          <DiscourseConnective annotation_id="8654" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this case, Mr President, we can support your compromise.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9305">Au lieu de</DiscourseConnective> chercher <DiscourseConnective annotation_id="9325">à</DiscourseConnective> se tirer d'une impasse <DiscourseConnective annotation_id="9350">à</DiscourseConnective> ce stade, il serait préférable de tenir compte des implications des demandes <Alignment alignment="8633" annotation_id="9429">
          <DiscourseConnective annotation_id="9429" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> les déposer, <Alignment alignment="8654" annotation_id="9451">
          <DiscourseConnective annotation_id="9451" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9456">en</DiscourseConnective> l'occurrence, Monsieur le Président, nous pouvons accepter votre compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8718" id="036" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="8718" docOffset="85">
      <en>I do not see any contradiction there, <Alignment alignment="9573" annotation_id="8756">
          <DiscourseConnective annotation_id="8756" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the matter of the Archbishop we can choose a procedure through the President of Parliament which <Alignment alignment="10865" annotation_id="8860">
          <DiscourseConnective annotation_id="8860" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> devotes due attention to his cause without our making it an item in the topical and urgent debate.</en>
      <fr>(DE) Je n'y vois aucune contradiction <Alignment alignment="8756" annotation_id="9573">
          <DiscourseConnective annotation_id="9573" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="9577">pour</DiscourseConnective> ce qui concerne le cas de l'archevêque, nous pouvons choisir une procédure faisant appel au Président du Parlement, qui accorde <Alignment alignment="8860" annotation_id="9710">
          <DiscourseConnective annotation_id="9710" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9720">à</DiscourseConnective> sa cause toute l'attention qu'elle mérite, <DiscourseConnective annotation_id="9765">sans</DiscourseConnective> en faire un point du débat urgent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8964" docOffset="86">
      <en>(Parliament approved the President's proposal.)</en>
      <fr>(Le Parlement approuve la proposition du Président.)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9012" docOffset="87">
      <en>(The order of business was <Alignment alignment="9883" annotation_id="9039">
          <DiscourseConnective annotation_id="9039" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> established.)</en>
      <fr>(L'ordre des travaux est <Alignment alignment="9039" annotation_id="9883">
          <DiscourseConnective annotation_id="9883" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> établi.)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
