<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>3.</en>
    <fr>3.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Sri Lanka</en>
    <fr>Sri Lanka</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="13" id="248" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="13" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on six motions for resolutions on Sri Lanka.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur les six propositions de résolution concernant le Sri Lanka.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="86" id="249" name="Geoffrey Van Orden">
    <ParallelChunk annotation_id="86" docOffset="3">
      <en>author. - Mr President, the people of Sri Lanka - Sinhalese and particularly the Tamils - have suffered enormously over these past 30 years from a ruthless terrorist campaign conducted by the LTTE.</en>
      <fr>Monsieur le Président, les citoyens du Sri Lanka - les Cinghalais <DiscourseConnective annotation_id="176">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="180">plus particulièrement</DiscourseConnective>, les Tamouls - souffrent énormément <DiscourseConnective annotation_id="238">depuis</DiscourseConnective> 30 ans à cause d'une campagne terroriste impitoyable menée par les LTTE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="284" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="24808" annotation_id="284">
          <Alignment alignment="12897" annotation_id="284">
            <DiscourseConnective annotation_id="284" sense="Contingency.Cause.Reason">Now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the LTTE have been defeated in the field, the Government and people of Sri Lanka need our sympathetic understanding and, above all, our assistance <Alignment alignment="28924" annotation_id="440">
          <DiscourseConnective annotation_id="440" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they try to set their country once more on the path of recovery and prosperity and prevent any resurgence of terrorism.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2833" annotation_id="318">
          <Alignment alignment="2684" annotation_id="318">
            <DiscourseConnective annotation_id="318" sense="Contingency.Cause.Reason">Maintenant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les LTTE ont été vaincus, le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="375">et</DiscourseConnective> la population du Sri Lanka ont besoin de notre compréhension bienveillante <DiscourseConnective annotation_id="453">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="457">surtout</DiscourseConnective>, de notre aide <Alignment alignment="440" annotation_id="480">
          <DiscourseConnective annotation_id="480" sense="Temporal.Synchrony">tandis qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils essaient de remettre leur pays sur la voie de la reprise <DiscourseConnective annotation_id="551">et</DiscourseConnective> de la prospérité <DiscourseConnective annotation_id="571">et</DiscourseConnective> d'empêcher toute résurgence du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="563" docOffset="5">
      <en>There are those, including LTTE apologists, who want to deliver a further blow to the Sri Lankan people by undermining the GSP+ preferential trade arrangements with the EU.</en>
      <fr>Certains, y compris les partisans des LTTE, veulent porter un nouveau coup au peuple sri-lankais <DiscourseConnective annotation_id="714">en</DiscourseConnective> fragilisant les accords commerciaux préférentiels conclus avec l'UE dans le cadre du SPG+.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="736" docOffset="6">
      <en>I hope the Commission understands that it is trade, not aid, that offers the best route to economic recovery.</en>
      <fr>J'espère que la Commission comprend <DiscourseConnective annotation_id="844">que</DiscourseConnective> c'est le commerce, et non l'aide, qui est le meilleur moyen de parvenir <DiscourseConnective annotation_id="920">à</DiscourseConnective> la reprise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="846" docOffset="7">
      <en>For its part, the Sri Lankan authorities need to address the concerns expressed by friends in the international community <Alignment alignment="22422" annotation_id="968">
          <DiscourseConnective annotation_id="968" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no excuse for GSP+ status to be compromised.</en>
      <fr>De leur côté, les autorités sri-lankaises doivent répondre aux préoccupations exprimées par des amis de la communauté internationale <Alignment alignment="968" annotation_id="1078">
          <DiscourseConnective annotation_id="1078" sense="Contingency.Cause.Result">de façon à</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne compromettre sous aucun prétexte le statut du SPG+.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1025" docOffset="8">
      <en>The immediate priority, of course, is to resettle those thousands of Tamil civilians caught up in the conflict and now being held in poor conditions in camps.</en>
      <fr>Bien entendu, la priorité immédiate consiste <DiscourseConnective annotation_id="1189">à</DiscourseConnective> reloger les milliers de civils tamouls qui ont été piégés dans le conflit <DiscourseConnective annotation_id="1265">et</DiscourseConnective> qui vivent actuellement dans des camps, dans de mauvaises conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1184" docOffset="9">
      <en>Their processing needs to take place with all urgency, <Alignment alignment="8354" annotation_id="1239">
          <DiscourseConnective annotation_id="1239" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the international community should be invited to help.</en>
      <fr>Il est extrêmement urgent de s'occuper d'eux <Alignment alignment="1239" annotation_id="1383">
          <DiscourseConnective annotation_id="1383" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la communauté internationale doit être invitée <DiscourseConnective annotation_id="1433">à</DiscourseConnective> apporter son aide.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1298" id="250" name="Proinsias De Rossa">
    <ParallelChunk annotation_id="1298" docOffset="10">
      <en>author. - Mr President, I support this resolution even <Alignment alignment="1507" annotation_id="1353">
          <DiscourseConnective annotation_id="1353" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think it is not critical enough of the Sri Lankan Government.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je soutiens cette résolution, <Alignment alignment="1353" annotation_id="1507">
          <DiscourseConnective annotation_id="1507" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'elle n'est pas assez critique à l'égard du gouvernement sri-lankais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1424" docOffset="11">
      <en>Earlier this year, we witnessed the appalling military assault on the area held by the Tamil Tigers, without any regard for the lives or well-being of citizens who, in my view, are used as pawns by all sides, resulting in 90 000 dead.</en>
      <fr>Cette année, nous avons été les témoins des actes de violence effroyables auxquels les militaires se sont livrés dans la région qui était aux mains des Tigres tamouls, <DiscourseConnective annotation_id="1765">sans</DiscourseConnective> aucune considération <DiscourseConnective annotation_id="1791">pour</DiscourseConnective> la vie <DiscourseConnective annotation_id="1803">et</DiscourseConnective> le bien-être des citoyens qui, je pense, sont utilisés <DiscourseConnective annotation_id="1861">comme</DiscourseConnective> des pions par toutes les parties, ce qui a entraîné la mort de 90 000 personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1659" docOffset="12">
      <en>The world stood horrified and helpless, <Alignment alignment="7375" annotation_id="1699">
          <DiscourseConnective annotation_id="1699" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> still today, there are more than a quarter of a million Sri Lankan citizens who are interned without adequate medical facilities, without clean water, sanitation or living space.</en>
      <fr>Le monde en est resté horrifié <DiscourseConnective annotation_id="1979">et</DiscourseConnective> s'est avéré impuissant. Aujourd'hui <Alignment alignment="14232" annotation_id="2018">
          <DiscourseConnective annotation_id="2018" sense="Comparison.Contrast">encore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, plus de 250 000 citoyens sri-lankais sont maintenus dans des camps qui ne possèdent pas de services médicaux adéquats, d'eau potable, de sanitaires <DiscourseConnective annotation_id="2174">et</DiscourseConnective> d'espace de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1882" docOffset="13">
      <en>Today's resolution is a relatively mild call on the Sri Lankan authorities to respect the rights of their citizens.</en>
      <fr>La résolution que nous débattons aujourd'hui est un appel relativement modéré demandant aux autorités sri-lankaises de respecter les droits de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1998" docOffset="14">
      <en>It is my own view that, <Alignment alignment="14502" annotation_id="2022">
          <DiscourseConnective annotation_id="2022" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no measurable progress soon on the demands in this resolution, then the European Union must bring economic and political pressure to bear on the regime in Sri Lanka.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="2360">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="936" annotation_id="2365">
          <DiscourseConnective annotation_id="2365" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucun progrès mesurable n'est accompli prochainement <DiscourseConnective annotation_id="2421">à propos</DiscourseConnective> des exigences contenues dans cette résolution, l'Union européenne devra exercer une pression économique <DiscourseConnective annotation_id="2534">et</DiscourseConnective> politique sur les autorités sri-lankaises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2200" docOffset="15">
      <en>Sri Lanka depends for its economic recovery on foreign direct investment and on EU economic support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2580">Pour</DiscourseConnective> sa reprise économique, le Sri Lanka dépend des investissements directs étrangers <DiscourseConnective annotation_id="2666">et</DiscourseConnective> de l'aide économique de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2301" docOffset="16">
      <en>We must use that leverage in the interests of the Sri Lankan peoples, including the Tamil people.</en>
      <fr>Nous devons recourir à ces moyens dans l'intérêt des citoyens sri-lankais, y compris les citoyens tamouls.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2399" id="251" language="DE" name="Thomas Mann">
    <ParallelChunk annotation_id="2399" docOffset="17">
      <en>Mr President, I have two minutes.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'ai deux minutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2433" docOffset="18">
      <en>The 25-year civil war in Sri Lanka appears to be over.</en>
      <fr>La guerre civile qui a duré 25 ans au Sri Lanka semble être terminée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2488" docOffset="19">
      <en>In May, government troops captured the areas in the north held by the LTTE.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2918">En</DiscourseConnective> mai, des troupes gouvernementales ont repris les territoires situés dans le Nord du Sri Lanka, anciennement aux mains des LTTE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2564" docOffset="20">
      <en>Hopefully, a new beginning will bring peace and, with it, freedom.</en>
      <fr>Nous espérons qu'un renouveau apportera la paix <DiscourseConnective annotation_id="3097">et</DiscourseConnective> donc la liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2631" docOffset="21">
      <en>The people are suffering not only from the effects of the civil war, but also from the consequences of the tsunami and other natural disasters.</en>
      <fr>La population subit les conséquences <DiscourseConnective annotation_id="3154">non seulement</DiscourseConnective> de la guerre civile, <DiscourseConnective annotation_id="3189">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3194">également</DiscourseConnective> du tsunami <DiscourseConnective annotation_id="3215">et</DiscourseConnective> d'autres catastrophes naturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2775" docOffset="22">
      <en>The EU has stepped up foreign trade and is granting higher tariff preferences than to any other country in southeast Asia.</en>
      <fr>L'UE a renforcé le commerce extérieur <DiscourseConnective annotation_id="3290">et</DiscourseConnective> octroie des préférences tarifaires plus élevées <DiscourseConnective annotation_id="3341">que</DiscourseConnective> celles accordées aux autres pays d'Asie du Sud-est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2898" docOffset="23">
      <en>International aid brings with it the obligation for the political forces in Sri Lanka to implement human rights.</en>
      <fr>L'aide internationale implique <DiscourseConnective annotation_id="3428">que</DiscourseConnective> les forces politiques du Sri Lanka sont tenues d'appliquer les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3011" docOffset="24">
      <en>Two hundred and fifty thousand people are being held in overcrowded camps with poor drinking water and medical supplies.</en>
      <fr>Deux cent cinquante mille personnes sont maintenues dans des camps surpeuplés, disposant de peu d'eau potable <DiscourseConnective annotation_id="3624">et</DiscourseConnective> de matériel médical.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3132" docOffset="25">
      <en>The aid organisations are being refused access.</en>
      <fr>Les organisations humanitaires se voient refuser l'accès à ces camps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3180" docOffset="26">
      <en>It should be in the government's own interest to organise the return to home villages as quickly as possible.</en>
      <fr>Il serait dans l'intérêt du gouvernement d'organiser, <DiscourseConnective annotation_id="3772">aussi</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="3789">que</DiscourseConnective> possible, le retour de ces personnes dans leur village d'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3290" docOffset="27">
      <en>The European People's Party (Christian Democrats) is lobbying for the International Red Cross to be given a key role.</en>
      <fr>Le groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens) insiste <DiscourseConnective annotation_id="3928">pour que</DiscourseConnective> la Croix-Rouge internationale joue d'un rôle essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3408" docOffset="28">
      <en>Another sector in which change is needed is freedom of the press and freedom of expression.</en>
      <fr>Un autre domaine qui nécessite un changement est la liberté de la presse <DiscourseConnective annotation_id="4066">et</DiscourseConnective> la liberté d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3500" docOffset="29">
      <en>The abduction and arrest of journalists must end.</en>
      <fr>Il faut mettre un terme à l'enlèvement <DiscourseConnective annotation_id="4133">et</DiscourseConnective> à l'arrestation de journalistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3550" docOffset="30">
      <en>Critical articles should stop being punished with prison sentences.</en>
      <fr>Il faut arrêter de sanctionner des articles critiques par des peines d'emprisonnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3618" docOffset="31">
      <en>As a member of the SAARC delegation, I have been able to visit Sri Lanka many times.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="4259">tant que</DiscourseConnective> membre de la délégation SAARC, j'ai pu visiter le Sri Lanka de nombreuses fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3703" docOffset="32">
      <en>I believe a new beginning for this country will be rich in opportunity <Alignment alignment="4428" annotation_id="3774">
          <DiscourseConnective annotation_id="3774" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Tamil leaders are included in a constructive manner.</en>
      <fr>Je pense qu'un renouveau apportera <DiscourseConnective annotation_id="4383">à</DiscourseConnective> ce pays de multiples perspectives d'avenir <Alignment alignment="3774" annotation_id="4428">
          <DiscourseConnective annotation_id="4428" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les dirigeants tamouls sont inclus de manière constructive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3834" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="4491" annotation_id="3834">
          <DiscourseConnective annotation_id="3834" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this means rejecting all forms of terrorism and violence <Alignment alignment="4566" annotation_id="3900">
          <DiscourseConnective annotation_id="3900" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it means cooperation on a strategy to implement human rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11658" annotation_id="4491">
          <DiscourseConnective annotation_id="4491" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela exige le rejet de toute forme de terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="4551">et</DiscourseConnective> de violence <Alignment alignment="8180" annotation_id="4566">
          <DiscourseConnective annotation_id="4566" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une coopération sur une stratégie visant au respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3966" docOffset="34">
      <en>I wish, for the sake of the citizens of Sri Lanka, that an expression which I have heard time and again - 'war is an institution' - will finally be consigned to the past.</en>
      <fr>Par égard pour les citoyens sri-lankais, je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="4697">qu'</DiscourseConnective>une expression <DiscourseConnective annotation_id="4715">que</DiscourseConnective> j'ai entendue maintes fois - la guerre est une institution - <DiscourseConnective annotation_id="4780">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4785">enfin</DiscourseConnective> reléguée au passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4137" docOffset="35">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4148" id="252" name="Joe Higgins">
    <ParallelChunk annotation_id="4148" docOffset="36">
      <en>author. - Mr President, the policy pursued towards the Tamil people by the Government of President Rajapaksa has resulted in a nightmare for both the Sinhala and Tamil peoples in Sri Lanka, with massive repression by the Sri Lankan state against individuals and groups who have stood up against its chauvinist policies.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la politique <DiscourseConnective annotation_id="4865">que</DiscourseConnective> le gouvernement du président Rajapakse poursuit à l'encontre du peuple tamoul a donné lieu au Sri Lanka <DiscourseConnective annotation_id="4973">à</DiscourseConnective> un cauchemar, tant <DiscourseConnective annotation_id="4994">pour</DiscourseConnective> les Cinghalais que pour les Tamouls, étant donné la répression massive <DiscourseConnective annotation_id="5070">que</DiscourseConnective> l'État sri-lankais a menée à l'égard de personnes <DiscourseConnective annotation_id="5124">et</DiscourseConnective> de groupes qui se sont élevés contre ses politiques chauvines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4468" docOffset="37">
      <en>After the defeat of the Tamil Tigers, the nightmare continues for the Tamil people, especially in the north of Sri Lanka, with 300 000 people - including 31 000 children - forcefully detained in camps where disease and malnutrition are rife.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5190">Après</DiscourseConnective> la défaite des Tigres tamouls, ce cauchemar continue <DiscourseConnective annotation_id="5249">pour</DiscourseConnective> les Tamouls, <DiscourseConnective annotation_id="5267">en particulier</DiscourseConnective> dans le Nord du Sri Lanka, où 300 000 personnes, dont 31 000 enfants, sont maintenues de force dans des camps où sévissent les maladies <DiscourseConnective annotation_id="5418">et</DiscourseConnective> la malnutrition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4710" docOffset="38">
      <en>Now a new horror threatens, with reports that the Rajapaksa Government plans to settle Sinhala people in the east and north of Sri Lanka - <Alignment alignment="5610" annotation_id="4849">
          <Alignment alignment="5610" annotation_id="4849">
            <Alignment alignment="17071" annotation_id="4849">
              <DiscourseConnective annotation_id="4849" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, to colonise the areas where Tamil-speaking people are in the majority.</en>
      <fr>Une nouvelle atrocité se fait menaçante, car le gouvernement du président Rajapakse aurait l'intention d'installer le peuple cinghalais dans l'Est <DiscourseConnective annotation_id="5585">et</DiscourseConnective> le Nord du Sri Lanka. <Alignment alignment="4849" annotation_id="5610">
          <Alignment alignment="4849" annotation_id="5610">
            <Alignment alignment="4849" annotation_id="5610">
              <DiscourseConnective annotation_id="5610" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, il voudrait coloniser les territoires où les citoyens parlant le tamoul sont <DiscourseConnective annotation_id="5707">en</DiscourseConnective> majorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4936" docOffset="39">
      <en>That would be a recipe for communal strife in the future.</en>
      <fr>Ce serait le meilleur moyen de provoquer un conflit communautaire <DiscourseConnective annotation_id="5786">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4994" docOffset="40">
      <en>The Rajapaksa Government is, <Alignment alignment="5798" annotation_id="5023">
          <Alignment alignment="5798" annotation_id="5023">
            <DiscourseConnective annotation_id="5023" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, a dictatorship with a very thin democratic veneer.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15825" annotation_id="5798">
          <Alignment alignment="5023" annotation_id="5798">
            <DiscourseConnective annotation_id="5798" sense="Expansion.Restatement">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le gouvernement Rajapakse est une dictature sous un vernis démocratique très fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5083" docOffset="41">
      <en>I welcome the opportunity through this resolution to condemn it.</en>
      <fr>Je me réjouis de le condamner par cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5148" docOffset="42">
      <en>I do have a reservation about paragraph 4 <Alignment alignment="19483" annotation_id="5190">
          <DiscourseConnective annotation_id="5190" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the main terrorism, <Alignment alignment="28228" annotation_id="5218">
          <Alignment alignment="28163" annotation_id="5218">
            <DiscourseConnective annotation_id="5218" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, has come from the Rajapaksa Government against the people.</en>
      <fr>J'émets une réserve <DiscourseConnective annotation_id="5961">à propos</DiscourseConnective> du paragraphe 4 <Alignment alignment="5190" annotation_id="5986">
          <DiscourseConnective annotation_id="5986" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3410" annotation_id="5997">
          <Alignment alignment="5218" annotation_id="5997">
            <DiscourseConnective annotation_id="5997" sense="Expansion.Restatement">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les principaux actes terroristes ont été causés par le gouvernement Rajapakse à l'encontre de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5286" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="6118" annotation_id="5286">
          <DiscourseConnective annotation_id="5286" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as a Socialist, I believe that guerrillaism under the conditions in Sri Lanka will not bring a solution, the Tamil people do have a right to defend themselves against military repression.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4118" annotation_id="6118">
          <DiscourseConnective annotation_id="6118" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en <DiscourseConnective annotation_id="6131">tant que</DiscourseConnective> socialiste, je croie que la politique de la guérilla dans les conditions actuelles du Sri Lanka n'apportera pas de solution, le peuple tamoul a le droit de se défendre contre la répression militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5481" docOffset="44">
      <en>The best way to defend the Tamil people is through a united struggle of Tamil and Sinhala workers and poor against the current government and its new liberal policies, and through the socialist transformation of Sri Lankan society, under which the marvellous resources of that country could be used for the benefit of the entire population.</en>
      <fr>Le meilleur moyen de défendre le peuple tamoul réside dans une lutte unie des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="6431">et</DiscourseConnective> des pauvres tamouls <DiscourseConnective annotation_id="6454">et</DiscourseConnective> cinghalais contre le gouvernement actuel <DiscourseConnective annotation_id="6498">et</DiscourseConnective> ses nouvelles politiques libérales, <DiscourseConnective annotation_id="6537">ainsi</DiscourseConnective> que dans la transformation socialiste de la société sri-lankaise, par laquelle les merveilleuses ressources de ce pays pourraient être utilisées au bénéfice de l'ensemble de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5822" docOffset="45">
      <en>I am proud to be associated with the United Socialist Party in Sri Lanka, which is a sister party of the Socialist Party in Ireland, <Alignment alignment="25989" annotation_id="5955">
          <DiscourseConnective annotation_id="5955" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which has heroically stood up against the chauvinism of the government for the rights of the Tamil and Sinhala people and the rights of the Tamil people to self-determination.</en>
      <fr>Je suis fier d'être associé au parti socialiste uni du Sri Lanka, qui est un parti frère du parti socialiste d'Irlande <Alignment alignment="5955" annotation_id="6851">
          <DiscourseConnective annotation_id="6851" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui s'est héroïquement élevé contre le chauvinisme du gouvernement, en faveur des droits des citoyens tamouls <DiscourseConnective annotation_id="6964">et</DiscourseConnective> cinghalais <DiscourseConnective annotation_id="6978">et</DiscourseConnective> des droits du peuple tamoul <DiscourseConnective annotation_id="7009">à</DiscourseConnective> l'autodétermination.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6135" id="253" language="FI" name="Heidi Hautala">
    <ParallelChunk annotation_id="6135" docOffset="46">
      <en>Mr President, everything that my colleagues here testified to concerning the current situation in Sri Lanka was confirmed <Alignment alignment="7157" annotation_id="6257">
          <DiscourseConnective annotation_id="6257" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Subcommittee on Human Rights recently organised a hearing on this nightmarish situation.</en>
      <fr>Monsieur le Président, tous les témoignages de mes collègues concernant la situation actuelle au Sri Lanka ont été confirmés <Alignment alignment="1343" annotation_id="7157">
          <DiscourseConnective annotation_id="7157" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la sous-commission "droits de l'homme" a organisé récemment une audition sur cette situation cauchemardesque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6355" docOffset="47">
      <en>We can actually confirm that the movements of these 260 000 Tamils are still being restricted, contrary to all international laws, even <Alignment alignment="7412" annotation_id="6491">
          <DiscourseConnective annotation_id="6491" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been months now since the war itself ended.</en>
      <fr>Nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="7288">en fait</DiscourseConnective> confirmer <DiscourseConnective annotation_id="7306">que</DiscourseConnective> les mouvements de ces 260 000 Tamouls sont toujours restreints, contrairement au droit international, <Alignment alignment="6491" annotation_id="7412">
          <DiscourseConnective annotation_id="7412" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela fait <DiscourseConnective annotation_id="7432">maintenant</DiscourseConnective> plusieurs mois <DiscourseConnective annotation_id="7458">que</DiscourseConnective> le conflit en lui-même s'est terminé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6549" docOffset="48">
      <en>We can confirm that there are serious restrictions on the freedom of the press.</en>
      <fr>Nous pouvons confirmer <DiscourseConnective annotation_id="7523">que</DiscourseConnective> la liberté de la presse est considérablement limitée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6629" docOffset="49">
      <en>Yesterday, Reporters Without Frontiers ranked Sri Lanka number 162 on the Press Freedom Index out of 175 countries.</en>
      <fr>Hier, l'association Reporters sans frontières a classé le Sri Lanka <DiscourseConnective annotation_id="7649">à</DiscourseConnective> la 162e place sur 175 pays dans son baromètre de la liberté de la presse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6745" docOffset="50">
      <en>We must now demand that the representatives of all the delegated UN bodies be allowed into these camps.</en>
      <fr>Nous devons à présent exiger <DiscourseConnective annotation_id="7754">que</DiscourseConnective> les représentants de tous les organes délégués des Nations unies aient l'autorisation d'accéder à ces camps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6849" docOffset="51">
      <en>The resolution mentions the organisation of local elections <Alignment alignment="3435" annotation_id="6909">
          <DiscourseConnective annotation_id="6909" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we, as the Group of the Greens/European Free Alliance, are saying something rather less forceful, <Alignment alignment="36515" annotation_id="7011">
          <DiscourseConnective annotation_id="7011" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that people will support it.</en>
      <fr>La résolution mentionne l'organisation d'élections locales <Alignment alignment="10993" annotation_id="7926">
          <DiscourseConnective annotation_id="7926" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous, au sein du groupe Verts/Alliance libre européenne, nous émettons une proposition un peu moins vigoureuse <Alignment alignment="7011" annotation_id="8040">
          <DiscourseConnective annotation_id="8040" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="8052">que</DiscourseConnective> vous la soutiendrez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7051" docOffset="52">
      <en>We would just like to record that these elections are being organised.</en>
      <fr>Nous voudrions <DiscourseConnective annotation_id="8092">simplement</DiscourseConnective> préciser <DiscourseConnective annotation_id="8112">que</DiscourseConnective> ces élections sont en cours d'organisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7122" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="8160" annotation_id="7122">
          <DiscourseConnective annotation_id="7122" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the question of policy on trade, I am very glad that the Commission is now examining how Sri Lanka is implementing the requirements of the various human rights agreements.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9141" annotation_id="8160">
          <DiscourseConnective annotation_id="8160" sense="Temporal.Synchrony">Quant à</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question relative <DiscourseConnective annotation_id="8189">à</DiscourseConnective> la politique commerciale, je suis tout à fait ravie <DiscourseConnective annotation_id="8243">que</DiscourseConnective> la Commission examine à l'heure actuelle la manière dont le Sri Lanka met en œuvre les exigences des divers accords portant sur les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7305" docOffset="54">
      <en>I expect the Commission to work very objectively and impartially and, in time, to draw conclusions as to whether Sri Lanka has actually deserved this preferential treatment under GSP+.</en>
      <fr>J'espère que la Commission travaillera de façon très objective <DiscourseConnective annotation_id="8461">et</DiscourseConnective> impartiale <DiscourseConnective annotation_id="8475">et</DiscourseConnective> que, le moment venu, elle conclura <DiscourseConnective annotation_id="8513">en</DiscourseConnective> indiquant <DiscourseConnective annotation_id="8526">si</DiscourseConnective> le Sri Lanka a réellement mérité son traitement préférentiel dans le cadre du SPG+.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7490" id="254" language="DE" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="7490" docOffset="55">
      <en>Mr President, victors should be generous <Alignment alignment="20733" annotation_id="7531">
          <DiscourseConnective annotation_id="7531" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that, in Sri Lanka, a lot of people have still not understood this.</en>
      <fr>Monsieur le Président, les vainqueurs doivent être généreux <Alignment alignment="5475" annotation_id="8673">
          <DiscourseConnective annotation_id="8673" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="8685">qu'</DiscourseConnective>au Sri Lanka, beaucoup de personnes n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="8734">encore</DiscourseConnective> compris cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7611" docOffset="56">
      <en>The point here is to resolve the cause of ethnic conflict, which has escalated terribly.</en>
      <fr>Il s'agit ici de résoudre la cause du conflit ethnique, qui a pris une ampleur terrible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7700" docOffset="57">
      <en>We simply have to realise that there is no plan in place which will guarantee the Tamils their legitimate rights.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="8856">simplement</DiscourseConnective> savoir <DiscourseConnective annotation_id="8874">qu'</DiscourseConnective>il n'existe pas de plan qui garantira aux Tamouls leurs droits légitimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7814" docOffset="58">
      <en>Both sides must move towards each other in order to find a political solution.</en>
      <fr>Les deux parties doivent se rapprocher <DiscourseConnective annotation_id="8990">afin de</DiscourseConnective> trouver une solution politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7893" docOffset="59">
      <en>Violence was rightly fought, the perpetrators of violence have been defeated <Alignment alignment="9114" annotation_id="7970">
          <DiscourseConnective annotation_id="7970" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is nothing about violence that can be glossed over.</en>
      <fr>La violence a été bien combattue, les auteurs des actes de violence ont été vaincus <Alignment alignment="2096" annotation_id="9114">
          <DiscourseConnective annotation_id="9114" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'y a rien à cacher <DiscourseConnective annotation_id="9140">à propos</DiscourseConnective> de la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8032" docOffset="60">
      <en>To abolish the causes of violence, that is the real task.</en>
      <fr>Ce qu'il faut réellement faire, c'est abolir les causes de la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8090" docOffset="61">
      <en>It is easier to end a war than to create peace.</en>
      <fr>Il est plus facile de mettre fin à un conflit <DiscourseConnective annotation_id="9283">que</DiscourseConnective> d'installer la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8138" docOffset="62">
      <en>We see that at the moment in Bosnia where, well after the end of the war, a sustainable solution for peace has still not being found.</en>
      <fr>Nous le constatons <DiscourseConnective annotation_id="9327">en</DiscourseConnective> ce moment <DiscourseConnective annotation_id="9340">en</DiscourseConnective> Bosnie où, bien <DiscourseConnective annotation_id="9359">après</DiscourseConnective> la fin de la guerre, l'on n'a toujours pas trouvé de solution durable en faveur de la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8272" docOffset="63">
      <en>I worry about the stability of Sri Lanka, <Alignment alignment="9500" annotation_id="8314">
          <DiscourseConnective annotation_id="8314" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this minority problem has existed for centuries, exacerbated during the period of colonialism, which is why we must do everything to mediate between both sides and get both sides to come round.</en>
      <fr>Je m'inquiète de la stabilité du Sri Lanka <Alignment alignment="8314" annotation_id="9500">
          <DiscourseConnective annotation_id="9500" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce problème de minorités existe depuis des siècles et était exacerbé au temps des colonies, ce qui explique pourquoi nous devons tout mettre en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="9660">pour</DiscourseConnective> servir de médiateur entre les deux parties <DiscourseConnective annotation_id="9708">et</DiscourseConnective> pour faire en sorte qu'elles changent d'avis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8516" id="255" language="PL" name="Lidia Joanna Geringer de Oedenberg">
    <ParallelChunk annotation_id="8516" docOffset="64">
      <en>Mr President, in May this year, after the government's victory over the Tamil Tigers, it appeared that the civil war in Sri Lanka had finally come to an end after many years.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="9780">en</DiscourseConnective> mai de cette année, <DiscourseConnective annotation_id="9803">après</DiscourseConnective> la victoire du gouvernement sur les Tigres tamouls, il a semblé <DiscourseConnective annotation_id="9873">que</DiscourseConnective> la guerre civile au Sri Lanka était <DiscourseConnective annotation_id="9913">enfin</DiscourseConnective> terminée <DiscourseConnective annotation_id="9928">après</DiscourseConnective> de nombreuses années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8691" docOffset="65">
      <en>In reality, <Alignment alignment="9968" annotation_id="8703">
          <DiscourseConnective annotation_id="8703" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are, unfortunately, still many problems that need to be resolved in the country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9956">En réalité</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8703" annotation_id="9968">
          <DiscourseConnective annotation_id="9968" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bon nombre de problèmes doivent <DiscourseConnective annotation_id="10011">malheureusement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10027">encore</DiscourseConnective> être résolus dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8799" docOffset="66">
      <en>The government is keeping more than 250 000 people in camps on political grounds, not even giving access to humanitarian organisations.</en>
      <fr>Le gouvernement détient plus de 250 000 personnes dans des camps <DiscourseConnective annotation_id="10126">pour</DiscourseConnective> des raisons politiques, <DiscourseConnective annotation_id="10155">sans</DiscourseConnective> permettre aux organisations humanitaires d'y accéder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8935" docOffset="67">
      <en>It represses the media.</en>
      <fr>Il réprime les médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8959" docOffset="68">
      <en>In September this year, the Supreme Court in Colombo sentenced a journalist to 20 years' imprisonment, which the EU Presidency regarded as a threat to freedom of speech <Alignment alignment="10426" annotation_id="9128">
          <DiscourseConnective annotation_id="9128" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which was roundly condemned.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10237">En</DiscourseConnective> septembre de cette année, la cour suprême de Colombo a condamné un journaliste <DiscourseConnective annotation_id="10319">à</DiscourseConnective> 20 ans de détention, ce <DiscourseConnective annotation_id="10345">que</DiscourseConnective> la Présidence de l'UE a considéré <DiscourseConnective annotation_id="10383">comme</DiscourseConnective> une menace <DiscourseConnective annotation_id="10400">pour</DiscourseConnective> la liberté de parole <Alignment alignment="35" annotation_id="10426">
          <DiscourseConnective annotation_id="10426" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qu'elle a fermement condamné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9161" docOffset="69">
      <en>One huge obstacle to the country's development are the anti-personnel mines which are a threat to the life and health of people.</en>
      <fr>Les mines antipersonnel représentent un obstacle majeur au développement du pays, <DiscourseConnective annotation_id="10544">car</DiscourseConnective> elles constituent un danger <DiscourseConnective annotation_id="10576">pour</DiscourseConnective> la vie <DiscourseConnective annotation_id="10588">et</DiscourseConnective> la santé des personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9290" docOffset="70">
      <en>Sri Lanka has still not joined the Ottawa Convention banning anti-personnel mines.</en>
      <fr>Le Sri Lanka n'a toujours pas adhéré au traité d'Ottawa interdisant l'emploi des mines antipersonnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9373" docOffset="71">
      <en>Signing this document would certainly help to resolve this problem and would, at the same time, allow the country to apply for assistance for the victims of landmines and speed up the mine removal campaign, which has been operating since 2003 with little effect.</en>
      <fr>La signature de ce document permettrait certainement de résoudre ce problème <DiscourseConnective annotation_id="10794">et</DiscourseConnective> permettrait <DiscourseConnective annotation_id="10809">en même temps</DiscourseConnective> au pays de demander de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="10853">pour</DiscourseConnective> les victimes de mines terrestres <DiscourseConnective annotation_id="10891">et</DiscourseConnective> d'accélérer la campagne d'élimination des mines, qui est en cours <DiscourseConnective annotation_id="10960">depuis</DiscourseConnective> 2003, avec peu de résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9636" docOffset="72">
      <en>The citizens of Sri Lanka deserve true democracy and a decent life.</en>
      <fr>Les citoyens du Sri Lanka méritent une véritable démocratie <DiscourseConnective annotation_id="11056">et</DiscourseConnective> une vie décente.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9704" id="256" language="FR" name="Karima Delli">
    <ParallelChunk annotation_id="9704" docOffset="73">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, for months now, the Sri Lankan Government has maintained a wall of silence regarding the situation of the Tamil civilian population, preventing foreign media and humanitarian organisations from gaining access to them.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - Monsieur le Président, mes chers collègues, <DiscourseConnective annotation_id="11150">depuis</DiscourseConnective> des mois, le gouvernement du Sri Lanka maintient une chape de plomb sur la situation des civils tamouls, entravant l'accès aux médias étrangers <DiscourseConnective annotation_id="11301">et</DiscourseConnective> aux organisations humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9958" docOffset="74">
      <en>Since March 2009, Colombo has been holding almost all of the civilians who fled the fighting between the army and the Tamil Tigers, in complete violation of international law and human rights.</en>
      <fr>Colombo maintient en détention <DiscourseConnective annotation_id="11367">depuis</DiscourseConnective> mars 2009, <DiscourseConnective annotation_id="11385">en</DiscourseConnective> violation complète du droit international <DiscourseConnective annotation_id="11430">et</DiscourseConnective> des droits humains, presque tous les civils ayant fui les combats entre l'armée <DiscourseConnective annotation_id="11513">et</DiscourseConnective> les Tigres tamouls.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10151" docOffset="75">
      <en>In July, the Sri Lankan Government was holding more than 280 000 people in 30 camps guarded by the army in the north-east of the island.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11536">En</DiscourseConnective> juillet dernier, le gouvernement sri lankais retenait plus de 280 000 personnes dans trente camps gardés par l'armée au nord-est de l'île.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10288" docOffset="76">
      <en>The refugees can only leave the camps in order to receive emergency medical treatment, with a military escort accompanying them in most cases.</en>
      <fr>Les réfugiés peuvent seulement <DiscourseConnective annotation_id="11709">en</DiscourseConnective> sortir <DiscourseConnective annotation_id="11719">pour</DiscourseConnective> recevoir des soins médicaux d'urgence, en général accompagnés d'une escorte militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10431" docOffset="77">
      <en>In some camps, more than 1 000 people are dying every week, mainly of dysentery.</en>
      <fr>Dans certains camps, plus de 1 000 personnes meurent chaque semaine, principalement de dysenterie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10512" docOffset="78">
      <en>The living conditions are appalling.</en>
      <fr>Les conditions de vie sont effroyables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10549" docOffset="79">
      <en>President Rajapaksa declared last week that only 100 000 Tamil refugees would be released.</en>
      <fr>Le président Rajapakse a déclaré la semaine dernière <DiscourseConnective annotation_id="12003">que</DiscourseConnective> seuls 100 000 réfugiés tamouls seraient libérés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10640" docOffset="80">
      <en>In view of the scale of the tragedy, the European Union must step up the pressure on the Sri Lankan Government in order to obtain the immediate and unconditional release of all the civilians, access to the camps for journalists and the prompt delivery of humanitarian aid.</en>
      <fr>Face <DiscourseConnective annotation_id="12061">à</DiscourseConnective> l'ampleur du drame, l'Union européenne doit accentuer la pression sur le gouvernement sri lankais <DiscourseConnective annotation_id="12161">pour</DiscourseConnective> obtenir la libération immédiate <DiscourseConnective annotation_id="12198">et</DiscourseConnective> inconditionnelle de tous les civils, l'accès aux camps <DiscourseConnective annotation_id="12256">pour</DiscourseConnective> les journalistes <DiscourseConnective annotation_id="12278">et</DiscourseConnective> l'acheminement rapide de l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10913" id="257" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="10913" docOffset="81">
      <en>Mr President, as a representative of London, a city that has repeatedly been a target for terrorists in the past 40 years, I have a great deal of sympathy with Sri Lankans of all ethnicities.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, en <DiscourseConnective annotation_id="12357">tant que</DiscourseConnective> représentant de Londres, une ville qui a été à plusieurs reprises la cible de terroristes au cours des 40 dernières années, j'exprime toute ma solidarité avec les Sri-lankais de toutes les ethnies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11105" docOffset="82">
      <en>The relentless terrorist campaign waged by the Tamil Tigers severely blighted the development of that beautiful country.</en>
      <fr>La campagne terroriste impitoyable <DiscourseConnective annotation_id="12599">que</DiscourseConnective> les Tigres tamouls ont menée a empêché le développement de ce beau pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11226" docOffset="83">
      <en>President Rajapaksa came to power democratically, determined to defeat the LTTE, <Alignment alignment="12768" annotation_id="11307">
          <DiscourseConnective annotation_id="11307" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> his success should be congratulated by all of us who despise terrorism.</en>
      <fr>Le président Rajapakse est arrivé au pouvoir démocratiquement, déterminé <DiscourseConnective annotation_id="12749">à</DiscourseConnective> vaincre les LTTE <Alignment alignment="11307" annotation_id="12768">
          <DiscourseConnective annotation_id="12768" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa réussite devrait être saluée par tous ceux d'entre nous qui méprisent le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11383" docOffset="84">
      <en>The government now has the responsibility of building a post-conflict society with liberty, justice and equality for all Sri Lankans.</en>
      <fr>Le gouvernement a <DiscourseConnective annotation_id="12877">maintenant</DiscourseConnective> la responsabilité de construire une société post-conflictuelle dans laquelle la liberté, la justice <DiscourseConnective annotation_id="12988">et</DiscourseConnective> l'égalité sont offertes <DiscourseConnective annotation_id="13015">à</DiscourseConnective> tous les Sri-lankais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11517" docOffset="85">
      <en>Returning the IDPs home and trying the war criminals must now be the government's priority.</en>
      <fr>La priorité actuelle du gouvernement doit être de renvoyer chez elles les personnes qui ont été déplacées <DiscourseConnective annotation_id="13145">et</DiscourseConnective> de juger les criminels de guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11609" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="8250" annotation_id="11609">
          <DiscourseConnective annotation_id="11609" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> I concede that President Rajapaksa may have lost some international goodwill through some of his emergency actions in the immediate aftermath of the conflict, I am convinced that the best way forward is to guarantee the development of a secure and prosperous Sri Lanka and support its democratically-elected leader and government.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11609" annotation_id="13182">
          <DiscourseConnective annotation_id="13182" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je reconnaisse <DiscourseConnective annotation_id="13206">que</DiscourseConnective> le président Rajapakse ait perdu une partie de son capital sympathie sur la scène internationale en raison de certaines actions d'urgence qu'il a accomplies dans la situation qui a suivi le conflit, je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="13427">que</DiscourseConnective> la meilleure manière de progresser est de garantir le développement d'un pays sûr <DiscourseConnective annotation_id="13513">et</DiscourseConnective> prospère <DiscourseConnective annotation_id="13525">et</DiscourseConnective> de soutenir son dirigeant démocratiquement élu <DiscourseConnective annotation_id="13575">et</DiscourseConnective> son gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11946" docOffset="87">
      <en>The EU must maintain the GSP+ trade agreements which, <Alignment alignment="22396" annotation_id="12000">
          <DiscourseConnective annotation_id="12000" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> removed, will directly destroy one million jobs and indirectly economically impact on 2.5 million innocent Sri Lankan citizens.</en>
      <fr>L'UE doit maintenir les accords commerciaux du SPG+, <Alignment alignment="5251" annotation_id="13649">
          <DiscourseConnective annotation_id="13649" sense="Contingency.Condition">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur annulation supprimerait immédiatement un million d'emploi <DiscourseConnective annotation_id="13716">et</DiscourseConnective> aurait des conséquences économiques indirectes <DiscourseConnective annotation_id="13766">pour</DiscourseConnective> 2,5 millions de citoyens sri-lankais innocents.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12131" id="258" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="12131" docOffset="88">
      <en>Mr President, I am very pleased as an Irish MEP that my colleagues from Ireland, Joe Higgins and Proinsias De Rossa, have outlined various concerns in Sri Lanka and Iran, <Alignment alignment="14049" annotation_id="12302">
          <DiscourseConnective annotation_id="12302" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I concur with them.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, en <DiscourseConnective annotation_id="13850">tant que</DiscourseConnective> parlementaire irlandais, je suis tout à fait ravi <DiscourseConnective annotation_id="13909">que</DiscourseConnective> mes collègues irlandais, M. Joe Higgins <DiscourseConnective annotation_id="13953">et</DiscourseConnective> M. Proinsias De Rossa, aient présenté divers sujets de préoccupation au Sri Lanka <DiscourseConnective annotation_id="14038">et</DiscourseConnective> en Iran <Alignment alignment="4823" annotation_id="14049">
          <DiscourseConnective annotation_id="14049" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis d'accord avec eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12326" docOffset="89">
      <en>It is appropriate that Ireland should be concerned about these issues <Alignment alignment="1875" annotation_id="12396">
          <DiscourseConnective annotation_id="12396" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it saw discrimination and loss of life in Northern Ireland for many years.</en>
      <fr>Il est normal <DiscourseConnective annotation_id="14093">que</DiscourseConnective> l'Irlande <DiscourseConnective annotation_id="14107">s'</DiscourseConnective>inquiète de ces questions <Alignment alignment="12396" annotation_id="14135">
          <DiscourseConnective annotation_id="14135" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle a connu des cas de discrimination <DiscourseConnective annotation_id="14183">et</DiscourseConnective> des pertes humaines <DiscourseConnective annotation_id="14206">en</DiscourseConnective> Irlande du Nord pendant de nombreuses années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12479" docOffset="90">
      <en>
        <Alignment alignment="27585" annotation_id="12479">
          <DiscourseConnective annotation_id="12479" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the end of the day, the only solution comes through diplomacy and discussion.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12479" annotation_id="14255">
          <DiscourseConnective annotation_id="14255" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14266">en fin de compte</DiscourseConnective>, la seule solution passe par la diplomatie <DiscourseConnective annotation_id="14326">et</DiscourseConnective> le dialogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12574" docOffset="91">
      <en>For that reason, I would hope that <Alignment alignment="992" annotation_id="12609">
          <DiscourseConnective annotation_id="12609" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Lisbon Treaty is enacted, the new powers and the status which the President and the High Representative have will be utilised to bring, hopefully, common sense and good understanding to these places <Alignment alignment="6490" annotation_id="12817">
          <Alignment alignment="27731" annotation_id="12817">
            <DiscourseConnective annotation_id="12817" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they will mend their ways and commit to the diplomatic and democratic way of life.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14342">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="14366">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="12609" annotation_id="14371">
          <DiscourseConnective annotation_id="14371" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le traité de Lisbonne sera adopté, les nouveaux pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="14436">et</DiscourseConnective> le statut du président <DiscourseConnective annotation_id="14462">et</DiscourseConnective> du haut-représentant seront employés <DiscourseConnective annotation_id="14502">pour</DiscourseConnective>, espérons-le, apporter du bon sens <DiscourseConnective annotation_id="14542">et</DiscourseConnective> une bonne compréhension dans ces pays, <Alignment alignment="12817" annotation_id="14584">
          <Alignment alignment="12817" annotation_id="14584">
            <DiscourseConnective annotation_id="14584" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils <DiscourseConnective annotation_id="14596">s'</DiscourseConnective>amendent <DiscourseConnective annotation_id="14607">et</DiscourseConnective> adoptent une attitude diplomatique <DiscourseConnective annotation_id="14645">et</DiscourseConnective> démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12908" id="259" name="Eija-Riitta Korhola">
    <ParallelChunk annotation_id="12908" docOffset="92">
      <en>(FI) Mr President, we have followed and commented on the situation in Sri Lanka on a number of occasions and sometimes almost abandoned hope of finding a solution.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, nous avons suivi <DiscourseConnective annotation_id="14707">et</DiscourseConnective> commenté la situation au Sri Lanka <DiscourseConnective annotation_id="14745">à</DiscourseConnective> plusieurs occasions <DiscourseConnective annotation_id="14767">et</DiscourseConnective> nous avons parfois pratiquement perdu l'espoir de trouver une solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13072" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="9810" annotation_id="13072">
          <DiscourseConnective annotation_id="13072" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the conflict, which lasted 25 years, ended in the defeat of the Tamil Tigers this year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5196" annotation_id="14842">
          <DiscourseConnective annotation_id="14842" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le conflit, qui a duré 25 ans, s'est terminé cette année par la défaite des Tigres tamouls.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13174" docOffset="94">
      <en>The lengthy conflict typically claimed a lot of victims and gave rise to internal refugees in the country, as well as causing problems for the economy and developments in the rule of law.</en>
      <fr>Ce très long conflit a naturellement vu un grand nombre de victimes <DiscourseConnective annotation_id="15013">et</DiscourseConnective> de réfugiés internes qui ont été déplacés dans le pays et il a entraîné des problèmes <DiscourseConnective annotation_id="15102">pour</DiscourseConnective> l'économie <DiscourseConnective annotation_id="15118">et</DiscourseConnective> l'évolution de l'État de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13362" docOffset="95">
      <en>Now the country has entered a hopeful, though critical, phase.</en>
      <fr>Le pays a maintenant entamé une phase pleine d'espoir, <DiscourseConnective annotation_id="15208">mais</DiscourseConnective> critique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13425" docOffset="96">
      <en>There has been mention here of the concern over the plight of those who have been living in the camps.</en>
      <fr>L'on a mentionné ici l'inquiétude concernant les conditions difficiles que connaissent les personnes qui ont vécu dans les camps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13528" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="15255" annotation_id="13528">
          <DiscourseConnective annotation_id="13528" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we state in the resolution, we hope that the authorities will soon accept international assistance and open the camps to receive humanitarian aid and trained conflict personnel.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20170" annotation_id="15353">
          <DiscourseConnective annotation_id="15353" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le précisons dans la résolution, nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="15411">que</DiscourseConnective> les autorités accepteront <DiscourseConnective annotation_id="15441">bientôt</DiscourseConnective> l'aide internationale <DiscourseConnective annotation_id="15471">et</DiscourseConnective> qu'elles ouvriront les camps <DiscourseConnective annotation_id="15503">pour</DiscourseConnective> recevoir l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="15536">et</DiscourseConnective> accueillir le personnel qualifié pour les situations de conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13709" docOffset="98">
      <en>At the same time, we <Alignment alignment="28674" annotation_id="13730">
          <DiscourseConnective annotation_id="13730" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need the commitment of the international community to get down to business and build a lasting peace for that lovely island.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15604">En même temps</DiscourseConnective>, il est <Alignment alignment="13730" annotation_id="15626">
          <DiscourseConnective annotation_id="15626" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire que la communauté internationale s'engage <DiscourseConnective annotation_id="15689">à</DiscourseConnective> se mettre au travail <DiscourseConnective annotation_id="15712">et</DiscourseConnective> à établir une paix durable <DiscourseConnective annotation_id="15742">pour</DiscourseConnective> cette charmante île.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13860" docOffset="99">
      <en>Aid should <Alignment alignment="4823" annotation_id="13871">
          <DiscourseConnective annotation_id="13871" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> definitely extend to additional sums allocated by the Commission for mine clearance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2467" annotation_id="15768">
          <DiscourseConnective annotation_id="15768" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il convient certainement d'étendre l'aide aux montants supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="15849">que</DiscourseConnective> la Commission a alloués à l'élimination des mines.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13961" id="260" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="13961" docOffset="100">
      <en>(ES) Mr President, I would like to take the floor, first of all, in order to highlight what my colleague, Mrs Hautala, has said.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="15944">tout d'abord</DiscourseConnective> intervenir <DiscourseConnective annotation_id="15968">pour</DiscourseConnective> souligner ce que ma collègue Mme Hautala a dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14090" docOffset="101">
      <en>We need to bear in mind the role which not only the Red Cross, but also the United Nations, plays - and ought to play - in this process.</en>
      <fr>Nous devons tenir compte du rôle <DiscourseConnective annotation_id="16054">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16058">non seulement</DiscourseConnective> la Croix-Rouge, <DiscourseConnective annotation_id="16088">mais aussi</DiscourseConnective> les Nations unies jouent - <DiscourseConnective annotation_id="16126">et</DiscourseConnective> doivent jouer - dans ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14227" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="15907" annotation_id="14227">
          <DiscourseConnective annotation_id="14227" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I <Alignment alignment="16186" annotation_id="14238">
          <DiscourseConnective annotation_id="14238" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wanted to respond to what Mr Van Orden has said, <Alignment alignment="3663" annotation_id="14292">
          <DiscourseConnective annotation_id="14292" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems to me to be wholly inappropriate to label those of us who try to use a straightforward instrument, such as the GSP+ trade agreements, as sympathisers or supporters of the LTTE.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5959" annotation_id="16164">
          <DiscourseConnective annotation_id="16164" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voulais <Alignment alignment="8988" annotation_id="16186">
          <DiscourseConnective annotation_id="16186" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> répondre <DiscourseConnective annotation_id="16205">à</DiscourseConnective> la déclaration de M. Van Orden, <Alignment alignment="10402" annotation_id="16239">
          <DiscourseConnective annotation_id="16239" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il me semble tout <DiscourseConnective annotation_id="16261">à</DiscourseConnective> fait inapproprié de considérer ceux d'entre nous qui essaient d'utiliser un instrument simple, <DiscourseConnective annotation_id="16358">comme</DiscourseConnective> les accords commerciaux du SPG+, <DiscourseConnective annotation_id="16397">comme</DiscourseConnective> des sympathisants <DiscourseConnective annotation_id="16421">ou</DiscourseConnective> des partisans des LTTE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14481" docOffset="103">
      <en>This is simply not true.</en>
      <fr>Ce n'est tout <DiscourseConnective annotation_id="16462">simplement</DiscourseConnective> pas vrai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14506" docOffset="104">
      <en>We know that there is an ongoing investigation to determine whether the Sri Lankan authorities are doing their part to incorporate human rights legislation into national legislation.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="16495">qu'</DiscourseConnective>une enquête est en cours <DiscourseConnective annotation_id="16523">pour</DiscourseConnective> déterminer <DiscourseConnective annotation_id="16539">si</DiscourseConnective> les autorités sri-lankaises font leur travail d'intégration de la législation relative aux droits de l'homme dans leur législation nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14689" docOffset="105">
      <en>
        <Alignment alignment="16684" annotation_id="14689">
          <DiscourseConnective annotation_id="14689" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not being done properly, then it is quite normal and necessary for us to call for the GSP+ system not to be extended.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5379" annotation_id="16684">
          <DiscourseConnective annotation_id="16684" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne le font pas correctement, il est tout à fait normal <DiscourseConnective annotation_id="16748">et</DiscourseConnective> nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="16762">que</DiscourseConnective> nous demandions que le système SPG+ ne <DiscourseConnective annotation_id="16805">soit</DiscourseConnective> pas étendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14818" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="10518" annotation_id="14818">
          <DiscourseConnective annotation_id="14818" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it seems to me that relating this extension, this petition or this request, to support for the LTTE is quite wrong</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3143" annotation_id="16822">
          <DiscourseConnective annotation_id="16822" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il me semble <DiscourseConnective annotation_id="16851">qu'</DiscourseConnective>établir un lien entre cette extension, cette demande <DiscourseConnective annotation_id="16907">ou</DiscourseConnective> cette requête et un soutien en faveur des LTTE est absolument inapproprié.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14944" id="261" language="RO" name="Leonard Orban">
    <ParallelChunk annotation_id="14944" docOffset="107">
      <en>The European Commission has continued to monitor closely the situation in Sri Lanka and to initiate an appropriate dialogue with the government of this country, aimed at providing the basis for new relations where both parties make efforts to cooperate on resolving the main issues which cause problems.</en>
      <fr>La Commission européenne a continué de suivre de près la situation au Sri Lanka <DiscourseConnective annotation_id="17065">et</DiscourseConnective> d'entamer un dialogue adéquat avec le gouvernement de ce pays <DiscourseConnective annotation_id="17130">dans le but de</DiscourseConnective> jeter les bases de nouvelles relations, où les deux parties <DiscourseConnective annotation_id="17205">s'</DiscourseConnective>efforcent de coopérer <DiscourseConnective annotation_id="17229">à</DiscourseConnective> la résolution des principales causes des problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15248" docOffset="108">
      <en>We are deeply concerned by the critical humanitarian situation in the camps where displaced persons are held internally.</en>
      <fr>La situation humanitaire critique vécue dans les camps où sont maintenues des personnes déplacées à l'intérieur du pays nous inquiète profondément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15369" docOffset="109">
      <en>Detaining these people indiscriminately in Sri Lanka is tantamount to a blatant violation of the norms of international law.</en>
      <fr>La détention sans discernement de ces personnes au Sri Lanka constitue une violation flagrante des règles du droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15494" docOffset="110">
      <en>We must urgently ensure right <Alignment alignment="17620" annotation_id="15524">
          <DiscourseConnective annotation_id="15524" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
        </Alignment> all those people who have remained in camps enjoy freedom of movement <Alignment alignment="35441" annotation_id="15603">
          <DiscourseConnective annotation_id="15603" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that full access to these camps is given to humanitarian agencies, including to record information there, <DiscourseConnective annotation_id="15713" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> they can provide humanitarian aid and protection.</en>
      <fr>Nous devons nous assurer de toute urgence et immédiatement <Alignment alignment="14140" annotation_id="17620">
          <DiscourseConnective annotation_id="17620" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les personnes qui ont été placées dans des camps jouissent de la libre circulation <Alignment alignment="15603" annotation_id="17714">
          <DiscourseConnective annotation_id="17714" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17717">que</DiscourseConnective> ces camps, ainsi que les informations qui y sont enregistrées, soient rendus totalement accessibles aux organisations humanitaires, afin qu'elles puissent apporter l'aide <DiscourseConnective annotation_id="17892">et</DiscourseConnective> la protection humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15771" docOffset="111">
      <en>
        <Alignment alignment="7645" annotation_id="15771">
          <Alignment alignment="9625" annotation_id="15771">
            <DiscourseConnective annotation_id="15771" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Commission is continually concerned about the state of human rights in Sri Lanka based on information about extrajudicial executions, kidnappings and serious intimidation of the media.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10212" annotation_id="17923">
          <Alignment alignment="7608" annotation_id="17923">
            <DiscourseConnective annotation_id="17923" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la Commission se préoccupe en permanence de la situation des droits de l'homme au Sri Lanka <DiscourseConnective annotation_id="18025">en</DiscourseConnective> se renseignant sur les exécutions extrajudiciaires, les enlèvements <DiscourseConnective annotation_id="18096">et</DiscourseConnective> les actes graves d'intimidation des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15973" docOffset="112">
      <en>There will be obstacles to reconciliation on the island for <Alignment alignment="18143" annotation_id="16033">
          <Alignment alignment="23002" annotation_id="16033">
            <DiscourseConnective annotation_id="16033" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the Tamils' discontent is ignored <Alignment alignment="24329" annotation_id="16078">
          <DiscourseConnective annotation_id="16078" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is an atmosphere of impunity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6735" annotation_id="18143">
          <Alignment alignment="16033" annotation_id="18143">
            <DiscourseConnective annotation_id="18143" sense="Contingency.Condition">Tant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'on ignorera le mécontentement des Tamouls <Alignment alignment="13230" annotation_id="18196">
          <DiscourseConnective annotation_id="18196" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il règnera une atmosphère d'impunité, la réconciliation sur l'île sera entravée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16118" docOffset="113">
      <en>The European Commission firmly believes that the key to the process of reconciliation is for the parties to take responsibility for their own actions.</en>
      <fr>La Commission européenne croit fermement <DiscourseConnective annotation_id="18324">que</DiscourseConnective> pour réussir la procédure de réconciliation, les deux parties doivent prendre la responsabilité de leurs propres actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16269" docOffset="114">
      <en>The European Commission recently concluded an in-depth investigation into the state of human rights in Sri Lanka.</en>
      <fr>La Commission européenne a récemment mené une enquête approfondie sur la situation des droits de l'homme au Sri Lanka.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16383" docOffset="115">
      <en>The remit of this mission was to observe whether the country was fulfilling or not the commitments it made <Alignment alignment="4410" annotation_id="16490">
          <DiscourseConnective annotation_id="16490" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it became a beneficiary of the special scheme encouraging sustainable development and good governance, GSP+, agreed by the European Union, and the commitments to comply with international regulations on human rights, in particular.</en>
      <fr>L'objectif de cette mission était de voir <DiscourseConnective annotation_id="18611">si</DiscourseConnective> le pays remplissait <DiscourseConnective annotation_id="18634">ou</DiscourseConnective> non les engagements qu'il a pris <Alignment alignment="3515" annotation_id="18670">
          <DiscourseConnective annotation_id="18670" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est devenu bénéficiaire d'un programme spécial qui encourage le développement durable <DiscourseConnective annotation_id="18766">et</DiscourseConnective> la bonne gouvernance, à savoir le SPG+, approuvé par l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="18842">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18846">plus particulièrement</DiscourseConnective>, ses engagements <DiscourseConnective annotation_id="18885">à</DiscourseConnective> respecter les règlements internationaux en matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16727" docOffset="116">
      <en>As a result of the investigation, significant shortcomings were noted with regard to three United Nations conventions governing human rights: the International Covenant on Civil and Political Rights, the Convention Against Torture and the Convention on the Rights of the Child.</en>
      <fr>Cette enquête a révélé plusieurs lacunes à l'égard de trois conventions des Nations unies relatives aux droits de l'homme: le pacte international relatif aux droits civils <DiscourseConnective annotation_id="19132">et</DiscourseConnective> politiques, la convention contre la torture <DiscourseConnective annotation_id="19179">et</DiscourseConnective> la convention relative aux droits de l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17005" docOffset="117">
      <en>This highlights that Sri Lanka is currently not enforcing these conventions.</en>
      <fr>Ces lacunes montrent <DiscourseConnective annotation_id="19250">que</DiscourseConnective> le Sri Lanka n'applique pas ces conventions à l'heure actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17082" docOffset="118">
      <en>Inevitably, this situation is likely to continue to jeopardise the granting of additional commercial benefits as part of GSP+ <Alignment alignment="19461" annotation_id="17208">
          <DiscourseConnective annotation_id="17208" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the condition which all beneficiaries of the scheme must fulfil is that these three conventions have been ratified and effectively enforced.</en>
      <fr>Inévitablement, cette situation va probablement continuer de compromettre l'octroi d'aides commerciales supplémentaires dans le cadre du SPG+, <Alignment alignment="6151" annotation_id="19461">
          <DiscourseConnective annotation_id="19461" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la condition <DiscourseConnective annotation_id="19478">que</DiscourseConnective> tous les bénéficiaires doivent remplir est la ratification <DiscourseConnective annotation_id="19541">et</DiscourseConnective> l'application effective de ces trois conventions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17352" docOffset="119">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17363" id="262" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="17363" docOffset="120">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17385" docOffset="121">
      <en>The next item is the vote.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le vote.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
