<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Artistic studies in the European Union (short presentation)</en>
    <fr>Études artistiques dans l'Union européenne (brève présentation)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="60" id="184" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="60" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mrs Badia i Cutchet, on behalf of the Committee on Culture and Education, on artistic studies in the European Union.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Mme Badia i Cutchet, au nom de la commission de la culture <DiscourseConnective annotation_id="161">et</DiscourseConnective> de l'éducation, sur les études artistiques dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="208" id="185" language="ES" name="Maria Badia i Cutchet">
    <ParallelChunk annotation_id="208" docOffset="2">
      <en>Mr President, <Alignment alignment="275" annotation_id="222">
          <DiscourseConnective annotation_id="222" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> artistic education is now a mandatory subject in almost all Member States, there are substantial differences in the way it is taught.</en>
      <fr>Monsieur le Président, à l'heure actuelle, <Alignment alignment="222" annotation_id="275">
          <DiscourseConnective annotation_id="275" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'enseignement artistique <DiscourseConnective annotation_id="310">soit</DiscourseConnective> une matière obligatoire dans presque tous les systèmes éducatifs des différents États membres, il existe toujours d'importantes différences entre leurs manières de l'enseigner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="365" docOffset="3">
      <en>Historically, artistic studies were linked to education during the earlier years. Today, <DiscourseConnective annotation_id="454" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, the lifelong learning approach and the development of new information and communication technologies (ICTs) have expanded the area traditionally devoted to art and culture, and have generated new forms of access and display for the sector.</en>
      <fr>Même si, historiquement, les enseignements artistiques étaient liés aux sphères éducatives des enfants et des jeunes, à l'heure actuelle, l'approche de l'éducation et la formation tout au long de la vie <DiscourseConnective annotation_id="695">et</DiscourseConnective> le développement des nouvelles technologies de communication <DiscourseConnective annotation_id="759">et</DiscourseConnective> d'information (TIC) ont élargi l'espace traditionnellement consacré <DiscourseConnective annotation_id="830">à</DiscourseConnective> l'art <DiscourseConnective annotation_id="838">et</DiscourseConnective> à la culture <DiscourseConnective annotation_id="854">et</DiscourseConnective> ont généré de nouvelles formes d'accès <DiscourseConnective annotation_id="896">et</DiscourseConnective> de manifestation du secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="703" docOffset="4">
      <en>The constant advance of ICTs has <Alignment alignment="9352" annotation_id="736">
          <DiscourseConnective annotation_id="736" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> favoured the promotion of a knowledge-based economy, in which intellectual capabilities and creativity occupy a pre-eminent place.</en>
      <fr>La progression constante des TIC a <Alignment alignment="736" annotation_id="963">
          <DiscourseConnective annotation_id="963" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorisé la promotion d'une économie de la connaissance; partant, la capacité intellectuelle <DiscourseConnective annotation_id="1066">et</DiscourseConnective> la créativité y occupent une place prééminente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="872" docOffset="5">
      <en>The motion for a resolution, which we will vote on tomorrow, is based on the idea that artistic education forms the basis for vocational training in the field of the arts and promotes creativity, as well as physical and intellectual development in that sphere; it considers artistic education to be an essential component of learning in childhood and adolescence and argues that teaching it in schools will lay the foundations for truly democratising access to culture.</en>
      <fr>La proposition de résolution qui sera mise au vote demain repose sur l'idée <DiscourseConnective annotation_id="1193">que</DiscourseConnective> l'éducation artistique constitue la base de la formation professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="1270">en</DiscourseConnective> matière d'art <DiscourseConnective annotation_id="1287">et</DiscourseConnective> qu'elle encourage la créativité <DiscourseConnective annotation_id="1322">ainsi</DiscourseConnective> que le développement physique <DiscourseConnective annotation_id="1358">et</DiscourseConnective> intellectuel dans ce domaine; elle considère que l'éducation artistique constitue une composante essentielle de la formation des enfants <DiscourseConnective annotation_id="1498">et</DiscourseConnective> des jeunes <DiscourseConnective annotation_id="1512">et</DiscourseConnective> estime <DiscourseConnective annotation_id="1522">que</DiscourseConnective> son enseignement dans les écoles est la condition préalable à une véritable démocratisation de l'accès <DiscourseConnective annotation_id="1629">à</DiscourseConnective> la culture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1342" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="980" annotation_id="1342">
          <Alignment alignment="1643" annotation_id="1342">
            <DiscourseConnective annotation_id="1342" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it values training as a very important factor for the success of professionals in the artistic and creative sector, since artistic studies that focus on developing a career and profession require of the students, in addition to talent, a solid cultural basis that can only be acquired through multidisciplinary and systematic training.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1564" annotation_id="1643">
          <Alignment alignment="1342" annotation_id="1643">
            <DiscourseConnective annotation_id="1643" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, elle part du principe que la formation est très importante <DiscourseConnective annotation_id="1711">pour</DiscourseConnective> la réussite des professionnels du secteur artistique <DiscourseConnective annotation_id="1769">et</DiscourseConnective> créatif <DiscourseConnective annotation_id="1780">car</DiscourseConnective> les études artistiques axées sur le développement d'une carrière <DiscourseConnective annotation_id="1849">et</DiscourseConnective> d'une profession, outre le talent, exigent que l'élève possède une solide base culturelle <DiscourseConnective annotation_id="1942">que</DiscourseConnective> seule une formation multidisciplinaire <DiscourseConnective annotation_id="1985">et</DiscourseConnective> systématique permet d'acquérir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1691" docOffset="7">
      <en>This increases the opportunities for access to employment in the sector in so far <Alignment alignment="1756" annotation_id="1773">
          <DiscourseConnective annotation_id="1773" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it provides a general education, a research methodology, entrepreneurial abilities and business knowledge, as well as skills in various areas of activity.</en>
      <fr>Cette formation accroît les possibilités d'insertion professionnelle dans le secteur, <Alignment alignment="1773" annotation_id="2106">
          <DiscourseConnective annotation_id="2106" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle apporte une culture générale, une méthode de recherche, un esprit d'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="2208">et</DiscourseConnective> une connaissance de l'économie, <DiscourseConnective annotation_id="2243">ainsi</DiscourseConnective> que des compétences dans différents domaines d'activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1931" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="16760" annotation_id="1931">
          <DiscourseConnective annotation_id="1931" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in a very special way, it recognises the economic and employment potential of creative, cultural and artistic industries in the European Union, which make a greater contribution than other highly recognised industries such as both the chemicals and the foodstuffs industries.</en>
      <fr>La proposition de résolution reconnaît <Alignment alignment="1931" annotation_id="2346">
          <DiscourseConnective annotation_id="2346" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> très spécifiquement que le potentiel économique <DiscourseConnective annotation_id="2400">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2403">en</DiscourseConnective> termes d'emploi <DiscourseConnective annotation_id="2422">que</DiscourseConnective> représentent les entreprises et industries créatives, culturelles <DiscourseConnective annotation_id="2492">et</DiscourseConnective> artistiques dans l'Union européenne, apporte à l'économie une contribution plus importante <DiscourseConnective annotation_id="2586">que</DiscourseConnective> d'autres secteurs hautement valorisés <DiscourseConnective annotation_id="2628">comme</DiscourseConnective> les produits chimiques <DiscourseConnective annotation_id="2657">et</DiscourseConnective> alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2213" docOffset="9">
      <en>What is more, we should not forget that schools and centres for art and design education help to create new artistic styles and movements and to open up different cultural worlds, which strengthens the European Union's image in the world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2674">De plus</DiscourseConnective>, il ne faut pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="2706">que</DiscourseConnective> les écoles <DiscourseConnective annotation_id="2721">et</DiscourseConnective> les centres d'éducation artistique <DiscourseConnective annotation_id="2759">et</DiscourseConnective> de création contribuent <DiscourseConnective annotation_id="2786">à</DiscourseConnective> développer de nouveaux styles <DiscourseConnective annotation_id="2818">et</DiscourseConnective> mouvements artistiques qui favorisent l'accès <DiscourseConnective annotation_id="2867">à</DiscourseConnective> d'autres univers culturels, ce qui renforce l'image de l'Union européenne dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2452" docOffset="10">
      <en>The draft report considers that artistic education should be a compulsory element in syllabuses at all school levels and encourages the Member States to coordinate their policies with regard to artistic education at European Union level and to promote mobility of both students and teachers in this sector, paying increased attention to the recognition of qualifications among Member States.</en>
      <fr>Le projet de rapport considère <DiscourseConnective annotation_id="2989">que</DiscourseConnective> l'éducation artistique devrait être une composante obligatoire des programmes éducatifs <DiscourseConnective annotation_id="3081">à</DiscourseConnective> tous les niveaux scolaires. Il encourage les États membres <DiscourseConnective annotation_id="3142">à</DiscourseConnective> coordonner leurs politiques <DiscourseConnective annotation_id="3172">en</DiscourseConnective> matière d'éducation artistique à l'échelle de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="3229">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3232">à</DiscourseConnective> renforcer la mobilité tant des étudiants <DiscourseConnective annotation_id="3275">que</DiscourseConnective> des enseignants dans ce secteur, en accordant une attention accrue à la question de la reconnaissance des qualifications entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2844" docOffset="11">
      <en>We are <Alignment alignment="1204" annotation_id="2851">
          <DiscourseConnective annotation_id="2851" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> calling on the Council, the Commission and the Member States to define the role of artistic education as an essential pedagogical tool in enhancing the value of culture, to establish joint strategies for the promotion of artistic education policies and policies for training teachers specialising in this subject, and to recognise the important role played by artists and creativity in our society, <Alignment alignment="3123" annotation_id="3255">
          <DiscourseConnective annotation_id="3255" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> demonstrated by the European Year of Creativity and Innovation.</en>
      <fr>Nous appelons <Alignment alignment="2851" annotation_id="3439">
          <DiscourseConnective annotation_id="3439" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3475">et</DiscourseConnective> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="3496">à</DiscourseConnective> définir le rôle de l'enseignement artistique <DiscourseConnective annotation_id="3543">comme</DiscourseConnective> un instrument pédagogique essentiel <DiscourseConnective annotation_id="3585">pour</DiscourseConnective> valoriser la culture, <DiscourseConnective annotation_id="3612">à</DiscourseConnective> établir des stratégies communes <DiscourseConnective annotation_id="3646">pour</DiscourseConnective> la promotion de politiques d'éducation artistique <DiscourseConnective annotation_id="3701">et</DiscourseConnective> de formation du corps professoral spécialisé dans cette discipline, <DiscourseConnective annotation_id="3772">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3775">à</DiscourseConnective> reconnaître le rôle important joué par les artistes <DiscourseConnective annotation_id="3829">et</DiscourseConnective> la créativité dans notre société, <Alignment alignment="3255" annotation_id="3866">
          <DiscourseConnective annotation_id="3866" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prouve l'Année européenne de la créativité <DiscourseConnective annotation_id="3918">et</DiscourseConnective> de l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3322" docOffset="12">
      <en>Lastly, the report emphasises the importance of using the resources provided by new information technologies and the Internet as channels for modern teaching geared to contemporary practice <Alignment alignment="3967" annotation_id="3512">
          <DiscourseConnective annotation_id="3512" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> introducing the artistic dimension into school curricula, and recommends that a European portal for artistic and cultural education be developed jointly in order to safeguard the development and promotion of the European cultural model.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3938">Enfin</DiscourseConnective>, le rapport observe qu'<Alignment alignment="3512" annotation_id="3967">
          <DiscourseConnective annotation_id="3967" sense="Temporal.Synchrony">au moment d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>introduire la dimension artistique dans les programmes scolaires, il importe d'utiliser les ressources offertes par les nouvelles technologies de communication et d'information <DiscourseConnective annotation_id="4156">et</DiscourseConnective> par l'internet <DiscourseConnective annotation_id="4174">comme</DiscourseConnective> des moyens permettant un enseignement moderne adapté aux pratiques de notre temps, <DiscourseConnective annotation_id="4263">et</DiscourseConnective> recommande l'élaboration conjointe d'un portail européen dédié à la formation artistique <DiscourseConnective annotation_id="4355">et</DiscourseConnective> culturelle <DiscourseConnective annotation_id="4369">afin d'</DiscourseConnective>assurer le développement <DiscourseConnective annotation_id="4401">et</DiscourseConnective> la promotion du modèle culturel européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3754" docOffset="13">
      <en>For all these reasons, I would ask for majority support for the report, which will send out a clear message of support to professionals, students and businesses in the creative and cultural sector.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4446">Pour</DiscourseConnective> toutes ces raisons, je vous demande d'appuyer massivement ce rapport qui enverra un message clair de soutien aux professionnels, aux étudiants <DiscourseConnective annotation_id="4594">et</DiscourseConnective> aux entreprises du secteur créatif <DiscourseConnective annotation_id="4632">et</DiscourseConnective> culturel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3952" id="186" language="FR" name="Louis Michel">
    <ParallelChunk annotation_id="3952" docOffset="14">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I would like, first of all, to thank Mrs Badia i Cutchet for her own-initiative report on artistic studies in the European Union.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4704">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, j'aimerais, <DiscourseConnective annotation_id="4742">tout d'abord</DiscourseConnective>, remercier Mme Badia I Cutchet <DiscourseConnective annotation_id="4786">pour</DiscourseConnective> son rapport d'initiative sur les études artistiques dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4118" docOffset="15">
      <en>This issue is occupying an increasingly important place at European level.</en>
      <fr>Ce sujet occupe une place de plus <DiscourseConnective annotation_id="4902">en plus</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="4921">à</DiscourseConnective> l'échelle européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4193" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="4945" annotation_id="4193">
          <Alignment alignment="3603" annotation_id="4193">
            <DiscourseConnective annotation_id="4193" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we all agree that culture and the arts form a fundamental part of education.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4193" annotation_id="4945">
          <Alignment alignment="4193" annotation_id="4945">
            <DiscourseConnective annotation_id="4945" sense="Expansion.Conjunction">De fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, chacun s'accorde pour voir dans la culture <DiscourseConnective annotation_id="4997">et</DiscourseConnective> les arts des éléments fondamentaux de l'enseignement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4279" docOffset="17">
      <en>They help to develop sensitivity and self-confidence, essential qualities not only for our role as citizens but also for the role of economic operator that is in each of us.</en>
      <fr>Ils aident <DiscourseConnective annotation_id="5065">à</DiscourseConnective> développer la sensibilité <DiscourseConnective annotation_id="5093">et</DiscourseConnective> la confiance en soi, qualités nécessaires tant <DiscourseConnective annotation_id="5143">pour</DiscourseConnective> le citoyen que <DiscourseConnective annotation_id="5163">pour</DiscourseConnective> l'agent économique qui est <DiscourseConnective annotation_id="5195">en</DiscourseConnective> chacun de nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4453" docOffset="18">
      <en>There can be no doubt about this.</en>
      <fr>Il n'y a pas de doute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4487" docOffset="19">
      <en>Artistic education is a vector of well-being, creativity and social integration.</en>
      <fr>L'éducation artistique est un vecteur de bien-être, de créativité <DiscourseConnective annotation_id="5303">et</DiscourseConnective> d'intégration sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4568" docOffset="20">
      <en>It is essential that it be promoted in Europe's education systems from as early an age as possible.</en>
      <fr>Sa promotion dans les systèmes d'enseignement en Europe, et ce, dès le plus jeune âge, est capitale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4668" docOffset="21">
      <en>We share this vision <Alignment alignment="6610" annotation_id="4689">
          <DiscourseConnective annotation_id="4689" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are glad that your report refers to a number of significant initiatives taken at European Union level, such as the European Year of Creativity and Innovation.</en>
      <fr>Nous partageons cette vision <Alignment alignment="1093" annotation_id="5459">
          <DiscourseConnective annotation_id="5459" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes heureux <DiscourseConnective annotation_id="5482">que</DiscourseConnective> votre rapport fasse référence <DiscourseConnective annotation_id="5516">à</DiscourseConnective> un certain nombre d'initiatives significatives menées <DiscourseConnective annotation_id="5572">à</DiscourseConnective> l'échelle de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="5607">comme</DiscourseConnective> par exemple l'Année européenne <DiscourseConnective annotation_id="5644">pour</DiscourseConnective> la créativité <DiscourseConnective annotation_id="5663">et</DiscourseConnective> l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4855" docOffset="22">
      <en>The importance of the arts and artistic education in building a better society goes hand in hand with its impact on economic life.</en>
      <fr>L'importance des arts <DiscourseConnective annotation_id="5702">et</DiscourseConnective> de l'éducation artistique dans la construction d'une société meilleure va de concert avec son impact sur la vie économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4986" docOffset="23">
      <en>According to recent estimates, the contribution of the cultural and creative industries to the creation of economic wealth is estimated at 2.6% of European GDP.</en>
      <fr>Selon de récentes estimations, la contribution des industries culturelles <DiscourseConnective annotation_id="5903">et</DiscourseConnective> créatives <DiscourseConnective annotation_id="5916">à</DiscourseConnective> la création de richesses économiques est évaluée <DiscourseConnective annotation_id="5967">à</DiscourseConnective> 2,6 % du PIB européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5147" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="16335" annotation_id="5147">
          <Alignment alignment="11400" annotation_id="5147">
            <DiscourseConnective annotation_id="5147" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, any economic activity can benefit from the arts and cultural education. Innovation encourages the creation of synergies between traditional areas of activity and more innovative ones.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5147" annotation_id="5992">
          <Alignment alignment="5147" annotation_id="5992">
            <DiscourseConnective annotation_id="5992" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, toute activité économique peut tirer profit des arts <DiscourseConnective annotation_id="6054">et</DiscourseConnective> de l'enseignement culturel, l'innovation encourage la création de synergies entre les domaines d'activité traditionnels <DiscourseConnective annotation_id="6177">et</DiscourseConnective> ceux plus novateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5344" docOffset="25">
      <en>Today we must combine technology and design, whilst integrating the principles of sustainability and economic viability.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous devons combiner technologie <DiscourseConnective annotation_id="6247">et</DiscourseConnective> design, en intégrant les principes de durabilité <DiscourseConnective annotation_id="6299">et</DiscourseConnective> de viabilité économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5465" docOffset="26">
      <en>This combination requires a redefinition of the ways in which knowledge is transmitted and acquired.</en>
      <fr>Cette combinaison oblige à redéfinir les modes de transmission <DiscourseConnective annotation_id="6390">et</DiscourseConnective> d'acquisition des connaissances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5566" docOffset="27">
      <en>These different issues are set out in the European Reference Framework document that defines key competences for lifelong learning in 2006.</en>
      <fr>Ces différents aspects sont mis en évidence dans le cadre européen définissant les compétences clés <DiscourseConnective annotation_id="6526">pour</DiscourseConnective> la formation tout au long de la vie défini <DiscourseConnective annotation_id="6574">en</DiscourseConnective> 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5706" docOffset="28">
      <en>In this framework, it is stated that artistic and cultural expression is essential to the development of creative competences, which are so useful in the context of working life.</en>
      <fr>Dans ce cadre, il est établi <DiscourseConnective annotation_id="6612">que</DiscourseConnective> les expressions artistiques <DiscourseConnective annotation_id="6644">et</DiscourseConnective> culturelles sont essentielles au développement des compétences créatives, compétences éminemment utiles dans le cadre de la vie professionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5885" docOffset="29">
      <en>The European Agenda for Culture has introduced new methods, particularly the structured dialogue with civil society and, recently, new open methods of cultural coordination.</en>
      <fr>L'agenda européen <DiscourseConnective annotation_id="6810">pour</DiscourseConnective> la culture a introduit de nouvelles méthodes, <DiscourseConnective annotation_id="6861">notamment</DiscourseConnective> le dialogue structuré avec la société civile <DiscourseConnective annotation_id="6916">et</DiscourseConnective> depuis peu de nouvelles méthodes ouvertes de coordination pour la culture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6059" docOffset="30">
      <en>The implementation of these methods has been made possible thanks to an initial three-year work plan, adopted by the Council on 21 May 2008, which defines five priority action areas.</en>
      <fr>La mise en œuvre de celles-ci a été permise grâce <DiscourseConnective annotation_id="7044">à</DiscourseConnective> un premier plan de travail triennal adopté par le Conseil le 21 mai 2008, qui définit cinq domaines prioritaires d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6242" docOffset="31">
      <en>In this framework, a working group made up of experts from the Member States was set up around the theme of synergies between culture and education.</en>
      <fr>Dans ce cadre, un groupe de travail composé d'experts issus des États membres a été établi autour du thème des synergies entre la culture <DiscourseConnective annotation_id="7307">et</DiscourseConnective> l'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6391" docOffset="32">
      <en>This group will be drawing up recommendations to identify good practices at national level and will <Alignment alignment="7439" annotation_id="6491">
          <DiscourseConnective annotation_id="6491" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make a number of recommendations to the Member States and the European institutions.</en>
      <fr>Ce groupe devrait élaborer des recommandations <DiscourseConnective annotation_id="7370">afin d'</DiscourseConnective>identifier les bonnes pratiques au niveau national <DiscourseConnective annotation_id="7428">et</DiscourseConnective> devrait <Alignment alignment="6491" annotation_id="7439">
          <DiscourseConnective annotation_id="7439" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposer un certain nombre de recommandations aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="7513">et</DiscourseConnective> aux institutions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6581" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="8503" annotation_id="6581">
          <Alignment alignment="17168" annotation_id="6581">
            <DiscourseConnective annotation_id="6581" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it will provide methods for assessing the progress achieved in the policy areas that fall under its mandate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6581" annotation_id="7546">
          <Alignment alignment="6581" annotation_id="7546">
            <DiscourseConnective annotation_id="7546" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il devrait fournir des éléments de méthodologie permettant l'évaluation des progrès accomplis dans les domaines politiques relevant de son mandant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6703" docOffset="34">
      <en>Finally, this group should make a valuable contribution to the European Forum for Culture scheduled to take place on 29 and 30 September 2009, in Brussels.</en>
      <fr>Ce groupe devrait <DiscourseConnective annotation_id="7721">enfin</DiscourseConnective> apporter une contribution intéressante au Forum européen de la culture prévu les 29 <DiscourseConnective annotation_id="7811">et</DiscourseConnective> 30 septembre 2009, <DiscourseConnective annotation_id="7833">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6859" docOffset="35">
      <en>I have just been reading an answer from my fellow commissioner, Mr Figel.</en>
      <fr>Je viens de lire une réponse qui est celle de mon collègue commissaire, M. Figel'.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6933" id="187" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="6933" docOffset="36">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6955" docOffset="37">
      <en>The vote will take place on Tuesday, 24 March 2009.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mardi, le 24 mars 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7007" docOffset="38">
      <en>Written Statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7037" id="188" language="BG" name="Marusya Ivanova Lyubcheva ">
    <ParallelChunk annotation_id="7037" docOffset="39">
      <en>The European Parliament report on artistic studies in the EU is part of the continuing efforts to develop intercultural dialogue and is vitally important in the context of the European Year of Creativity and Innovation.</en>
      <fr>Ce rapport du Parlement européen sur l'enseignement artistique dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="8098">s'</DiscourseConnective>inscrit dans le cadre des efforts continus de développement du dialogue interculturel. Il revêt une importance cruciale dans le contexte de l'Année européenne de la créativité <DiscourseConnective annotation_id="8276">et</DiscourseConnective> de l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7257" docOffset="40">
      <en>Greater and more specific attention must undoubtedly be focused on artistic studies.</en>
      <fr>Il faut accorder une attention accrue <DiscourseConnective annotation_id="8334">et</DiscourseConnective> plus spécifique aux études artistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7342" docOffset="41">
      <en>It is important that it is a compulsory part of the education programme and from the earliest age too, <Alignment alignment="8511" annotation_id="7445">
          <DiscourseConnective annotation_id="7445" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it stimulates emotional and cultural development in the young generation.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="8394">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8404">que</DiscourseConnective> l'enseignement artistique fasse obligatoirement partie des programmes scolaires dès le plus jeune âge, <Alignment alignment="7445" annotation_id="8511">
          <DiscourseConnective annotation_id="8511" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il stimule le développement émotionnel <DiscourseConnective annotation_id="8559">et</DiscourseConnective> culturel des jeunes générations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7527" docOffset="42">
      <en>Giving these studies a stronger practical purpose and including interactive teaching would result in a deeper understanding of national and European cultural values.</en>
      <fr>Donner à ces études une finalité beaucoup plus pratique <DiscourseConnective annotation_id="8651">et</DiscourseConnective> y inclure une pédagogie interactive conduira <DiscourseConnective annotation_id="8699">à</DiscourseConnective> une compréhension plus profonde des valeurs culturelles nationales <DiscourseConnective annotation_id="8768">et</DiscourseConnective> européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7693" docOffset="43">
      <en>Providing greater mobility for students, teachers and professionals employed in this sector is the direct way to create an awareness of European identity and foster cultural and religious tolerance.</en>
      <fr>Promouvoir la mobilité des étudiants, des enseignants <DiscourseConnective annotation_id="8838">et</DiscourseConnective> des professionnels de ce secteur est le moyen le plus direct de créer une conscience de l'identité européenne <DiscourseConnective annotation_id="8951">et</DiscourseConnective> de favoriser la tolérance culturelle <DiscourseConnective annotation_id="8991">et</DiscourseConnective> religieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7892" docOffset="44">
      <en>Member States must invest in creating better opportunities for informal and independent artistic studies and prevent a drop in the number of programmes in this area.</en>
      <fr>Les États membres doivent investir dans l'offre de possibilités plus nombreuses d'études artistiques informelles <DiscourseConnective annotation_id="9119">et</DiscourseConnective> indépendantes <DiscourseConnective annotation_id="9136">et</DiscourseConnective> prévenir la diminution du nombre de programmes dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8058" docOffset="45">
      <en>Their support for artists' professional life will increase the general interest in different forms of artistic studies.</en>
      <fr>Le soutien qu'ils apporteront à la vie professionnelle des artistes augmentera l'intérêt général <DiscourseConnective annotation_id="9300">pour</DiscourseConnective> les différentes formes d'études artistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8178" docOffset="46">
      <en>Public-private partnerships in this area will help modernise the education programmes and encourage more active integration of new technologies in the teaching process.</en>
      <fr>Les partenariats public-privé dans ce domaine favoriseront la modernisation des programmes d'enseignement <DiscourseConnective annotation_id="9456">et</DiscourseConnective> encourageront une intégration plus active des nouvelles technologies au processus pédagogique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8347" docOffset="47">
      <en>The majority of resources for a coordinated European policy on artistic studies take the form of investments for boosting Europe's cultural influence globally, for creativity and, indirectly, for the EU's economy.</en>
      <fr>La majorité des ressources nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="9593">à</DiscourseConnective> une politique européenne coordonnée des études artistiques concerneront des investissements visant <DiscourseConnective annotation_id="9694">à</DiscourseConnective> renforcer l'influence culturelle de l'Europe au plan mondial, la créativité <DiscourseConnective annotation_id="9772">et</DiscourseConnective>, indirectement, l'économie de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
