<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Regulations governing political parties at European level and the rules regarding their funding (debate)</en>
    <fr>ENStatut <DiscourseConnective annotation_id="9">et</DiscourseConnective> financement des partis politiques au niveau européen (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="105" id="272" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="105" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Leinen, on behalf of the Committee on Constitutional Affairs, on the regulations governing political parties at European level and the rules regarding their funding - C6-0202/2007 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de M. Leinen, au nom de la commission des affaires constitutionnelles, sur les règlements relatifs au statut <DiscourseConnective annotation_id="217">et</DiscourseConnective> au financement des parties politiques au niveau européen - C6-0202/2007 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="322" id="273" name="Manuel Lobo Antunes">
    <ParallelChunk annotation_id="322" docOffset="2">
      <en>President-in-Office of the Council. - (PT) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="406" annotation_id="418">
          <DiscourseConnective annotation_id="418" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, on 27 June this year the Commission presented a proposal, based on Article 191 of the EC Treaty, which aims to improve and adapt Regulation (EC) No 2004/2003 on the status and funding of political parties at European level.</en>
      <fr>Président <DiscourseConnective annotation_id="305">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (PT) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="392">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="418" annotation_id="406">
          <DiscourseConnective annotation_id="406" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la Commission a présenté le 27 juin dernier une proposition, basée sur l'article 191 du traité CE, visant <DiscourseConnective annotation_id="533">à</DiscourseConnective> améliorer <DiscourseConnective annotation_id="545">et</DiscourseConnective> à adapter le règlement (CE) n° 2004/2003 relatif au statut <DiscourseConnective annotation_id="607">et</DiscourseConnective> au financement des partis politiques au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="655" docOffset="3">
      <en>This proposal was followed by a report which evaluated the application of the Regulation.</en>
      <fr>Cette proposition a été suivie d'un rapport évaluant l'application du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="745" docOffset="4">
      <en>The corresponding resolution was adopted by the European Parliament on 23 March 2006.</en>
      <fr>La résolution correspondante a été adoptée par le Parlement européen le 23 mars 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="831" docOffset="5">
      <en>The Commission's proposal introduces a new element: the possibility of funding European political foundations bearing in mind that these have an important role to play in underpinning and promoting the activities and objectives of the political parties at European level.</en>
      <fr>La proposition de la Commission introduit un nouvel élément: la possibilité de financer des fondations politiques européennes <DiscourseConnective annotation_id="960">dans la mesure où</DiscourseConnective> celles-ci ont un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="1010">à</DiscourseConnective> jouer dans le soutien <DiscourseConnective annotation_id="1034">et</DiscourseConnective> la promotion des activités <DiscourseConnective annotation_id="1064">et</DiscourseConnective> des objectifs des partis politiques au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1103" docOffset="6">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1103" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective> the political foundations are closely affiliated with the European political parties, it is proposed that they must submit their application for funding through the political party at European level with which they are linked, under the same legal basis <DiscourseConnective annotation_id="1363" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> applies to the latter's funding, <Alignment alignment="1446" annotation_id="1399">
          <DiscourseConnective annotation_id="1399" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> under Article 191 of the EC Treaty.</en>
      <fr>Les fondations politiques étant étroitement affiliées aux groupes politiques européens, il est proposé <DiscourseConnective annotation_id="1226">qu'</DiscourseConnective>elles soient tenues de soumettre leur demande de financement via le parti politique au niveau européen auquel elles sont affiliées, conformément aux dispositions juridiques applicables au financement de ces derniers, <Alignment alignment="1399" annotation_id="1446">
          <DiscourseConnective annotation_id="1446" sense="Expansion.Restatement">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir l'article 191 du traité CE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1450" docOffset="7">
      <en>I know that the political parties represented in this House are forming or have already formed foundations at European level.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="1491">que</DiscourseConnective> les partis politiques représentés au Parlement sont en train de former des fondations au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="1600">ou</DiscourseConnective> l'ont <DiscourseConnective annotation_id="1609">déjà</DiscourseConnective> fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1576" docOffset="8">
      <en>The Council looks favourably on the possibility of providing Community financial support for the activities of these foundations under very clear rules which will allow, among other aspects, a clear distinction to be made between the areas of intervention of the parties which must be complementary and not overlapping.</en>
      <fr>Le Conseil est favorable <DiscourseConnective annotation_id="1645">à</DiscourseConnective> la possibilité d'apporter un soutien financier communautaire aux activités de ces fondations dans le cadre de règles très claires qui permettront, <DiscourseConnective annotation_id="1794">notamment</DiscourseConnective>, de distinguer clairement les domaines d'intervention des partis, lesquels doivent être complémentaires <DiscourseConnective annotation_id="1908">et</DiscourseConnective> ne pas se chevaucher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1896" docOffset="9">
      <en>The second main aim of the Commission's proposal is to revise the financial provisions which govern the funding of political parties at European level in light of the experience acquired in the meantime.</en>
      <fr>Le deuxième grand objectif de la proposition de la Commission est de réviser les dispositions financières qui gouvernent le financement des partis politiques au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="2110">à</DiscourseConnective> la lumière de l'expérience acquise entre-temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2100" docOffset="10">
      <en>To this end, the Commission proposes, among other measures, two derogations from the no-profit rule laid down in Article 109 of the Financial Regulation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2160">À</DiscourseConnective> cette fin, la Commission propose, entre autres mesures, deux dérogations <DiscourseConnective annotation_id="2235">à</DiscourseConnective> la règle de non-profit énoncée <DiscourseConnective annotation_id="2268">à</DiscourseConnective> l'article 109 du règlement financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2254" docOffset="11">
      <en>The first measure involves the possibility of carrying over up to 25% of annual total income from one year to the first quarter of the following year to enable the parties to better respond to changing political circumstances and priorities.</en>
      <fr>La première mesure implique la possibilité de reporter <DiscourseConnective annotation_id="2363">jusqu'à</DiscourseConnective> 25 % des recettes totales d'une année sur le premier trimestre de l'année suivante <DiscourseConnective annotation_id="2454">afin de</DiscourseConnective> permettre aux partis de <DiscourseConnective annotation_id="2486">mieux</DiscourseConnective> réagir aux changements de conditions <DiscourseConnective annotation_id="2529">et</DiscourseConnective> de priorités politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2496" docOffset="12">
      <en>The second measure aims to allow political parties at European level to build financial reserves by saving income generated by the parties themselves in excess of a new reduced minimum co-funding level of 15%.</en>
      <fr>La deuxième mesure vise <DiscourseConnective annotation_id="2581">à</DiscourseConnective> autoriser les partis politiques au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="2634">à</DiscourseConnective> constituer des réserves financières <DiscourseConnective annotation_id="2672">en</DiscourseConnective> économisant les recettes qu'ils auront eux-mêmes générées au-delà d'un nouveau niveau minimal de cofinancement réduit à 15 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2706" docOffset="13">
      <en>I must <Alignment alignment="2813" annotation_id="2713">
          <DiscourseConnective annotation_id="2713" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> highlight that it is proposed to establish clearly that appropriations received from the EU budget may <Alignment alignment="2924" annotation_id="2821">
          <DiscourseConnective annotation_id="2821" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be used for the financing of campaigns conducted by the political parties at European level in the context of European Parliament elections, provided that this does not constitute a direct or indirect financing of national political parties or their candidates.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="2713" annotation_id="2813">
          <DiscourseConnective annotation_id="2813" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="2833">qu'</DiscourseConnective>il est proposé d'établir clairement <DiscourseConnective annotation_id="2872">que</DiscourseConnective> les crédits provenant du budget de l'UE peuvent <Alignment alignment="25584" annotation_id="2924">
          <DiscourseConnective annotation_id="2924" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être utilisés <DiscourseConnective annotation_id="2948">pour</DiscourseConnective> financer les campagnes menées par les partis politiques au niveau européen dans le cadre des élections au Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="3079">pour autant que</DiscourseConnective> cela ne constitue pas un financement direct <DiscourseConnective annotation_id="3139">ou</DiscourseConnective> indirect des partis politiques nationaux <DiscourseConnective annotation_id="3183">ou</DiscourseConnective> de leurs candidats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3088" docOffset="14">
      <en>In the Council, the proposal was initially assessed three times by the General Affairs Group, in September and October of this year, and was generally favourably received by the delegations.</en>
      <fr>Au sein du Conseil, la proposition a été évaluée trois fois par le groupe Affaires générales, <DiscourseConnective annotation_id="3300">en</DiscourseConnective> septembre <DiscourseConnective annotation_id="3313">et</DiscourseConnective> octobre de cette année, <DiscourseConnective annotation_id="3340">et</DiscourseConnective> a généralement reçu un accueil favorable de la part des délégations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3279" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="3438" annotation_id="3279">
          <DiscourseConnective annotation_id="3279" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, some delegations expressed concerns about the proposed legal basis and the derogations from budgetary discipline.</en>
      <fr>Certaines délégations ont <Alignment alignment="3279" annotation_id="3438">
          <DiscourseConnective annotation_id="3438" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimé des inquiétudes <DiscourseConnective annotation_id="3472">quant à</DiscourseConnective> la base juridique proposée <DiscourseConnective annotation_id="3507">et</DiscourseConnective> aux dérogations <DiscourseConnective annotation_id="3526">à</DiscourseConnective> la discipline budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3402" docOffset="16">
      <en>An opinion was requested on these issues from the Legal Service of the Council.</en>
      <fr>Un avis a par conséquent été demandé sur ces questions au Service juridique du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3482" docOffset="17">
      <en>The latter considered that the derogations from the no-profit rule laid down in Article 109(2) of Council Regulation No 1605/2002 could only be enshrined in a separate regulation based on Article 279 of the EC Treaty and intended to introduce these derogations into the Financial Regulation itself by amending it.</en>
      <fr>Celui-ci a estimé <DiscourseConnective annotation_id="3660">que</DiscourseConnective> les dérogations <DiscourseConnective annotation_id="3680">à</DiscourseConnective> la règle de non-profit énoncée <DiscourseConnective annotation_id="3713">à</DiscourseConnective> l'article 109, paragraphe 2, du règlement n° 1605/2002 du Conseil pourraient être inscrites dans un règlement distinct basé sur l'article 279 du traité CE <DiscourseConnective annotation_id="3870">et</DiscourseConnective> destiné <DiscourseConnective annotation_id="3881">à</DiscourseConnective> modifier le règlement financier lui-même <DiscourseConnective annotation_id="3924">afin d'</DiscourseConnective>y intégrer ces dérogations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3796" docOffset="18">
      <en>This opinion led to the proposal being split into two legal acts and the consultation of the European Parliament and the Court of Auditors.</en>
      <fr>Cet avis a débouché sur la scission de la proposition <DiscourseConnective annotation_id="4013">en</DiscourseConnective> deux actes juridiques distincts <DiscourseConnective annotation_id="4048">et</DiscourseConnective> sur la consultation du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="4093">et</DiscourseConnective> de la Cour des comptes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3936" docOffset="19">
      <en>On 17 October 2007, <DiscourseConnective annotation_id="3956" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> recently, Coreper II debated for the first time a compromise text presented by the Portuguese Presidency and the opinion of the Legal Service of the Council.</en>
      <fr>Le 17 octobre 2007, soit tout récemment, le Coreper II a examiné <DiscourseConnective annotation_id="4185">pour</DiscourseConnective> la première fois un texte de compromis présenté par la présidence portugaise <DiscourseConnective annotation_id="4267">et</DiscourseConnective> l'avis du Service juridique du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4124" docOffset="20">
      <en>A week later, on 24 October 2007, Coreper II reached agreement on two points: firstly, the splitting of the proposal into two legal acts, one regulation based on Article 279 of the EC Treaty containing the provisions amending the Financial Regulation and one regulation containing the other provisions of the proposal based on Article 191 of the EC Treaty, and secondly, consultation of the European Parliament and the Court of Auditors on the amendment of Article 109 of Regulation No 1605/2002 in accordance with Article 279 of the EC Treaty.</en>
      <fr>Une semaine <DiscourseConnective annotation_id="4322">plus tard</DiscourseConnective>, le 24 octobre 2007, le Coreper II est parvenu à un accord sur deux points: <DiscourseConnective annotation_id="4408">d'une part</DiscourseConnective>, la scission de la proposition <DiscourseConnective annotation_id="4450">en</DiscourseConnective> deux actes juridiques, à savoir un règlement basé sur l'article 279 du traité CE contenant les dispositions amendant le règlement financier <DiscourseConnective annotation_id="4593">et</DiscourseConnective> un règlement contenant les autres dispositions de la proposition et basé sur l'article 191 du traité CE, <DiscourseConnective annotation_id="4701">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4704">d'autre part</DiscourseConnective>, la consultation du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="4756">et</DiscourseConnective> de la Cour des comptes sur la modification de l'article 109 du règlement n° 1605/2002 conformément à l'article 279 du traité CE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4669" docOffset="21">
      <en>This consultation occurred immediately.</en>
      <fr>Cette consultation est intervenue directement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4709" docOffset="22">
      <en>The two compromise texts resulting from the split were assessed by the General Affairs Group on 9 November 2007, <Alignment alignment="5058" annotation_id="4822">
          <DiscourseConnective annotation_id="4822" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very recently.</en>
      <fr>Les deux textes de compromis résultant de la scission ont été évalués par le groupe Affaires générales le 9 novembre 2007, <Alignment alignment="23023" annotation_id="5058">
          <DiscourseConnective annotation_id="5058" sense="Contingency.Cause.Result">soit</DiscourseConnective>
        </Alignment> très récemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4847" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="5084" annotation_id="4847">
          <Alignment alignment="5084" annotation_id="4847">
            <DiscourseConnective annotation_id="4847" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I am very pleased to announce that the General Affairs Group, which met last Friday, has confirmed the existence of broad agreement among the national delegations on the issues covered by the two regulations resulting from the split.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="4847" annotation_id="5084">
          <Alignment alignment="10697" annotation_id="5084">
            <DiscourseConnective annotation_id="5084" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le plaisir de vous annoncer <DiscourseConnective annotation_id="5127">que</DiscourseConnective> le groupe Affaires générales, qui s'est réuni vendredi dernier, a confirmé l'existence d'un large consensus au sein des délégations nationales quant aux questions couvertes par les deux règlements résultant de la scission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5094" docOffset="24">
      <en>In essence, I would repeat that there is no significant disagreement between the three institutions.</en>
      <fr>Je voudrais principalement répéter <DiscourseConnective annotation_id="5389">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas de désaccord majeur entre les trois institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5195" docOffset="25">
      <en>The Commission, Parliament and the Council all agree on the essentials with regard to European political foundations and the amendment of the provisions governing the functioning of European political parties.</en>
      <fr>La Commission, le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="5483">et</DiscourseConnective> le Conseil sont tous trois d'accord sur les principes de base concernant les fondations politiques européennes <DiscourseConnective annotation_id="5597">et</DiscourseConnective> la modification des dispositions gouvernant le fonctionnement des partis politiques européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5405" docOffset="26">
      <en>The legal basis issue was, and is, strictly a legal issue <Alignment alignment="5775" annotation_id="5463">
          <DiscourseConnective annotation_id="5463" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was not, and is not, the Council's intention to prevent agreement between the three institutions.</en>
      <fr>La question de la base juridique était, <DiscourseConnective annotation_id="5735">et</DiscourseConnective> est, une question purement juridique <Alignment alignment="11373" annotation_id="5775">
          <DiscourseConnective annotation_id="5775" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'était pas, <DiscourseConnective annotation_id="5794">et</DiscourseConnective> n'est toujours pas, dans l'intention du Conseil d'empêcher un accord entre les trois institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5568" docOffset="27">
      <en>I can confirm, on behalf of the Council, that we want the two regulations resulting from the split to be adopted by the end of this year <Alignment alignment="6049" annotation_id="5705">
          <DiscourseConnective annotation_id="5705" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can enter into force on 1 January 2008.</en>
      <fr>Je peux donc vous confirmer, au nom du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="5944">que</DiscourseConnective> nous voulons que les deux règlements résultant de la scission soient adoptés d'ici la fin de l'année <Alignment alignment="5705" annotation_id="6049">
          <DiscourseConnective annotation_id="6049" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir entrer en vigueur le 1er janvier 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5758" docOffset="28">
      <en>To this end, I propose that Parliament postpones the vote on your opinion planned for this week so that, by means of the appropriate contacts, we can reach agreement at first reading on the regulation based on Article 191 of the EC Treaty, under the codecision procedure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6109">À</DiscourseConnective> cette fin, je propose <DiscourseConnective annotation_id="6133">que</DiscourseConnective> le Parlement reporte le vote sur votre avis prévu cette semaine <DiscourseConnective annotation_id="6201">de manière à ce que</DiscourseConnective>, grâce à des contacts appropriés, nous puissions dégager un accord <DiscourseConnective annotation_id="6288">en</DiscourseConnective> première lecture sur le règlement basé sur l'article 191 du traité CE, dans le cadre de la procédure de codécision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6030" docOffset="29">
      <en>In that event, a Parliament opinion on the amendment of the Financial Regulation should be adopted as soon as possible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6407">Dans ce cas</DiscourseConnective>, un avis du Parlement sur la modification du règlement financier devra être adopté au plus vite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6150" docOffset="30">
      <en>We have <Alignment alignment="6527" annotation_id="6158">
          <DiscourseConnective annotation_id="6158" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> asked the Court of Auditors to act promptly.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="6158" annotation_id="6527">
          <DiscourseConnective annotation_id="6527" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé à la Cour des comptes d'agir rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6208" docOffset="31">
      <en>We have little time <Alignment alignment="6618" annotation_id="6228">
          <DiscourseConnective annotation_id="6228" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in our opinion, there is enough time to adopt the two regulations under the conditions required by Parliament, the Commission and the Council.</en>
      <fr>Nous disposons de peu de temps, <Alignment alignment="6228" annotation_id="6618">
          <DiscourseConnective annotation_id="6618" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> estimons que celui-ci est suffisant <DiscourseConnective annotation_id="6659">pour</DiscourseConnective> adopter les deux règlements conformément aux conditions fixées par le Parlement, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="6759">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6376" id="274" name="Margot Wallström">
    <ParallelChunk annotation_id="6376" docOffset="32">
      <en>Vice-President of the Commission. - Madam President, from the period of reflection we learnt that there is a clear demand and opportunity for measures to reinforce and expand the political dialogue.</en>
      <fr>vice-présidente de la Commission. - Madame la Présidente, la période de réflexion nous a révélé <DiscourseConnective annotation_id="6870">qu'</DiscourseConnective>il existait une demande évidente <DiscourseConnective annotation_id="6906">et</DiscourseConnective> une opportunité <DiscourseConnective annotation_id="6925">pour</DiscourseConnective> des mesures destinées <DiscourseConnective annotation_id="6952">à</DiscourseConnective> renforcer <DiscourseConnective annotation_id="6964">et</DiscourseConnective> prolonger le dialogue politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6575" docOffset="33">
      <en>I have always said that <Alignment alignment="7018" annotation_id="6599">
          <DiscourseConnective annotation_id="6599" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to create a European public sphere, then we <DiscourseConnective annotation_id="6654" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> need to create more of a European political culture, <Alignment alignment="7137" annotation_id="6712">
          <DiscourseConnective annotation_id="6712" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this particular issue is absolutely crucial to doing so.</en>
      <fr>J'ai toujours dit <Alignment alignment="35632" annotation_id="7018">
          <DiscourseConnective annotation_id="7018" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulions créer une sphère publique européenne, il nous fallait développer la culture politique européenne, <Alignment alignment="38725" annotation_id="7137">
          <DiscourseConnective annotation_id="7137" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce point <DiscourseConnective annotation_id="7149">en particulier</DiscourseConnective> est absolument essentiel <DiscourseConnective annotation_id="7189">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6773" docOffset="34">
      <en>Certainly, there is no single magic solution to bridge the gap between European politics and our citizens <DiscourseConnective annotation_id="6879" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there is no simple way to meet the democratic aspirations of citizens and their desire to be more actively involved.</en>
      <fr>Bien sûr, il n'existe pas de solution magique qui permette de combler le fossé entre la politique européenne <DiscourseConnective annotation_id="7310">et</DiscourseConnective> nos citoyens, ni de moyen simple <DiscourseConnective annotation_id="7346">pour</DiscourseConnective> répondre aux aspirations démocratiques des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="7403">et</DiscourseConnective> à leur désir d'être impliqués plus activement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7000" docOffset="35">
      <en>These aspirations must be promoted by a very wide range of initiatives with common purposes to ensure the broadest possible participation of citizens, including, not least, young people, <Alignment alignment="7713" annotation_id="7187">
          <DiscourseConnective annotation_id="7187" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would add women, in the democratic life of the Union.</en>
      <fr>Ces aspirations doivent être encouragées par le biais d'un vaste éventail d'initiatives aux objectifs communs, destinées <DiscourseConnective annotation_id="7574">à</DiscourseConnective> garantir la participation des citoyens la plus large possible dans la vie démocratique de l'Union, y compris, <DiscourseConnective annotation_id="7686">surtout</DiscourseConnective>, celle des jeunes, <Alignment alignment="10170" annotation_id="7713">
          <DiscourseConnective annotation_id="7713" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ajouterais également celle des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7248" docOffset="36">
      <en>The activities of European political parties, together with the creation of European political foundations, is part and parcel of building this real European public sphere, where different opinions can challenge each other <Alignment alignment="7992" annotation_id="7471">
          <DiscourseConnective annotation_id="7471" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the citizens can better understand the challenges at stake and make informed choices.</en>
      <fr>Les activités des partis politiques européens, et la création des fondations politiques européennes, font partie intégrante de la création de cette authentique sphère publique européenne, où des avis divergents peuvent être confrontés <Alignment alignment="7507" annotation_id="7992">
          <DiscourseConnective annotation_id="7992" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où les citoyens peuvent <DiscourseConnective annotation_id="8019">mieux</DiscourseConnective> comprendre les défis qui sont <DiscourseConnective annotation_id="8055">en</DiscourseConnective> jeu <DiscourseConnective annotation_id="8062">et</DiscourseConnective> faire des choix en connaissance de cause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7561" docOffset="37">
      <en>Political debate and political controversy are part of democracy <Alignment alignment="8173" annotation_id="7626">
          <DiscourseConnective annotation_id="7626" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope that this will <Alignment alignment="8211" annotation_id="7653">
          <DiscourseConnective annotation_id="7653" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help to increase the turnout for the European Parliament elections.</en>
      <fr>Le débat <DiscourseConnective annotation_id="8116">et</DiscourseConnective> la controverse politique font partie de la démocratie <Alignment alignment="11823" annotation_id="8173">
          <DiscourseConnective annotation_id="8173" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="8190">que</DiscourseConnective> cela contribuera <Alignment alignment="13178" annotation_id="8211">
          <DiscourseConnective annotation_id="8211" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8221">à</DiscourseConnective> accroître le taux de participation aux élections du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7726" docOffset="38">
      <en>I am happy to say that the Commission and Parliament have always agreed on this issue.</en>
      <fr>Je suis heureuse <DiscourseConnective annotation_id="8312">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="8330">et</DiscourseConnective> le Parlement aient toujours été d'accord sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7813" docOffset="39">
      <en>The Commission was able to respond quickly to Parliament's request <Alignment alignment="8452" annotation_id="7880">
          <DiscourseConnective annotation_id="7880" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our proposal was <DiscourseConnective annotation_id="7901" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> strongly supported by Parliament's Committee on Constitutional Affairs.</en>
      <fr>La Commission a pu accéder rapidement <DiscourseConnective annotation_id="8426">à</DiscourseConnective> la requête du Parlement <Alignment alignment="9594" annotation_id="8452">
          <DiscourseConnective annotation_id="8452" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre proposition a toujours bénéficié du soutien massif de la commission des affaires constitutionnelles du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7978" docOffset="40">
      <en>On 25 October, I stated before this House my concerns that Coreper had decide to follow a route which departed from that of the Commission and Parliament, <Alignment alignment="64179" annotation_id="8133">
          <DiscourseConnective annotation_id="8133" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> these concerns were shared by Members, including President Pöttering and Mr Leinen.</en>
      <fr>Le 25 octobre, j'ai exprimé mes inquiétudes devant la Chambre à propos de la décision du Coreper de suivre une voie qui s'écarte de celle de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="8730">et</DiscourseConnective> du Parlement, <Alignment alignment="15702" annotation_id="8747">
          <DiscourseConnective annotation_id="8747" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles-ci étaient partagées par les autres membres, y compris le Président Pöttering <DiscourseConnective annotation_id="8835">et</DiscourseConnective> M. Leinen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8221" docOffset="41">
      <en>
        <Alignment alignment="64277" annotation_id="8221">
          <DiscourseConnective annotation_id="8221" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="8859" annotation_id="8227">
          <DiscourseConnective annotation_id="8227" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expressed my hope that the key objective of the Council, Parliament and the Commission would continue to be the same: the approval of the substance of our proposal before the end of this year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20612" annotation_id="8849">
          <DiscourseConnective annotation_id="8849" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai <Alignment alignment="8227" annotation_id="8859">
          <DiscourseConnective annotation_id="8859" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimé mon espoir <DiscourseConnective annotation_id="8888">que</DiscourseConnective> l'objectif clé du Conseil, du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="8932">et</DiscourseConnective> de la Commission resterait le même: l'approbation de notre proposition sur le fond <DiscourseConnective annotation_id="9018">avant</DiscourseConnective> la fin de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8425" docOffset="42">
      <en>Three weeks later, <DiscourseConnective annotation_id="8444" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> having heard what the Presidency stated, I can only welcome the recent developments and express my satisfaction that we are on a common route again.</en>
      <fr>Trois semaines <DiscourseConnective annotation_id="9058">plus tard</DiscourseConnective>, après avoir entendu ce qu'a déclaré la présidence, je ne peux que me réjouir des dernières évolutions <DiscourseConnective annotation_id="9171">et</DiscourseConnective> j'exprime ma satisfaction de constater <DiscourseConnective annotation_id="9213">que</DiscourseConnective> nous avançons à nouveau sur la <DiscourseConnective annotation_id="9248">même</DiscourseConnective> voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8597" docOffset="43">
      <en>The Council has been listening <Alignment alignment="9286" annotation_id="8628">
          <DiscourseConnective annotation_id="8628" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the working group last Friday unanimously confirmed the full substance of our proposal.</en>
      <fr>Le Conseil était tout ouïe <Alignment alignment="7048" annotation_id="9286">
          <DiscourseConnective annotation_id="9286" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le groupe de travail a confirmé vendredi dernier à l'unanimité l'ensemble du contenu de notre proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8720" docOffset="44">
      <en>This means that we can now move on.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="9410">que</DiscourseConnective> nous pouvons désormais avancer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8756" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="63575" annotation_id="8756">
          <DiscourseConnective annotation_id="8756" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, even <Alignment alignment="69534" annotation_id="8766">
          <DiscourseConnective annotation_id="8766" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the agreement reached in Council is an important step forward and very positive news, this is not yet the end of the process.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12024" annotation_id="9446">
          <DiscourseConnective annotation_id="9446" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15536" annotation_id="9451">
          <DiscourseConnective annotation_id="9451" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accord atteint par le Conseil est une étape importante <DiscourseConnective annotation_id="9516">et</DiscourseConnective> une nouvelle très positive, ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="9560">encore</DiscourseConnective> la fin du processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8899" docOffset="46">
      <en>We need to finalise the details in order to allow for a speedy adoption and entry into force of this regulation.</en>
      <fr>Nous devons finaliser les détails <DiscourseConnective annotation_id="9622">pour</DiscourseConnective> permettre une adoption rapide <DiscourseConnective annotation_id="9657">et</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="9669">en</DiscourseConnective> vigueur du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9012" docOffset="47">
      <en>Even <Alignment alignment="9694" annotation_id="9017">
          <DiscourseConnective annotation_id="9017" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the splitting of our proposal does not ultimately affect its substance, it entails a separate, more complicated legislative procedure and an opinion from the Court of Auditors, which, I hope, will be delivered in time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7495" annotation_id="9694">
          <DiscourseConnective annotation_id="9694" sense="Contingency.Condition">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la division de notre proposition n'affecte <DiscourseConnective annotation_id="9745">finalement</DiscourseConnective> pas son contenu, elle prévoit une procédure distincte, plus compliquée <DiscourseConnective annotation_id="9827">et</DiscourseConnective> un avis de la Cour des comptes qui, j'espère, sera produit <DiscourseConnective annotation_id="9889">à</DiscourseConnective> temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9239" docOffset="48">
      <en>The schedule is very challenging and tight.</en>
      <fr>Les délais sont très ambitieux <DiscourseConnective annotation_id="9929">et</DiscourseConnective> très serrés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9283" docOffset="49">
      <en>I would like to thank Mr Leinen for his committed work on this file, <Alignment alignment="6431" annotation_id="9352">
          <DiscourseConnective annotation_id="9352" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the other Members involved.</en>
      <fr>J'aimerais remercier M. Leinen <DiscourseConnective annotation_id="9976">pour</DiscourseConnective> son travail engagé sur ce dossier, <Alignment alignment="4073" annotation_id="10016">
          <DiscourseConnective annotation_id="10016" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que tous les autres membres concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9388" docOffset="50">
      <en>I <Alignment alignment="10073" annotation_id="9390">
          <DiscourseConnective annotation_id="9390" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to thank President Pöttering, the Conference of Presidents and the political groups, who played an important role in preparing the ground for an agreement on this issue.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="9390" annotation_id="10073">
          <DiscourseConnective annotation_id="10073" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier le Président Pöttering, la Conférence des présidents <DiscourseConnective annotation_id="10146">et</DiscourseConnective> les groupes politiques, qui ont joué un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="10204">pour</DiscourseConnective> préparer le terrain <DiscourseConnective annotation_id="10229">en vue d'</DiscourseConnective>un accord sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9570" docOffset="51">
      <en>So, Madam President, President of the Council, Mr Leinen,</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10268">Donc</DiscourseConnective>, Madame la Présidente, le Président du Conseil, Monsieur Leinen,</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9628" docOffset="52">
      <en>(PT) We can move forward together.</en>
      <fr>(PT) Nous pouvons aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="10367">avant</DiscourseConnective> ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9663" id="276" name="Jo Leinen">
    <ParallelChunk annotation_id="9663" docOffset="53">
      <en>rapporteur. - (DE) Madam President, Madam Vice-President of the Commission, President-in-Office, colleagues, ladies and gentlemen, the new Lisbon Treaty is the guiding vision for parliamentary democracy at EU level.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) Madame la Présidente, Madame la Vice-présidente de la Commission, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="10490">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, chers collègues, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="10540">et</DiscourseConnective> Messieurs, le nouveau traité de Lisbonne est la vision qui guide la démocratie parlementaire au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9879" docOffset="54">
      <en>For parliamentary democracy, you need political parties. You need political parties to represent the interests of society and offer citizens a variety of candidates and manifestos to choose from at elections.</en>
      <fr>Mais <DiscourseConnective annotation_id="10661">pour</DiscourseConnective> avoir une démocratie parlementaire, il faut des partis politiques, <DiscourseConnective annotation_id="10733">afin de</DiscourseConnective> représenter les intérêts de la société <DiscourseConnective annotation_id="10780">et</DiscourseConnective> d'offrir aux citoyens le choix entre une série de candidats <DiscourseConnective annotation_id="10843">et</DiscourseConnective> de manifestes lors des élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10088" docOffset="55">
      <en>In all our 27 Member States, we have parties which stand in the national elections; what we need to do now is to enable these European parties to perform their democratic work at the European level as well.</en>
      <fr>Les 27 États membres ont des partis qui se présentent aux élections nationales et, aujourd'hui, nous devons permettre à ces partis européens d'exercer leur fonction démocratique au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="11077">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10295" docOffset="56">
      <en>We want to ensure that in advance of the European elections too, there is a range of active political families for our citizens to choose from, which are capable of mobilising the electorate and telling voters where they are planning to take them.</en>
      <fr>Nous voulons également garantir, <DiscourseConnective annotation_id="11121">à</DiscourseConnective> la veille des élections européennes, l'existence d'une série de familles politiques actives parmi lesquelles nos citoyens pourront choisir, qui soient capables de mobiliser l'électorat <DiscourseConnective annotation_id="11308">et</DiscourseConnective> de d'expliquer aux électeurs où elles comptent les amener.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10543" docOffset="57">
      <en>We want citizens to be able to decide on the nature of the Europe that they are voting for and give them a real choice.</en>
      <fr>Nous voulons que les citoyens puissent décider du caractère de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="11442">pour</DiscourseConnective> laquelle ils votent <DiscourseConnective annotation_id="11467">et</DiscourseConnective> leur offrir un véritable choix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10663" docOffset="58">
      <en>The first Regulation on the statute and financing of European political parties, which we adopted back in 2004, was a resounding success.</en>
      <fr>Le premier règlement relatif au statut <DiscourseConnective annotation_id="11541">et</DiscourseConnective> au financement des partis politiques européens adopté <DiscourseConnective annotation_id="11598">en</DiscourseConnective> 2004 a été un succès retentissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10801" docOffset="59">
      <en>We now have ten political families which have registered, <DiscourseConnective annotation_id="10859" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this demonstrates the breadth of the political spectrum in the European Union.</en>
      <fr>Dix familles politiques sont aujourd'hui enregistrées, ce qui démontre l'étendue du spectre politique de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10942" docOffset="60">
      <en>This revision of the Regulation is now designed to inject some flexibility into these democratic structures and expand them at the same time.</en>
      <fr>Cette révision du règlement vise aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="11806">à</DiscourseConnective> injecter une certaine flexibilité dans ces structures démocratiques, <DiscourseConnective annotation_id="11877">tout en</DiscourseConnective> les élargissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11084" docOffset="61">
      <en>In most of our countries, we have not only political parties but also political foundations.</en>
      <fr>La plupart de nos pays comptent <DiscourseConnective annotation_id="11934">non seulement</DiscourseConnective> des partis politiques, <DiscourseConnective annotation_id="11971">mais aussi</DiscourseConnective> des fondations politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11177" docOffset="62">
      <en>These are vehicles for deeper analyses of social trends and are <DiscourseConnective annotation_id="11241" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> a forum for debate which extends beyond the party membership.</en>
      <fr>Celles-ci servent de véhicules <DiscourseConnective annotation_id="12040">pour</DiscourseConnective> des analyses plus approfondies des tendances sociales, ainsi que de forum <DiscourseConnective annotation_id="12119">pour</DiscourseConnective> des débats dépassant le cadre de l'adhésion au parti.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11308" docOffset="63">
      <en>These foundations have proved their worth in many countries.</en>
      <fr>Ces fondations ont prouvé leur valeur dans de nombreux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11369" docOffset="64">
      <en>They do good work <DiscourseConnective annotation_id="11387" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="12274" annotation_id="11391">
          <DiscourseConnective annotation_id="11391" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is all the more necessary to create the opportunity to conduct this debate, this discourse, about Europe at European level too, across national borders.</en>
      <fr>Elles font de l'excellent travail, <Alignment alignment="11391" annotation_id="12274">
          <DiscourseConnective annotation_id="12274" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est plus que nécessaire de leur offrir l'opportunité de mener ce débat, ce discours, sur l'Europe au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="12406">également</DiscourseConnective>, au-delà des frontières nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11550" docOffset="65">
      <en>I <Alignment alignment="67531" annotation_id="11552">
          <DiscourseConnective annotation_id="11552" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the fact that this instrument, which is additional to the political parties themselves, has <DiscourseConnective annotation_id="11662" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> received Council's blessing.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="2997" annotation_id="12466">
          <DiscourseConnective annotation_id="12466" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet instrument, qui vient compléter les partis politiques eux-mêmes, ait reçu la bénédiction du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11696" docOffset="66">
      <en>Ladies and gentlemen, no political party's agenda is built around the financial year.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12593">et</DiscourseConnective> Messieurs, le programme des partis politiques n'est pas construit autour de l'exercice financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11782" docOffset="67">
      <en>It responds to political events, <DiscourseConnective annotation_id="11815" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="12733" annotation_id="11819">
          <DiscourseConnective annotation_id="11819" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> political parties must be treated differently from other associations.</en>
      <fr>Il répond <DiscourseConnective annotation_id="12704">à</DiscourseConnective> des événements politiques, <Alignment alignment="13268" annotation_id="12733">
          <DiscourseConnective annotation_id="12733" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les partis politiques doivent recevoir un traitement différent des autres associations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11893" docOffset="68">
      <en>That is the purpose of this new Regulation: to inject some flexibility into financial management.</en>
      <fr>Tel est l'objectif de ce nouveau règlement: injecter une certaine flexibilité dans la gestion financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11991" docOffset="69">
      <en>We have three objectives here: firstly, we want the possibility of extending the financial year by three months on the expenditure side to enable parties to respond to political events.</en>
      <fr>Notre objectif est triple: <DiscourseConnective annotation_id="12967">premièrement</DiscourseConnective>, nous voulons permettre l'extension de l'exercice financier de trois mois côté dépenses <DiscourseConnective annotation_id="13068">afin de</DiscourseConnective> permettre aux partis de réagir <DiscourseConnective annotation_id="13107">à</DiscourseConnective> des événements politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12177" docOffset="70">
      <en>Secondly, we do not want parties to have to spend all their cash at the end of the year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13136">Deuxièmement</DiscourseConnective>, nous ne voulons pas que les partis soient obligés de dépenser tout leur argent <DiscourseConnective annotation_id="13229">à</DiscourseConnective> la fin de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12266" docOffset="71">
      <en>We would like them to be able to use their own resources, membership contributions and donations to accumulate reserves which can be spent in response to key events in politics and especially, of course, on the European elections.</en>
      <fr>Nous voulons au contraire qu'ils puissent utiliser leurs ressources propres, les cotisations d'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="13354">et</DiscourseConnective> les donations, <DiscourseConnective annotation_id="13372">pour</DiscourseConnective> constituer des réserves qui pourront servir <DiscourseConnective annotation_id="13421">à</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="13432">à</DiscourseConnective> des événements majeurs <DiscourseConnective annotation_id="13457">en</DiscourseConnective> politique <DiscourseConnective annotation_id="13470">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13474">en particulier</DiscourseConnective>, aux élections européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12497" docOffset="72">
      <en>Finally, in order to assist the smaller political families in particular but also to get the European political foundations up and running, we need different arrangements regarding the proportion of grants and own resources.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13517">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13524">pour</DiscourseConnective> aider les familles politiques plus petites <DiscourseConnective annotation_id="13572">en particulier</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13588">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13593">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13603">pour</DiscourseConnective> permettre aux fondations politiques européennes d'être opérationnelles, nous voulons des arrangements différents concernant le pourcentage de subventions <DiscourseConnective annotation_id="13762">et</DiscourseConnective> de ressources propres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12722" docOffset="73">
      <en>We envisage setting own resources at 15% and subsidies at 85% in the new Regulation.</en>
      <fr>Nous envisageons donc de fixer les ressources propres <DiscourseConnective annotation_id="13842">à</DiscourseConnective> 15 % <DiscourseConnective annotation_id="13849">et</DiscourseConnective> les subventions <DiscourseConnective annotation_id="13868">à</DiscourseConnective> 85 % dans le nouveau règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12807" docOffset="74">
      <en>Ladies and gentlemen, the Council has decided to divide the legal basis.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="13911">et</DiscourseConnective> Messieurs, le Conseil a décidé de scinder la base juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12880" docOffset="75">
      <en>We argued that this was not necessary.</en>
      <fr>Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="13989">que</DiscourseConnective> ce n'était pas nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12919" docOffset="76">
      <en>Unfortunately, this will result in a loss of transparency, <Alignment alignment="14088" annotation_id="12978">
          <DiscourseConnective annotation_id="12978" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> citizens will now need to look in two places for the legal basis for this new Regulation.</en>
      <fr>Cette scission entraînera <DiscourseConnective annotation_id="14046">malheureusement</DiscourseConnective> une perte de transparence <Alignment alignment="3101" annotation_id="14088">
          <DiscourseConnective annotation_id="14088" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les citoyens devront désormais consulter deux documents différents <DiscourseConnective annotation_id="14159">pour</DiscourseConnective> prendre connaissance de la base juridique de ce nouveau règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13076" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="14247" annotation_id="13076">
          <DiscourseConnective annotation_id="13076" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we do not wish to prolong the disagreement over legal issues.</en>
      <fr>Nous ne voulons <Alignment alignment="851" annotation_id="14247">
          <DiscourseConnective annotation_id="14247" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas prolonger le désaccord sur les questions juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13147" docOffset="78">
      <en>That would simply drag out the process and distract attention from the real objective of this Regulation.</en>
      <fr>Cela ne ferait que faire traîner le processus en longueur <DiscourseConnective annotation_id="14372">et</DiscourseConnective> détourner l'attention de l'objectif réel de ce règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13253" docOffset="79">
      <en>In the interests of the European political parties and their preparations for the 2009 European election campaign, we ought to concentrate on issues of substance and conclude this matter before the end of the year.</en>
      <fr>Dans l'intérêt des partis politiques européens <DiscourseConnective annotation_id="14480">et</DiscourseConnective> de leurs préparatifs <DiscourseConnective annotation_id="14504">en vue de</DiscourseConnective> la campagne électorale 2009, nous devons nous concentrer sur les questions de fond <DiscourseConnective annotation_id="14597">et</DiscourseConnective> clôturer ce dossier <DiscourseConnective annotation_id="14620">avant</DiscourseConnective> la fin de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13468" docOffset="80">
      <en>I am very pleased to hear that the substance of this Regulation has met with widespread agreement.</en>
      <fr>Je suis ravi d'entendre <DiscourseConnective annotation_id="14669">que</DiscourseConnective> le fond de ce règlement a rencontré un large consensus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13567" docOffset="81">
      <en>I think we should now do everything possible in order to wrap up this important piece of legislation under the Portuguese Presidency <Alignment alignment="14864" annotation_id="13700">
          <DiscourseConnective annotation_id="13700" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a legal basis for political foundations and a basis for more flexible financial management in the 2008 budget year.</en>
      <fr>Je pense que nous devrions à présent faire tout notre possible <DiscourseConnective annotation_id="14792">pour</DiscourseConnective> adopter cette importante législation sous la présidence portugaise <Alignment alignment="13700" annotation_id="14864">
          <DiscourseConnective annotation_id="14864" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir ainsi une base juridique <DiscourseConnective annotation_id="14898">pour</DiscourseConnective> les fondations politiques <DiscourseConnective annotation_id="14929">et</DiscourseConnective> une base <DiscourseConnective annotation_id="14941">pour</DiscourseConnective> une gestion financière plus flexible <DiscourseConnective annotation_id="14983">pour</DiscourseConnective> l'exercice 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13832" docOffset="82">
      <en>Transitional arrangements for this will be required from the Council, <Alignment alignment="15079" annotation_id="13902">
          <DiscourseConnective annotation_id="13902" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we originally proposed in the Committee on Constitutional Affairs.</en>
      <fr>Des accords transitoires de la part du Conseil seront requis à cette fin, <Alignment alignment="13902" annotation_id="15079">
          <DiscourseConnective annotation_id="15079" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15085">que</DiscourseConnective> proposé initialement au sein de la commission des affaires constitutionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13972" docOffset="83">
      <en>Madam Vice-President of the Commission, I would like to thank you for taking the initiative on behalf of the Commission.</en>
      <fr>Madame la Vice-présidente de la Commission, je voudrais vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="15239">pour</DiscourseConnective> avoir pris l'initiative au nom de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14093" docOffset="84">
      <en>I am grateful, too, to the Portuguese Presidency for its genuine commitment to this issue, and to Mr Leitão, with whom I did a great deal of work.</en>
      <fr>Je suis <DiscourseConnective annotation_id="15301">également</DiscourseConnective> reconnaissant <DiscourseConnective annotation_id="15325">à</DiscourseConnective> la présidence portugaise <DiscourseConnective annotation_id="15352">pour</DiscourseConnective> son réel engagement vis-à-vis de cette question, <DiscourseConnective annotation_id="15406">ainsi</DiscourseConnective> qu'à M. Leitão, avec lequel j'ai beaucoup travaillé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14240" docOffset="85">
      <en>I would <Alignment alignment="15477" annotation_id="14248">
          <DiscourseConnective annotation_id="14248" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the Committee on Budgets and the Committee on Budgetary Control, Mrs Guy-Quint and Mrs Mathieu, for their valuable input in their reports, which introduces more transparency and more control over the allocation of these resources.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="14248" annotation_id="15477">
          <DiscourseConnective annotation_id="15477" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier les commissions du budget <DiscourseConnective annotation_id="15523">et</DiscourseConnective> du contrôle budgétaire, Mme Guy-Quint <DiscourseConnective annotation_id="15564">et</DiscourseConnective> Mme Mathieu, <DiscourseConnective annotation_id="15580">pour</DiscourseConnective> leur précieuse contribution aux rapports, qui renforcent la transparence <DiscourseConnective annotation_id="15658">et</DiscourseConnective> le contrôle au niveau de l'allocation de ces ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14498" docOffset="86">
      <en>We are well on track, <Alignment alignment="15748" annotation_id="14520">
          <DiscourseConnective annotation_id="14520" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope we will get a result by the end of the year.</en>
      <fr>Nous sommes sur la bonne voie <Alignment alignment="41793" annotation_id="15748">
          <DiscourseConnective annotation_id="15748" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que nous obtiendrons un <DiscourseConnective annotation_id="15784">résultat</DiscourseConnective> d'ici la fin de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14576" id="277" language="FR" name="Véronique Mathieu">
    <ParallelChunk annotation_id="14576" docOffset="87">
      <en>Madam President, Minister, Commissioner, ladies and gentlemen, in presenting my opinion on budgetary control I highlighted the four requirements that seem essential to me: improving the control mechanisms and <DiscourseConnective annotation_id="14785" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> increasing the powers of the internal and external auditors and of the authorising officer; setting up a complementary checking procedure; making a clear separation between the financial resources of the political parties and those of the foundations; and finally, clarifying the rules on the funding of campaigns for European elections.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Ministre, Madame le Commissaire, chers collègues, j'ai souligné, dans mon avis <DiscourseConnective annotation_id="15931">pour</DiscourseConnective> le contrôle budgétaire, les quatre exigences qui me semblaient essentielles: améliorer les dispositifs de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="16051">et</DiscourseConnective> renforcer en ce sens les pouvoirs des auditeurs internes <DiscourseConnective annotation_id="16111">et</DiscourseConnective> externes <DiscourseConnective annotation_id="16123">et</DiscourseConnective> de l'ordonnateur délégué; instaurer des vérifications complémentaires; établir une séparation claire entre les ressources financières des partis politiques <DiscourseConnective annotation_id="16282">et</DiscourseConnective> des fondations; <DiscourseConnective annotation_id="16301">enfin</DiscourseConnective>, clarifier les règles <DiscourseConnective annotation_id="16329">en</DiscourseConnective> matière de financement des campagnes <DiscourseConnective annotation_id="16369">pour</DiscourseConnective> les élections européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15131" docOffset="88">
      <en>I am glad that the Council is accepting the famous 25% rule that Ingeborg Gräßle proposed last year, which the Council had rejected.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="16415">que</DiscourseConnective> le Conseil accepte la fameuse règle des 25% <DiscourseConnective annotation_id="16463">qu'</DiscourseConnective>Ingeborg Grässle avait proposée l'an dernier, et <DiscourseConnective annotation_id="16515">que</DiscourseConnective> le Conseil avait refusée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15264" docOffset="89">
      <en>We fully understand that the agreement given this year contained a significantly derogatory element that related to this report.</en>
      <fr>Nous avons bien compris <DiscourseConnective annotation_id="16569">que</DiscourseConnective> l'accord donné cette année avait un caractère particulièrement dérogatoire lié <DiscourseConnective annotation_id="16652">à</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15393" docOffset="90">
      <en>
        <Alignment alignment="16666" annotation_id="15393">
          <DiscourseConnective annotation_id="15393" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a certain hesitancy as to the legal basis of the report leads us to doubt the outcome of the vote at the conclusion of this sitting, which is regrettable.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15393" annotation_id="16666">
          <DiscourseConnective annotation_id="16666" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une certaine hésitation <DiscourseConnective annotation_id="16701">quant à</DiscourseConnective> la base juridique de ce rapport nous faisait douter du <DiscourseConnective annotation_id="16764">résultat</DiscourseConnective> du vote <DiscourseConnective annotation_id="16781">à</DiscourseConnective> l'issue de cette session, ce qui est regrettable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15557" docOffset="91">
      <en>Parliament was very quick in drawing up this report and in delivering the opinions.</en>
      <fr>Le Parlement a élaboré très rapidement ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="16883">et</DiscourseConnective> les avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15641" docOffset="92">
      <en>It would be a pity <Alignment alignment="16914" annotation_id="15660">
          <DiscourseConnective annotation_id="15660" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council's decision to split the report into two parts means that we lose time.</en>
      <fr>Il serait dommage <Alignment alignment="15660" annotation_id="16914">
          <DiscourseConnective annotation_id="16914" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décision du Conseil de scinder le rapport <DiscourseConnective annotation_id="16963">en</DiscourseConnective> deux nous fasse perdre du temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15746" docOffset="93">
      <en>We would <Alignment alignment="17015" annotation_id="15755">
          <DiscourseConnective annotation_id="15755" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to see it adopted quickly before the end of the year.</en>
      <fr>Nous souhaitons <Alignment alignment="15755" annotation_id="17015">
          <DiscourseConnective annotation_id="17015" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une adoption rapide <DiscourseConnective annotation_id="17040">avant</DiscourseConnective> la fin de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15824" docOffset="94">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Je vous en remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15835" id="278" name="Ingo Friedrich">
    <ParallelChunk annotation_id="15835" docOffset="95">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Madam President, first of all, may I express my sincere congratulations and thanks to Mr Jo Leinen, the rapporteur, for doing a very good job.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="17140">tout d'abord</DiscourseConnective>, permettez-moi d'exprimer mes sincères félicitations <DiscourseConnective annotation_id="17206">et</DiscourseConnective> remerciements <DiscourseConnective annotation_id="17223">à</DiscourseConnective> M. Jo Leinen, le rapporteur, qui a fait de l'excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16016" docOffset="96">
      <en>This report is one which my Group can fully support <Alignment alignment="17331" annotation_id="16068">
          <DiscourseConnective annotation_id="16068" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <DiscourseConnective annotation_id="16075" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> endorse the amendments.</en>
      <fr>Mon groupe soutient pleinement ce rapport <Alignment alignment="16068" annotation_id="17331">
          <DiscourseConnective annotation_id="17331" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> approuvera les amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16104" docOffset="97">
      <en>The report turns political parties at European level, and the new instrument of political foundations, into effective tools to increase participation by Europe's citizens and boost Europe's democratic legitimacy.</en>
      <fr>Le rapport transforme les partis politiques au niveau européen, <DiscourseConnective annotation_id="17426">ainsi</DiscourseConnective> que le nouvel instrument des fondations politiques, <DiscourseConnective annotation_id="17484">en</DiscourseConnective> outils efficaces <DiscourseConnective annotation_id="17504">afin d'</DiscourseConnective>accroître la participation des citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="17561">et</DiscourseConnective> de renforcer la légitimité démocratique de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16317" docOffset="98">
      <en>The referenda in France and the Netherlands showed that it is important to rebuild the trust of citizens, including via the political parties and the foundations.</en>
      <fr>Le référendum <DiscourseConnective annotation_id="17631">en</DiscourseConnective> France <DiscourseConnective annotation_id="17641">et</DiscourseConnective> aux Pays-Bas a montré <DiscourseConnective annotation_id="17666">qu'</DiscourseConnective>il était important de restaurer la confiance des citoyens, y compris par le biais des partis politiques <DiscourseConnective annotation_id="17773">et</DiscourseConnective> des fondations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16480" docOffset="99">
      <en>It is <Alignment alignment="17799" annotation_id="16486">
          <DiscourseConnective annotation_id="16486" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> true that the financial rules need to be adapted to the rapidly changing needs of the political parties.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="16486" annotation_id="17799">
          <DiscourseConnective annotation_id="17799" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vrai <DiscourseConnective annotation_id="17814">que</DiscourseConnective> les règles financières doivent être adaptées aux besoins, qui évoluent rapidement, des partis politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16596" docOffset="100">
      <en>Transparency, of course, must be safeguarded as well.</en>
      <fr>La transparence doit bien évidemment être <DiscourseConnective annotation_id="17966">également</DiscourseConnective> préservée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16650" docOffset="101">
      <en>That is why the European Parliament will be providing information on the funding disbursed to parties and foundations every financial year, <Alignment alignment="18145" annotation_id="16790">
          <DiscourseConnective annotation_id="16790" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will be available on our website.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle le Parlement européen fournira des informations sur les crédits versés aux partis <DiscourseConnective annotation_id="18099">et</DiscourseConnective> aux fondations au cours de chaque exercice <Alignment alignment="16790" annotation_id="18145">
          <DiscourseConnective annotation_id="18145" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les publiera sur son site web.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16833" docOffset="102">
      <en>Another good innovation is that the role of political parties in the context of the European elections is finally recognised.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="18187">que</DiscourseConnective> le rôle des partis politiques dans le contexte des élections européennes <DiscourseConnective annotation_id="18264">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18269">finalement</DiscourseConnective> reconnu est une autre innovation intéressante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16959" docOffset="103">
      <en>Only <Alignment alignment="18336" annotation_id="16964">
          <DiscourseConnective annotation_id="16964" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe's parties can be actively involved in elections to the European Parliament will they become genuine players of the European polis and contribute to the formation of a European consciousness, <DiscourseConnective annotation_id="17165" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> helping to overcome the democratic deficit which exists.</en>
      <fr>Ce n'est <Alignment alignment="16964" annotation_id="18336">
          <DiscourseConnective annotation_id="18336" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les partis européens peuvent participer activement aux élections du Parlement européen qu'ils deviendront de véritables acteurs de la politique européenne <DiscourseConnective annotation_id="18498">et</DiscourseConnective> contribueront au développement d'une conscience européenne, ce qui permettra de surmonter le déficit démocratique existant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17230" docOffset="104">
      <en>Another important component is the promotion of political foundations.</en>
      <fr>Une autre composante importante est la promotion des fondations politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17301" docOffset="105">
      <en>Their work in the field of political information and education complements what the political parties do.</en>
      <fr>Leur travail dans le domaine de l'information politique <DiscourseConnective annotation_id="18757">et</DiscourseConnective> de l'éducation complète celui des partis politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17407" docOffset="106">
      <en>These foundations have a special role to play in deepening the educational process and enhancing knowledge about the European Union, <Alignment alignment="18952" annotation_id="17540">
          <DiscourseConnective annotation_id="17540" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> reducing the distance between citizens and the European Union.</en>
      <fr>Ces fondations ont un rôle particulier <DiscourseConnective annotation_id="18852">à</DiscourseConnective> jouer, qui est d'approfondir le processus éducatif <DiscourseConnective annotation_id="18905">et</DiscourseConnective> de <DiscourseConnective annotation_id="18911">mieux</DiscourseConnective> faire connaître l'Union européenne <Alignment alignment="17540" annotation_id="18952">
          <DiscourseConnective annotation_id="18952" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> réduire le fossé entre les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="18996">et</DiscourseConnective> l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17608" docOffset="107">
      <en>I am convinced that foundations can boost the active participation of citizens in European political life, <DiscourseConnective annotation_id="17715" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they can <DiscourseConnective annotation_id="17728" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> play an important role in the training of tomorrow's politicians.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="19026">que</DiscourseConnective> les fondations peuvent renforcer la participation active des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="19100">à</DiscourseConnective> la vie politique européenne, de même que jouer un rôle important dans la formation des hommes politiques de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17799" docOffset="108">
      <en>The legalistic thinking of the Council is rather hard to fathom, <Alignment alignment="19293" annotation_id="17864">
          <DiscourseConnective annotation_id="17864" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19298" annotation_id="17868">
          <DiscourseConnective annotation_id="17868" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Helmut Kohl always said, the most important thing is the outcome.</en>
      <fr>La réflexion légaliste du Conseil est relativement difficile <DiscourseConnective annotation_id="19279">à</DiscourseConnective> comprendre, <Alignment alignment="17864" annotation_id="19293">
          <DiscourseConnective annotation_id="19293" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19819" annotation_id="19298">
          <DiscourseConnective annotation_id="19298" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'Helmut Kohl l'a toujours dit, c'est le <DiscourseConnective annotation_id="19346">résultat</DiscourseConnective> qui compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17937" docOffset="109">
      <en>That is why I am in favour of this report, <Alignment alignment="19429" annotation_id="17980">
          <DiscourseConnective annotation_id="17980" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to thank everyone concerned for their commitment and cooperation.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je suis <DiscourseConnective annotation_id="19405">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport <Alignment alignment="17980" annotation_id="19429">
          <DiscourseConnective annotation_id="19429" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais remercier toutes les personnes impliquées <DiscourseConnective annotation_id="19486">pour</DiscourseConnective> leur engagement <DiscourseConnective annotation_id="19507">et</DiscourseConnective> leur coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18063" id="279" name="Richard Corbett">
    <ParallelChunk annotation_id="18063" docOffset="110">
      <en>on behalf of the PSE Group. - Madam President, my Group supports this proposal, and thinks this is a practical set of adjustments to the current legislation <Alignment alignment="19704" annotation_id="18220">
          <DiscourseConnective annotation_id="18220" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is actually useful that European political parties should have the ability to do research and so on through their foundations and have the flexibility to carry money over from one year to the next and so on.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - Madame la Présidente, mon groupe soutient la présente proposition, <DiscourseConnective annotation_id="19619">et</DiscourseConnective> pense qu'il <DiscourseConnective annotation_id="19634">s'</DiscourseConnective>agit d'un ensemble pratique d'ajustements <DiscourseConnective annotation_id="19678">à</DiscourseConnective> la législation actuelle <Alignment alignment="2272" annotation_id="19704">
          <DiscourseConnective annotation_id="19704" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19707">qu'</DiscourseConnective>il est <DiscourseConnective annotation_id="19717">effectivement</DiscourseConnective> utile <DiscourseConnective annotation_id="19737">que</DiscourseConnective> les partis politiques européens puissent effectuer des recherches <DiscourseConnective annotation_id="19807">ou</DiscourseConnective> autres par le biais de leurs fondations <DiscourseConnective annotation_id="19850">et</DiscourseConnective> avoir la flexibilité de transférer de l'argent d'une année <DiscourseConnective annotation_id="19912">à</DiscourseConnective> l'autre, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18440" docOffset="111">
      <en>There was the issue of the legal base: Parliament and the Commission agreed, <Alignment alignment="20017" annotation_id="18517">
          <DiscourseConnective annotation_id="18517" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council disagreed with us on that.</en>
      <fr>Concernant la question de la base juridique, le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="19986">et</DiscourseConnective> la Commission ont approuvé, <Alignment alignment="704" annotation_id="20017">
          <DiscourseConnective annotation_id="20017" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil n'était pas d'accord avec nous sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18560" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="20078" annotation_id="18560">
          <DiscourseConnective annotation_id="18560" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the substance that is more important than the legal base, <Alignment alignment="20142" annotation_id="18628">
          <DiscourseConnective annotation_id="18628" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I dare even say that it is better to have legal certainty than to face a challenge later on this matter in the courts.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18560" annotation_id="20078">
          <DiscourseConnective annotation_id="20078" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le contenu est plus important <DiscourseConnective annotation_id="20119">que</DiscourseConnective> la base juridique, <Alignment alignment="18628" annotation_id="20142">
          <DiscourseConnective annotation_id="20142" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ose <DiscourseConnective annotation_id="20151">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20156">dire qu'</DiscourseConnective>il vaut <DiscourseConnective annotation_id="20172">mieux</DiscourseConnective> jouir d'une certitude juridique <DiscourseConnective annotation_id="20210">plutôt que de</DiscourseConnective> rencontrer des contestations <DiscourseConnective annotation_id="20253">en</DiscourseConnective> la matière <DiscourseConnective annotation_id="20267">par la suite</DiscourseConnective> devant les tribunaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18751" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="20317" annotation_id="18751">
          <DiscourseConnective annotation_id="18751" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are happy with that <Alignment alignment="20330" annotation_id="18777">
          <DiscourseConnective annotation_id="18777" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are happy to seek first-reading agreements with the Council by postponing the vote.</en>
      <fr>Nous en sommes <Alignment alignment="18751" annotation_id="20317">
          <DiscourseConnective annotation_id="20317" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> heureux <Alignment alignment="23085" annotation_id="20330">
          <DiscourseConnective annotation_id="20330" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes ravis de chercher des accords en première lecture avec le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="20411">en</DiscourseConnective> différant le vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18868" docOffset="114">
      <en>Let me just add though that, for the reasons the rapporteur himself said, the European political parties are important <Alignment alignment="20579" annotation_id="18987">
          <DiscourseConnective annotation_id="18987" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they express the political choices we face as a European Union.</en>
      <fr>Permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="20447">simplement</DiscourseConnective> d'ajouter <DiscourseConnective annotation_id="20468">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="20473">pour</DiscourseConnective> les raisons que le rapporteur a lui-même indiquées, les partis politiques européens sont importants, <Alignment alignment="18987" annotation_id="20579">
          <DiscourseConnective annotation_id="20579" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils expriment les choix politiques auxquels nous sommes confrontés en <DiscourseConnective annotation_id="20653">tant qu'</DiscourseConnective>Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19059" docOffset="115">
      <en>The media too often focuses only on the Council, and especially the European Council, as if it is some sort of gladiatorial combat between countries.</en>
      <fr>Les médias se concentrent trop souvent uniquement sur le Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="20745">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20748">notamment</DiscourseConnective> le Conseil européen, <DiscourseConnective annotation_id="20779">comme s'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="20790">s'</DiscourseConnective>agissait d'une espèce de combat de gladiateurs entre les pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19209" docOffset="116">
      <en>Did Britain win today or did the French?</en>
      <fr>La Grande-Bretagne a-t-elle gagné aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="20901">ou</DiscourseConnective> est-ce la France?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19250" docOffset="117">
      <en>Did the Germans make a deal with the Italians?</en>
      <fr>Les Allemands ont-ils conclu un accord avec les Italiens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19297" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="20980" annotation_id="19297">
          <DiscourseConnective annotation_id="19297" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="49525" annotation_id="19301">
          <DiscourseConnective annotation_id="19301" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> those very same subjects come to this Parliament, you rarely see all the Members from one country voting one way and all the Members of another country voting another way, <Alignment alignment="21166" annotation_id="19478">
          <DiscourseConnective annotation_id="19478" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are making political choices - policy choices.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19297" annotation_id="20980">
          <DiscourseConnective annotation_id="20980" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="9061" annotation_id="20990">
          <DiscourseConnective annotation_id="20990" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces sujets se retrouvent au Parlement, on observe rarement l'ensemble des députés d'un seul pays voter dans un sens <DiscourseConnective annotation_id="21114">et</DiscourseConnective> les députés d'un autre pays voter dans un autre, <Alignment alignment="19478" annotation_id="21166">
          <DiscourseConnective annotation_id="21166" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous faisons des choix politiques - des choix de politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19536" docOffset="119">
      <en>Do we want higher environmental standards but at greater cost, or not?</en>
      <fr>Souhaitons-nous des normes environnementales plus strictes <DiscourseConnective annotation_id="21290">pour</DiscourseConnective> un coût plus important, <DiscourseConnective annotation_id="21319">ou</DiscourseConnective> non?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19607" docOffset="120">
      <en>There will be people in every country on both sides of the argument, and the same with most of the choices we face.</en>
      <fr>Dans chaque pays, on trouvera des partisans <DiscourseConnective annotation_id="21371">pour</DiscourseConnective> et contre cette question, <DiscourseConnective annotation_id="21402">et</DiscourseConnective> il en va <DiscourseConnective annotation_id="21414">de même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21422">pour</DiscourseConnective> la plupart des choix que nous rencontrons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19723" docOffset="121">
      <en>Political groups and political parties highlight the fact that it is political, policy choices we are making in our Union, not a combat between one national viewpoint and another national viewpoint.</en>
      <fr>Les groupes <DiscourseConnective annotation_id="21482">et</DiscourseConnective> les partis politiques soulignent le fait <DiscourseConnective annotation_id="21526">que</DiscourseConnective> nous faisons des choix politiques dans l'Union, et qu'il ne <DiscourseConnective annotation_id="21590">s'</DiscourseConnective>agit pas d'un combat entre deux points de vue nationaux qui s'affrontent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19922" docOffset="122">
      <en>That is why they need to be strengthened in their work; that will help citizens have a grasp for the sort of issues that we are dealing with; that will make our Union work better.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21666">C'est pourquoi</DiscourseConnective> ceux-ci doivent être renforcés dans leur travail; cela aidera les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="21756">à</DiscourseConnective> comprendre le type de questions dont nous traitons; cela permettra à notre Union de <DiscourseConnective annotation_id="21842">mieux</DiscourseConnective> fonctionner.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20102" id="280" name="Andrew Duff">
    <ParallelChunk annotation_id="20102" docOffset="123">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Madam President, I should like to thank the Council Presidency for the progress that it is making in approaching an agreement at first reading.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Madame la Présidente, j'aimerais remercier la présidence du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="21959">pour</DiscourseConnective> les progrès réalisés dans la recherche d'un accord <DiscourseConnective annotation_id="22015">en</DiscourseConnective> première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20277" docOffset="124">
      <en>I trust that the Court of Auditors will be able to stir itself with unexpected alacrity to bring its opinion before us.</en>
      <fr>Je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="22052">que</DiscourseConnective> la Cour des comptes pourra faire preuve d'un empressement inattendu pour nous présenter son avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20397" docOffset="125">
      <en>Fertile political thought is a necessary ingredient of a pluralistic, lively parliamentary democracy <Alignment alignment="22265" annotation_id="20498">
          <DiscourseConnective annotation_id="20498" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will be encouraged and stimulated by the measure <DiscourseConnective annotation_id="20556" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> us to establish party-political foundations.</en>
      <fr>Une réflexion politique fertile est un élément nécessaire dans une démocratie parlementaire vive et pluraliste <Alignment alignment="11758" annotation_id="22265">
          <DiscourseConnective annotation_id="22265" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci sera encouragée <DiscourseConnective annotation_id="22293">et</DiscourseConnective> stimulée par la mesure que nous examinons aux fins de la création des fondations des partis politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20608" docOffset="126">
      <en>It will encourage party politics to grow at European level and nascent European political parties to grow in self-confidence and to get stuck into campaigns in a purposeful way.</en>
      <fr>Elle encouragera les partis politiques <DiscourseConnective annotation_id="22439">à</DiscourseConnective> se développer au niveau européen, <DiscourseConnective annotation_id="22475">et</DiscourseConnective> les partis politiques européens naissants <DiscourseConnective annotation_id="22520">à</DiscourseConnective> se développer <DiscourseConnective annotation_id="22536">en</DiscourseConnective> toute confiance <DiscourseConnective annotation_id="22555">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22558">à</DiscourseConnective> s'engager dans des campagnes de manière déterminée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20786" docOffset="127">
      <en>I have to say that we have been pirouetting around the problem of political parties for several years <Alignment alignment="81217" annotation_id="20888">
          <DiscourseConnective annotation_id="20888" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, they are prospective rivals and competitors for the old national political parties, which, I sometimes think, will be the final citadel defended in the interests of national sovereignty.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="22620">dire que</DiscourseConnective> nous tournons autour du problème des partis politiques <DiscourseConnective annotation_id="22684">depuis</DiscourseConnective> plusieurs années, <Alignment alignment="20888" annotation_id="22709">
          <DiscourseConnective annotation_id="22709" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils représentent naturellement des rivaux potentiels <DiscourseConnective annotation_id="22766">et</DiscourseConnective> des concurrents aux anciens partis politiques nationaux, qui, selon moi, représenteront le dernier bastion des intérêts de la souveraineté nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21095" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="22933" annotation_id="21095">
          <DiscourseConnective annotation_id="21095" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should proceed fast to develop platforms at European level to support and promote post-national politics which truly reflect the paradigms of the 21st century.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="19538" annotation_id="22933">
          <DiscourseConnective annotation_id="22933" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous mettre rapidement <DiscourseConnective annotation_id="22961">à</DiscourseConnective> développer des plates-formes au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="23011">pour</DiscourseConnective> soutenir <DiscourseConnective annotation_id="23025">et</DiscourseConnective> promouvoir une politique postnationale qui reflète véritablement les paradigmes du 21e siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21261" id="281" name="Janusz Wojciechowski">
    <ParallelChunk annotation_id="21261" docOffset="129">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Madam President, I welcome the work currently under way on sensible regulation of the funding of political parties at European level.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Madame la Présidente, je salue le travail actuellement réalisé par rapport au règlement avisé du financement des partis politiques au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21430" docOffset="130">
      <en>It is very necessary <Alignment alignment="23347" annotation_id="21451">
          <DiscourseConnective annotation_id="21451" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I commend Mr Leinen on his report.</en>
      <fr>Ce travail est en effet plus que nécessaire <Alignment alignment="31439" annotation_id="23347">
          <DiscourseConnective annotation_id="23347" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je remercie M. Leinen <DiscourseConnective annotation_id="23372">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21490" docOffset="131">
      <en>We are <Alignment alignment="23402" annotation_id="21497">
          <DiscourseConnective annotation_id="21497" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> confronted with a broader problem, <DiscourseConnective annotation_id="21537" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>. This concerns the consequences of the funding of political parties on the quality of democracy both at Union level and at the level of individual Member States.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="34685" annotation_id="23402">
          <DiscourseConnective annotation_id="23402" sense="Expansion.Conjunction">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> confrontés <DiscourseConnective annotation_id="23423">à</DiscourseConnective> un problème plus vaste, qui concerne les conséquences du financement des partis politiques au titre de la démocratie, tant au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="23567">que</DiscourseConnective> des États membres individuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21707" docOffset="132">
      <en>For legal reasons, the party I represent was denied budget funding for some time during an election period.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23602">Pour</DiscourseConnective> des raisons juridiques, le parti que je représente s'est vu refusé le financement de son budget durant quelque temps lors d'une campagne électorale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21815" docOffset="133">
      <en>I know how very difficult it is to face a political opposition that has money <Alignment alignment="23858" annotation_id="21893">
          <DiscourseConnective annotation_id="21893" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have none.</en>
      <fr>Je sais combien il est difficile de faire face à un parti politique de l'opposition qui a de l'argent <Alignment alignment="20981" annotation_id="23858">
          <DiscourseConnective annotation_id="23858" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous n'en avez pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21913" docOffset="134">
      <en>One of the largest political parties in Poland almost ceased to exist recently, threatened by the withdrawal of subsidies due to minor financial errors.</en>
      <fr>Un des principaux partis politiques de Pologne a quasiment cessé d'exister il y a peu, après avoir été menacé de voir ses subventions retirées à la suite d'erreurs financières mineures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22066" docOffset="135">
      <en>Money is important, <Alignment alignment="2572" annotation_id="22086">
          <DiscourseConnective annotation_id="22086" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should not be the only factor determining the nature of the political scene, <Alignment alignment="24187" annotation_id="22170">
          <DiscourseConnective annotation_id="22170" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is sometimes the case.</en>
      <fr>L'argent est certes important, <Alignment alignment="22086" annotation_id="24101">
          <DiscourseConnective annotation_id="24101" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne doit pas être le seul facteur déterminant le visage de la scène politique, <Alignment alignment="22170" annotation_id="24187">
          <DiscourseConnective annotation_id="24187" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est parfois le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22196" docOffset="136">
      <en>Clearly, this is a matter for a separate debate that should be held in this House.</en>
      <fr>Il s'agit clairement d'un sujet qui doit faire l'objet d'un débat séparé au sein de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22279" docOffset="137">
      <en>After all, democracy cannot be dependent on funding alone.</en>
      <fr>La démocratie ne peut évidemment pas dépendre uniquement du seul financement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22338" id="282" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="22338" docOffset="138">
      <en>on behalf of the ITS Group. - (DE) Madam President, the citizens' interest in the EU is still modest, to say the least, <DiscourseConnective annotation_id="22458" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is due, among other things, to its intransparent structures, incomprehensible decisions, and a lack of media interest.</en>
      <fr>au nom du groupe ITS. - (DE) Madame la Présidente, l'intérêt des citoyens vis-à-vis de l'UE reste modeste, c'est le moins que l'on puisse dire, une situation due, entre autres choses, <DiscourseConnective annotation_id="24575">à</DiscourseConnective> ses structures peu transparentes, à des décisions incompréhensibles <DiscourseConnective annotation_id="24645">et</DiscourseConnective> au manque d'intérêt des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22586" docOffset="139">
      <en>Europe's existing political parties have made little impact in terms of reducing this deficit, <Alignment alignment="24775" annotation_id="22681">
          <DiscourseConnective annotation_id="22681" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not at all clear that they are actually a suitable vehicle by which to fulfil the citizens' desire for more codetermination.</en>
      <fr>Les partis politiques européens existants n'ont pas fait grand chose <DiscourseConnective annotation_id="24749">pour</DiscourseConnective> améliorer les choses <Alignment alignment="22681" annotation_id="24775">
          <DiscourseConnective annotation_id="24775" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> rien ne montre actuellement <DiscourseConnective annotation_id="24806">qu'</DiscourseConnective>ils soient le véhicule approprié <DiscourseConnective annotation_id="24842">pour</DiscourseConnective> réaliser le souhait d'une plus grande codétermination émis par les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22816" docOffset="140">
      <en>That, in my view, can only be achieved through more direct democracy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24924">À</DiscourseConnective> mes yeux, un tel résultat ne peut être obtenu que par une démocratie plus directe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22886" docOffset="141">
      <en>Repackaging the cosmetically enhanced EU Constitution as incomprehensibly as possible after a deal done behind closed doors and avoiding referenda is <Alignment alignment="25217" annotation_id="23036">
          <DiscourseConnective annotation_id="23036" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> certainly detrimental to the envisaged and much-vaunted objective of generating enthusiasm for the EU among the citizens.</en>
      <fr>La reformulation de la constitution européenne, qui a été améliorée d'un point de vue cosmétique, de manière totalement incompréhensible, <DiscourseConnective annotation_id="25147">après</DiscourseConnective> des négociations à huis clos <DiscourseConnective annotation_id="25182">et</DiscourseConnective> en évitant des référendums, est <Alignment alignment="23036" annotation_id="25217">
          <DiscourseConnective annotation_id="25217" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> clairement préjudiciable <DiscourseConnective annotation_id="25251">à</DiscourseConnective> l'objectif visé <DiscourseConnective annotation_id="25269">et</DiscourseConnective> tant vanté de susciter l'enthousiasme des citoyens vis-à-vis de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23163" docOffset="142">
      <en>In light of these circumstances, European parties and their associated foundations are highly unlike to boost EU-phoria among citizens, <Alignment alignment="26755" annotation_id="23299">
          <DiscourseConnective annotation_id="23299" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="25487" annotation_id="23303">
          <DiscourseConnective annotation_id="23303" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they manage to improve debate at European level and communication with citizens, and represent their interests, too, we will at least have achieved something.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25342">À</DiscourseConnective> la lumière de ces circonstances, les partis européens <DiscourseConnective annotation_id="25398">et</DiscourseConnective> leurs fondations ont peu de chances de renforcer l'EU-phorie parmi les citoyens, <Alignment alignment="23299" annotation_id="25482">
          <DiscourseConnective annotation_id="25482" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15816" annotation_id="25487">
          <DiscourseConnective annotation_id="25487" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils parviennent <DiscourseConnective annotation_id="25505">à</DiscourseConnective> améliorer le débat au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="25545">et</DiscourseConnective> la communication avec les citoyens, <DiscourseConnective annotation_id="25584">de même qu'</DiscourseConnective>à représenter leurs intérêts, nous aurons <DiscourseConnective annotation_id="25637">au moins</DiscourseConnective> obtenu quelque chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23465" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="25690" annotation_id="23465">
          <DiscourseConnective annotation_id="23465" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, their financing must be clear and transparent <Alignment alignment="25726" annotation_id="23520">
          <DiscourseConnective annotation_id="23520" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in my view, this must include auditing by independent bodies.</en>
      <fr>Leur financement doit <Alignment alignment="23465" annotation_id="25690">
          <DiscourseConnective annotation_id="25690" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> être clair <DiscourseConnective annotation_id="25711">et</DiscourseConnective> transparent <Alignment alignment="23520" annotation_id="25726">
          <DiscourseConnective annotation_id="25726" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="25730">à</DiscourseConnective> mes yeux, cela doit inclure un audit de la part d'organes indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23587" id="283" name="Roger Helmer">
    <ParallelChunk annotation_id="23587" docOffset="144">
      <en>Madam President, let us be clear about Mr Leinen's report: it is not about democracy, it is about propaganda, it is about using the taxes collected from our reluctant citizens to drive forward a European project about which they are increasingly uneasy.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, soyons clairs <DiscourseConnective annotation_id="25845">à propos</DiscourseConnective> du rapport de M. Leinen: il ne parle pas de démocratie, <DiscourseConnective annotation_id="25910">mais</DiscourseConnective> de propagande, il prône l'utilisation des impôts collectés auprès de nos citoyens réticents <DiscourseConnective annotation_id="26007">pour</DiscourseConnective> faire avancer le projet européen vis-à-vis duquel ils se sentent <DiscourseConnective annotation_id="26077">de plus</DiscourseConnective> en plus mal à l'aise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23841" docOffset="145">
      <en>The Danes voted against Maastricht, the Irish voted against Nice, the Swedes against the euro, the French and Dutch against the Constitution, <Alignment alignment="26292" annotation_id="23983">
          <DiscourseConnective annotation_id="23983" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> their taxes will be used to promote integration.</en>
      <fr>Les Danois ont voté contre le traité de Maastricht, les Irlandais ont voté contre le traité de Nice, les Suédois contre l'euro, les Français <DiscourseConnective annotation_id="26248">et</DiscourseConnective> les Néerlandais, contre la Constitution, <Alignment alignment="23983" annotation_id="26292">
          <DiscourseConnective annotation_id="26292" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs impôts seront utilisés <DiscourseConnective annotation_id="26330">pour</DiscourseConnective> promouvoir l'intégration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24036" docOffset="146">
      <en>Today in this Chamber, President Sarkozy spoke of European democracy, <Alignment alignment="26451" annotation_id="24106">
          <DiscourseConnective annotation_id="24106" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> across our diverse Member States the common public opinion necessary for representative democracy does not exist.</en>
      <fr>Aujourd'hui, devant la Chambre, le Président Sarkozy a parlé de la démocratie européenne, <Alignment alignment="24106" annotation_id="26451">
          <DiscourseConnective annotation_id="26451" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans nos différents États membres, l'opinion publique commune nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="26530">à</DiscourseConnective> une démocratie représentative n'existe pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24224" docOffset="147">
      <en>Democracy at European level is a fraud and a delusion.</en>
      <fr>La démocratie au niveau européen est une escroquerie, une illusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24279" docOffset="148">
      <en>By reserving funding for pan-European parties, Mr Leinen explicitly excludes Euro-sceptic parties which do not seek pan-European status, so taxpayers' money will be channelled to integrationist parties and denied to others.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26644">En</DiscourseConnective> réservant le financement aux partis paneuropéens, M. Leinen exclut explicitement les partis eurosceptiques qui ne cherchent pas un statut paneuropéen, <DiscourseConnective annotation_id="26798">et</DiscourseConnective> l'argent des contribuables sera donc canalisé vers les partis intégrationnistes <DiscourseConnective annotation_id="26881">et</DiscourseConnective> refusé aux autres partis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24503" docOffset="149">
      <en>In a Europe that talks about democracy, this is a crime against the people.</en>
      <fr>Dans une Europe qui parle de démocratie, c'est un crime à l'encontre des personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24579" id="284" name="Íñigo Méndez de Vigo">
    <ParallelChunk annotation_id="24579" docOffset="150">
      <en>(ES) Madam President, today the President of France spoke to the House about the need for dialogue and debate.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, le président français a parlé aujourd'hui devant ce Parlement de la nécessité d'un dialogue <DiscourseConnective annotation_id="27113">et</DiscourseConnective> d'un débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24690" docOffset="151">
      <en>I think that is what we all learnt during the period of reflection, <Alignment alignment="27221" annotation_id="24758">
          <DiscourseConnective annotation_id="24758" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Vice-President Wallström said.</en>
      <fr>Je pense que c'est la leçon <DiscourseConnective annotation_id="27156">que</DiscourseConnective> nous avons tous apprise au cours de la période de réflexion, <Alignment alignment="24758" annotation_id="27221">
          <DiscourseConnective annotation_id="27221" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la vice-présidente Wallström l'a déclaré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24792" docOffset="152">
      <en>For dialogue and debate, <Alignment alignment="27320" annotation_id="24817">
          <DiscourseConnective annotation_id="24817" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need instruments, <Alignment alignment="27352" annotation_id="24847">
          <DiscourseConnective annotation_id="24847" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> some of the most important and indeed essential instruments - although not the only instruments - are political parties.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27273">Pour</DiscourseConnective> avoir un dialogue <DiscourseConnective annotation_id="27296">et</DiscourseConnective> un débat, nous avons <Alignment alignment="7477" annotation_id="27320">
          <DiscourseConnective annotation_id="27320" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin d'instruments, <Alignment alignment="24847" annotation_id="27352">
          <DiscourseConnective annotation_id="27352" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> parmi les plus importants <DiscourseConnective annotation_id="27381">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="27385">de fait</DiscourseConnective>, essentiels - <DiscourseConnective annotation_id="27407">même s'</DiscourseConnective>ils ne sont pas les seuls - figurent les partis politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24972" docOffset="153">
      <en>European political parties, like national political parties, shape the will of a people.</en>
      <fr>Les partis politiques européens, à l'instar de leurs contreparties nationales, façonnent la volonté communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25061" docOffset="154">
      <en>That must <Alignment alignment="79998" annotation_id="25071">
          <DiscourseConnective annotation_id="25071" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be their role in the representative institutions in Europe.</en>
      <fr>Tel doit <Alignment alignment="25071" annotation_id="27598">
          <DiscourseConnective annotation_id="27598" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être leur rôle au sein des institutions représentatives de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25136" docOffset="155">
      <en>Talking about political parties at European level without talking about funding would be pointless.</en>
      <fr>Parler des partis politiques au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="27725">sans</DiscourseConnective> aborder la question de leur financement serait vain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25236" docOffset="156">
      <en>We must look at how those political parties, so necessary for shaping the people's will, are funded.</en>
      <fr>Nous devons examiner la question du financement de ces partis politiques, tellement nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="27878">pour</DiscourseConnective> former cette volonté communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25337" docOffset="157">
      <en>I think that the most important issue in relation to political parties at European level - and <Alignment alignment="28004" annotation_id="25432">
          <DiscourseConnective annotation_id="25432" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> at national level, but it is the European level that is of interest to us here - is that financing ought to be responsible, clear and transparent.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="27928">que</DiscourseConnective> le plus important concernant les partis politiques au niveau européen - <Alignment alignment="25432" annotation_id="28004">
          <DiscourseConnective annotation_id="28004" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> au niveau national, <DiscourseConnective annotation_id="28035">même si</DiscourseConnective> c'est le niveau européen qui nous intéresse ici - est <DiscourseConnective annotation_id="28097">que</DiscourseConnective> ce financement <DiscourseConnective annotation_id="28116">soit</DiscourseConnective> responsable, clair <DiscourseConnective annotation_id="28140">et</DiscourseConnective> transparent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25584" docOffset="158">
      <en>That is what is important to the taxpayers: that their money is well spent <Alignment alignment="28267" annotation_id="25659">
          <DiscourseConnective annotation_id="25659" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there are institutions that take responsibility for the way in which their money is used.</en>
      <fr>C'est la seule chose qui compte aux yeux des contribuables: <DiscourseConnective annotation_id="28216">que</DiscourseConnective> leur argent <DiscourseConnective annotation_id="28232">soit</DiscourseConnective> dépensé de manière appropriée <Alignment alignment="5259" annotation_id="28267">
          <DiscourseConnective annotation_id="28267" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28270">que</DiscourseConnective> les institutions endossent la responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="28319">pour</DiscourseConnective> la manière dont leur argent est utilisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25758" docOffset="159">
      <en>I believe that the people of Europe, <DiscourseConnective annotation_id="25795" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> they may have some doubts or hesitations over the direction Europe ought to take, have no doubt that their future lies in Europe.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="28374">que</DiscourseConnective> les citoyens européens, malgré certains doutes <DiscourseConnective annotation_id="28425">ou</DiscourseConnective> hésitations quant à l'orientation que doit prendre l'Europe, ne remettent pas en cause leur avenir au sein de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25934" docOffset="160">
      <en>Here in Parliament, I always hear even those who are most opposed to European ideas claiming that they are European and are not against Europe.</en>
      <fr>Au sein de ce Parlement, j'ai toujours entendu les intervenants, <DiscourseConnective annotation_id="28613">même</DiscourseConnective> les plus opposés aux idées européennes, déclarer <DiscourseConnective annotation_id="28667">qu'</DiscourseConnective>ils étaient européens <DiscourseConnective annotation_id="28692">et</DiscourseConnective> non contre l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26078" docOffset="161">
      <en>To go back to what I was saying at the start, and quote Mr Sarkozy once again: debate is necessary, <Alignment alignment="29177" annotation_id="26178">
          <DiscourseConnective annotation_id="26178" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for there to be debate we must create the instruments needed to organise it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28716">Pour</DiscourseConnective> revenir <DiscourseConnective annotation_id="28729">à</DiscourseConnective> ce que j'ai dit au départ <DiscourseConnective annotation_id="28757">et</DiscourseConnective> citer à nouveau M. Sarkozy: un débat est nécessaire <Alignment alignment="8446" annotation_id="28812">
          <DiscourseConnective annotation_id="28812" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="28816">pour que</DiscourseConnective> celui-ci puisse avoir lieu, nous devons créer les instruments nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="28899">à</DiscourseConnective> son organisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26259" docOffset="162">
      <en>I <Alignment alignment="19651" annotation_id="26261">
          <DiscourseConnective annotation_id="26261" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the report by Mr Leinen, which takes on board the Commission proposal, <Alignment alignment="29014" annotation_id="26350">
          <DiscourseConnective annotation_id="26350" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <DiscourseConnective annotation_id="26356" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> thank you, Mr President-in-Office of the Council, my good friend Mr Lobo Antunes, for your proposal to us.</en>
      <fr>Je salue <Alignment alignment="15806" annotation_id="28928">
          <DiscourseConnective annotation_id="28928" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport de M. Leinen, qui soutient la proposition de la Commission, <Alignment alignment="17603" annotation_id="29014">
          <DiscourseConnective annotation_id="29014" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous remercie, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="29057">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, mon cher ami Lobo Antunes, <DiscourseConnective annotation_id="29108">pour</DiscourseConnective> la proposition que vous nous avez faite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26468" docOffset="163">
      <en>The European People's Party will not discuss the basis here.</en>
      <fr>Le parti populaire européen ne discutera pas de la base ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26529" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="29215" annotation_id="26529">
          <DiscourseConnective annotation_id="26529" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the regulation needs to be divided in two to find a solution that is acceptable to all, then so be it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26529" annotation_id="29215">
          <DiscourseConnective annotation_id="29215" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le règlement doit être divisé <DiscourseConnective annotation_id="29248">en</DiscourseConnective> deux <DiscourseConnective annotation_id="29256">pour</DiscourseConnective> trouver une solution acceptable aux yeux de tous, <DiscourseConnective annotation_id="29311">et</DiscourseConnective> bien <DiscourseConnective annotation_id="29319">soit</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26635" docOffset="165">
      <en>You can count on our support.</en>
      <fr>Vous pouvez compter sur notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26665" id="285" name="Costas Botopoulos">
    <ParallelChunk annotation_id="26665" docOffset="166">
      <en>- (EL) Madam President, I am glad that another fellow Member will be listening to the discussion, particularly on this issue, in our beautiful language.</en>
      <fr>- (EL) Madame la Présidente, je suis heureux de voir <DiscourseConnective annotation_id="29417">qu'</DiscourseConnective>un autre collègue écoute cette discussion, <DiscourseConnective annotation_id="29463">en particulier</DiscourseConnective> sur cette question, dans notre magnifique langue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26818" docOffset="167">
      <en>It seems to me that we could use political parties here, which are valuable tools.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="29537">que</DiscourseConnective> nous pourrions utiliser les partis politiques, qui sont de précieux outils, au sein du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26901" docOffset="168">
      <en>Alas, we are keeping these valuable tools hidden away in our institutional cupboard where they are in danger of getting rusty.</en>
      <fr>Hélas, nous cachons ces précieux outils dans notre placard institutionnel, où ils risquent de rouiller.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27028" docOffset="169">
      <en>Most <Alignment alignment="30099" annotation_id="27033">
          <DiscourseConnective annotation_id="27033" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> not all of us are agreed on the democratic role that political parties should play in Europe, <Alignment alignment="29870" annotation_id="27130">
          <DiscourseConnective annotation_id="27130" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we should <DiscourseConnective annotation_id="27152" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> agree that they have not been playing this role as yet.</en>
      <fr>Nous sommes majoritairement, <Alignment alignment="34372" annotation_id="29772">
          <DiscourseConnective annotation_id="29772" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas tous, d'accord sur le rôle démocratique <DiscourseConnective annotation_id="29819">que</DiscourseConnective> doivent jouer les partis politiques <DiscourseConnective annotation_id="29859">en</DiscourseConnective> Europe, <Alignment alignment="13900" annotation_id="29870">
          <DiscourseConnective annotation_id="29870" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> force est pour nous de constater <DiscourseConnective annotation_id="29908">qu'</DiscourseConnective>ils ne l'ont toujours pas fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27213" docOffset="170">
      <en>This is <Alignment alignment="29991" annotation_id="27221">
          <DiscourseConnective annotation_id="27221" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> today's parties, <Alignment alignment="9942" annotation_id="27246">
          <DiscourseConnective annotation_id="27246" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> several speakers have said, are not really political parties. They are loose confederations of parties, <Alignment alignment="30124" annotation_id="27353">
          <DiscourseConnective annotation_id="27353" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Dimitris Tsatsos, my teacher and rapporteur at the time, said in his report as long ago as 1996.</en>
      <fr>Et ce, <Alignment alignment="10632" annotation_id="29950">
          <DiscourseConnective annotation_id="29950" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> plusieurs orateurs l'ont expliqué, <Alignment alignment="27221" annotation_id="29991">
          <DiscourseConnective annotation_id="29991" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les partis d'aujourd'hui ne sont pas réellement des partis politiques, <DiscourseConnective annotation_id="30072">mais</DiscourseConnective> davantage des confédérations vagues de partis, <Alignment alignment="2372" annotation_id="30124">
          <DiscourseConnective annotation_id="30124" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que Dimitris Tsatsos, mon professeur <DiscourseConnective annotation_id="30167">et</DiscourseConnective> rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="30181">à</DiscourseConnective> l'époque, l'a déclaré dans son rapport <DiscourseConnective annotation_id="30222">en</DiscourseConnective> 1996 déjà.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27453" docOffset="171">
      <en>We have no real political parties, <Alignment alignment="30285" annotation_id="27488">
          <DiscourseConnective annotation_id="27488" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this discussion is a good opportunity for us to see <Alignment alignment="51515" annotation_id="27544">
          <DiscourseConnective annotation_id="27544" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can establish real political parties at EU level.</en>
      <fr>Nous n'avons pas de véritables partis politiques <Alignment alignment="27488" annotation_id="30285">
          <DiscourseConnective annotation_id="30285" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la discussion d'aujourd'hui est l'occasion idéale de voir <Alignment alignment="7029" annotation_id="30346">
          <DiscourseConnective annotation_id="30346" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons créer de tels partis au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27600" docOffset="172">
      <en>I have two comments on specific topics in the report under discussion.</en>
      <fr>Je voudrais faire deux commentaires sur des points spécifiques du rapport à l'examen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27671" docOffset="173">
      <en>The report makes two significant advances.</en>
      <fr>Ce rapport contient deux avancées majeures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27714" docOffset="174">
      <en>
        <Alignment alignment="30533" annotation_id="27714">
          <DiscourseConnective annotation_id="27714" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have said, it does not solve all the political problems, <Alignment alignment="30605" annotation_id="27777">
          <DiscourseConnective annotation_id="27777" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are two major advances.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17812" annotation_id="30533">
          <DiscourseConnective annotation_id="30533" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons dit, il ne résout pas tous les problèmes politiques, <Alignment alignment="27777" annotation_id="30605">
          <DiscourseConnective annotation_id="30605" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait des progrès importants sur deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27811" docOffset="175">
      <en>One is that now we recognise how the political institutions operate, an element of thought comes into our discussion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30655">Tout d'abord</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="30669">maintenant que</DiscourseConnective> nous reconnaissons le fonctionnement des institutions politiques, un élément de réflexion imprègne désormais notre discussion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27929" docOffset="176">
      <en>A vital element of ideological ferment has been introduced.</en>
      <fr>Un élément essentiel du ferment idéologique a été introduit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27989" docOffset="177">
      <en>One of the very problems of democracy in the EU is precisely that we do not engage in rigorous and serious political thought, <DiscourseConnective annotation_id="28115" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> these institutes can supply this need.</en>
      <fr>L'un des problèmes de la démocratie dans l'UE est <DiscourseConnective annotation_id="30922">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30934">que</DiscourseConnective> nous n'engageons pas de réflexion politique rigoureuse <DiscourseConnective annotation_id="30993">et</DiscourseConnective> sérieuse. Or ces instituts pourraient combler ce besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28158" docOffset="178">
      <en>The second major advance is transparency.</en>
      <fr>Le deuxième grand pas en <DiscourseConnective annotation_id="31078">avant</DiscourseConnective> concerne la transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28200" docOffset="179">
      <en>This is especially evident in the transparency rules laid down for the parties themselves, <Alignment alignment="31206" annotation_id="28291">
          <DiscourseConnective annotation_id="28291" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> above all, I would say, with the new Article 9(b) on the transparency rules for Parliament itself.</en>
      <fr>C'est particulièrement évident dans les règles de transparence fixées par les partis eux-mêmes, <Alignment alignment="36942" annotation_id="31206">
          <DiscourseConnective annotation_id="31206" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31211">surtout</DiscourseConnective>, je dois le dire, dans le nouvel article 9, paragraphe b, relatif aux règles de transparence du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28394" docOffset="180">
      <en>Let me conclude with a brief comment on the issue of the fragmentation of the legal basis.</en>
      <fr>Permettez-moi de conclure <DiscourseConnective annotation_id="31352">en</DiscourseConnective> faisant un <DiscourseConnective annotation_id="31366">bref</DiscourseConnective> commentaire sur la question de la fragmentation de la base juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28485" docOffset="181">
      <en>I understand that there are technical problems here.</en>
      <fr>Je comprends <DiscourseConnective annotation_id="31454">qu'</DiscourseConnective>il y ait des problèmes techniques <DiscourseConnective annotation_id="31491">à ce propos</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28538" docOffset="182">
      <en>Personally, I regret this fragmentation.</en>
      <fr>Personnellement, je regrette cette fragmentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28579" docOffset="183">
      <en>The point is, <Alignment alignment="31571" annotation_id="28593">
          <DiscourseConnective annotation_id="28593" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all agree that from an economic point of view independence and transparency are integral parts of the political mechanism itself, would a single legal mechanism not be far more powerful?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31554">Le fait est que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="28593" annotation_id="31571">
          <DiscourseConnective annotation_id="31571" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un point de vue économique, nous sommes tous d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="31635">dire que</DiscourseConnective> l'indépendance <DiscourseConnective annotation_id="31659">et</DiscourseConnective> la transparence font partie intégrante du mécanisme politique lui-même, un mécanisme juridique unique ne serait-il pas beaucoup plus efficace?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28786" id="286" name="Roberto Musacchio">
    <ParallelChunk annotation_id="28786" docOffset="184">
      <en>(IT) Madam President, ladies and gentlemen, I am favourably disposed towards this resolution in that it assists the democratic life of Europe.</en>
      <fr>(IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="31841">et</DiscourseConnective> Messieurs, je suis favorable <DiscourseConnective annotation_id="31873">à</DiscourseConnective> cette résolution, qui vise <DiscourseConnective annotation_id="31902">à</DiscourseConnective> soutenir la vie démocratique de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28929" docOffset="185">
      <en>The Group of the European Left, which is about to hold its second congress, have always said that globalisation, and also this Europe of ours, has seen a coming-together of markets, business interests and red-tape, <Alignment alignment="32195" annotation_id="29144">
          <DiscourseConnective annotation_id="29144" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> democracy has lagged behind.</en>
      <fr>Le groupe de la gauche européenne, qui est sur le point de tenir son deuxième congrès, a toujours affirmé <DiscourseConnective annotation_id="32052">que</DiscourseConnective> la mondialisation, <DiscourseConnective annotation_id="32075">et</DiscourseConnective> cette Europe qui et la nôtre, avait vu un rapprochement des marchés, des intérêts commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="32172">et</DiscourseConnective> de la bureaucratie, <Alignment alignment="29144" annotation_id="32195">
          <DiscourseConnective annotation_id="32195" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la démocratie restait à la traîne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29179" docOffset="186">
      <en>That is all well and good for strong powers, but not for those of us who believe in a different type of society catering for the needs of its weakest members.</en>
      <fr>Une telle situation est idéale <DiscourseConnective annotation_id="32272">pour</DiscourseConnective> les puissances fortes, <DiscourseConnective annotation_id="32300">mais</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="32309">pour</DiscourseConnective> ceux d'entre nous qui croient <DiscourseConnective annotation_id="32344">en</DiscourseConnective> une société de type différent, qui se préoccupe des besoins de ses membres les plus faibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29338" docOffset="187">
      <en>This was the role of mass parties in the past.</en>
      <fr>Tel était le rôle des partis de masse dans le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29385" docOffset="188">
      <en>Today there is a fresh challenge, namely to establish parties capable of coping with new levels of conflict and decision-making; parties which rebuild democratic participation and a democratic role for Parliament, outside the system of broad coalitions and intergovernmental cooperation that stifles democratic debate.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous avons un nouveau défi: créer des partis capables de faire face à des conflits <DiscourseConnective annotation_id="32589">et</DiscourseConnective> à des décisions d'un niveau nouveau; des partis qui recréent la participation démocratique <DiscourseConnective annotation_id="32683">et</DiscourseConnective> confèrent un rôle démocratique au Parlement, en dehors du système des grandes coalitions <DiscourseConnective annotation_id="32775">et</DiscourseConnective> de la coopération intergouvernementale qui étouffe le débat démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29704" docOffset="189">
      <en>There is of course a need for transparency in the use of funds, <Alignment alignment="44793" annotation_id="29768">
          <DiscourseConnective annotation_id="29768" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> politics cannot be the sole prerogative of the rich.</en>
      <fr>Une transparence est bien évidemment nécessaire dans l'utilisation des fonds, <Alignment alignment="29768" annotation_id="32930">
          <DiscourseConnective annotation_id="32930" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la politique ne peut être la prérogative exclusive des riches.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29825" id="287" name="Javier Moreno Sánchez">
    <ParallelChunk annotation_id="29825" docOffset="190">
      <en>(ES) Madam President, ladies and gentlemen, I wish first of all to congratulate the rapporteur, Mr Leinen. Mr Leinen is one of the fathers of this Regulation and a tireless defender of political parties, with whom I have shared the odd battle to secure agreements, one might say.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="33034">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="33060">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur, M. Leinen, qui est l'un des pères de ce règlement <DiscourseConnective annotation_id="33148">et</DiscourseConnective> un ardent défenseur des partis politiques, au côté duquel j'ai vécu l'étrange bataille <DiscourseConnective annotation_id="33238">pour</DiscourseConnective> parvenir à des accords, si l'on peut dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30105" docOffset="191">
      <en>Ladies and gentlemen, this proposal could not and cannot be the prisoner of battles between the legal services of the Community institutions.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="33295">et</DiscourseConnective> Messieurs, cette proposition ne pouvait <DiscourseConnective annotation_id="33338">et</DiscourseConnective> ne peut être la prisonnière de batailles entre les services juridiques des institutions communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30247" docOffset="192">
      <en>We must reach an agreement sooner rather than later because, <DiscourseConnective annotation_id="30308" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we fail to do so, the only victims in this conflict will be the political parties, who play a vital role in bringing the EU nearer to the citizens and encouraging them to get involved in politics <Alignment alignment="33694" annotation_id="30507">
          <DiscourseConnective annotation_id="30507" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> they feel part of a common political project and a political future.</en>
      <fr>Nous devons parvenir à un accord au plus vite <DiscourseConnective annotation_id="33491">car</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="33496">à défaut de</DiscourseConnective> le faire, les seules victimes de ce conflit seront les partis politiques, qui jouent un rôle essentiel <DiscourseConnective annotation_id="33611">en</DiscourseConnective> rapprochant l'UE des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="33644">et</DiscourseConnective> en les encourageant <DiscourseConnective annotation_id="33667">à</DiscourseConnective> s'impliquer <DiscourseConnective annotation_id="33681">en</DiscourseConnective> politique <Alignment alignment="30507" annotation_id="33694">
          <DiscourseConnective annotation_id="33694" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir le sentiment de faire partie d'un projet politique commun <DiscourseConnective annotation_id="33771">et</DiscourseConnective> d'un avenir politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30584" docOffset="193">
      <en>The parties <Alignment alignment="33821" annotation_id="30596">
          <DiscourseConnective annotation_id="30596" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> represent the transnational dimension of the EU's process of political integration.</en>
      <fr>Les partis représentent <Alignment alignment="30596" annotation_id="33821">
          <DiscourseConnective annotation_id="33821" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la dimension transnationale du processus d'intégration politique de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30685" docOffset="194">
      <en>This report shows Parliament's flexibility and operational capacity.</en>
      <fr>Ce rapport témoigne de la flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="33943">et</DiscourseConnective> de la capacité opérationnelle du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30754" docOffset="195">
      <en>This House cannot be accused of failing to cooperate to reach an agreement at first reading before the end of 2007.</en>
      <fr>Celui-ci ne pourra en aucun cas être accusé de manque de collaboration <DiscourseConnective annotation_id="34061">en vue de</DiscourseConnective> dégager un accord <DiscourseConnective annotation_id="34089">en</DiscourseConnective> première lecture, <DiscourseConnective annotation_id="34110">avant</DiscourseConnective> fin 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30870" docOffset="196">
      <en>Ladies and gentlemen, I wish to set out three ideas, three basic improvements to this project, which we welcome <Alignment alignment="34242" annotation_id="30982">
          <DiscourseConnective annotation_id="30982" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which will ensure the development of the parties and the foundations.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="34135">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais souligner trois idées, trois progrès fondamentaux de ce projet, <DiscourseConnective annotation_id="34225">que</DiscourseConnective> nous saluons <Alignment alignment="6040" annotation_id="34242">
          <DiscourseConnective annotation_id="34242" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui garantiront le développement des partis <DiscourseConnective annotation_id="34289">et</DiscourseConnective> des fondations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31056" docOffset="197">
      <en>The first is the vital role of European political parties in elections to the European Parliament, reflected in the possibility of using the financial allocation for European election campaigns.</en>
      <fr>La première est le rôle essentiel des partis politiques européens dans les élections du Parlement européen, qui se reflète dans la possibilité d'utiliser l'enveloppe financière <DiscourseConnective annotation_id="34485">pour</DiscourseConnective> les campagnes électorales européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31251" docOffset="198">
      <en>The second is the independent management of European political parties, with the transfer of annual reserves, and the possibility of creating reserves from own resources over several years.</en>
      <fr>La deuxième est la gestion indépendante des partis politiques européens, avec le transfert de réserves annuelles, <DiscourseConnective annotation_id="34643">et</DiscourseConnective> la possibilité de constituer des réserves avec les ressources propres pendant plusieurs années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31441" docOffset="199">
      <en>Thirdly and finally, encouraging political foundations on a European scale enhances the activity of the European political parties.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34742">Enfin</DiscourseConnective>, le soutien apporté aux fondations politiques au niveau européen améliore le travail des partis politiques européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31573" docOffset="200">
      <en>The foundations are a vital instrument for extending the action of the political parties and strengthening links to citizens, <Alignment alignment="35009" annotation_id="31699">
          <DiscourseConnective annotation_id="31699" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will play a major role in terms of information, debate and political training.</en>
      <fr>Les fondations sont un instrument vital en vue de l'extension de l'action des partis politiques <DiscourseConnective annotation_id="34962">et</DiscourseConnective> du renforcement des liens avec les citoyens <Alignment alignment="31699" annotation_id="35009">
          <DiscourseConnective annotation_id="35009" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> joueront, à cet égard, un rôle essentiel <DiscourseConnective annotation_id="35053">en</DiscourseConnective> termes d'information, de débat <DiscourseConnective annotation_id="35087">et</DiscourseConnective> de formation politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31787" id="288" name="Esko Seppänen">
    <ParallelChunk annotation_id="31787" docOffset="201">
      <en>(FI) Madam President, our Group is divided on this.</en>
      <fr>(FI) Madame la Présidente, notre groupe est divisé sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31839" docOffset="202">
      <en>I represent those who do not believe that the Europarties make for greater democracy.</en>
      <fr>Je représente ceux qui ne pensent pas <DiscourseConnective annotation_id="35223">que</DiscourseConnective> les partis européens contribuent au renforcement de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31925" docOffset="203">
      <en>They are parties of parties <DiscourseConnective annotation_id="31953" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> with them power gets further away from the people.</en>
      <fr>Pour nous, ce sont des partis de partis qui éloignent le pouvoir des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32008" docOffset="204">
      <en>They deliver centralised policies decided by the big parties in the big countries.</en>
      <fr>Ils produisent des politiques centralisées décidées par les grands partis des grands pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32091" docOffset="205">
      <en>They can use Europarty funds to spread centralised propaganda in the European elections at national level.</en>
      <fr>Ils peuvent utiliser les fonds des partis européens <DiscourseConnective annotation_id="35516">pour</DiscourseConnective> faire une propagande centralisée des élections européennes au niveau national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32198" docOffset="206">
      <en>They receive Europarty funds to promote European awareness among the people.</en>
      <fr>Ils reçoivent des fonds des partis européens <DiscourseConnective annotation_id="35645">pour</DiscourseConnective> promouvoir la conscience européenne aux yeux des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32275" docOffset="207">
      <en>The aim of centralised power is to make people adopt a more sympathetic attitude towards it - to make them submissive.</en>
      <fr>Le but du pouvoir centralisé est d'attirer la sympathie des gens à son égard - de les rendre plus soumis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32394" docOffset="208">
      <en>A new agent of propaganda is now being proposed in the shape of a legal basis for special European foundations, reducing the extent to which the Europarties are self-funded and allowing them to escape compliance with the Financial Regulations to which others are obliged to conform.</en>
      <fr>Un nouvel outil de propagande est aujourd'hui proposé sous la forme d'une base juridique destinée à des fondations européennes spéciales, qui réduit l'étendue de l'autofinancement des partis européens <DiscourseConnective annotation_id="36016">et</DiscourseConnective> leur permet d'échapper à l'application des règlements financiers auxquels d'autres sont tenus de se conformer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32677" docOffset="209">
      <en>Some in our Group say no to all this.</en>
      <fr>Certains membres de notre groupe disent non <DiscourseConnective annotation_id="36174">à</DiscourseConnective> tous cela.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32715" id="289" name="Jens-Peter Bonde">
    <ParallelChunk annotation_id="32715" docOffset="210">
      <en>(DA) Madam President, I am not an anti-federalist.</en>
      <fr>(DA) Madame la Présidente, je ne suis pas un anti-fédéraliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32766" docOffset="211">
      <en>I believe that federalism is a good form of government in Germany, Canada, Switzerland and the USA.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="36259">que</DiscourseConnective> le fédéralisme est une forme de gouvernement appropriée <DiscourseConnective annotation_id="36319">en</DiscourseConnective> Allemagne, au Canada, en Suisse <DiscourseConnective annotation_id="36354">et</DiscourseConnective> aux États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32866" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="36386" annotation_id="32866">
          <DiscourseConnective annotation_id="32866" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it requires a people, <Alignment alignment="36406" annotation_id="32897">
          <DiscourseConnective annotation_id="32897" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is still not a European people that is prepared for a European democracy.</en>
      <fr>Il nécessite <Alignment alignment="32866" annotation_id="36386">
          <DiscourseConnective annotation_id="36386" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> un peuple <Alignment alignment="32897" annotation_id="36406">
          <DiscourseConnective annotation_id="36406" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'y a toujours pas de peuple européen prêt <DiscourseConnective annotation_id="36455">pour</DiscourseConnective> une démocratie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32981" docOffset="213">
      <en>
        <Alignment alignment="36487" annotation_id="32981">
          <DiscourseConnective annotation_id="32981" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was first elected, participation in elections has fallen from 63% to 46% most recently.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10048" annotation_id="36487">
          <DiscourseConnective annotation_id="36487" sense="Contingency.Cause.Reason">Depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon premier mandat électoral, le taux de participation aux élections a chuté de 63 % <DiscourseConnective annotation_id="36579">à</DiscourseConnective> 46 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33077" docOffset="214">
      <en>Next time this figure will probably fall below 40%.</en>
      <fr>Lors des prochaines élections, ce chiffre sera sans doute inférieur à 40 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33129" docOffset="215">
      <en>The European media are very few in number and small.</en>
      <fr>Les médias européens sont très peu nombreux <DiscourseConnective annotation_id="36707">et</DiscourseConnective> très petits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33182" docOffset="216">
      <en>They live off artificial subsidies.</en>
      <fr>Ils vivent de subventions artificielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33218" docOffset="217">
      <en>There are no common parties with members who have signed themselves up, who voluntarily pay their membership fees <Alignment alignment="36889" annotation_id="33332">
          <DiscourseConnective annotation_id="33332" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who are involved in the creation of election programmes.</en>
      <fr>Il n'existe pas de partis communs avec des membres qui se sont enrôlés, qui paient leurs cotisations sur une base volontaire <Alignment alignment="33332" annotation_id="36889">
          <DiscourseConnective annotation_id="36889" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui participent <DiscourseConnective annotation_id="36908">à</DiscourseConnective> l'élaboration des programmes électoraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33393" docOffset="218">
      <en>The parties are controlled by the national parties and financed by the taxpayers.</en>
      <fr>Les partis sont contrôlés par les partis nationaux <DiscourseConnective annotation_id="37002">et</DiscourseConnective> financés par les contribuables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33475" docOffset="219">
      <en>They now want more money and the opportunity to use it in national elections.</en>
      <fr>Ils réclament aujourd'hui plus d'argent <DiscourseConnective annotation_id="37077">et</DiscourseConnective> la possibilité d'utiliser celui-ci lors des élections nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33553" docOffset="220">
      <en>This distorts equal competition, is unfair and is probably unlawful <Alignment alignment="37229" annotation_id="33621">
          <DiscourseConnective annotation_id="33621" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is in breach of the principle of equality.</en>
      <fr>Une telle exigence nuit <DiscourseConnective annotation_id="37170">à</DiscourseConnective> la concurrence, est injuste <DiscourseConnective annotation_id="37200">et</DiscourseConnective> est probablement illégale <Alignment alignment="18769" annotation_id="37229">
          <DiscourseConnective annotation_id="37229" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle viole le principe d'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33675" docOffset="221">
      <en>Party support is being managed by members of the largest parties; my party has lost its subsidies <Alignment alignment="37382" annotation_id="33773">
          <DiscourseConnective annotation_id="33773" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> an individual signature is required from one of our members, even <DiscourseConnective annotation_id="33847" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> not all the members of other parties have signed for their membership individually.</en>
      <fr>Le soutien apporté aux partis est géré par les membres des principaux partis; mon parti a perdu ses subventions <Alignment alignment="11425" annotation_id="37382">
          <DiscourseConnective annotation_id="37382" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une signature est exigée de l'un de nos membres, <DiscourseConnective annotation_id="37440">alors que</DiscourseConnective> tous les membres des autres partis n'ont pas signé leur adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33938" docOffset="222">
      <en>We are being treated differently, yet there is no critical press that raises cases involving discrimination.</en>
      <fr>Nous faisons l'objet d'un traitement différent; <DiscourseConnective annotation_id="37564">mais</DiscourseConnective> il n'existe pas de presse critique <DiscourseConnective annotation_id="37604">pour</DiscourseConnective> mettre en lumière les cas de discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34047" docOffset="223">
      <en>I would gladly vote for subsidies for European political parties <Alignment alignment="37746" annotation_id="34112">
          <DiscourseConnective annotation_id="34112" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the electorate wanted a European democracy.</en>
      <fr>Je voterais volontiers en faveur de l'octroi de subventions aux partis politiques européens <Alignment alignment="6261" annotation_id="37746">
          <DiscourseConnective annotation_id="37746" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'électorat voulait une démocratie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34159" docOffset="224">
      <en>Begin by giving the elected people's representatives power over the legislative process, and take the power away from the government officials and lobbyists, <Alignment alignment="37944" annotation_id="34317">
          <Alignment alignment="37944" annotation_id="34317">
            <DiscourseConnective annotation_id="34317" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the electorate can make a difference by turning out on election day and voting for a different party.</en>
      <fr>Commencez par donner aux représentants élus par le peuple un pouvoir sur le législatif <DiscourseConnective annotation_id="37883">et</DiscourseConnective> reprenez le pouvoir aux fonctionnaires <DiscourseConnective annotation_id="37925">et</DiscourseConnective> aux lobbyistes, <Alignment alignment="34317" annotation_id="37944">
          <Alignment alignment="17768" annotation_id="37944">
            <DiscourseConnective annotation_id="37944" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'électorat puisse faire une différence <DiscourseConnective annotation_id="37993">en</DiscourseConnective> se rendant aux urnes le jour des élections <DiscourseConnective annotation_id="38039">et</DiscourseConnective> en votant <DiscourseConnective annotation_id="38052">pour</DiscourseConnective> un parti différent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34427" docOffset="225">
      <en>Create living parties with direct membership and voluntary membership fees, <Alignment alignment="38158" annotation_id="34503">
          <Alignment alignment="38158" annotation_id="34503">
            <DiscourseConnective annotation_id="34503" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can <Alignment alignment="38193" annotation_id="34518">
          <DiscourseConnective annotation_id="34518" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> arrange the public aid which the electorate deems reasonable <Alignment alignment="38258" annotation_id="34584">
          <DiscourseConnective annotation_id="34584" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is not discriminatory.</en>
      <fr>Créez des partis vivants avec une adhésion directe <DiscourseConnective annotation_id="38128">et</DiscourseConnective> une cotisation volontaire, <Alignment alignment="21795" annotation_id="38158">
          <Alignment alignment="18805" annotation_id="38158">
            <DiscourseConnective annotation_id="38158" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions <Alignment alignment="34518" annotation_id="38193">
          <DiscourseConnective annotation_id="38193" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> fournir l'aide publique <DiscourseConnective annotation_id="38225">que</DiscourseConnective> l'électorat juge raisonnable <Alignment alignment="34584" annotation_id="38258">
          <DiscourseConnective annotation_id="38258" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ne <DiscourseConnective annotation_id="38268">soit</DiscourseConnective> pas discriminatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34617" docOffset="226">
      <en>Currently, we hardly have the support of the electorate for any further pressure on the citizens' purse.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38294">À</DiscourseConnective> l'heure actuelle, il est difficile d'obtenir le soutien de l'électorat afin de ponctionner leur porte-monnaie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34722" id="290" name="Manuel Lobo Antunes">
    <ParallelChunk annotation_id="34722" docOffset="227">
      <en>President-in-Office of the Council. - (PT) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, Commissioner Wallström ended her initial speech in this debate by expressing the wish that we move forward together.</en>
      <fr>Président <DiscourseConnective annotation_id="38417">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (PT) Madame la Présidente, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="38502">et</DiscourseConnective> Messieurs, la commissaire Wallström a clôturé son discours d'ouverture de ce débat <DiscourseConnective annotation_id="38588">en</DiscourseConnective> exprimant le souhait <DiscourseConnective annotation_id="38612">que</DiscourseConnective> nous allions tous de l'avant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34935" docOffset="228">
      <en>The conclusion that I have drawn from this debate is that we are effectively moving forward together.</en>
      <fr>La conclusion <DiscourseConnective annotation_id="38660">que</DiscourseConnective> j'ai tirée de ce débat est <DiscourseConnective annotation_id="38691">que</DiscourseConnective> nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="38708">effectivement</DiscourseConnective> avancer ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35037" docOffset="229">
      <en>This can only be good news for the Council and the Portuguese Presidency <Alignment alignment="38825" annotation_id="35110">
          <DiscourseConnective annotation_id="35110" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must thank the Commission and the European Parliament for the fact that we can move forward together based on the proposal which I have presented to you today.</en>
      <fr>Cela ne peut être qu'une bonne nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="38780">pour</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="38796">et</DiscourseConnective> la présidence portugaise, <Alignment alignment="35110" annotation_id="38825">
          <DiscourseConnective annotation_id="38825" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me dois de remercier la Commission <DiscourseConnective annotation_id="38866">et</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="38891">pour</DiscourseConnective> avoir permis cela sur la base de la proposition <DiscourseConnective annotation_id="38944">que</DiscourseConnective> je vous ai présentée aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35276" docOffset="230">
      <en>
        <Alignment alignment="38982" annotation_id="35276">
          <DiscourseConnective annotation_id="35276" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has already been said, the form is not so important; what is truly important is the substance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35276" annotation_id="38982">
          <DiscourseConnective annotation_id="38982" sense="Temporal.Synchrony">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il a <DiscourseConnective annotation_id="38996">déjà</DiscourseConnective> été dit, ce n'est pas tant la forme qui est importante, mais la substance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35374" docOffset="231">
      <en>The substance in this case is to provide the European political parties with additional resources <Alignment alignment="39193" annotation_id="35472">
          <Alignment alignment="39193" annotation_id="35472">
            <DiscourseConnective annotation_id="35472" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they can fully carry out their political activities and exercise their competences <Alignment alignment="39296" annotation_id="35563">
          <DiscourseConnective annotation_id="35563" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35567" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> they can fully involve all our citizens in this fascinating process of European construction.</en>
      <fr>La substance, dans le cas présent, consiste <DiscourseConnective annotation_id="39120">à</DiscourseConnective> fournir aux partis politiques européens des ressources supplémentaires <Alignment alignment="35472" annotation_id="39193">
          <Alignment alignment="35472" annotation_id="39193">
            <DiscourseConnective annotation_id="39193" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils puissent mener correctement à bien leurs activités politiques <DiscourseConnective annotation_id="39267">et</DiscourseConnective> exercer leurs compétences <Alignment alignment="35563" annotation_id="39296">
          <DiscourseConnective annotation_id="39296" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> puissent ainsi faire participer pleinement l'ensemble des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="39366">à</DiscourseConnective> ce projet fascinant qu'est la construction européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35669" docOffset="232">
      <en>That is the real substance, the real reason and the real issue.</en>
      <fr>Telle est la substance réelle, la véritable raison <DiscourseConnective annotation_id="39474">et</DiscourseConnective> la réelle question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35733" docOffset="233">
      <en>
        <Alignment alignment="39497" annotation_id="35733">
          <DiscourseConnective annotation_id="35733" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have said, I can only rejoice that the three institutions have been able to reach agreement on how to move forward in this regard.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19207" annotation_id="39497">
          <DiscourseConnective annotation_id="39497" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, je ne peux que me réjouir de l'accord dégagé par les trois institutions sur la manière de procéder <DiscourseConnective annotation_id="39615">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35869" docOffset="234">
      <en>I must <Alignment alignment="39636" annotation_id="35876">
          <DiscourseConnective annotation_id="35876" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> say, <Alignment alignment="39652" annotation_id="35886">
          <DiscourseConnective annotation_id="35886" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will allow me to be frank, that the fact that we could reach this agreement during the Portuguese Presidency is for me and for the Portuguese Government naturally a key aspect of our Presidency, which is rapidly coming to an end.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="35876" annotation_id="39636">
          <DiscourseConnective annotation_id="39636" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dire, <Alignment alignment="35886" annotation_id="39652">
          <DiscourseConnective annotation_id="39652" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous me permettez d'être franc, <DiscourseConnective annotation_id="39687">que</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="39699">que</DiscourseConnective> nous ayons trouvé cet accord sous la présidence portugaise est <DiscourseConnective annotation_id="39766">pour</DiscourseConnective> moi <DiscourseConnective annotation_id="39775">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39778">pour</DiscourseConnective> le gouvernement portugais un aspect clé de notre présidence, qui touche <DiscourseConnective annotation_id="39855">à</DiscourseConnective> son terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36123" docOffset="235">
      <en>I must say three things to you.</en>
      <fr>Je voudrais préciser trois points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36155" docOffset="236">
      <en>Firstly, we hope that we will soon receive the opinion of the Court of Auditors <DiscourseConnective annotation_id="36235" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that we will <DiscourseConnective annotation_id="36252" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> be able to achieve a rapid conclusion in this respect.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39903">Tout d'abord</DiscourseConnective>, nous espérons recevoir <DiscourseConnective annotation_id="39940">bientôt</DiscourseConnective> l'avis de la Cour des comptes, ce qui nous permettra d'aboutir à une conclusion rapide <DiscourseConnective annotation_id="40035">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36317" docOffset="237">
      <en>Secondly, it was said here today by a Member that there were some European political parties that would be excluded from the scope of the new regulations: that is not the case <Alignment alignment="40201" annotation_id="36493">
          <DiscourseConnective annotation_id="36493" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> all are eligible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40048">Ensuite</DiscourseConnective>, un député a déclaré aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="40089">que</DiscourseConnective> certains partis politiques européens seraient exclus du cadre des nouveaux règlements: ce n'est pas le cas, <Alignment alignment="36493" annotation_id="40201">
          <DiscourseConnective annotation_id="40201" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous sont éligibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36514" docOffset="238">
      <en>Finally, I want to very sincerely reiterate our commitment to do everything we can to conclude this process by the end of the year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40226">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais répéter notre volonté sincère de faire tout ce qui est en notre pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="40317">pour conclure</DiscourseConnective> ce processus d'ici la fin de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36646" id="291" name="Jo Leinen">
    <ParallelChunk annotation_id="36646" docOffset="239">
      <en>rapporteur. - (DE) Madam President, the Council has just stated that there is broad agreement on the content of this Regulation.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) Madame la Présidente, le Conseil vient juste de déclarer <DiscourseConnective annotation_id="40445">qu'</DiscourseConnective>il existait un large consensus sur le contenu de ce règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36775" docOffset="240">
      <en>On Thursday, prior to the vote on this item, I will propose that the vote be postponed, <Alignment alignment="40578" annotation_id="36863">
          <Alignment alignment="40578" annotation_id="36863">
            <DiscourseConnective annotation_id="36863" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can get an agreement at first reading before the end of this year, probably at the December part-session.</en>
      <fr>Jeudi, <DiscourseConnective annotation_id="40518">avant</DiscourseConnective> le vote sur ce point, je proposerai le report du vote <Alignment alignment="22437" annotation_id="40578">
          <Alignment alignment="36863" annotation_id="40578">
            <DiscourseConnective annotation_id="40578" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions avoir un accord <DiscourseConnective annotation_id="40618">en</DiscourseConnective> première lecture <DiscourseConnective annotation_id="40638">avant</DiscourseConnective> la fin de l'année, probablement lors de la session de décembre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36980" id="292" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="36980" docOffset="241">
      <en>I have noted the information you have given us, Mr Leinen, <DiscourseConnective annotation_id="37039" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we shall finish our debate with a contribution from Commissioner Wallström.</en>
      <fr>J'ai pris note de cette information, M. Leinen. Nous allons à présent clôturer ce débat par une intervention de la commissaire Wallström.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37119" id="293" name="Margot Wallström">
    <ParallelChunk annotation_id="37119" docOffset="242">
      <en>Vice-President of the Commission. - Madam President, Mr Lobo Antunes, I definitely think that you should take all the credit that you deserve for hopefully being able to conclude this particular file before the end of the year.</en>
      <fr>vice-présidente de la Commission. - Madame la Présidente, Monsieur Lobo Antunes, je pense véritablement <DiscourseConnective annotation_id="40950">que</DiscourseConnective> vous devriez vous octroyer tout le crédit qui vous revient <DiscourseConnective annotation_id="41013">pour</DiscourseConnective> pouvoir, espérons-le, clôturer ce dossier particulier <DiscourseConnective annotation_id="41072">avant</DiscourseConnective> la fin de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37347" docOffset="243">
      <en>
        <Alignment alignment="41097" annotation_id="37347">
          <DiscourseConnective annotation_id="37347" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we should have a glass of wine, or port, to celebrate what the Portuguese Presidency has achieved on this very important file.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37347" annotation_id="41097">
          <DiscourseConnective annotation_id="41097" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense que nous devrions nous servir un verre de vin, <DiscourseConnective annotation_id="41162">ou</DiscourseConnective> de porto, <DiscourseConnective annotation_id="41175">pour</DiscourseConnective> célébrer le travail de la présidence portugaise dans ce dossier très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37487" docOffset="244">
      <en>
        <Alignment alignment="41260" annotation_id="37487">
          <DiscourseConnective annotation_id="37487" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Helmer had remained in plenary, I would have turned to him and said that he is a living proof of how European democracy works <Alignment alignment="41423" annotation_id="37619">
          <DiscourseConnective annotation_id="37619" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> European taxpayers pay his salary to be here to oppose, to be against the European Union and all the rest of us.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37487" annotation_id="41260">
          <DiscourseConnective annotation_id="41260" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Helmer était resté <DiscourseConnective annotation_id="41285">en</DiscourseConnective> plénière, je me serais adressée <DiscourseConnective annotation_id="41320">à</DiscourseConnective> lui pour lui <DiscourseConnective annotation_id="41335">dire qu'</DiscourseConnective>il est l'exemple vivant de la manière dont fonctionne la démocratie européenne, <Alignment alignment="37619" annotation_id="41423">
          <DiscourseConnective annotation_id="41423" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les contribuables européens paient son salaire <DiscourseConnective annotation_id="41474">pour qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="41485">soit</DiscourseConnective> réfractaire, qu'il s'oppose à l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="41539">et</DiscourseConnective> à chacun d'entre nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37740" docOffset="245">
      <en>We welcome him here, we accept him here <Alignment alignment="41618" annotation_id="37780">
          <DiscourseConnective annotation_id="37780" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> his voice is <Alignment alignment="41638" annotation_id="37801">
          <DiscourseConnective annotation_id="37801" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary in this debate.</en>
      <fr>Nous l'accueillons parmi nous, nous l'acceptons ici, <Alignment alignment="37780" annotation_id="41618">
          <DiscourseConnective annotation_id="41618" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa voix <DiscourseConnective annotation_id="41630">s'</DiscourseConnective>avère <Alignment alignment="37801" annotation_id="41638">
          <DiscourseConnective annotation_id="41638" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire au débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37832" docOffset="246">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="37832" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> those who oppose <Alignment alignment="41696" annotation_id="37852">
          <DiscourseConnective annotation_id="37852" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> play a very important role in this Chamber in the European political debate.</en>
      <fr>Ceux qui s'opposent jouent <Alignment alignment="37852" annotation_id="41696">
          <DiscourseConnective annotation_id="41696" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un rôle très important dans le débat politique européen au sein de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37934" docOffset="247">
      <en>This is exactly the idea behind giving all the political parties the possibility of forming and contributing to the European political foundation, to have a lively debate where both sides and all the different views can be expressed.</en>
      <fr>C'est exactement l'idée sous-jacente consistant à donner à tous les partis politiques la possibilité de former <DiscourseConnective annotation_id="41898">et</DiscourseConnective> de contribuer aux fondations politiques européennes, <DiscourseConnective annotation_id="41954">pour</DiscourseConnective> tenir un débat animé où chaque partie <DiscourseConnective annotation_id="41997">et</DiscourseConnective> toutes les vues différentes peuvent <DiscourseConnective annotation_id="42036">s'</DiscourseConnective>exprimer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38168" docOffset="248">
      <en>
        <Alignment alignment="42048" annotation_id="38168">
          <DiscourseConnective annotation_id="38168" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do it in an open and transparent way about the criteria, about the rules, about exactly what legal base to apply for all of this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14677" annotation_id="42048">
          <DiscourseConnective annotation_id="42048" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le faisons de manière ouverte <DiscourseConnective annotation_id="42086">et</DiscourseConnective> transparente quant aux critères, aux règles, à la base juridique <DiscourseConnective annotation_id="42154">à</DiscourseConnective> appliquer <DiscourseConnective annotation_id="42166">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42178">pour</DiscourseConnective> tout cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38305" docOffset="249">
      <en>There are no secrets in this particular proposal.</en>
      <fr>Cette proposition <DiscourseConnective annotation_id="42212">en particulier</DiscourseConnective> ne cache aucun secret.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38355" docOffset="250">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="38355" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> the situation is right now, all the 10 currently existing political parties at European level have set up political foundations which represent a very wide range of political views and programmes.</en>
      <fr>Dans l'état actuel des choses, l'ensemble des dix partis politiques existants au niveau européen a créé des fondations politiques qui représentent un très vaste éventail de vues <DiscourseConnective annotation_id="42428">et</DiscourseConnective> de programmes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38555" docOffset="251">
      <en>This can only stimulate this lively and diverse debate on European policy issues, <Alignment alignment="42550" annotation_id="38637">
          <DiscourseConnective annotation_id="38637" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will contribute to bringing Europe closer to its citizens.</en>
      <fr>Cela ne peut <DiscourseConnective annotation_id="42470">que</DiscourseConnective> stimuler ce débat animé <DiscourseConnective annotation_id="42498">et</DiscourseConnective> varié sur les questions de politique européenne, <Alignment alignment="38637" annotation_id="42550">
          <DiscourseConnective annotation_id="42550" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela contribuera <DiscourseConnective annotation_id="42570">à</DiscourseConnective> rapprocher l'Europe de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38703" id="294" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="38703" docOffset="252">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38725" docOffset="253">
      <en>The vote will take place on Thursday.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38763" docOffset="254">
      <en>Written declarations (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38795" id="295" name="Alexandra Dobolyi ">
    <ParallelChunk annotation_id="38795" docOffset="255">
      <en>in writing. - (HU) I feel that the Commission's recommendation is important <Alignment alignment="42769" annotation_id="38871">
          <DiscourseConnective annotation_id="38871" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> shows the way forward.</en>
      <fr>par écrit. - (HU) J'estime <DiscourseConnective annotation_id="42715">que</DiscourseConnective> la recommandation de la Commission est importante <Alignment alignment="38871" annotation_id="42769">
          <DiscourseConnective annotation_id="42769" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous montre la voie à suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38898" docOffset="256">
      <en>The European political parties play an important role in politics at European level.</en>
      <fr>Les partis politiques européens jouent un rôle clé dans la politique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38983" docOffset="257">
      <en>They have a big role not only in European political life but also in the creation of a European public sector in the broadest sense, <Alignment alignment="43055" annotation_id="39116">
          <DiscourseConnective annotation_id="39116" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that their role and the redefinition of their activities are topical.</en>
      <fr>Ils ont un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="42909">non seulement</DiscourseConnective> dans la vie politique européenne, <DiscourseConnective annotation_id="42957">mais aussi</DiscourseConnective> dans la création d'un secteur public européen au sens le plus large du terme. J'estime <Alignment alignment="14808" annotation_id="43055">
          <DiscourseConnective annotation_id="43055" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43060">que</DiscourseConnective> leur rôle <DiscourseConnective annotation_id="43074">et</DiscourseConnective> la redéfinition de leurs activités sont tout à fait d'actualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39196" docOffset="258">
      <en>It is a central question whether we should support the initiatives of these European political parties in the interests of encouraging citizens to participate consciously in the democratic life of the Union, and in its creation.</en>
      <fr>L'une des questions centrales est de savoir <DiscourseConnective annotation_id="43186">si</DiscourseConnective> nous devons soutenir les initiatives de ces partis politiques européens <DiscourseConnective annotation_id="43261">en vue d'</DiscourseConnective>encourager les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="43294">à</DiscourseConnective> participer en toute conscience <DiscourseConnective annotation_id="43327">à</DiscourseConnective> la vie démocratique de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="43360">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43363">à</DiscourseConnective> sa création.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39425" docOffset="259">
      <en>I trust that there is demand and an opportunity for measures to reinforce and extend political dialogue: ensuring the most widespread participation possible of citizens in the democratic life of the Union, not least including young people, in order to ensure that everyone is heard.</en>
      <fr>Je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="43390">qu'</DiscourseConnective>il existe une demande <DiscourseConnective annotation_id="43415">et</DiscourseConnective> une possibilité <DiscourseConnective annotation_id="43434">pour</DiscourseConnective> l'adoption de mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="43468">à</DiscourseConnective> renforcer <DiscourseConnective annotation_id="43480">et</DiscourseConnective> à étendre le dialogue politique: garantir la participation la plus large possible des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="43578">à</DiscourseConnective> la vie démocratique de l'Union, en incluant notamment les jeunes, <DiscourseConnective annotation_id="43646">afin de</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="43667">que</DiscourseConnective> chacun <DiscourseConnective annotation_id="43678">soit</DiscourseConnective> entendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39708" docOffset="260">
      <en>I would like to mention here that one of the political goals decided for the European Union is still the promotion and advancement of the creation of a European public life.</en>
      <fr>Je voudrais préciser ici <DiscourseConnective annotation_id="43717">que</DiscourseConnective> l'un des objectifs politiques décidés par l'Union européenne reste la promotion <DiscourseConnective annotation_id="43801">et</DiscourseConnective> le développement d'une vie publique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39882" docOffset="261">
      <en>In order to do this, one of the elements emphasised in the Commission's document is support for political foundations at European level that provide assistance or support and supplement the activities of groups of political parties that are close to them, through various initiatives such as, <Alignment alignment="44157" annotation_id="40175">
          <DiscourseConnective annotation_id="40175" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, organising European seminars, training and conferences.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43852">Pour ce faire</DiscourseConnective>, l'un des éléments soulignés dans le document de la Commission est le soutien aux fondations politiques au niveau européen, qui fournissent assistance <DiscourseConnective annotation_id="44017">ou</DiscourseConnective> soutien <DiscourseConnective annotation_id="44028">et</DiscourseConnective> complètent les activités des groupes des partis politiques proches d'elles, par le biais de diverses initiatives, telles <DiscourseConnective annotation_id="44152">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="26335" annotation_id="44157">
          <DiscourseConnective annotation_id="44157" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'organisation de séminaires, de formations <DiscourseConnective annotation_id="44214">et</DiscourseConnective> de conférences européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40244" docOffset="262">
      <en>Finally, European-level foundations like this can ensure an efficient financial framework for cooperation between national political foundations and teachers at European level, including other representatives of youth organisations and civil society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44243">Enfin</DiscourseConnective>, les fondations au niveau européen de ce type peuvent garantir un cadre financier efficace <DiscourseConnective annotation_id="44340">pour</DiscourseConnective> la coopération entre les fondations politiques nationales <DiscourseConnective annotation_id="44403">et</DiscourseConnective> les enseignants au niveau européen, <DiscourseConnective annotation_id="44442">de même que</DiscourseConnective> pour d'autres représentants d'organisations de la jeunesse <DiscourseConnective annotation_id="44513">et</DiscourseConnective> de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
