<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>1.</en>
    <fr>1.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Uganda: anti-homosexual draft legislation</en>
    <fr>Ouganda: projet de législation anti-homosexualité</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="45" id="850" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="45" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on six motions for a resolution on the anti-homosexual draft legislation in Uganda.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur les six propositions de résolution concernant le projet de législation anti-homosexualité <DiscourseConnective annotation_id="180">en</DiscourseConnective> Ouganda.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="157" id="225" name="Michael Cashman">
    <ParallelChunk annotation_id="157" docOffset="3">
      <en>author. - Mr President, I crave the House's indulgence, <DiscourseConnective annotation_id="213" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we can move away from points of order and to the issue of discrimination.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Monsieur le Président, je prie ce Parlement de bien vouloir être indulgent et de nous laisser quitter les motions de procédures pour passer au thème de la discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="290" docOffset="4">
      <en>There is currently a bill before the Ugandan Parliament, <DiscourseConnective annotation_id="347" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> some argue: what is it to do with us?</en>
      <fr>Un projet de loi a été soumis au Parlement ougandais: en quoi cela nous concerne-t-il?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="389" docOffset="5">
      <en>Breaches of international obligations, the Cotonou agreement and breaches of human rights - <Alignment alignment="17754" annotation_id="481">
          <DiscourseConnective annotation_id="481" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have always shown - have everything to do with us.</en>
      <fr>Le non-respect des obligations internationales et de l'accord de Cotonou <DiscourseConnective annotation_id="538">et</DiscourseConnective> les violations des droits de l'homme - <Alignment alignment="481" annotation_id="580">
          <DiscourseConnective annotation_id="580" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons toujours prouvé - nous concernent pleinement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="538" docOffset="6">
      <en>This bill's provisions are draconian <DiscourseConnective annotation_id="575" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> among them, let me inform the House, are: any person alleged to be homosexual would be at risk of life imprisonment or in some circumstances the death penalty; any parent who does not denounce their lesbian daughter or gay son to the authorities would face fines and probably three years in prison; any teacher who does not report a lesbian or gay pupil to the authorities within 24 hours would face the same penalties; any landlord or landlady who happens to give housing to a 'suspected' homosexual would risk seven years of imprisonment.</en>
      <fr>Les dispositions de ce projet de loi sont draconiennes. Parmi celles-ci, <DiscourseConnective annotation_id="718">pour</DiscourseConnective> l'information du Parlement, figurent: toute personne soupçonnée d'homosexualité serait passible d'emprisonnement <DiscourseConnective annotation_id="836">à</DiscourseConnective> vie ou, dans certaines circonstances, de la peine de mort; tout parent qui ne dénonce pas aux autorités son fils <DiscourseConnective annotation_id="951">ou</DiscourseConnective> sa fille gay serait passible d'amendes, voire de trois ans d'emprisonnement; tout enseignant qui ne dénonce pas aux autorités un élève gay dans les 24 heures <DiscourseConnective annotation_id="1112">s'</DiscourseConnective>expose aux mêmes sanctions; tout propriétaire acceptant de loger un homosexuel "présumé" s'exposerait à sept ans d'emprisonnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1120" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="2741" annotation_id="1120">
          <DiscourseConnective annotation_id="1120" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the bill threatens to punish or ruin the reputation of anyone who works with a gay or lesbian population, such as medical doctors working on AIDS and HIV, civil society leaders active in the fields of sexual and reproductive health, hence, further undermining public health efforts to counter the spread of HIV.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1120" annotation_id="1245">
          <DiscourseConnective annotation_id="1245" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le projet de loi menace de punir <DiscourseConnective annotation_id="1287">ou</DiscourseConnective> de détruire la réputation des personnes travaillant avec la population gay <DiscourseConnective annotation_id="1365">ou</DiscourseConnective> lesbienne, <DiscourseConnective annotation_id="1379">notamment</DiscourseConnective> les docteurs luttant contre le sida <DiscourseConnective annotation_id="1425">et</DiscourseConnective> le VIH, les dirigeants de la société civile actifs dans le domaine de la santé génésique <DiscourseConnective annotation_id="1517">et</DiscourseConnective> sexuelle, sapant encore davantage les efforts de santé publique visant <DiscourseConnective annotation_id="1591">à</DiscourseConnective> lutter contre la propagation du VIH.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1443" docOffset="8">
      <en>It is vital that this afternoon in this House we put aside our prejudices <Alignment alignment="2205" annotation_id="1517">
          <DiscourseConnective annotation_id="1517" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we defend those who have no one left to defend them.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="1647">que</DiscourseConnective> cet après-midi, dans ce Parlement, nous mettions de côté nos différends <Alignment alignment="7990" annotation_id="1723">
          <DiscourseConnective annotation_id="1723" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous défendions ceux qui n'ont plus personne <DiscourseConnective annotation_id="1775">pour</DiscourseConnective> les défendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1574" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="40417" annotation_id="1574">
          <DiscourseConnective annotation_id="1574" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I warmly welcome the statement by the Commissioner on Development and Humanitarian Aid, Commissioner De Gucht, statements from the British, French and Swedish Governments as well as President Obama and the Chair and Vice-Chair of the US House of Representatives' Committee on Foreign Affairs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1574" annotation_id="1794">
          <DiscourseConnective annotation_id="1794" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'accueille très favorablement la déclaration du commissaire au développement <DiscourseConnective annotation_id="1887">et</DiscourseConnective> à l'aide humanitaire, Karel De Gucht, les déclarations des gouvernements britannique, français <DiscourseConnective annotation_id="1985">et</DiscourseConnective> suédois <DiscourseConnective annotation_id="1996">ainsi</DiscourseConnective> que celles du président Obama <DiscourseConnective annotation_id="2032">et</DiscourseConnective> du président <DiscourseConnective annotation_id="2048">et</DiscourseConnective> du vice-président de la commission des affaires étrangères de la Chambre des représentants des États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1878" docOffset="10">
      <en>I urge the House to give this the high importance which it deserves and to speak out for those in Uganda who currently are not being heard.</en>
      <fr>Je prie le Parlement d'accorder à ce sujet toute l'importance <DiscourseConnective annotation_id="2220">qu'</DiscourseConnective>il mérite <DiscourseConnective annotation_id="2233">et</DiscourseConnective> de s'exprimer au nom des personnes qui ne peuvent pas se faire entendre actuellement <DiscourseConnective annotation_id="2321">en</DiscourseConnective> Ouganda.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2018" id="227" name="Marietje Schaake">
    <ParallelChunk annotation_id="2018" docOffset="11">
      <en>author. - Mr President, last September, a member of the Ugandan Parliament introduced an 'anti-homosexuality bill'.</en>
      <fr>auteure. - (EN) Monsieur le Président, en septembre dernier, un membre du Parlement ougandais a proposé un "projet de loi contre l'homosexualité".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2134" docOffset="12">
      <en>This bill would criminalise homosexuality, leading to punishment by imprisonment and even the death penalty.</en>
      <fr>Ce projet vise à criminaliser l'homosexualité et <DiscourseConnective annotation_id="2529">à</DiscourseConnective> la punir de peines de prison <DiscourseConnective annotation_id="2560">et même</DiscourseConnective> de la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2243" docOffset="13">
      <en>This would not only apply to these alleged criminals but also to those who failed to report these so-called crimes, <Alignment alignment="16651" annotation_id="2359">
          <DiscourseConnective annotation_id="2359" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> who support human rights and other work in Uganda.</en>
      <fr>Cela ne s'appliquerait pas seulement aux "coupables" d'homosexualité, <DiscourseConnective annotation_id="2659">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2664">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2674">à</DiscourseConnective> ceux qui ne dénoncent pas ces prétendus crimes <Alignment alignment="2359" annotation_id="2723">
          <DiscourseConnective annotation_id="2723" sense="Expansion.Alternative">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à ceux qui soutiennent les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="2771">et</DiscourseConnective> les autres actions sur ce thème en Ouganda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2413" docOffset="14">
      <en>Our concern is that this would violate freedom of sexual orientation as well as freedom of expression, which are human rights: they are not just European values but universal values.</en>
      <fr>Nous sommes inquiets, <DiscourseConnective annotation_id="2840">car</DiscourseConnective> cette loi constituerait une violation à la liberté d'orientation sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="2918">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la liberté d'expression, qui sont des droits de l'homme: ce ne sont pas seulement des valeurs européennes, <DiscourseConnective annotation_id="3036">mais</DiscourseConnective> bien des valeurs universelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2596" docOffset="15">
      <en>We <Alignment alignment="27675" annotation_id="2599">
          <DiscourseConnective annotation_id="2599" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reject the death penalty as a whole and want to join the international community in its concern for NGOs which may have to cancel their activities working in Uganda.</en>
      <fr>Nous rejetons <Alignment alignment="2599" annotation_id="3086">
          <DiscourseConnective annotation_id="3086" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3096">en</DiscourseConnective> bloc la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="3121">et</DiscourseConnective> voulons nous joindre aux préoccupations exprimées par la communauté internationale au sujet des ONG qui pourraient devoir interrompre leurs activités <DiscourseConnective annotation_id="3274">en</DiscourseConnective> Ouganda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2770" docOffset="16">
      <en>We <Alignment alignment="22275" annotation_id="2773">
          <DiscourseConnective annotation_id="2773" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> join President Obama and others in the international community who have called for this bill not to be approved and for the review of any laws that would criminalise homosexuality in Uganda.</en>
      <fr>Nous nous joignons <Alignment alignment="2773" annotation_id="3305">
          <DiscourseConnective annotation_id="3305" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> au président Obama <DiscourseConnective annotation_id="3329">et</DiscourseConnective> à d'autres acteurs de la communauté internationale qui ont réclamé la non-adoption de ce projet de loi <DiscourseConnective annotation_id="3435">et</DiscourseConnective> le réexamen de toute loi criminalisant l'homosexualité <DiscourseConnective annotation_id="3493">en</DiscourseConnective> Ouganda.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2974" id="229" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="2974" docOffset="17">
      <en>author. - Mr President, Uganda is a deeply Christian country where traditional values hold sway.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Monsieur le Président, l'Ouganda est un pays profondément chrétien où les valeurs traditionnelles restent prédominantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3071" docOffset="18">
      <en>Homosexuality is illegal in Uganda <Alignment alignment="39182" annotation_id="3106">
          <DiscourseConnective annotation_id="3106" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is in many African countries.</en>
      <fr>L'homosexualité est illégale <DiscourseConnective annotation_id="3670">en</DiscourseConnective> Ouganda, <Alignment alignment="3106" annotation_id="3682">
          <DiscourseConnective annotation_id="3682" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans de nombreux pays africains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3142" docOffset="19">
      <en>We must, of course, be sensitive about forcing our more liberal and tolerant values on others, <Alignment alignment="20348" annotation_id="3237">
          <DiscourseConnective annotation_id="3237" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can sometimes be counterproductive.</en>
      <fr>Nous devons bien entendu faire attention de ne pas imposer nos valeurs libérales <DiscourseConnective annotation_id="3802">et</DiscourseConnective> tolérantes aux autres, <Alignment alignment="7832" annotation_id="3828">
          <DiscourseConnective annotation_id="3828" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela peut parfois se révéler contre-productif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3284" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="41531" annotation_id="3284">
          <DiscourseConnective annotation_id="3284" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should not be afraid to speak out against this outrageous bill, <Alignment alignment="43034" annotation_id="3355">
          <DiscourseConnective annotation_id="3355" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clearly a draconian and hugely disproportionate piece of legislation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3284" annotation_id="3879">
          <DiscourseConnective annotation_id="3879" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas craindre <DiscourseConnective annotation_id="3912">pour autant</DiscourseConnective> de dénoncer ce projet de loi scandaleux, <Alignment alignment="3355" annotation_id="3965">
          <DiscourseConnective annotation_id="3965" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="3972">s'</DiscourseConnective>agit de toute évidence d'un acte législatif draconien <DiscourseConnective annotation_id="4028">et</DiscourseConnective> tout à fait disproportionné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3439" docOffset="21">
      <en>It would not only be seriously detrimental to the safety and freedom of homosexuals in Uganda, <Alignment alignment="4156" annotation_id="3534">
          <DiscourseConnective annotation_id="3534" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would <Alignment alignment="13447" annotation_id="3547">
          <DiscourseConnective annotation_id="3547" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> tarnish the image of Uganda throughout the world and make it into a pariah.</en>
      <fr>Il ne nuirait pas seulement gravement <DiscourseConnective annotation_id="4098">à</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="4112">et</DiscourseConnective> à la liberté des homosexuels <DiscourseConnective annotation_id="4144">en</DiscourseConnective> Ouganda, <Alignment alignment="3534" annotation_id="4156">
          <DiscourseConnective annotation_id="4156" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ternirait <Alignment alignment="16895" annotation_id="4174">
          <DiscourseConnective annotation_id="4174" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'image de l'Ouganda dans le monde entier, <DiscourseConnective annotation_id="4227">en</DiscourseConnective> faisant du pays un paria.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3628" docOffset="22">
      <en>Uganda has made many great strides in the past two decades <Alignment alignment="24282" annotation_id="3687">
          <DiscourseConnective annotation_id="3687" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in some ways, can be seen as a model for Africa's development.</en>
      <fr>L'Ouganda a remarquablement relevé de nombreux défis ces vingt dernières années <Alignment alignment="3687" annotation_id="4336">
          <DiscourseConnective annotation_id="4336" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> peut, sous certains angles, être considéré <DiscourseConnective annotation_id="4382">comme</DiscourseConnective> un modèle de développement africain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3755" docOffset="23">
      <en>Why should Uganda's parliamentarians choose to throw all that goodwill away?</en>
      <fr>Pourquoi les parlementaires ougandais choisiraient-ils de mettre fin à cette bonne volonté?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3832" docOffset="24">
      <en>Why should they seek to place their country alongside brutal Iran, which regularly executes homosexuals in public?</en>
      <fr>Pourquoi voudraient-ils mettre leur pays au <DiscourseConnective annotation_id="4561">même</DiscourseConnective> niveau que le brutal Iran, qui exécute régulièrement des homosexuels <DiscourseConnective annotation_id="4635">en</DiscourseConnective> public?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3947" docOffset="25">
      <en>Let us hope that, through our mutual outrage - in this House and in many other parliaments throughout the world - at this piece of brutal legislation, we can convince the Ugandan President to veto it.</en>
      <fr>Espérons <DiscourseConnective annotation_id="4655">qu'en</DiscourseConnective> exprimant notre indignation commune - dans ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="4717">et</DiscourseConnective> dans bien d'autres parlements du monde entier - face <DiscourseConnective annotation_id="4773">à</DiscourseConnective> cet acte législatif brutal, nous pourrons convaincre le président ougandais d'y opposer son veto.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4148" id="231" language="DE" name="Ulrike Lunacek">
    <ParallelChunk annotation_id="4148" docOffset="26">
      <en>Mr President, some of the previous speakers have given details of this legislation which is now before the Ugandan Parliament.</en>
      <fr>Monsieur le Président, certains des précédents orateurs ont donné des détails sur l'acte législatif qui a été soumis au Parlement ougandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4275" docOffset="27">
      <en>I would like to tell you a brief story.</en>
      <fr>Je voudrais vous raconter rapidement une histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4315" docOffset="28">
      <en>Around four to five years ago, I was in Kampala and one evening I met a group of lesbians, gay men and transgender people in a pizza restaurant, where the owner allowed the meeting to take place.</en>
      <fr>Il y a quatre ou cinq ans, je me trouvais <DiscourseConnective annotation_id="5107">à</DiscourseConnective> Kampala <DiscourseConnective annotation_id="5117">et</DiscourseConnective>, un soir, j'ai rencontré un groupe de lesbiennes, de gays <DiscourseConnective annotation_id="5178">et</DiscourseConnective> de transsexuels dans une pizzeria, où le propriétaire leur avait permis de se réunir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4511" docOffset="29">
      <en>On the same evening, a government minister said that raids would, in future, take place on any places where lesbians, gay men and transgender people met.</en>
      <fr>Ce <DiscourseConnective annotation_id="5270">même</DiscourseConnective> soir, un ministre d'État a indiqué <DiscourseConnective annotation_id="5310">que</DiscourseConnective> des perquisitions auraient dorénavant lieu dans tous les endroits où se réunissent les lesbiennes, les gays <DiscourseConnective annotation_id="5422">et</DiscourseConnective> les transsexuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4665" docOffset="30">
      <en>I was <DiscourseConnective annotation_id="4671" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective> worried that evening, <Alignment alignment="5478" annotation_id="4700">
          <DiscourseConnective annotation_id="4700" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> were the Ugandan lesbians and gay men.</en>
      <fr>J'étais assez inquiète ce soir-là, <Alignment alignment="10551" annotation_id="5478">
          <DiscourseConnective annotation_id="5478" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'étaient tous les gays <DiscourseConnective annotation_id="5508">et</DiscourseConnective> les lesbiennes ougandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4742" docOffset="31">
      <en>Luckily nothing happened, <Alignment alignment="27085" annotation_id="4768">
          <DiscourseConnective annotation_id="4768" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it marked the beginning of increasing homophobia in Uganda.</en>
      <fr>Heureusement, rien ne s'est passé, <Alignment alignment="12513" annotation_id="5572">
          <DiscourseConnective annotation_id="5572" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce soir-là a marqué le début de la montée de l'homophobie <DiscourseConnective annotation_id="5635">en</DiscourseConnective> Ouganda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4832" docOffset="32">
      <en>Now proposed legislation has been introduced which will not only make homosexuality a crime, <Alignment alignment="5256" annotation_id="4925">
          <DiscourseConnective annotation_id="4925" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is already the case, but will <Alignment alignment="23382" annotation_id="4958">
          <DiscourseConnective annotation_id="4958" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make it subject to the death penalty.</en>
      <fr>La loi qui est aujourd'hui proposée ne va pas seulement faire de l'homosexualité un crime, <Alignment alignment="4925" annotation_id="5738">
          <DiscourseConnective annotation_id="5738" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="5748">déjà</DiscourseConnective> le cas, <DiscourseConnective annotation_id="5761">mais</DiscourseConnective> elle va <Alignment alignment="1607" annotation_id="5774">
          <DiscourseConnective annotation_id="5774" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la rendre passible de la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5001" docOffset="33">
      <en>So many African Heads of State, including Museveni, have done a lot for their countries, <Alignment alignment="5451" annotation_id="5090">
          <DiscourseConnective annotation_id="5090" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> to say on this basis that homosexuality is un-African is simply wrong.</en>
      <fr>De nombreux chefs d'État africains, dont Musevini, ont fait énormément <DiscourseConnective annotation_id="5895">pour</DiscourseConnective> leur pays, <Alignment alignment="4097" annotation_id="5911">
          <DiscourseConnective annotation_id="5911" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> déclarer sur cette base <DiscourseConnective annotation_id="5940">que</DiscourseConnective> l'homosexualité est contraire à l'Afrique est tout <DiscourseConnective annotation_id="5995">simplement</DiscourseConnective> faux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5165" docOffset="34">
      <en>Homosexuality has existed in all cultures on all continents throughout all periods of history <Alignment alignment="44877" annotation_id="5259">
          <DiscourseConnective annotation_id="5259" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will continue to exist, regardless of what legislation is passed.</en>
      <fr>L'homosexualité a existé dans toutes les cultures, sur tous les continents et dans toutes les périodes de l'histoire <Alignment alignment="5259" annotation_id="6129">
          <DiscourseConnective annotation_id="6129" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle continuera d'exister, quelles que soient les lois adoptées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5332" docOffset="35">
      <en>I am pleased that we have succeeded in introducing a joint resolution supported by almost all the groups, <Alignment alignment="15351" annotation_id="5438">
          <DiscourseConnective annotation_id="5438" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important to express our opposition to the legislation and to support lesbians, gay men and transgender people in Uganda.</en>
      <fr>Je suis heureuse <DiscourseConnective annotation_id="6214">que</DiscourseConnective> nous soyons parvenus <DiscourseConnective annotation_id="6239">à</DiscourseConnective> présenter une résolution commune soutenue par la plupart des groupes, <Alignment alignment="8239" annotation_id="6311">
          <DiscourseConnective annotation_id="6311" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est important d'exprimer notre opposition <DiscourseConnective annotation_id="6360">à</DiscourseConnective> cette loi <DiscourseConnective annotation_id="6372">et</DiscourseConnective> de soutenir les gays, les lesbiennes <DiscourseConnective annotation_id="6412">et</DiscourseConnective> les transsexuels d'Ouganda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5574" docOffset="36">
      <en>We must not allow them to be subjected to hate laws and stand by and say nothing.</en>
      <fr>Nous ne devons pas les laisser <DiscourseConnective annotation_id="6474">en</DiscourseConnective> proie aux lois haineuses <DiscourseConnective annotation_id="6502">en</DiscourseConnective> restant sans rien dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5656" docOffset="37">
      <en>We in the European Union have an obligation to uphold human rights all over the world and to remind the members of the Ugandan Parliament that the Cotonou Agreement, <DiscourseConnective annotation_id="5822" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, states that human dignity and human rights apply to everyone and must be defended by everyone.</en>
      <fr>Nous, au sein de l'Union européenne, avons l'obligation de défendre les droits de l'homme dans le monde entier <DiscourseConnective annotation_id="6640">et</DiscourseConnective> de rappeler aux membres du Parlement ougandais <DiscourseConnective annotation_id="6690">que</DiscourseConnective> l'accord de Cotonou, entre autres, dispose <DiscourseConnective annotation_id="6737">que</DiscourseConnective> la dignité humaine <DiscourseConnective annotation_id="6760">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme s'appliquent <DiscourseConnective annotation_id="6798">à</DiscourseConnective> tout le monde <DiscourseConnective annotation_id="6814">et</DiscourseConnective> doivent être défendus par tout le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5930" docOffset="38">
      <en>I <Alignment alignment="6867" annotation_id="5932">
          <DiscourseConnective annotation_id="5932" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that the resolution that we have presented will be adopted in its entirety, <Alignment alignment="20692" annotation_id="6018">
          <DiscourseConnective annotation_id="6018" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important for organisations which defend the rights of lesbians, gay men and transgender people in Uganda to be supported, including by the European Union.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="9017" annotation_id="6867">
          <DiscourseConnective annotation_id="6867" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6873">que</DiscourseConnective> la résolution <DiscourseConnective annotation_id="6891">que</DiscourseConnective> nous avons présentée sera adoptée dans sa totalité, <Alignment alignment="6018" annotation_id="6947">
          <DiscourseConnective annotation_id="6947" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est important <DiscourseConnective annotation_id="6968">que</DiscourseConnective> les organisations défendant les droits des gays, des lesbiennes <DiscourseConnective annotation_id="7036">et</DiscourseConnective> des transsexuels <DiscourseConnective annotation_id="7056">en</DiscourseConnective> Ouganda soient soutenues, <DiscourseConnective annotation_id="7085">notamment</DiscourseConnective> par l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6188" id="233" language="FR" name="Michèle Striffler">
    <ParallelChunk annotation_id="6188" docOffset="39">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, to answer the question, 'Why should the European Parliament concern itself with this issue?', I would say that the anti-homosexual legislation submitted to the Ugandan Parliament shows complete disregard for fundamental freedoms and absolutely must not be adopted.</en>
      <fr>auteure. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, à la question "pourquoi le Parlement européen doit-il s'occuper de cette question?", je dirais <DiscourseConnective annotation_id="7290">que</DiscourseConnective> le projet de loi anti-homosexualité soumis au parlement ougandais bafoue les libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="7394">et</DiscourseConnective> ne doit absolument pas être approuvé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6503" docOffset="40">
      <en>The Ugandan legislation in force already criminalises homosexuality.</en>
      <fr>La législation ougandaise <DiscourseConnective annotation_id="7461">en</DiscourseConnective> vigueur criminalise <DiscourseConnective annotation_id="7484">déjà</DiscourseConnective> l'homosexualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6572" docOffset="41">
      <en>For years, NGOs have been sounding the alarm about the violence committed against these groups.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7506">Depuis</DiscourseConnective> des années, les ONG tirent la sonnette d'alarme sur les violences commises à l'égard de ces populations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6668" docOffset="42">
      <en>The fact is, <Alignment alignment="13136" annotation_id="6681">
          <DiscourseConnective annotation_id="6681" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new law is adopted in January 2010, it will exacerbate the situation and make homosexual acts punishable by life imprisonment or by the death penalty for homosexuals who are HIV positive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7618">Or</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="6681" annotation_id="7622">
          <DiscourseConnective annotation_id="7622" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la nouvelle loi était adoptée <DiscourseConnective annotation_id="7655">en</DiscourseConnective> janvier 2010, elle aggraverait la situation <DiscourseConnective annotation_id="7702">et</DiscourseConnective> condamnerait les actes homosexuels par la prison à vie <DiscourseConnective annotation_id="7760">ou</DiscourseConnective> par la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="7784">pour</DiscourseConnective> les homosexuels séropositifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6876" docOffset="43">
      <en>This law would <Alignment alignment="12997" annotation_id="6891">
          <DiscourseConnective annotation_id="6891" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a major obstacle to the fight against AIDS.</en>
      <fr>Cette loi serait <Alignment alignment="6751" annotation_id="7836">
          <DiscourseConnective annotation_id="7836" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un obstacle majeur <DiscourseConnective annotation_id="7865">à</DiscourseConnective> la lutte contre le sida.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6943" docOffset="44">
      <en>There are other laws against homosexuals in Africa.</en>
      <fr>Il existe d'autres lois contre les homosexuels <DiscourseConnective annotation_id="7939">en</DiscourseConnective> Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6995" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="27287" annotation_id="6995">
          <DiscourseConnective annotation_id="6995" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this one is exceptional <Alignment alignment="2594" annotation_id="7028">
          <DiscourseConnective annotation_id="7028" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10017" annotation_id="7037">
          <DiscourseConnective annotation_id="7037" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Cashman was saying, it forces citizens to report homosexual acts within 24 hours.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7703" annotation_id="7951">
          <DiscourseConnective annotation_id="7951" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, celle-ci est particulière <Alignment alignment="8552" annotation_id="7988">
          <DiscourseConnective annotation_id="7988" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle oblige les citoyens, <Alignment alignment="7037" annotation_id="8018">
          <DiscourseConnective annotation_id="8018" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le disait M. Cashman, <DiscourseConnective annotation_id="8046">à</DiscourseConnective> dénoncer dans les vingt-quatre heures les faits homosexuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7125" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="8109" annotation_id="7125">
          <DiscourseConnective annotation_id="7125" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are the doctor, parent or teacher of a homosexual, you have to report him or her to the police, or face a prison term.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6194" annotation_id="8109">
          <DiscourseConnective annotation_id="8109" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous êtes le médecin, le parent, ou l'enseignant d'un homosexuel, vous devez le dénoncer <DiscourseConnective annotation_id="8201">à</DiscourseConnective> la police, sous peine d'aller en prison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7251" docOffset="47">
      <en>
        <Alignment alignment="4751" annotation_id="7251">
          <DiscourseConnective annotation_id="7251" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this bill criminalises the legitimate work of non-governmental organisations, international donors and humanitarian associations which strive to defend and promote human rights in Uganda.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11213" annotation_id="8244">
          <DiscourseConnective annotation_id="8244" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette proposition de loi érige en infraction le travail légitime des organisations non gouvernementales, donateurs internationaux, associations humanitaires, qui œuvrent <DiscourseConnective annotation_id="8423">à</DiscourseConnective> la défense <DiscourseConnective annotation_id="8436">et</DiscourseConnective> à la promotion des droits humains <DiscourseConnective annotation_id="8473">en</DiscourseConnective> Ouganda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7452" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="31314" annotation_id="7452">
          <DiscourseConnective annotation_id="7452" sense="Temporal.Synchrony">As soon as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was presented to the government in Kampala, this bill was strongly condemned by human rights defenders throughout the world, by several states, including France, the United States ...</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1416" annotation_id="8485">
          <DiscourseConnective annotation_id="8485" sense="Temporal.Synchrony">Aussitôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> présenté au parlement de Kampala, ce projet de loi a été fortement condamné par les défenseurs des droits de l'homme du monde entier et par plusieurs États dont la France, les États-Unis, ...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7650" docOffset="49">
      <en>(The President interrupted the speaker)</en>
      <fr>(Le Président interrompt l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7690" docOffset="50">
      <en>and by the European Commissioner for Development, Mr De Gucht.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8723">ainsi</DiscourseConnective> que par le commissaire européen au développement, M. De Gucht.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7753" docOffset="51">
      <en>Uganda must respect its obligations in accordance with international humanitarian law and with the Cotonou Agreement.</en>
      <fr>L'Ouganda doit respecter les obligations qui sont les siennes <DiscourseConnective annotation_id="8854">en</DiscourseConnective> vertu du droit international humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="8898">et</DiscourseConnective> de l'accord de Cotonou.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7871" docOffset="52">
      <en>Should the situation continue, the European Union must, as a matter of urgency, make representations to the Ugandan authorities and rethink its involvement with Uganda.</en>
      <fr>Il est urgent que l'Union européenne entreprenne des démarches auprès des autorités ougandaises <DiscourseConnective annotation_id="9021">et</DiscourseConnective> reconsidère ses engagements avec l'Ouganda <DiscourseConnective annotation_id="9067">si</DiscourseConnective> la situation devait perdurer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8040" id="234" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="8040" docOffset="53">
      <en>Mrs Striffler, you had a further 12 seconds.</en>
      <fr>Madame Striffler, vous aviez <DiscourseConnective annotation_id="9129">encore</DiscourseConnective> 12 secondes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8085" docOffset="54">
      <en>You could have read slightly more slowly <DiscourseConnective annotation_id="8126" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8130" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> more of your fellow Members would have benefited from an even better translation.</en>
      <fr>Vous auriez pu lire un peu plus lentement, ce qui aurait permis <DiscourseConnective annotation_id="9213">à</DiscourseConnective> vos collègues de bénéficier d'une meilleure traduction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8217" docOffset="55">
      <en>I advise Members who read their speeches to give them to the interpreters in advance, <Alignment alignment="15649" annotation_id="8303">
          <DiscourseConnective annotation_id="8303" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this helps to improve the quality of the interpreting.</en>
      <fr>Je conseille aux députés qui lisent leurs déclarations de les transmettre <DiscourseConnective annotation_id="9345">à</DiscourseConnective> l'avance aux interprètes, <Alignment alignment="7367" annotation_id="9373">
          <DiscourseConnective annotation_id="9373" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela permet d'améliorer la qualité de l'interprétation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8361" id="235" language="PL" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="8361" docOffset="56">
      <en>Mr President, some people think we should not get involved with this, <Alignment alignment="32384" annotation_id="8431">
          <DiscourseConnective annotation_id="8431" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> defence of the rights of homosexuals is an unjustified extension of human rights.</en>
      <fr>Monsieur le Président, certaines personnes pensent que nous ne devrions pas nous mêler de cette affaire, <Alignment alignment="8431" annotation_id="9538">
          <DiscourseConnective annotation_id="9538" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la défendre des droits des homosexuels constitue une extension injustifiée des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8521" docOffset="57">
      <en>This is a misunderstanding.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="9643">s'</DiscourseConnective>agit là d'une erreur de compréhension.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8549" docOffset="58">
      <en>The Universal Declaration of Human Rights recognised that human rights include every person <DiscourseConnective annotation_id="8641" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> no one must be excluded.</en>
      <fr>La déclaration universelle des droits de l'homme reconnaît <DiscourseConnective annotation_id="9743">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme visent absolument tous les individus, <DiscourseConnective annotation_id="9807">sans</DiscourseConnective> aucune exception.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8670" docOffset="59">
      <en>A ban on discrimination because of sexual orientation is nothing new.</en>
      <fr>Les interdictions de discriminations sur la base de l'orientation sexuelle ne sont pas nouvelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8740" docOffset="60">
      <en>The problem is that not everyone wants to recognise this kind of discrimination as a violation of human rights.</en>
      <fr>Le problème est <DiscourseConnective annotation_id="9944">que</DiscourseConnective> tout le monde ne souhaite pas reconnaître ce genre de discrimination <DiscourseConnective annotation_id="10017">comme</DiscourseConnective> une violation des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8852" docOffset="61">
      <en>In Uganda and some other African countries, there are voices saying that our interest in this subject is an expression of neo-colonialism, <Alignment alignment="23456" annotation_id="8991">
          <DiscourseConnective annotation_id="8991" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we are interfering in matters which are none of our concern.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10060">En</DiscourseConnective> Ouganda <DiscourseConnective annotation_id="10071">et</DiscourseConnective> dans certains autres pays africains, certaines voix s'élèvent pour <DiscourseConnective annotation_id="10141">dire que</DiscourseConnective> notre intérêt <DiscourseConnective annotation_id="10164">pour</DiscourseConnective> ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="10178">s'</DiscourseConnective>apparente à une expression du néo-colonialisme, <Alignment alignment="8991" annotation_id="10228">
          <DiscourseConnective annotation_id="10228" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10231">que</DiscourseConnective> nous nous mêlons d'affaires qui ne nous concernent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9060" docOffset="62">
      <en>This, too, is a misunderstanding.</en>
      <fr>Ici <DiscourseConnective annotation_id="10295">encore</DiscourseConnective>, c'est mal nous comprendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9094" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="4139" annotation_id="9094">
          <DiscourseConnective annotation_id="9094" sense="Contingency.Cause.Reason">For</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about general, universal rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9094" annotation_id="10330">
          <DiscourseConnective annotation_id="10330" sense="Contingency.Cause.Reason">Car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons de droits généraux et universels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9146" docOffset="64">
      <en>This is not just a whim.</en>
      <fr>Ce n'est pas un simple caprice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9171" docOffset="65">
      <en>We respect the independence of Uganda and other states, <Alignment alignment="16520" annotation_id="9227">
          <DiscourseConnective annotation_id="9227" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot remain silent, <Alignment alignment="15448" annotation_id="9256">
          <DiscourseConnective annotation_id="9256" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, instead of restricting discrimination, an attempt is being made to extend it.</en>
      <fr>Nous respectons l'indépendance de l'Ouganda <DiscourseConnective annotation_id="10457">et</DiscourseConnective> des autres États, <Alignment alignment="5222" annotation_id="10478">
          <DiscourseConnective annotation_id="10478" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons nous taire <Alignment alignment="9256" annotation_id="10510">
          <DiscourseConnective annotation_id="10510" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>
        <DiscourseConnective annotation_id="10517">au lieu de</DiscourseConnective> limiter les discriminations, certaines personnes tentent de les développer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9340" id="237" language="FR" name="Kader Arif">
    <ParallelChunk annotation_id="9340" docOffset="66">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I am pleased that we have an opportunity today to talk about the anti-homosexual draft legislation submitted to the Ugandan Parliament on 25 September.</en>
      <fr>au nom du groupe S&amp;D. - Monsieur le Président, chers collègues, je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="10683">que</DiscourseConnective> nous puissions évoquer aujourd'hui le projet de loi anti-homosexualité déposé le 25 septembre dernier devant le parlement ougandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9528" docOffset="67">
      <en>At a time <Alignment alignment="7582" annotation_id="9538">
          <DiscourseConnective annotation_id="9538" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are seeing an increasing number of human rights violations, I feel it is crucial, in the light of this anti-freedom law, for the European Parliament to look beyond the divisions that separate its political families and be able to condemn this bill in the strongest possible terms and to call on the Ugandan Parliament to reject the bill and to review its national legislation in order to decriminalise homosexuality.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9538" annotation_id="10820">
          <DiscourseConnective annotation_id="10820" sense="Temporal.Synchrony">Au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous assistons de plus en plus à la remise en cause des droits de l'homme, il me paraît essentiel, au regard de cette loi liberticide, <DiscourseConnective annotation_id="10968">que</DiscourseConnective> le Parlement européen puisse exprimer, au-delà de ce qui sépare ses familles politiques, la plus ferme condamnation de cette proposition <DiscourseConnective annotation_id="11109">et</DiscourseConnective> appeler le parlement ougandais <DiscourseConnective annotation_id="11143">à</DiscourseConnective> rejeter ce projet de loi <DiscourseConnective annotation_id="11170">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11173">à</DiscourseConnective> réviser la législation nationale <DiscourseConnective annotation_id="11208">afin de</DiscourseConnective> décriminaliser l'homosexualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9963" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="11248" annotation_id="9963">
          <DiscourseConnective annotation_id="9963" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Cashman pointed out just now, every single NGO has spoken out against this bill, regarding it, <Alignment alignment="11391" annotation_id="10064">
          <DiscourseConnective annotation_id="10064" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as a serious obstacle to the fight against AIDS.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9963" annotation_id="11248">
          <DiscourseConnective annotation_id="11248" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rappelait M. Cashman tout à l'heure, l'ensemble des organisations non gouvernementales s'est exprimé contre ce projet, le considérant <Alignment alignment="10064" annotation_id="11391">
          <DiscourseConnective annotation_id="11391" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11400">comme</DiscourseConnective> une sérieuse entrave <DiscourseConnective annotation_id="11427">à</DiscourseConnective> la lutte contre le sida.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10123" docOffset="69">
      <en>The Commission, through Commissioner De Gucht, and a large majority of the Member States - adding their voice to the statements made by President Obama - have already condemned this initiative.</en>
      <fr>La Commission, à travers son commissaire, M. De Gucht, <DiscourseConnective annotation_id="11509">ainsi</DiscourseConnective> qu'une grande majorité des États membres, s'associant aux déclarations faites par le président Obama, ont <DiscourseConnective annotation_id="11621">déjà</DiscourseConnective> condamné cette initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10317" docOffset="70">
      <en>I <Alignment alignment="15093" annotation_id="10319">
          <DiscourseConnective annotation_id="10319" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Commission to rethink our involvement with Uganda <Alignment alignment="11683" annotation_id="10391">
          <DiscourseConnective annotation_id="10391" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this bill is adopted.</en>
      <fr>J'appelle <Alignment alignment="5608" annotation_id="11663">
          <DiscourseConnective annotation_id="11663" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission, <Alignment alignment="16185" annotation_id="11683">
          <DiscourseConnective annotation_id="11683" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette loi venait à être adoptée, <DiscourseConnective annotation_id="11719">à</DiscourseConnective> reconsidérer nos engagement vis-à-vis de l'Ouganda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10416" docOffset="71">
      <en>A country that, at that point, would be in violation not only of international law but also of the fundamental principles of the Cotonou agreements could not continue to benefit from the support of the European Union.</en>
      <fr>Un pays qui, <DiscourseConnective annotation_id="11786">à ce moment-là</DiscourseConnective>, serait <DiscourseConnective annotation_id="11809">en</DiscourseConnective> rupture <DiscourseConnective annotation_id="11820">non seulement</DiscourseConnective> avec le droit international, <DiscourseConnective annotation_id="11863">mais aussi</DiscourseConnective> avec les principes fondamentaux des accords de Cotonou, ne pourrait continuer <DiscourseConnective annotation_id="11952">à</DiscourseConnective> bénéficier du soutien de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10634" docOffset="72">
      <en>To conclude, ladies and gentlemen, I wish to point out that everyone must have the right to freedom of sexual orientation, without fear of imprisonment or death.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11999">Pour conclure</DiscourseConnective>, chers collègues, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="12040">à</DiscourseConnective> rappeler <DiscourseConnective annotation_id="12051">que</DiscourseConnective> chacun doit être libre de son orientation sexuelle, <DiscourseConnective annotation_id="12107">sans</DiscourseConnective> craindre d'être emprisonné <DiscourseConnective annotation_id="12139">ou</DiscourseConnective> tué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10796" docOffset="73">
      <en>This principle is not open to debate.</en>
      <fr>Il ne peut y avoir débat sur ce principe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10834" id="239" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="10834" docOffset="74">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Mr President, I would have liked to start this debate by talking about the case of Aminatou Haidar.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (EN) Monsieur le Président, j'aurais voulu commencer ce débat <DiscourseConnective annotation_id="12281">en</DiscourseConnective> mentionnant l'affaire Aminatou Haidar.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10970" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="20209" annotation_id="10970">
          <DiscourseConnective annotation_id="10970" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, due to the reasons we already know, I cannot.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10264" annotation_id="12323">
          <DiscourseConnective annotation_id="12323" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, compte tenu des raisons que nous connaissons <DiscourseConnective annotation_id="12379">déjà</DiscourseConnective>, cela m'est impossible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11025" docOffset="76">
      <en>In any case, the question of the eligibility rights in Uganda <Alignment alignment="14048" annotation_id="11087">
          <DiscourseConnective annotation_id="11087" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> deserves our attention, <Alignment alignment="23978" annotation_id="11116">
          <DiscourseConnective annotation_id="11116" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this reminds us that once again, we are forced to adopt a new text condemning homophobia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12408">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, la question des droits à l'éligibilité en Ouganda mérite <Alignment alignment="8376" annotation_id="12485">
          <DiscourseConnective annotation_id="12485" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre attention <Alignment alignment="1579" annotation_id="12511">
          <DiscourseConnective annotation_id="12511" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle nous rappelle <DiscourseConnective annotation_id="12533">qu'</DiscourseConnective>une fois <DiscourseConnective annotation_id="12545">encore</DiscourseConnective>, nous sommes contraints d'adopter un nouveau texte condamnant l'homophobie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11210" docOffset="77">
      <en>In the past, we have adopted several resolutions on that problem, including protection of minorities and anti-discrimination policies.</en>
      <fr>Par le passé, nous avons adopté plusieurs résolutions sur ce problème, concernant <DiscourseConnective annotation_id="12710">notamment</DiscourseConnective> la protection des minorités <DiscourseConnective annotation_id="12748">et</DiscourseConnective> les politiques anti-discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11345" docOffset="78">
      <en>Today, we need to add the new text to those already adopted.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous devons ajouter ce nouveau texte <DiscourseConnective annotation_id="12837">à</DiscourseConnective> ceux qui ont <DiscourseConnective annotation_id="12852">déjà</DiscourseConnective> été adoptés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11406" docOffset="79">
      <en>The only attempt by a Ugandan MP to table the anti-homosexuality bill deserves a political response.</en>
      <fr>Le seul fait qu'un député ougandais tente de proposer un projet de loi anti-homosexualité mérite une réponse politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11507" docOffset="80">
      <en>This proposed law includes provisions to punish those alleged to be lesbian, gay or bisexual with life imprisonment and even the death penalty.</en>
      <fr>La loi proposée contient des dispositions visant <DiscourseConnective annotation_id="13039">à</DiscourseConnective> punir les personnes soupçonnées d'être gays, lesbiennes <DiscourseConnective annotation_id="13097">ou</DiscourseConnective> bisexuelles d'une peine de prison <DiscourseConnective annotation_id="13134">et même</DiscourseConnective> de la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11651" docOffset="81">
      <en>The draft <Alignment alignment="12715" annotation_id="11661">
          <DiscourseConnective annotation_id="11661" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> includes a provision that could lead to the imprisonment for up to three years of anyone, including heterosexual people, who fail to report within 24 hours the identities of everyone they know who is lesbian, gay, bisexual or transgender, <Alignment alignment="13443" annotation_id="11905">
          <DiscourseConnective annotation_id="11905" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> who supports human rights for people who are.</en>
      <fr>Le projet de loi inclut <Alignment alignment="2833" annotation_id="13187">
          <DiscourseConnective annotation_id="13187" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une disposition prévoyant la possibilité de condamner <DiscourseConnective annotation_id="13251">à</DiscourseConnective> trois ans de prison toute personne, <DiscourseConnective annotation_id="13289">même</DiscourseConnective> hétérosexuelle, ne dénonçant pas dans un délai de 24 heures une personne de leur connaissance qui serait gay, lesbienne, bisexuelle <DiscourseConnective annotation_id="13426">ou</DiscourseConnective> transsexuelle <Alignment alignment="8778" annotation_id="13443">
          <DiscourseConnective annotation_id="13443" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui soutient les droits de l'homme des personnes qui le sont.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11954" docOffset="82">
      <en>That means that any of us would <Alignment alignment="13562" annotation_id="11986">
          <DiscourseConnective annotation_id="11986" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be susceptible to be taken to court for these reasons as well.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="13522">que</DiscourseConnective> n'importe qui d'entre nous pourrait <Alignment alignment="6377" annotation_id="13562">
          <DiscourseConnective annotation_id="13562" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être traduit <DiscourseConnective annotation_id="13585">en</DiscourseConnective> justice <DiscourseConnective annotation_id="13596">pour</DiscourseConnective> ces raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12054" docOffset="83">
      <en>We have to remind the European Union and the international organisation that sexual orientation is a matter falling within the remit of the individual right to privacy guaranteed by international human rights law, according to which equality and non-discrimination should be promoted, whilst freedom of expression should be guaranteed.</en>
      <fr>Nous devons rappeler à l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="13656">et</DiscourseConnective> à la communauté internationale <DiscourseConnective annotation_id="13690">que</DiscourseConnective> l'orientation sexuelle est une question relevant du droit de chaque personne <DiscourseConnective annotation_id="13771">à</DiscourseConnective> la vie privée, garanti par le droit international relatif aux droits de l'homme, qui impose de promouvoir l'égalité <DiscourseConnective annotation_id="13889">et</DiscourseConnective> la non-discrimination <DiscourseConnective annotation_id="13914">et</DiscourseConnective> de garantir la liberté d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12390" docOffset="84">
      <en>We ask international donors, both governmental and non-governmental, to cease their activities in certain fields should the bill pass.</en>
      <fr>Nous demandons aux donateurs internationaux, qu'ils soient gouvernementaux <DiscourseConnective annotation_id="14029">ou</DiscourseConnective> non, d'interrompre leurs activités dans certains domaines en cas d'adoption de cette loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12525" docOffset="85">
      <en>I strongly reject any move to introduce the use of the death penalty.</en>
      <fr>Je rejette avec force toute tentative d'instaurer le recours <DiscourseConnective annotation_id="14183">à</DiscourseConnective> la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12595" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="18166" annotation_id="12595">
          <DiscourseConnective annotation_id="12595" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> those requests are not met by the Ugandan authorities, then we should call on the Council and Commission to reconsider their engagement with Uganda, should the bill pass into law and breaches of international human rights law take place.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18510" annotation_id="14203">
          <DiscourseConnective annotation_id="14203" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités ougandaises n'accèdent pas <DiscourseConnective annotation_id="14247">à</DiscourseConnective> ces demandes, nous devrons demander au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="14296">et</DiscourseConnective> à la Commission de remettre en cause leur engagement <DiscourseConnective annotation_id="14352">en</DiscourseConnective> Ouganda, <DiscourseConnective annotation_id="14364">si</DiscourseConnective> la loi était adoptée <DiscourseConnective annotation_id="14388">et</DiscourseConnective> que des violations du droit international relatif aux droits de l'homme étaient perpétrées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12836" docOffset="87">
      <en>For that reason, I wish to remind the Ugandan Government of its obligations under international law and under the Cotonou Agreement, which call for universal rights to be respected.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14483">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je voudrais rappeler au gouvernement ougandais ses obligations au titre du droit international <DiscourseConnective annotation_id="14593">et</DiscourseConnective> au titre de l'accord de Cotonou, qui réclament le respect des droits universels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13018" id="241" name="Ana Gomes">
    <ParallelChunk annotation_id="13018" docOffset="88">
      <en>(PT) Europe must intervene on this matter with all the tools it has available, particularly within the scope of the Cotonou Agreement.</en>
      <fr>(PT) L'Europe doit intervenir dans cette affaire avec tous les instruments dont elle dispose, <DiscourseConnective annotation_id="14771">notamment</DiscourseConnective> dans le cadre de l'accord de Cotonou.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13153" docOffset="89">
      <en>We must demand the immediate withdrawal of this draconian bill; <DiscourseConnective annotation_id="13217" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> there will be consequences for economic and political cooperation with Uganda.</en>
      <fr>Nous devons exiger le retrait immédiat de cette proposition de loi draconienne, sans quoi il y aura des répercussions sur la coopération économique <DiscourseConnective annotation_id="14967">et</DiscourseConnective> politique avec l'Ouganda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13306" docOffset="90">
      <en>
        <Alignment alignment="14492" annotation_id="13306">
          <DiscourseConnective annotation_id="13306" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> I learnt about the content of this proposed legislation <Alignment alignment="15057" annotation_id="13367">
          <DiscourseConnective annotation_id="13367" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9129" annotation_id="13371">
          <DiscourseConnective annotation_id="13371" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I heard reports about the sad fate of homosexuals in Uganda, Sudan, Iran and Nigeria, to mention just a few examples, I realised how deplorably deep-rooted homophobia still is in many cultures, in blatant violation of those countries' human rights obligations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15326" annotation_id="14996">
          <DiscourseConnective annotation_id="14996" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai pris connaissance du contenu de la loi proposée <Alignment alignment="5074" annotation_id="15057">
          <DiscourseConnective annotation_id="15057" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="17900" annotation_id="15060">
          <DiscourseConnective annotation_id="15060" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai entendu les comptes-rendus sur le sort tragique réservé aux homosexuels <DiscourseConnective annotation_id="15145">en</DiscourseConnective> Ouganda, au Soudan, en Iran <DiscourseConnective annotation_id="15176">et</DiscourseConnective> au Nigéria, <DiscourseConnective annotation_id="15191">pour</DiscourseConnective> ne citer que quelques exemples, j'ai réalisé à quel point l'homophobie est toujours lamentablement bien ancrée dans de nombreuses cultures, <DiscourseConnective annotation_id="15336">en</DiscourseConnective> violation flagrante des obligations de ces pays dans le cadre des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13637" docOffset="91">
      <en>The role played by far-right evangelical Christians in the United States in mobilising and financing several initiatives of this kind in Africa is shocking.</en>
      <fr>Le rôle joué par les Chrétiens évangélistes d'extrême-droite aux États-Unis, qui ont mobilisé <DiscourseConnective annotation_id="15518">et</DiscourseConnective> financé plusieurs initiatives de ce genre <DiscourseConnective annotation_id="15563">en</DiscourseConnective> Afrique, est choquant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13794" docOffset="92">
      <en>Europe and its institutions must do all they can on the ground in the countries in question to neutralise and fight the evil, obscurantist influence of these agents of intolerance, who are instigating a new wave of hate crimes in Africa.</en>
      <fr>L'Europe <DiscourseConnective annotation_id="15598">et</DiscourseConnective> ses institutions doivent faire tout ce qui est en leur pouvoir sur le terrain, dans les pays <DiscourseConnective annotation_id="15694">en</DiscourseConnective> question, <DiscourseConnective annotation_id="15707">pour</DiscourseConnective> neutraliser <DiscourseConnective annotation_id="15724">et</DiscourseConnective> combattre l'influence maléfique et obscurantiste de ces agents de l'intolérance, instigateurs d'une nouvelle vague de crimes haineux <DiscourseConnective annotation_id="15860">en</DiscourseConnective> Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14032" id="243" name="Luis Yáñez-Barnuevo García">
    <ParallelChunk annotation_id="14032" docOffset="93">
      <en>(ES) Mr President, concerning the Ugandan bill which has provoked such indignation amongst us, I very much welcome the fact that the Members of the different parliamentary groups in the House who have taken the floor on this subject have spoken with one voice.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, au sujet du projet de loi ougandais qui a provoqué tant d'indignation parmi nous, je me félicite grandement <DiscourseConnective annotation_id="16008">du fait que</DiscourseConnective> les députés des différents groupes parlementaires qui ont pris la parole sur ce sujet aient parlé d'une même voix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14293" docOffset="94">
      <en>I believe this is indicative of unanimity across the Chamber.</en>
      <fr>Je pense que ce fait est révélateur d'une unanimité au sein du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14355" docOffset="95">
      <en>I have asked for the floor simply to add my voice to theirs <Alignment alignment="2309" annotation_id="14415">
          <DiscourseConnective annotation_id="14415" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> voting <Alignment alignment="28652" annotation_id="14429">
          <DiscourseConnective annotation_id="14429" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment> later.</en>
      <fr>J'ai demandé la parole <DiscourseConnective annotation_id="16232">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16243">pour</DiscourseConnective> ajouter ma voix <DiscourseConnective annotation_id="16264">à</DiscourseConnective> la leur, <Alignment alignment="7887" annotation_id="16275">
          <DiscourseConnective annotation_id="16275" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> voter <Alignment alignment="3435" annotation_id="16290">
          <DiscourseConnective annotation_id="16290" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout à l'heure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14448" docOffset="96">
      <en>I support Mr Cashman, the authors and group spokespersons.</en>
      <fr>Je soutiens M. Cashman, les auteurs <DiscourseConnective annotation_id="16357">et</DiscourseConnective> les porte-paroles des groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14507" docOffset="97">
      <en>My reasons are that the fight against intolerance, discrimination and, in this case, <Alignment alignment="16465" annotation_id="14592">
          <DiscourseConnective annotation_id="14592" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> homophobia and the death penalty, requires us to be very firm and call upon the Commission and the Council to be firm too.</en>
      <fr>Je pense en effet <DiscourseConnective annotation_id="16409">que</DiscourseConnective> la lutte contre l'intolérance, la discrimination <DiscourseConnective annotation_id="16462">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14592" annotation_id="16465">
          <DiscourseConnective annotation_id="16465" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le cas présent, l'homophobie <DiscourseConnective annotation_id="16506">et</DiscourseConnective> la peine de mort nécessite que nous soyons particulièrement fermes <DiscourseConnective annotation_id="16576">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16579">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16597">et</DiscourseConnective> le Conseil soient eux <DiscourseConnective annotation_id="16622">aussi</DiscourseConnective> fermes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14720" docOffset="98">
      <en>We must persevere <Alignment alignment="6026" annotation_id="14738">
          <DiscourseConnective annotation_id="14738" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> we succeed in bringing about the withdrawal of this iniquitous bill.</en>
      <fr>Nous devons persévérer <Alignment alignment="576" annotation_id="16659">
          <DiscourseConnective annotation_id="16659" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parvenions <DiscourseConnective annotation_id="16690">à</DiscourseConnective> obtenir le retrait de ce projet de loi hérétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14813" docOffset="99">
      <en>Taking the bill forward would be tantamount to returning Uganda to colonial conditions.</en>
      <fr>L'adoption de cette loi signifierait <DiscourseConnective annotation_id="16779">pour</DiscourseConnective> l'Ouganda un retour aux conditions de l'époque coloniale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14901" id="245" name="Cristian Dan Preda">
    <ParallelChunk annotation_id="14901" docOffset="100">
      <en>(RO) I, too, wish to say that I am appalled by the way in which the law we are discussing is presented.</en>
      <fr>(RO) Je voudrais moi <DiscourseConnective annotation_id="16863">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16869">dire que</DiscourseConnective> je suis épouvanté par la manière dont la loi discutée est présentée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15005" docOffset="101">
      <en>It goes without saying that we cannot accept in Europe sanctions being imposed against a person for their sexual orientation and for failing to provide information about a person's sexual orientation.</en>
      <fr>Il va <DiscourseConnective annotation_id="16953">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16958">dire que</DiscourseConnective> nous ne pouvons accepter, <DiscourseConnective annotation_id="16993">en</DiscourseConnective> Europe, qu'une personne <DiscourseConnective annotation_id="17020">soit</DiscourseConnective> sanctionnée en raison de son orientation sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="17075">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17078">parce qu'</DiscourseConnective>elle n'aurait pas fourni d'informations sur l'orientation sexuelle d'une autre personne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15206" docOffset="102">
      <en>I would <Alignment alignment="24361" annotation_id="15214">
          <DiscourseConnective annotation_id="15214" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to stress that the discussion we are having is taking place in the context where the second review of the Cotonou Agreement is being discussed.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="15214" annotation_id="17188">
          <DiscourseConnective annotation_id="17188" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="17208">que</DiscourseConnective> le débat d'aujourd'hui a lieu alors qu'une deuxième révision de l'accord de Cotonou est actuellement en cours de discussion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15368" docOffset="103">
      <en>Uganda is a party to this, <Alignment alignment="17371" annotation_id="15395">
          <DiscourseConnective annotation_id="15395" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this agreement very clearly sets out the need to respect human rights.</en>
      <fr>L'Ouganda est partie <DiscourseConnective annotation_id="17358">à</DiscourseConnective> cet accord <Alignment alignment="5453" annotation_id="17371">
          <DiscourseConnective annotation_id="17371" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci dispose très clairement que les droits de l'homme doivent être respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15470" docOffset="104">
      <en>I <Alignment alignment="35729" annotation_id="15472">
          <DiscourseConnective annotation_id="15472" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> voted on Monday this week, as part of the Committee on Development, for a report by Mrs Jolie on this topic of the Cotonou Agreement.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="15472" annotation_id="17462">
          <DiscourseConnective annotation_id="17462" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> voté, ce lundi, <DiscourseConnective annotation_id="17488">en</DiscourseConnective> commission du développement, <DiscourseConnective annotation_id="17520">pour</DiscourseConnective> un rapport rédigé par Mme Jolie au sujet de cet accord de Cotonou.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15611" docOffset="105">
      <en>I believe that today's discussion, <Alignment alignment="7913" annotation_id="15646">
          <DiscourseConnective annotation_id="15646" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it could have taken place earlier last month, puts us in this position where we obviously cannot but reject what is happening in Uganda.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="17601">que</DiscourseConnective> le débat d'aujourd'hui, <Alignment alignment="4299" annotation_id="17629">
          <DiscourseConnective annotation_id="17629" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il aurait pu déjà avoir lieu le mois dernier, nous met dans une position telle <DiscourseConnective annotation_id="17716">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons <DiscourseConnective annotation_id="17736">que</DiscourseConnective> refuser ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="17764">en</DiscourseConnective> Ouganda.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15792" id="247" name="Heidi Hautala">
    <ParallelChunk annotation_id="15792" docOffset="106">
      <en>(FI) Mr President, I would like to contribute to this debate by reminding everyone that a Review Conference of the International Criminal Court Statute is to be held in Kampala, Uganda, next May.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, je voudrais contribuer au débat <DiscourseConnective annotation_id="17836">en</DiscourseConnective> rappelant à tout le monde <DiscourseConnective annotation_id="17865">qu'</DiscourseConnective>une conférence d'examen du statut de la Cour pénale internationale doit avoir lieu <DiscourseConnective annotation_id="17951">à</DiscourseConnective> Kampala, en Ouganda, au mois de mai prochain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15988" docOffset="107">
      <en>It is now actually 10 years <Alignment alignment="7291" annotation_id="16016">
          <DiscourseConnective annotation_id="16016" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> this important criminal court was founded, <Alignment alignment="43857" annotation_id="16065">
          <DiscourseConnective annotation_id="16065" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would hope that the Ugandan Government will examine its own legislation from every angle to ensure that it is in line with international agreements and will comply with the principle of non-discrimination.</en>
      <fr>Cela fait <DiscourseConnective annotation_id="18009">maintenant</DiscourseConnective> 10 ans <Alignment alignment="7934" annotation_id="18027">
          <DiscourseConnective annotation_id="18027" sense="Contingency.Cause.Reason">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet importante juridiction pénale a été créée <Alignment alignment="4437" annotation_id="18077">
          <DiscourseConnective annotation_id="18077" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="18089">que</DiscourseConnective> le gouvernement ougandais va examiner tous les recoins de sa propre législation <DiscourseConnective annotation_id="18173">pour</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="18188">qu'</DiscourseConnective>elle <DiscourseConnective annotation_id="18196">soit</DiscourseConnective> conforme aux accords internationaux <DiscourseConnective annotation_id="18237">et</DiscourseConnective> qu'il respectera le principe de non-discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16277" id="249" name="Paweł Samecki">
    <ParallelChunk annotation_id="16277" docOffset="108">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, the Commission is deeply concerned over the draft anti-homosexuality bill introduced recently in the Ugandan Parliament.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, la Commission est vivement préoccupée par le projet de loi anti-homosexualité récemment soumis au Parlement ougandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16440" docOffset="109">
      <en>The bill, <Alignment alignment="18466" annotation_id="16450">
          <DiscourseConnective annotation_id="16450" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopted, raises serious human rights issues which are of great importance to the Commission.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18420" annotation_id="18466">
          <DiscourseConnective annotation_id="18466" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est adoptée, cette loi causera de graves problèmes au niveau des droits de l'homme qui sont particulièrement importants <DiscourseConnective annotation_id="18594">pour</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16546" docOffset="110">
      <en>The Commission considers that the penalisation of homosexuality, <Alignment alignment="17381" annotation_id="16611">
          <DiscourseConnective annotation_id="16611" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> foreseen in the bill, would go against the UN human rights conventions.</en>
      <fr>Celle-ci estime <DiscourseConnective annotation_id="18630">que</DiscourseConnective> la pénalisation de l'homosexualité, <Alignment alignment="4308" annotation_id="18670">
          <DiscourseConnective annotation_id="18670" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévue dans le projet de loi, irait à l'encontre des conventions des Nations unies sur les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16686" docOffset="111">
      <en>Uganda has ratified these conventions.</en>
      <fr>L'Ouganda a ratifié ces conventions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16725" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="34587" annotation_id="16725">
          <DiscourseConnective annotation_id="16725" sense="Contingency.Cause.Result">Thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has the legal obligation to respect them, without distinction or discrimination.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="16725" annotation_id="18830">
          <DiscourseConnective annotation_id="18830" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> légalement obligé de les respecter, <DiscourseConnective annotation_id="18871">sans</DiscourseConnective> distinction <DiscourseConnective annotation_id="18888">et</DiscourseConnective> sans discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16817" docOffset="113">
      <en>Domestic legislation must be consistent with international human rights obligations.</en>
      <fr>La législation nationale doit être conforme aux obligations internationales en matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16902" docOffset="114">
      <en>The bill would <Alignment alignment="19037" annotation_id="16917">
          <DiscourseConnective annotation_id="16917" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> go against the EU-supported UN declaration on sexual orientation and gender identity of 18 December 2008 regarding the decriminalisation of homosexuality.</en>
      <fr>Cette loi irait <Alignment alignment="16917" annotation_id="19037">
          <DiscourseConnective annotation_id="19037" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'encontre de la déclaration des Nations unies, soutenue par l'UE, sur l'orientation sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="19143">et</DiscourseConnective> l'identité des genres, adoptée le 18 décembre 2008 au sujet de la dépénalisation de l'homosexualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17077" docOffset="115">
      <en>Commissioner De Gucht personally raised these concerns in a letter to President Museveni last November.</en>
      <fr>Le commissaire De Gucht a personnellement exprimé ses inquiétudes en novembre dernier dans une lettre adressée au président Museveni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17181" docOffset="116">
      <en>He emphasised that respect for human rights is of the greatest importance to the Commission and to the European Parliament.</en>
      <fr>Il a insisté sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="19406">que</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme revêtait la plus grande importance <DiscourseConnective annotation_id="19478">pour</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="19497">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19500">pour</DiscourseConnective> le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17305" docOffset="117">
      <en>
        <Alignment alignment="10658" annotation_id="17305">
          <DiscourseConnective annotation_id="17305" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, he expressed his confidence to the President that, under his guidance, such retrogressive legislation will not be allowed.</en>
      <fr>Il a <Alignment alignment="9723" annotation_id="19533">
          <DiscourseConnective annotation_id="19533" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiqué au président qu'il était confiant <DiscourseConnective annotation_id="19585">que</DiscourseConnective>, sous sa direction, une loi <DiscourseConnective annotation_id="19617">aussi</DiscourseConnective> régressive ne serait pas autorisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17437" docOffset="118">
      <en>The Presidency and the Heads of Mission in Uganda <Alignment alignment="19712" annotation_id="17487">
          <DiscourseConnective annotation_id="17487" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> raised this issue with the Ugandan Government on several occasions, during meetings with the Prime Minister and the Minister of Justice, in Article 8 meetings, and with the Uganda Human Rights Commission.</en>
      <fr>La Présidence <DiscourseConnective annotation_id="19673">et</DiscourseConnective> les chefs de mission <DiscourseConnective annotation_id="19697">en</DiscourseConnective> Ouganda ont <Alignment alignment="9437" annotation_id="19712">
          <DiscourseConnective annotation_id="19712" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> abordé <DiscourseConnective annotation_id="19729">à</DiscourseConnective> plusieurs reprises ce problème avec le gouvernement ougandais, pendant des réunions avec le premier ministre <DiscourseConnective annotation_id="19840">et</DiscourseConnective> le ministre de la justice, pendant des réunions au titre de l'article 8 <DiscourseConnective annotation_id="19915">ainsi</DiscourseConnective> qu'avec la commission ougandaise des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17697" docOffset="119">
      <en>In its latest démarche on 3 December, the EU Presidency and the local troika met the acting Foreign Minister, to whom they again expressed these serious concerns, confirmed their support for fundamental freedoms and reminded Uganda of its international obligations.</en>
      <fr>Dans le cadre de sa dernière action le 3 décembre, la Présidence de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="20050">et</DiscourseConnective> la troïka locale ont rencontré le ministre des affaires étrangères, <DiscourseConnective annotation_id="20121">à</DiscourseConnective> qui elles ont une fois encore fait part de leurs profondes inquiétudes, en confirmant leur soutien aux libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="20249">et</DiscourseConnective> en rappelant à l'Ouganda ses obligations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17963" docOffset="120">
      <en>The Minister, <Alignment alignment="20323" annotation_id="17977">
          <DiscourseConnective annotation_id="17977" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioning traditional values and cultural traditions that take time to change and alleging evidence of orchestrated campaigns to take advantage of poor people and recruit them into homosexuality, took note of the EU positions and committed himself to reporting them personally to the Cabinet and to Parliament in order to enable them to take an informed decision.</en>
      <fr>Le ministre, <Alignment alignment="10376" annotation_id="20323">
          <DiscourseConnective annotation_id="20323" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiquant qu'il faut du temps <DiscourseConnective annotation_id="20361">pour</DiscourseConnective> changer les valeurs traditionnelles <DiscourseConnective annotation_id="20402">et</DiscourseConnective> les traditions culturelles <DiscourseConnective annotation_id="20432">et</DiscourseConnective> en affirmant l'existence de preuves de campagnes orchestrées visant <DiscourseConnective annotation_id="20503">à</DiscourseConnective> profiter des pauvres <DiscourseConnective annotation_id="20526">pour</DiscourseConnective> les convertir à l'homosexualité, a pris note des positions de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="20598">et</DiscourseConnective> s'est engagé <DiscourseConnective annotation_id="20614">à</DiscourseConnective> faire personnellement rapport au cabinet <DiscourseConnective annotation_id="20657">et</DiscourseConnective> au parlement <DiscourseConnective annotation_id="20673">afin de</DiscourseConnective> leur permettre de prendre une décision informée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18348" docOffset="121">
      <en>The Commission hopes that, in the vein and in the spirit of the ongoing EU-Uganda partnership, these démarches, together with those of others, will lead to a review of the proposed legislation to make it compatible with international principles of non-discrimination on the basis of sexual orientation.</en>
      <fr>La Commission espère <DiscourseConnective annotation_id="20751">que</DiscourseConnective> dans le droit fil <DiscourseConnective annotation_id="20773">et</DiscourseConnective> dans l'esprit du partenariat actuel entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="20823">et</DiscourseConnective> l'Ouganda, ces démarches, associées à celles d'autres acteurs, déboucheront sur la révision de la loi proposée <DiscourseConnective annotation_id="20937">afin de</DiscourseConnective> la rendre compatible avec les principes internationaux de non discrimination sur la base de l'orientation sexuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18651" id="250" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="18651" docOffset="122">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18673" docOffset="123">
      <en>The vote will take place at the end of the debate.</en>
      <fr>Le vote aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="21098">à</DiscourseConnective> la fin du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
