<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>MEDA and financial support to Palestine - evaluation, implementation and control (debate)</en>
    <fr>MEDA <DiscourseConnective annotation_id="5">et</DiscourseConnective> aide financière <DiscourseConnective annotation_id="24">à</DiscourseConnective> la Palestine - évaluation, mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="67">et</DiscourseConnective> contrôle (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="90" id="200" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="90" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Rodi Kratsa-Tsagaropoulou, on behalf of the Committee on Budgetary Control, on MEDA and financial support to Palestine - evaluation, implementation and control.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Mme Kratsa-Tsagaropoulou, au nom de la commission du contrôle budgétaire, sur MEDA <DiscourseConnective annotation_id="208">et</DiscourseConnective> l'aide financière <DiscourseConnective annotation_id="229">à</DiscourseConnective> la Palestine - évaluation, mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="272">et</DiscourseConnective> contrôle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="282" id="201" language="EL" name="Rodi Kratsa-Τsagaropoulou ">
    <ParallelChunk annotation_id="282" docOffset="2">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, there are many reasons at present which make the report we are debating today highly important and topical.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="340">et</DiscourseConnective> Messieurs, le rapport dont nous débattons aujourd'hui est de la plus haute importance <DiscourseConnective annotation_id="429">et</DiscourseConnective> tout à fait d'actualité, et ce pour de multiples raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="440" docOffset="3">
      <en>The poor results of the Euro-Mediterranean process and, at the same time, the huge challenges in this area are forcing us to take serious stock and adopt serious policies and financial commitments.</en>
      <fr>Les résultats médiocres du processus euro-méditerranéen <DiscourseConnective annotation_id="546">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="550">simultanément</DiscourseConnective>, les énormes défis apparus dans ce domaine nous contraignent à tirer un bilan <DiscourseConnective annotation_id="642">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="645">à</DiscourseConnective> prendre de sérieux engagements politiques <DiscourseConnective annotation_id="689">et</DiscourseConnective> financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="638" docOffset="4">
      <en>The tragic situation in the Palestinian territories is getting worse <Alignment alignment="768" annotation_id="707">
          <DiscourseConnective annotation_id="707" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> developments are sounding the alarm for a deterioration in the situation and calling on us to take stock of our actions and become aware of our responsibilities for the future.</en>
      <fr>La situation tragique dans les territoires palestiniens empire, <Alignment alignment="33629" annotation_id="768">
          <DiscourseConnective annotation_id="768" sense="Expansion.Conjunction">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les nouveaux éléments, qui laissent penser <DiscourseConnective annotation_id="822">que</DiscourseConnective> la détérioration n'est pas encore terminée, nous appellent à faire le point de nos actions <DiscourseConnective annotation_id="917">et</DiscourseConnective> à prendre conscience de nos responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="964">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="888" docOffset="5">
      <en>We <Alignment alignment="991" annotation_id="891">
          <DiscourseConnective annotation_id="891" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to give convincing answers to the concerns of European citizens about the management of resources in areas which are lagging behind in democratic commitments and management and evaluation mechanisms.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="891" annotation_id="991">
          <DiscourseConnective annotation_id="991" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> donner des réponses convaincantes aux préoccupations des citoyens européens en ce qui concerne la gestion des ressources dans des domaines à la traîne en termes d'engagements démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="1190">et</DiscourseConnective> de mécanismes de gestion <DiscourseConnective annotation_id="1218">et</DiscourseConnective> d'évaluation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1101" docOffset="6">
      <en>I should like to remind the House that the MEDA programme is our principal financial instrument for the implementation of the Euro-Mediterranean partnership supporting measures for the political chapter and the economic chapter, in the aim of creating a free trade zone, and for the cultural and social chapter which forms the third pillar.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="1244">à</DiscourseConnective> rappeler à cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="1273">que</DiscourseConnective> le programme MEDA constitue notre premier instrument financier <DiscourseConnective annotation_id="1340">en vue de</DiscourseConnective> la mise en œuvre des mesures de soutien prévues dans le cadre du partenariat euro-méditerranéen <DiscourseConnective annotation_id="1446">pour</DiscourseConnective> les chapitres politique <DiscourseConnective annotation_id="1475">et</DiscourseConnective> économique, <DiscourseConnective annotation_id="1490">dans le but d'</DiscourseConnective>instaurer une zone de libre-échange, <DiscourseConnective annotation_id="1541">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="1551">pour</DiscourseConnective> le chapitre culturel <DiscourseConnective annotation_id="1577">et</DiscourseConnective> social qui constitue le troisième pilier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1442" docOffset="7">
      <en>MEDA II, which is the most recent MEDA programme we have applied, was scheduled to provide the sum of EUR 5.3 billion from 2000 to 2006.</en>
      <fr>MEDA II, le programme MEDA le plus récent que nous ayons appliqué, devait débloquer 5,3 milliards d'euros de 2000 <DiscourseConnective annotation_id="1736">à</DiscourseConnective> 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1579" docOffset="8">
      <en>The MEDA regulation came to an end in 2006 <Alignment alignment="1793" annotation_id="1622">
          <DiscourseConnective annotation_id="1622" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> today we have a new European Neighbourhood and Partnership Instrument which entered into effect in 2007 <DiscourseConnective annotation_id="1730" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we believe that our experience from MEDA will be very useful for the new instrument.</en>
      <fr>Le règlement MEDA est arrivé <DiscourseConnective annotation_id="1773">à</DiscourseConnective> échéance <DiscourseConnective annotation_id="1784">en</DiscourseConnective> 2006, <Alignment alignment="1622" annotation_id="1793">
          <DiscourseConnective annotation_id="1793" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui nous disposons d'un nouvel instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="1868">et</DiscourseConnective> de partenariat qui est entré en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="1911">en</DiscourseConnective> 2007. Nous estimons par ailleurs <DiscourseConnective annotation_id="1947">que</DiscourseConnective> l'expérience que nous avons acquise dans le cadre de MEDA sera très utile <DiscourseConnective annotation_id="2025">pour</DiscourseConnective> ce nouvel instrument.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1819" docOffset="9">
      <en>I should like to remind the House that annual commitments under MEDA ΙΙ, to which most of our report is devoted, varied between EUR 569 million in 2000 and EUR 697 million in 2004.</en>
      <fr>Je voudrais rappeler aux députés européens <DiscourseConnective annotation_id="2095">que</DiscourseConnective> les engagements annuels au titre de MEDA II, auquel se consacre la majeure partie de notre rapport, oscillaient entre 569 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="2238">en</DiscourseConnective> 2000 <DiscourseConnective annotation_id="2246">et</DiscourseConnective> 697 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="2270">en</DiscourseConnective> 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2000" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="2279" annotation_id="2000">
          <Alignment alignment="2279" annotation_id="2000">
            <Alignment alignment="2279" annotation_id="2000">
              <DiscourseConnective annotation_id="2000" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, there was a steady increase, <Alignment alignment="2334" annotation_id="2045">
          <DiscourseConnective annotation_id="2045" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to bear in mind that between MEDA Ι and MEDA ΙΙ our commitments increased for Palestine, Syria, Algeria and Morocco and for the regional activities, but decreased for Egypt, Jordan, Lebanon and Tunisia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2000" annotation_id="2279">
          <Alignment alignment="2000" annotation_id="2279">
            <Alignment alignment="7304" annotation_id="2279">
              <DiscourseConnective annotation_id="2279" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, on observait une hausse constante, <Alignment alignment="2045" annotation_id="2334">
          <DiscourseConnective annotation_id="2334" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devions pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="2371">que</DiscourseConnective>, entre MEDA I <DiscourseConnective annotation_id="2389">et</DiscourseConnective> MEDA II, nos engagements ont augmenté <DiscourseConnective annotation_id="2430">pour</DiscourseConnective> la Palestine, la Syrie, l'Algérie <DiscourseConnective annotation_id="2469">et</DiscourseConnective> le Maroc, <DiscourseConnective annotation_id="2482">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="2492">pour</DiscourseConnective> les activités régionales, <DiscourseConnective annotation_id="2523">mais</DiscourseConnective> ont diminué <DiscourseConnective annotation_id="2540">pour</DiscourseConnective> l'Égypte, la Jordanie, le Liban <DiscourseConnective annotation_id="2577">et</DiscourseConnective> la Tunisie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2265" docOffset="11">
      <en>
        <Alignment alignment="2592" annotation_id="2265">
          <DiscourseConnective annotation_id="2265" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, increases varied according to implementation sector.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2265" annotation_id="2592">
          <DiscourseConnective annotation_id="2592" sense="Expansion.Conjunction">De la même manière</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les hausses varient suivant le secteur concerné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2329" docOffset="12">
      <en>There was a marked increase in funding for actions which include education, training and economic institutional support, <Alignment alignment="2815" annotation_id="2450">
          <DiscourseConnective annotation_id="2450" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> less funds were committed for other sectors, such as agriculture, local development and private reforms under MEDA IΙ than under MEDA Ι.</en>
      <fr>Une augmentation prononcée des fonds a pu être constatée <DiscourseConnective annotation_id="2718">pour</DiscourseConnective> les actions qui incluent l'éducation, la formation <DiscourseConnective annotation_id="2774">et</DiscourseConnective> le soutien économique institutionnel, <Alignment alignment="23832" annotation_id="2815">
          <DiscourseConnective annotation_id="2815" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres secteurs se sont vu allouer moins de fonds, tels <DiscourseConnective annotation_id="2884">que</DiscourseConnective> l'agriculture, le développement local <DiscourseConnective annotation_id="2926">et</DiscourseConnective> les réformes privées, au titre de MEDA II par rapport <DiscourseConnective annotation_id="2983">à</DiscourseConnective> MEDA I.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2593" docOffset="13">
      <en>In light of our experience in the European Parliament and the information received and the report by the Court of Auditors, the Commission's management of the MEDA programme has clearly improved since the early years <Alignment alignment="3245" annotation_id="2810">
          <DiscourseConnective annotation_id="2810" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can say that, given the political circumstances that play their role in the area, the evaluation is satisfactory <Alignment alignment="3379" annotation_id="2930">
          <DiscourseConnective annotation_id="2930" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a great deal of effort was made, gradually resulting in an even allocation of resources, with shorter preparation times and faster disbursement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2993">À</DiscourseConnective> la lumière de l'expérience que nous avons acquise au Parlement européen, des informations reçues <DiscourseConnective annotation_id="3092">et</DiscourseConnective> du rapport de la Cour des comptes, la gestion du programme MEDA par la Commission s'est nettement améliorée si l'on se remémore les premières années, <Alignment alignment="2810" annotation_id="3245">
          <DiscourseConnective annotation_id="3245" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="3261">dire que</DiscourseConnective>, compte tenu des circonstances politiques qui jouent un rôle dans ce domaine, l'évaluation est satisfaisante <Alignment alignment="11191" annotation_id="3379">
          <DiscourseConnective annotation_id="3379" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nombreux efforts ont été fournis, débouchant progressivement sur une allocation plus homogène des ressources, des périodes de préparation plus courtes <DiscourseConnective annotation_id="3536">et</DiscourseConnective> des déboursements plus rapides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3079" docOffset="14">
      <en>We might urge the European Commission to take account in future activities of the fact that there is a steady increase in the number of projects and programmes, that there is an even larger share of budget support in the total programme, that the role played by our offices and the apportionment of responsibilities at local level has been judged satisfactory and important and must be increased <Alignment alignment="3980" annotation_id="3475">
          <DiscourseConnective annotation_id="3475" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that cooperation with the local authorities played a role <Alignment alignment="4048" annotation_id="3537">
          <DiscourseConnective annotation_id="3537" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must enhance this.</en>
      <fr>Nous prions instamment la Commission européenne de tenir compte, <DiscourseConnective annotation_id="3636">pour</DiscourseConnective> les activités à venir, <DiscourseConnective annotation_id="3664">du fait que</DiscourseConnective> le nombre de projets <DiscourseConnective annotation_id="3697">et</DiscourseConnective> de programmes est en augmentation constante, que la part budgétaire octroyée <DiscourseConnective annotation_id="3777">à</DiscourseConnective> l'ensemble du programme s'est <DiscourseConnective annotation_id="3809">encore</DiscourseConnective> accrue, que le rôle joué par nos bureaux <DiscourseConnective annotation_id="3857">et</DiscourseConnective> la répartition des responsabilités au niveau local ont été jugés satisfaisants <DiscourseConnective annotation_id="3939">et</DiscourseConnective> importants <DiscourseConnective annotation_id="3953">et</DiscourseConnective> doivent être renforcés, <Alignment alignment="6137" annotation_id="3980">
          <DiscourseConnective annotation_id="3980" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3983">que</DiscourseConnective> la coopération avec les autorités locales s'est avérée utile <Alignment alignment="3537" annotation_id="4048">
          <DiscourseConnective annotation_id="4048" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> doit être consolidée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3563" docOffset="15">
      <en>We must <Alignment alignment="4085" annotation_id="3571">
          <DiscourseConnective annotation_id="3571" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> do whatever we can to enhance cooperation between the Mediterranean countries (South-South partners) in order to achieve the much sought-after objective of regional cooperation and integration.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="3571" annotation_id="4085">
          <DiscourseConnective annotation_id="4085" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire tout ce qui est en notre pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="4134">pour</DiscourseConnective> renforcer la coopération entre les pays méditerranéens (partenaires Sud-Sud) <DiscourseConnective annotation_id="4216">afin de</DiscourseConnective> réaliser l'objectif primordial que constituent la coopération <DiscourseConnective annotation_id="4286">et</DiscourseConnective> l'intégration régionales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3770" docOffset="16">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="3777" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the funding sectors are concerned, we take the view that the economic aspect of the partnership must be directed towards social cohesion and sustainable economic development, not forgetting that overall monitoring and enhanced action in all sectors are needed <Alignment alignment="4616" annotation_id="4040">
          <DiscourseConnective annotation_id="4040" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to achieve our objectives.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4315">Pour</DiscourseConnective> ce qui est des secteurs de financement, nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="4374">que</DiscourseConnective> la dimension économique du partenariat doit tendre à la cohésion sociale <DiscourseConnective annotation_id="4451">et</DiscourseConnective> au développement économique durable, <DiscourseConnective annotation_id="4491">sans oublier qu'</DiscourseConnective>il est primordial de mettre en place un contrôle global <DiscourseConnective annotation_id="4563">et</DiscourseConnective> de consolider notre action dans tous les secteurs <Alignment alignment="18460" annotation_id="4616">
          <DiscourseConnective annotation_id="4616" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons atteindre nos objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4077" docOffset="17">
      <en>The question of funding for Palestine is an important part of our report and was the subject of increased interest on the part of our honourable friends.</en>
      <fr>Notre rapport est consacré en grande partie aux fonds destinés à la Palestine, cette question ayant suscité un intérêt accru de la part de nos chers amis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4231" docOffset="18">
      <en>From 1994 to 2006 the Commission provided about EUR 2 300 million to the Palestinian people.</en>
      <fr>De 1994 <DiscourseConnective annotation_id="4820">à</DiscourseConnective> 2006, la Commission a versé quelque 2,3 milliards d'euros au peuple palestinien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4324" docOffset="19">
      <en>Payments to Palestinian areas have been quite stable at between EUR 232 and 260 million from 2002 to 2005.</en>
      <fr>Les fonds octroyés aux régions palestiniennes se sont maintenus à un niveau relativement stable, oscillant entre 232 millions <DiscourseConnective annotation_id="5029">et</DiscourseConnective> 260 millions d'euros pour la période 2002-2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4431" docOffset="20">
      <en>In 2006 alone, EUR 700 million was provided, which is our record so far.</en>
      <fr>Rien <DiscourseConnective annotation_id="5085">qu'en</DiscourseConnective> 2006, 700 millions d'euros ont été dégagés, un record absolu à ce jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4504" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="5163" annotation_id="4504">
          <DiscourseConnective annotation_id="4504" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know from the decision by the Quartet on 9 May 2006, we have the temporary international mechanism <DiscourseConnective annotation_id="4609" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the European Commission used this mechanism to deliver the sum of EUR 107.5 million to its three windows, one for emergencies, one for infrastructure and one for payments to the poorest, vulnerable social groups.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18586" annotation_id="5163">
          <DiscourseConnective annotation_id="5163" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez tous, <DiscourseConnective annotation_id="5189">depuis</DiscourseConnective> la décision du Quartet le 9 mai 2006, nous disposons du mécanisme international temporaire, auquel la Commission a recouru pour affecter 107,5 millions d'euros au total <DiscourseConnective annotation_id="5365">à</DiscourseConnective> ses trois volets, le premier <DiscourseConnective annotation_id="5396">pour</DiscourseConnective> les urgences, le deuxième <DiscourseConnective annotation_id="5427">pour</DiscourseConnective> les infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="5452">et</DiscourseConnective> le troisième <DiscourseConnective annotation_id="5468">pour</DiscourseConnective> les fonds destinés aux groupes de la société les plus vulnérables et les plus démunis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4826" docOffset="22">
      <en>Our committee has considered our relations with the Palestinian Authority and the best way of addressing requirements, both for political and economic aid to the Palestinian Authority per se and for channelling humanitarian aid <DiscourseConnective annotation_id="5054" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, in order to update the report, I have proposed two oral amendments, one to paragraph 38, which is now out of date and can be deleted or radically amended and one new paragraph referring to the Council decisions both on support for the new government and on the commitment through the international mechanism to take the action needed for humanitarian aid to Gaza.</en>
      <fr>Notre commission s'est penchée sur nos relations avec l'Autorité palestinienne et sur la meilleure façon de répondre aux exigences en ce qui concerne tant l'aide politique qu'économique à l'Autorité palestinienne elle-même que la canalisation de l'aide humanitaire. En outre, afin de mettre à jour le rapport, j'ai soumis deux amendements oraux, le premier portant sur le paragraphe 38, qui n'est aujourd'hui plus en prise avec la réalité et peut être supprimé ou modifié en profondeur, le deuxième introduisant un nouveau paragraphe renvoyant aux décisions du Conseil au sujet du soutien au nouveau gouvernement et de l'engagement pris au travers du mécanisme international en faveur de l'adoption des mesures nécessaires pour l'aide humanitaire dans la bande de Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5423" docOffset="23">
      <en>I wish to state that our political group supports our undertaking <Alignment alignment="6402" annotation_id="5489">
          <DiscourseConnective annotation_id="5489" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that I <Alignment alignment="6414" annotation_id="5510">
          <DiscourseConnective annotation_id="5510" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the support of the rest of the House on this new paragraph.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="6339">à</DiscourseConnective> déclarer <DiscourseConnective annotation_id="6350">que</DiscourseConnective> notre groupe politique appuie notre entreprise, <Alignment alignment="5489" annotation_id="6402">
          <DiscourseConnective annotation_id="6402" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <Alignment alignment="775" annotation_id="6414">
          <DiscourseConnective annotation_id="6414" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6424">que</DiscourseConnective> le reste de cette Assemblée adhère <DiscourseConnective annotation_id="6463">à</DiscourseConnective> ce nouveau paragraphe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5580" docOffset="24">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5591" id="202" name="Günter Gloser">
    <ParallelChunk annotation_id="5591" docOffset="25">
      <en>President-in-Office of the Council. (DE) Mr President, Mrs Ferrero-Waldner, ladies and gentlemen, let me express my sincere thanks to the rapporteur.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame Ferrero-Waldner, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6563">et</DiscourseConnective> Messieurs, je tiens tout d'abord à remercier chaleureusement le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5741" docOffset="26">
      <en>We have analysed the recommendations and largely agree with Parliament's assessment of the MEDA programme and, of course, with its conclusions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6642">Après</DiscourseConnective> avoir analysé les recommandations, nous sommes en grande partie d'accord avec l'évaluation réalisée par le Parlement en ce qui concerne le programme MEDA <DiscourseConnective annotation_id="6802">et</DiscourseConnective>, bien entendu, avec ses conclusions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5885" docOffset="27">
      <en>The report concludes that the support provided by the MEDA programme served its intended purpose and rendered an important contribution to the achievement of the MEDA objectives.</en>
      <fr>On peut lire dans les conclusions du rapport <DiscourseConnective annotation_id="6887">que</DiscourseConnective> le soutien fourni dans le cadre du programme MEDA a répondu au but initialement poursuivi <DiscourseConnective annotation_id="6981">et</DiscourseConnective> a apporté une contribution essentielle <DiscourseConnective annotation_id="7023">à</DiscourseConnective> la réalisation des objectifs de MEDA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6064" docOffset="28">
      <en>It <Alignment alignment="7083" annotation_id="6067">
          <DiscourseConnective annotation_id="6067" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> recognises that the aid was consistent with the development plans and needs of the recipient countries.</en>
      <fr>Le rapporteur admet <Alignment alignment="4060" annotation_id="7083">
          <DiscourseConnective annotation_id="7083" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7093">que</DiscourseConnective> l'aide cadrait avec les projets de développement <DiscourseConnective annotation_id="7146">et</DiscourseConnective> les besoins des pays bénéficiaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6176" docOffset="29">
      <en>I want to be quite emphatic about that, <Alignment alignment="7244" annotation_id="6216">
          <DiscourseConnective annotation_id="6216" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I still recall certain discussions.</en>
      <fr>Je tiens à ce que cela <DiscourseConnective annotation_id="7208">soit</DiscourseConnective> bien clair pour tout le monde. <Alignment alignment="6216" annotation_id="7244">
          <DiscourseConnective annotation_id="7244" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai <DiscourseConnective annotation_id="7259">encore</DiscourseConnective> en mémoire certaines discussions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6260" docOffset="30">
      <en>The Council acknowledges the Commission's efforts, which have led to perceptible improvements in the speed and efficiency of planning within the MEDA II framework.</en>
      <fr>Le Conseil reconnaît les efforts de la Commission, qui ont débouché sur une planification nettement plus rapide <DiscourseConnective annotation_id="7412">et</DiscourseConnective> efficace dans le cadre de MEDA II.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6424" docOffset="31">
      <en>The MEDA programme has now been completed, <Alignment alignment="7489" annotation_id="6467">
          <DiscourseConnective annotation_id="6467" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the first of January 2007 marked the switch to the European Neighbourhood and Partnership Instrument.</en>
      <fr>Le programme MEDA vient d'être achevé, <Alignment alignment="7140" annotation_id="7489">
          <DiscourseConnective annotation_id="7489" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le 1er janvier 2007 a marqué le passage <DiscourseConnective annotation_id="7532">à</DiscourseConnective> l'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="7569">et</DiscourseConnective> de partenariat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6573" docOffset="32">
      <en>The ENPI is a tailor-made instrument for the implementation of the European neighbourhood policy.</en>
      <fr>L'IEVP est un instrument taillé sur mesure <DiscourseConnective annotation_id="7631">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre de la politique européenne de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6671" docOffset="33">
      <en>The European Parliament has called for the development of cooperation among Europe's partner countries in the Mediterranean region, <Alignment alignment="7825" annotation_id="6803">
          <DiscourseConnective annotation_id="6803" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is being done through the ENPI Southern regional programme, to which EUR 343.3 million is being allocated by 2010.</en>
      <fr>Le Parlement européen prône un renforcement de la coopération entre les pays partenaires européens dans la région méditerranéenne, <Alignment alignment="8883" annotation_id="7825">
          <DiscourseConnective annotation_id="7825" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce au travers du programme régional IEVP pour les pays du Sud, doté d'un budget de 343,3 millions d'euros pour la période allant <DiscourseConnective annotation_id="7957">jusqu'à</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6927" docOffset="34">
      <en>We share your view that the continued pursuit of the Barcelona process is of vital importance to the whole region.</en>
      <fr>Nous convenons nous aussi de l'importance cruciale de la poursuite ininterrompue du processus de Barcelone <DiscourseConnective annotation_id="8078">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7042" docOffset="35">
      <en>The fact that we have managed, in spite of the tensions in the region, to address substantive issues and make further progress together shows that the Barcelona process, our Euro-Mediterranean dialogue, is still the right framework for the pursuit of change in the Mediterranean region.</en>
      <fr>Notre capacité à nous attaquer à des problèmes épineux <DiscourseConnective annotation_id="8163">et</DiscourseConnective> à progresser ensemble <DiscourseConnective annotation_id="8188">en</DiscourseConnective> dépit des tensions qui règnent dans la région montre <DiscourseConnective annotation_id="8244">que</DiscourseConnective> le processus de Barcelone, notre dialogue euro-méditerranéen, demeure le cadre adéquat <DiscourseConnective annotation_id="8335">pour</DiscourseConnective> la poursuite des réformes dans la région méditerranéenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7329" docOffset="36">
      <en>The Euro-Mediterranean Parliamentary Assembly makes an important contribution to closer North-South relations through its interparliamentary dialogue.</en>
      <fr>L'Assemblée parlementaire euro-méditerranéenne contribue de manière fondamentale au rapprochement Nord-Sud par le biais de son dialogue interparlementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7480" docOffset="37">
      <en>All of us, whether in civil society, government or parliament and in spite of our diverse structures and responsibilities, have the aim of nurturing our partnership with the Mediterranean region and the will to work together to that end.</en>
      <fr>Nous souhaitons tous, que ce <DiscourseConnective annotation_id="8583">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8588">en</DiscourseConnective> tant que membres de la société civile, du gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="8646">ou</DiscourseConnective> du parlement, <DiscourseConnective annotation_id="8663">et</DiscourseConnective> malgré nos structures <DiscourseConnective annotation_id="8688">et</DiscourseConnective> responsabilités diverses, renforcer notre partenariat avec la région méditerranéenne <DiscourseConnective annotation_id="8776">et</DiscourseConnective> notre volonté de travailler ensemble <DiscourseConnective annotation_id="8816">à</DiscourseConnective> cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7718" docOffset="38">
      <en>Let me now move on to the part of the report that deals with financial assistance for the Palestinians.</en>
      <fr>Venons-en <DiscourseConnective annotation_id="8839">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8850">à</DiscourseConnective> la section du rapport qui traite de l'aide financière octroyée aux Palestiniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7822" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="8944" annotation_id="7822">
          <DiscourseConnective annotation_id="7822" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Before</DiscourseConnective>
        </Alignment> discussing the report, <Alignment alignment="8933" annotation_id="7852">
          <DiscourseConnective annotation_id="7852" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to mention that we have been following the latest developments in the Palestinian territories, and especially in the Gaza Strip, with deep concern.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7852" annotation_id="8933">
          <DiscourseConnective annotation_id="8933" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14122" annotation_id="8944">
          <DiscourseConnective annotation_id="8944" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>aborder le rapport proprement dit, je voudrais mentionner <DiscourseConnective annotation_id="9010">que</DiscourseConnective> nous sommes très inquiets de l'évolution de la situation observée dans les territoires palestiniens, <DiscourseConnective annotation_id="9115">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9118">en particulier</DiscourseConnective> dans la bande de Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8022" docOffset="40">
      <en>The violent clashes between Fatah and the radical Islamist movement Hamas in the past week have claimed more than 100 lives and left many people with serious injuries.</en>
      <fr>Les violents heurts entre le Fatah <DiscourseConnective annotation_id="9191">et</DiscourseConnective> le mouvement islamiste radical du Hamas la semaine dernière ont coûté la vie à plus de cent personnes <DiscourseConnective annotation_id="9296">et</DiscourseConnective> blessé grièvement de nombreux habitants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8190" docOffset="41">
      <en>The Hamas militias have effectively taken control of the territory, using brute force against the legitimate national security forces, civilians and aid workers.</en>
      <fr>Les milices du Hamas ont <DiscourseConnective annotation_id="9365">en réalité</DiscourseConnective> pris le contrôle du territoire, agressant brutalement les forces de sécurité nationales légitimes, les civils <DiscourseConnective annotation_id="9486">et</DiscourseConnective> les travailleurs humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8352" docOffset="42">
      <en>In this situation, President Mahmoud Abbas has been compelled to dissolve the Unity Government, declare a state of emergency and appoint an emergency government.</en>
      <fr>Dans ces circonstances, le président Mahmoud Abbas s'est vu contraint de dissoudre le gouvernement d'unité nationale, de déclarer l'état d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="9667">et</DiscourseConnective> de nommer un gouvernement de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8514" docOffset="43">
      <en>The deal that was struck between the Palestinian factions with Saudi Arabian help in Mecca in February has <Alignment alignment="15554" annotation_id="8621">
          <DiscourseConnective annotation_id="8621" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> collapsed, <Alignment alignment="9844" annotation_id="8637">
          <DiscourseConnective annotation_id="8637" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the involvement of Hamas in the government of the country has been ended.</en>
      <fr>L'accord qui a été conclu entre les factions palestiniennes avec le concours saoudien <DiscourseConnective annotation_id="9792">à</DiscourseConnective> la Mecque <DiscourseConnective annotation_id="9804">en</DiscourseConnective> février dernier s'est <Alignment alignment="8621" annotation_id="9829">
          <DiscourseConnective annotation_id="9829" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> effondré, <Alignment alignment="8637" annotation_id="9844">
          <DiscourseConnective annotation_id="9844" sense="Expansion.Conjunction">tandis qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a été mis un terme à la participation du Hamas au gouvernement du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8715" docOffset="44">
      <en>The humanitarian situation in the Gaza Strip, which was difficult enough before, has further deteriorated.</en>
      <fr>Dans la bande de Gaza, la situation humanitaire, déjà suffisamment difficile <DiscourseConnective annotation_id="10006">auparavant</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10018">s'</DiscourseConnective>est <DiscourseConnective annotation_id="10024">encore</DiscourseConnective> détériorée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8822" docOffset="45">
      <en>The hospitals are completely overcrowded and are short of medical supplies.</en>
      <fr>Les hôpitaux sont pleins à craquer <DiscourseConnective annotation_id="10078">et</DiscourseConnective> manquent de matériel médical.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8898" docOffset="46">
      <en>The vast majority of the population of Gaza are dependent on food aid.</en>
      <fr>La grande majorité de la population de Gaza survit grâce <DiscourseConnective annotation_id="10168">à</DiscourseConnective> l'aide alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8969" docOffset="47">
      <en>Aid organisations have had to suspend some of their activities <Alignment alignment="10268" annotation_id="9032">
          <DiscourseConnective annotation_id="9032" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they fear for the safety of their staff - <Alignment alignment="10327" annotation_id="9082">
          <DiscourseConnective annotation_id="9082" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> rightly so, I am sorry to say, as was shown by the deaths of two UNRWA workers caught in crossfire during gun battles.</en>
      <fr>Les organisations humanitaires ont dû suspendre certaines de leurs activités, <Alignment alignment="9032" annotation_id="10268">
          <DiscourseConnective annotation_id="10268" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles craignaient <DiscourseConnective annotation_id="10290">pour</DiscourseConnective> la sécurité de leur personnel - <Alignment alignment="9545" annotation_id="10327">
          <DiscourseConnective annotation_id="10327" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois reconnaître que leurs craintes sont légitimes, si l'on songe <DiscourseConnective annotation_id="10399">à</DiscourseConnective> la mort des deux travailleurs de l'UNRWA pris dans des échanges de tirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9205" docOffset="48">
      <en>At Monday's meeting of the General Affairs Council, the Foreign Ministers of the European Union called for an immediate end to the violence and assured President Abbas of their full support for his decisions.</en>
      <fr>Lors du Conseil "Affaires générales" de lundi dernier, les ministres des affaires étrangères de l'Union européenne ont réclamé la fin immédiate de la violence <DiscourseConnective annotation_id="10633">et</DiscourseConnective> assuré le président Abbas de leur soutien <DiscourseConnective annotation_id="10678">total</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10684">à</DiscourseConnective> ses décisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9414" docOffset="49">
      <en>They decided to resume normal relations immediately with the new government under Prime Minister Salam Fayyad and declared their intention to create conditions in which the provision of direct financial and practical assistance could <DiscourseConnective annotation_id="9648" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be resumed.</en>
      <fr>Ils ont opté <DiscourseConnective annotation_id="10714">pour</DiscourseConnective> la reprise immédiate de relations normales avec le nouveau gouvernement emmené par le Premier ministre Salam Fayyad <DiscourseConnective annotation_id="10835">et</DiscourseConnective> ont fait part de leur intention de créer un climat favorable à la reprise de l'aide financière <DiscourseConnective annotation_id="10933">et</DiscourseConnective> pratique directe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9665" docOffset="50">
      <en>The Foreign Ministers <Alignment alignment="10996" annotation_id="9687">
          <DiscourseConnective annotation_id="9687" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reaffirmed that they did not wish to leave the people of the Gaza Strip without humanitarian assistance in their present distress.</en>
      <fr>Les ministres des affaires étrangères ont <Alignment alignment="19747" annotation_id="10996">
          <DiscourseConnective annotation_id="10996" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> répété <DiscourseConnective annotation_id="11013">qu'</DiscourseConnective>ils ne voulaient pas abandonner les habitants de la bande de Gaza dans leur détresse actuelle en les privant d'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9823" docOffset="51">
      <en>Other conclusions that may have to be drawn in the light of the new situation are currently being discussed.</en>
      <fr>D'autres conclusions qui devraient peut-être être tirées <DiscourseConnective annotation_id="11202">à</DiscourseConnective> la lumière de la nouvelle donne sont actuellement à l'étude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9932" docOffset="52">
      <en>The introduction by the European Union of the temporary international funding mechanism TIM in June 2006 has played a significant part in meeting the most urgent needs of the beleaguered Palestinian population.</en>
      <fr>L'introduction par le Parlement européen du mécanisme de financement international temporaire MIT <DiscourseConnective annotation_id="11363">en</DiscourseConnective> juin 2006 a joué un rôle crucial dans la satisfaction des besoins les plus urgents de la population palestinienne assiégée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10143" docOffset="53">
      <en>The structure of TIM is transparent, <DiscourseConnective annotation_id="10180" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the mechanism has proved to be a flexible and effective instrument.</en>
      <fr>Doté d'une structure transparente, le mécanisme <DiscourseConnective annotation_id="11538">s'</DiscourseConnective>est révélé être un instrument flexible <DiscourseConnective annotation_id="11579">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10252" docOffset="54">
      <en>Last year alone, the European Commission and the Member States provided more than 300 million euros' worth of direct aid to the Palestinian population through TIM and are continuing to make their payments in the present situation, in which these funds have become even more crucial.</en>
      <fr>Rien que l'année passée, la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="11642">et</DiscourseConnective> les États membres ont débloqué plus de 300 millions d'euros en aide directe <DiscourseConnective annotation_id="11721">pour</DiscourseConnective> la population palestinienne par le biais du MIT <DiscourseConnective annotation_id="11774">et</DiscourseConnective> n'ont pas suspendu leurs versements, étant donné le besoin de plus en plus pressant de ces fonds au vu de la situation actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10535" docOffset="55">
      <en>This needs to be underlined and emphasised time and again, <Alignment alignment="11964" annotation_id="10594">
          <DiscourseConnective annotation_id="10594" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a different picture is occasionally painted, even in the media.</en>
      <fr>Il convient de le souligner et de le rappeler sans cesse. <Alignment alignment="19486" annotation_id="11964">
          <DiscourseConnective annotation_id="11964" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on dépeint parfois une situation différente, <DiscourseConnective annotation_id="12019">même</DiscourseConnective> dans les médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10666" docOffset="56">
      <en>For this reason we <Alignment alignment="12090" annotation_id="10685">
          <DiscourseConnective annotation_id="10685" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the decision of the Middle East Quartet to extend the TIM mandate for another three months until the end of September.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="12047">pour</DiscourseConnective> cette raison que nous nous félicitons <Alignment alignment="10685" annotation_id="12090">
          <DiscourseConnective annotation_id="12090" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la décision du Quartet de prolonger le mandat du MIT de trois mois supplémentaires, <DiscourseConnective annotation_id="12187">jusqu'à</DiscourseConnective> la fin du mois de septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10817" docOffset="57">
      <en>In your report you rightly call on Israel to release the tax and customs revenue it has been withholding from the Palestinians.</en>
      <fr>Dans votre rapport, vous demandez à juste titre <DiscourseConnective annotation_id="12272">à</DiscourseConnective> Israël de reprendre le versement des recettes fiscales <DiscourseConnective annotation_id="12329">et</DiscourseConnective> douanières dues aux Palestiniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10945" docOffset="58">
      <en>The European Union has <Alignment alignment="12387" annotation_id="10968">
          <DiscourseConnective annotation_id="10968" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> made repeated calls to this effect, most recently in the conclusions adopted by the General Affairs Council at its meeting on 18 June.</en>
      <fr>L'Union européenne a <Alignment alignment="10968" annotation_id="12387">
          <DiscourseConnective annotation_id="12387" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> lancé plusieurs appels <DiscourseConnective annotation_id="12420">en ce sens</DiscourseConnective>, dernièrement dans les conclusions adoptées par le Conseil "Affaires générales" réuni le 18 juin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11108" docOffset="59">
      <en>The Israeli Government has announced - <Alignment alignment="12567" annotation_id="11147">
          <DiscourseConnective annotation_id="11147" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, we had talks with the Israeli Foreign Minister, Tzipi Livni - that it is now ready to release the funds.</en>
      <fr>Le gouvernement israélien a annoncé - <Alignment alignment="11147" annotation_id="12567">
          <DiscourseConnective annotation_id="12567" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous n'êtes pas sans le savoir, nous avons été en relation avec le ministre israélien des affaires étrangères, Tzipi Livni - <DiscourseConnective annotation_id="12698">qu'</DiscourseConnective>il était <DiscourseConnective annotation_id="12710">maintenant</DiscourseConnective> prêt <DiscourseConnective annotation_id="12726">à</DiscourseConnective> débloquer les fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11265" docOffset="60">
      <en>We very much hope that this will give the Palestinian economy a desperately needed boost too.</en>
      <fr>Nous espérons vraiment <DiscourseConnective annotation_id="12772">que</DiscourseConnective> ce déblocage stimulera l'économie palestinienne, ce dont elle a cruellement besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11359" docOffset="61">
      <en>This is another area in which the prospect of a political solution depends on a perceptible improvement.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="12863">s'</DiscourseConnective>agit d'un autre domaine dans lequel la perspective d'une solution politique est fonction d'une amélioration substantielle de la situation actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11464" docOffset="62">
      <en>The European Union is already active in another area to which you referred, namely the essential reform of public finances, including financial control and auditing.</en>
      <fr>L'Union européenne est <DiscourseConnective annotation_id="13036">déjà</DiscourseConnective> active dans un autre domaine <DiscourseConnective annotation_id="13070">que</DiscourseConnective> vous avez évoqué, à savoir la réforme approfondie des finances publiques, y compris le contrôle financier <DiscourseConnective annotation_id="13180">et</DiscourseConnective> l'audit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11630" docOffset="63">
      <en>The Commission is assisting the Palestinian Ministry of Finance in the ongoing development of transparent structures for the Palestinian budget.</en>
      <fr>La Commission apporte son concours au ministère palestinien des finances <DiscourseConnective annotation_id="13265">pour qu'</DiscourseConnective>il ne cesse de promouvoir des structures transparentes <DiscourseConnective annotation_id="13328">pour</DiscourseConnective> le budget palestinien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11775" docOffset="64">
      <en>The aim of the European Union is, and will remain, two states - Israel and Palestine - living side by side in peace with each other and with their neighbours in the region.</en>
      <fr>L'Union européenne aspire, <DiscourseConnective annotation_id="13383">et</DiscourseConnective> continuera d'aspirer, à voir deux États - Israël <DiscourseConnective annotation_id="13435">et</DiscourseConnective> la Palestine - coexister pacifiquement <DiscourseConnective annotation_id="13477">et</DiscourseConnective> vivre <DiscourseConnective annotation_id="13486">en</DiscourseConnective> paix avec leurs voisins dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11948" docOffset="65">
      <en>We want to help in the long-term creation of better living conditions for the Palestinians instead of engaging in crisis management.</en>
      <fr>Nous souhaitons contribuer <DiscourseConnective annotation_id="13556">à</DiscourseConnective> la création durable de meilleures conditions de vie <DiscourseConnective annotation_id="13610">pour</DiscourseConnective> les Palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="13632">plutôt que</DiscourseConnective> nous engager dans la gestion des crises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12081" docOffset="66">
      <en>The last few weeks have made it crystal-clear why this is an urgent necessity.</en>
      <fr>Nous avons pu clairement nous rendre compte ces dernières semaines à quel point cette action était urgente.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12160" id="203" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="12160" docOffset="67">
      <en>Member of the Commission. Mr President, I would like to thank Mrs Kratsa-Tsagaropoulou for her excellent report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais remercier Mme Kratsa-Tsagaropoulou <DiscourseConnective annotation_id="13862">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12273" docOffset="68">
      <en>It comes at a key moment <Alignment alignment="13921" annotation_id="12298">
          <DiscourseConnective annotation_id="12298" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it concerns cooperation with the southern Mediterranean area, whilst the strengthened Neighbourhood Policy is <DiscourseConnective annotation_id="12411" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> being implemented.</en>
      <fr>Il arrive <DiscourseConnective annotation_id="13900">à</DiscourseConnective> un moment crucial, <Alignment alignment="12298" annotation_id="13921">
          <DiscourseConnective annotation_id="13921" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il concerne la coopération avec la région sud de la Méditerranée, <DiscourseConnective annotation_id="13991">alors que</DiscourseConnective> la Politique de Voisinage renforcée est mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12435" docOffset="69">
      <en>I shall speak first about the main findings <Alignment alignment="14105" annotation_id="12479">
          <DiscourseConnective annotation_id="12479" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> turning to the current situation in the Palestinian Territories and our response to that.</en>
      <fr>J'évoquerai <DiscourseConnective annotation_id="14068">d'abord</DiscourseConnective> les principales conclusions, <Alignment alignment="12479" annotation_id="14105">
          <DiscourseConnective annotation_id="14105" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> passer <DiscourseConnective annotation_id="14121">à</DiscourseConnective> la situation actuelle dans les territoires palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="14179">et</DiscourseConnective> à notre réaction <DiscourseConnective annotation_id="14199">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12576" docOffset="70">
      <en>Firstly, with regard to the performance of MEDA over the last 10 years, I am pleased about Parliament's positive appreciation of how this programme has contributed to realising the objectives of the Barcelona Declaration.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14211">Premièrement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14225">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les performances du MEDA (partenariat euro-méditerranéen) ces 10 dernières années, je suis heureuse <DiscourseConnective annotation_id="14344">que</DiscourseConnective> le Parlement apprécie positivement la façon dont ce programme a contribué <DiscourseConnective annotation_id="14422">à</DiscourseConnective> réaliser les objectifs de la déclaration de Barcelone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12798" docOffset="71">
      <en>Further progress can and should still be achieved, <Alignment alignment="14541" annotation_id="12849">
          <DiscourseConnective annotation_id="12849" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I share Parliament's view that the Barcelona Process remains the most appropriate framework for the Mediterranean policy.</en>
      <fr>De nouveaux progrès peuvent <DiscourseConnective annotation_id="14507">et</DiscourseConnective> doivent <DiscourseConnective annotation_id="14518">encore</DiscourseConnective> être accomplis, <Alignment alignment="12849" annotation_id="14541">
          <DiscourseConnective annotation_id="14541" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je partage l'opinion du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="14580">que</DiscourseConnective> le processus de Barcelone reste le cadre le plus approprié <DiscourseConnective annotation_id="14643">pour</DiscourseConnective> la politique méditerranéenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12975" docOffset="72">
      <en>This process is now supported by the Neighbourhood Policy which will help to develop bilateral relations and put into practice many of the aspirations of the Barcelona agenda.</en>
      <fr>Ce processus est désormais soutenu par la Politique de Voisinage, qui contribuera <DiscourseConnective annotation_id="14760">à</DiscourseConnective> développer les relations bilatérales <DiscourseConnective annotation_id="14799">et</DiscourseConnective> à traduire dans la réalité de nombreuses aspirations de l'agenda de Barcelone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13151" docOffset="73">
      <en>In terms of effectiveness and thoroughness, the findings of Parliament and those of the Court of Auditors encourage the Commission to continue further improving its performance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14881">En</DiscourseConnective> termes d'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="14904">et</DiscourseConnective> d'ampleur du travail accompli, les conclusions du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="14967">et</DiscourseConnective> celles de la Cour des comptes encouragent la Commission <DiscourseConnective annotation_id="15026">à</DiscourseConnective> continuer à améliorer ses performances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13329" docOffset="74">
      <en>It is clear that we will <DiscourseConnective annotation_id="13354" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> take into account the different suggestions from the two institutions.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="15083">que</DiscourseConnective> nous prendrons en considération les différentes suggestions des deux institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13430" docOffset="75">
      <en>I undertake to continue the efforts of the Commission in this regard, <Alignment alignment="15239" annotation_id="13500">
          <DiscourseConnective annotation_id="13500" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have already launched a final evaluation of the MEDA Regulation.</en>
      <fr>Je m'engage <DiscourseConnective annotation_id="15182">à</DiscourseConnective> poursuivre les efforts de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="15224">en</DiscourseConnective> la matière, <Alignment alignment="13500" annotation_id="15239">
          <DiscourseConnective annotation_id="15239" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="15253">déjà</DiscourseConnective> lancé une évaluation finale des règlements du MEDA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13572" docOffset="76">
      <en>The results should be available in early 2008.</en>
      <fr>Les résultats devraient en être connus au début de 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13619" docOffset="77">
      <en>All our efforts need to be seen in the context of the ongoing and progressive management improvements which have been introduced by the Commission since 2001.</en>
      <fr>Tous nos efforts doivent être compris dans le contexte des améliorations continues <DiscourseConnective annotation_id="15450">et</DiscourseConnective> progressives de la gestion introduites par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="15510">depuis</DiscourseConnective> 2001.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13778" docOffset="78">
      <en>I entirely share Parliament's view on the issues of fostering greater social cohesion and sustainable economic development.</en>
      <fr>Je partage entièrement l'avis du Parlement sur les questions d'encouragement de la cohésion sociale <DiscourseConnective annotation_id="15623">et</DiscourseConnective> du développement économique durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13902" docOffset="79">
      <en>Equally, I share your willingness to pursue the objectives of the Barcelona Process <DiscourseConnective annotation_id="13986" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> identified in the report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15663">De la même manière</DiscourseConnective>, je partage votre volonté de poursuivre les objectifs du processus de Barcelone tels qu'identifiés dans le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14015" docOffset="80">
      <en>We have taken numerous initiatives in this regard through thematic support, for instance in the areas of good governance, democracy and gender.</en>
      <fr>Nous avons pris de nombreuses initiatives <DiscourseConnective annotation_id="15840">à cet égard</DiscourseConnective> par le biais du soutien thématique, <DiscourseConnective annotation_id="15888">par exemple</DiscourseConnective> dans les domaines de la bonne gouvernance, de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="15960">et</DiscourseConnective> du genre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14159" docOffset="81">
      <en>Lastly, as regards visibility, I have made a great personal priority of visibility, on which we are making progress.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15973">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15980">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la visibilité, j'en fais une grande priorité personnelle, <DiscourseConnective annotation_id="16057">et</DiscourseConnective> nous progressons sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14276" docOffset="82">
      <en>Your report, Mrs Kratsa-Tsagaropoulou, clearly analyses the strengths and weaknesses of the MEDA programme.</en>
      <fr>Votre rapport, Madame Kratsa-Tsagaropoulou, analyse clairement les forces <DiscourseConnective annotation_id="16165">et</DiscourseConnective> faiblesses du programme MEDA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14384" docOffset="83">
      <en>It acknowledges the improvements that have been achieved, but <Alignment alignment="16253" annotation_id="14446">
          <DiscourseConnective annotation_id="14446" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> points out where it is still necessary to make further progress.</en>
      <fr>Il reconnaît les améliorations réalisées, <DiscourseConnective annotation_id="16240">mais</DiscourseConnective> indique <Alignment alignment="14446" annotation_id="16253">
          <DiscourseConnective annotation_id="16253" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> où il est <DiscourseConnective annotation_id="16269">encore</DiscourseConnective> nécessaire de faire des progrès supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14516" docOffset="84">
      <en>The new ENPI regulation, in force since the beginning of this year, offers enormous new opportunities.</en>
      <fr>Le nouveau règlement IEVP (instrument européen de voisinage et de partenariat) entré <DiscourseConnective annotation_id="16410">en</DiscourseConnective> vigueur au début de cette année offre de nouvelles possibilités très considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14619" docOffset="85">
      <en>
        <Alignment alignment="1409" annotation_id="14619">
          <DiscourseConnective annotation_id="14619" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are looking forward to continued dialogue and your constructive support.</en>
      <fr>Nous aspirons <Alignment alignment="14619" annotation_id="16511">
          <DiscourseConnective annotation_id="16511" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16516">à</DiscourseConnective> poursuivre le dialogue <DiscourseConnective annotation_id="16541">et</DiscourseConnective> à recevoir votre soutien constructif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14706" docOffset="86">
      <en>Turning to the current situation in the Palestinian Territories, we are more than ever at a critical juncture.</en>
      <fr>S'agissant de la situation actuelle dans les territoires palestiniens, nous nous trouvons plus <DiscourseConnective annotation_id="16677">que</DiscourseConnective> jamais <DiscourseConnective annotation_id="16688">à</DiscourseConnective> un carrefour crucial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14817" docOffset="87">
      <en>We are following the situation day to day, even hour to hour, <Alignment alignment="16772" annotation_id="14879">
          <DiscourseConnective annotation_id="14879" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the moment we are addressing the urgent needs and will probably have to continue doing so.</en>
      <fr>Nous suivons la situation au jour le jour, heure par heure, <Alignment alignment="14879" annotation_id="16772">
          <DiscourseConnective annotation_id="16772" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16775">pour</DiscourseConnective> le moment nous répondons aux besoins urgents, ce que nous devrons probablement continuer à faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14978" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="16878" annotation_id="14978">
          <DiscourseConnective annotation_id="14978" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> our Council President said at the General Affairs and External Relations Council on Monday, we had a long and intensive discussion on the Middle East.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7253" annotation_id="16878">
          <DiscourseConnective annotation_id="16878" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre président du Conseil l'a dit lors du Conseil Affaires générales <DiscourseConnective annotation_id="16954">et</DiscourseConnective> relations extérieures de lundi, nous avons eu un long débat animé sur le Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15132" docOffset="89">
      <en>There was broad agreement on the need to support President Abbas and his new government led by Prime Minister Fayyad.</en>
      <fr>Un large consensus s'est dégagé sur la nécessité de soutenir le président Abbas <DiscourseConnective annotation_id="17124">et</DiscourseConnective> son nouveau gouvernement dirigé par le Premier ministre Fayyad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15250" docOffset="90">
      <en>This has <Alignment alignment="17197" annotation_id="15259">
          <DiscourseConnective annotation_id="15259" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been the line taken by the Quartet.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="15259" annotation_id="17197">
          <DiscourseConnective annotation_id="17197" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'attitude adoptée par le Quartette.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15300" docOffset="91">
      <en>It has already been said that the EU will resume normal relations with this government immediately.</en>
      <fr>Il a <DiscourseConnective annotation_id="17249">déjà</DiscourseConnective> été dit <DiscourseConnective annotation_id="17262">que</DiscourseConnective> l'UE reprendrait immédiatement des relations normales avec ce gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15400" docOffset="92">
      <en>At the same time, we cannot abandon the humanitarian needs of the population in Gaza, <Alignment alignment="21872" annotation_id="15486">
          <DiscourseConnective annotation_id="15486" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will never let the Palestinian population down.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17342">En même temps</DiscourseConnective>, nous ne pouvons pas cesser de prendre en considération les besoins humanitaires des habitants de Gaza <Alignment alignment="27342" annotation_id="17459">
          <DiscourseConnective annotation_id="17459" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne laisserons jamais tomber la population palestinienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15541" docOffset="93">
      <en>With regard to assistance, there was a strong wish to develop the conditions for urgent, practical and financial support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17524">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'aide, il y a un souhait fort de mettre en place les conditions nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="17620">à</DiscourseConnective> un soutien d'urgence, pratique <DiscourseConnective annotation_id="17653">et</DiscourseConnective> financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15663" docOffset="94">
      <en>That includes: extending the emergency relief under the Temporary International Mechanism for another three months, this time with the complete cooperation of Salam Fayyad; continuing humanitarian assistance, including to Gaza; exploring options to relaunch direct financial support, including the building of institutions; supporting the Palestinian civilian police through the resumption of the EUPOL COPPS; and hopefully resuming the EU Border Assistance Mission, EU BAM Rafah.</en>
      <fr>Ce qui comprendra une prolongation de trois mois de l'aide d'urgence au titre du mécanisme international temporaire, cette fois avec la pleine coopération de Salam Fayyad, la poursuite de l'aide humanitaire, y compris <DiscourseConnective annotation_id="17885">à</DiscourseConnective> Gaza, l'examen des options <DiscourseConnective annotation_id="17914">en vue de</DiscourseConnective> la relance du soutien financier direct, y compris le renforcement des institutions, le soutien à la police civile palestinienne par la reprise d'EUPOL COPPS <DiscourseConnective annotation_id="18081">et</DiscourseConnective>, nous l'espérons, la reprise de la mission de l'Union européenne d'assistance à la frontière, EU BAM Rafah.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16144" docOffset="95">
      <en>I made it clear to the Council and to Prime Minister Fayyad that resuming direct assistance to the Palestinian Authority implies certain technical conditions - that means controlling conditions - in terms of audit control and verification.</en>
      <fr>J'ai dit clairement au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="18223">et</DiscourseConnective> au Premier ministre Fayyad <DiscourseConnective annotation_id="18253">que</DiscourseConnective> la reprise de l'aide directe <DiscourseConnective annotation_id="18286">à</DiscourseConnective> l'Autorité palestinienne impliquait certaines conditions techniques - cela signifie des conditions de contrôle - <DiscourseConnective annotation_id="18401">en</DiscourseConnective> termes d'audit <DiscourseConnective annotation_id="18419">et</DiscourseConnective> de vérification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16384" docOffset="96">
      <en>I can tell you that we are already in touch with Prime Minister Fayyad and his staff on how this can be achieved.</en>
      <fr>Je peux vous <DiscourseConnective annotation_id="18452">dire que</DiscourseConnective> nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="18473">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18478">en</DiscourseConnective> contact avec le Premier ministre Fayyad <DiscourseConnective annotation_id="18521">et</DiscourseConnective> son personnel sur la manière d'y arriver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16498" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="18566" annotation_id="16498">
          <DiscourseConnective annotation_id="16498" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a meeting took place yesterday with my head of delegation and the Prime Minister.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16498" annotation_id="18566">
          <DiscourseConnective annotation_id="18566" sense="Expansion.Conjunction">De fait</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une réunion a eu lieu hier entre mon chef de délégation <DiscourseConnective annotation_id="18631">et</DiscourseConnective> le Premier ministre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16588" docOffset="98">
      <en>As a first step, we intend to pay EUR 22 million directly from a reserve to help towards clearing the arrears of the Palestinian Authority, particularly to the private sector <Alignment alignment="18900" annotation_id="16763">
          <Alignment alignment="18900" annotation_id="16763">
            <DiscourseConnective annotation_id="16763" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it sees there is some movement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18655">Comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18661">première étape</DiscourseConnective>, nous avons l'intention de verser directement 22 millions d'euros, provenant d'une réserve, <DiscourseConnective annotation_id="18768">pour</DiscourseConnective> aider <DiscourseConnective annotation_id="18779">à</DiscourseConnective> payer les dettes de l'Autorité palestinienne, particulièrement celles qui ont été contractées envers le secteur privé, <Alignment alignment="865" annotation_id="18900">
          <Alignment alignment="16763" annotation_id="18900">
            <DiscourseConnective annotation_id="18900" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il voie que quelque chose bouge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16803" docOffset="99">
      <en>The TIM will <Alignment alignment="18996" annotation_id="16816">
          <DiscourseConnective annotation_id="16816" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> continue for the moment to channel funds vital for the Palestinians in both an accountable and transparent way.</en>
      <fr>Le MIT (mécanisme international temporaire) continuera <Alignment alignment="11485" annotation_id="18996">
          <DiscourseConnective annotation_id="18996" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19002">pour</DiscourseConnective> le moment <DiscourseConnective annotation_id="19017">à</DiscourseConnective> canaliser les fonds vitaux <DiscourseConnective annotation_id="19046">pour</DiscourseConnective> les Palestiniens, de manière responsable <DiscourseConnective annotation_id="19092">et</DiscourseConnective> transparente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16933" docOffset="100">
      <en>It will operate, <Alignment alignment="19109" annotation_id="16950">
          <DiscourseConnective annotation_id="16950" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say, in support of the Fayyad Government as of now.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16950" annotation_id="19109">
          <DiscourseConnective annotation_id="19109" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, ce mécanisme fonctionnera désormais <DiscourseConnective annotation_id="19164">pour</DiscourseConnective> soutenir le gouvernement Fayyad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17007" docOffset="101">
      <en>In this regard, let me thank you and welcome the political agreement on the extra EUR 90 million for the TIM.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19202">À ce propos</DiscourseConnective>, permettez-moi de vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="19247">et</DiscourseConnective> de saluer l'accord politique sur les 90 millions d'euros supplémentaires accordés au MIT.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17117" docOffset="102">
      <en>I <Alignment alignment="19349" annotation_id="17119">
          <DiscourseConnective annotation_id="17119" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that the procedures for adoption can be accelerated.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="17119" annotation_id="19349">
          <DiscourseConnective annotation_id="19349" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19355">que</DiscourseConnective> les procédures d'adoption pourront être accélérées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17182" docOffset="103">
      <en>
        <Alignment alignment="19411" annotation_id="17182">
          <DiscourseConnective annotation_id="17182" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the President-in-Office of the Council has already said, the most important thing is that the withheld Palestinian funds, for which we have called so often on the Israelis to release, will hopefully finally be sent to the government of Mahmoud Abbas.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17182" annotation_id="19411">
          <DiscourseConnective annotation_id="19411" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit le président <DiscourseConnective annotation_id="19438">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, le plus important est <DiscourseConnective annotation_id="19484">que</DiscourseConnective> les fonds palestiniens retenus par Israël, dont nous avons <DiscourseConnective annotation_id="19547">si</DiscourseConnective> souvent demandé le déblocage, soient <DiscourseConnective annotation_id="19587">enfin</DiscourseConnective> versés au gouvernement de Mahmoud Abbas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17436" docOffset="104">
      <en>Finally, let me take this occasion to thank Parliament once again for its support, which has been, and will continue to be, essential.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19634">Enfin</DiscourseConnective>, permettez-moi de profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="19685">pour</DiscourseConnective> remercier une nouvelle fois le Parlement de son soutien, qui est <DiscourseConnective annotation_id="19755">et</DiscourseConnective> restera essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17571" docOffset="105">
      <en>Under the TIM, a European initiative, we have provided high levels of support reaching more than one million Palestinians - medicines, hospital supplies, fuel for essential public services, allowances both for the poor and the public sector.</en>
      <fr>Dans le cadre du MIT, une initiative européenne, nous apportons un niveau élevé de soutien qui concernera plus d'un million de Palestiniens sous la forme de médicaments, de fournitures pour les hôpitaux, de carburants <DiscourseConnective annotation_id="19995">pour</DiscourseConnective> les services publics essentiels, d'allocations de soutien aux pauvres <DiscourseConnective annotation_id="20070">et</DiscourseConnective> au secteur public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17813" docOffset="106">
      <en>That would not have been possible without your support, <Alignment alignment="20143" annotation_id="17869">
          <DiscourseConnective annotation_id="17869" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now for the future we <Alignment alignment="20168" annotation_id="17895">
          <DiscourseConnective annotation_id="17895" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need your support for all the items I have just mentioned.</en>
      <fr>Cela n'aurait pas été possible <DiscourseConnective annotation_id="20123">sans</DiscourseConnective> votre soutien, <Alignment alignment="17869" annotation_id="20143">
          <DiscourseConnective annotation_id="20143" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> désormais nous aurons <Alignment alignment="1973" annotation_id="20168">
          <DiscourseConnective annotation_id="20168" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin de ce soutien <DiscourseConnective annotation_id="20195">pour</DiscourseConnective> tous les points que je viens de mentionner.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17959" id="204" name="Véronique De Keyser ">
    <ParallelChunk annotation_id="17959" docOffset="107">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Foreign Affairs. - (FR) Mr President, this excellent report by Mrs Kratsa, whom I thank for her work, contains two important statements.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission des affaires étrangères. - Monsieur le Président, l'excellent rapport de Mme Kratsa, <DiscourseConnective annotation_id="20367">que</DiscourseConnective> je remercie <DiscourseConnective annotation_id="20383">pour</DiscourseConnective> son travail, contient deux constats importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18141" docOffset="108">
      <en>Firstly, the aid given to Palestine since 2003 has been well managed and without fraud.</en>
      <fr>Le premier: l'aide apportée <DiscourseConnective annotation_id="20464">depuis</DiscourseConnective> 2003 <DiscourseConnective annotation_id="20476">à</DiscourseConnective> la Palestine a été bien gérée <DiscourseConnective annotation_id="20508">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20511">sans</DiscourseConnective> fraude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18229" docOffset="109">
      <en>That is an essential element, which will silence the persistent and groundless rumours about corruption in the executive team.</en>
      <fr>C'est un élément essentiel, qui fera taire la rumeur persistante <DiscourseConnective annotation_id="20589">et</DiscourseConnective> sans fondement de corruption de l'équipe dirigeante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18356" docOffset="110">
      <en>Secondly, the temporary aid mechanism put in place after the sanctions in 2006 against the Hamas government has not, alas, despite the sums invested, succeeded in preventing a humanitarian tragedy with an increase in infant mortality, the appearance of new diseases and extreme poverty in the occupied territories.</en>
      <fr>Le deuxième: le mécanisme d'aide temporaire mis sur pied <DiscourseConnective annotation_id="20702">après</DiscourseConnective> les sanctions de 2006 à l'encontre du gouvernement Hamas n'a pas, hélas, malgré les sommes investies, réussi <DiscourseConnective annotation_id="20817">à</DiscourseConnective> empêcher un drame humanitaire avec accroissement de la mortalité infantile, apparition de nouvelles maladies <DiscourseConnective annotation_id="20928">et</DiscourseConnective> extrême pauvreté dans les territoires occupés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18671" docOffset="111">
      <en>Having said that, <Alignment alignment="20988" annotation_id="18689">
          <DiscourseConnective annotation_id="18689" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the emergency government was set up <DiscourseConnective annotation_id="18731" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the National Unity Government was dissolved, aid seems miraculously to have been reestablished <Alignment alignment="21134" annotation_id="18830">
          <DiscourseConnective annotation_id="18830" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> even the taxes withheld by the Israelis could be paid back to the new government.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20978">Cela dit</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2559" annotation_id="20988">
          <DiscourseConnective annotation_id="20988" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mise en place du gouvernement d'urgence, après la dissolution du gouvernement d'unité nationale, l'aide semble miraculeusement rétablie <Alignment alignment="3297" annotation_id="21134">
          <DiscourseConnective annotation_id="21134" sense="Expansion.Conjunction">et même</DiscourseConnective>
        </Alignment> les taxes retenues par les Israéliens pourraient être reversées au nouveau gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18916" docOffset="112">
      <en>I am delighted.</en>
      <fr>Je m'en félicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18932" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="58303" annotation_id="18932">
          <DiscourseConnective annotation_id="18932" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> the country, however, plunged in civil war, is divided in two, this spectacular turnaround demands that we look at things differently.</en>
      <fr>Mais <Alignment alignment="18932" annotation_id="21254">
          <DiscourseConnective annotation_id="21254" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le pays, plongé dans la guerre civile, est coupé <DiscourseConnective annotation_id="21313">en</DiscourseConnective> deux, ce revirement spectaculaire de position appelle une réflexion d'un autre ordre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19073" docOffset="114">
      <en>The European Union has been responsible for its policy in the Middle East since January 2006.</en>
      <fr>L'Union européenne est responsable de sa politique au Moyen-Orient <DiscourseConnective annotation_id="21469">depuis</DiscourseConnective> janvier 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19167" docOffset="115">
      <en>This policy is aimed at isolating Hamas and depriving it of its electoral victory.</en>
      <fr>Cette politique a visé <DiscourseConnective annotation_id="21513">à</DiscourseConnective> isoler le Hamas, à le priver de sa victoire électorale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19250" docOffset="116">
      <en>It has ignored the advances of its political platform, on which the National Unity Government was built; it has refused to condemn Israel for taking and imprisoning 45 Palestinian Members of Parliament.</en>
      <fr>Elle a ignoré les avancées de la plateforme politique, sur laquelle avait été bâti le gouvernement d'unité nationale; elle a refusé de condamner Israël <DiscourseConnective annotation_id="21723">pour</DiscourseConnective> l'enlèvement <DiscourseConnective annotation_id="21741">et</DiscourseConnective> l'emprisonnement de 45 mandataires politiques palestiniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19453" docOffset="117">
      <en>Today, the extremists have won <Alignment alignment="21854" annotation_id="19484">
          <DiscourseConnective annotation_id="19484" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a no-go area has been established in the region. Any faith in justice and democracy is dead for Palestinians <Alignment alignment="21984" annotation_id="19597">
          <DiscourseConnective annotation_id="19597" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the image of the European Union tarnished for a long time.</en>
      <fr>Aujourd'hui, les extrémistes ont conquis la place <Alignment alignment="8134" annotation_id="21854">
          <DiscourseConnective annotation_id="21854" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une zone de non-droit <DiscourseConnective annotation_id="21879">s'</DiscourseConnective>est installée dans la région: toute foi <DiscourseConnective annotation_id="21921">en</DiscourseConnective> la justice <DiscourseConnective annotation_id="21935">et</DiscourseConnective> la démocratie est morte chez les Palestiniens <Alignment alignment="19597" annotation_id="21984">
          <DiscourseConnective annotation_id="21984" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'image de l'Union européenne est ternie <DiscourseConnective annotation_id="22028">pour</DiscourseConnective> longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19660" docOffset="118">
      <en>No, of course, we do not support today the activities of Hamas.</en>
      <fr>Non, bien sûr, nous ne soutenons pas aujourd'hui les agissements du Hamas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19724" docOffset="119">
      <en>We condemn them.</en>
      <fr>Nous les condamnons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19741" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="22145" annotation_id="19741">
          <DiscourseConnective annotation_id="19741" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> chaos takes over, <Alignment alignment="22140" annotation_id="19764">
          <DiscourseConnective annotation_id="19764" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="22172" annotation_id="19773">
          <DiscourseConnective annotation_id="19773" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> civil war breaks out, it is the time of bloodshed and outrage <Alignment alignment="22246" annotation_id="19840">
          <DiscourseConnective annotation_id="19840" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would say that we have contributed to bringing about this chaos.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19390" annotation_id="22140">
          <DiscourseConnective annotation_id="22140" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19741" annotation_id="22145">
          <DiscourseConnective annotation_id="22145" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> le chaos s'installe, <Alignment alignment="19773" annotation_id="22172">
          <DiscourseConnective annotation_id="22172" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> la guerre civile éclate, c'est le temps du sang <DiscourseConnective annotation_id="22226">et</DiscourseConnective> des débordements <Alignment alignment="10544" annotation_id="22246">
          <DiscourseConnective annotation_id="22246" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce chaos, je l'affirme, nous avons contribué <DiscourseConnective annotation_id="22294">à</DiscourseConnective> le faire naître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19911" docOffset="121">
      <en>Months ago the European Parliament raised cries of alarm that the NGOs were calling for help.</en>
      <fr>Il y a des mois que le Parlement européen lance des signaux d'alarme <DiscourseConnective annotation_id="22382">que</DiscourseConnective> les ONG appellent <DiscourseConnective annotation_id="22404">à</DiscourseConnective> l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20005" docOffset="122">
      <en>Even the UN is no longer silent. Read the do Santos report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22414">Même</DiscourseConnective> l'ONU ne se tait plus, lisez le rapport do Santos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20065" docOffset="123">
      <en>We are accountable for this disaster in the eyes of international opinion, <Alignment alignment="22545" annotation_id="20140">
          <DiscourseConnective annotation_id="20140" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22548" annotation_id="20144">
          <DiscourseConnective annotation_id="20144" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the United States has had the courage of a Baker-Hamilton Commission to examine their policy in Iraq, I am asking today for the setting up of a Parliamentary commission to assess our European policy in the Middle East and its consequences today.</en>
      <fr>Nous sommes comptables de ce désastre aux yeux de l'opinion internationale <Alignment alignment="20140" annotation_id="22545">
          <DiscourseConnective annotation_id="22545" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="34886" annotation_id="22548">
          <DiscourseConnective annotation_id="22548" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États-Unis ont eu le courage d'une commission Baker-Hamilton <DiscourseConnective annotation_id="22616">pour</DiscourseConnective> juger de leur politique <DiscourseConnective annotation_id="22645">en</DiscourseConnective> Irak, je demande aujourd'hui la création d'une commission parlementaire <DiscourseConnective annotation_id="22720">pour</DiscourseConnective> évaluer notre politique européenne au Moyen-Orient <DiscourseConnective annotation_id="22776">et</DiscourseConnective> ses conséquences aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20393" id="206" name="Ingeborg Gräßle">
    <ParallelChunk annotation_id="20393" docOffset="124">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, Mr President-in-Office, ladies and gentlemen, may I express our sincere thanks to the rapporteur.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Monsieur le Président du Conseil, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="22930">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais remercier chaleureusement le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20557" docOffset="125">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="20563" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective> a pity for your report that it is now entirely overshadowed by a single issue, namely whether <DiscourseConnective annotation_id="20664" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> not it is reasonable to keep putting money into this difficult region <Alignment alignment="23191" annotation_id="20737">
          <DiscourseConnective annotation_id="20737" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the whole focus is on Palestine.</en>
      <fr>Quel dommage <DiscourseConnective annotation_id="23010">que</DiscourseConnective> votre rapport <DiscourseConnective annotation_id="23028">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23033">maintenant</DiscourseConnective> complètement éclipsé par une seule et même question, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="23106">s'</DiscourseConnective>il est raisonnable de continuer d'injecter de l'argent dans cette région difficile <Alignment alignment="2683" annotation_id="23191">
          <DiscourseConnective annotation_id="23191" sense="Contingency.Cause.Reason">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les regards sont aujourd'hui braqués sur la Palestine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20779" docOffset="126">
      <en>I would like to thank you for your sterling work, <Alignment alignment="23320" annotation_id="20829">
          <DiscourseConnective annotation_id="20829" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we believe that we still have far more to learn from past experiences for our future programmes.</en>
      <fr>Je tenais <DiscourseConnective annotation_id="23271">à</DiscourseConnective> vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="23288">pour</DiscourseConnective> votre travail remarquable, <Alignment alignment="9220" annotation_id="23320">
          <DiscourseConnective annotation_id="23320" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="23337">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="23352">encore</DiscourseConnective> énormément d'enseignements <DiscourseConnective annotation_id="23386">à</DiscourseConnective> tirer du passé en vue de la conception de nos futurs programmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20934" docOffset="127">
      <en>Commissioner, one of my requests would be that we do not let major disruptions occur in our programmes in future.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, je demanderai <DiscourseConnective annotation_id="23490">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23505">que</DiscourseConnective> nous évitions toute perturbation majeure dans nos programmes <DiscourseConnective annotation_id="23570">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21048" docOffset="128">
      <en>The EU specialises in complete makeovers after seven years.</en>
      <fr>Voilà que l'Union se spécialise dans les relookings complets au bout de sept ans!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21108" docOffset="129">
      <en>I believe the budgetary controllers could achieve far more progress in the long term <Alignment alignment="23783" annotation_id="21193">
          <DiscourseConnective annotation_id="21193" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we could rely on greater continuity in our programmes.</en>
      <fr>Les personnes en charge du contrôle budgétaire pourraient, selon moi, accomplir nettement plus de progrès <DiscourseConnective annotation_id="23770">à</DiscourseConnective> long terme <Alignment alignment="21193" annotation_id="23783">
          <DiscourseConnective annotation_id="23783" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos programmes présentaient davantage de continuité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21251" docOffset="130">
      <en>We can see today that our rapporteur's report was overtaken by events several times.</en>
      <fr>Nous constatons aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="23867">que</DiscourseConnective> le rapport de notre collègue a été rattrapé par les événements à plusieurs reprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21336" docOffset="131">
      <en>She took a lot of trouble with this difficult issue, particularly as regards Palestine, with visits to the region and an investigative report by OLAF as well as hours of discussion on what is surely the most troublesome area of the world.</en>
      <fr>Elle <DiscourseConnective annotation_id="23961">s'</DiscourseConnective>est démenée sur cette question épineuse, <DiscourseConnective annotation_id="24004">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24019">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la Palestine, <DiscourseConnective annotation_id="24052">en</DiscourseConnective> se rendant dans la région, en examinant un rapport d'investigation rédigé par l'OLAF, <DiscourseConnective annotation_id="24141">ainsi</DiscourseConnective> qu'en passant des heures <DiscourseConnective annotation_id="24172">à</DiscourseConnective> discuter sur la région probablement la plus enflammée au monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21575" docOffset="132">
      <en>For the third time, we are confronted by the question whether it is reasonable to put EU money into that area.</en>
      <fr>Nous sommes confrontés <DiscourseConnective annotation_id="24261">pour</DiscourseConnective> la troisième fois <DiscourseConnective annotation_id="24284">à</DiscourseConnective> la question suivante: est-il raisonnable d'investir de l'argent dans cette région?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21686" docOffset="133">
      <en>In spite of the reservations of many of my fellow members of the Committee on Budgetary Control, we decided in committee that it was reasonable, chiefly on humanitarian grounds, <Alignment alignment="24569" annotation_id="21864">
          <DiscourseConnective annotation_id="21864" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were aware of the good that had been done locally with this money, <DiscourseConnective annotation_id="21942" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we knew that the funds would be sorely missed <DiscourseConnective annotation_id="21992" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> they were no longer available.</en>
      <fr>Malgré les réserves exprimées par nombre de mes collègues de la commission du contrôle budgétaire, nous avons répondu <DiscourseConnective annotation_id="24487">à</DiscourseConnective> cette question par l'affirmative, essentiellement pour des motifs humanitaires, <Alignment alignment="10472" annotation_id="24569">
          <DiscourseConnective annotation_id="24569" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous étions au courant des actions positives menées localement grâce à cet argent. En outre, nous savions <DiscourseConnective annotation_id="24679">que</DiscourseConnective> fermer le robinet aurait des conséquences des plus regrettables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22026" docOffset="134">
      <en>Two days ago the Council <DiscourseConnective annotation_id="22051" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> answered this question once again.</en>
      <fr>Il y a deux jours, le Conseil a encore une fois répondu à cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22091" docOffset="135">
      <en>We would like to issue a reminder that, as the budgetary legislator and the discharging authority, the European Parliament is sitting in the same boat.</en>
      <fr>Nous voudrions rappeler, <DiscourseConnective annotation_id="24847">en</DiscourseConnective> notre qualité de législateur budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="24890">et</DiscourseConnective> d'autorité de décharge, que le Parlement européen se trouve dans le <DiscourseConnective annotation_id="24961">même</DiscourseConnective> bateau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22243" docOffset="136">
      <en>We do want to support the lawful Palestinian Government, <Alignment alignment="25036" annotation_id="22300">
          <DiscourseConnective annotation_id="22300" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we naturally have no wish to turn our backs on the humanitarian crisis in Gaza, <DiscourseConnective annotation_id="22384" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> precisely <Alignment alignment="25160" annotation_id="22398">
          <DiscourseConnective annotation_id="22398" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a civil war is taking place there, the European Commission has a special duty of accountability to us and must come to terms with its obligation to give us this account of its stewardship, particularly in view of the fact that budgetary aid is the riskiest form of support.</en>
      <fr>Nous souhaitons soutenir le gouvernement palestinien légitime <Alignment alignment="10180" annotation_id="25036">
          <DiscourseConnective annotation_id="25036" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne voulons bien entendu pas tourner le dos <DiscourseConnective annotation_id="25082">à</DiscourseConnective> la crise humanitaire qui frappe la bande de Gaza. En effet, c'est justement <Alignment alignment="15185" annotation_id="25160">
          <DiscourseConnective annotation_id="25160" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une guerre civile touche ce secteur que la Commission européenne a notamment le devoir de nous rendre des comptes <DiscourseConnective annotation_id="25283">et</DiscourseConnective> de remplir l'obligation qui lui incombe vis-à-vis des membres de cette Assemblée, à savoir justifier sa gestion, <DiscourseConnective annotation_id="25399">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25414">sachant que</DiscourseConnective> l'aide budgétaire représente la forme de soutien la plus risquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22680" docOffset="137">
      <en>I was pleased to hear Commissioner Ferrero-Waldner's assurances that EU funds would be increasingly linked to successful reform policies in that part of the world too, for there is one thing we find inexcusable: for humanitarian and political as well as economic reasons, we cannot tolerate our assistance being systematically undone time and again.</en>
      <fr>C'est avec joie que j'ai pris connaissance des garanties de Mme Ferrero-Waldner, qui a promis <DiscourseConnective annotation_id="25586">que</DiscourseConnective> les fonds européens seraient davantage liés au succès des politiques de réforme dans cette région du monde <DiscourseConnective annotation_id="25697">également</DiscourseConnective>. En effet, nous ne pouvons excuser, pour des raisons humanitaires, politiques <DiscourseConnective annotation_id="25785">et</DiscourseConnective> économiques, que notre aide <DiscourseConnective annotation_id="25816">soit</DiscourseConnective> systématiquement détricotée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23030" id="207" name="Paulo Casaca">
    <ParallelChunk annotation_id="23030" docOffset="138">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (PT) Mr President, Commissioner, Mr President-in-Office of the Council, Mrs Kratsa-Tsagaropoulou, Mrs De Keyser, ladies and gentlemen, we are here to discuss the report by Mrs Kratsa-Tsagaropoulou on the European Court of Auditors' report on MEDA, the European programme on the countries of the Southern Mediterranean. The report before us focuses <DiscourseConnective annotation_id="23408" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective> on Community aid granted to Palestine.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (PT) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Monsieur le Président du Conseil, Madame Kratsa-Tsagaropoulou, Madame De Keyser, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="26015">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous sommes ici <DiscourseConnective annotation_id="26045">pour</DiscourseConnective> discuter du rapport de Mme Kratsa-Tsagaropoulou qui traite du rapport de la Cour des comptes européenne sur MEDA, le programme européen qui s'adresse aux pays situés au sud du bassin méditerranéen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23461" docOffset="139">
      <en>The Court of Auditors' report did not cover aid to Palestine.</en>
      <fr>Le présent rapport se concentre <DiscourseConnective annotation_id="26280">en particulier</DiscourseConnective> sur l'aide communautaire octroyée <DiscourseConnective annotation_id="26329">à</DiscourseConnective> la Palestine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23523" docOffset="140">
      <en>The only European institution to have carried out a thorough analysis of this financial mechanism, the Anti-Fraud Office (OLAF), has refused to reveal its report.</en>
      <fr>Or, le rapport de la Cour des comptes n'abordait pas ce point. Le seul organisme européen ayant procédé à une analyse complète de ce mécanisme financier est l'Office européen de lutte antifraude (OLAF) a refusé de livrer son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23686" docOffset="141">
      <en>The members of the Committee on Budgetary Control have not been shown the report, not even confidentially.</en>
      <fr>Les membres de la commission du contrôle budgétaire n'y ont pas eu accès, <DiscourseConnective annotation_id="26653">même</DiscourseConnective> sous couvert de la confidentialité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23793" docOffset="142">
      <en>That being the case, we cannot make any guarantees on the proper use of Community funds in the country.</en>
      <fr>Dans ces conditions, nous ne pouvons donner aucune garantie quant à l'utilisation correcte des fonds communautaires dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23897" docOffset="143">
      <en>Politically, <DiscourseConnective annotation_id="23910" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, we are faced with a serious dilemma; on the one hand, to provide development cooperation and humanitarian aid to people who are victims of leaders who have little or no regard for their well-being, and, on the other, to ensure that Community funds are not diverted for the purpose of purchasing arms, terrorism, propaganda, indoctrinating children in particular, racism, xenophobia and hate, and suicide bombings, as has come to light in the case of funds granted to Lebanon.</en>
      <fr>Néanmoins, du point de vue politique, un sérieux dilemme se pose: d'une part, coopérer au développement de la région et fournir une aide humanitaire aux habitants qui sont victimes des dirigeants, peu ou pas du tout concernés par leur bien-être, et, d'autre part, veiller à ce que les fonds communautaires ne soient pas détournés en vue de l'achat d'armes, du financement du terrorisme, de la propagande, de l'endoctrinement des enfants en particulier, du racisme, de la xénophobie et de la haine, des attentats suicides, comme ce fut le cas pour l'aide financière octroyée au Liban.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24395" docOffset="144">
      <en>This is a question of the highest importance that requires a robust political response, based on the humanitarian conviction that all human beings are entitled to life, regardless of the religion or ethnicity to which they or their forebears belong; that is to say, a policy that is able to stand up to demagogy and hypocrisy.</en>
      <fr>Cette question, qui revêt une importance capitale, requiert une solide réponse politique, fondée sur la conviction humanitaire qui veut <DiscourseConnective annotation_id="27544">que</DiscourseConnective> tous les êtres humains aient le droit de vivre, quels que soient la religion <DiscourseConnective annotation_id="27625">ou</DiscourseConnective> le groupe ethnique auxquels leurs ancêtres et eux-mêmes appartiennent. Il <DiscourseConnective annotation_id="27702">s'</DiscourseConnective>agirait donc d'une politique <DiscourseConnective annotation_id="27733">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27735">même</DiscourseConnective> de résister <DiscourseConnective annotation_id="27752">à</DiscourseConnective> la démagogie <DiscourseConnective annotation_id="27767">et</DiscourseConnective> à l'hypocrisie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24722" docOffset="145">
      <en>I <Alignment alignment="27798" annotation_id="24724">
          <DiscourseConnective annotation_id="24724" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to applaud most warmly this morning's gesture by the Israeli authorities to grant free passage to the West Bank to hundreds of Palestinian refugees who spent several days blocked in the Eretz tunnels, having escaped from the wave of terror sweeping Gaza.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="11918" annotation_id="27798">
          <DiscourseConnective annotation_id="27798" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> applaudir des deux mains le geste posé ce matin par les autorités israéliennes, qui ont décidé d'autoriser le passage <DiscourseConnective annotation_id="27925">en</DiscourseConnective> Cisjordanie de centaines de réfugiés palestiniens qui ont passé plusieurs jours bloqués dans les tunnels d'Eretz, après avoir fui la vague terroriste qui balaie Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24994" docOffset="146">
      <en>I should <Alignment alignment="28104" annotation_id="25003">
          <DiscourseConnective annotation_id="25003" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to make a sincere, fraternal call to the Israeli and Egyptian authorities to make as much effort as possible to work together with international forces and with the new Palestinian Government appointed by President Abbas to rescue the Palestinians escaping persecution in Gaza, which has already cost the lives of many Gaza inhabitants.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="25003" annotation_id="28104">
          <DiscourseConnective annotation_id="28104" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28114">à</DiscourseConnective> lancer un appel sincère et fraternel aux autorités israéliennes <DiscourseConnective annotation_id="28180">et</DiscourseConnective> égyptiennes, <DiscourseConnective annotation_id="28196">pour qu'</DiscourseConnective>elles <DiscourseConnective annotation_id="28210">s'</DiscourseConnective>efforcent au maximum de collaborer avec les forces internationales <DiscourseConnective annotation_id="28279">et</DiscourseConnective> le nouveau gouvernement palestinien nommé par le président Abbas, et ce <DiscourseConnective annotation_id="28354">afin de</DiscourseConnective> secourir les Palestiniens qui fuient les persécutions qui frappent Gaza et qui ont <DiscourseConnective annotation_id="28445">déjà</DiscourseConnective> coûté la vie à de nombreuses personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25350" docOffset="147">
      <en>I hope we can count, as on many occasions before, on the collaboration of the European Community Humanitarian Office (ECHO) to help alleviate the suffering in Gaza, provided this does not stop ECHO from carrying out no less urgent humanitarian actions to help Iraqi refugees not only in Syria and Jordan but also in Egypt, Lebanon and various Gulf countries.</en>
      <fr>J'espère que nous pouvons compter, <DiscourseConnective annotation_id="28525">comme</DiscourseConnective> bien souvent déjà par le passé, sur la collaboration de l'Office humanitaire de la Communauté européenne (ECHO), <DiscourseConnective annotation_id="28644">pour</DiscourseConnective> soulager les supplices infligés aux habitants de Gaza, <DiscourseConnective annotation_id="28704">à condition que</DiscourseConnective> cela n'empêche pas ECHO de mener des actions humanitaires tout <DiscourseConnective annotation_id="28783">aussi</DiscourseConnective> urgentes qui visent à aider les réfugiés iraquiens <DiscourseConnective annotation_id="28840">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28854">en</DiscourseConnective> Syrie <DiscourseConnective annotation_id="28863">et</DiscourseConnective> en Jordanie, <DiscourseConnective annotation_id="28879">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28884">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28894">en</DiscourseConnective> Égypte, au Liban <DiscourseConnective annotation_id="28914">et</DiscourseConnective> dans différents pays du Golfe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25709" docOffset="148">
      <en>Palestine is at the moment being targeted by a fanatical ideology that uses religion to conceal its greed for power <Alignment alignment="29075" annotation_id="25825">
          <DiscourseConnective annotation_id="25825" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is currently laying waste to Lebanon and Iraq.</en>
      <fr>La Palestine est <DiscourseConnective annotation_id="28965">en</DiscourseConnective> ce moment la cible d'une idéologie fanatique qui se sert de la religion <DiscourseConnective annotation_id="29040">pour</DiscourseConnective> dissimuler sa soif de pouvoir <Alignment alignment="25702" annotation_id="29075">
          <DiscourseConnective annotation_id="29075" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ravage actuellement le Liban <DiscourseConnective annotation_id="29111">et</DiscourseConnective> l'Iraq.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25881" docOffset="149">
      <en>Anyone who still refuses to grasp this reality will once again have to face facts that it was impossible to predict.</en>
      <fr>Quiconque refuse de se confronter à cette réalité se retrouvera une nouvelle fois face à des faits complètement imprévisibles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25998" id="208" name="Jorgo Chatzimarkakis">
    <ParallelChunk annotation_id="25998" docOffset="150">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (DE) Mr President, Mr Gloser, Commissioner, let me begin by warmly thanking the rapporteur, Rodi Kratsa-Tsagaropoulou, for her report.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (DE) Monsieur le Président, Monsieur Gloser, Madame la Commissaire, permettez-moi tout d'abord de remercier chaleureusement le rapporteur, Mme Kratsa-Tsagaropoulou, <DiscourseConnective annotation_id="29439">pour</DiscourseConnective> le document qu'elle a rédigé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26164" docOffset="151">
      <en>The section on MEDA <Alignment alignment="29506" annotation_id="26184">
          <Alignment alignment="29506" annotation_id="26184">
            <DiscourseConnective annotation_id="26184" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> has been very well formulated and highlights all the steps that will have to be taken.</en>
      <fr>La partie sur le programme MEDA <Alignment alignment="37936" annotation_id="29506">
          <Alignment alignment="26184" annotation_id="29506">
            <DiscourseConnective annotation_id="29506" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, très bien formulée, met en évidence toutes les mesures qui devront être prises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26285" docOffset="152">
      <en>Congratulations on a truly solid piece of work!</en>
      <fr>Félicitations <DiscourseConnective annotation_id="29616">pour</DiscourseConnective> ce document très bien ficelé!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26333" docOffset="153">
      <en>In the light of events and <Alignment alignment="29682" annotation_id="26360">
          <DiscourseConnective annotation_id="26360" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> time is short, I intend to confine myself to TIM, the aid fund for the Palestinians.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29651">À</DiscourseConnective> la lumière des événements <DiscourseConnective annotation_id="29679">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11998" annotation_id="29682">
          <DiscourseConnective annotation_id="29682" sense="Contingency.Cause.Reason">faute de</DiscourseConnective>
        </Alignment> temps, mes propos se limiteront au MIT, le fonds d'aide destiné aux Palestiniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26451" docOffset="154">
      <en>The draft report shows clearly that the Commissioner has pulled off a real master stroke here.</en>
      <fr>Le projet de rapport montre clairement <DiscourseConnective annotation_id="29812">que</DiscourseConnective> la commissaire a véritablement joué un coup de maître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26546" docOffset="155">
      <en>I congratulate you on that, Commissioner, <Alignment alignment="29915" annotation_id="26588">
          <DiscourseConnective annotation_id="26588" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU had been compelled to call a complete halt to its aid payments to the Palestinian Authority.</en>
      <fr>Je vous <DiscourseConnective annotation_id="29879">en</DiscourseConnective> félicite, Madame la Commissaire, <Alignment alignment="13588" annotation_id="29915">
          <DiscourseConnective annotation_id="29915" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union <DiscourseConnective annotation_id="29933">s'</DiscourseConnective>était vue contrainte de mettre totalement un terme au versement d'aides financières <DiscourseConnective annotation_id="30019">à</DiscourseConnective> l'Autorité palestinienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26696" docOffset="156">
      <en>We had no option.</en>
      <fr>Nous n'avions aucune autre solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26714" docOffset="157">
      <en>We cannot assist terrorists.</en>
      <fr>Nous ne pouvons assister les terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26743" docOffset="158">
      <en>We never have done in the past, <Alignment alignment="30168" annotation_id="26775">
          <DiscourseConnective annotation_id="26775" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we never should.</en>
      <fr>Nous ne l'avons jamais fait par le passé, <Alignment alignment="6347" annotation_id="30168">
          <DiscourseConnective annotation_id="30168" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne devrions jamais le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26796" docOffset="159">
      <en>There is always a duty to act, <Alignment alignment="30200" annotation_id="26827">
          <DiscourseConnective annotation_id="26827" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="30234" annotation_id="26836">
          <DiscourseConnective annotation_id="26836" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> individual suffering occurs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34354" annotation_id="30200">
          <DiscourseConnective annotation_id="30200" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le devoir nous appelle <Alignment alignment="26836" annotation_id="30234">
          <DiscourseConnective annotation_id="30234" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des personnes souffrent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26870" docOffset="160">
      <en>With TIM the European Union has found a solution that meets the high moral standards applied by Europeans to the payment of aid.</en>
      <fr>En instaurant le MIT, l'Union a trouvé une solution qui répond aux normes morales élevées <DiscourseConnective annotation_id="30357">que</DiscourseConnective> les Européens appliquent <DiscourseConnective annotation_id="30386">à</DiscourseConnective> l'octroi de fonds d'assistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26999" docOffset="161">
      <en>In these circumstances, I believe that, <DiscourseConnective annotation_id="27039" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> criticism of minor accounting errors and inaccuracies should be noted, it certainly must not be made the focus of this debate.</en>
      <fr>Dans ces circonstances, les critiques exprimées vis-à-vis des petites erreurs <DiscourseConnective annotation_id="30498">et</DiscourseConnective> imprécisions comptables doivent certes être mises en lumière, <DiscourseConnective annotation_id="30563">mais</DiscourseConnective> elles ne doivent pas devenir le thème central de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27172" docOffset="162">
      <en>After all, we are dealing here with a project that was put together somewhat hastily.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30627">Après tout</DiscourseConnective>, nous traitons ici d'un projet qui a été mis sur pied quelque peu hâtivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27258" docOffset="163">
      <en>We all know that we were subject to certain constraints.</en>
      <fr>Nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="30733">que</DiscourseConnective> nous avons été soumis <DiscourseConnective annotation_id="30759">à</DiscourseConnective> certaines contraintes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27315" docOffset="164">
      <en>I do not agree with the critical undertone regarding the Israeli strategy of suspending the release of tax revenue.</en>
      <fr>Par contre, je n'accepte pas les critiques voilées concernant la stratégie d'Israël, qui a décidé de suspendre le versement de recettes fiscales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27431" docOffset="165">
      <en>We cannot blame the Israelis for not having run after the terrorists with the money, <DiscourseConnective annotation_id="27516" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> for that reason we should let the matter rest.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas accuser les Israéliens de ne pas avoir poursuivi les terroristes avec l'argent. <DiscourseConnective annotation_id="31030">Aussi</DiscourseConnective>, nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="31051">en</DiscourseConnective> rester là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27567" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="31065" annotation_id="27567">
          <DiscourseConnective annotation_id="27567" sense="Expansion.Conjunction">Besides</DiscourseConnective>
        </Alignment>, subsequent events have shown that it was right to keep back the money as security, <DiscourseConnective annotation_id="27659" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> it can now doubly benefit President Abbas and the forces of moderation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11642" annotation_id="31065">
          <DiscourseConnective annotation_id="31065" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des événements ultérieurs ont montré <DiscourseConnective annotation_id="31112">que</DiscourseConnective> le pays avait eu raison de garder l'argent, en guise de sécurité, argent qui pourra <DiscourseConnective annotation_id="31200">maintenant</DiscourseConnective> profiter doublement au président Abbas <DiscourseConnective annotation_id="31250">et</DiscourseConnective> aux courants modérés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27737" docOffset="167">
      <en>In this context I must <Alignment alignment="31303" annotation_id="27760">
          <DiscourseConnective annotation_id="27760" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> commend Israel's decision to open the Erez border crossing on humanitarian grounds, <DiscourseConnective annotation_id="27849" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> directly helping the Palestinians who were fleeing from Hamas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31275">À cet égard</DiscourseConnective>, je me félicite <Alignment alignment="4530" annotation_id="31303">
          <DiscourseConnective annotation_id="31303" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la décision d'Israël d'ouvrir le point de passage d'Eretz <DiscourseConnective annotation_id="31374">pour</DiscourseConnective> des raisons humanitaires, ce qui permettra d'aider directement les Palestiniens qui fuyaient le Hamas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27920" docOffset="168">
      <en>In conclusion, let me express my gratitude to the aid workers on the ground, for aid has to be delivered to the local people.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31482">Pour terminer</DiscourseConnective>, je tiens à exprimer ma reconnaissance aux travailleurs humanitaires sur le terrain, sans qui les habitants seraient privés d'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28046" docOffset="169">
      <en>The European Parliament is grateful for the humanitarian mission they are accomplishing.</en>
      <fr>Le Parlement européen leur sait gré de la mission humanitaire qu'ils accomplissent, tâche loin d'être aisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28135" docOffset="170">
      <en>Theirs is no easy task. Our sincere thanks go to them.</en>
      <fr>Nous leur adressons nos plus sincères remerciements.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28190" id="209" name="Adamos Adamou">
    <ParallelChunk annotation_id="28190" docOffset="171">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (EL) Mr President, I wish to congratulate Mrs Κratsa-Tsagaropoulouon her hard work, even <Alignment alignment="67032" annotation_id="28313">
          <DiscourseConnective annotation_id="28313" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> I disagree on certain issues.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (EL) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="31855">à</DiscourseConnective> féliciter Mme Kratsa-Tsagaropoulou pour le travail considérable qu'elle a abattu, <Alignment alignment="17210" annotation_id="31939">
          <DiscourseConnective annotation_id="31939" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos avis divergent sur certains points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28350" docOffset="172">
      <en>I do not agree with Mr Chatzimarkakis; I will oppose Mr Chatzimarkakis <DiscourseConnective annotation_id="28421" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I will point out your responsibilities, Commissioner, as a representative of the Commission, for the chaotic situation prevailing today in Palestine.</en>
      <fr>Je ne suis pas d'accord avec M. Chatzimarkakis. Pour le lui faire savoir, je lui rappellerai la part de responsabilité que porte la commissaire, en <DiscourseConnective annotation_id="32136">tant que</DiscourseConnective> représentante de la Commission européenne, dans le chaos qui règne <DiscourseConnective annotation_id="32212">en</DiscourseConnective> Palestine aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28575" docOffset="173">
      <en>You are responsible <DiscourseConnective annotation_id="28595" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> you did not allow a procedure for channelling any financial aid to a government called National Unity to work.</en>
      <fr>Vous en êtes responsable de par votre sabotage de la procédure de centralisation de l'aide financière <DiscourseConnective annotation_id="32340">à</DiscourseConnective> destination d'un gouvernement dit d'unité nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28714" docOffset="174">
      <en>
        <Alignment alignment="32395" annotation_id="28714">
          <DiscourseConnective annotation_id="28714" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, you alone are responsible for the present situation, <Alignment alignment="32458" annotation_id="28780">
          <DiscourseConnective annotation_id="28780" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> you insisted - selectively and groundlessly - on circumventing the institutional channels and the direct channelling of financial aid to a national unity government which had accepted the agreements of the PLO and, as such, met the Quartet's preconditions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12153" annotation_id="32395">
          <DiscourseConnective annotation_id="32395" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, vous seul êtes responsable de la situation actuelle, <Alignment alignment="28780" annotation_id="32458">
          <DiscourseConnective annotation_id="32458" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez insisté - de manière sélective <DiscourseConnective annotation_id="32503">et</DiscourseConnective> sans raison - <DiscourseConnective annotation_id="32520">pour</DiscourseConnective> court-circuiter les canaux institutionnels <DiscourseConnective annotation_id="32568">et</DiscourseConnective> la centralisation directe de l'aide financière <DiscourseConnective annotation_id="32618">pour</DiscourseConnective> un gouvernement d'unité nationale qui avait accepté les accords de l'OLP <DiscourseConnective annotation_id="32696">et</DiscourseConnective>, ce faisant, remplissait les conditions imposées par le Quartet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29045" docOffset="175">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="29045" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> lastly, from now on, we must be clear that under no circumstances can the resumption of direct financial relations depend on terms which split the Palestinians and serve Israel's expansionist policy.</en>
      <fr>Dernier point, que cela <DiscourseConnective annotation_id="32788">soit</DiscourseConnective> bien clair dès maintenant: le rétablissement de relations financières directes ne peut <DiscourseConnective annotation_id="32880">en</DiscourseConnective> aucun cas être lié <DiscourseConnective annotation_id="32902">à</DiscourseConnective> des conditions qui divisent les Palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="32949">et</DiscourseConnective> profitent à la politique d'expansion israélienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29249" docOffset="176">
      <en>I should like to ask you, Commissioner, to acknowledge your responsibilities and to assume them.</en>
      <fr>Je vous demanderai, Madame la Commissaire, de reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="33060">et</DiscourseConnective> d'assumer vos responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29346" id="210" name="Simon Busuttil">
    <ParallelChunk annotation_id="29346" docOffset="177">
      <en>(MT) Thank you Mr President, I too would like to join my colleagues in congratulating Vice President Kratsa for her extremely interesting report.</en>
      <fr>(MT) Je vous remercie, Monsieur le Président. <DiscourseConnective annotation_id="33140">Comme</DiscourseConnective> mes collègues, je tiens moi <DiscourseConnective annotation_id="33174">aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33180">à</DiscourseConnective> féliciter la vice-présidente Kratsa <DiscourseConnective annotation_id="33218">pour</DiscourseConnective> son rapport extrêmement intéressant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29492" docOffset="178">
      <en>This report is especially important and useful at this particular time, <Alignment alignment="33332" annotation_id="29564">
          <DiscourseConnective annotation_id="29564" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a time <DiscourseConnective annotation_id="29587" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we are facing the challenge of how to send out a message of hope in a situation that seems completely hopeless.</en>
      <fr>Ce rapport est particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="33302">et</DiscourseConnective> utile <DiscourseConnective annotation_id="33311">en</DiscourseConnective> ce moment précis. <Alignment alignment="17015" annotation_id="33332">
          <DiscourseConnective annotation_id="33332" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons aujourd'hui relever le défi suivant: comment lancer un message d'espoir <DiscourseConnective annotation_id="33426">alors que</DiscourseConnective> la situation semble totalement désespérée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29704" docOffset="179">
      <en>This is the challenge ahead of us, <Alignment alignment="33508" annotation_id="29739">
          <DiscourseConnective annotation_id="29739" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our answer, despite everything, should be that we are still persevering in our efforts <Alignment alignment="33575" annotation_id="29830">
          <DiscourseConnective annotation_id="29830" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we must take heart.</en>
      <fr>Tel est le défi qui se pose, <Alignment alignment="29739" annotation_id="33508">
          <DiscourseConnective annotation_id="33508" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="33525">malgré tout</DiscourseConnective> le relever en poursuivant nos efforts <Alignment alignment="29830" annotation_id="33575">
          <DiscourseConnective annotation_id="33575" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en reprenant courage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29859" docOffset="180">
      <en>I am in no doubt, Commissioner, that in your enthusiasm this is exactly what you are doing; that you continue to be our ray of hope in these difficult circumstances.</en>
      <fr>Je suis certain, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="33640">que</DiscourseConnective> votre enthousiasme naît justement de cette nécessité. Vous restez notre lueur d'espoir dans ces circonstances difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30025" docOffset="181">
      <en>That is why we support the initiatives you have adopted, such as the TIM mechanism, which we now know will be renewed.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous souscrivons aux initiatives que vous avez prises, telles <DiscourseConnective annotation_id="33858">que</DiscourseConnective> le mécanisme MIT, qui - nous le savons désormais - sera renouvelé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30144" docOffset="182">
      <en>You have our full support <Alignment alignment="33963" annotation_id="30170">
          <DiscourseConnective annotation_id="30170" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we feel that this mechanism will cater for the basic requirements.</en>
      <fr>Nous vous soutenons sans réserve, <Alignment alignment="30170" annotation_id="33963">
          <DiscourseConnective annotation_id="33963" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes persuadés <DiscourseConnective annotation_id="33989">que</DiscourseConnective> ce mécanisme permettra de répondre aux besoins fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30245" docOffset="183">
      <en>You <Alignment alignment="34077" annotation_id="30249">
          <DiscourseConnective annotation_id="30249" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have our backing <Alignment alignment="34094" annotation_id="30271">
          <DiscourseConnective annotation_id="30271" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to the ability to provide direct assistance to the Palestinian authorities, naturally on condition that financial transparency is guaranteed, <Alignment alignment="34254" annotation_id="30427">
          <DiscourseConnective annotation_id="30427" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the duty of this Parliament to ensure that the money is spent in a transparent manner.</en>
      <fr>Notre soutien vous est <Alignment alignment="30249" annotation_id="34077">
          <DiscourseConnective annotation_id="34077" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> acquis <Alignment alignment="14597" annotation_id="34094">
          <DiscourseConnective annotation_id="34094" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est question de pouvoir fournir une aide directe aux autorités palestiniennes, <DiscourseConnective annotation_id="34183">à</DiscourseConnective> condition bien entendu <DiscourseConnective annotation_id="34208">que</DiscourseConnective> la transparence financière <DiscourseConnective annotation_id="34239">soit</DiscourseConnective> garantie. <Alignment alignment="30427" annotation_id="34254">
          <DiscourseConnective annotation_id="34254" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est du devoir de ce Parlement de veiller <DiscourseConnective annotation_id="34308">à</DiscourseConnective> la transparence des dépenses effectuées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30528" docOffset="184">
      <en>It is a pity that we do not have time to talk about the other aspects of the Mediterranean <Alignment alignment="34455" annotation_id="30619">
          <DiscourseConnective annotation_id="30619" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know that the MEDA funds were spent in other countries <DiscourseConnective annotation_id="30685" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that they were spent in a way worthy of praise.</en>
      <fr>Il est dommage <DiscourseConnective annotation_id="34366">que</DiscourseConnective> nous n'ayons pas <DiscourseConnective annotation_id="34387">le temps de</DiscourseConnective> discuter des autres dimensions du bassin méditerranéen, <Alignment alignment="30619" annotation_id="34455">
          <DiscourseConnective annotation_id="34455" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="34471">que</DiscourseConnective> les fonds MEDA ont été alloués <DiscourseConnective annotation_id="34506">à</DiscourseConnective> d'autres pays, où ils ont été dépensés tout <DiscourseConnective annotation_id="34552">à</DiscourseConnective> fait honnêtement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30737" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="34572" annotation_id="30737">
          <DiscourseConnective annotation_id="30737" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the rate at which the money was spent in countries such as Morocco, Jordan and Tunisia has improved greatly over time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30737" annotation_id="34572">
          <DiscourseConnective annotation_id="34572" sense="Expansion.Instantiation">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le rythme auquel l'argent a été affecté dans des pays tels <DiscourseConnective annotation_id="34638">que</DiscourseConnective> le Maroc, la Jordanie <DiscourseConnective annotation_id="34664">et</DiscourseConnective> la Tunisie s'est considérablement amélioré au fil du temps.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30869" id="211" name="Proinsias De Rossa">
    <ParallelChunk annotation_id="30869" docOffset="186">
      <en>Mr President, I want to thank Mrs Kratsa-Tsagaropoulou for an important report, which reflects the excellent work the European Union is doing through the MEDA programme.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="34764">à</DiscourseConnective> remercier Mme Kratsa-Tsagaropoulou <DiscourseConnective annotation_id="34801">pour</DiscourseConnective> ce rapport important qui rend compte de l'excellent travail accompli par l'Union européenne par le biais du programme MEDA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31039" docOffset="187">
      <en>I have one caveat, <Alignment alignment="34938" annotation_id="31058">
          <DiscourseConnective annotation_id="31058" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, relating to recital N, which does not reflect the realpolitik of the situation following the formation of the National Unity Government.</en>
      <fr>J'émets <Alignment alignment="31058" annotation_id="34938">
          <DiscourseConnective annotation_id="34938" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> une réserve quant au considérant N, qui ne reflète pas la réalité de la situation <DiscourseConnective annotation_id="35030">après</DiscourseConnective> la formation du gouvernement d'unité nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31204" docOffset="188">
      <en>I believe that particular reference should be amended to more accurately make that reflection.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="35093">que</DiscourseConnective> cette mention précise devrait être modifiée <DiscourseConnective annotation_id="35141">pour</DiscourseConnective> plus de précision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31299" docOffset="189">
      <en>The European Union and the Quartet did not respond quickly or pragmatically enough, in my view, to the achievement of the formation of the Unity Government by the democratically elected representatives of the Palestinians.</en>
      <fr>Selon moi, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="35195">et</DiscourseConnective> le Quartette n'ont réagi ni assez rapidement ni assez pragmatiquement <DiscourseConnective annotation_id="35268">à</DiscourseConnective> la formation du gouvernement d'union nationale par les représentants démocratiquement élus des Palestiniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31522" docOffset="190">
      <en>I believe that this failure on our part was the straw that broke the camel's back.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="35388">que</DiscourseConnective> cette omission de notre part a été la goutte d'eau qui a fait déborder le vase.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31605" docOffset="191">
      <en>We now have a coup d'état in Gaza which threatens the longed-for peaceful future of the Palestinian people.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="35483">maintenant</DiscourseConnective> un coup d'État <DiscourseConnective annotation_id="35509">à</DiscourseConnective> Gaza, qui menace l'avenir pacifique du peuple palestinien, tant espéré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31713" docOffset="192">
      <en>Yes, it has to be condemned, <Alignment alignment="35623" annotation_id="31742">
          <DiscourseConnective annotation_id="31742" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> any novice politician could have predicted this development.</en>
      <fr>Oui, ce coup d'État doit être condamné, <Alignment alignment="31742" annotation_id="35623">
          <DiscourseConnective annotation_id="35623" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'importe quel mandataire politique débutant aurait pu prédire cette évolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31807" docOffset="193">
      <en>
        <Alignment alignment="35708" annotation_id="31807">
          <DiscourseConnective annotation_id="31807" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, many of us who are more long-toothed did so last month in this very House.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31807" annotation_id="35708">
          <DiscourseConnective annotation_id="35708" sense="Expansion.Conjunction">De fait</DiscourseConnective>
        </Alignment>, beaucoup d'entre nous, plus expérimentés, l'ont prévu le mois dernier ici <DiscourseConnective annotation_id="35791">même</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31890" docOffset="194">
      <en>After 40 years of brutal occupation and constant humiliation by the Israeli authorities, coupled with the world's refusal world to act in accordance with its own democratic norms and to recognise the democratic choice of Palestinians, it is not surprising that Palestine is undergoing this crisis now.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35797">Après</DiscourseConnective> 40 années d'occupation brutale <DiscourseConnective annotation_id="35834">et</DiscourseConnective> d'humiliations quotidiennes imposées par les autorités israéliennes, couplées au refus du monde d'agir conformément à ses propres normes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="35988">et</DiscourseConnective> de reconnaître le choix démocratique des Palestiniens, il n'est pas surprenant <DiscourseConnective annotation_id="36070">que</DiscourseConnective> la Palestine connaisse cette crise aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32192" docOffset="195">
      <en>Even at this late stage, Europe must seek to act in partnership with all the elected representatives of the Palestinian people to restore confidence in politics, in negotiations and in elections.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36122">Même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36127">à</DiscourseConnective> ce stade avancé, l'Europe doit chercher <DiscourseConnective annotation_id="36169">à</DiscourseConnective> agir <DiscourseConnective annotation_id="36176">en</DiscourseConnective> partenariat avec les représentants élus du peuple palestinien <DiscourseConnective annotation_id="36241">pour</DiscourseConnective> restaurer la confiance <DiscourseConnective annotation_id="36269">en</DiscourseConnective> la politique, <DiscourseConnective annotation_id="36286">en</DiscourseConnective> la négociation <DiscourseConnective annotation_id="36304">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36307">en</DiscourseConnective> les élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32388" docOffset="196">
      <en>We must do what we can to help restore law and order, which is just as important to the Palestinian people at present as humanitarian aid.</en>
      <fr>Nous devons faire tout ce que nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="36368">pour</DiscourseConnective> contribuer à restaurer la loi <DiscourseConnective annotation_id="36403">et</DiscourseConnective> l'ordre, ce qui est aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="36438">aussi</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="36454">pour</DiscourseConnective> le peuple palestinien <DiscourseConnective annotation_id="36481">que</DiscourseConnective> l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32527" id="212" name="Salvador Garriga Polledo">
    <ParallelChunk annotation_id="32527" docOffset="197">
      <en>(ES) Mr President, Commissioner, the European Union has dedicated a lot of time, effort and budgetary aid to cooperation amongst the countries of the Mediterranean.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, l'Union européenne a consacré beaucoup de temps, d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="36615">et</DiscourseConnective> d'aide budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="36636">à</DiscourseConnective> la coopération au sein des pays du bassin méditerranéen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32692" docOffset="198">
      <en>The two MEDA programmes add up to more than EUR 7 000 million in commitments and more than EUR 600 million per year.</en>
      <fr>Les deux programmes MEDA se chiffrent <DiscourseConnective annotation_id="36733">à</DiscourseConnective> plus de 7 milliards d'euros de crédits <DiscourseConnective annotation_id="36774">et</DiscourseConnective> à plus de 600 millions d'euros par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32809" docOffset="199">
      <en>We believe that the MEDA actions have been one of the European Union's great successes <Alignment alignment="36938" annotation_id="32896">
          <DiscourseConnective annotation_id="32896" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have contributed not just to economic development but also, crucially, to democratic development and the defence of human rights throughout the Mediterranean Basin.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="36829">que</DiscourseConnective> les actions entreprises dans le cadre de MEDA figurent parmi les grandes réussites de l'Union européenne <Alignment alignment="32896" annotation_id="36938">
          <DiscourseConnective annotation_id="36938" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'elles ont contribué <DiscourseConnective annotation_id="36964">non seulement</DiscourseConnective> au développement économique, <DiscourseConnective annotation_id="37007">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37012">également</DiscourseConnective> - point crucial - <DiscourseConnective annotation_id="37040">à</DiscourseConnective> l'instauration de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="37074">et</DiscourseConnective> à la protection des droits de l'homme dans l'ensemble du bassin méditerranéen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33070" docOffset="200">
      <en>I believe that the majority of the entire network of civil society associations in the Mediterranean countries owe their existence to the work of the MEDA programme.</en>
      <fr>Selon moi, le réseau d'associations de la société civile qui s'est tissé dans les pays méditerranéens doit en grande partie son existence aux actions menées dans le cadre du programme MEDA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33236" docOffset="201">
      <en>We are <DiscourseConnective annotation_id="33243" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> very proud that the execution of all the aspects of this programme is very good.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous sommes très fiers de voir <DiscourseConnective annotation_id="37407">que</DiscourseConnective> l'exécution de tous les aspects de ce programme donne d'excellents résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33334" docOffset="202">
      <en>Palestine has always been controversial from a budgetary point of view; it is the aspect of the MEDA programme that creates most conflict.</en>
      <fr>La Palestine a toujours été un pays controversé d'un point de vue budgétaire, le volet du programme MEDA qui crée le plus de tensions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33473" docOffset="203">
      <en>Direct aid to Palestine is very difficult to control, <Alignment alignment="37695" annotation_id="33527">
          <DiscourseConnective annotation_id="33527" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> certain Members have said, both in terms of its destination and in terms of its application.</en>
      <fr>L'aide directe octroyée <DiscourseConnective annotation_id="37648">à</DiscourseConnective> la Palestine est très difficile <DiscourseConnective annotation_id="37682">à</DiscourseConnective> contrôler, <Alignment alignment="15833" annotation_id="37695">
          <DiscourseConnective annotation_id="37695" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains députés l'ont fait remarquer, tant <DiscourseConnective annotation_id="37745">en</DiscourseConnective> termes d'affectation <DiscourseConnective annotation_id="37769">qu'en</DiscourseConnective> termes d'application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33623" docOffset="204">
      <en>I would like to mention that during the last term in office we had a committee of inquiry on direct budgetary aid, of which I myself was a member. Its results and conclusions led to a series of doctrines and measures that, amongst other things, made it possible to create this transitional intervention mechanism.</en>
      <fr>Je souhaiterais mentionner <DiscourseConnective annotation_id="37824">que</DiscourseConnective>, au cours du dernier mandat, nous avons installé une commission d'enquête sur l'aide budgétaire directe, dont je faisais moi-même partie; les résultats <DiscourseConnective annotation_id="37980">et</DiscourseConnective> conclusions auxquels elle est parvenue ont débouché sur une série de théories <DiscourseConnective annotation_id="38061">et</DiscourseConnective> de mesures qui ont <DiscourseConnective annotation_id="38083">notamment</DiscourseConnective> permis de mettre sur pied ce mécanisme d'intervention transitoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33937" docOffset="205">
      <en>Of course, today we are faced with a situation in which the humanitarian and political reality goes beyond any budgetary aid predictions we could make from the point of view of budgetary control.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38160">Certes</DiscourseConnective>, nous sommes aujourd'hui confrontés <DiscourseConnective annotation_id="38203">à</DiscourseConnective> une situation marquée par une réalité humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="38255">et</DiscourseConnective> politique qui dépasse toute prévision en matière d'aide budgétaire que nous pourrions faire du point de vue du contrôle budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34133" docOffset="206">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="34135" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> share this Parliament's practically unanimous view <Alignment alignment="38468" annotation_id="34196">
          <DiscourseConnective annotation_id="34196" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are entirely in agreement with this vote of confidence in the Palestinian Government.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je partage l'avis quasi unanime de ce Parlement <Alignment alignment="34196" annotation_id="38468">
          <DiscourseConnective annotation_id="38468" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous sommes totalement <DiscourseConnective annotation_id="38498">en</DiscourseConnective> phase avec ce vote de confiance au gouvernement palestinien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34289" docOffset="207">
      <en>We know that direct budgetary aid is very difficult to control, <Alignment alignment="38644" annotation_id="34353">
          <DiscourseConnective annotation_id="34353" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are expressing our confidence so that, with everybody's help, we can move ahead with it.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="38574">que</DiscourseConnective> l'aide budgétaire directe est extrêmement difficile <DiscourseConnective annotation_id="38630">à</DiscourseConnective> surveiller, <Alignment alignment="34353" annotation_id="38644">
          <DiscourseConnective annotation_id="38644" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous exprimons notre confiance <DiscourseConnective annotation_id="38680">de manière à ce que</DiscourseConnective>, avec le concours de chacun, nous puissions progresser.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34449" id="213" name="Jamila Madeira">
    <ParallelChunk annotation_id="34449" docOffset="208">
      <en>(PT) Mr President, <Alignment alignment="38784" annotation_id="34468">
          <DiscourseConnective annotation_id="34468" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the MEDA programme is quite new, it has already had positive results on the ground, on the other side of the Mediterranean.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, <Alignment alignment="34468" annotation_id="38784">
          <DiscourseConnective annotation_id="38784" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le programme MEDA <DiscourseConnective annotation_id="38811">soit</DiscourseConnective> relativement récent, il a <DiscourseConnective annotation_id="38842">déjà</DiscourseConnective> permis d'engranger des résultats positifs sur le terrain, <DiscourseConnective annotation_id="38905">de l'autre côté</DiscourseConnective> de la Méditerranée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34601" docOffset="209">
      <en>There is some way to go, <Alignment alignment="38955" annotation_id="34626">
          <DiscourseConnective annotation_id="34626" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="38979" annotation_id="34635">
          <DiscourseConnective annotation_id="34635" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it becomes genuinely effective and is recognised by the people who benefit from it either directly or indirectly.</en>
      <fr>La route sera <Alignment alignment="34626" annotation_id="38955">
          <DiscourseConnective annotation_id="38955" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> encore longue <Alignment alignment="34635" annotation_id="38979">
          <DiscourseConnective annotation_id="38979" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne devienne vraiment efficace <DiscourseConnective annotation_id="39021">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39024">soit</DiscourseConnective> reconnu par ceux qui bénéficient de ses effets directs <DiscourseConnective annotation_id="39084">comme</DiscourseConnective> indirects.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34756" docOffset="210">
      <en>Having seen at first hand what MEDA has done in Gaza and the West Bank, I welcome many of the suggestions made by Mrs Kratsa-Tsagaropoulou in this report, <Alignment alignment="39299" annotation_id="34911">
          <DiscourseConnective annotation_id="34911" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I wish to take this opportunity to congratulate her.</en>
      <fr>Après avoir constaté de première main les résultats produits par MEDA à Gaza <DiscourseConnective annotation_id="39178">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39181">en</DiscourseConnective> Cisjordanie, je suis favorable à de nombreuses propositions avancées par Mme Kratsa-Tsagaropoulou dans ce rapport, <Alignment alignment="7987" annotation_id="39299">
          <DiscourseConnective annotation_id="39299" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> souhaite profiter de l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="39334">pour</DiscourseConnective> lui adresser mes félicitations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34968" docOffset="211">
      <en>I agree that support and efforts need to be targeted at specific areas, but should be expanded to cover other areas that may prove fruitful in the short term without major investment, as in the case of microcredit.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39371">Certes</DiscourseConnective>, l'aide <DiscourseConnective annotation_id="39386">et</DiscourseConnective> les efforts doivent être ciblés dans des secteurs spécifiques, <DiscourseConnective annotation_id="39452">mais</DiscourseConnective> devraient être étendus <DiscourseConnective annotation_id="39480">de manière à</DiscourseConnective> couvrir d'autres domaines dans lesquels on pourrait obtenir des résultats concluants <DiscourseConnective annotation_id="39578">à</DiscourseConnective> brève échéance <DiscourseConnective annotation_id="39595">sans</DiscourseConnective> investissement majeur, <DiscourseConnective annotation_id="39623">comme</DiscourseConnective> dans le cas des microcrédits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35183" docOffset="212">
      <en>We are going through a period of change in Palestine, which should, at the earliest opportunity, be the precursor to the resumption of international financial aid and ultimately to the end of Israel's illegal confiscation of customs revenue from a people and a government that is literally being strangled, without food, without economic revenue and without a future to fight for.</en>
      <fr>La Palestine connaît <DiscourseConnective annotation_id="39680">en</DiscourseConnective> ce moment de profonds bouleversements, qui devraient rapidement annoncer la reprise de l'aide financière internationale <DiscourseConnective annotation_id="39803">et</DiscourseConnective>, en bout de course, la fin de la confiscation illégale par Israël des recettes douanières d'un peuple <DiscourseConnective annotation_id="39908">et</DiscourseConnective> d'un gouvernement littéralement étranglé, <DiscourseConnective annotation_id="39953">sans</DiscourseConnective> denrées alimentaires, <DiscourseConnective annotation_id="39980">sans</DiscourseConnective> revenus économiques <DiscourseConnective annotation_id="40005">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40008">sans</DiscourseConnective> avenir <DiscourseConnective annotation_id="40020">pour</DiscourseConnective> lequel se battre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35564" docOffset="213">
      <en>Salam Fayad has given us guarantees of political competence and responsibility.</en>
      <fr>Salam Fayyad nous a donné des garanties <DiscourseConnective annotation_id="40083">quant à</DiscourseConnective> ses compétences <DiscourseConnective annotation_id="40107">et</DiscourseConnective> à sa responsabilité politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35644" docOffset="214">
      <en>It is up to us, the European Union, to give them the resources, both via financial aid that we channel into the territories and by lifting the blockade on the movement of persons, goods and services in the West Bank - any multiplier effect arising from this aid is rendered useless by the blockade.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="40148">à</DiscourseConnective> nous, l'Union européenne, qu'il incombe de leur fournir les ressources, aussi bien au travers de l'aide financière <DiscourseConnective annotation_id="40265">que</DiscourseConnective> nous canalisons dans les territoires <DiscourseConnective annotation_id="40306">qu'</DiscourseConnective>au moyen de la levée du blocus décrété sur les personnes, les biens <DiscourseConnective annotation_id="40377">et</DiscourseConnective> les services <DiscourseConnective annotation_id="40393">en</DiscourseConnective> Cisjordanie. En effet, tout effet multiplicateur de cette aide est réduit à néant par ce blocus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35943" docOffset="215">
      <en>For this to happen what is needed is a proactive, rather than reactive, European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40493">À</DiscourseConnective> cet effet, l'Europe doit adopter une approche proactive, et non pas réactive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36031" id="214" name="Günter Gloser">
    <ParallelChunk annotation_id="36031" docOffset="216">
      <en>President-in-Office of the Council. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, may I once again express my special thanks to the rapporteur but also to all of you for the debate and your contributions, which have certainly underlined how important it was to launch the Barcelona process more than ten years ago and to formulate a policy for that purpose.</en>
      <fr>président <DiscourseConnective annotation_id="40583">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (DE) Monsieur le Président, Madame la Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="40669">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi une fois de plus de remercier tout spécialement le rapporteur, <DiscourseConnective annotation_id="40760">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40765">également</DiscourseConnective> vous tous, <DiscourseConnective annotation_id="40786">pour</DiscourseConnective> ce débat <DiscourseConnective annotation_id="40800">et</DiscourseConnective> vos contributions, qui ont indiscutablement mis en évidence à quel point il était important de lancer le processus de Barcelone il y a plus de dix ans <DiscourseConnective annotation_id="40954">et</DiscourseConnective> de formuler une politique <DiscourseConnective annotation_id="40983">à</DiscourseConnective> cet effet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36400" docOffset="217">
      <en>It was <Alignment alignment="41025" annotation_id="36407">
          <DiscourseConnective annotation_id="36407" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an attempt to find new instruments.</en>
      <fr>Ces démarches <DiscourseConnective annotation_id="41010">s'</DiscourseConnective>inscrivaient <Alignment alignment="2320" annotation_id="41025">
          <DiscourseConnective annotation_id="41025" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la volonté de trouver de nouveaux outils.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36448" docOffset="218">
      <en>Some of you made clear that the MEDA programme <Alignment alignment="41159" annotation_id="36495">
          <DiscourseConnective annotation_id="36495" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> served to promote improvements in the political situation and infrastructure in our partner countries.</en>
      <fr>Plusieurs d'entre vous ont expliqué clairement <DiscourseConnective annotation_id="41129">que</DiscourseConnective> le programme MEDA servait <Alignment alignment="36495" annotation_id="41159">
          <DiscourseConnective annotation_id="41159" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41169">à</DiscourseConnective> encourager l'amélioration de la situation politique <DiscourseConnective annotation_id="41223">et</DiscourseConnective> des infrastructures dans nos pays partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36603" docOffset="219">
      <en>
        <Alignment alignment="75171" annotation_id="36603">
          <DiscourseConnective annotation_id="36603" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look at certain countries on the southern fringes of the Mediterranean, it sadly becomes apparent that a good few aims have not yet been achieved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9595" annotation_id="41273">
          <DiscourseConnective annotation_id="41273" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous considérons certains pays au sud de la Méditerranée, nous constatons <DiscourseConnective annotation_id="41355">malheureusement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41371">que</DiscourseConnective> de nombreux objectifs n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="41407">encore</DiscourseConnective> été atteints.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36758" docOffset="220">
      <en>Some of you referred to the need for greater efficiency here.</en>
      <fr>Certains d'entre vous ont évoqué la nécessité d'améliorer l'efficacité en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36820" docOffset="221">
      <en>The continuation of the European Neighbourhood and Partnership Instrument, <Alignment alignment="41590" annotation_id="36895">
          <DiscourseConnective annotation_id="36895" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, will play a major part in consolidating this Euro-Mediterranean dialogue.</en>
      <fr>La poursuite de l'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="41565">et</DiscourseConnective> de partenariat jouera <Alignment alignment="36895" annotation_id="41590">
          <DiscourseConnective annotation_id="41590" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> un rôle majeur <DiscourseConnective annotation_id="41615">pour</DiscourseConnective> ce qui est de la consolidation de ce dialogue euro-méditerranéen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36978" docOffset="222">
      <en>Allow me to return to the point about the particular situation of the Palestinians.</en>
      <fr>Permettez-moi de revenir sur la situation particulière des Palestiniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37062" docOffset="223">
      <en>Several of you emphasised that the Commissioner had found a way through this difficult situation, <DiscourseConnective annotation_id="37160" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> for that she was rightly praised.</en>
      <fr>Plusieurs d'entre vous ont souligné <DiscourseConnective annotation_id="41795">que</DiscourseConnective> la commissaire était parvenue à trouver une issue <DiscourseConnective annotation_id="41849">à</DiscourseConnective> cette situation délicate, ce <DiscourseConnective annotation_id="41880">pour</DiscourseConnective> quoi elle a été à juste titre applaudie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37198" docOffset="224">
      <en>It is <Alignment alignment="41933" annotation_id="37204">
          <DiscourseConnective annotation_id="37204" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to say that we must help, <Alignment alignment="42005" annotation_id="37245">
          <DiscourseConnective annotation_id="37245" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37249" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we do help - and sometimes our approach will be driven by pragmatism - the procedure must not suddenly come under fire after three months.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="30317" annotation_id="41933">
          <DiscourseConnective annotation_id="41933" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> primordial de mentionner <DiscourseConnective annotation_id="41968">que</DiscourseConnective> nous devons apporter notre aide. <Alignment alignment="35089" annotation_id="42005">
          <DiscourseConnective annotation_id="42005" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce faisant - <DiscourseConnective annotation_id="42031">et</DiscourseConnective> il arrive que notre approche <DiscourseConnective annotation_id="42063">soit</DiscourseConnective> mue par le pragmatisme -, la procédure ne doit pas soudainement essuyer une pluie de critiques trois mois plus tard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37393" docOffset="225">
      <en>I do believe, Commissioner, that a way has been found in which we can actually provide help in the current situation.</en>
      <fr>Je pense, Madame la Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="42218">que</DiscourseConnective> nous avons trouvé un moyen de contribuer réellement <DiscourseConnective annotation_id="42274">à</DiscourseConnective> l'amélioration de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37511" docOffset="226">
      <en>
        <Alignment alignment="42308" annotation_id="37511">
          <DiscourseConnective annotation_id="37511" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said yesterday at the meeting of the Committee on Foreign Affairs, there is certainly a need to distinguish a little between cause and effect.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38567" annotation_id="42308">
          <DiscourseConnective annotation_id="42308" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai déclaré hier <DiscourseConnective annotation_id="42335">en</DiscourseConnective> réunion de la commission des affaires étrangères, il convient absolument de tenter de faire la distinction entre la cause <DiscourseConnective annotation_id="42460">et</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="42466">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37659" docOffset="227">
      <en>The European Union has repeatedly said how it intends to support the process in the wider Middle East, <Alignment alignment="16147" annotation_id="37762">
          <DiscourseConnective annotation_id="37762" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has <Alignment alignment="42621" annotation_id="37773">
          <DiscourseConnective annotation_id="37773" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> said that its recognition of newly elected governments depends on the fulfilment of certain criteria, namely renunciation of violence, adherence to the Road Map and acceptance of the State of Israel, all of which are long-established requirements.</en>
      <fr>L'Union européenne a expliqué à plusieurs reprises comment elle comptait soutenir le processus dans l'ensemble du Moyen-Orient, <Alignment alignment="37762" annotation_id="42604">
          <DiscourseConnective annotation_id="42604" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ajoutant <Alignment alignment="37773" annotation_id="42621">
          <DiscourseConnective annotation_id="42621" sense="Expansion.Conjunction">cependant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa reconnaissance de gouvernements récemment installés dépendait du respect de certains critères, tels que l'abandon de la violence, l'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="42779">à</DiscourseConnective> la feuille de route <DiscourseConnective annotation_id="42801">et</DiscourseConnective> la reconnaissance de l'État d'Israël, <DiscourseConnective annotation_id="42842">soit</DiscourseConnective> des critères établis de longue date.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38026" docOffset="228">
      <en>It is important to be aware of that.</en>
      <fr>Il est important de <DiscourseConnective annotation_id="42904">s'</DiscourseConnective>en rappeler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38063" docOffset="229">
      <en>We too have made corresponding efforts, of course.</en>
      <fr>Il va de soi que nous avons nous <DiscourseConnective annotation_id="42952">aussi</DiscourseConnective> fourni des efforts <DiscourseConnective annotation_id="42977">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38114" docOffset="230">
      <en>I would not keep putting all the blame on insufficient recognition of governments or on inadequate resources.</en>
      <fr>Je ne pense pas qu'il soit justifié de continuer d'attribuer l'échec uniquement au manque de reconnaissance des gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="43115">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43118">à</DiscourseConnective> l'inadéquation des ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38224" docOffset="231">
      <en>In the Council of Foreign Ministers the European Union has just pressed for and secured an important pledge from Israel to release the frozen funds.</en>
      <fr>Lors du Conseil des ministres des affaires étrangères, l'Union a insisté auprès d'Israël <DiscourseConnective annotation_id="43240">pour que</DiscourseConnective> les fonds gelés soient libérés <DiscourseConnective annotation_id="43280">et</DiscourseConnective> a obtenu gain de cause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38373" docOffset="232">
      <en>That certainly involved negotiations with the Palestinians too.</en>
      <fr>Cette décision impliquait très certainement des négociations avec les Palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="43390">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38437" docOffset="233">
      <en>
        <Alignment alignment="43401" annotation_id="38437">
          <DiscourseConnective annotation_id="38437" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner stressed in the debate with the Foreign Ministers on Monday, very rapid results will be achieved here, <Alignment alignment="43548" annotation_id="38560">
          <DiscourseConnective annotation_id="38560" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important to provide assistance both on the West Bank and in the Gaza Strip.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38437" annotation_id="43401">
          <DiscourseConnective annotation_id="43401" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> la commissaire l'a souligné pendant le débat avec les ministres des affaires étrangères lundi, des résultats seront obtenus très rapidement, <Alignment alignment="38560" annotation_id="43548">
          <DiscourseConnective annotation_id="43548" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est primordial de fournir une aide tant <DiscourseConnective annotation_id="43595">en</DiscourseConnective> Cisjordanie <DiscourseConnective annotation_id="43610">que</DiscourseConnective> dans la bande de Gaza.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38651" id="215" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="38651" docOffset="234">
      <en>Member of the Commission. Mr President, it is highly important to recognise that there is an important connection between MEDA and the new Neighbourhood Policy.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il est très important de reconnaître l'existence d'un lien significatif entre le MEDA <DiscourseConnective annotation_id="43746">et</DiscourseConnective> la nouvelle politique de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38812" docOffset="235">
      <en>It is true that we have achieved a great deal: the Mediterranean countries are now working together with us, for the first time, not only multilaterally but also bilaterally, i.e. not only the Mediterranean and Barcelona programmes but also bilaterally in the Neighbourhood Programme.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="43797">que</DiscourseConnective> nous avons beaucoup accompli: les pays méditerranéens travaillent désormais avec nous, <DiscourseConnective annotation_id="43888">pour</DiscourseConnective> la première fois, <DiscourseConnective annotation_id="43911">non seulement</DiscourseConnective> de façon multilatérale, <DiscourseConnective annotation_id="43949">mais aussi</DiscourseConnective> de façon bilatérale, c'est-à-dire pas seulement dans le cadre des programmes méditerranéens <DiscourseConnective annotation_id="44052">et</DiscourseConnective> de Barcelone, <DiscourseConnective annotation_id="44069">mais aussi</DiscourseConnective> bilatéralement dans le cadre du programme de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39097" docOffset="236">
      <en>The European Neighbourhood and Partnership Instrument is a special instrument which builds on MEDA <Alignment alignment="44240" annotation_id="39196">
          <DiscourseConnective annotation_id="39196" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards programming and implementation.</en>
      <fr>L'instrument européen de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="44171">et</DiscourseConnective> de partenariat est un instrument spécial qui s'appuie sur le MEDA <Alignment alignment="39196" annotation_id="44240">
          <DiscourseConnective annotation_id="44240" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne la programmation <DiscourseConnective annotation_id="44276">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39239" docOffset="237">
      <en>
        <Alignment alignment="44297" annotation_id="39239">
          <DiscourseConnective annotation_id="39239" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have tried to concentrate and focus a little more in order to increase efficiency.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30631" annotation_id="44297">
          <DiscourseConnective annotation_id="44297" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons essayé de le concentrer <DiscourseConnective annotation_id="44343">et</DiscourseConnective> de le cibler un peu plus <DiscourseConnective annotation_id="44371">afin d'</DiscourseConnective>accroître son efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39334" docOffset="238">
      <en>With regard to ECHO, Mr Michel, who is responsible for ECHO, has made everything possible; EUR 60 million from ECHO funds has already been allocated this year to the Palestinians via UN organisations and NGOs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44404">En</DiscourseConnective> ce qui concerne ECHO (European Community humanitarian office), M. Michel, qui en est responsable, a tout rendu possible. Soixante millions d'euros des fonds ECHO ont <DiscourseConnective annotation_id="44573">déjà</DiscourseConnective> été alloués aux Palestiniens cette année via des organisations des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="44659">et</DiscourseConnective> des ONG.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39544" docOffset="239">
      <en>Allow me to speak briefly about OLAF.</en>
      <fr>Permettez-moi d'évoquer brièvement l'OLAF (Office européen de lutte anti-fraude).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39582" docOffset="240">
      <en>
        <Alignment alignment="44753" annotation_id="39582">
          <DiscourseConnective annotation_id="39582" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the Director-General mentioned that he has to respect the various rules and regulations of OLAF.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13149" annotation_id="44753">
          <DiscourseConnective annotation_id="44753" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, le directeur général a indiqué <DiscourseConnective annotation_id="44805">qu'</DiscourseConnective>il devait respecter les diverses règles <DiscourseConnective annotation_id="44848">et</DiscourseConnective> règlements de l'OLAF.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39692" docOffset="241">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="44873" annotation_id="39710">
          <DiscourseConnective annotation_id="39710" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, he has delivered a résumé of the main conclusions, around ten pages approximately, in a special report to the Committee on Budgetary Control.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39710" annotation_id="44873">
          <DiscourseConnective annotation_id="44873" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il a formulé <DiscourseConnective annotation_id="44897">en même temps</DiscourseConnective> un résumé des principales conclusions, d'environ dix pages, dans un rapport spécial <DiscourseConnective annotation_id="44995">à</DiscourseConnective> la commission du contrôle budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39861" docOffset="242">
      <en>He has <Alignment alignment="45040" annotation_id="39868">
          <DiscourseConnective annotation_id="39868" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> offered to attend that committee to answer questions in a closed session.</en>
      <fr>Il a <Alignment alignment="39868" annotation_id="45040">
          <DiscourseConnective annotation_id="45040" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposé de participer <DiscourseConnective annotation_id="45068">à</DiscourseConnective> une séance à huis clos de cette commission <DiscourseConnective annotation_id="45113">pour</DiscourseConnective> répondre aux questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39947" docOffset="243">
      <en>
        <Alignment alignment="45150" annotation_id="39947">
          <DiscourseConnective annotation_id="39947" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I must make it clear that this would concern money for the years 2001-2003 only and not the last period.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="39871" annotation_id="45150">
          <DiscourseConnective annotation_id="45150" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> préciser <DiscourseConnective annotation_id="45169">que</DiscourseConnective> cela concernerait les fonds <DiscourseConnective annotation_id="45201">pour</DiscourseConnective> les années 2001 <DiscourseConnective annotation_id="45222">à</DiscourseConnective> 2003 seulement, <DiscourseConnective annotation_id="45240">et</DiscourseConnective> non la dernière période.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40061" docOffset="244">
      <en>Allow me to return to the difficult question of Palestine and of our funding there.</en>
      <fr>Permettez-moi de revenir <DiscourseConnective annotation_id="45293">à</DiscourseConnective> la difficile question de la Palestine <DiscourseConnective annotation_id="45333">et</DiscourseConnective> du financement que nous lui consacrons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40145" docOffset="245">
      <en>First of all, you know that this is a European Union policy, not just a Commission policy, <DiscourseConnective annotation_id="40236" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="45495" annotation_id="40240">
          <DiscourseConnective annotation_id="40240" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the Member States in unanimity which have decided on policy, <Alignment alignment="45567" annotation_id="40317">
          <DiscourseConnective annotation_id="40317" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have <DiscourseConnective annotation_id="40329" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> tried to support this as much as we could.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45376">Premièrement</DiscourseConnective>, vous savez <DiscourseConnective annotation_id="45401">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="45407">s'</DiscourseConnective>agit d'une politique de l'Union européenne et pas seulement de la Commission. Ce sont <Alignment alignment="4345" annotation_id="45495">
          <DiscourseConnective annotation_id="45495" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="45518">à</DiscourseConnective> l'unanimité qui ont décidé de cette politique, <Alignment alignment="15168" annotation_id="45567">
          <DiscourseConnective annotation_id="45567" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous essayons de la soutenir <DiscourseConnective annotation_id="45599">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45606">que</DiscourseConnective> nous pouvons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40377" docOffset="246">
      <en>
        <Alignment alignment="45624" annotation_id="40377">
          <DiscourseConnective annotation_id="40377" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="45630" annotation_id="40388">
          <DiscourseConnective annotation_id="40388" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the National Unity Government was formed, it did not take us long; I held my first meeting with Salam Fayyad the following week.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40377" annotation_id="45624">
          <DiscourseConnective annotation_id="45624" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5120" annotation_id="45630">
          <DiscourseConnective annotation_id="45630" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement d'unité nationale a été formé, il n'a pas fallu longtemps: j'ai tenu ma première réunion avec Salam Fayyad la semaine d'<DiscourseConnective annotation_id="45774">après</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40522" docOffset="247">
      <en>I had already met him <Alignment alignment="53367" annotation_id="40544">
          <DiscourseConnective annotation_id="40544" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> he was in government, <Alignment alignment="45841" annotation_id="40573">
          <DiscourseConnective annotation_id="40573" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we tried to see what could be done.</en>
      <fr>Je l'avais <DiscourseConnective annotation_id="45792">déjà</DiscourseConnective> rencontré <Alignment alignment="40544" annotation_id="45807">
          <DiscourseConnective annotation_id="45807" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="45819">soit</DiscourseConnective> au gouvernement, <Alignment alignment="11787" annotation_id="45841">
          <DiscourseConnective annotation_id="45841" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons essayé de voir ce qui pouvait être fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40613" docOffset="248">
      <en>It was he who said that we have to take some time: you have the Temporary International Mechanism so use it for the time being.</en>
      <fr>C'est lui qui a dit <DiscourseConnective annotation_id="45916">que</DiscourseConnective> nous devions prendre notre temps: vous avez le mécanisme international temporaire, <DiscourseConnective annotation_id="46003">donc</DiscourseConnective> utilisez-le <DiscourseConnective annotation_id="46020">pour</DiscourseConnective> le moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40741" docOffset="249">
      <en>
        <Alignment alignment="46036" annotation_id="40741">
          <DiscourseConnective annotation_id="40741" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am obliged to issue an order to the Finance Ministry, to the single treasury account.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7863" annotation_id="46036">
          <DiscourseConnective annotation_id="46036" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation me contraint <DiscourseConnective annotation_id="46072">à</DiscourseConnective> adresser un ordre au ministère des finances, sur le compte de trésorerie unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40838" docOffset="250">
      <en>He <DiscourseConnective annotation_id="40841" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> <Alignment alignment="46160" annotation_id="40846">
          <DiscourseConnective annotation_id="40846" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> opened a special PLO account, <Alignment alignment="46196" annotation_id="40881">
          <DiscourseConnective annotation_id="40881" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this was never the account that we used.</en>
      <fr>Il a <Alignment alignment="13722" annotation_id="46160">
          <DiscourseConnective annotation_id="46160" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> ouvert un compte spécial OLP, <Alignment alignment="25327" annotation_id="46196">
          <DiscourseConnective annotation_id="46196" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci n'a jamais été utilisé par nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40926" docOffset="251">
      <en>This was intended to be used for money from the Arab countries, in particular, and perhaps <Alignment alignment="46317" annotation_id="41017">
          <DiscourseConnective annotation_id="41017" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> for Israeli money which, in the end, did not materialise.</en>
      <fr>Il était destiné <DiscourseConnective annotation_id="46260">à</DiscourseConnective> l'argent des pays arabes, <DiscourseConnective annotation_id="46288">en particulier</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="46304">et</DiscourseConnective> peut-être <Alignment alignment="41017" annotation_id="46317">
          <DiscourseConnective annotation_id="46317" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="46323">à</DiscourseConnective> l'argent d'Israël qui, <DiscourseConnective annotation_id="46348">finalement</DiscourseConnective>, ne s'est pas matérialisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41080" docOffset="252">
      <en>
        <Alignment alignment="46394" annotation_id="41080">
          <DiscourseConnective annotation_id="41080" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it should be clear that this was an EU policy.</en>
      <fr>Il doit <Alignment alignment="6498" annotation_id="46394">
          <DiscourseConnective annotation_id="46394" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être clair <DiscourseConnective annotation_id="46410">qu'</DiscourseConnective>il s'agissait d'une politique de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41138" docOffset="253">
      <en>Now there is a new situation, to which we reacted immediately, and so has and had the Quartet.</en>
      <fr>La situation est désormais différente, <DiscourseConnective annotation_id="46491">et</DiscourseConnective> nous avons réagi immédiatement <DiscourseConnective annotation_id="46525">à</DiscourseConnective> ce changement, <DiscourseConnective annotation_id="46542">comme</DiscourseConnective> l'a fait le Quartette.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41233" docOffset="254">
      <en>I have just outlined what can be done as regards this policy.</en>
      <fr>Je viens d'exposer ce qui peut être fait concernant cette politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41295" docOffset="255">
      <en>In response to the Member who mentioned micro-credits, we want to assist in jumpstarting the economy <Alignment alignment="46733" annotation_id="41396">
          <DiscourseConnective annotation_id="41396" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for that reason, we are paying arrears to the entrepreneurs from the EUR 22 million that was a reserve programme.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46640">En</DiscourseConnective> réponse au député qui a évoqué les microcrédits, nous voulons aider <DiscourseConnective annotation_id="46711">à</DiscourseConnective> relancer l'économie <Alignment alignment="7791" annotation_id="46733">
          <DiscourseConnective annotation_id="46733" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="46737">pour</DiscourseConnective> cette raison, nous payons les dettes envers les entrepreneurs grâce aux 22 millions d'euros qui constituaient un programme de réserve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41515" docOffset="256">
      <en>This has not been done for a long time <Alignment alignment="46916" annotation_id="41554">
          <DiscourseConnective annotation_id="41554" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have now activated that, <Alignment alignment="46968" annotation_id="41586">
          <DiscourseConnective annotation_id="41586" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will <Alignment alignment="46973" annotation_id="41604">
          <DiscourseConnective annotation_id="41604" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have good financial control over it.</en>
      <fr>Cela n'a pas été fait <DiscourseConnective annotation_id="46899">depuis</DiscourseConnective> longtemps <Alignment alignment="41554" annotation_id="46916">
          <DiscourseConnective annotation_id="46916" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons activé cette possibilité, nous aurons <Alignment alignment="41586" annotation_id="46968">
          <DiscourseConnective annotation_id="46968" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="41604" annotation_id="46973">
          <DiscourseConnective annotation_id="46973" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un bon contrôle financier dessus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41646" docOffset="257">
      <en>On the whole, we have done what we can and have always taken into consideration that the Palestinian people should not suffer.</en>
      <fr>Dans l'ensemble, nous faisons ce que nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="47063">et</DiscourseConnective> nous tenons toujours compte <DiscourseConnective annotation_id="47094">du fait que</DiscourseConnective> le peuple palestinien ne devrait pas souffrir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41773" docOffset="258">
      <en>We try to at least assist them.</en>
      <fr>Nous essayons <DiscourseConnective annotation_id="47167">au moins</DiscourseConnective> de l'assister.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41805" id="216" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="41805" docOffset="259">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41827" docOffset="260">
      <en>The vote will take place on Thursday, 21 June 2007.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le jeudi 21 juin 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
