<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Combating female genital mutilation in the EU (short presentation)</en>
    <fr>Lutte contre les mutilations génitales féminines pratiquées dans l'UE (brève présentation)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="67" id="197" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="67" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mrs Muscardini, on behalf of the Committee on Women's Rights and Gender Equality, on combating female genital mutilation in the EU.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Mme Muscardini, au nom de la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="192">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres, sur la lutte contre les mutilations sexuelles féminines pratiquées dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="230" id="198" name="Cristiana Muscardini">
    <ParallelChunk annotation_id="230" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, I think it is particularly fitting that Commissioner Michel is taking part in our debate.</en>
      <fr>rapporteure. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="350">et</DiscourseConnective> Messieurs, je pense <DiscourseConnective annotation_id="373">que</DiscourseConnective> la participation du commissaire Michel <DiscourseConnective annotation_id="416">à</DiscourseConnective> notre débat tombe parfaitement bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="375" docOffset="3">
      <en>
        <Alignment alignment="455" annotation_id="375">
          <DiscourseConnective annotation_id="375" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, he always pays great attention to human rights issues and tragedies in Africa.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="375" annotation_id="455">
          <DiscourseConnective annotation_id="455" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, il a toujours porté une grande attention aux questions de droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="553">et</DiscourseConnective> aux tragédies qui accablent l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="466" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="595" annotation_id="466">
          <Alignment alignment="595" annotation_id="466">
            <DiscourseConnective annotation_id="466" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Mr Michel's presence gives me hope that the Commission may give serious consideration to an issue that today not only affects 28 African countries and various countries in the Middle East and neighbouring countries, but is now a particularly distressing problem within the European Union itself.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="466" annotation_id="595">
          <Alignment alignment="4475" annotation_id="595">
            <DiscourseConnective annotation_id="595" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la présence de M. Michel me fait espérer <DiscourseConnective annotation_id="645">que</DiscourseConnective> la Commission pourrait se pencher sérieusement sur une question qui affecte aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="737">non seulement</DiscourseConnective> 28 pays africains <DiscourseConnective annotation_id="769">et</DiscourseConnective> divers pays du Moyen-Orient <DiscourseConnective annotation_id="800">et</DiscourseConnective> d'autres pays voisins, <DiscourseConnective annotation_id="826">mais aussi</DiscourseConnective> l'Union européenne elle-même, où elle devient désormais un problème particulièrement douloureux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="771" docOffset="5">
      <en>The mass immigration that has taken place in recent years has brought this tragedy to EU countries.</en>
      <fr>Cette tragédie est arrivée dans les pays de l'UE avec la vague d'immigration massive de ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="871" docOffset="6">
      <en>Tens of thousands of girls and young women are at risk every day of suffering a terrible practice that injures them irreversibly from a physical point of view, but <Alignment alignment="15453" annotation_id="1035">
          <DiscourseConnective annotation_id="1035" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> does extremely serious psychological damage.</en>
      <fr>Des dizaines de milliers de fillettes <DiscourseConnective annotation_id="1082">et</DiscourseConnective> de jeunes femmes courent chaque jour le risque de subir cette terrible pratique qui porte irréversiblement atteinte <DiscourseConnective annotation_id="1201">à</DiscourseConnective> leur intégrité physique <DiscourseConnective annotation_id="1227">et</DiscourseConnective> provoque <Alignment alignment="1035" annotation_id="1239">
          <DiscourseConnective annotation_id="1239" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des troubles psychologiques extrêmement graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1085" docOffset="7">
      <en>That is why - <Alignment alignment="1314" annotation_id="1099">
          <DiscourseConnective annotation_id="1099" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament has already condemned this practice on several occasions in previous years and <DiscourseConnective annotation_id="1198" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective> gave funding through DAPHNE to 14 projects to combat female genital mutilation - that is why today we again find ourselves discussing this topic, <Alignment alignment="1602" annotation_id="1352">
          <DiscourseConnective annotation_id="1352" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the phenomenon has unfortunately not become less prevalent, <Alignment alignment="18415" annotation_id="1420">
          <DiscourseConnective annotation_id="1420" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> remains on the increase.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1297">C'est pourquoi</DiscourseConnective> - <Alignment alignment="1099" annotation_id="1314">
          <DiscourseConnective annotation_id="1314" sense="Comparison.Concession">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement ait <DiscourseConnective annotation_id="1340">déjà</DiscourseConnective> condamné ces pratiques <DiscourseConnective annotation_id="1368">en</DiscourseConnective> plusieurs occasions ces dernières années <DiscourseConnective annotation_id="1412">et</DiscourseConnective> qu'il ait même financé, au titre du programme DAPHNE, 14 projets de lutte contre les mutilations génitales féminines - nous sommes aujourd'hui à nouveau en train de discuter de ce sujet, <Alignment alignment="1352" annotation_id="1602">
          <DiscourseConnective annotation_id="1602" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les occurrences du phénomène n'ont <DiscourseConnective annotation_id="1647">malheureusement</DiscourseConnective> pas diminué et qu'<Alignment alignment="1420" annotation_id="1681">
          <DiscourseConnective annotation_id="1681" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont toujours en hausse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1449" docOffset="8">
      <en>We must have the courage to adopt a more appropriate serious method of prevention through cultural campaigns able to make immigrant women, but also the fathers of these girls, understand that following a tribal rite, which has nothing to do with religion, is no way to integrate or create a future for their daughters.</en>
      <fr>Nous devons avoir le courage d'adopter une méthode de prévention plus approfondie et plus appropriée de campagnes culturelles <DiscourseConnective annotation_id="1851">pour</DiscourseConnective> faire comprendre à ces femmes immigrantes, <DiscourseConnective annotation_id="1899">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1904">surtout</DiscourseConnective> aux pères de ces femmes, <DiscourseConnective annotation_id="1937">que</DiscourseConnective> suivre un rite tribal qui n'a rien <DiscourseConnective annotation_id="1976">à</DiscourseConnective> voir avec la religion ne mène aucunement <DiscourseConnective annotation_id="2019">à</DiscourseConnective> l'intégration <DiscourseConnective annotation_id="2035">et</DiscourseConnective> compromet l'avenir de leurs filles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1768" docOffset="9">
      <en>Consider a girl who attends a French, Italian or Belgian school <DiscourseConnective annotation_id="1832" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> suddenly, <Alignment alignment="2165" annotation_id="1846">
          <DiscourseConnective annotation_id="1846" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> having socialised with her peers, finds herself snatched from normality and forced to suffer a tragedy that will mark her for life.</en>
      <fr>Considérons une petite fille qui fréquente une école française, italienne <DiscourseConnective annotation_id="2148">ou</DiscourseConnective> belge et qui, <Alignment alignment="1846" annotation_id="2165">
          <DiscourseConnective annotation_id="2165" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'être socialisée et intégrée à son groupes de pairs, se retrouve soudain arrachée à la normalité <DiscourseConnective annotation_id="2269">et</DiscourseConnective> forcée de subir une tragédie qui va la marquer <DiscourseConnective annotation_id="2319">à</DiscourseConnective> vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1984" docOffset="10">
      <en>This girl is not only physically mutilated, <Alignment alignment="2385" annotation_id="2028">
          <DiscourseConnective annotation_id="2028" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is impossible for her to resume a normal relationship with other people; she feels diminished, different, <Alignment alignment="2508" annotation_id="2141">
          <DiscourseConnective annotation_id="2141" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in our society we do not want people who are different.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2326">Non seulement</DiscourseConnective> cette petite fille est physiquement mutilée, <Alignment alignment="2028" annotation_id="2385">
          <DiscourseConnective annotation_id="2385" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il lui est impossible de reprendre des relations normales avec d'autres personnes; elle se sent diminuée, différente, <Alignment alignment="2141" annotation_id="2508">
          <DiscourseConnective annotation_id="2508" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans notre société, nous ne voulons pas de personnes qui sont différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2201" docOffset="11">
      <en>We want people who, no matter what their religion, skin colour or geographical origin, can work together to build a better Europe, closer to its citizens.</en>
      <fr>Nous voulons des personnes qui, quelle <DiscourseConnective annotation_id="2625">que</DiscourseConnective> soit leur religion, la couleur de leur peau <DiscourseConnective annotation_id="2673">ou</DiscourseConnective> leur origine géographique, peuvent travailler ensemble <DiscourseConnective annotation_id="2731">pour</DiscourseConnective> construire une Europe meilleure, plus proche de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2356" docOffset="12">
      <en>For this reason, Mr President, Commissioner, we as Parliament - and I would like to thank all my colleagues from the committee who helped me draft this report - want the laws of all Member States to be harmonised <Alignment alignment="12062" annotation_id="2569">
          <Alignment alignment="3063" annotation_id="2569">
            <DiscourseConnective annotation_id="2569" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> female genital mutilation is classed as an offence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2798">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, nous, en <DiscourseConnective annotation_id="2871">tant que</DiscourseConnective> Parlement - <DiscourseConnective annotation_id="2892">et</DiscourseConnective> je voudrais remercier tous mes collègues de la commission qui m'ont aidée à rédiger ce rapport - nous voulons que les lois de tous les États membres soient harmonisées <Alignment alignment="3916" annotation_id="3063">
          <Alignment alignment="2569" annotation_id="3063">
            <DiscourseConnective annotation_id="3063" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les mutilations génitales féminines <DiscourseConnective annotation_id="3112">soit</DiscourseConnective> classées <DiscourseConnective annotation_id="3126">comme</DiscourseConnective> un délit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2629" docOffset="13">
      <en>We do not want palliative proposals such as 'pricking'.</en>
      <fr>Nous ne voulons pas de propositions palliatives <DiscourseConnective annotation_id="3190">comme</DiscourseConnective> le pricking (perçage du clitoris).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2685" docOffset="14">
      <en>We want women to be truly equal with men; we do not want initiation rites, but real integration <DiscourseConnective annotation_id="2781" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Nous voulons des femmes qui soient véritablement à égalité avec les hommes; nous ne voulons pas de rites d'initiation, nous voulons une réelle intégration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2790" docOffset="15">
      <en>We want NGOs to be able to carry out their work, we want a prevention policy that involves immigrant women's associations, we want to punish anybody who seeks to mutilate girls and drag them into a perverse spiral of desperation and marginalisation.</en>
      <fr>Nous voulons des ONG capables d'effectuer leur travail, nous voulons une prévention politique qui implique des associations de femmes immigrées, nous voulons punir quiconque cherche <DiscourseConnective annotation_id="3569">à</DiscourseConnective> mutiler des petites filles <DiscourseConnective annotation_id="3598">et</DiscourseConnective> les entraîner dans une spirale perverse de désespoir <DiscourseConnective annotation_id="3654">et</DiscourseConnective> de marginalisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3040" docOffset="16">
      <en>The report covers many areas <Alignment alignment="14800" annotation_id="3069">
          <DiscourseConnective annotation_id="3069" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think Members have had the opportunity to examine and evaluate it.</en>
      <fr>Le rapport couvre de nombreux domaines <Alignment alignment="3069" annotation_id="3716">
          <DiscourseConnective annotation_id="3716" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois que mes collègues ont eu l'occasion de l'examiner <DiscourseConnective annotation_id="3778">et</DiscourseConnective> de l'évaluer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3142" docOffset="17">
      <en>I believe everyone should join in this call for a purposeful Europe that combines the efforts of its three institutions to combat this horrible crime that violates human rights.</en>
      <fr>Je pense que chacun devrait se joindre <DiscourseConnective annotation_id="3834">à</DiscourseConnective> cet appel <DiscourseConnective annotation_id="3846">pour</DiscourseConnective> une Europe résolue qui combine les efforts de ses trois institutions <DiscourseConnective annotation_id="3920">pour</DiscourseConnective> combattre cet horrible crime qui constitue une violation des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3320" id="199" language="FR" name="Louis Michel">
    <ParallelChunk annotation_id="3320" docOffset="18">
      <en>Mr President, both on my own and my colleague's behalf, I would like to thank Mrs Muscardini for her speech, <Alignment alignment="4186" annotation_id="3429">
          <DiscourseConnective annotation_id="3429" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that she has put her finger on what is both a tragedy and a scandal.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Monsieur le Président, je voudrais remercier Mme Muscardini, non seulement au nom de mon collègue, <DiscourseConnective annotation_id="4131">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4142">en</DiscourseConnective> mon nom personnel, <DiscourseConnective annotation_id="4164">pour</DiscourseConnective> son intervention <Alignment alignment="1548" annotation_id="4186">
          <DiscourseConnective annotation_id="4186" sense="Temporal.Synchrony">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="4205">qu'</DiscourseConnective>elle met le doigt sur un drame <DiscourseConnective annotation_id="4239">et</DiscourseConnective> sur un scandale en même temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3511" docOffset="19">
      <en>I would really like to thank Mrs Muscardini for her excellent report on this major issue of the fight against female genital mutilation in the European Union.</en>
      <fr>Je tiens vraiment <DiscourseConnective annotation_id="4291">à</DiscourseConnective> remercier Mme Muscardini <DiscourseConnective annotation_id="4318">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport sur cette question majeure qu'est la lutte contre les mutilations sexuelles féminines dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3670" docOffset="20">
      <en>The European Commission has very clearly denounced, both within the Union and in third countries, the unacceptable nature of traditional practices that seriously undermine the fundamental right of women and young girls to respect for their physical and mental integrity.</en>
      <fr>La Commission européenne a dénoncé très clairement, tant au sein de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="4532">que</DiscourseConnective> dans les pays tiers, le caractère inacceptable de pratiques traditionnelles qui attentent gravement au droit fondamental des femmes <DiscourseConnective annotation_id="4668">et</DiscourseConnective> des petites filles au respect de leur intégrité physique <DiscourseConnective annotation_id="4728">et</DiscourseConnective> mentale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3941" docOffset="21">
      <en>We are obviously in full agreement with the report.</en>
      <fr>Nous sommes évidemment pleinement d'accord avec le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3993" docOffset="22">
      <en>We think that all the Member States of the European Union should take strong measures.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="4813">que</DiscourseConnective> tous les États membres de l'Union européenne devraient prendre des mesures fortes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4080" docOffset="23">
      <en>I would say much stronger measures should be taken to put an end to these practices, both within the European Union and in third countries, <Alignment alignment="12548" annotation_id="4220">
          <DiscourseConnective annotation_id="4220" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is totally unacceptable and quite incredible that this can still go on within the European Union.</en>
      <fr>J'ajouterais beaucoup plus forte - <Alignment alignment="4220" annotation_id="4935">
          <DiscourseConnective annotation_id="4935" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="4951">tout de même</DiscourseConnective> assez inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="4983">et</DiscourseConnective> assez incroyable <DiscourseConnective annotation_id="5003">que</DiscourseConnective> cela puisse <DiscourseConnective annotation_id="5019">encore</DiscourseConnective> exister au sein de l'Union européenne - afin d'empêcher ces pratiques aussi bien dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="5131">que</DiscourseConnective> dans les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4329" docOffset="24">
      <en>We must <Alignment alignment="5688" annotation_id="4337">
          <DiscourseConnective annotation_id="4337" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensure, in the framework of all the political dialogues that we hold with third countries, that the latter fully understand our position.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="4337" annotation_id="5168">
          <DiscourseConnective annotation_id="5168" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller, dans le cadre de tous les dialogues politiques <DiscourseConnective annotation_id="5234">que</DiscourseConnective> nous menons avec les pays tiers, à ce <DiscourseConnective annotation_id="5276">que</DiscourseConnective> ceux-ci comprennent bien notre position.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4480" docOffset="25">
      <en>I would like to move away from the text for a moment to say that I can assure you that this issue is always on the agenda in all the political dialogues that we hold with developing countries.</en>
      <fr>Je veux sortir une seconde du texte <DiscourseConnective annotation_id="5357">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5362">dire que</DiscourseConnective> dans tous les dialogues politiques <DiscourseConnective annotation_id="5406">que</DiscourseConnective> nous avons avec les pays en développement notamment, je peux vous affirmer <DiscourseConnective annotation_id="5485">que</DiscourseConnective> c'est chaque fois <DiscourseConnective annotation_id="5507">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4673" docOffset="26">
      <en>Just recently, President Compaoré of Burkina Faso called me and said that they were just about to adopt a law to prohibit these practices, <DiscourseConnective annotation_id="4812" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> this will be no easy matter.</en>
      <fr>Très récemment, le président Compaoré du Burkina Faso m'a téléphoné <DiscourseConnective annotation_id="5594">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="5604">qu'</DiscourseConnective>ils étaient sur le point d'adopter une loi interdisant ces pratiques, ce qui n'est pas évident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4850" docOffset="27">
      <en>It should be pointed out that there are obviously some clans and some tribes that still carry on this practice, <Alignment alignment="5801" annotation_id="4962">
          <DiscourseConnective annotation_id="4962" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is quite a sensitive subject in the country, <Alignment alignment="5847" annotation_id="5014">
          <DiscourseConnective annotation_id="5014" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> he really had a desire to make progress <Alignment alignment="5891" annotation_id="5058">
          <DiscourseConnective annotation_id="5058" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, I believe, is important.</en>
      <fr>Il faut savoir <DiscourseConnective annotation_id="5718">qu'</DiscourseConnective>il y a évidemment certains clans <DiscourseConnective annotation_id="5754">et</DiscourseConnective> certaines tribus qui pratiquent <DiscourseConnective annotation_id="5789">encore</DiscourseConnective> cela <Alignment alignment="9592" annotation_id="5801">
          <DiscourseConnective annotation_id="5801" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un sujet assez délicat dans le pays, <Alignment alignment="2512" annotation_id="5847">
          <DiscourseConnective annotation_id="5847" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il avait vraiment la volonté d'avancer <Alignment alignment="5058" annotation_id="5891">
          <DiscourseConnective annotation_id="5891" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois que c'est important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5093" docOffset="28">
      <en>You will <Alignment alignment="5935" annotation_id="5102">
          <DiscourseConnective annotation_id="5102" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be aware that the Commission regularly releases Community funding to support projects in Europe and third countries that aim to prevent and eradicate female genital mutilation and to give help to the victims and young girls at risk.</en>
      <fr>Vous savez <Alignment alignment="5102" annotation_id="5935">
          <DiscourseConnective annotation_id="5935" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5945">que</DiscourseConnective> la Commission débloque régulièrement des fonds communautaires <DiscourseConnective annotation_id="6011">pour</DiscourseConnective> soutenir en Europe <DiscourseConnective annotation_id="6035">et</DiscourseConnective> dans les pays tiers des projets qui visent <DiscourseConnective annotation_id="6081">à</DiscourseConnective> prévenir <DiscourseConnective annotation_id="6092">et</DiscourseConnective> à éradiquer les mutilations sexuelles féminines <DiscourseConnective annotation_id="6143">ainsi</DiscourseConnective> qu'à venir en aide aux victimes <DiscourseConnective annotation_id="6181">et</DiscourseConnective> aux jeunes filles menacées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5340" docOffset="29">
      <en>In Europe, our main instrument is the DAPHNE III programme, which supports European non-governmental organisations and local and regional public institutions and authorities in their fight against female genital mutilation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6212">En</DiscourseConnective> Europe, le principal instrument dont nous disposons est le programme Daphné III qui soutient des organisations non gouvernementales européennes, <DiscourseConnective annotation_id="6360">ainsi</DiscourseConnective> que des institutions <DiscourseConnective annotation_id="6387">et</DiscourseConnective> autorités publiques locales <DiscourseConnective annotation_id="6418">ou</DiscourseConnective> régionales, dans leur lutte contre les mutilations sexuelles féminines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5564" docOffset="30">
      <en>Since its launch in 1997, DAPHNE has cofinanced 14 projects specifically dedicated to this issue, providing a total amount of around EUR 2.4 million.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6493">Depuis</DiscourseConnective> son lancement <DiscourseConnective annotation_id="6514">en</DiscourseConnective> 1997, Daphné a cofinancé quatorze projets spécifiquement dédiés <DiscourseConnective annotation_id="6581">à</DiscourseConnective> cette question pour un montant de quelque 2,4 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5714" docOffset="31">
      <en>The DAPHNE projects have enabled us to implement community training and support programmes, to carry out awareness campaigns, to analyse national legislation, to gather information and statistics, to develop tools and to establish best practices for use by the actors on the ground, and to recommend policy directions to European and national decision makers.</en>
      <fr>Les projets Daphné ont permis de mettre en œuvre des programmes communautaires de formation <DiscourseConnective annotation_id="6739">et</DiscourseConnective> de soutien, de mener des actions de sensibilisation, d'analyser la législation nationale, de collecter informations <DiscourseConnective annotation_id="6858">et</DiscourseConnective> statistiques, de développer des outils <DiscourseConnective annotation_id="6900">et</DiscourseConnective> de définir de bonnes pratiques <DiscourseConnective annotation_id="6934">à</DiscourseConnective> l'intention des acteurs présents sur le terrain <DiscourseConnective annotation_id="6984">et</DiscourseConnective> de recommander des orientations politiques aux décideurs européens <DiscourseConnective annotation_id="7054">et</DiscourseConnective> nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6074" docOffset="32">
      <en>We are evidently determined to maintain our support for such actions and to continue to deal with the issue within the European Union, not only in the context of violence prevention and victim support, but also in the areas of immigration, asylum and criminal justice.</en>
      <fr>Nous sommes évidemment résolus <DiscourseConnective annotation_id="7099">à</DiscourseConnective> maintenir notre soutien en faveur de telles actions <DiscourseConnective annotation_id="7153">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7156">à</DiscourseConnective> continuer de traiter la question au sein de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="7222">non seulement</DiscourseConnective> dans le contexte de la prévention de la violence <DiscourseConnective annotation_id="7285">et</DiscourseConnective> de l'aide aux victimes, <DiscourseConnective annotation_id="7312">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7317">également</DiscourseConnective> dans les domaines de l'immigration, de l'asile <DiscourseConnective annotation_id="7374">et</DiscourseConnective> de la justice pénale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6343" docOffset="33">
      <en>I am going to turn my attention away from the text again for just a moment.</en>
      <fr>Je m'écarte encore une fois, mais rapidement, du texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6419" docOffset="34">
      <en>I have to tell you that I am somewhat shocked by a certain kind of cowardice on the part of our governments and some politicians who consider this to be part of culture and therefore untouchable.</en>
      <fr>Je dois vous <DiscourseConnective annotation_id="7468">dire que</DiscourseConnective> je suis assez choqué d'une certaine forme de lâcheté de nos gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="7551">et</DiscourseConnective> aussi de certains hommes politiques qui considèrent que cela fait partie de la culture <DiscourseConnective annotation_id="7641">et</DiscourseConnective> qu'à ce titre, on ne peut pas y toucher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6615" docOffset="35">
      <en>I am sorry: the minimum we should expect of people who come to Europe is that they comply with the rules in force.</en>
      <fr>Je suis désolé: la moindre des choses, <DiscourseConnective annotation_id="7724">pour</DiscourseConnective> les gens qui viennent dans nos pays européens, c'est de respecter les règles <DiscourseConnective annotation_id="7806">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6730" docOffset="36">
      <en>I believe that there can be no two-speed justice; there can be no concept of two speeds.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="7827">qu'</DiscourseConnective>on ne peut pas avoir de justice, on ne peut pas avoir de concept <DiscourseConnective annotation_id="7895">à</DiscourseConnective> deux vitesses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6819" docOffset="37">
      <en>This has no effect on the capacity of a European country to welcome incomers, rather the contrary.</en>
      <fr>Cela n'affecte pas - <DiscourseConnective annotation_id="7933">au contraire</DiscourseConnective> - la capacité d'accueil d'un pays européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6918" docOffset="38">
      <en>This is a debate that I myself have experienced in my own country in the past.</en>
      <fr>C'est un débat <DiscourseConnective annotation_id="8005">que</DiscourseConnective> j'ai moi-même connu dans mon pays <DiscourseConnective annotation_id="8043">à</DiscourseConnective> une certaine époque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6997" docOffset="39">
      <en>I must say that I am shocked that some people, on the pretext of respecting the culture of migrants, basically refuse to penalise this type of thing.</en>
      <fr>Je dois vous <DiscourseConnective annotation_id="8079">dire que</DiscourseConnective> je suis scandalisé <DiscourseConnective annotation_id="8107">par le fait que</DiscourseConnective> d'aucuns, sous le prétexte du respect de la culture du migrant, refusent dans le fond de pénaliser ce genre de choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7147" docOffset="40">
      <en>I think that <Alignment alignment="8251" annotation_id="7160">
          <DiscourseConnective annotation_id="7160" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want at least to sort out this issue within Europe, we must reach the stage where we penalise these practices.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="5952" annotation_id="8251">
          <DiscourseConnective annotation_id="8251" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on veut <DiscourseConnective annotation_id="8266">au moins</DiscourseConnective> régler cette question à l'intérieur de l'Europe, il faudra arriver à cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7277" docOffset="41">
      <en>We need to have this political courage, <Alignment alignment="8388" annotation_id="7317">
          <DiscourseConnective annotation_id="7317" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not think that it would hamper a country's ability to welcome incomers <DiscourseConnective annotation_id="7397" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we were to say: 'This is our constitution, these are our rules, these are our human values, <DiscourseConnective annotation_id="7492" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> you must comply with them.</en>
      <fr>Il faut avoir ce courage politique là <Alignment alignment="7317" annotation_id="8388">
          <DiscourseConnective annotation_id="8388" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="8400">que</DiscourseConnective> ce n'est pas brimer la capacité d'accueil à l'intérieur de nos pays que de dire: "Voilà notre constitution, voilà nos règles, voilà nos valeurs humaines, vous devez les respecter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7523" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="23861" annotation_id="7523">
          <DiscourseConnective annotation_id="7523" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you do not comply with them, you will be acting outside the law <Alignment alignment="16002" annotation_id="7590">
          <DiscourseConnective annotation_id="7590" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will be punished.'</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7523" annotation_id="8584">
          <DiscourseConnective annotation_id="8584" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous ne les respectez pas, vous êtes en marge de la loi <Alignment alignment="7590" annotation_id="8643">
          <DiscourseConnective annotation_id="8643" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous devez être sanctionnés."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7617" docOffset="43">
      <en>That is the end of my aside, <Alignment alignment="25494" annotation_id="7646">
          <DiscourseConnective annotation_id="7646" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am glad I have said these things <Alignment alignment="17106" annotation_id="7685">
          <DiscourseConnective annotation_id="7685" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I fully share your irritation regarding this issue.</en>
      <fr>Je ferme la parenthèse <Alignment alignment="4073" annotation_id="8699">
          <DiscourseConnective annotation_id="8699" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ça m'a fait du bien de le dire <Alignment alignment="1635" annotation_id="8735">
          <DiscourseConnective annotation_id="8735" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je partage totalement votre irritation concernant ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7745" docOffset="44">
      <en>In the framework of its external aid to third countries, the Commission is <Alignment alignment="8881" annotation_id="7820">
          <DiscourseConnective annotation_id="7820" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> applying three policies to combat female genital mutilation.</en>
      <fr>Dans le cadre de son aide extérieure aux pays tiers, la Commission applique <Alignment alignment="7820" annotation_id="8881">
          <DiscourseConnective annotation_id="8881" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> trois politiques <DiscourseConnective annotation_id="8908">pour</DiscourseConnective> combattre les mutilations sexuelles féminines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7886" docOffset="45">
      <en>First of all, <Alignment alignment="6918" annotation_id="7900">
          <DiscourseConnective annotation_id="7900" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I told you, it is making the issue of the emancipation of women, their human rights and their health an integral part of any political and strategic dialogue it conducts with the partner governments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8960">Premièrement</DiscourseConnective>, elle fait de la question de l'émancipation des femmes, de leurs droits humains <DiscourseConnective annotation_id="9053">et</DiscourseConnective> de leur santé une partie intégrante du dialogue politique <DiscourseConnective annotation_id="9114">et</DiscourseConnective> stratégique qu'elle mène avec les gouvernements partenaires, <Alignment alignment="7900" annotation_id="9178">
          <DiscourseConnective annotation_id="9178" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous l'ai dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8103" docOffset="46">
      <en>Secondly, it is supporting actions that argue and lobby for improved national legislation as well as for the creation of national policies suitable for promoting and protecting women's rights and for banning all harmful practices.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9202">Deuxièmement</DiscourseConnective>, elle soutient les actions de plaidoyer <DiscourseConnective annotation_id="9255">et</DiscourseConnective> de lobbying en faveur de l'amélioration de la législation nationale <DiscourseConnective annotation_id="9326">ainsi</DiscourseConnective> que de l'élaboration de politiques nationales appropriées <DiscourseConnective annotation_id="9390">pour</DiscourseConnective> la promotion <DiscourseConnective annotation_id="9408">et</DiscourseConnective> la protection des droits des femmes <DiscourseConnective annotation_id="9447">et</DiscourseConnective> l'interdiction de toute pratique préjudiciable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8334" docOffset="47">
      <en>Thirdly, it is supporting initiatives intended to strengthen the scope for action of political leaders, along with awareness campaigns aimed at all sectors of society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9498">Troisièmement</DiscourseConnective>, elle soutient des initiatives destinées <DiscourseConnective annotation_id="9553">à</DiscourseConnective> renforcer les capacités d'action des responsables politiques <DiscourseConnective annotation_id="9616">ainsi</DiscourseConnective> que les actions de sensibilisation s'adressant <DiscourseConnective annotation_id="9669">à</DiscourseConnective> tous les secteurs de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8502" docOffset="48">
      <en>The multiannual Hague Programme, covering the various actions that will be carried out to develop the area of justice, freedom and security, comes to an end in 2010.</en>
      <fr>Le programme pluriannuel de La Haye, qui couvre les différentes actions <DiscourseConnective annotation_id="9776">à</DiscourseConnective> mener <DiscourseConnective annotation_id="9784">afin de</DiscourseConnective> développer l'espace de justice, de liberté <DiscourseConnective annotation_id="9835">et</DiscourseConnective> de sécurité, vient <DiscourseConnective annotation_id="9857">à</DiscourseConnective> échéance <DiscourseConnective annotation_id="9868">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8668" docOffset="49">
      <en>We are going to present the new Stockholm programme 2010-2014 in a communication in Spring 2009.</en>
      <fr>Nous allons présenter le nouveau programme de Stockholm 2010-2014 par une communication au printemps 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8765" docOffset="50">
      <en>I can confirm to you that this programme will lay great emphasis on the aspect relating to the protection of fundamental rights and of victims, including the promotion and protection of children's and women's rights.</en>
      <fr>Je vous confirme <DiscourseConnective annotation_id="10001">que</DiscourseConnective> ce programme insistera beaucoup sur l'aspect relatif <DiscourseConnective annotation_id="10058">à</DiscourseConnective> la protection des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="10098">et</DiscourseConnective> des victimes, y compris la promotion <DiscourseConnective annotation_id="10138">et</DiscourseConnective> la protection des droits des enfants <DiscourseConnective annotation_id="10178">et</DiscourseConnective> des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8982" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="3274" annotation_id="8982">
          <DiscourseConnective annotation_id="8982" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission has not yet drawn up a specific strategy for combating female genital mutilation, we are determined to continue our support for actions aimed at preventing it, <Alignment alignment="10426" annotation_id="9166">
          <DiscourseConnective annotation_id="9166" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we intend to carry on raising this issue within the framework of the Union's internal and external policies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8982" annotation_id="10193">
          <DiscourseConnective annotation_id="10193" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission n'ait pas <DiscourseConnective annotation_id="10226">encore</DiscourseConnective> élaboré de stratégie spécifique en matière de lutte contre les mutilations sexuelles féminines, nous sommes fermement résolus <DiscourseConnective annotation_id="10359">à</DiscourseConnective> poursuivre notre soutien aux actions visant <DiscourseConnective annotation_id="10405">à</DiscourseConnective> empêcher celles-ci <Alignment alignment="9166" annotation_id="10426">
          <DiscourseConnective annotation_id="10426" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> entendons continuer <DiscourseConnective annotation_id="10449">à</DiscourseConnective> soulever cette question dans le cadre des politiques internes <DiscourseConnective annotation_id="10513">et</DiscourseConnective> externes de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9279" id="200" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="9279" docOffset="52">
      <en>The presentation is closed.</en>
      <fr>La présentation est close.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9307" docOffset="53">
      <en>The vote will take place on Tuesday, 24 March 2009.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mardi, le 24 mars 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9359" docOffset="54">
      <en>Written Statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9389" id="201" language="FR" name="Véronique Mathieu ">
    <ParallelChunk annotation_id="9389" docOffset="55">
      <en>Each year in Europe, 180 000 migrant women suffer or are at risk from suffering genital mutilation.</en>
      <fr>par écrit. - Chaque année <DiscourseConnective annotation_id="10667">en</DiscourseConnective> Europe, ce sont 180 000 femmes émigrées qui subissent <DiscourseConnective annotation_id="10724">ou</DiscourseConnective> risquent de subir une mutilation génitale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9489" docOffset="56">
      <en>It is important to remember that these mutilations constitute a violation of human rights that has very serious physical and psychological consequences.</en>
      <fr>Il est important de rappeler <DiscourseConnective annotation_id="10799">que</DiscourseConnective> ces mutilations constituent une violation des droits de la personne entraînant des séquelles physiques <DiscourseConnective annotation_id="10906">et</DiscourseConnective> psychologiques très graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9642" docOffset="57">
      <en>These practices cannot be justified on the grounds of cultural or religious traditions.</en>
      <fr>On ne peut justifier ces pratiques <DiscourseConnective annotation_id="10972">pour</DiscourseConnective> des raisons de traditions culturelles <DiscourseConnective annotation_id="11015">ou</DiscourseConnective> religieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9730" docOffset="58">
      <en>In order to put a stop to them, the Member States must enforce compliance with the prohibition laid down in their criminal law, <Alignment alignment="26414" annotation_id="9858">
          <DiscourseConnective annotation_id="9858" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the practice of mutilation must be considered a criminal offence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11031">Pour</DiscourseConnective> y mettre fin, les États membres doivent faire respecter l'interdiction inscrite dans leur droit pénal <Alignment alignment="9858" annotation_id="11138">
          <DiscourseConnective annotation_id="11138" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la pratique de la mutilation doit être considérée comme un délit passible de poursuites pénales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9928" docOffset="59">
      <en>At the same time, actual or potential victims must be given access to legal and medical assistance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11238">Parallèlement</DiscourseConnective>, il faut permettre aux victimes effectives <DiscourseConnective annotation_id="11295">ou</DiscourseConnective> potentielles d'obtenir une assistance juridique <DiscourseConnective annotation_id="11346">et</DiscourseConnective> médicale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10028" docOffset="60">
      <en>The EU must increase its support for those NGOs that are doing remarkable work on the ground in the areas of prevention and assistance.</en>
      <fr>L'UE doit renforcer son appui aux ONG qui font sur le terrain un remarquable travail de prévention <DiscourseConnective annotation_id="11458">et</DiscourseConnective> d'assistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10164" docOffset="61">
      <en>At national and European levels, targeted information and education campaigns would remove the taboos associated with these practices whilst informing families of the criminal consequences of such mutilations.</en>
      <fr>Au niveau national <DiscourseConnective annotation_id="11494">et</DiscourseConnective> européen, des campagnes d'information <DiscourseConnective annotation_id="11535">et</DiscourseConnective> d'éducation sur des groupes ciblés permettraient que ces pratiques ne soient plus taboues, tout en informant les familles des conséquences pénales de ces mutilations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10374" docOffset="62">
      <en>It is therefore important for the EU to tackle this problem by defining joint preventive actions to prohibit the practice of mutilation in the EU and by referring to this prohibition in all cooperation agreements concluded with third countries. Genital mutilation is a social problem that concerns us all.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="11712">donc</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="11727">que</DiscourseConnective> l'UE se saisisse de ce problème <DiscourseConnective annotation_id="11763">en</DiscourseConnective> définissant des actions préventives communes <DiscourseConnective annotation_id="11811">pour</DiscourseConnective> interdire la pratique des mutilations dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="11864">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11867">en</DiscourseConnective> rappelant cette interdiction dans tous les accords de coopération conclus avec les pays tiers Les mutilations sexuelles sont un problème de société qui nous concerne tous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
