<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Road infrastructure safety (debate)</en>
    <fr>Gestion de la sécurité des infrastructures routières (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="36" id="405" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="36" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Helmuth Markov, on behalf of the Committee on Transport and Tourism, on the proposal for a directive of the European Parliament and of the Council on road infrastructure safety management - C6-0331/2006 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de M. Helmuth Markov, au nom de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="157">et</DiscourseConnective> du tourisme, sur la proposition de directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="227">et</DiscourseConnective> du Conseil sur la gestion de la sécurité des infrastructures routières - C6-0331/2006 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="273" id="406" name="Antonio Tajani">
    <ParallelChunk annotation_id="273" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, we are discussing another topic related to the safety of our citizens on Europe's roads.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="383">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous discutons d'un autre sujet lié <DiscourseConnective annotation_id="433">à</DiscourseConnective> la sécurité de nos citoyens sur les routes d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="431" docOffset="3">
      <en>I believe that we must emphasise this issue.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="497">que</DiscourseConnective> nous devons mettre l'accent sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="476" docOffset="4">
      <en>This afternoon I had a meeting with the officials in my Directorate-General with a view to enhancing and redoubling the Commission's efforts in the field of road safety.</en>
      <fr>Cet après-midi, j'ai eu une réunion avec les responsables de ma direction générale <DiscourseConnective annotation_id="632">en vue d'</DiscourseConnective>accroître <DiscourseConnective annotation_id="651">et</DiscourseConnective> de multiplier les efforts de la Commission dans le domaine de la sécurité routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="646" docOffset="5">
      <en>The figures for the past few months are not reassuring, unfortunately, and could jeopardise the aim we have set ourselves of halving the number of victims on the roads.</en>
      <fr>Les statistiques de ces derniers mois n'ont rien de rassurant, <DiscourseConnective annotation_id="801">malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="818">et</DiscourseConnective> pourraient compromettre l'objectif que nous nous sommes fixé, qui est de réduire de moitié le nombre des accidentés de la route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="815" docOffset="6">
      <en>That is why we must press on with our work.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="950">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons poursuivre résolument notre action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="859" docOffset="7">
      <en>I am delighted today that we are able to conclude another directive relating to road safety and hence the safety of all of Europe's citizens.</en>
      <fr>Je suis enchanté <DiscourseConnective annotation_id="1030">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui nous puissions être capable de conclure une autre directive relative <DiscourseConnective annotation_id="1114">à</DiscourseConnective> la sécurité routière <DiscourseConnective annotation_id="1137">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1141">par voie de conséquence</DiscourseConnective>, à la sécurité des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1001" docOffset="8">
      <en>In the 2001 White Paper on European transport policy, spearheaded by Mrs Loyola de Palacio, the Commission put forward the ambitious goal of halving the number of lives on the roads by 2010.</en>
      <fr>Dans le Livre blanc de 2001 sur la politique européenne des transports, à l'initiative de Mme Loyola de Palacio, la Commission présentait l'objectif ambitieux de réduire de moitié le nombre de vies sur la route d'ici 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1192" docOffset="9">
      <en>Parliament welcomed this initiative and has always supported it.</en>
      <fr>Le Parlement s'est félicité de cette initiative <DiscourseConnective annotation_id="1475">et</DiscourseConnective> l'a toujours soutenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1257" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="1501" annotation_id="1257">
          <DiscourseConnective annotation_id="1257" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was saying, after a series of extremely positive figures in recent years, the past year's results have unfortunately not been as positive <Alignment alignment="47423" annotation_id="1400">
          <DiscourseConnective annotation_id="1400" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would have liked.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1257" annotation_id="1501">
          <DiscourseConnective annotation_id="1501" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le disais, <DiscourseConnective annotation_id="1521">après</DiscourseConnective> une séquence de statistiques extrêmement positives ces dernières années, les statistiques de l'an dernier ne se sont <DiscourseConnective annotation_id="1644">malheureusement</DiscourseConnective> pas révélées <DiscourseConnective annotation_id="1673">aussi</DiscourseConnective> positives <Alignment alignment="1400" annotation_id="1689">
          <DiscourseConnective annotation_id="1689" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'aurions souhaité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1424" docOffset="11">
      <en>
        <Alignment alignment="1718" annotation_id="1424">
          <DiscourseConnective annotation_id="1424" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we all realise of course that the overwhelming majority of accidents are primarily caused by human error or carelessness.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="57" annotation_id="1718">
          <DiscourseConnective annotation_id="1718" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous réalisons tous bien entendu <DiscourseConnective annotation_id="1760">que</DiscourseConnective> la grande majorité des accidents est principalement due <DiscourseConnective annotation_id="1820">à</DiscourseConnective> l'erreur <DiscourseConnective annotation_id="1831">ou</DiscourseConnective> à la négligence humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1556" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="1859" annotation_id="1556">
          <DiscourseConnective annotation_id="1556" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the state of the road network, combined with growing volumes of traffic, is often a key factor in causing accidents.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2660" annotation_id="1859">
          <DiscourseConnective annotation_id="1859" sense="Comparison.Contrast">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'état du réseau routier associé à l'augmentation de la densité du trafic comptent souvent parmi les principaux facteurs <DiscourseConnective annotation_id="1999">à</DiscourseConnective> l'origine des accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1687" docOffset="13">
      <en>The state of the road infrastructure has <DiscourseConnective annotation_id="1728" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> been shown to play a determining role in one in every three accidents.</en>
      <fr>Il a été démontré que l'état des infrastructures routières joue un rôle déterminant dans un accident sur trois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1807" docOffset="14">
      <en>For this reason, over and above initiatives geared to improving the conduct of road users and the level of vehicle safety, infrastructure ought to be the third pillar in any road safety programme based on the principle of an integrated approach.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle, outre des initiatives censées améliorer le comportement des usagers de la route <DiscourseConnective annotation_id="2249">et</DiscourseConnective> le niveau de sécurité des véhicules, il importe que les infrastructures forment le troisième pilier de tout programme de sécurité basé sur le principe d'une approche intégrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2053" docOffset="15">
      <en>The proposal for a directive on road infrastructure safety management offers a good combination of preventive and corrective measures.</en>
      <fr>La proposition de directive sur la gestion des infrastructures routières offre une bonne combinaison de mesures préventives <DiscourseConnective annotation_id="2552">et</DiscourseConnective> correctives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2188" docOffset="16">
      <en>The procedures introduced by the directive seek to ensure that safety is built into the planning, design and construction phases, but also into the management and operation of the road infrastructure.</en>
      <fr>Les procédures introduites par la directive visent <DiscourseConnective annotation_id="2619">à</DiscourseConnective> garantir l'intégration de la sécurité dans les phases de la planification, de la conception <DiscourseConnective annotation_id="2713">et</DiscourseConnective> de la construction, <DiscourseConnective annotation_id="2736">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2741">également</DiscourseConnective> dans la gestion <DiscourseConnective annotation_id="2767">et</DiscourseConnective> l'exploitation des infrastructures routières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2389" docOffset="17">
      <en>The directive is not of course meant to teach civil engineers how to build roads and certainly does not constitute an incentive to construct new roads.</en>
      <fr>La directive n'a évidemment pas pour rôle de montrer aux ingénieurs comment on construit des routes ni certainement pas d'inciter <DiscourseConnective annotation_id="2946">à</DiscourseConnective> construire de nouvelles routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2541" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="2993" annotation_id="2541">
          <DiscourseConnective annotation_id="2541" sense="Expansion.Restatement">Rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is a mechanism intended to extend to all Member States procedures that are already in use, sometimes in different ways.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="2983">s'</DiscourseConnective>agirait <Alignment alignment="11820" annotation_id="2993">
          <DiscourseConnective annotation_id="2993" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un mécanisme destiné <DiscourseConnective annotation_id="3023">à</DiscourseConnective> étendre <DiscourseConnective annotation_id="3033">à</DiscourseConnective> tous les États membres des procédures qui sont <DiscourseConnective annotation_id="3082">déjà</DiscourseConnective> utilisés, parfois de diverses manières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2672" docOffset="19">
      <en>The added value of action at European level lies in extending and spreading best practice to Member States which are not yet applying it.</en>
      <fr>La valeur ajoutée de l'action menée au niveau européen consiste <DiscourseConnective annotation_id="3191">à</DiscourseConnective> étendre <DiscourseConnective annotation_id="3201">et</DiscourseConnective> à diffuser de meilleures pratiques <DiscourseConnective annotation_id="3239">pour</DiscourseConnective> les États membres qui ne les appliquent pas <DiscourseConnective annotation_id="3288">encore</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2810" docOffset="20">
      <en>Mr Markov and his colleagues in the Committee on Transport have worked hard on the proposal, helping to improve its outcome.</en>
      <fr>M. Markov <DiscourseConnective annotation_id="3306">et</DiscourseConnective> ses collègues de la Commission des transports ont mis beaucoup d'énergie dans cette proposition, contribuant <DiscourseConnective annotation_id="3418">à</DiscourseConnective> l'obtention d'un meilleur <DiscourseConnective annotation_id="3446">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2935" docOffset="21">
      <en>The draft text has undergone some amendments during its passage through the institutions.</en>
      <fr>La proposition a fait l'objet d'amendements lors de son passage dans les différentes institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3025" docOffset="22">
      <en>Many administrative obligations and requirements to forward information have been removed, in order to ease the burden of red tape.</en>
      <fr>Nombre d'obligations <DiscourseConnective annotation_id="3576">et</DiscourseConnective> d'exigences administratives concernant la transmission d'informations ont été retirées <DiscourseConnective annotation_id="3666">afin d'</DiscourseConnective>alléger la charge administrative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3157" docOffset="23">
      <en>The annexes, which list the criteria to be taken into consideration for the procedures introduced by the directive, have been made non-binding.</en>
      <fr>Les annexes qui énumèrent les critères <DiscourseConnective annotation_id="3746">à</DiscourseConnective> prendre en considération <DiscourseConnective annotation_id="3773">pour</DiscourseConnective> les procédures introduites par la directive, n'ont plus désormais de caractère contraignant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3301" docOffset="24">
      <en>Some of the definitions have been revised <Alignment alignment="3914" annotation_id="3343">
          <DiscourseConnective annotation_id="3343" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3346" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to bring them into line with practices already existing in certain Member States.</en>
      <fr>Certaines des définitions ont été révisées <Alignment alignment="3343" annotation_id="3914">
          <DiscourseConnective annotation_id="3914" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
        </Alignment> les rendre conformes aux pratiques <DiscourseConnective annotation_id="3962">déjà</DiscourseConnective> existantes dans certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3431" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="4007" annotation_id="3431">
          <DiscourseConnective annotation_id="3431" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the principal elements of the initial proposal have remained unchanged, <DiscourseConnective annotation_id="3516" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> the current text is acceptable to the Commission.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3431" annotation_id="4007">
          <DiscourseConnective annotation_id="4007" sense="Comparison.Concession">Toujours est-il que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les principaux éléments de la proposition initiale sont demeurés inchangés, la Commission jugeant le texte actuel acceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3569" docOffset="26">
      <en>
        <Alignment alignment="4153" annotation_id="3569">
          <DiscourseConnective annotation_id="3569" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been adopted, the directive will be the first European Union legislation geared to the road infrastructure as a whole; it will be an especially important and powerful tool.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7944" annotation_id="4153">
          <DiscourseConnective annotation_id="4153" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Une fois qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle aura été adoptée, la directive sera le premier acte législatif de l'Union européenne qui appréhende les infrastructures routières dans leur globalité; il s'agira d'un outil particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="4370">et</DiscourseConnective> puissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3754" docOffset="27">
      <en>Allow me to recall once again that, <Alignment alignment="4428" annotation_id="3790">
          <DiscourseConnective annotation_id="3790" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this directive is applied to the trans-European network, it will save more than 600 lives and prevent around 7 000 accidents every year.</en>
      <fr>Permettez-moi de rappeler, une fois de plus, <Alignment alignment="3790" annotation_id="4428">
          <DiscourseConnective annotation_id="4428" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette directive est appliquée au réseau transeuropéen, elle permettra, chaque année, de sauver plus de 600 vies <DiscourseConnective annotation_id="4547">et</DiscourseConnective> de prévenir 7 000 accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3930" docOffset="28">
      <en>Obviously, the directive will <Alignment alignment="4609" annotation_id="3960">
          <DiscourseConnective annotation_id="3960" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have an important social and economic impact.</en>
      <fr>D'évidence, la directive aura <Alignment alignment="3960" annotation_id="4609">
          <DiscourseConnective annotation_id="4609" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des retombées économiques <DiscourseConnective annotation_id="4645">et</DiscourseConnective> sociales importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4011" docOffset="29">
      <en>It will begin a long-term process.</en>
      <fr>Elle marquera le début d'un long processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4046" docOffset="30">
      <en>Our aim is to change the cultural attitude to safety at the road design, construction and maintenance stages.</en>
      <fr>Notre objectif est de changer les comportements culturels en matière de sécurité dans les phases de conception, de construction <DiscourseConnective annotation_id="4842">et</DiscourseConnective> d'entretien des routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4156" docOffset="31">
      <en>To this extent, it is a forward-looking directive which could remain valid for the next 50 years.</en>
      <fr>Dans ce sens, il <DiscourseConnective annotation_id="4886">s'</DiscourseConnective>agit d'une directive tournée vers l'avenir qui pourrait rester valide dans les cinquante prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4254" docOffset="32">
      <en>Thank you again, Mr Markov, for the work you have done, and thank you again for your attention, ladies and gentlemen.</en>
      <fr>Je vous remercie à nouveau, M. Markov, <DiscourseConnective annotation_id="5035">pour</DiscourseConnective> le travail accompli, <DiscourseConnective annotation_id="5061">et</DiscourseConnective> merci de votre attention, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5099">et</DiscourseConnective> Messieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4372" id="407" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="4372" docOffset="33">
      <en>Thank you, Commissioner.</en>
      <fr>Merci, Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4397" docOffset="34">
      <en>The House realises of course that the Commission wishes to halve the number of deaths, not lives.</en>
      <fr>Le Parlement est bien conscient <DiscourseConnective annotation_id="5165">que</DiscourseConnective> la Commission souhaite réduire de moitié les décès et non les vies.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4495" id="408" name="Helmuth Markov">
    <ParallelChunk annotation_id="4495" docOffset="35">
      <en>rapporteur. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, after more than one and a half years of negotiations, all the parliamentary groups, the Council and the Commission have finally agreed on a compromise for a directive on road infrastructure safety management in the EU.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) Monsieur le Président, Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5301">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="5315">après</DiscourseConnective> plus d'une année <DiscourseConnective annotation_id="5338">et</DiscourseConnective> demie de négociations, tous les groupes parlementaires, le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="5408">et</DiscourseConnective> la Commission se sont <DiscourseConnective annotation_id="5433">finalement</DiscourseConnective> accordés sur un compromis <DiscourseConnective annotation_id="5470">pour</DiscourseConnective> une directive sur la gestion de la sécurité des infrastructures routière dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4783" docOffset="36">
      <en>The most important aspect of this agreement is that all participants recognise that road infrastructure safety is essential to improve safety on Europe's roads.</en>
      <fr>L'aspect le plus important de cet accord est <DiscourseConnective annotation_id="5604">que</DiscourseConnective> tous les participants reconnaissent <DiscourseConnective annotation_id="5644">que</DiscourseConnective> la sécurité des infrastructures routières est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="5706">pour</DiscourseConnective> améliorer la sécurité sur les routes en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4944" docOffset="37">
      <en>Besides the fundamental goal of a modal shift from road to rail, drivers' behaviour and vehicle safety, as well as considerate driving and compliance with traffic rules, are of course all key factors.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5759">De plus</DiscourseConnective>, l'objectif fondamental d'un transfert modal de la route vers le rail, le comportement des conducteurs <DiscourseConnective annotation_id="5870">et</DiscourseConnective> la sécurité des véhicules, <DiscourseConnective annotation_id="5900">ainsi</DiscourseConnective> que la conduite courtoise <DiscourseConnective annotation_id="5932">et</DiscourseConnective> le respect du code de la route, sont évidemment <DiscourseConnective annotation_id="5983">autant</DiscourseConnective> de facteurs clés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5145" docOffset="38">
      <en>In these areas, various European legislation exists, albeit patchy.</en>
      <fr>Dans ces domaines, il existe divers actes législatifs européens, <DiscourseConnective annotation_id="6073">bien que</DiscourseConnective> fragmentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5213" docOffset="39">
      <en>There are currently no common rules on infrastructure planning and maintenance, <Alignment alignment="6144" annotation_id="5293">
          <DiscourseConnective annotation_id="5293" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Il n'existe actuellement aucune règle commune, <Alignment alignment="14859" annotation_id="6144">
          <DiscourseConnective annotation_id="6144" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5306" docOffset="40">
      <en>This is difficult to understand, for when do roads ever stop at national borders?</en>
      <fr>C'est difficile <DiscourseConnective annotation_id="6173">à</DiscourseConnective> comprendre, <DiscourseConnective annotation_id="6187">car</DiscourseConnective> depuis <DiscourseConnective annotation_id="6198">quand</DiscourseConnective> les routes s'arrêtent-elles aux frontières?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5388" docOffset="41">
      <en>Surely all drivers using these roads should be secure in the knowledge that they are using a good road infrastructure?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6248">Certes</DiscourseConnective>, tous les automobilistes qui utilisent ces routes devraient avoir l'assurance de savoir <DiscourseConnective annotation_id="6343">qu'</DiscourseConnective>ils utilisent de bonnes infrastructures routières?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5507" docOffset="42">
      <en>Despite these arguments, the Committee on Transport and Tourism rejected the Commission's original proposal in its entirety by a very narrow majority of just one vote, drawing attention to the Member States' rights of subsidiarity.</en>
      <fr>En dépit de ces arguments, la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="6453">et</DiscourseConnective> du tourisme a rejeté la proposition initiale de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="6518">en</DiscourseConnective> bloc <DiscourseConnective annotation_id="6526">à</DiscourseConnective> une très faible majorité d'une voix, au nom des droits de subsidiarité des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5739" docOffset="43">
      <en>Both in the Council and in the Parliament, there are differing views on just how detailed and binding a directive should be.</en>
      <fr>Tant au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="6634">qu'</DiscourseConnective>au Parlement, les opinions divergent quant au niveau de détail <DiscourseConnective annotation_id="6700">et</DiscourseConnective> au caractère contraignant de la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5864" docOffset="44">
      <en>For that reason, it was essential to find compromises which did not go as far as the original Commission proposal and, indeed, my own initial draft report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6746">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, il était essentiel de trouver des compromis qui n'aillent pas <DiscourseConnective annotation_id="6824">aussi</DiscourseConnective> loin <DiscourseConnective annotation_id="6835">que</DiscourseConnective> la proposition initiale de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="6880">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6884">d'ailleurs</DiscourseConnective>, que ma propre première proposition de rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6020" docOffset="45">
      <en>I personally would have preferred the adoption of uniform, binding although, of course, not exclusive criteria governing how roads in the EU - and not only the TENs - are planned, built, checked for their compatibility with traffic regulations and regularly inspected in terms of road safety, and if necessary improved.</en>
      <fr>Personnellement, j'aurais préféré l'adoption de critères uniformes, contraignants, <DiscourseConnective annotation_id="7026">mais</DiscourseConnective> bien sûr <DiscourseConnective annotation_id="7040">sans</DiscourseConnective> être exclusifs, relatifs à la manière dont les routes dans l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="7110">et</DiscourseConnective> pas seulement les RTE - sont planifiées, construites et contrôlées sur leur compatibilité aux règles de circulation <DiscourseConnective annotation_id="7229">et</DiscourseConnective> régulièrement inspectées <DiscourseConnective annotation_id="7257">en</DiscourseConnective> termes de sécurité routière, <DiscourseConnective annotation_id="7289">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7292">si</DiscourseConnective> nécessaire améliorées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6340" docOffset="46">
      <en>In my view, that would <DiscourseConnective annotation_id="6363" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be useful in terms of risk assessment, the key phrase here being the collection of accident data.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7318">Pour</DiscourseConnective> ma part, j'estime que cela serait utile <DiscourseConnective annotation_id="7363">en</DiscourseConnective> termes d'évaluation des risques, l'élément clé étant en l'occurrence, la collecte des données relatives aux accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6466" docOffset="47">
      <en>Unfortunately, the present proposal is merely an initial step in the right direction, <Alignment alignment="7575" annotation_id="6552">
          <DiscourseConnective annotation_id="6552" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at least that is something.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7485">Malheureusement</DiscourseConnective>, la proposition actuelle n'est <DiscourseConnective annotation_id="7532">qu'</DiscourseConnective>un premier pas dans la bonne direction, <Alignment alignment="6552" annotation_id="7575">
          <DiscourseConnective annotation_id="7575" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est déjà quelque chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6584" docOffset="48">
      <en>The Member States will, I hope, gain positive experience with these recommendations and perhaps opt for a more harmonised approach at a later date.</en>
      <fr>Les États membres, je l'espère, acquerront une expérience positive avec ces recommandations <DiscourseConnective annotation_id="7698">et</DiscourseConnective>, opteront peut-être ultérieurement <DiscourseConnective annotation_id="7736">pour</DiscourseConnective> une approche plus harmonisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6732" docOffset="49">
      <en>In the recitals in particular, it is apparent that this will be a test phase which by no means precludes the option of closer cooperation in future.</en>
      <fr>Dans les considérants, <DiscourseConnective annotation_id="7794">en particulier</DiscourseConnective>, il est manifeste <DiscourseConnective annotation_id="7827">que</DiscourseConnective> cela sera une période test qui n'exclut <DiscourseConnective annotation_id="7871">en</DiscourseConnective> aucun cas la possibilité d'une coopération plus étroite dans le futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6881" docOffset="50">
      <en>As to the main content of the report, firstly, attention will be paid to safety during all stages of road design, construction and maintenance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7945">Pour</DiscourseConnective> ce qui est des principaux aspects du rapport, <DiscourseConnective annotation_id="7996">premièrement</DiscourseConnective>, une attention sera accordée <DiscourseConnective annotation_id="8038">à</DiscourseConnective> la sécurité durant toutes les phases de la conception, de la construction <DiscourseConnective annotation_id="8114">et</DiscourseConnective> de l'entretien des routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7025" docOffset="51">
      <en>Secondly, road sections with the highest accident density will be subject to particularly intensive checks and signed appropriately for drivers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8144">Deuxièmement</DiscourseConnective>, les tronçons qui présentent la plus forte densité d'accidents feront l'objet d'inspections intensives <DiscourseConnective annotation_id="8260">et</DiscourseConnective> seront signalisés de manière appropriée <DiscourseConnective annotation_id="8303">pour</DiscourseConnective> les conducteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7170" docOffset="52">
      <en>A further aim is to introduce similar signage at road works, <Alignment alignment="8416" annotation_id="7231">
          <DiscourseConnective annotation_id="7231" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="53600" annotation_id="7244">
          <Alignment alignment="8428" annotation_id="7244">
            <DiscourseConnective annotation_id="7244" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> drivers spot these hazards in plenty of time during the day and at night.</en>
      <fr>Un autre objectif est d'introduire une signalisation similaire <DiscourseConnective annotation_id="8388">pour</DiscourseConnective> les travaux de voirie, <Alignment alignment="20379" annotation_id="8416">
          <DiscourseConnective annotation_id="8416" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="6671" annotation_id="8428">
          <Alignment alignment="21734" annotation_id="8428">
            <DiscourseConnective annotation_id="8428" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les conducteurs décèlent ces dangers suffisamment à l'avance de jour <DiscourseConnective annotation_id="8510">comme</DiscourseConnective> de nuit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7326" docOffset="53">
      <en>Thirdly, independent staff with appropriate and regular training must play a key role in planning and inspections.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8525">Troisièmement</DiscourseConnective>, un personnel indépendant disposant de d'une formation appropriée <DiscourseConnective annotation_id="8605">et</DiscourseConnective> régulière doivent jouer un rôle clé dans la planification <DiscourseConnective annotation_id="8666">et</DiscourseConnective> les inspections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7441" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="27369" annotation_id="7441">
          <DiscourseConnective annotation_id="7441" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> detailed harmonisation of training in the various Member States is not mandatory, Member States should work towards mutually compatible training curricula for road safety auditors.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30765" annotation_id="8686">
          <DiscourseConnective annotation_id="8686" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'harmonisation précise de la formation dans les différents États membres n'est pas obligatoire, ces derniers devraient s'efforcer de mettre au point des programmes de formation compatibles entre eux <DiscourseConnective annotation_id="8894">pour</DiscourseConnective> les vérificateurs de la sécurité routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7628" docOffset="55">
      <en>Fourthly, those Member States which already possess well-functioning road infrastructure safety management systems should be permitted to continue using their existing methods, provided that the requirements of the directive are fulfilled.</en>
      <fr>Quatrièmement, les États membres dont la gestion de la sécurité des infrastructures routières est <DiscourseConnective annotation_id="9040">déjà</DiscourseConnective> satisfaisante devraient pouvoir continuer à appliquer leurs méthodes actuelles, <DiscourseConnective annotation_id="9125">à condition que</DiscourseConnective> les exigences de la directive soient satisfaites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7868" docOffset="56">
      <en>Fifthly, the directive offers many useful examples of methods and criteria which can be applied in safety inspections and risk/accident analyses.</en>
      <fr>Cinquièmement, la directive offre de nombreux exemples utiles de méthodes <DiscourseConnective annotation_id="9265">et</DiscourseConnective> de critères pouvant être appliqués dans le cadre d'inspections de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="9343">et</DiscourseConnective> d'analyses risques/accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8014" docOffset="57">
      <en>It emphasises, again, the need for adequate safe parking areas.</en>
      <fr>Elle met l'accent, à nouveau, sur la nécessité de disposer d'aires de stationnement sûres et adaptées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8078" docOffset="58">
      <en>Sixthly, and finally, it points out that new technologies should be developed and applied in order to achieve ongoing improvements in road safety.</en>
      <fr>Sixièmement, <DiscourseConnective annotation_id="9492">et</DiscourseConnective> dernier point, elle relève l'importance du développement <DiscourseConnective annotation_id="9552">et</DiscourseConnective> de l'application des nouvelles technologies, <DiscourseConnective annotation_id="9600">afin de</DiscourseConnective> d'améliorer constamment la sécurité routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8225" docOffset="59">
      <en>The Commission is in a position to promote the exchange of best practice in relation to safety management on roads which are not TENs <Alignment alignment="9815" annotation_id="8359">
          <DiscourseConnective annotation_id="8359" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which were built with European funding.</en>
      <fr>La Commission est <DiscourseConnective annotation_id="9672">en</DiscourseConnective> mesure de promouvoir l'échange des meilleures pratiques relatives <DiscourseConnective annotation_id="9741">à</DiscourseConnective> la gestion de la sécurité sur les routes qui ne font pas partie du RTE, <Alignment alignment="12859" annotation_id="9815">
          <DiscourseConnective annotation_id="9815" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui ont été construites grâce à des fonds européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8403" docOffset="60">
      <en>The compromise ensures that Parliament will be adequately involved in the amendment and further development of the directive's provisions.</en>
      <fr>Le compromis garantit <DiscourseConnective annotation_id="9895">que</DiscourseConnective> le Parlement sera associé de manière appropriée <DiscourseConnective annotation_id="9947">à</DiscourseConnective> la modification <DiscourseConnective annotation_id="9965">et</DiscourseConnective> à l'évolution des dispositions de la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8542" docOffset="61">
      <en>I feel sure that the compromise achieved, which will be voted on as Block 1, will be supported by the House.</en>
      <fr>Je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="10028">que</DiscourseConnective> le compromis dégagé, qui sera voté <DiscourseConnective annotation_id="10067">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10070">tant que</DiscourseConnective> bloc 1, recevra le soutien du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8651" docOffset="62">
      <en>I would like to thank sincerely the shadow rapporteurs as well as the Commission and Council representatives for their intensive cooperation, even <Alignment alignment="10269" annotation_id="8798">
          <DiscourseConnective annotation_id="8798" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it did not always make life easy for me.</en>
      <fr>Je voudrais remercier sincèrement les rapporteurs fictifs, <DiscourseConnective annotation_id="10179">ainsi</DiscourseConnective> que les représentants de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="10224">et</DiscourseConnective> du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="10238">pour</DiscourseConnective> leur coopération engagée, <Alignment alignment="8798" annotation_id="10269">
          <DiscourseConnective annotation_id="10269" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation n'a pas toujours été des plus faciles <DiscourseConnective annotation_id="10328">pour</DiscourseConnective> moi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8842" docOffset="63">
      <en>I hope that the directive will bring about the improvements that we need.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="10347">que</DiscourseConnective> la directive apportera les améliorations dont nous avons besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8916" id="409" name="Renate Sommer">
    <ParallelChunk annotation_id="8916" docOffset="64">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, I would <Alignment alignment="10502" annotation_id="8990">
          <DiscourseConnective annotation_id="8990" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> finally like to congratulate you on your new post.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Monsieur le Président, Commissaire, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="10496">enfin</DiscourseConnective> <Alignment alignment="16582" annotation_id="10502">
          <DiscourseConnective annotation_id="10502" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous féliciter <DiscourseConnective annotation_id="10523">pour</DiscourseConnective> votre nouvelle fonction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9046" docOffset="65">
      <en>Congratulations, <DiscourseConnective annotation_id="9063" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I wish you all the best, <Alignment alignment="57208" annotation_id="9092">
          <DiscourseConnective annotation_id="9092" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would <Alignment alignment="10616" annotation_id="9104">
          <DiscourseConnective annotation_id="9104" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to express the hope that in future, we are not going to have any more nonsensical drafts from the Commission.</en>
      <fr>Félicitations, je vous souhaite bonne chance, <Alignment alignment="5767" annotation_id="10599">
          <DiscourseConnective annotation_id="10599" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais <Alignment alignment="17527" annotation_id="10616">
          <DiscourseConnective annotation_id="10616" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimer l'espoir <DiscourseConnective annotation_id="10644">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir nous n'aurons plus de propositions aberrantes de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9224" docOffset="66">
      <en>A year ago, the Committee on Transport rejected the proposal from the Commission on road infrastructure safety management <Alignment alignment="10898" annotation_id="9346">
          <DiscourseConnective annotation_id="9346" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was too bureaucratic <Alignment alignment="10939" annotation_id="9373">
          <DiscourseConnective annotation_id="9373" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in our view, failed to generate any added value.</en>
      <fr>Il y a une année de cela, la commission des transports a rejeté la proposition de la Commission sur la gestion de la sécurité des infrastructures routières, nous avions estimé <Alignment alignment="4131" annotation_id="10898">
          <DiscourseConnective annotation_id="10898" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle péchait par excès bureaucratique <Alignment alignment="19401" annotation_id="10939">
          <DiscourseConnective annotation_id="10939" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne créait aucune valeur ajoutée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9427" docOffset="67">
      <en>I still believe that the directive is superfluous and is unlikely to add any value.</en>
      <fr>Je considère toujours <DiscourseConnective annotation_id="10997">que</DiscourseConnective> cette directive est superflue <DiscourseConnective annotation_id="11031">et</DiscourseConnective> qu'il y a peu de chances qu'elle apporte quoi que ce soit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9511" docOffset="68">
      <en>The road infrastructure varies very widely in the Member States <Alignment alignment="11177" annotation_id="9575">
          <DiscourseConnective annotation_id="9575" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we should only support those Member States that need to catch up, <Alignment alignment="11281" annotation_id="9653">
          <DiscourseConnective annotation_id="9653" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> to do that, we do not need a directive which applies to everyone.</en>
      <fr>L'état des infrastructures routières varient grandement d'un État membre à l'autre, <Alignment alignment="9575" annotation_id="11177">
          <DiscourseConnective annotation_id="11177" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que nous devrions nous contenter d'aider les États membres qui doivent combler leur retard, <Alignment alignment="12628" annotation_id="11281">
          <DiscourseConnective annotation_id="11281" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11286">pour ce faire</DiscourseConnective>, il n'est pas nécessaire d'adopter une directive applicable <DiscourseConnective annotation_id="11360">à</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9723" docOffset="69">
      <en>Instead of a directive, it would be better to adopt guidelines based on existing good practice in the Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11368">Au lieu de</DiscourseConnective> cette directive, il serait plus opportun d'adopter des orientations basées sur les bonnes pratiques existantes dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9840" docOffset="70">
      <en>That being the case, I would prefer it <DiscourseConnective annotation_id="9879" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we could completely reject the directive, <Alignment alignment="75730" annotation_id="9924">
          <DiscourseConnective annotation_id="9924" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will not secure a political majority in favour of that option in the House, <Alignment alignment="77915" annotation_id="10007">
          <DiscourseConnective annotation_id="10007" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council is <Alignment alignment="11725" annotation_id="10026">
          <DiscourseConnective annotation_id="10026" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> insisting on rules that are devoid of content, which is why we have now agreed a compromise on the basis of the report by the Committee on Transport.</en>
      <fr>Dans ces conditions, je serais favorable à un rejet pur et simple de cette directive, <Alignment alignment="22134" annotation_id="11600">
          <DiscourseConnective annotation_id="11600" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne parviendrons pas à garantir une majorité politique favorable <DiscourseConnective annotation_id="11674">à</DiscourseConnective> cette option au Parlement, <Alignment alignment="11781" annotation_id="11703">
          <DiscourseConnective annotation_id="11703" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil insiste <Alignment alignment="8697" annotation_id="11725">
          <DiscourseConnective annotation_id="11725" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour l'adoption de règles <DiscourseConnective annotation_id="11761">sans</DiscourseConnective> substance, ce qui explique que nous nous soyons mis d'accord sur un compromis sur la base du rapport de la commission des transports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10181" docOffset="71">
      <en>This compromise essentially consists of minor changes, such as improvements to language or amendments to the annexes, which give more details about safety management procedures.</en>
      <fr>Ce compromis consiste, pour l'essentiel, en modifications mineures, <DiscourseConnective annotation_id="11968">comme</DiscourseConnective> des améliorations dans le libellé <DiscourseConnective annotation_id="12008">ou</DiscourseConnective> des amendements aux annexes, apportant des détails supplémentaires sur les procédures de gestion de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10359" docOffset="72">
      <en>Road safety is of course a very important issue for us, <Alignment alignment="12196" annotation_id="10415">
          <DiscourseConnective annotation_id="10415" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at EU level, a great deal has already been done to improve road safety, <Alignment alignment="12285" annotation_id="10491">
          <DiscourseConnective annotation_id="10491" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10503" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards driving and rest times, additional mirrors in lorries, tunnel safety, etc. These are areas where it is useful to have regulations at EU level.</en>
      <fr>La sécurité routière est <DiscourseConnective annotation_id="12149">certes</DiscourseConnective> une question très importante <DiscourseConnective annotation_id="12185">pour</DiscourseConnective> nous, <Alignment alignment="20761" annotation_id="12196">
          <DiscourseConnective annotation_id="12196" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> au niveau de l'UE, beaucoup a <DiscourseConnective annotation_id="12231">déjà</DiscourseConnective> été réalisé <DiscourseConnective annotation_id="12248">pour</DiscourseConnective> améliorer la sécurité routière, <Alignment alignment="10491" annotation_id="12285">
          <DiscourseConnective annotation_id="12285" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, concernant les temps de conduite <DiscourseConnective annotation_id="12331">et</DiscourseConnective> de repos, les rétroviseurs supplémentaires sur les poids lourds, la sécurité des tunnels, etc. Il s'agit là de domaines où la législation européenne <DiscourseConnective annotation_id="12483">s'</DiscourseConnective>avère utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10657" docOffset="73">
      <en>More could be done here, <Alignment alignment="91368" annotation_id="10682">
          <DiscourseConnective annotation_id="10682" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> only <DiscourseConnective annotation_id="10691" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it adds value to road safety.</en>
      <fr>On pourrait en faire davantage en l'occurrence, <Alignment alignment="9438" annotation_id="12546">
          <DiscourseConnective annotation_id="12546" sense="Comparison.Contrast">à condition que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela apporte une valeur ajoutée <DiscourseConnective annotation_id="12594">à</DiscourseConnective> la sécurité routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10724" docOffset="74">
      <en>Due to the subsidiarity principle, <Alignment alignment="12666" annotation_id="10759">
          <DiscourseConnective annotation_id="10759" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is not the case for road infrastructure safety, <Alignment alignment="12733" annotation_id="10821">
          <DiscourseConnective annotation_id="10821" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="57616" annotation_id="10825">
          <DiscourseConnective annotation_id="10825" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission's proposal has been watered down, I am able to go along with it, despite my objections.</en>
      <fr>En raison du principe de subsidiarité, ce n'est <Alignment alignment="9523" annotation_id="12666">
          <DiscourseConnective annotation_id="12666" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas le cas de la sécurité des infrastructures routières, <Alignment alignment="43432" annotation_id="12733">
          <DiscourseConnective annotation_id="12733" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="50560" annotation_id="12738">
          <DiscourseConnective annotation_id="12738" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition de la Commission a été assouplie, je peux vivre avec, en dépit de mes objections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10936" docOffset="75">
      <en>The directive only requires Member States to introduce four procedures on road infrastructure safety management, and only concerns roads that are part of the TENs.</en>
      <fr>La seule chose que la directive impose aux États membres, c'est qu'ils introduisent quatre procédures de gestion des infrastructures routières, <DiscourseConnective annotation_id="12997">et</DiscourseConnective> seules sont concernées les routes qui font partie des RTE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11100" docOffset="76">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="11100" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective> the annexes are not binding, Member States can arrange the requisite procedures for themselves.</en>
      <fr>Le caractère non contraignant des annexes signifie que les États membres peuvent organiser les procédures requises comme bon leur semble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11204" docOffset="77">
      <en>This means that Member States have enough leeway to retain their existing successful systems.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13197">Autrement dit</DiscourseConnective>, les États membres sont suffisamment libres que <DiscourseConnective annotation_id="13259">pour</DiscourseConnective> maintenir leurs systèmes existants qui ont fait leurs preuves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11298" docOffset="78">
      <en>There are no new obligations for those who already have a good management system.</en>
      <fr>Il n'existe pas d'obligations supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="13373">pour</DiscourseConnective> ceux qui disposent <DiscourseConnective annotation_id="13397">déjà</DiscourseConnective> d'un bon système de gestion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11380" docOffset="79">
      <en>We have <Alignment alignment="13442" annotation_id="11388">
          <DiscourseConnective annotation_id="11388" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> deleted the extensive reporting requirements the Commission was requesting, <Alignment alignment="13541" annotation_id="11469">
          <DiscourseConnective annotation_id="11469" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have prevented the scope from being extended to motorways, which was what the rapporteur wanted.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="29381" annotation_id="13442">
          <DiscourseConnective annotation_id="13442" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> supprimé les exigences importantes en matière de rapports que la Commission préconisait, <Alignment alignment="11469" annotation_id="13541">
          <DiscourseConnective annotation_id="13541" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons fait en sorte que son champ d'application ne <DiscourseConnective annotation_id="13600">s'</DiscourseConnective>étende pas aux autoroutes, contrairement à ce qu'avait souhaité le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11573" docOffset="80">
      <en>Anything else would have infringed the subsidiarity principle.</en>
      <fr>Toute autre disposition aurait été contraire au principe de subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11636" docOffset="81">
      <en>Ultimately, what we have now are guidelines in the guise of a directive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13755">En définitive</DiscourseConnective>, nous disposons désormais d'orientations sous la forme de directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11709" docOffset="82">
      <en>This is the first time that I have ever experienced such a thing.</en>
      <fr>C'est la première fois <DiscourseConnective annotation_id="13861">que</DiscourseConnective> je fais une telle expérience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11775" docOffset="83">
      <en>It is a result that my group can endorse, <Alignment alignment="13942" annotation_id="11817">
          <DiscourseConnective annotation_id="11817" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we only ever wanted guidelines from the outset.</en>
      <fr>Ce <DiscourseConnective annotation_id="13898">résultat</DiscourseConnective> peut être approuvé par mon groupe, <Alignment alignment="3865" annotation_id="13942">
          <DiscourseConnective annotation_id="13942" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce que nous avons toujours voulu, <DiscourseConnective annotation_id="13980">depuis</DiscourseConnective> le début, ce sont uniquement des orientations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11868" docOffset="84">
      <en>May I ask that as regards Amendment 70 we take the English version as a basis, as the German version, at least, contains mistakes <Alignment alignment="14185" annotation_id="11998">
          <DiscourseConnective annotation_id="11998" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think the other language versions may need to be checked as well.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14034">Puis</DiscourseConnective>-je demander s'agissant de l'amendement 70 que nous nous basions sur la version anglaise <DiscourseConnective annotation_id="14127">car</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14132">au moins</DiscourseConnective>, la version allemande contient des erreurs, <Alignment alignment="29596" annotation_id="14185">
          <DiscourseConnective annotation_id="14185" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'il serait peut-être opportun de vérifier <DiscourseConnective annotation_id="14241">aussi</DiscourseConnective> les autres versions linguistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12070" id="410" name="Bogusław Liberadzki">
    <ParallelChunk annotation_id="12070" docOffset="85">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (PL) Mr President, I should like to begin by saying how delighted I am that the Commissioner has upheld the stance adopted by his predecessor.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (PL) Monsieur le Président, Je souhaiterais commencer pas dire combien je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="14390">que</DiscourseConnective> le commissaire ait maintenu la position adoptée par son prédécesseur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12243" docOffset="86">
      <en>Mr Markov devoted a lot of time to this directive, <Alignment alignment="14522" annotation_id="12294">
          <DiscourseConnective annotation_id="12294" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> along with all of us he was aware, <Alignment alignment="14566" annotation_id="12333">
          <DiscourseConnective annotation_id="12333" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Sommer said, that this directive was under serious threat.</en>
      <fr>M. Markov a consacré beaucoup de temps <DiscourseConnective annotation_id="14503">à</DiscourseConnective> cette directive, <Alignment alignment="12294" annotation_id="14522">
          <DiscourseConnective annotation_id="14522" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> en étant conscient comme nous tous, <Alignment alignment="12333" annotation_id="14566">
          <DiscourseConnective annotation_id="14566" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit Mme Sommer, <DiscourseConnective annotation_id="14592">que</DiscourseConnective> cette directive était gravement compromise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12399" docOffset="87">
      <en>It was not clear whether it was to be <Alignment alignment="59475" annotation_id="12437">
          <DiscourseConnective annotation_id="12437" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not to be.</en>
      <fr>Il n'était pas clair <DiscourseConnective annotation_id="14661">si</DiscourseConnective> elle verrait le jour <Alignment alignment="12437" annotation_id="14685">
          <DiscourseConnective annotation_id="14685" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12451" docOffset="88">
      <en>My political group and I were numbered amongst those who wanted this directive <Alignment alignment="14777" annotation_id="12530">
          <DiscourseConnective annotation_id="12530" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we still do.</en>
      <fr>Mon groupe politique <DiscourseConnective annotation_id="14714">et</DiscourseConnective> moi-même comptions parmi ceux favorables à cette directive, <Alignment alignment="18453" annotation_id="14777">
          <DiscourseConnective annotation_id="14777" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est d'ailleurs toujours le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12547" docOffset="89">
      <en>One reason why we are anxious to have it is that we wish to use it as an efficient instrument to bring about action, notably in the countries that joined the Union in the last two enlargements.</en>
      <fr>Une des rasions qui explique que nous y tenions est <DiscourseConnective annotation_id="14866">que</DiscourseConnective> nous souhaitons l'utiliser <DiscourseConnective annotation_id="14897">comme</DiscourseConnective> un instrument efficace <DiscourseConnective annotation_id="14926">pour</DiscourseConnective> introduire des mesures, <DiscourseConnective annotation_id="14955">notamment</DiscourseConnective> dans les pays ayant adhéré à l'Union dans le cadre des deux derniers élargissements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12741" docOffset="90">
      <en>We have in mind the method, technology, tempo and timetable for modernising their infrastructure to improve safety.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="15063">à</DiscourseConnective> la méthode, aux technologies, à la vitesse <DiscourseConnective annotation_id="15108">et</DiscourseConnective> au calendrier aux fins de modernisation de leurs infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="15176">pour</DiscourseConnective> améliorer la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12857" docOffset="91">
      <en>There are very important reasons for this.</en>
      <fr>Des raisons très importantes le justifient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12900" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="15248" annotation_id="12900">
          <DiscourseConnective annotation_id="12900" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the number of road accidents in Poland is similar to that in Germany, it means that the situation in Poland is bad.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12900" annotation_id="15248">
          <DiscourseConnective annotation_id="15248" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nombre d'accidents <DiscourseConnective annotation_id="15273">en</DiscourseConnective> Pologne est similaire <DiscourseConnective annotation_id="15298">à</DiscourseConnective> celui de l'Allemagne, cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="15336">que</DiscourseConnective> la situation <DiscourseConnective annotation_id="15353">en</DiscourseConnective> Pologne est mauvaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13019" docOffset="93">
      <en>The same applies to the other new countries.</en>
      <fr>La <DiscourseConnective annotation_id="15381">même</DiscourseConnective> chose vaut <DiscourseConnective annotation_id="15397">pour</DiscourseConnective> les autres nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13064" docOffset="94">
      <en>That is why we shall support the compromises and amendments tabled.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15437">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous soutiendrons les compromis <DiscourseConnective annotation_id="15484">et</DiscourseConnective> les amendements déposés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13132" docOffset="95">
      <en>I call for strong support.</en>
      <fr>J'appelle <DiscourseConnective annotation_id="15522">à</DiscourseConnective> un soutien vigoureux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13159" docOffset="96">
      <en>This is not simply a face-saving compromise in relation to the version submitted.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="15552">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement d'un compromis pour sauver la face par rapport <DiscourseConnective annotation_id="15620">à</DiscourseConnective> la version soumise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13241" docOffset="97">
      <en>It is, I believe, an important compromise that should be acceptable to all concerned.</en>
      <fr>Je pense que c'est un compromis important qui devrait recevoir l'aval de tous les concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13327" docOffset="98">
      <en>I should like to thank Mr Markov once again for his cooperation.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="15744">à</DiscourseConnective> remercier, une fois de plus, M. Markov <DiscourseConnective annotation_id="15785">pour</DiscourseConnective> sa coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13392" docOffset="99">
      <en>Contrary to what you stated, Sir, you were not a difficult colleague.</en>
      <fr>Contrairement <DiscourseConnective annotation_id="15820">à</DiscourseConnective> ce que vous avez affirmé, Monsieur, vous n'êtes pas un collègue difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13462" docOffset="100">
      <en>I am glad we are in a position to put in place an important instrument that will improve the safety of road traffic.</en>
      <fr>Je suis satisfait que nous soyons <DiscourseConnective annotation_id="15931">en</DiscourseConnective> mesure de mettre <DiscourseConnective annotation_id="15951">en</DiscourseConnective> place un instrument important qui va améliorer la sécurité routière.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13579" id="411" name="Paweł Bartłomiej Piskorski">
    <ParallelChunk annotation_id="13579" docOffset="101">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (PL) Mr President, I too would like to offer the Commissioner a warm welcome, and trust we shall cooperate and work well together.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (PL) Monsieur le Président, permettez-moi, <DiscourseConnective annotation_id="16091">à</DiscourseConnective> mon tour, de souhaiter la bienvenue au commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="16145">et</DiscourseConnective> j'espère que nous coopérerons <DiscourseConnective annotation_id="16178">et</DiscourseConnective> accomplirons un bon travail ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13741" docOffset="102">
      <en>We are today working on the directive on safety of road transport.</en>
      <fr>Nous examinons aujourd'hui la directive sur la sécurité dans le transport routier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13808" docOffset="103">
      <en>This is certainly in keeping with the theme ascribed to the current sitting of Parliament in Strasbourg.</en>
      <fr>Sans conteste, nous restons dans le même ordre d'idées que le thème auquel est consacrée la session actuelle au Parlement de Strasbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13913" docOffset="104">
      <en>Yesterday we worked on the subject of safety of pedestrians and cyclists.</en>
      <fr>Hier, nous nous sommes penchés sur le thème de la sécurité des piétons <DiscourseConnective annotation_id="16510">et</DiscourseConnective> des cyclistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13987" docOffset="105">
      <en>Earlier today we discussed the transport of dangerous goods, <Alignment alignment="59730" annotation_id="14048">
          <DiscourseConnective annotation_id="14048" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now we are discussing the safety of roads.</en>
      <fr>Plus tôt, dans la journée, nous avons discuté du transport des marchandises dangereuses, <Alignment alignment="954" annotation_id="16617">
          <DiscourseConnective annotation_id="16617" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16620">maintenant</DiscourseConnective> nous débattons de la sécurité routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14095" docOffset="106">
      <en>Tomorrow we are due to discuss the proposal for intelligent cars.</en>
      <fr>Demain, la discussion devrait porter sur les véhicules intelligents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14161" docOffset="107">
      <en>All this is good news for the citizens of the European Union, <Alignment alignment="16797" annotation_id="14223">
          <DiscourseConnective annotation_id="14223" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it shows that the European Parliament is working on specific issues that can improve their safety <Alignment alignment="16918" annotation_id="14329">
          <DiscourseConnective annotation_id="14329" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> travelling by road.</en>
      <fr>C'est là une bonne nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="16768">pour</DiscourseConnective> les citoyens européens, <Alignment alignment="4044" annotation_id="16797">
          <DiscourseConnective annotation_id="16797" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela montre <DiscourseConnective annotation_id="16813">que</DiscourseConnective> le Parlement européen se consacre <DiscourseConnective annotation_id="16851">à</DiscourseConnective> des questions spécifiques susceptibles d'améliorer leur sécurité <Alignment alignment="16268" annotation_id="16918">
          <DiscourseConnective annotation_id="16918" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils prennent la route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14354" docOffset="108">
      <en>This good news does of course give rise to a whole series of questions.</en>
      <fr>Cette bonne nouvelle suscite bien entendu diverses questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14426" docOffset="109">
      <en>Firstly, we need to realise that this is a sequence of events, <Alignment alignment="17103" annotation_id="14489">
          <DiscourseConnective annotation_id="14489" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that no single one of these directives or other legal acts will resolve the problem on its own.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17010">Tout d'abord</DiscourseConnective>, nous devons nous rendre à l'évidence <DiscourseConnective annotation_id="17061">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="17067">s'</DiscourseConnective>agit d'une séquence d'événements, <Alignment alignment="14489" annotation_id="17103">
          <DiscourseConnective annotation_id="17103" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17106">qu'</DiscourseConnective>aucune de ces directives <DiscourseConnective annotation_id="17134">ou</DiscourseConnective> qu'aucun de ces actes législatifs, à eux seuls, ne parviendront à résoudre le problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14589" docOffset="110">
      <en>We have to understand that it is our wish to improve the system, <Alignment alignment="17295" annotation_id="14654">
          <Alignment alignment="17295" annotation_id="14654">
            <DiscourseConnective annotation_id="14654" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the number of accidents decreases year on year, <Alignment alignment="39805" annotation_id="14710">
          <DiscourseConnective annotation_id="14710" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the consequences of those accidents become less and less serious.</en>
      <fr>Nous devons comprendre <DiscourseConnective annotation_id="17248">que</DiscourseConnective> c'est notre souhait d'améliorer le système <Alignment alignment="36202" annotation_id="17295">
          <Alignment alignment="41301" annotation_id="17295">
            <DiscourseConnective annotation_id="17295" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le nombre d'accidents diminue d'année <DiscourseConnective annotation_id="17342">en</DiscourseConnective> année, <Alignment alignment="7289" annotation_id="17352">
          <DiscourseConnective annotation_id="17352" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les conséquences de ces accidents <DiscourseConnective annotation_id="17393">s'</DiscourseConnective>atténuent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14780" docOffset="111">
      <en>Implementation of these measures is very important, <Alignment alignment="17406" annotation_id="14832">
          <DiscourseConnective annotation_id="14832" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46943" annotation_id="17406">
          <DiscourseConnective annotation_id="17406" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la mise en œuvre de ces mesures est très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14841" docOffset="112">
      <en>This is especially true for the new countries, whose road infrastructure has been seriously neglected.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="17476">notamment</DiscourseConnective> le cas des nouveaux États membres dont les infrastructures routières ont été considérablement négligées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14944" docOffset="113">
      <en>This directive will be very relevant to them.</en>
      <fr>Cette directive les concerne tout particulièrement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14990" docOffset="114">
      <en>It should be made quite clear that this is not a case of European law over-regulating.</en>
      <fr>Il faut le dire haut et fort: il ne <DiscourseConnective annotation_id="17679">s'</DiscourseConnective>agit pas d'un cas de surréglementation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15077" docOffset="115">
      <en>It is a directive that can prove useful in that regard, setting the standard governments will have to implement.</en>
      <fr>C'est une directive qui pourrait s'avérer utile <DiscourseConnective annotation_id="17780">à cet égard</DiscourseConnective>, établir les normes que les gouvernements devront appliquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15190" docOffset="116">
      <en>I should like to add to what Mr Markov, our rapporteur, has said.</en>
      <fr>Permettez-moi de compléter les propos de M Markov, notre rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15256" docOffset="117">
      <en>This is a sound and positive document.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="17925">s'</DiscourseConnective>agit d'un document sensé <DiscourseConnective annotation_id="17952">et</DiscourseConnective> positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15295" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="17964" annotation_id="15295">
          <DiscourseConnective annotation_id="15295" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I stated earlier, it is part of the ongoing work of the European Parliament aimed at improving road safety for our citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15295" annotation_id="17964">
          <DiscourseConnective annotation_id="17964" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai indiqué <DiscourseConnective annotation_id="17986">auparavant</DiscourseConnective>, cette directive entre dans le cadre du travail continu du Parlement européen soucieux d'améliorer la sécurité routière <DiscourseConnective annotation_id="18117">pour</DiscourseConnective> nos citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15423" docOffset="119">
      <en>I am grateful for it and trust that the House will pursue its work on this subject in the future.</en>
      <fr>J'en suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="18154">et</DiscourseConnective> j'ose espérer, <DiscourseConnective annotation_id="18172">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, le Parlement poursuivra son travail dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15521" id="412" name="Eva Lichtenberger">
    <ParallelChunk annotation_id="15521" docOffset="120">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, in your comments on the directive, you mentioned the fact that the statistics have shown a deterioration of the situation as far <DiscourseConnective annotation_id="15719" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> fatalities in accidents are concerned, specifically over the past year, <Alignment alignment="11409" annotation_id="15794">
          <DiscourseConnective annotation_id="15794" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> previously there had been a decrease in the number of deaths.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, Commissaire, dans votre intervention à propos de la directive, vous avez évoqué le fait <DiscourseConnective annotation_id="18386">que</DiscourseConnective> les statistiques attestent d'une détérioration de la situation <DiscourseConnective annotation_id="18453">pour</DiscourseConnective> ce qui est des tués sur les routes, spécifiquement <DiscourseConnective annotation_id="18509">pour</DiscourseConnective> l'année passée, <Alignment alignment="6237" annotation_id="18530">
          <DiscourseConnective annotation_id="18530" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>
        <DiscourseConnective annotation_id="18539">auparavant</DiscourseConnective> on avait enregistré une baisse du nombre de morts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15864" docOffset="121">
      <en>This probably has very little to do with the infrastructure itself, for it is unlikely that within just one year the state of Europe's roads has deteriorated so rapidly that suddenly many more people are dying in traffic accidents.</en>
      <fr>Difficile d'imaginer que cela puisse avoir un rapport direct avec les infrastructures elles-mêmes, <DiscourseConnective annotation_id="18700">dans la mesure où</DiscourseConnective> il est peu probable <DiscourseConnective annotation_id="18738">qu'en</DiscourseConnective> l'espace d'une année seulement l'état des routes en Europe se <DiscourseConnective annotation_id="18806">soit</DiscourseConnective> détérioré <DiscourseConnective annotation_id="18821">si</DiscourseConnective> vite <DiscourseConnective annotation_id="18829">au point que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18843">tout à coup</DiscourseConnective>, bien plus de gens meurent dans des accidents de la circulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16096" docOffset="122">
      <en>You will gather from my introductory remarks that I am somewhat sceptical about this directive.</en>
      <fr>Comme vous en aurez déduit de mes remarques introductives, je suis quelque peu sceptique quant au bien-fondé de cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16192" docOffset="123">
      <en>I too would have thought that guidelines would have been quite adequate.</en>
      <fr>Moi <DiscourseConnective annotation_id="19053">aussi</DiscourseConnective>, j'aurais pensé <DiscourseConnective annotation_id="19075">que</DiscourseConnective> des orientations auraient été amplement suffisantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16265" docOffset="124">
      <en>I am still not entirely clear about the added value generated by this directive, <Alignment alignment="19227" annotation_id="16346">
          <DiscourseConnective annotation_id="16346" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will be looking very carefully at the implementation process to see precisely how this is being achieved.</en>
      <fr>Je ne suis toujours pas tout à fait convaincue de la valeur ajoutée créée par cette directive, <Alignment alignment="52" annotation_id="19227">
          <DiscourseConnective annotation_id="19227" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suivrai avec la plus grande attention le processus de mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="19301">de manière à</DiscourseConnective> voir comment on va s'y prendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16458" docOffset="125">
      <en>I always have problems with the fact that, <DiscourseConnective annotation_id="16501" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I see it, there is an imbalance in relation to road safety.</en>
      <fr>J'ai toujours des problèmes avec le fait <DiscourseConnective annotation_id="19387">que</DiscourseConnective> je considère qu'il y a un déséquilibre concernant la sécurité routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16564" docOffset="126">
      <en>On the one hand, in terms of technical measures, we move very quickly to prescribe remedies, even <Alignment alignment="19568" annotation_id="16662">
          <DiscourseConnective annotation_id="16662" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is simply a matter of making things more expensive <Alignment alignment="25710" annotation_id="16719">
          <DiscourseConnective annotation_id="16719" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the safety benefits are not entirely clear.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19463">D'un côté</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="19474">en</DiscourseConnective> termes de mesures techniques, nous allons très vite <DiscourseConnective annotation_id="19529">en</DiscourseConnective> besogne et prescrivons des remèdes, <Alignment alignment="1686" annotation_id="19568">
          <DiscourseConnective annotation_id="19568" sense="Contingency.Condition">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="19578">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="19585">simplement</DiscourseConnective> de rendre les choses plus chères <Alignment alignment="12574" annotation_id="19629">
          <DiscourseConnective annotation_id="19629" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les avantages pour la sécurité ne sont pas toujours totalement manifestes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16767" docOffset="127">
      <en>We are generous, too, <Alignment alignment="19739" annotation_id="16789">
          <DiscourseConnective annotation_id="16789" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to infrastructure and adopt very comprehensive prescriptive measures here.</en>
      <fr>Nous sommes généreux <DiscourseConnective annotation_id="19732">aussi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5961" annotation_id="19739">
          <DiscourseConnective annotation_id="19739" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui est des infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="19775">et</DiscourseConnective> nous adoptons des prescriptions très complètes, en l'occurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16878" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="19843" annotation_id="16878">
          <DiscourseConnective annotation_id="16878" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19854" annotation_id="16887">
          <DiscourseConnective annotation_id="16887" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to human beings, who are still a key factor in the context of accidents, there is an extreme reluctance in this House to even talk about the issue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13539" annotation_id="19843">
          <DiscourseConnective annotation_id="19843" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3943" annotation_id="19854">
          <DiscourseConnective annotation_id="19854" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui est des êtres humains, qui restent, somme toute, un facteur clé dans le contexte des accidents, on perçoit une extrême réticence du Parlement, ne serait-ce qu'à aborder cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17049" docOffset="129">
      <en>I still believe that <Alignment alignment="20071" annotation_id="17070">
          <DiscourseConnective annotation_id="17070" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a driver cannot adjust to weather conditions, it will be very difficult for him, for the weather is something that we cannot yet control at EU level <Alignment alignment="20274" annotation_id="17222">
          <DiscourseConnective annotation_id="17222" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the weather always has a major impact on accidents.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="20060">encore que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="5221" annotation_id="20071">
          <DiscourseConnective annotation_id="20071" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un automobiliste ne peut adapter sa conduite aux conditions climatiques, la situation sera difficile <DiscourseConnective annotation_id="20175">pour</DiscourseConnective> lui, <DiscourseConnective annotation_id="20185">car</DiscourseConnective> la maîtrise des conditions climatiques au niveau européen, ce n'est pas pour demain, <Alignment alignment="27614" annotation_id="20274">
          <DiscourseConnective annotation_id="20274" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le temps a toujours un impact majeur sur les accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17278" docOffset="130">
      <en>I am waiting to see what happens during implementation, <Alignment alignment="20403" annotation_id="17334">
          <DiscourseConnective annotation_id="17334" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> will be following this very closely.</en>
      <fr>J'attends de voir ce qui va se produire pendant la mise en œuvre, <Alignment alignment="17334" annotation_id="20403">
          <DiscourseConnective annotation_id="20403" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je la suivrai de très près.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17375" id="413" name="Leopold Józef Rutowicz">
    <ParallelChunk annotation_id="17375" docOffset="131">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, road accidents are the main cause of death and disability in countries with a developed transport system.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, les accidents de la route sont la principale cause de décès <DiscourseConnective annotation_id="20546">et</DiscourseConnective> de handicaps dans les pays possédant un système de transport développé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17530" docOffset="132">
      <en>The directive on improving the safety of road infrastructure on the trans-European network is a document that will reduce the number of accidents.</en>
      <fr>La directive sur l'amélioration des infrastructures routières faisant partie du réseau transeuropéen est un acte qui va réduire le nombre des accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17677" docOffset="133">
      <en>It is a necessary provision <Alignment alignment="20788" annotation_id="17705">
          <DiscourseConnective annotation_id="17705" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it deals with the challenges of road safety from design to use in a comprehensive manner.</en>
      <fr>Elle <DiscourseConnective annotation_id="20779">s'</DiscourseConnective>impose <Alignment alignment="4747" annotation_id="20788">
          <DiscourseConnective annotation_id="20788" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle traite des problèmes de la sécurité routière de la conception <DiscourseConnective annotation_id="20858">à</DiscourseConnective> l'utilisation selon une approche globale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17799" docOffset="134">
      <en>The amendments tabled have sound foundations.</en>
      <fr>Les amendements déposés sont parfaitement justifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17845" docOffset="135">
      <en>I proposed deleting the amendment to Article 5(1) that increased the time period for controls on dangerous sections of the road network from one to three years.</en>
      <fr>Je propose de supprimer l'article 5, paragraphe 1, fixant <DiscourseConnective annotation_id="21013">à</DiscourseConnective> tous les trois ans au lieu de tous les ans les contrôles sur les tronçons dangereux du réseau routier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18006" docOffset="136">
      <en>This increase will be unnecessary <Alignment alignment="26951" annotation_id="18040">
          <DiscourseConnective annotation_id="18040" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> the directive is implemented.</en>
      <fr>Cette modification ne sera pas nécessaire <Alignment alignment="12664" annotation_id="21160">
          <DiscourseConnective annotation_id="21160" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la directive sera mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18075" docOffset="137">
      <en>It is a comprehensive directive <Alignment alignment="21240" annotation_id="18107">
          <DiscourseConnective annotation_id="18107" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> pursuant to the provisions for better supervision, the safety of existing, constructed, upgraded and planned roads should halve the number of fatal accidents by 2010.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="21209">s'</DiscourseConnective>agit d'une directive globale <Alignment alignment="14880" annotation_id="21240">
          <DiscourseConnective annotation_id="21240" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en vertu des dispositions destinées à améliorer la surveillance, la sécurité des routes existantes, construites, modernisées <DiscourseConnective annotation_id="21368">et</DiscourseConnective> planifiées devraient permettre de réduire de moitié le nombre des accidents mortels d'ici 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18278" docOffset="138">
      <en>Member States can draw on the provisions of the directive <DiscourseConnective annotation_id="18336" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> organising supervision of national and regional roads with a view to reducing the number of accidents on the European Union's roads.</en>
      <fr>Les États membres peuvent s'inspirer des dispositions de la directive dans le cadre de l'organisation de la surveillance des routes nationales <DiscourseConnective annotation_id="21610">et</DiscourseConnective> régionales <DiscourseConnective annotation_id="21624">dans le but de</DiscourseConnective> réduire le nombre d'accidents sur les routes de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18474" docOffset="139">
      <en>Some 40 000 people lose their lives in road accidents every year, <Alignment alignment="38776" annotation_id="18540">
          <DiscourseConnective annotation_id="18540" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> accidents of this type are the main cause of death for people under 45 years of age.</en>
      <fr>Quelque 40 000 personnes ont trouvé la mort dans les accidents de la route chaque année, <Alignment alignment="24421" annotation_id="21796">
          <DiscourseConnective annotation_id="21796" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce type d'accident est la première cause de décès chez les moins de 45 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18629" docOffset="140">
      <en>It is <Alignment alignment="21882" annotation_id="18635">
          <DiscourseConnective annotation_id="18635" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to take action to ensure that vehicles are in a better state and of better quality.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="15556" annotation_id="21882">
          <DiscourseConnective annotation_id="21882" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> important de prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="21921">pour</DiscourseConnective> veiller <DiscourseConnective annotation_id="21934">à</DiscourseConnective> l'amélioration de l'état <DiscourseConnective annotation_id="21961">et</DiscourseConnective> de la qualité des véhicules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18734" docOffset="141">
      <en>Action is needed as well to improve infrastructure and training, and to disseminate information on safe driving.</en>
      <fr>Des mesures <DiscourseConnective annotation_id="22005">s'</DiscourseConnective>imposent <DiscourseConnective annotation_id="22016">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22026">pour</DiscourseConnective> améliorer les infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="22061">et</DiscourseConnective> la formation, <DiscourseConnective annotation_id="22078">et</DiscourseConnective> diffuser des informations sur la prudence au volant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18847" docOffset="142">
      <en>I should like to congratulate Mr Markov, the rapporteur, on a good report and on contributing to the drafting of the directive.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="22143">à</DiscourseConnective> remercier M. Markov, le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="22180">pour</DiscourseConnective> ce bon rapport <DiscourseConnective annotation_id="22200">et</DiscourseConnective> sa contribution <DiscourseConnective annotation_id="22219">à</DiscourseConnective> l'élaboration de cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18975" docOffset="143">
      <en>We support this directive.</en>
      <fr>Nous soutenons cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19002" id="414" name="Jaromír Kohlíček">
    <ParallelChunk annotation_id="19002" docOffset="144">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (CS) One of the important goals set by the European Union in relation to road traffic in 2001 was reducing European road accident fatalities by 50% by 2010, i.e. from 50 000 to 25 000 annually.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (CS) L'un des objectifs importants que s'est fixé l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="22384">pour</DiscourseConnective> ce qui est du trafic routier <DiscourseConnective annotation_id="22418">en</DiscourseConnective> 2001 était de réduire de 50 % le nombre de morts sur les routes d'ici 2010, nombre qui devrait donc passer de 50 000 <DiscourseConnective annotation_id="22538">à</DiscourseConnective> 25 000 par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19230" docOffset="145">
      <en>The results so far are not very satisfactory.</en>
      <fr>Les résultats enregistrés jusqu'à présent ne sont guère satisfaisants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19276" docOffset="146">
      <en>The death toll for 2005 was 41 500 people.</en>
      <fr>Le bilan des victimes <DiscourseConnective annotation_id="22648">pour</DiscourseConnective> l'année 2005, était de 41 500 personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19319" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="22694" annotation_id="19319">
          <DiscourseConnective annotation_id="19319" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need new measures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5313" annotation_id="22694">
          <DiscourseConnective annotation_id="22694" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de nouvelles mesures s'imposent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19355" docOffset="148">
      <en>Road safety is determined not just by vehicle safety and the quality of driver training, but also by the state of the infrastructure, meaning the safety of road construction and road markings.</en>
      <fr>La sécurité routière ne dépend pas seulement de la sécurité du véhicule <DiscourseConnective annotation_id="22809">et</DiscourseConnective> de la qualité de conduite du conducteur, <DiscourseConnective annotation_id="22853">mais aussi</DiscourseConnective> de l'état des infrastructures, à savoir la sécurité de la construction des routes <DiscourseConnective annotation_id="22946">et</DiscourseConnective> le marquage au sol.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19548" docOffset="149">
      <en>Most existing measures concentrate on vehicle safety, <Alignment alignment="23050" annotation_id="19602">
          <DiscourseConnective annotation_id="19602" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> some attempt to influence driver training and eliminate those that may be dangerous to other road users, <Alignment alignment="23204" annotation_id="19713">
          <DiscourseConnective annotation_id="19713" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> through the points system.</en>
      <fr>La majorité des mesures existantes se concentrent sur la sécurité des véhicules, <Alignment alignment="9402" annotation_id="23050">
          <DiscourseConnective annotation_id="23050" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres tentent d'influer sur la formation des conducteurs <DiscourseConnective annotation_id="23120">et</DiscourseConnective> d'éliminer ceux pouvant présenter des risques <DiscourseConnective annotation_id="23169">pour</DiscourseConnective> d'autres usagers de la route, <Alignment alignment="10526" annotation_id="23204">
          <DiscourseConnective annotation_id="23204" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, par le biais du système à points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19752" docOffset="150">
      <en>Not much has been done so far in relation to the method of improving road infrastructure at European Union level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23251">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent, on dénombre peu d'initiatives portant sur les méthodes d'amélioration des infrastructures routières au niveau de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19866" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="67681" annotation_id="19866">
          <DiscourseConnective annotation_id="19866" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the so-called best practice must be expanded as quickly as possible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18218" annotation_id="23401">
          <DiscourseConnective annotation_id="23401" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il importe que ce que l'on appelle la meilleure pratique <DiscourseConnective annotation_id="23474">soit</DiscourseConnective> étendue dans les meilleurs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19949" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="23514" annotation_id="19949">
          <DiscourseConnective annotation_id="19949" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the roads included in the TEN-T network are considered to be the most important, the report looks at this issue as well.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26238" annotation_id="23514">
          <DiscourseConnective annotation_id="23514" sense="Contingency.Cause.Reason">Étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les routes faisant partie du réseau RTE-T sont considérées comme les plus importantes, le rapport se penche <DiscourseConnective annotation_id="23638">également</DiscourseConnective> sur cet aspect.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20076" docOffset="153">
      <en>I think that targeted investment in the maintenance of infrastructure and road markings, including the application of information technology, are needed in the long run, and not just on main roads and in the new countries.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="23673">que</DiscourseConnective> des investissements ciblés dans l'entretien des infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="23741">et</DiscourseConnective> le marquage des routes, <DiscourseConnective annotation_id="23768">notamment en</DiscourseConnective> recourant aux technologies de l'information, sont nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="23843">à</DiscourseConnective> long terme, <DiscourseConnective annotation_id="23857">et</DiscourseConnective> pas seulement sur les grands axes <DiscourseConnective annotation_id="23894">et</DiscourseConnective> dans les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20299" docOffset="154">
      <en>Apart from the passive and active safety elements in new cars and the eCall system, this is an aspect that could have the biggest impact on road safety in the future.</en>
      <fr>Mis à part les éléments de sécurité passifs <DiscourseConnective annotation_id="23974">et</DiscourseConnective> actifs dans les nouveaux véhicules <DiscourseConnective annotation_id="24012">et</DiscourseConnective> le système eCall, voilà un aspect qui pourrait avoir un plus grand impact sur la sécurité routière dans le futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20466" docOffset="155">
      <en>The GUE/NGL Group strongly recommends voting in favour of the report.</en>
      <fr>Le groupe GUE/NGL recommande fortement de voter <DiscourseConnective annotation_id="24177">en</DiscourseConnective> faveur de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20536" id="415" name="Michael Henry Nattrass">
    <ParallelChunk annotation_id="20536" docOffset="156">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, the Commission was defeated by the UK before <DiscourseConnective annotation_id="20629" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> trying to impose harmonised measurements - caught like graffiti vandals altering UK road signs.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - Monsieur le Président, la Commission a été tenue en échec par le Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="24307">auparavant</DiscourseConnective>, dans sa tentative d'imposer des mesures harmonisées - prise en flagrant délit <DiscourseConnective annotation_id="24397">comme</DiscourseConnective> les tagueurs qui souillent les panneaux de signalisation routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20730" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="10467" annotation_id="20730">
          <DiscourseConnective annotation_id="20730" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not listen, <Alignment alignment="66539" annotation_id="20754">
          <DiscourseConnective annotation_id="20754" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Markov is going to put road safety standards under the control of an unelected Commissioner.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21393" annotation_id="24470">
          <DiscourseConnective annotation_id="24470" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ils ne veulent rien entendre, <Alignment alignment="14053" annotation_id="24506">
          <DiscourseConnective annotation_id="24506" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Markov va mettre les normes de sécurité routière sous le contrôle d'un commissaire non élu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20854" docOffset="158">
      <en>Amendment 5 is good: 'Several Member States already possess well functioning road safety management systems.</en>
      <fr>L'amendement 5 est bon: Dans plusieurs États membres, la gestion de la sécurité des infrastructures routières est <DiscourseConnective annotation_id="24718">déjà</DiscourseConnective> satisfaisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20963" docOffset="159">
      <en>These countries should be permitted to continue using their existing methods'.</en>
      <fr>Il conviendrait de permettre <DiscourseConnective annotation_id="24767">à</DiscourseConnective> ces États membres de continuer à appliquer leurs méthodes actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21042" docOffset="160">
      <en>Will some countries be more harmonised than others?</en>
      <fr>Certains pays seraient-ils plus harmonisés <DiscourseConnective annotation_id="24881">que</DiscourseConnective> d'autres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21094" docOffset="161">
      <en>Which countries?</en>
      <fr>Lesquels?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21111" docOffset="162">
      <en>Please name names.</en>
      <fr>Des noms s'il vous plaît.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21130" docOffset="163">
      <en>UK roads have high safety standards - <Alignment alignment="10889" annotation_id="21168">
          <DiscourseConnective annotation_id="21168" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, too many speed cameras.</en>
      <fr>Les normes de sécurité routières britanniques sont très élevées - <Alignment alignment="29230" annotation_id="24997">
          <DiscourseConnective annotation_id="24997" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, trop de radars de contrôle de la vitesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21206" docOffset="164">
      <en>Why not harmonise those?</en>
      <fr>Pourquoi ne pas les harmoniser?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21231" docOffset="165">
      <en>Please take away as many <Alignment alignment="25118" annotation_id="21256">
          <DiscourseConnective annotation_id="21256" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you like.</en>
      <fr>Je vous en prie, prenez-en <DiscourseConnective annotation_id="25111">autant</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14443" annotation_id="25118">
          <DiscourseConnective annotation_id="25118" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous voulez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21269" docOffset="166">
      <en>Amendment 53 requires harmonisation of sign visibility and readability, <Alignment alignment="25241" annotation_id="21341">
          <DiscourseConnective annotation_id="21341" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 49 requires harmonised road signs and markings.</en>
      <fr>L'amendement 53 exige l'harmonisation de la visibilité <DiscourseConnective annotation_id="25190">et</DiscourseConnective> de la lisibilité des panneaux de signalisation, <Alignment alignment="17218" annotation_id="25241">
          <DiscourseConnective annotation_id="25241" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'amendement 49 requiert une harmonisation de la signalisation <DiscourseConnective annotation_id="25307">et</DiscourseConnective> du marquage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21393" docOffset="167">
      <en>Is this readability designed to confuse UK motorists in 35 EU languages?</en>
      <fr>Cette lisibilité, est-ce là est une manœuvre de déstabilisation à l'encontre des conducteurs britanniques dans 35 langues de l'UE?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21466" docOffset="168">
      <en>What is it?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25454">Mais</DiscourseConnective> qu'est-ce donc?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21478" docOffset="169">
      <en>Is the rapporteur proposing huge road signs with massive texts <Alignment alignment="25562" annotation_id="21541">
          <DiscourseConnective annotation_id="21541" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> motorists can pick out their language at a distance?</en>
      <fr>Le rapporteur propose-t-il d'immenses panneaux de signalisation avec d'énormes textes, <Alignment alignment="12673" annotation_id="25562">
          <DiscourseConnective annotation_id="25562" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les conducteurs puissent choisir leur langue de loin?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21597" docOffset="170">
      <en>Or maybe parking bays so motorists can get out and read it all?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25629">Ou alors</DiscourseConnective> des places de stationnement, <DiscourseConnective annotation_id="25667">de sorte que</DiscourseConnective> les conducteurs puissent sortir de leur véhicule <DiscourseConnective annotation_id="25729">et</DiscourseConnective> les lire complètement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21661" docOffset="171">
      <en>What next?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25755">Et puis</DiscourseConnective> quoi encore?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21672" docOffset="172">
      <en>UK distances are in miles, with stopping distances in yards.</en>
      <fr>Les distances au Royaume-Uni sont <DiscourseConnective annotation_id="25810">en</DiscourseConnective> miles et les distances de freinage <DiscourseConnective annotation_id="25848">en</DiscourseConnective> yards.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21733" docOffset="173">
      <en>The EU is about harmonisation, not people, <Alignment alignment="25916" annotation_id="21776">
          <DiscourseConnective annotation_id="21776" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> the unelected Commissioner will take away UK imperial distances and traditions via the back door without asking the people.</en>
      <fr>L'UE c'est une affaire d'harmonisation, pas de personnes, <Alignment alignment="1043" annotation_id="25916">
          <DiscourseConnective annotation_id="25916" sense="Contingency.Cause.Result">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commissaire non élu va, par des moyens détourner, supprimer les distances impériales <DiscourseConnective annotation_id="26010">et</DiscourseConnective> les traditions britanniques, <DiscourseConnective annotation_id="26042">sans</DiscourseConnective> demander rien à qui que soit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21903" docOffset="174">
      <en>The title of this report should be 'EU cannot read the signs'.</en>
      <fr>Un titre plus approprié <DiscourseConnective annotation_id="26101">pour</DiscourseConnective> ce rapport serait "L'UE ne sait pas interpréter les signaux de détresse".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21966" docOffset="175">
      <en>Well, the writing is on the wall.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26180">Bref</DiscourseConnective>, l'heure est grave.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22000" docOffset="176">
      <en>Keep your distance, listen to the people, not to politicians.</en>
      <fr>Gardez vos distances, écoutez ce que les gens ont à dire, pas les politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22062" docOffset="177">
      <en>
        <Alignment alignment="26283" annotation_id="22062">
          <DiscourseConnective annotation_id="22062" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you want to mess with the imperial measure, let us have a UK and Irish referendum on it, <Alignment alignment="26412" annotation_id="22154">
          <DiscourseConnective annotation_id="22154" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> do you want just more road rage?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22062" annotation_id="26283">
          <DiscourseConnective annotation_id="26283" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous voulez chercher noise avec les mesures impériales, organisons donc un référendum là-dessus au Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="26397">et</DiscourseConnective> en Irlande, <Alignment alignment="22154" annotation_id="26412">
          <DiscourseConnective annotation_id="26412" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> préférez-vous plus d'agressivité au volant?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22190" docOffset="178">
      <en>The UK would be better off out.</en>
      <fr>Le Royaume-Uni serait bien <DiscourseConnective annotation_id="26486">mieux</DiscourseConnective> loti sans Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22222" id="416" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="22222" docOffset="179">
      <en>(PL) Mr President, <Alignment alignment="26538" annotation_id="22241">
          <DiscourseConnective annotation_id="22241" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> I contribute to the debate, I should like to congratulate the Commissioner on his appointment.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, <Alignment alignment="48642" annotation_id="26538">
          <DiscourseConnective annotation_id="26538" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribuer au débat, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="26577">à</DiscourseConnective> féliciter le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="26604">pour</DiscourseConnective> sa nomination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22343" docOffset="180">
      <en>A degree of progress has been made in the area of road safety by taking appropriate action regarding vehicles and drivers.</en>
      <fr>Certains progrès ont été accomplis dans le domaine de la sécurité routière grâce <DiscourseConnective annotation_id="26705">à</DiscourseConnective> des mesures appropriées concernant les véhicules <DiscourseConnective annotation_id="26756">et</DiscourseConnective> les conducteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22466" docOffset="181">
      <en>There is still much to be done, <Alignment alignment="70572" annotation_id="22498">
          <DiscourseConnective annotation_id="22498" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="26822" annotation_id="22507">
          <DiscourseConnective annotation_id="22507" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the statistics are alarming.</en>
      <fr>Il reste, <Alignment alignment="22498" annotation_id="26786">
          <DiscourseConnective annotation_id="26786" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="26797">encore</DiscourseConnective> beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="26813">à</DiscourseConnective> faire, <Alignment alignment="5449" annotation_id="26822">
          <DiscourseConnective annotation_id="26822" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les statistiques sont alarmantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22539" docOffset="182">
      <en>Some 43 000 people die every year on the European Union's roads.</en>
      <fr>Chaque année, environ 43 000 personnes meurent sur les routes de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22604" docOffset="183">
      <en>At global level, the number of fatalities in road accidents is even more horrifying, <Alignment alignment="27047" annotation_id="22689">
          <DiscourseConnective annotation_id="22689" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it amounts to 1.2 million individuals.</en>
      <fr>Au niveau mondial, le nombre de morts dans des accidents de la circulation est <DiscourseConnective annotation_id="27024">encore</DiscourseConnective> plus effrayant, <Alignment alignment="6073" annotation_id="27047">
          <DiscourseConnective annotation_id="27047" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'élève <DiscourseConnective annotation_id="27065">à</DiscourseConnective> 1,2 millions de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22731" docOffset="184">
      <en>Almost one third of deaths amongst young people are due to accidents.</en>
      <fr>Près d'un tiers des décès chez les jeunes dont dus <DiscourseConnective annotation_id="27145">à</DiscourseConnective> des accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22801" docOffset="185">
      <en>The initiative aimed at improving the safety of road infrastructure is very important.</en>
      <fr>L'initiative visant <DiscourseConnective annotation_id="27182">à</DiscourseConnective> améliorer la sécurité des infrastructures routières est très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22888" docOffset="186">
      <en>This is <Alignment alignment="27274" annotation_id="22896">
          <DiscourseConnective annotation_id="22896" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the physical condition of the roads is a major contributory factor to the number of accidents that occur on them every day.</en>
      <fr>Cela s'explique, <Alignment alignment="7201" annotation_id="27274">
          <DiscourseConnective annotation_id="27274" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'état physique des routes joue un rôle majeur dans le nombre d'accidents qui s'y produit tous les jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23028" docOffset="187">
      <en>Much of the existing road network was created decades ago.</en>
      <fr>Une grande partie du réseau routier existant a été créée, il y a des décennies de cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23087" docOffset="188">
      <en>It no longer meets current safety standards due to its physical condition and state of repair, and <DiscourseConnective annotation_id="23186" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> because of present-day traffic levels.</en>
      <fr>Il ne satisfait plus aux normes de sécurité actuelles en raison de leur état physique <DiscourseConnective annotation_id="27558">et</DiscourseConnective> d'entretien, <DiscourseConnective annotation_id="27574">ainsi</DiscourseConnective> qu'à cause du niveau de densité du trafic actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23230" docOffset="189">
      <en>I share the rapporteur's view that this directive should apply not just to trans-European road networks: its scope should be much broader.</en>
      <fr>Je suis du même avis que le rapporteur sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="27681">que</DiscourseConnective> la directive ne devrait pas seulement s'appliquer aux réseaux routiers transeuropéens: il est souhaitable d'élargir bien davantage son champ d'application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23369" docOffset="190">
      <en>According to the statistics, only 7% of fatal accidents happen on motorways.</en>
      <fr>Selon les statistiques, seuls 7 % des accidents mortels se produisent sur les autoroutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23446" docOffset="191">
      <en>Two-thirds of those who lose their lives in road accidents are victims of accidents on single carriageway roads outside built up areas and in the countryside.</en>
      <fr>Deux tiers des personnes qui perdent leur vie dans des accidents de la circulation sont victimes d'accidents sur des routes à deux voies en dehors des zones urbaines <DiscourseConnective annotation_id="28097">et</DiscourseConnective> dans des zones rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23605" docOffset="192">
      <en>Safety issues must be taken into account at the planning and design stage, including the planning of road infrastructure, as well as <DiscourseConnective annotation_id="23738" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the roads come into use.</en>
      <fr>Il importe de prendre les questions de sécurité en considération dans les phases de la planification <DiscourseConnective annotation_id="28225">et</DiscourseConnective> de la conception, <DiscourseConnective annotation_id="28246">notamment</DiscourseConnective> la planification des infrastructures, <DiscourseConnective annotation_id="28294">ainsi</DiscourseConnective> que dans la phase d'exploitation des routes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23768" id="417" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="23768" docOffset="193">
      <en>(RO) Honourable President, Mr. Commissioner, dear colleagues, every year, in the European Union, approximately 43,000 people die and other approximately 1.7 people are injured in road accidents.</en>
      <fr>(RO) Honorable Président, Monsieur le Commissaire, chers Collègues, chaque année, près de 43 000 personnes dans l'Union européenne, tandis qu'environ 1,7 million de personnes sont blessées dans des accidents de voiture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23963" docOffset="194">
      <en>In addition to designing and building safer vehicles, Member States should <Alignment alignment="28656" annotation_id="24038">
          <DiscourseConnective annotation_id="24038" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> invest in the safety of road infrastructure.</en>
      <fr>Outre la conception <DiscourseConnective annotation_id="28585">et</DiscourseConnective> la construction de véhicules plus sûrs, les États membres devraient <Alignment alignment="6514" annotation_id="28656">
          <DiscourseConnective annotation_id="28656" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> investir dans la sécurité des infrastructures routières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24088" docOffset="195">
      <en>The road safety impact assessment should prove, at a strategic level, the implications of various alternatives for planning an infrastructure project on road safety <Alignment alignment="28911" annotation_id="24253">
          <DiscourseConnective annotation_id="24253" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this should be decisive in choosing the route.</en>
      <fr>L'évaluation d'impact de la sécurité routière devrait démontrer, <DiscourseConnective annotation_id="28788">à</DiscourseConnective> un niveau stratégique, l'impact des diverses options <DiscourseConnective annotation_id="28843">pour</DiscourseConnective> planifier un projet d'infrastructure sur la sécurité routière, <Alignment alignment="38674" annotation_id="28911">
          <DiscourseConnective annotation_id="28911" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela devrait être décisif dans le choix de la voie à suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24304" docOffset="196">
      <en>The TRAN Committee supported the amendment by which Member States can implement the provisions of this directive, as a set of good practices, for the national road infrastructure as well, not included into the TEN-T network, built by entirely or partially using Community funds.</en>
      <fr>La commission TRAN a soutenu l'amendement <DiscourseConnective annotation_id="29017">en</DiscourseConnective> vertu duquel les États membres peuvent mettre en œuvre les dispositions de cette directive, <DiscourseConnective annotation_id="29112">comme</DiscourseConnective> un ensemble bonnes pratiques destinés aussi aux infrastructures routières nationales ne faisant pas partie du réseau RTE-T, dans la mesure où elles sont construites partiellement <DiscourseConnective annotation_id="29297">ou</DiscourseConnective> complètement avec des fonds communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24583" docOffset="197">
      <en>In order to encourage bicycle riding, especially in urban areas, Member States should include special routes for cyclists into any variant of building the road transport infrastructure, which would avoid as much as possible crossing with the main drive routes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29344">Afin d'</DiscourseConnective>encourager l'utilisation de la bicyclette, <DiscourseConnective annotation_id="29394">notamment</DiscourseConnective> dans les zones urbaines, les États membres devraient intégrer des pistes cyclables dans toute variante de construction des infrastructures de transport routier, ce qui permettrait d'éviter <DiscourseConnective annotation_id="29593">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29600">que</DiscourseConnective> possible que ces pistes ne croisent les tracés des routes principales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24844" docOffset="198">
      <en>I consider it extremely necessary that Member States ensure the provision of adequate road signals in order to warn traffic participants about the segments of road infrastructure that are under repair and may endanger the safety of traffic participants.</en>
      <fr>Je considère qu'il est absolument nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="29720">que</DiscourseConnective> les États membres veillent à une signalisation routière appropriée, <DiscourseConnective annotation_id="29792">afin d'</DiscourseConnective>avertir les usagers de la route des tronçons d'infrastructure routière <DiscourseConnective annotation_id="29870">en</DiscourseConnective> réparation <DiscourseConnective annotation_id="29884">et</DiscourseConnective> présentant un risque potentiel pour les usagers de la route.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25098" docOffset="199">
      <en>I <Alignment alignment="29961" annotation_id="25100">
          <DiscourseConnective annotation_id="25100" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider that, in case the implementation of the provisions under this directive generates new obligations for the achievement of a road infrastructure project, the Commission and the Member States should ensure the adequate increase of allocated funds.</en>
      <fr>Je considère <Alignment alignment="51862" annotation_id="29961">
          <DiscourseConnective annotation_id="29961" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29967">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="29972">dans l'hypothèse où</DiscourseConnective> la mise en œuvre des dispositions dans le cadre de cette directive crée de nouvelles obligations dans le cadre de la réalisation d'un projet d'infrastructure routière, il serait opportun que la Commission <DiscourseConnective annotation_id="30197">et</DiscourseConnective> les États membres débloquent les fonds supplémentaires nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25359" docOffset="200">
      <en>I end by emphasizing the need to build safer parking areas <Alignment alignment="30370" annotation_id="25418">
          <DiscourseConnective annotation_id="25418" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope Mr. Commissioner will support the amendment I submitted for this purpose to the 2009 Union budget.</en>
      <fr>Enfin, je terminerais en soulignant la nécessité de construire des aires de stationnement plus sûres, <Alignment alignment="46619" annotation_id="30370">
          <DiscourseConnective annotation_id="30370" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que Monsieur le Commissaire soutiendra l'amendement que j'ai soumis <DiscourseConnective annotation_id="30450">à</DiscourseConnective> cet effet dans le budget 2009 de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25528" docOffset="201">
      <en>I congratulate the Rapporteur.</en>
      <fr>Mes félicitations au rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25559" id="418" name="Nathalie Griesbeck">
    <ParallelChunk annotation_id="25559" docOffset="202">
      <en>- (FR) Mr President, ladies and gentlemen, I would like to thank our rapporteur very much for the discussions that he led for two years in the Committee on Transport and Tourism in the preparation of this text that is aimed at improving safety on Europe's road network.</en>
      <fr>- (FR) Monsieur le Président, mes chers collègues, un grand merci à notre rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="30609">pour</DiscourseConnective> les discussions <DiscourseConnective annotation_id="30630">qu'</DiscourseConnective>il a conduites <DiscourseConnective annotation_id="30648">depuis</DiscourseConnective> plus de deux ans au sein de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="30712">et</DiscourseConnective> du tourisme dans le cadre de la préparation de ce texte visant <DiscourseConnective annotation_id="30778">à</DiscourseConnective> améliorer la sécurité sur les grands axes routiers européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25829" docOffset="203">
      <en>This important and constantly recurring topic is of major concern to this House, which is often called on to give its opinion on a whole range of technical issues relating to vehicle safety standards, <Alignment alignment="31052" annotation_id="26030">
          <DiscourseConnective annotation_id="26030" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> once again, this very evening, we can point out that we have responded in a very concrete way for the benefit of the people of Europe.</en>
      <fr>Cette question constitue une préoccupation majeure <DiscourseConnective annotation_id="30893">et</DiscourseConnective> constante presque récurrente de notre Parlement, qui est souvent amené à se prononcer sur tous ces problèmes techniques de normes de sécurité des véhicules <Alignment alignment="39008" annotation_id="31052">
          <DiscourseConnective annotation_id="31052" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une fois de plus, finalement ce soir, on peut souligner <DiscourseConnective annotation_id="31111">qu'</DiscourseConnective>il s'agit d'une réponse très concrète <DiscourseConnective annotation_id="31152">pour</DiscourseConnective> nos concitoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26169" docOffset="204">
      <en>Safety issues of this kind concern them <Alignment alignment="31225" annotation_id="26209">
          <DiscourseConnective annotation_id="26209" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> can affect them in their everyday lives <Alignment alignment="73735" annotation_id="26253">
          <DiscourseConnective annotation_id="26253" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, indeed, <Alignment alignment="31282" annotation_id="26266">
          <DiscourseConnective annotation_id="26266" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this legislative proposal seeks to lower the risk of accidents and reduce the number of dead and injured on our roads by helping to ensure that safety is integrated in all phases of planning, design and operation of road infrastructures in the trans-European network, then it warrants our attention.</en>
      <fr>Ces problèmes de sécurité les concernent <Alignment alignment="17947" annotation_id="31225">
          <DiscourseConnective annotation_id="31225" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> peuvent leur parler dans leur quotidien <Alignment alignment="26253" annotation_id="31268">
          <DiscourseConnective annotation_id="31268" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="31272">en effet</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2169" annotation_id="31282">
          <DiscourseConnective annotation_id="31282" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette proposition législative vise <DiscourseConnective annotation_id="31320">à</DiscourseConnective> réduire les risques d'accident <DiscourseConnective annotation_id="31353">et</DiscourseConnective> à diminuer le nombre de morts <DiscourseConnective annotation_id="31386">et</DiscourseConnective> de blessés en permettant de garantir une sécurité intégrée dans toutes les phases de planification, de conception <DiscourseConnective annotation_id="31503">et</DiscourseConnective> d'exploitation des infrastructures routières sur le réseau transeuropéen de transport, <DiscourseConnective annotation_id="31593">alors</DiscourseConnective> elle doit être considérée avec intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26569" docOffset="205">
      <en>I, for my part, will support this initiative <Alignment alignment="31684" annotation_id="26614">
          <DiscourseConnective annotation_id="26614" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, without imposing excessively strict procedures that would not take account of the economic and structural reality of each Member State, this proposal for a directive will provide clarity by arranging for an impact assessment prior to each new construction project, a road safety audit that will allow existing facilities to be developed and a risk management procedure that will provide a specific response to targeted risks.</en>
      <fr>Je soutiendrai <DiscourseConnective annotation_id="31654">pour</DiscourseConnective> ma part cette initiative <Alignment alignment="26614" annotation_id="31684">
          <DiscourseConnective annotation_id="31684" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="31689">sans</DiscourseConnective> imposer des procédures trop strictes qui ne tiendraient pas compte de la réalité économique <DiscourseConnective annotation_id="31786">et</DiscourseConnective> structurelle de chaque État membre, cette proposition de directive donne de la clarté <DiscourseConnective annotation_id="31875">en</DiscourseConnective> organisant une procédure d'évaluation préalable <DiscourseConnective annotation_id="31926">à</DiscourseConnective> toute nouvelle construction, une procédure d'audit pour permettre l'évolution des équipements existants, <DiscourseConnective annotation_id="32033">mais aussi</DiscourseConnective> une procédure de gestion des risques permettant d'apporter des réponses spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="32128">à</DiscourseConnective> des risques ciblés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27049" docOffset="206">
      <en>
        <Alignment alignment="32150" annotation_id="27049">
          <DiscourseConnective annotation_id="27049" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> not as optimistic as Commissioner Tajani, I hope that the Commission's assessment of the impact of all these measures proves to be a realistic one.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3850" annotation_id="32150">
          <DiscourseConnective annotation_id="32150" sense="Comparison.Concession">Sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> être <DiscourseConnective annotation_id="32160">aussi</DiscourseConnective> optimiste <DiscourseConnective annotation_id="32176">que</DiscourseConnective> M. le commissaire Tajani, je forme le vœu <DiscourseConnective annotation_id="32222">que</DiscourseConnective> les estimations de la Commission européenne quant aux effets de ces mesures s'avèreront conformes <DiscourseConnective annotation_id="32324">à</DiscourseConnective> la réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27206" docOffset="207">
      <en>
        <Alignment alignment="32338" annotation_id="27206">
          <DiscourseConnective annotation_id="27206" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think it will be a very good thing <Alignment alignment="32348" annotation_id="27251">
          <DiscourseConnective annotation_id="27251" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> by introducing these measures we are able, <DiscourseConnective annotation_id="27297" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> is estimated, to prevent nearly 7 000 road injuries and some 600 fatalities on Europe's roads each year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21943" annotation_id="32338">
          <DiscourseConnective annotation_id="32338" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="27889" annotation_id="32348">
          <DiscourseConnective annotation_id="32348" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, par l'introduction de ces mesures on estime pouvoir parvenir <DiscourseConnective annotation_id="32413">à</DiscourseConnective> une réduction de près 7 000 blessés <DiscourseConnective annotation_id="32451">et</DiscourseConnective> 600 morts <DiscourseConnective annotation_id="32464">à</DiscourseConnective> travers l'Union, je crois que c'est une très bonne chose.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27405" id="419" name="Wiesław Stefan Kuc">
    <ParallelChunk annotation_id="27405" docOffset="208">
      <en>(PL) Mr President, I am glad that we are working on a directive concerning management of the safety of road infrastructure.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je suis content de voir <DiscourseConnective annotation_id="32576">que</DiscourseConnective> nous traitons d'une directive relative à la gestion de la sécurité des infrastructures routières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27529" docOffset="209">
      <en>The current situation is that certain Member States such as Germany, Denmark, France, Sweden, the Netherlands, Austria, Spain and the United Kingdom have a safe road network, <Alignment alignment="32863" annotation_id="27704">
          <DiscourseConnective annotation_id="27704" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> this does not mean that it could not be improved further.</en>
      <fr>À l'heure actuelle, certains États membres <DiscourseConnective annotation_id="32721">comme</DiscourseConnective> l'Allemagne, le Danemark, la France, la Suède, les Pays-Bas, l'Autriche, l'Espagne <DiscourseConnective annotation_id="32810">et</DiscourseConnective> le Royaume-Uni disposent d'un réseau routier sûr, <Alignment alignment="22565" annotation_id="32863">
          <DiscourseConnective annotation_id="32863" sense="Comparison.Contrast">sans que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="32886">pour autant qu'</DiscourseConnective>il n'y ait pas matière à amélioration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27769" docOffset="210">
      <en>In other countries such as the Czech Republic, Italy and Portugal, the network is mediocre, <Alignment alignment="73103" annotation_id="27861">
          <DiscourseConnective annotation_id="27861" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in still others, such as Poland, Romania and Bulgaria, it is simply bad.</en>
      <fr>Dans d'autres pays <DiscourseConnective annotation_id="32959">comme</DiscourseConnective> la République tchèque, l'Italie <DiscourseConnective annotation_id="32997">et</DiscourseConnective> le Portugal, le réseau est médiocre, <Alignment alignment="19923" annotation_id="33037">
          <DiscourseConnective annotation_id="33037" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans d'autres pays <DiscourseConnective annotation_id="33059">encore</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="33067">comme</DiscourseConnective> en Pologne, en Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="33097">et</DiscourseConnective> en Bulgarie, il est tout bonnement mauvais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27938" docOffset="211">
      <en>The aim is to provide maximum security for Union citizens in all Member States.</en>
      <fr>L'objectif est d'offrir une sécurité maximale aux citoyens de l'Union dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28018" docOffset="212">
      <en>It is therefore surprising that pursuant to the principle of subsidiarity, and essentially not infringing it, we are endeavouring not to implement compulsory provisions.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="33250">donc</DiscourseConnective> surprenant <DiscourseConnective annotation_id="33266">qu'en</DiscourseConnective> vertu du principe de subsidiarité, <DiscourseConnective annotation_id="33307">sans</DiscourseConnective> vraiment y contrevenir, nous fassions tout ce que nous pouvons pour ne pas mettre en œuvre des dispositions obligatoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28188" docOffset="213">
      <en>Many issues are being left to the discretion of Member States, <Alignment alignment="9342" annotation_id="28251">
          <DiscourseConnective annotation_id="28251" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> broadening the scope to include national roads that are not part of the trans-European road network.</en>
      <fr>Nombre de questions sont laissées <DiscourseConnective annotation_id="33468">à</DiscourseConnective> la discrétion des États membres comme, <Alignment alignment="19641" annotation_id="33509">
          <DiscourseConnective annotation_id="33509" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la décision d'étendre le champ d'application aux routes nationales qui ne font pas partie du réseau routier transeuropéen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28364" docOffset="214">
      <en>That being the case, the question arises as to how we intend to improve the condition of other roads, in Poland <Alignment alignment="33759" annotation_id="28476">
          <DiscourseConnective annotation_id="28476" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>En conséquence, il s'est posé la question se savoir comment nous projetions d'améliorer l'état des autres routes, <Alignment alignment="11169" annotation_id="33759">
          <DiscourseConnective annotation_id="33759" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="33772">en</DiscourseConnective> Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28490" docOffset="215">
      <en>How will we be able to insist that no ditches several metres deep are dug, <Alignment alignment="70236" annotation_id="28565">
          <DiscourseConnective annotation_id="28565" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that safety lanes are created on motorways and national roads alike?</en>
      <fr>Comment pourrons-nous insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="33827">qu'</DiscourseConnective>il ne faut pas creuser des fossés de plusieurs mètres de profondeur, <Alignment alignment="16322" annotation_id="33899">
          <DiscourseConnective annotation_id="33899" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33902">qu'</DiscourseConnective>il faut créer des bandes d'arrêt d'urgence autant sur les autoroutes <DiscourseConnective annotation_id="33974">que</DiscourseConnective> sur les routes nationales?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28638" docOffset="216">
      <en>How will we be able to insist that paint that is visible in rainy conditions is used on road surfaces, <Alignment alignment="34133" annotation_id="28741">
          <DiscourseConnective annotation_id="28741" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that unnecessary signs and markings are done away with?</en>
      <fr>Comment serons-nous en mesure d'insister sur l'importance d'utiliser de la peinture sur la chaussée visible par temps de pluie, <Alignment alignment="28741" annotation_id="34133">
          <DiscourseConnective annotation_id="34133" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de supprimer la signalisation <DiscourseConnective annotation_id="34166">et</DiscourseConnective> le marquage inutiles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28801" docOffset="217">
      <en>It will not be possible to achieve all this <Alignment alignment="23359" annotation_id="28845">
          <DiscourseConnective annotation_id="28845" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> it becomes compulsory to implement the provisions in the proposal for a directive we are currently discussing.</en>
      <fr>Il sera impossible de régler tous ces problèmes, <Alignment alignment="18864" annotation_id="34240">
          <DiscourseConnective annotation_id="34240" sense="Expansion.Alternative">à moins de</DiscourseConnective>
        </Alignment> rendre obligatoire la mise en œuvre des dispositions de la proposition de directive, objet de notre discussion actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28963" docOffset="218">
      <en>I <Alignment alignment="30162" annotation_id="28965">
          <DiscourseConnective annotation_id="28965" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> suggest that representatives of the Committee on Transport and Tourism visit Poland.</en>
      <fr>Je propose, <Alignment alignment="3859" annotation_id="34384">
          <DiscourseConnective annotation_id="34384" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="34394">que</DiscourseConnective> des représentants de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="34448">et</DiscourseConnective> du tourisme se rendent en Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29060" docOffset="219">
      <en>That would enable them to take the right decision and convince all Members to support it.</en>
      <fr>Ainsi, cela leur permettrait de prendre la bonne décision <DiscourseConnective annotation_id="34544">et</DiscourseConnective> de convaincre tous les autres membres d'y apporter leur soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29150" docOffset="220">
      <en>I was more favourably inclined towards Mr Markov's earlier report, <Alignment alignment="34670" annotation_id="29217">
          <DiscourseConnective annotation_id="29217" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I trust he will not succumb to pressure and will stand by his views.</en>
      <fr>J'étais plus favorable au rapport précédent de M. Markov, <Alignment alignment="11952" annotation_id="34670">
          <DiscourseConnective annotation_id="34670" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ose espérer qu'il ne cèdera pas aux pressions <DiscourseConnective annotation_id="34723">et</DiscourseConnective> qu'il défendra ses vues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29290" docOffset="221">
      <en>I am in favour of making Annexes I, II, and III binding.</en>
      <fr>Je suis <DiscourseConnective annotation_id="34759">en</DiscourseConnective> faveur de rendre les annexes I, II, <DiscourseConnective annotation_id="34798">et</DiscourseConnective> III contraignantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29347" docOffset="222">
      <en>Finally, I wish to congratulate the rapporteur.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34821">Pour finir</DiscourseConnective>, je souhaite féliciter le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29395" id="420" name="Reinhard Rack">
    <ParallelChunk annotation_id="29395" docOffset="223">
      <en>(DE) Mr President, road safety is an important subject in Europe.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, la sécurité routière est un thème important <DiscourseConnective annotation_id="34942">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29461" docOffset="224">
      <en>There is still a lot to be done to ensure that we achieve the high level of safety for road users, and for the environment along our transport routes, that we all would like.</en>
      <fr>Il reste <DiscourseConnective annotation_id="34962">encore</DiscourseConnective> beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="34978">à</DiscourseConnective> faire <DiscourseConnective annotation_id="34986">pour</DiscourseConnective> atteindre le niveau de sécurité élevé <DiscourseConnective annotation_id="35029">pour</DiscourseConnective> les usagers de la route, <DiscourseConnective annotation_id="35059">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35062">pour</DiscourseConnective> l'environnement le long des routes que nous utilisons pour le transport, objectifs qui nous tiennent tous à cœur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29636" docOffset="225">
      <en>To this end, we <Alignment alignment="35222" annotation_id="29652">
          <DiscourseConnective annotation_id="29652" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need rules and regulations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35181">À</DiscourseConnective> cette fin, une réglementation s'impose <Alignment alignment="1601" annotation_id="35222">
          <DiscourseConnective annotation_id="35222" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29685" docOffset="226">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="29685" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, paper, <DiscourseConnective annotation_id="29701" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we know, is patient, <Alignment alignment="35265" annotation_id="29725">
          <DiscourseConnective annotation_id="29725" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> too much paper can be harmful.</en>
      <fr>Le papier, dit-on, est patient, <Alignment alignment="54784" annotation_id="35265">
          <DiscourseConnective annotation_id="35265" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> trop de papier peut nuire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29760" docOffset="227">
      <en>Apart from introducing a great deal of new red tape, the first draft presented had precisely that flaw: it was heavy on rhetoric and light on substance, which is why we referred it back to committee at first reading.</en>
      <fr>Outre le fait d'alourdir la charge administrative, la première proposition présentait <DiscourseConnective annotation_id="35383">précisément</DiscourseConnective> ce problème: beaucoup de rhétorique, peu de substance, ce qui explique que nous l'ayons renvoyée en commission <DiscourseConnective annotation_id="35506">en</DiscourseConnective> première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29977" docOffset="228">
      <en>The second time round, things look rather different <Alignment alignment="35587" annotation_id="30029">
          <DiscourseConnective annotation_id="30029" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> - being cautiously optimistic - they look a little better.</en>
      <fr>La deuxième fois, la situation était quelque peu différente <Alignment alignment="13710" annotation_id="35587">
          <DiscourseConnective annotation_id="35587" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sans excès d'optimisme, elle semblait s'être légèrement améliorée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30092" docOffset="229">
      <en>Mrs Sommer has already talked about the basic content of the current text.</en>
      <fr>Mme Sommer a <DiscourseConnective annotation_id="35671">déjà</DiscourseConnective> évoqué le contenu de base du texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30167" docOffset="230">
      <en>What we would like is something which is more of a guideline and is not binding in nature.</en>
      <fr>Ce que nous voudrions, c'est une initiative qui <DiscourseConnective annotation_id="35760">soit</DiscourseConnective> davantage une orientation, <DiscourseConnective annotation_id="35792">sans</DiscourseConnective> caractère contraignant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30258" docOffset="231">
      <en>We want to have an exchange of good practice, <Alignment alignment="35875" annotation_id="30304">
          <DiscourseConnective annotation_id="30304" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not to be prescriptive.</en>
      <fr>Nous souhaitons avoir un échange de bonnes pratiques, <Alignment alignment="30304" annotation_id="35875">
          <DiscourseConnective annotation_id="35875" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne voulons rien qui <DiscourseConnective annotation_id="35905">soit</DiscourseConnective> normatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30338" docOffset="232">
      <en>Above all, we do not want the annexes to be binding on the Member States.</en>
      <fr>Nous ne voulons <DiscourseConnective annotation_id="35936">surtout</DiscourseConnective> pas d'annexes contraignantes <DiscourseConnective annotation_id="35973">pour</DiscourseConnective> les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30412" docOffset="233">
      <en>We are quite deliberately limiting ourselves to the TENs.</en>
      <fr>Nous nous limitons sciemment aux RTE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30470" docOffset="234">
      <en>Many of our fellow Members have said that a great deal happens, and can happen, in the other road networks too, <Alignment alignment="36166" annotation_id="30582">
          <DiscourseConnective annotation_id="30582" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in response to that, I would point out that there is nothing to stop Member States taking action here.</en>
      <fr>Nombre de nos collègues députés ont indiqué <DiscourseConnective annotation_id="36079">qu'</DiscourseConnective>il se produit, <DiscourseConnective annotation_id="36097">et</DiscourseConnective> qu'il peut se produire, beaucoup sur les autres réseaux routiers, <Alignment alignment="1400" annotation_id="36166">
          <DiscourseConnective annotation_id="36166" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36169">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="36180">à</DiscourseConnective> cela, je relèverais <DiscourseConnective annotation_id="36202">que</DiscourseConnective> rien n'empêche les États membres de prendre des mesures, en l'occurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30689" docOffset="235">
      <en>
        <Alignment alignment="53263" annotation_id="30689">
          <Alignment alignment="36280" annotation_id="30689">
            <DiscourseConnective annotation_id="30689" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we would all be delighted <Alignment alignment="36322" annotation_id="30732">
          <DiscourseConnective annotation_id="30732" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Member States were to do their job and not simply sit back and wait, in every case, for Europe to take action.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12145" annotation_id="36280">
          <Alignment alignment="35441" annotation_id="36280">
            <DiscourseConnective annotation_id="36280" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous serions tous enchantés <Alignment alignment="30527" annotation_id="36322">
          <DiscourseConnective annotation_id="36322" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres faisaient le travail qui leur incombe <DiscourseConnective annotation_id="36381">et</DiscourseConnective> ne se contentent pas de rester là, inactifs, à attendre <DiscourseConnective annotation_id="36440">que</DiscourseConnective> l'Europe prenne des décisions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30850" docOffset="236">
      <en>From that point of view, I think that <Alignment alignment="33096" annotation_id="30888">
          <DiscourseConnective annotation_id="30888" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have reduced red tape, we have made a constructive contribution to this subject, and can continue to do so.</en>
      <fr>De ce point de vue-là, je pense <Alignment alignment="23542" annotation_id="36507">
          <DiscourseConnective annotation_id="36507" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons allégé la charge administrative, nous avons fait une contribution positive <DiscourseConnective annotation_id="36600">à</DiscourseConnective> ce sujet, <DiscourseConnective annotation_id="36612">et</DiscourseConnective> pouvons poursuivre dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31002" docOffset="237">
      <en>What is more, <Alignment alignment="36662" annotation_id="31016">
          <DiscourseConnective annotation_id="31016" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> a consensus was reached with the Council in the informal trialogue, we can conclude this matter at first reading.</en>
      <fr>Qui plus est, <Alignment alignment="6178" annotation_id="36662">
          <DiscourseConnective annotation_id="36662" sense="Temporal.Synchrony">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un consensus a pu être dégagé avec le Conseil dans le cadre du trilogue informel, Nous pouvons conclure ce dossier <DiscourseConnective annotation_id="36792">en</DiscourseConnective> première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31133" docOffset="238">
      <en>All that remains is implementation, <Alignment alignment="36837" annotation_id="31169">
          <DiscourseConnective annotation_id="31169" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is a task for the Member States.</en>
      <fr>Reste la mise en œuvre, <Alignment alignment="7315" annotation_id="36837">
          <DiscourseConnective annotation_id="36837" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> là c'est aux États membres d'agir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31211" id="421" name="Inés Ayala Sender">
    <ParallelChunk annotation_id="31211" docOffset="239">
      <en>(ES) Mr President, I would like to begin by welcoming Mr Tajani in his new role as Transport Commissioner.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je voudrais commencer par souhaiter la bienvenue à M. Tajani, dans sa nouvelle fonction de commissaire aux transports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31318" docOffset="240">
      <en>I hope that we will be able to cooperate successfully with him and, above all, make improvements in the area of road safety, <Alignment alignment="37173" annotation_id="31443">
          <DiscourseConnective annotation_id="31443" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> he himself hopes.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="37031">que</DiscourseConnective> notre collaboration avec lui sera fructueuse <DiscourseConnective annotation_id="37080">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="37084">surtout</DiscourseConnective>, que nous apporterons des améliorations dans le domaine de la sécurité routière, <Alignment alignment="31443" annotation_id="37173">
          <DiscourseConnective annotation_id="37173" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il l'espère aussi lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31464" docOffset="241">
      <en>Secondly, I would like to sincerely congratulate Mr Markov and thank him for his tenacity and patience in pursuing and achieving this agreement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37207">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je voudrais sincèrement féliciter M. Markov <DiscourseConnective annotation_id="37265">et</DiscourseConnective> le remercier <DiscourseConnective annotation_id="37281">pour</DiscourseConnective> sa ténacité <DiscourseConnective annotation_id="37298">et</DiscourseConnective> sa patience, qui lui ont permis de mener à bien les négociations <DiscourseConnective annotation_id="37366">et</DiscourseConnective> de dégager cet accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31609" docOffset="242">
      <en>There is no doubt that it is still inadequate, <Alignment alignment="37450" annotation_id="31656">
          <DiscourseConnective annotation_id="31656" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is certainly satisfactory given that there was the risk of it being permanently blocked.</en>
      <fr>Il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="37415">qu'</DiscourseConnective>il comporte <DiscourseConnective annotation_id="37430">encore</DiscourseConnective> des lacunes, <Alignment alignment="31656" annotation_id="37450">
          <DiscourseConnective annotation_id="37450" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est certainement satisfaisant, <DiscourseConnective annotation_id="37489">dans la mesure où</DiscourseConnective> il existait un risque de le voir bloquer pour toujours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31752" docOffset="243">
      <en>In that respect, Mr Markov, I believe that we must be moderately content, but content all the same.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37563">Somme toute</DiscourseConnective>, M. Markov, je pense <DiscourseConnective annotation_id="37596">que</DiscourseConnective> nous pouvons être modérément satisfaits, <DiscourseConnective annotation_id="37641">mais</DiscourseConnective> satisfaits <DiscourseConnective annotation_id="37657">tout de même</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31852" docOffset="244">
      <en>
        <Alignment alignment="37671" annotation_id="31852">
          <DiscourseConnective annotation_id="31852" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you rightly said, it is a small step, <Alignment alignment="37750" annotation_id="31893">
          <DiscourseConnective annotation_id="31893" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a first step, <Alignment alignment="95336" annotation_id="31917">
          <DiscourseConnective annotation_id="31917" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2319" annotation_id="31921">
          <DiscourseConnective annotation_id="31921" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to road safety we are used to being patient and achieving small victories little by little on behalf of all the victims of traffic accidents and their families.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25428" annotation_id="37671">
          <DiscourseConnective annotation_id="37671" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez, à juste titre, expliqué, il <DiscourseConnective annotation_id="37718">s'</DiscourseConnective>agit d'un petit pas en avant, <Alignment alignment="3252" annotation_id="37750">
          <DiscourseConnective annotation_id="37750" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est un premier pas, <Alignment alignment="4118" annotation_id="37777">
          <DiscourseConnective annotation_id="37777" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="24968" annotation_id="37780">
          <DiscourseConnective annotation_id="37780" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il est question de sécurité routière, nous avons l'habitude d'être patients <DiscourseConnective annotation_id="37867">et</DiscourseConnective> de remporter de petites victoires, petit <DiscourseConnective annotation_id="37911">à</DiscourseConnective> petit, au nom de toutes les victimes des accidents de la route <DiscourseConnective annotation_id="37976">et</DiscourseConnective> de leurs familles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32096" docOffset="245">
      <en>Since the outset we have believed that it was necessary to have this text, which seeks to put an end to the vicious circle of the fight against road accidents: after the rules on speed limits and blood alcohol level, it was time to talk about the need to change drivers' attitudes and protection in vehicles; it is now time to highlight the black spots on the European road network.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37998">Depuis</DiscourseConnective> le début, nous avons cru au caractère indispensable de cet acte qui vise <DiscourseConnective annotation_id="38078">à</DiscourseConnective> mettre fin au cercle vicieux de la lutte contre les accidents de la route: <DiscourseConnective annotation_id="38155">après</DiscourseConnective> les règles sur les limitations de vitesse, le taux d'alcoolémie dans le sang, il était temps de discuter la nécessité de changer les comportements des automobilistes <DiscourseConnective annotation_id="38327">et</DiscourseConnective> la protection dans les véhicules; désormais, le temps est venu de mettre l'accent sur les lieux à haut risque sur le réseau routier européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32479" docOffset="246">
      <en>I am therefore pleased that we have included in this procedure the aspect of sufficient safe parking areas, which we called for in other texts <Alignment alignment="114667" annotation_id="32622">
          <DiscourseConnective annotation_id="32622" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which I believe is of considerable importance in this text.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="38486">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38491">que</DiscourseConnective> nous ayons intégré dans cette procédure un aspect important, à savoir des aires de stationnement sûres en nombre suffisant, ce à quoi nous avons appelé dans d'autres actes, <Alignment alignment="25111" annotation_id="38668">
          <DiscourseConnective annotation_id="38668" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont je pense qu'il est crucial dans ce texte-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32686" docOffset="247">
      <en>I am <Alignment alignment="82336" annotation_id="32691">
          <DiscourseConnective annotation_id="32691" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> pleased that we have succeeded in ensuring that the text makes specific reference to central reservations and crash barriers, which prevent injury and death among vulnerable users, such as motorists, <Alignment alignment="38983" annotation_id="32896">
          <DiscourseConnective annotation_id="32896" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rise in their number today actually generates new accidents.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32691" annotation_id="38721">
          <DiscourseConnective annotation_id="38721" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis contente <DiscourseConnective annotation_id="38747">que</DiscourseConnective> nous ayons réussi <DiscourseConnective annotation_id="38769">à</DiscourseConnective> garantir une référence spécifique dans l'acte aux terre-pleins <DiscourseConnective annotation_id="38834">et</DiscourseConnective> glissières de sécurité pour prévenir les accidents mortels <DiscourseConnective annotation_id="38896">et</DiscourseConnective> avec blessés, en ce qui concerne les usagers vulnérables, <DiscourseConnective annotation_id="38957">comme</DiscourseConnective> les automobilistes, <Alignment alignment="32896" annotation_id="38983">
          <DiscourseConnective annotation_id="38983" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aujourd'hui, leur nombre augmente, d'où davantage accidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32967" docOffset="248">
      <en>Finally, I welcome, too, the fact that particular importance has been placed on all vulnerable users, and the special emphasis on level crossings, <Alignment alignment="82703" annotation_id="33114">
          <DiscourseConnective annotation_id="33114" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> these will have to be taken into account in the audits.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39049">Enfin</DiscourseConnective>, je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="39071">aussi</DiscourseConnective> de l'importance particulière accordée <DiscourseConnective annotation_id="39115">à</DiscourseConnective> tous les usagers vulnérables, <DiscourseConnective annotation_id="39147">et</DiscourseConnective> l'accent mis sur les passages à niveau, <Alignment alignment="33114" annotation_id="39190">
          <DiscourseConnective annotation_id="39190" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci devront être pris en compte dans les audits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33173" docOffset="249">
      <en>In conclusion, I want to say that there is a future-oriented dimension to the introduction of the intelligent and interactive road signs that are to be developed <Alignment alignment="14631" annotation_id="33335">
          <DiscourseConnective annotation_id="33335" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that will doubtless have a significant impact on road safety in the future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39259">En</DiscourseConnective> conclusion, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="39286">dire qu'</DiscourseConnective>il y a une dimension axée vers l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="39334">à</DiscourseConnective> l'introduction de panneaux de signalisation routière intelligents <DiscourseConnective annotation_id="39402">et</DiscourseConnective> interactifs <DiscourseConnective annotation_id="39417">que</DiscourseConnective> l'on prévoit de développer, <Alignment alignment="47247" annotation_id="39449">
          <DiscourseConnective annotation_id="39449" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela aura sans aucun doute un impact significatif sur la sécurité routière dans le futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33415" docOffset="250">
      <en>I <Alignment alignment="39542" annotation_id="33417">
          <DiscourseConnective annotation_id="33417" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the fact that emphasis has been placed on auditor training.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="48376" annotation_id="39542">
          <DiscourseConnective annotation_id="39542" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je salue le fait <DiscourseConnective annotation_id="39568">que</DiscourseConnective> l'accent ait été mis sur la formation des vérificateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33490" docOffset="251">
      <en>In my opinion, this is an important professional field for the future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39629">À</DiscourseConnective> mon avis, il <DiscourseConnective annotation_id="39644">s'</DiscourseConnective>agit là d'un secteur professionnel d'avenir important.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33561" id="422" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="33561" docOffset="252">
      <en>Mr President, I wish to congratulate Mr Markov not just for the quality of his report but also for his perseverance in concluding it, in spite of the obstacles put in his way, mainly by some members of the Transport Committee - perhaps inadvertently.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je souhaite féliciter M. Markov, <DiscourseConnective annotation_id="39757">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39771">pour</DiscourseConnective> la qualité de son rapport, <DiscourseConnective annotation_id="39803">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39814">pour</DiscourseConnective> sa persévérance, car il est parvenu <DiscourseConnective annotation_id="39855">à</DiscourseConnective> l'achever, malgré un parcours semé d'obstacles, principalement de la part de certains membres de la commission des transports, peut-être sans le vouloir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33812" docOffset="253">
      <en>It is, indeed, regrettable that, <Alignment alignment="40044" annotation_id="33845">
          <DiscourseConnective annotation_id="33845" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> dealing with a report whose sole aim is to save thousands of EU citizens' lives, certain colleagues, using perhaps suspiciously and British-imperially, nationalistically motivated legalistic excuses, have tried to stop this proposal by the Commission from being advanced on apparent subsidiarity grounds.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40011">En effet</DiscourseConnective>, il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="40040">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13749" annotation_id="40044">
          <DiscourseConnective annotation_id="40044" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on s'occupe d'un rapport dont le seul objectif est de sauver la vue de milliers de citoyens européens, certains collègues, avançant peut-être des prétextes légalistes douteux avec des relents d'impérialisme britannique <DiscourseConnective annotation_id="40273">et</DiscourseConnective> de nationalisme, ont tenté de freiner l'évolution de cette proposition de la Commission pour d'apparents motifs de subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34155" docOffset="254">
      <en>Perhaps some of us ought to consider more carefully the view that what Europe needs today is more unity and cohesion and less subsidiarity.</en>
      <fr>Peut-être que certains d'entre nous devraient se rendre <DiscourseConnective annotation_id="40461">à</DiscourseConnective> l'évidence <DiscourseConnective annotation_id="40474">que</DiscourseConnective> ce dont l'Europe a besoin aujourd'hui c'est <DiscourseConnective annotation_id="40522">de plus</DiscourseConnective> d'unité <DiscourseConnective annotation_id="40538">et</DiscourseConnective> de cohésion, <DiscourseConnective annotation_id="40554">et</DiscourseConnective> de moins de subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34295" docOffset="255">
      <en>
        <Alignment alignment="34964" annotation_id="34295">
          <DiscourseConnective annotation_id="34295" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the delay caused is not without some benefit <DiscourseConnective annotation_id="34354" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>, for it has given a chance to the rapporteur to better his report by incorporating, amongst other things, many amendments tabled to the first report draft.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23348" annotation_id="40583">
          <DiscourseConnective annotation_id="40583" sense="Comparison.Contrast">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le retard que cela a occasionné n'est pas tout négatif, puisqu'il aura permis au rapporteur d'améliorer son rapport <DiscourseConnective annotation_id="40719">en</DiscourseConnective> introduisant, entre autres, de nombreux amendements <DiscourseConnective annotation_id="40774">à</DiscourseConnective> son premier projet de rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34515" docOffset="256">
      <en>This is much welcomed.</en>
      <fr>Il convient de le saluer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34538" docOffset="257">
      <en>On the substance of the report, my main point is that I agree with the rapporteur that Annexes I, II and III should be binding.</en>
      <fr>Sur le contenu du rapport, je mettrais principalement l'accent sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="40908">que</DiscourseConnective> j'adhère au point de vue du rapporteur qui préconise de conférer un caractère contraignant aux annexes I, II <DiscourseConnective annotation_id="41021">et</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34666" docOffset="258">
      <en>
        <Alignment alignment="41025" annotation_id="34666">
          <DiscourseConnective annotation_id="34666" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> these were not to be so, then the value of this proposal would surely diminish.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34666" annotation_id="41025">
          <DiscourseConnective annotation_id="41025" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne devait pas être le cas, la valeur de cette proposition s'en verrait assurément entamée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34749" docOffset="259">
      <en>I would like to conclude by taking the opportunity of reminding the House and the Commissioner of two important issues on road safety.</en>
      <fr>Je voudrais conclure <DiscourseConnective annotation_id="41145">en</DiscourseConnective> saisissant l'occasion qui m'est donnée <DiscourseConnective annotation_id="41187">pour</DiscourseConnective> rappeler à la chambre <DiscourseConnective annotation_id="41214">et</DiscourseConnective> au commissaire deux aspects importants relatifs à la sécurité routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34884" docOffset="260">
      <en>Firstly, an effective high-friction coefficient road surface can reduce the stopping distance of a vehicle by as much as 50%.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41289">Premièrement</DiscourseConnective>, grâce aux routes présentant un revêtement à haut coefficient de frottement efficace, la distance d'arrêt d'un véhicule peut être diminuée <DiscourseConnective annotation_id="41441">jusqu'à</DiscourseConnective> 50 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35010" docOffset="261">
      <en>This can make an enormous difference in reducing car accidents on our roads.</en>
      <fr>Cela peut avoir une incidence notable sur la réduction des accidents de la circulation sur nos routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35087" docOffset="262">
      <en>My second point is not directly related to this report but is worth making again and again at every possible opportunity.</en>
      <fr>Mon deuxième point n'a pas de lien direct avec ce rapport, <DiscourseConnective annotation_id="41617">mais</DiscourseConnective> il est toujours utile de l'évoquer, <DiscourseConnective annotation_id="41658">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41665">et</DiscourseConnective> toujours, <DiscourseConnective annotation_id="41678">lorsque</DiscourseConnective> l'occasion se présente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35209" docOffset="263">
      <en>It is this: one third of all fatal car accidents are alcohol-related.</en>
      <fr>Un tiers de tous les accidents de la route mortels sont dus à l'alcool.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35279" docOffset="264">
      <en>Many are attributed to alcohol levels in drivers' blood which are below the existing legal limits.</en>
      <fr>Beaucoup de ces accidents sont attribués <DiscourseConnective annotation_id="41823">à</DiscourseConnective> des taux d'alcoolémie dans le sang qui sont inférieurs aux taux légaux existants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35378" docOffset="265">
      <en>Citizens and ourselves should not be fooled.</en>
      <fr>Il ne faut pas prendre pour dupes, ni les citoyens, ni nous-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35423" docOffset="266">
      <en>There is no safe alcohol level in drivers.</en>
      <fr>Un taux d'alcoolémie sans danger, cela n'existe pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35466" docOffset="267">
      <en>Any alcohol intake impairs driving capability.</en>
      <fr>L'alcool, quelle que soit la quantité consommée, altère la capacité de conduite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35513" docOffset="268">
      <en>
        <Alignment alignment="42108" annotation_id="35513">
          <DiscourseConnective annotation_id="35513" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to reduce substantially the number of people killed on our roads then we ought to consider implementing a policy of zero alcohol level in drivers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18712" annotation_id="42108">
          <DiscourseConnective annotation_id="42108" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons réduire notablement le nombre de tués sur nos routes, nous devrions considérer la mise en œuvre d'une politique de taux zéro alcool au volant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35671" id="423" name="Dieter-Lebrecht Koch">
    <ParallelChunk annotation_id="35671" docOffset="269">
      <en>(DE) Commissioner Tajani, I would like to congratulate you and wish you every success with your decision-making.</en>
      <fr>(DE) Commissaire Tajani, je voudrais vous féliciter <DiscourseConnective annotation_id="42319">et</DiscourseConnective> vous souhaiter plein succès dans vos prises de décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35784" docOffset="270">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, what distinguishes a racing driver from an ordinary car, lorry or bus driver, or indeed a cyclist?</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="42411">et</DiscourseConnective> Messieurs, qu'est-ce qui différencie un pilote de course d'un conducteur de voiture, de poids lourd <DiscourseConnective annotation_id="42514">ou</DiscourseConnective> de bus, <DiscourseConnective annotation_id="42525">ou</DiscourseConnective> évidemment d'un cycliste?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35919" docOffset="271">
      <en>The racing driver walks the course <Alignment alignment="67763" annotation_id="35954">
          <DiscourseConnective annotation_id="35954" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> driving it, in order to gain an impression of its quality.</en>
      <fr>Le pilote de course fait la course à pied <Alignment alignment="1493" annotation_id="42596">
          <DiscourseConnective annotation_id="42596" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire le parcours, <DiscourseConnective annotation_id="42624">afin de</DiscourseConnective> se faire une idée de sa qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36020" docOffset="272">
      <en>Obviously, that is not something that we can do with our extensive trans-European networks.</en>
      <fr>D'évidence, ce genre de procédure est inimaginable sur nos vastes réseaux transeuropéens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36112" docOffset="273">
      <en>Regardless of where we are in the European Union, we must be able to rely on a minimum level of quality in our road infrastructure.</en>
      <fr>Où <DiscourseConnective annotation_id="42758">que</DiscourseConnective> nous soyons dans l'Union européenne, nous devons pouvoir être sûrs que nos infrastructures routières présentent un niveau de qualité minimum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36244" docOffset="274">
      <en>Road infrastructure management is <Alignment alignment="27006" annotation_id="36278">
          <DiscourseConnective annotation_id="36278" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> an important topic for Europe.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15254" annotation_id="42904">
          <DiscourseConnective annotation_id="42904" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la gestion des infrastructures routières est un thème important <DiscourseConnective annotation_id="42984">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36319" docOffset="275">
      <en>Improving road safety - <Alignment alignment="43022" annotation_id="36343">
          <DiscourseConnective annotation_id="36343" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this House has repeatedly said - has a horizontal dimension.</en>
      <fr>Améliorer la sécurité, <Alignment alignment="36343" annotation_id="43022">
          <DiscourseConnective annotation_id="43022" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a répété ce Parlement, revêt une dimension horizontale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36407" docOffset="276">
      <en>It must be based on an integrated approach, dovetailing the implementation of existing and new legislation and the dissemination of good practice.</en>
      <fr>Il faut pouvoir s'appuyer sur une approche intégrée, qui combine mise en œuvre de la législation en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="43194">et</DiscourseConnective> de la nouvelle législation, <DiscourseConnective annotation_id="43225">et</DiscourseConnective> diffusion des bonnes pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36554" docOffset="277">
      <en>Drivers, vehicles and infrastructure all influence road safety.</en>
      <fr>Les conducteurs, les véhicules <DiscourseConnective annotation_id="43291">et</DiscourseConnective> les infrastructures, sont <DiscourseConnective annotation_id="43320">autant</DiscourseConnective> de facteurs qui influent sur la sécurité routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36618" docOffset="278">
      <en>We are not starting from scratch.</en>
      <fr>Nous ne partons pas de rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36652" docOffset="279">
      <en>Some countries already have methodologies and strategies for road infrastructure safety management <Alignment alignment="43532" annotation_id="36751">
          <DiscourseConnective annotation_id="36751" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they must be able to retain these.</en>
      <fr>Certains pays disposent <DiscourseConnective annotation_id="43431">déjà</DiscourseConnective> de méthodologies <DiscourseConnective annotation_id="43453">et</DiscourseConnective> de stratégies de gestion de la sécurité de leurs infrastructures routières, <Alignment alignment="6382" annotation_id="43532">
          <DiscourseConnective annotation_id="43532" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut faire en sorte qu'ils puissent les maintenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36790" docOffset="280">
      <en>In this context, the maintenance and expansion of road infrastructures are future-oriented topics in precisely the same way as research, education and employment.</en>
      <fr>Dans ce contexte, l'entretien <DiscourseConnective annotation_id="43619">et</DiscourseConnective> l'expansion des infrastructures routières sont des thèmes axés vers l'avenir, <DiscourseConnective annotation_id="43700">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43712">au même titre que</DiscourseConnective> la recherche, l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="43756">et</DiscourseConnective> l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36953" docOffset="281">
      <en>I would like to focus on one point of detail, <Alignment alignment="116004" annotation_id="36999">
          <DiscourseConnective annotation_id="36999" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Je voudrais me concentrer, <Alignment alignment="34012" annotation_id="43796">
          <DiscourseConnective annotation_id="43796" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur un point de détail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37008" docOffset="282">
      <en>In my view, it is extremely important to improve parking facilities for heavy goods vehicles on a Europe-wide basis; that is a key element of safety management.</en>
      <fr>J'estime qu'il est extrêmement important d'améliorer les parcs de stationnement des poids lourds <DiscourseConnective annotation_id="43928">à</DiscourseConnective> l'échelle européenne; il <DiscourseConnective annotation_id="43955">s'</DiscourseConnective>agit là d'un point clé de la gestion de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37169" docOffset="283">
      <en>
        <Alignment alignment="44010" annotation_id="37169">
          <DiscourseConnective annotation_id="37169" sense="Comparison.Contrast">Whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> many other workers are able to have breakfast with their families and finish work at 5 p.m., lorry drivers are out on the road day and night for weeks at a time, with poor medical care, patiently accepting being away from home, to say nothing of having to contend with the widely varying personal care facilities across the TENs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37169" annotation_id="44010">
          <DiscourseConnective annotation_id="44010" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> bien d'autres travailleurs peuvent prendre le petit déjeuner <DiscourseConnective annotation_id="44081">en</DiscourseConnective> famille <DiscourseConnective annotation_id="44092">et</DiscourseConnective> terminent leur travail <DiscourseConnective annotation_id="44118">à</DiscourseConnective> 17 heures, les conducteurs de poids lourds sont sur les routes, jour <DiscourseConnective annotation_id="44189">et</DiscourseConnective> nuit, pendant des semaines d'affilée, vivent dans des conditions médicales médiocres, acceptent sans rechigner d'être loin de chez eux, sans parler des installations de qualité très variables sur les RTE dont ils doivent se contenter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37507" docOffset="284">
      <en>
        <Alignment alignment="87025" annotation_id="37507">
          <DiscourseConnective annotation_id="37507" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unlike most other people, lorry drivers have to pay heavy charges for these facilities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10935" annotation_id="44427">
          <DiscourseConnective annotation_id="44427" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, contrairement à la plupart des autres personnes, les conducteurs de poids lourds doivent recourir <DiscourseConnective annotation_id="44535">à</DiscourseConnective> des installations qui coûtent chers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37603" docOffset="285">
      <en>They <Alignment alignment="44586" annotation_id="37608">
          <DiscourseConnective annotation_id="37608" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to pay through the nose <Alignment alignment="44618" annotation_id="37642">
          <DiscourseConnective annotation_id="37642" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they cannot find proper parking areas where they can stop and comply with the rest times that are prescribed by European law.</en>
      <fr>Ils doivent <Alignment alignment="8626" annotation_id="44586">
          <DiscourseConnective annotation_id="44586" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> payer un prix très élevé, <Alignment alignment="22647" annotation_id="44618">
          <DiscourseConnective annotation_id="44618" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne peuvent pas trouver d'aires de stationnement convenables pour se conformer aux temps de repos <DiscourseConnective annotation_id="44721">que</DiscourseConnective> prescrit la législation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37771" docOffset="286">
      <en>That is another reason why we need this directive.</en>
      <fr>C'est une autre raison qui explique que nous ayons besoin de cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37822" id="424" name="Luís Queiró">
    <ParallelChunk annotation_id="37822" docOffset="287">
      <en>(PT) This debate is about road safety.</en>
      <fr>(PT) Ce débat porte sur la sécurité routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37861" docOffset="288">
      <en>
        <Alignment alignment="44885" annotation_id="37861">
          <DiscourseConnective annotation_id="37861" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this proposal for a directive has already suffered several accidents along the way.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37861" annotation_id="44885">
          <DiscourseConnective annotation_id="44885" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette proposition de directive a <DiscourseConnective annotation_id="44929">déjà</DiscourseConnective> connu plusieurs accidents de parcours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37954" docOffset="289">
      <en>To start with, the Committee on Transport and Tourism rejected the Commission proposal, considering it superfluous and in contradiction with the subsidiarity principle.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44973">Pour commencer</DiscourseConnective>, la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="45018">et</DiscourseConnective> du tourisme a rejeté la proposition de la Commission, la considérant superflue <DiscourseConnective annotation_id="45100">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45103">en</DiscourseConnective> contradiction avec le principe de subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38123" docOffset="290">
      <en>
        <Alignment alignment="45154" annotation_id="38123">
          <DiscourseConnective annotation_id="38123" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">After</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council agreed on a general orientation on the Commission proposal, aimed at doing away with the binding nature of the annexes to the directive and restricting its application to trans-European road networks, it was finally possible - thanks to the commitment of the rapporteur, whom I must congratulate - to adopt a report in the Committee on Transport.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4305" annotation_id="45154">
          <DiscourseConnective annotation_id="45154" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Après que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil a convenu d'une orientation générale sur la proposition de la Commission, l'objectif étant d'éliminer le caractère contraignant des annexes de la directive <DiscourseConnective annotation_id="45331">et</DiscourseConnective> de restreindre son application aux réseaux routiers transeuropéens, il a <DiscourseConnective annotation_id="45407">finalement</DiscourseConnective> été possible, grâce <DiscourseConnective annotation_id="45438">à</DiscourseConnective> l'engagement du rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="45467">que</DiscourseConnective> je tiens à féliciter, d'adopter un rapport <DiscourseConnective annotation_id="45514">en</DiscourseConnective> commission des transports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38488" docOffset="291">
      <en>The report not only makes the text less bureaucratic but also takes account of the different levels of road safety management in the various countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45544">Non seulement</DiscourseConnective> le rapport est parvenu à rendre le texte de moins bureaucratique, <DiscourseConnective annotation_id="45624">mais</DiscourseConnective> il tient <DiscourseConnective annotation_id="45638">aussi</DiscourseConnective> compte des différences dans le niveau de développement en matière de gestion des infrastructures routières des divers pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38640" docOffset="292">
      <en>The report <DiscourseConnective annotation_id="38651" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> favours the idea of exchanging good practices, constantly seeking to better coordinate actions at both EU level and among the Member States.</en>
      <fr>Le rapport défend l'idée de l'échange de bonnes pratiques, dans un souci permanent d'améliorer la coordination des mesures tant au niveau de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="45914">qu'</DiscourseConnective>au niveau des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38802" docOffset="293">
      <en>It is <Alignment alignment="45952" annotation_id="38808">
          <DiscourseConnective annotation_id="38808" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> with satisfaction that we find ourselves once again debating this issue, now based on a text which offers renewed added value, which reflects the capacity to coordinate actions within the Union <Alignment alignment="46185" annotation_id="39012">
          <DiscourseConnective annotation_id="39012" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which offers us more appropriate solutions given that real life, <Alignment alignment="46265" annotation_id="39081">
          <DiscourseConnective annotation_id="39081" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we well know, is pretty diverse.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="38808" annotation_id="45952">
          <DiscourseConnective annotation_id="45952" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="45985">que</DiscourseConnective> nous tenons, à nouveau, débat sur cette question, désormais sur la base d'un texte qui offre une valeur ajoutée renouvelée, qui concrétise la capacité de coordonner des mesures au sein de l'Union <Alignment alignment="20719" annotation_id="46185">
          <DiscourseConnective annotation_id="46185" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui nous offre des solutions plus appropriées, <DiscourseConnective annotation_id="46235">étant donné que</DiscourseConnective> la vraie vie, <Alignment alignment="14841" annotation_id="46265">
          <DiscourseConnective annotation_id="46265" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons bien, se caractérise par une grande diversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39117" docOffset="294">
      <en>It gives a clear signal to our citizens that, despite a few accidents along the way, we have not ground to a halt.</en>
      <fr>C'est un signal clair que nous adressons <DiscourseConnective annotation_id="46374">à</DiscourseConnective> nos citoyens: malgré quelques accidents de parcours, nous avons évité l'enlisement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39232" docOffset="295">
      <en>In this context, a definition is proposed for the orientations and best practices at all stages of road management, from road safety impact assessments to audits, network safety management and inspections.</en>
      <fr>Dans ce contexte, une définition est proposée <DiscourseConnective annotation_id="46506">pour</DiscourseConnective> les orientations <DiscourseConnective annotation_id="46528">et</DiscourseConnective> les meilleures pratiques <DiscourseConnective annotation_id="46556">à</DiscourseConnective> tous les stades de la gestion routière, des évaluations d'impact sur la sécurité routière aux audits, en passant par la gestion de la sécurité des réseaux <DiscourseConnective annotation_id="46713">et</DiscourseConnective> les inspections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39438" docOffset="296">
      <en>It should be underlined that the directive, <Alignment alignment="46781" annotation_id="39482">
          <DiscourseConnective annotation_id="39482" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> amended, will not impose the adoption of any technical rules or procedures.</en>
      <fr>Il est important de souligner <DiscourseConnective annotation_id="46763">que</DiscourseConnective> la directive, <Alignment alignment="39482" annotation_id="46781">
          <DiscourseConnective annotation_id="46781" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> amendée, n'imposera pas l'adoption de règles ni de procédures techniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39561" docOffset="297">
      <en>
        <Alignment alignment="244" annotation_id="39561">
          <DiscourseConnective annotation_id="39561" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> it encourages the Member States, through guidelines, to make best use of the methodologies defined, even inviting them to apply these to national roads not included in the trans-European road networks.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39561" annotation_id="46861">
          <DiscourseConnective annotation_id="46861" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">En revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle encourage les États membres, à travers les orientations, de tirer le meilleur parti des méthodologies définies, les invitant <DiscourseConnective annotation_id="47004">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47009">à</DiscourseConnective> les étendre <DiscourseConnective annotation_id="47023">à</DiscourseConnective> leurs routes nationales non comprises dans les réseaux routiers transeuropéens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39771" docOffset="298">
      <en>I am finishing up now, Mr President.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'en terminerais ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39808" docOffset="299">
      <en>In 2001 the European Union set the ambitious target of halving by 2010 the number of deaths on European roads.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47150">En</DiscourseConnective> 2001, l'Union européenne s'est fixé l'objectif ambitieux de réduire de moitié, d'ici 2010, le nombre de tués sur les routes européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39919" docOffset="300">
      <en>Our expectation is that this directive, together with many other initiatives already discussed and adopted in this House, may <DiscourseConnective annotation_id="40045" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> help to save many lives of European road users.</en>
      <fr>Ce que nous espérons de cette directive, <DiscourseConnective annotation_id="47331">ainsi</DiscourseConnective> que des autres initiatives <DiscourseConnective annotation_id="47364">déjà</DiscourseConnective> discutées <DiscourseConnective annotation_id="47379">et</DiscourseConnective> adoptées au Parlement, c'est qu'elles contribuent <DiscourseConnective annotation_id="47432">à</DiscourseConnective> sauver de nombreuses vies des usagers de la route européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40098" id="425" name="Antonio Tajani">
    <ParallelChunk annotation_id="40098" docOffset="301">
      <en>Member of the Commission. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, I should like to respond to the comments made by a large number of Members during the course of this debate.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="47559">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'aimerais répondre aux observations formulées par un grand nombre de députés au cours de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40276" docOffset="302">
      <en>The attendance of so many Members, despite the late hour, reflects the extraordinary importance of the topic and the fact that everyone regards it as a priority.</en>
      <fr>La présence de <DiscourseConnective annotation_id="47688">si</DiscourseConnective> nombreux députés, malgré l'heure tardive, reflète l'extraordinaire importance de ce thème <DiscourseConnective annotation_id="47781">et</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="47792">que</DiscourseConnective> tout le monde le perçoit <DiscourseConnective annotation_id="47821">comme</DiscourseConnective> une priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40438" docOffset="303">
      <en>First of all, I wish to thank Mr Markov for his work.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47841">Pour commencer</DiscourseConnective>, je souhaite féliciter M. Markov <DiscourseConnective annotation_id="47889">pour</DiscourseConnective> son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40492" docOffset="304">
      <en>It cannot have been easy, <Alignment alignment="30924" annotation_id="40518">
          <DiscourseConnective annotation_id="40518" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> a good politician must be able to use the skill of mediation.</en>
      <fr>Cela n'a pas dû être facile, <Alignment alignment="40518" annotation_id="47936">
          <DiscourseConnective annotation_id="47936" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> un homme politique compétent doit savoir user de ses talents de médiation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40584" docOffset="305">
      <en>It seems to me that Mr Markov has used it, achieving a result that can certainly be endorsed by the Commission.</en>
      <fr>Il semblerait <DiscourseConnective annotation_id="48030">que</DiscourseConnective> M. Markov en ait usé, dans la mesure où il est parvenu à un <DiscourseConnective annotation_id="48094">résultat</DiscourseConnective> qui pourra certainement être approuvé par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40696" docOffset="306">
      <en>Concerning the Commission's proposals referred to by Mrs Sommer, I believe that at the hearing, during my policy statement the other evening, I emphasised the importance of the Commission's, but also Parliament's, commitment to the sensitive subject of road safety.</en>
      <fr>S'agissant des propositions de la Commission évoquées par Mme Sommer, je crois <DiscourseConnective annotation_id="48239">que</DiscourseConnective> lors de l'audition, pendant ma déclaration politique <DiscourseConnective annotation_id="48296">de l'autre</DiscourseConnective> soir, j'ai souligné l'importance de l'engagement de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="48374">mais aussi</DiscourseConnective> du Parlement, dans le dossier sensible de la sécurité routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40962" docOffset="307">
      <en>I wish to make it a priority, even <Alignment alignment="48488" annotation_id="40997">
          <DiscourseConnective annotation_id="40997" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not entirely within the Commission's competence, <Alignment alignment="28820" annotation_id="41059">
          <DiscourseConnective annotation_id="41059" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that our consciences as fathers compel us to engage in a major initiative to drastically reduce the number of deaths on the roads.</en>
      <fr>Je souhaiterais en faire une priorité, <Alignment alignment="40997" annotation_id="48488">
          <DiscourseConnective annotation_id="48488" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce thème ne relève pas entièrement de la compétence de la Commission, <Alignment alignment="18876" annotation_id="48567">
          <DiscourseConnective annotation_id="48567" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="48580">que</DiscourseConnective> nos consciences de pères nous imposent de lancer une initiative majeure, <DiscourseConnective annotation_id="48657">afin de</DiscourseConnective> réduire de manière notable le nombre de morts sur les routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41203" docOffset="308">
      <en>That is why I wish to turn the event planned by the Commission for 10 July in Brussels as a meeting with young people not into a formal affair but into a special occasion, <Alignment alignment="31123" annotation_id="41375">
          <DiscourseConnective annotation_id="41375" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible with a high media profile, by inviting members of the public to describe the risks they run on the roads each day, and <Alignment alignment="49088" annotation_id="41506">
          <Alignment alignment="49088" annotation_id="41506">
            <DiscourseConnective annotation_id="41506" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the risks run by our young people.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48727">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, je souhaite que l'événement planifié par la Commission, le 10 juillet <DiscourseConnective annotation_id="48813">à</DiscourseConnective> Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="48825">soit</DiscourseConnective> une rencontre avec des jeunes gens et non un événement formelle, <DiscourseConnective annotation_id="48895">mais</DiscourseConnective> plutôt une occasion spéciale, offrant <Alignment alignment="20783" annotation_id="48938">
          <DiscourseConnective annotation_id="48938" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible une large couverture médiatique, <DiscourseConnective annotation_id="48983">en</DiscourseConnective> invitant des membres du public <DiscourseConnective annotation_id="49017">à</DiscourseConnective> décrire les risques qu'ils courent tous les jours sur les routes, <DiscourseConnective annotation_id="49085">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="624" annotation_id="49088">
          <Alignment alignment="6399" annotation_id="49088">
            <DiscourseConnective annotation_id="49088" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les risques auxquels sont exposés les jeunes gens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41555" docOffset="309">
      <en>I should <Alignment alignment="49166" annotation_id="41564">
          <DiscourseConnective annotation_id="41564" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to respond to what Mr Matsakis said: I share his view about alcohol.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="7007" annotation_id="49166">
          <DiscourseConnective annotation_id="49166" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> répondre aux propos de M. Matsakis: je suis de son avis en ce qui concerne l'alcool.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41643" docOffset="310">
      <en>Alcohol and drugs are two elements that endanger the lives of too many young people on roads all over Europe.</en>
      <fr>L'alcool <DiscourseConnective annotation_id="49270">et</DiscourseConnective> les drogues sont deux facteurs de risque pour de nombreux jeunes gens sur les routes dans toute l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41753" docOffset="311">
      <en>That is why I invite you to attend the event for young people on 10 July.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49379">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, je vous invite <DiscourseConnective annotation_id="49410">à</DiscourseConnective> participer à l'événement du 10 juillet destiné aux jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41827" docOffset="312">
      <en>We must inform them in no uncertain terms of the risks they run, especially <Alignment alignment="43347" annotation_id="41903">
          <DiscourseConnective annotation_id="41903" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> leaving discotheques in the evening and nightclubs at the weekend.</en>
      <fr>Nous devons les informer clairement des risques qu'ils courent, <DiscourseConnective annotation_id="49535">notamment</DiscourseConnective> <Alignment alignment="18928" annotation_id="49545">
          <DiscourseConnective annotation_id="49545" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> la sortie des discothèques <DiscourseConnective annotation_id="49574">et</DiscourseConnective> des night clubs le soir <DiscourseConnective annotation_id="49601">et</DiscourseConnective> les week-ends.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41975" docOffset="313">
      <en>Thereafter, European Road Safety Day will be marked in cities on 13 October.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49619">Ensuite</DiscourseConnective>, le 13°octobre marquera la Journée européenne de la sécurité routière dans les villes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42052" docOffset="314">
      <en>The Commission is making preparations in Paris, but also in other European cities.</en>
      <fr>La Commission est en train d'effectuer des préparatifs <DiscourseConnective annotation_id="49769">à</DiscourseConnective> Paris, <DiscourseConnective annotation_id="49778">mais aussi</DiscourseConnective> dans d'autres villes européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42135" docOffset="315">
      <en>Let us see to it, with the participation of Members of this House, that these are not just passing phenomena but days that convey positive messages to young people.</en>
      <fr>Faisons en sorte, avec la participation de députés du Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="49897">que</DiscourseConnective> ce ne soit pas des phénomènes éphémères, <DiscourseConnective annotation_id="49942">mais</DiscourseConnective> des journées permettant de véhiculer des messages positifs auprès des jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42300" docOffset="316">
      <en>
        <Alignment alignment="50025" annotation_id="42300">
          <DiscourseConnective annotation_id="42300" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are able to save even one human life, that good deed will stay with us for the rest of our lives.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="42300" annotation_id="50025">
          <DiscourseConnective annotation_id="50025" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons sauver ne fût-ce qu'une vie, ce sera une bonne action dont nous pourrons être fiers tout au long de notre vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42404" docOffset="317">
      <en>That is why we must make a commitment <Alignment alignment="54913" annotation_id="42442">
          <DiscourseConnective annotation_id="42442" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why I become so heated about this issue, which, I repeat, I consider to be a priority in the transport sector and a crucial aspect of my duties.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50152">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est important que nous nous engagions <Alignment alignment="20006" annotation_id="50208">
          <DiscourseConnective annotation_id="50208" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="50211">que</DiscourseConnective> cette question m'échauffe tant, <DiscourseConnective annotation_id="50247">car</DiscourseConnective> je la considère, je le répète, <DiscourseConnective annotation_id="50282">comme</DiscourseConnective> une priorité du secteur des transports <DiscourseConnective annotation_id="50327">et</DiscourseConnective> un aspect majeur des missions qui m'incombent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42591" docOffset="318">
      <en>(FR) The translation is perhaps easier <Alignment alignment="50422" annotation_id="42630">
          <DiscourseConnective annotation_id="42630" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I speak in French.</en>
      <fr>(FR) La traduction est peut-être plus facile <Alignment alignment="42630" annotation_id="50422">
          <DiscourseConnective annotation_id="50422" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> je parle <DiscourseConnective annotation_id="50437">en</DiscourseConnective> français.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42654" docOffset="319">
      <en>I would like to thank Mrs Griesbeck for saying that she was very pleased that I spoke in French, <Alignment alignment="66672" annotation_id="42751">
          <DiscourseConnective annotation_id="42751" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="42755" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I first went to Paris <Alignment alignment="87580" annotation_id="42780">
          <DiscourseConnective annotation_id="42780" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was six months old I was speaking French <DiscourseConnective annotation_id="42828" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> I could speak Italian.</en>
      <fr>Je remercie Madame <DiscourseConnective annotation_id="50469">pour</DiscourseConnective> m'avoir dit <DiscourseConnective annotation_id="50486">qu'</DiscourseConnective>elle était très heureuse quand je m'exprimais <DiscourseConnective annotation_id="50535">en</DiscourseConnective> français <Alignment alignment="42751" annotation_id="50547">
          <DiscourseConnective annotation_id="50547" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis arrivé <DiscourseConnective annotation_id="50567">à</DiscourseConnective> Paris <Alignment alignment="42780" annotation_id="50575">
          <DiscourseConnective annotation_id="50575" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'avais six mois et j'ai donc commencé à parler plus tôt en français qu'en italien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42858" docOffset="320">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="42858" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, I shall now continue in Italian.</en>
      <fr>Je vais <DiscourseConnective annotation_id="50673">maintenant</DiscourseConnective> continuer <DiscourseConnective annotation_id="50694">en</DiscourseConnective> italien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42900" docOffset="321">
      <en>(IT) Mrs</en>
      <fr>(IT) Mme</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42909" docOffset="322">
      <en>Lichtenberger said that human error is undoubtedly to blame.</en>
      <fr>Mme Lichtenberger a expliqué <DiscourseConnective annotation_id="50744">que</DiscourseConnective> ces accidents sont sans aucun doute attribuables <DiscourseConnective annotation_id="50797">à</DiscourseConnective> l'erreur humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42970" docOffset="323">
      <en>I did say in my speech that human error is certainly the main factor, <Alignment alignment="50908" annotation_id="43040">
          <DiscourseConnective annotation_id="43040" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> just think how many poorly constructed roads cause accidents: we only need think of aquaplaning.</en>
      <fr>J'avais indiqué dans mon discours <DiscourseConnective annotation_id="50851">que</DiscourseConnective> l'erreur humaine est certainement un facteur majeur, <Alignment alignment="14238" annotation_id="50908">
          <DiscourseConnective annotation_id="50908" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pensez seulement à toutes les routes dont la qualité de construction laissent à désirer est à l'origine d'accidents: il suffit de penser à l'aquaplanage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43141" docOffset="324">
      <en>A badly made road is so often all it takes to cause the death of a person who may have been travelling at a normal speed merely <Alignment alignment="51193" annotation_id="43269">
          <DiscourseConnective annotation_id="43269" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> some of the structural elements are faulty.</en>
      <fr>Souvent une route mal réalisée suffit <DiscourseConnective annotation_id="51105">à</DiscourseConnective> causer la mort d'une personne qui a peut-être roulé <DiscourseConnective annotation_id="51159">à</DiscourseConnective> une vitesse normale, <DiscourseConnective annotation_id="51182">simplement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="6686" annotation_id="51193">
          <DiscourseConnective annotation_id="51193" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelques éléments structurels étaient défectueux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43321" docOffset="325">
      <en>I agree with Mr Matsakis and welcome his technical advice regarding stopping distances and the use of special materials for road surfaces.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec M. Matsakis <DiscourseConnective annotation_id="51287">et</DiscourseConnective> je me félicite de son conseil technique <DiscourseConnective annotation_id="51330">à propos</DiscourseConnective> des distances d'arrêt <DiscourseConnective annotation_id="51361">et</DiscourseConnective> de l'utilisation de matériaux spéciaux <DiscourseConnective annotation_id="51403">pour</DiscourseConnective> les revêtements des routes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43460" docOffset="326">
      <en>We must send out signals, positive messages.</en>
      <fr>Nous devons afficher notre engagement et envoyer des messages positifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43505" docOffset="327">
      <en>I do not think one should speak of interference by the European Union whenever a positive message is conveyed.</en>
      <fr>Je ne pense pas qu'il faille parler d'ingérence de l'Union européenne à chaque fois qu'un message positif est véhiculé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43616" docOffset="328">
      <en>I find it regrettable that Mr Nattrass spoke and <Alignment alignment="51695" annotation_id="43665">
          <DiscourseConnective annotation_id="43665" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> left the Chamber, <Alignment alignment="51723" annotation_id="43688">
          <DiscourseConnective annotation_id="43688" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="51727" annotation_id="43696">
          <DiscourseConnective annotation_id="43696" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> one asks questions it is a good idea to listen to the answers, even from a Commissioner who has been through many elections and has been elected to the European Parliament several times; <Alignment alignment="96939" annotation_id="43888">
          <DiscourseConnective annotation_id="43888" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can assure you, ladies and gentlemen, that it is much more difficult to be elected to the European Parliament under the Italian system than it is in the United Kingdom.</en>
      <fr>Je trouve regrettable <DiscourseConnective annotation_id="51650">que</DiscourseConnective> M. Nattrass se soit exprimé <DiscourseConnective annotation_id="51682">et</DiscourseConnective> qu'il ait <Alignment alignment="43665" annotation_id="51695">
          <DiscourseConnective annotation_id="51695" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> quitté l'hémicycle, <Alignment alignment="1148" annotation_id="51723">
          <DiscourseConnective annotation_id="51723" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="39189" annotation_id="51727">
          <DiscourseConnective annotation_id="51727" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelqu'un pose des questions, il est toujours bon d'écouter les réponses, <DiscourseConnective annotation_id="51809">même</DiscourseConnective> venant d'un commissaire qui a l'expérience de nombreuses élections <DiscourseConnective annotation_id="51881">et</DiscourseConnective> a été élu au Parlement européen plusieurs fois; <Alignment alignment="43888" annotation_id="51932">
          <DiscourseConnective annotation_id="51932" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je <DiscourseConnective annotation_id="51938">puis</DiscourseConnective> vous assurer, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="51966">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="51980">qu'</DiscourseConnective>il est bien plus difficile d'être élu au Parlement européen avec le système italien qu'avec celui du Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44063" docOffset="329">
      <en>
        <Alignment alignment="52097" annotation_id="44063">
          <DiscourseConnective annotation_id="44063" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I did not wish to engage in polemics; that was just a little quip, and let us hope that Mr Nattrass is listening in his office.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="0" annotation_id="52097">
          <DiscourseConnective annotation_id="52097" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne souhaite pas entrer dans des polémiques; c'était juste une petite riposte, espérons <DiscourseConnective annotation_id="52198">que</DiscourseConnective> M. Nattrass écoute <DiscourseConnective annotation_id="52221">depuis</DiscourseConnective> son bureau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44200" docOffset="330">
      <en>
        <Alignment alignment="52240" annotation_id="44200">
          <DiscourseConnective annotation_id="44200" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, perhaps he has not been sufficiently attentive in his reading of the legislative text under discussion this evening.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21615" annotation_id="52240">
          <DiscourseConnective annotation_id="52240" sense="Comparison.Concession">Toujours est-il qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'a peut-être pas lu assez attentivement l'acte législatif qui fait l'objet de la discussion de ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44330" docOffset="331">
      <en>The legislative text we are discussing this evening makes no demands on the United Kingdom nor on Germany, <Alignment alignment="78243" annotation_id="44437">
          <DiscourseConnective annotation_id="44437" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the procedures contained in the directive are specifically inspired by the UK and German systems.</en>
      <fr>En effet, l'acte législatif dont il est question ce soir ne pose aucune exigence ni au Royaume-Uni, ni <DiscourseConnective annotation_id="52470">à</DiscourseConnective> l'Allemagne, <Alignment alignment="5688" annotation_id="52485">
          <DiscourseConnective annotation_id="52485" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les procédures contenues dans la directive <DiscourseConnective annotation_id="52532">s'</DiscourseConnective>inspirent spécifiquement des systèmes britannique <DiscourseConnective annotation_id="52584">et</DiscourseConnective> allemand.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44543" docOffset="332">
      <en>I <Alignment alignment="52597" annotation_id="44545">
          <DiscourseConnective annotation_id="44545" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that Mr Nattrass will be able to alter his stance <Alignment alignment="52669" annotation_id="44613">
          <DiscourseConnective annotation_id="44613" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he rereads the text carefully.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27886" annotation_id="52597">
          <DiscourseConnective annotation_id="52597" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="52616">que</DiscourseConnective> M. Nattrass sera en mesure de revoir sa position <Alignment alignment="30712" annotation_id="52669">
          <DiscourseConnective annotation_id="52669" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il relit le texte attentivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44647" docOffset="333">
      <en>With regard to the request made by Mrs Ticău, Mr Kuc and Mrs Ayala Sender for safe car parks, I fully agree - I alluded to this during the speech I made <DiscourseConnective annotation_id="44800" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> seeking the confidence of the Committee on Transport - <Alignment alignment="52965" annotation_id="44860">
          <DiscourseConnective annotation_id="44860" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Valenciennes initiative is a first step.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52704">S'</DiscourseConnective>agissant de la demande de Mme Ticău, de M. Kuc <DiscourseConnective annotation_id="52753">et</DiscourseConnective> de Mme Ayala Sender, concernant les aires de stationnements plus sûres, je suis entièrement d'accord - j'y ai fait allusion dans mon discours, cherchant à gagner la confiance de la commission des transports - <Alignment alignment="6555" annotation_id="52965">
          <DiscourseConnective annotation_id="52965" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'initiative de Valenciennes est un premier pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44909" docOffset="334">
      <en>I plan to go further, not least <DiscourseConnective annotation_id="44941" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the results have clearly been positive.</en>
      <fr>J'envisage d'aller plus loin, <DiscourseConnective annotation_id="53047">notamment</DiscourseConnective> encouragé par des résultats tout à fait positifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44989" docOffset="335">
      <en>Many Members, including some from the new Member States, have asked me to take action above all at the border with Russia <Alignment alignment="89875" annotation_id="45111">
          <DiscourseConnective annotation_id="45111" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> lorries are being vandalised there.</en>
      <fr>De nombreux députés, issus en particulier des nouveaux États membres m'ont demandé de prendre des mesures, <DiscourseConnective annotation_id="53214">surtout</DiscourseConnective>, le long de la frontière russe <Alignment alignment="8127" annotation_id="53253">
          <DiscourseConnective annotation_id="53253" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les camions sont vandalisés là-bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45155" docOffset="336">
      <en>I <Alignment alignment="78909" annotation_id="45157">
          <DiscourseConnective annotation_id="45157" sense="Contingency.Cause.Result">consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that action is required there too, <Alignment alignment="89955" annotation_id="45213">
          <DiscourseConnective annotation_id="45213" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the pilot project launched by the Commission must be continued.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="45157" annotation_id="53302">
          <DiscourseConnective annotation_id="53302" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="53307">que</DiscourseConnective> des mesures <DiscourseConnective annotation_id="53323">s'</DiscourseConnective>imposent là <DiscourseConnective annotation_id="53337">aussi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="8780" annotation_id="53344">
          <DiscourseConnective annotation_id="53344" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il importe de poursuivre le projet pilote lancé par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45281" docOffset="337">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="45288" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I am concerned, then, I am committed to going further in this direction.</en>
      <fr>Pour ce qui me concerne, <DiscourseConnective annotation_id="53439">ainsi</DiscourseConnective>, je m'engage <DiscourseConnective annotation_id="53458">à</DiscourseConnective> aller plus loin dans cette direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45364" docOffset="338">
      <en>In conclusion, I must say that sometimes the good is the enemy of the best, <Alignment alignment="53571" annotation_id="45440">
          <DiscourseConnective annotation_id="45440" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="53574" annotation_id="45444">
          <DiscourseConnective annotation_id="45444" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we manage to produce a legislative text which may perhaps prompt reservations <Alignment alignment="53679" annotation_id="45527">
          <DiscourseConnective annotation_id="45527" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> on which there is a consensus, we can consider ourselves satisfied.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="53498">En</DiscourseConnective> conclusion, je dois <DiscourseConnective annotation_id="53521">dire que</DiscourseConnective> parfois le bon est l'ennemi du meilleur, <Alignment alignment="14438" annotation_id="53571">
          <DiscourseConnective annotation_id="53571" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="54237" annotation_id="53574">
          <DiscourseConnective annotation_id="53574" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parvenons <DiscourseConnective annotation_id="53597">à</DiscourseConnective> produire un acte législatif pouvant éventuellement susciter certaines réserves, <Alignment alignment="4155" annotation_id="53679">
          <DiscourseConnective annotation_id="53679" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur lequel il ya consensus, nous pouvons nous considérer comme satisfaits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45599" docOffset="339">
      <en>Once again, I am grateful to Mr Markov.</en>
      <fr>Une fois de plus, j'exprime ma reconnaissance <DiscourseConnective annotation_id="53805">à</DiscourseConnective> M. Markov.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45639" docOffset="340">
      <en>The directive undoubtedly represents a fair compromise.</en>
      <fr>La directive représente indubitablement un juste compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45695" docOffset="341">
      <en>Some may perhaps have preferred a regulation, <Alignment alignment="53928" annotation_id="45741">
          <DiscourseConnective annotation_id="45741" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> Member States which have already introduced the procedures we are discussing will not be obliged to change them - and I reiterate this point - <Alignment alignment="54072" annotation_id="45888">
          <DiscourseConnective annotation_id="45888" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Member States without experience in this area will be able to benefit from the exchange of good practice fostered by the directive, which has hitherto been insufficient.</en>
      <fr>Certains auraient peut-être préféré un règlement, <Alignment alignment="10879" annotation_id="53928">
          <DiscourseConnective annotation_id="53928" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres, qui ont <DiscourseConnective annotation_id="53960">déjà</DiscourseConnective> introduit les procédures dont nous parlons, ne seront pas tenus de les modifier - <DiscourseConnective annotation_id="54047">et</DiscourseConnective> je réitère ce point - <Alignment alignment="13872" annotation_id="54072">
          <DiscourseConnective annotation_id="54072" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres <DiscourseConnective annotation_id="54101">sans</DiscourseConnective> expérience dans ce domaine pourront bénéficier de l'échange des bonnes pratiques favorisé par la directive qui, <DiscourseConnective annotation_id="54218">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, s'est révélé insuffisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46064" docOffset="342">
      <en>
        <Alignment alignment="54261" annotation_id="46064">
          <DiscourseConnective annotation_id="46064" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the results of the research projects will be available to Member States <Alignment alignment="54357" annotation_id="46146">
          <DiscourseConnective annotation_id="46146" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="46149" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to enable them to implement the directive in full.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2273" annotation_id="54261">
          <DiscourseConnective annotation_id="54261" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les résultats des projets de recherche seront mis <DiscourseConnective annotation_id="54321">à</DiscourseConnective> la disposition des États membres, <Alignment alignment="3007" annotation_id="54357">
          <DiscourseConnective annotation_id="54357" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur permettre de mettre pleinement en œuvre cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46203" docOffset="343">
      <en>Mr Markov, I shall conclude by thanking you once again for your patience and for the mediating skills you have demonstrated.</en>
      <fr>M Markov, je conclurais en vous remerciant, à nouveau, <DiscourseConnective annotation_id="54482">pour</DiscourseConnective> votre patience <DiscourseConnective annotation_id="54502">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="54505">pour</DiscourseConnective> les talents de médiation dont vous avez fait preuve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46328" docOffset="344">
      <en>You are obviously a good politician.</en>
      <fr>De toute évidence, vous êtes un homme politique compétent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46365" docOffset="345">
      <en>Thank you, and thank you, Mr President.</en>
      <fr>Merci, <DiscourseConnective annotation_id="54629">et</DiscourseConnective> merci, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46405" id="428" name="Helmuth Markov">
    <ParallelChunk annotation_id="46405" docOffset="346">
      <en>rapporteur. - (DE) Mr President, I would like to thank all our fellow Members once again for the debate.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) Monsieur le Président, je voudrais remercier tous nos députés, une fois de plus, <DiscourseConnective annotation_id="54762">pour</DiscourseConnective> ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46510" docOffset="347">
      <en>There are at least two things which have become clear.</en>
      <fr>Il y a, <DiscourseConnective annotation_id="54785">en tout cas</DiscourseConnective>, deux choses qui sont devenue claires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46565" docOffset="348">
      <en>Firstly, road safety is something that we are all concerned about, <Alignment alignment="54911" annotation_id="46632">
          <DiscourseConnective annotation_id="46632" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> secondly, the question is how far do we go to tackle this at European level, <Alignment alignment="55046" annotation_id="46713">
          <DiscourseConnective annotation_id="46713" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are very different views on that.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54836">Premièrement</DiscourseConnective>, la sécurité routière est un problème qui nous préoccupe tous <Alignment alignment="46632" annotation_id="54911">
          <DiscourseConnective annotation_id="54911" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="54915">deuxièmement</DiscourseConnective>, la question qui se pose c'est jusqu'où sommes-nous disposés à aller <DiscourseConnective annotation_id="54997">pour</DiscourseConnective> appréhender ce problème au niveau européen, <Alignment alignment="23149" annotation_id="55046">
          <DiscourseConnective annotation_id="55046" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> là les points de vue divergent grandement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46757" docOffset="349">
      <en>Of course, I was very pleased to see that other colleagues were <Alignment alignment="55172" annotation_id="46821">
          <DiscourseConnective annotation_id="46821" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> calling for binding annexes.</en>
      <fr>Bien entendu, j'ai été très satisfait de voir <DiscourseConnective annotation_id="55138">que</DiscourseConnective> d'autres collègues appelaient <Alignment alignment="46821" annotation_id="55172">
          <DiscourseConnective annotation_id="55172" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="55182">à</DiscourseConnective> des annexes contraignantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46855" docOffset="350">
      <en>Unfortunately, in the Committee on Transport and Tourism I was unable to achieve an extension of this directive to road infrastructure outside the trans-European road network.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="55212">Malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="55229">en</DiscourseConnective> commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="55258">et</DiscourseConnective> du tourisme, je n'ai pas réussi <DiscourseConnective annotation_id="55293">à</DiscourseConnective> étendre le champ d'application de cette directive aux infrastructures routières ne faisant pas partie du réseau routier transeuropéen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47031" docOffset="351">
      <en>One of the recitals now states that this is possible, <Alignment alignment="55490" annotation_id="47085">
          <DiscourseConnective annotation_id="47085" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope, of course, that the Commission will bring forward a new proposal at a later date, <Alignment alignment="55582" annotation_id="47179">
          <DiscourseConnective annotation_id="47179" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe this is necessary.</en>
      <fr>L'un des considérants stipule <DiscourseConnective annotation_id="55460">maintenant que</DiscourseConnective> c'est possible <Alignment alignment="11354" annotation_id="55490">
          <DiscourseConnective annotation_id="55490" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère évidemment <DiscourseConnective annotation_id="55513">que</DiscourseConnective> la Commission soumettra une nouvelle proposition ultérieurement, <Alignment alignment="47179" annotation_id="55582">
          <DiscourseConnective annotation_id="55582" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je considère que c'est indispensable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47211" docOffset="352">
      <en>This, then, is the first small step.</en>
      <fr>Tout cela n'est <DiscourseConnective annotation_id="55640">finalement</DiscourseConnective> que le premier petit pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47248" docOffset="353">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="47248" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> we were to compare it with a person, it is not a large step, a step that you or I could take.</en>
      <fr>À l'échelle de l'homme, ce n'est pas un grand pas, un pas <DiscourseConnective annotation_id="55735">que</DiscourseConnective> vous <DiscourseConnective annotation_id="55744">et</DiscourseConnective> moi pourrions faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47345" docOffset="354">
      <en>It is, perhaps, a small step that a six- or seven-month-old baby might take on its tiny feet.</en>
      <fr>C'est peut-être un petit pas, <DiscourseConnective annotation_id="55798">qu'</DiscourseConnective>un bébé de six <DiscourseConnective annotation_id="55816">à</DiscourseConnective> sept mois pourrait faire, sur des pieds minuscules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47439" docOffset="355">
      <en>Let us hope that the directive produces results very quickly and minimises the number of road fatalities, for that is our main concern <Alignment alignment="56001" annotation_id="47574">
          <DiscourseConnective annotation_id="47574" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is what we are seeking to achieve.</en>
      <fr>Espérons <DiscourseConnective annotation_id="55879">que</DiscourseConnective> la directive produira ses effets très vite <DiscourseConnective annotation_id="55926">et</DiscourseConnective> minimisera le nombre des accidents mortels, <DiscourseConnective annotation_id="55973">car</DiscourseConnective> c'est là notre objectif <Alignment alignment="47574" annotation_id="56001">
          <DiscourseConnective annotation_id="56001" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce que nous nous efforçons de réaliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47618" docOffset="356">
      <en>Once again, thank you to everyone, and congratulations on your appointment, Commissioner.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="56050">Encore</DiscourseConnective> une fois, merci <DiscourseConnective annotation_id="56073">à</DiscourseConnective> tous, <DiscourseConnective annotation_id="56081">et</DiscourseConnective> félicitations <DiscourseConnective annotation_id="56098">pour</DiscourseConnective> votre nomination, Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47708" id="429" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="47708" docOffset="357">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47730" docOffset="358">
      <en>The vote will take place on Thursday ,19 June 2008.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le jeudi 19 juin 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47782" docOffset="359">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47812" id="430" name="Marian-Jean Marinescu ">
    <ParallelChunk annotation_id="47812" docOffset="360">
      <en>in writing. - (RO) This directive is absolutely necessary, especially for the major road infrastructure projects.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) Cette directive est absolument indispensable, <DiscourseConnective annotation_id="56293">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="56303">pour</DiscourseConnective> les grands projets d'infrastructure routière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47926" docOffset="361">
      <en>
        <Alignment alignment="56354" annotation_id="47926">
          <DiscourseConnective annotation_id="47926" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should not forget that the important aspects related to safety fall to the responsibility of Member States, according to the principle of subsidiary, as a shared responsibility.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3701" annotation_id="56354">
          <DiscourseConnective annotation_id="56354" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, n'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="56380">que</DiscourseConnective> les aspects importants relatifs <DiscourseConnective annotation_id="56416">à</DiscourseConnective> la sécurité relèvent de la responsabilité des États membres, en vertu du principe de subsidiarité, en <DiscourseConnective annotation_id="56520">tant que</DiscourseConnective> responsabilité partagée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48121" docOffset="362">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="48121" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> designed, and partly achieved, the trans-European road network is one of the safest in the world.</en>
      <fr>Tel qu'il est conçu, <DiscourseConnective annotation_id="56575">et</DiscourseConnective> partiellement achevé, le réseau routier transeuropéen est l'un des plus sûrs au monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48222" docOffset="363">
      <en>Major problems related to the overall infrastructure safety and traffic safety are not either in the TEN-T or, mostly, on the highways, <Alignment alignment="56853" annotation_id="48358">
          <DiscourseConnective annotation_id="48358" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are problems on the usual roads, especially outside the cities.</en>
      <fr>Les problèmes majeurs liés <DiscourseConnective annotation_id="56692">à</DiscourseConnective> la sécurité des infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="56726">et</DiscourseConnective> la sécurité du trafic, globalement, ne se présentent pas ni sur le réseau RTE-T ni, en principe, sur les routes nationales, <Alignment alignment="54238" annotation_id="56853">
          <DiscourseConnective annotation_id="56853" sense="Comparison.Contrast">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils se posent <DiscourseConnective annotation_id="56871">surtout</DiscourseConnective> sur les routes ordinaires en dehors des grandes villes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48432" docOffset="364">
      <en>For this reason, thorough analyses, building projects designed and achieved with competence, as well as an efficient audit, are necessary particularly in the regional and local road network <Alignment alignment="57176" annotation_id="48622">
          <DiscourseConnective annotation_id="48622" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for this reason, I consider that Member States should take over all the healthy principles and implement them responsibly not only where they are bound to <Alignment alignment="57335" annotation_id="48782">
          <DiscourseConnective annotation_id="48782" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, especially, where they are necessary.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="56935">C'est pourquoi</DiscourseConnective> des analyses approfondies, des projets de constructions conçus <DiscourseConnective annotation_id="57013">et</DiscourseConnective> réalisés en recourant à toutes les compétences, <DiscourseConnective annotation_id="57064">ainsi</DiscourseConnective> qu'un audit efficace, sont nécessaires, <DiscourseConnective annotation_id="57110">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne le réseau routier régional <DiscourseConnective annotation_id="57166">et</DiscourseConnective> local, <Alignment alignment="5678" annotation_id="57176">
          <DiscourseConnective annotation_id="57176" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="57179">à</DiscourseConnective> ce titre, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="57200">que</DiscourseConnective> les États membres devraient reprendre tout les principes sains <DiscourseConnective annotation_id="57267">et</DiscourseConnective> les mettre en œuvre, pas seulement là ils sont tenus de le faire <Alignment alignment="56722" annotation_id="57335">
          <DiscourseConnective annotation_id="57335" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aussi et <DiscourseConnective annotation_id="57350">surtout</DiscourseConnective>, là où c'est nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48825" docOffset="365">
      <en>Being designed as non-mandatory, especially from the bureaucratic-administrative point of view, the rules established by this directive should be adopted as a set of good practices for the continuous improvement of procedures for the management of all road infrastructures across the entire European Union.</en>
      <fr>Conçues <DiscourseConnective annotation_id="57391">comme</DiscourseConnective> non contraignantes, <DiscourseConnective annotation_id="57417">notamment</DiscourseConnective> sous l'angle bureaucratique/administratif, les règles établies par cette directive devraient être adoptées <DiscourseConnective annotation_id="57534">comme</DiscourseConnective> un ensemble de bonnes pratiques <DiscourseConnective annotation_id="57572">en vue d'</DiscourseConnective>une amélioration constante des procédures de gestion de toutes les infrastructures routières à travers toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
