<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>2.</en>
    <fr>2.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Guinea</en>
    <fr>Guinée</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="10" id="206" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="10" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on six motions for resolutions on the situation in Guinea.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur six propositions de résolution concernant la situation <DiscourseConnective annotation_id="102">en</DiscourseConnective> Guinée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="97" id="207" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="97" docOffset="3">
      <en>author. - Mr President, Guinea has had a very troubled past history, with European countries being involved in one way or another in its tragic past.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Monsieur le Président, l'<DiscourseConnective annotation_id="153">histoire de</DiscourseConnective> la Guinée est loin d'être un long fleuve tranquille et, de loin <DiscourseConnective annotation_id="229">ou</DiscourseConnective> de près, les pays européens ont joué un rôle prépondérant dans le passé tragique de ce pays occupé par les Portugais au quinzième siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="247" docOffset="4">
      <en>It was taken over by the Portuguese in the 15th century <DiscourseConnective annotation_id="303" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> its citizens were subjected to the European slave trade in the 16th century and beyond.</en>
      <fr>Ses citoyens ont ensuite servi de matière première au commerce d'esclaves des pays européens dès le seizième siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="395" docOffset="5">
      <en>In 1890, it was colonised by France.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="487">En</DiscourseConnective> 1890, le pays est déclaré colonie française.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="432" docOffset="6">
      <en>After independence in 1958, firm ties were formed with the Soviet Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="535">Après</DiscourseConnective> l'indépendance, acquise <DiscourseConnective annotation_id="565">en</DiscourseConnective> 1958, le pays noue des liens étroits avec l'Union soviétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="505" docOffset="7">
      <en>Its post-colonial period was largely dominated by presidential totalitarianism, with its rulers being backed by its admittedly rather primitive army.</en>
      <fr>La période postcoloniale est alors marquée par un régime présidentiel totalitariste, soutenu par une armée <DiscourseConnective annotation_id="737">plutôt</DiscourseConnective> rudimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="655" docOffset="8">
      <en>Guinea, <DiscourseConnective annotation_id="663" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> blessed with very rich mineral deposits, including iron, aluminium, gold, diamonds and uranium, is <DiscourseConnective annotation_id="771" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective> one of the poorest countries in the world.</en>
      <fr>Malgré la richesse de son sous-sol, avec ses gisements de fer, d'aluminium, d'<DiscourseConnective annotation_id="836">or</DiscourseConnective>, de diamant <DiscourseConnective annotation_id="851">ou encore</DiscourseConnective> d'uranium, la Guinée reste l'un des pays les plus pauvres au monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="827" docOffset="9">
      <en>These minerals are being exploited by companies from Russia, Ukraine, France, Britain, Australia and Canada.</en>
      <fr>Ce sont <DiscourseConnective annotation_id="937">en effet</DiscourseConnective> les compagnies étrangères - russes, ukrainiennes, françaises, britanniques, australiennes <DiscourseConnective annotation_id="1036">et</DiscourseConnective> canadiennes - qui exploitent ces richesses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="936" docOffset="10">
      <en>Heavy corruption of officials is well known to occur, <Alignment alignment="10265" annotation_id="990">
          <DiscourseConnective annotation_id="990" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the governments of the countries to which such companies belong seem to care very little about the welfare of Guinea's citizens, and only start complaining about the appalling human rights situation in the country <Alignment alignment="1334" annotation_id="1208">
          <DiscourseConnective annotation_id="1208" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> their financial interests are disrupted or threatened.</en>
      <fr>La corruption des fonctionnaires y est endémique <Alignment alignment="3645" annotation_id="1132">
          <DiscourseConnective annotation_id="1132" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les gouvernements des pays d'origine des différentes compagnies semblent peu soucieux du bien-être des Guinéens. Ces gouvernements ne commencent à se plaindre de la situation désastreuse du pays que <Alignment alignment="2150" annotation_id="1334">
          <DiscourseConnective annotation_id="1334" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs intérêts financiers sont menacés <DiscourseConnective annotation_id="1381">ou</DiscourseConnective> déstabilisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1268" docOffset="11">
      <en>Be that <DiscourseConnective annotation_id="1276" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it may, presently there is yet another dictator in power in Guinea, a young junior army officer called Captain Camara.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1398">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, la Guinée est aujourd'hui aux ordres d'un autre dictateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1398" docOffset="12">
      <en>He heads a junta that has pledged to rid the country of corruption and to improve living standards for its 10 million citizens.</en>
      <fr>Le capitaine Camara, un officier subalterne de l'armée guinéenne, dirige une junte qui s'est engagée <DiscourseConnective annotation_id="1578">à</DiscourseConnective> débarrasser le pays de la corruption <DiscourseConnective annotation_id="1617">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1620">à</DiscourseConnective> améliorer le niveau de vie de ses dix millions d'habitants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1526" docOffset="13">
      <en>To this end, a 32-member National Council for Democracy and Development was set up to govern the country.</en>
      <fr>Dans ce but, il a créé le Conseil national <DiscourseConnective annotation_id="1725">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="1744">et</DiscourseConnective> le développement, une assemblée composée de 32 membres destinée <DiscourseConnective annotation_id="1811">à</DiscourseConnective> gouverner le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1632" docOffset="14">
      <en>I have no idea whether Captain Camara is genuine in his endeavours, <DiscourseConnective annotation_id="1700" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> whether he will succeed in improving matters in Guinea.</en>
      <fr>Je ne sais pas <DiscourseConnective annotation_id="1847">si</DiscourseConnective> le capitaine Camara entend réellement tenir ses engagements ni <DiscourseConnective annotation_id="1913">s'</DiscourseConnective>il parviendra <DiscourseConnective annotation_id="1929">à</DiscourseConnective> améliorer la situation du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1759" docOffset="15">
      <en>One thing is certain, <Alignment alignment="22099" annotation_id="1781">
          <DiscourseConnective annotation_id="1781" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>: things cannot get worse than they have been for the last few decades, during which Europe and the rest of the world were happy just to sit back, watch and enjoy the benefits of the mineral exploitation of Guinea.</en>
      <fr>Mais une chose demeure <Alignment alignment="1781" annotation_id="1986">
          <DiscourseConnective annotation_id="1986" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaine: les choses ne peuvent pas être pires <DiscourseConnective annotation_id="2043">que</DiscourseConnective> ce que le pays a vécu au cours des dernières décennies, <DiscourseConnective annotation_id="2103">alors que</DiscourseConnective> l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="2122">et</DiscourseConnective> le reste du monde se contentaient d'assister au pillage des ressources minières guinéennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2003" docOffset="16">
      <en>So, <Alignment alignment="33868" annotation_id="2007">
          <DiscourseConnective annotation_id="2007" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I oppose military dictatorships a priori, I can only hope that, after a short period of time, a transition to democracy might occur.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2217">Donc</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="2007" annotation_id="2223">
          <DiscourseConnective annotation_id="2223" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'option de la dictature militaire soit loin de recevoir ma faveur, je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="2311">qu'</DiscourseConnective>espérer voir le pays entamer dans quelques temps sa transition vers un régime démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2149" id="208" language="FR" name="Jean-Pierre Audy">
    <ParallelChunk annotation_id="2149" docOffset="17">
      <en>Mr President, Mr Špidla, ladies and gentlemen, on 22 December 2008, the President of the Republic of Guinea, Lanzana Conté, died at the age of 74.</en>
      <fr>auteur. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire et cher Vladimir Špidla, mes chers collègues. Le 22 décembre 2008, le Président de la République de Guinée, Lanzana Conté disparaît à 74 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2296" docOffset="18">
      <en>Over the course of that night of 22 and 23 December, his close relatives were busy making arrangements for the interim period amidst rumours of a coup d'état.</en>
      <fr>Dans cette nuit du 22 au 23 décembre ses proches <DiscourseConnective annotation_id="2654">s'</DiscourseConnective>affairent <DiscourseConnective annotation_id="2666">pour</DiscourseConnective> organiser l'intérim du pouvoir, entourés de rumeurs de coup d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2455" docOffset="19">
      <en>At that very moment, were they sincere, those men running a country deemed by Transparency International to be one of the most corrupt in the world and relying on a rule of law and a democracy that have never actually existed?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2739">À</DiscourseConnective> ce moment précis, sont-ils sincères ces hommes qui dirigent un pays considéré par Transparency International <DiscourseConnective annotation_id="2850">comme</DiscourseConnective> l'un des plus corrompus au monde <DiscourseConnective annotation_id="2889">et</DiscourseConnective> qui s'appuient sur un État de droit <DiscourseConnective annotation_id="2928">et</DiscourseConnective> une démocratie qui n'ont jamais existé vraiment?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2682" docOffset="20">
      <en>At that very moment, were they recalling how, 24 years ago, General Lanzana Conté seized power <Alignment alignment="2863" annotation_id="2777">
          <DiscourseConnective annotation_id="2777" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the father of independence in 1958, the Marxist President Sékou Touré, died in 1984?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2980">À</DiscourseConnective> ce moment précis, ont-ils en mémoire la façon dont, il y a 24 ans, le général Lanzana Conté, rafle le pouvoir <Alignment alignment="2777" annotation_id="3092">
          <DiscourseConnective annotation_id="3092" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le père de l'indépendance de 1958, le président marxiste Sékou Touré s'éteint <DiscourseConnective annotation_id="3178">en</DiscourseConnective> 1984?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2867" docOffset="21">
      <en>At that very moment, were they thinking that a simple officer in charge of fuel procurement for the army would be able to seize power?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3187">À</DiscourseConnective> ce moment précis, pensent-ils <DiscourseConnective annotation_id="3219">qu'</DiscourseConnective>un simple officier responsable de l'approvisionnement <DiscourseConnective annotation_id="3276">en</DiscourseConnective> carburant de l'armée, peut <DiscourseConnective annotation_id="3306">s'</DiscourseConnective>emparer du pouvoir?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3002" docOffset="22">
      <en>At that very moment, were they regretting not having worked hard enough to establish true rule of law and real democracy that would have enabled those precious elections to have been organised within 60 days, <DiscourseConnective annotation_id="3211" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> laid down by the constitution?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3328">À</DiscourseConnective> ce moment précis, ne regrettent-ils pas d'avoir insuffisamment travaillé <DiscourseConnective annotation_id="3403">pour</DiscourseConnective> instaurer un véritable État de droit <DiscourseConnective annotation_id="3445">et</DiscourseConnective> une vraie démocratie qui aurait permis d'organiser ces précieuses élections dans le délai de 60 jours, fixé par la constitution?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3245" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="3577" annotation_id="3245">
          <DiscourseConnective annotation_id="3245" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> they did indeed have these regrets, Captain Moussa Dadis Camara's feelings and those of his friends were to change to remorse within a few hours.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9689" annotation_id="3577">
          <DiscourseConnective annotation_id="3577" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ont eu ce regret, le capitaine Moussa Dadis Camara <DiscourseConnective annotation_id="3634">et</DiscourseConnective> ses amis vont le transformer <DiscourseConnective annotation_id="3666">en</DiscourseConnective> remords <DiscourseConnective annotation_id="3677">en</DiscourseConnective> quelques heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3394" docOffset="24">
      <en>On Wednesday 24 December, the unknown captain declared himself the President of the Republic, he was cheered by thousands of Guineans <DiscourseConnective annotation_id="3528" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, on 25 December, he made a display of the allegiance offered by the civil government, who agreed to his ultimatum.</en>
      <fr>Ce mercredi 24 décembre, le capitaine inconnu se proclame Président de la République, il est ovationné par des milliers de Guinéens, il met en scène, le 25 décembre, l'allégeance du gouvernement civil, qui se soumet <DiscourseConnective annotation_id="3913">à</DiscourseConnective> son ultimatum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3647" docOffset="25">
      <en>He promised to fight corruption and to organise elections before 2010.</en>
      <fr>Il promet le combat contre la corruption <DiscourseConnective annotation_id="3971">et</DiscourseConnective> l'organisation, d'ici 2010, d'élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3718" docOffset="26">
      <en>He appointed a decent man as Prime Minister, an Egypt-based international civil servant.</en>
      <fr>Il nomme un homme sérieux <DiscourseConnective annotation_id="4041">comme</DiscourseConnective> Premier ministre, un fonctionnaire international basé en Égypte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3807" docOffset="27">
      <en>He happily reported that nobody in Guinea was condemning him; the opposition political parties, civil society, accepted this situation.</en>
      <fr>Il constate avec satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="4142">que</DiscourseConnective> personne <DiscourseConnective annotation_id="4155">en</DiscourseConnective> Guinée ne le condamne; les partis politiques d'opposition, la société civile, prennent acte de cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3943" docOffset="28">
      <en>Should the coup d'état be condemned in these circumstances?</en>
      <fr>Faut-il, dans ces conditions, condamner le coup d'État?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4003" docOffset="29">
      <en>Yes, ladies and gentlemen, we have to condemn it!</en>
      <fr>Oui, mes chers collègues, nous devons le condamner!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4053" docOffset="30">
      <en>The Group of the European People's Party (Christian Democrats) and European Democrats, on behalf of whom I am honoured to speak, condemns this coup d'état <Alignment alignment="4475" annotation_id="4208">
          <DiscourseConnective annotation_id="4208" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not naïve; we know that political solutions are never simple <Alignment alignment="4554" annotation_id="4285">
          <DiscourseConnective annotation_id="4285" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a country is emerging from a dictatorship.</en>
      <fr>Le parti populaire européen, au nom duquel j'ai l'honneur de m'exprimer, condamne ce coup d'État <Alignment alignment="4208" annotation_id="4475">
          <DiscourseConnective annotation_id="4475" sense="Comparison.Concession">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne sommes pas naïfs, car nous savons <DiscourseConnective annotation_id="4525">que</DiscourseConnective> les solutions politiques <Alignment alignment="4285" annotation_id="4554">
          <DiscourseConnective annotation_id="4554" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> sortir d'une dictature ne sont jamais simples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4333" docOffset="31">
      <en>We call on you to vote in favour of the joint resolution of the six political groups.</en>
      <fr>Nous appelons à voter <DiscourseConnective annotation_id="4628">en</DiscourseConnective> faveur de la résolution commune des six groupes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4419" id="209" language="NL" name="Erik Meijer">
    <ParallelChunk annotation_id="4419" docOffset="32">
      <en>Mr President, on 15 February 2007, we discussed the state violence of dictator Lansana Conté in Guinea as a matter of urgency.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le 15 février 2007, nous avons débattu <DiscourseConnective annotation_id="4753">en</DiscourseConnective> urgence de la violence du dictateur Lansana Conté <DiscourseConnective annotation_id="4806">en</DiscourseConnective> Guinée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4546" docOffset="33">
      <en>This dictator came to power following a coup d'état in 1984 and has been in power ever since.</en>
      <fr>Ce dictateur est arrivé au pouvoir à la suite <DiscourseConnective annotation_id="4863">d'un coup</DiscourseConnective> d'État <DiscourseConnective annotation_id="4880">en</DiscourseConnective> 1984 <DiscourseConnective annotation_id="4888">et</DiscourseConnective> ne l'a plus quitté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4640" docOffset="34">
      <en>He considered that country his own private property that was of particular significance on account of its natural deposits of gold, iron and bauxite.</en>
      <fr>Il considérait ce pays comme sa propriété privée, ce qui n'est pas négligeable compte tenu de ses réserves naturelles en <DiscourseConnective annotation_id="5032">or</DiscourseConnective>, en fer <DiscourseConnective annotation_id="5043">et</DiscourseConnective> en bauxite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4790" docOffset="35">
      <en>Most parties did not take part in the elections that were organised under his control, <DiscourseConnective annotation_id="4877" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the official opposition that was temporarily represented in the parliament was later forced to leave.</en>
      <fr>La plupart des partis politiques n'ont pas participé aux élections organisées sous son contrôle. <DiscourseConnective annotation_id="5155">Plus tard</DiscourseConnective>, l'opposition officielle, temporairement représentée au parlement, a été obligée de s'en aller.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4983" docOffset="36">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4983" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>, the trade union confederations CNTG and USTG became the main force in the fight for democracy.</en>
      <fr>Les confédérations syndicales CNTG <DiscourseConnective annotation_id="5296">et</DiscourseConnective> USTG sont donc devenues la force principale dans la lutte <DiscourseConnective annotation_id="5357">pour</DiscourseConnective> la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5092" docOffset="37">
      <en>The presidential security force, led by the dictator's son, responded to their protest rally on 22 January 2007 by killing 59 people and wounding 150 others.</en>
      <fr>Les forces de sécurité de la présidence, commandées par le fils du dictateur, ont répondu <DiscourseConnective annotation_id="5467">à</DiscourseConnective> une manifestation du 22 janvier 2007 <DiscourseConnective annotation_id="5506">en</DiscourseConnective> faisant 59 tués <DiscourseConnective annotation_id="5525">et</DiscourseConnective> 150 blessés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5250" docOffset="38">
      <en>This appalling regime came unexpectedly to an end <DiscourseConnective annotation_id="5300" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the dictator died in December last year.</en>
      <fr>Ce régime abominable a pris fin de manière inattendue avec la mort du dictateur <DiscourseConnective annotation_id="5621">en</DiscourseConnective> décembre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5346" docOffset="39">
      <en>The junta put a banker forward as its next Prime Minister.</en>
      <fr>La junte a nommé un banquier <DiscourseConnective annotation_id="5671">comme</DiscourseConnective> Premier ministre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5405" docOffset="40">
      <en>The question now is what exactly the military junta that subsequently took over power has made room for.</en>
      <fr>La question à présent est de savoir ce que la junte militaire, qui a pris le pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="5780">ensuite</DiscourseConnective>, a exactement prévu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5510" docOffset="41">
      <en>Is this a step towards democracy and equality for all residents, <Alignment alignment="5884" annotation_id="5575">
          <DiscourseConnective annotation_id="5575" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> will this new coup d'état clear the way for a new dictator who is, once again, mainly interested in the country's natural resources and in the prospect of lining his own pockets?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5809">S'</DiscourseConnective>agit-il d'un pas vers la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="5847">et</DiscourseConnective> l'égalité <DiscourseConnective annotation_id="5860">pour</DiscourseConnective> tous les résidents <Alignment alignment="5575" annotation_id="5884">
          <DiscourseConnective annotation_id="5884" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce nouveau coup d'État préparera-t-il le terrain <DiscourseConnective annotation_id="5936">à</DiscourseConnective> un nouveau dictateur qui sera, une fois de plus, <DiscourseConnective annotation_id="5987">surtout</DiscourseConnective> intéressé par les ressources naturelles du pays <DiscourseConnective annotation_id="6043">et</DiscourseConnective> par la perspective de se remplir les poches?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5757" docOffset="42">
      <en>The reaction from the outside world is one of confusion.</en>
      <fr>Le monde extérieur a réagi de manière confuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5814" docOffset="43">
      <en>The West-African cooperative bloc, ECOWAS, has condemned the latest coup d'état.</en>
      <fr>Le bloc de coopération de l'Afrique de l'Ouest, la Cedeao, a condamné le dernier coup d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5895" docOffset="44">
      <en>The Nigerian President praises the late dictator <Alignment alignment="36510" annotation_id="5944">
          <DiscourseConnective annotation_id="5944" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, fortunately, he does demand a swift transfer of power to a democratically elected government.</en>
      <fr>Le président nigérien fait l'éloge du dictateur défunt <Alignment alignment="5944" annotation_id="6287">
          <DiscourseConnective annotation_id="6287" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, heureusement, il demande un transfert rapide du pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="6349">à</DiscourseConnective> un gouvernement élu démocratiquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6043" docOffset="45">
      <en>France and Senegal, too, are applying pressure for elections to be held within a year.</en>
      <fr>La France <DiscourseConnective annotation_id="6399">et</DiscourseConnective> le Sénégal <DiscourseConnective annotation_id="6413">aussi</DiscourseConnective> font pression <DiscourseConnective annotation_id="6433">pour que</DiscourseConnective> des élections aient lieu dans l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6130" docOffset="46">
      <en>My group has, over the years, always supported the demands of Guinea's democratic opposition, which still appears to be out of the game.</en>
      <fr>Au fil des ans, mon groupe a toujours soutenu les demandes de l'opposition démocratique guinéenne, qui apparaît <DiscourseConnective annotation_id="6593">encore</DiscourseConnective> hors-jeu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6267" docOffset="47">
      <en>We do not condemn the changeover of power, <Alignment alignment="8525" annotation_id="6310">
          <DiscourseConnective annotation_id="6310" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do condemn the possible continuation of a lack of democracy in the near future.</en>
      <fr>Nous ne condamnons pas le changement de pouvoir, <Alignment alignment="10330" annotation_id="6659">
          <DiscourseConnective annotation_id="6659" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous condamnons la possibilité du manque de démocratie dans un avenir proche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6397" docOffset="48">
      <en>There is, as yet, no reason to penalise or isolate Guinea, <Alignment alignment="6815" annotation_id="6456">
          <DiscourseConnective annotation_id="6456" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should remind the new leaders that their moment in the limelight can only be very short-lived.</en>
      <fr>Pour l'heure, il n'y a pas de raison de pénaliser <DiscourseConnective annotation_id="6792">ou</DiscourseConnective> d'isoler la Guinée, <Alignment alignment="6456" annotation_id="6815">
          <DiscourseConnective annotation_id="6815" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions rappeler aux nouveaux dirigeants <DiscourseConnective annotation_id="6867">que</DiscourseConnective> leur présence ne peut être que de très courte durée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6558" docOffset="49">
      <en>That country does not need another dictator, but the restoration of democracy.</en>
      <fr>Ce pays n'a pas besoin d'un autre dictateur, <DiscourseConnective annotation_id="6969">mais</DiscourseConnective> de la restauration de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6637" id="210" language="PL" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="6637" docOffset="50">
      <en>Mr President, Commissioner, the time has fortunately passed <DiscourseConnective annotation_id="6697" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the only known way to topple a government in West Africa was by means of a military coup.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, le temps est heureusement révolu où le seul moyen connu de renverser un gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="7144">en</DiscourseConnective> Afrique de l'Ouest consistait <DiscourseConnective annotation_id="7177">à</DiscourseConnective> faire un coup militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6792" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="31428" annotation_id="6792">
          <DiscourseConnective annotation_id="6792" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> in countries which share a border with Guinea, namely Sierra Leone, the Ivory Coast, Senegal or Liberia, a political thaw is taking place, military regimes have collapsed <Alignment alignment="24040" annotation_id="6969">
          <DiscourseConnective annotation_id="6969" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a young democracy is emerging, Guinea remains stuck in the past.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6792" annotation_id="7204">
          <DiscourseConnective annotation_id="7204" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des pays qui partagent une frontière avec la Guinée, à savoir la Sierra Leone, la Côte d'Ivoire, le Sénégal <DiscourseConnective annotation_id="7322">ou</DiscourseConnective> le Libéria, connaissent un dégel politique, l'effondrement de régimes militaires <Alignment alignment="3852" annotation_id="7406">
          <DiscourseConnective annotation_id="7406" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'émergence d'une jeune démocratie, la Guinée reste bloquée dans le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7038" docOffset="52">
      <en>The late President Conté himself seized power in a military coup, <Alignment alignment="7559" annotation_id="7104">
          <DiscourseConnective annotation_id="7104" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now there is a sense of déjà vu.</en>
      <fr>Le défunt président Conté a pris lui-même le pouvoir par un coup militaire <Alignment alignment="3435" annotation_id="7559">
          <DiscourseConnective annotation_id="7559" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons aujourd'hui une impression de déjà-vu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7141" docOffset="53">
      <en>Twenty-four hours <Alignment alignment="29960" annotation_id="7159">
          <DiscourseConnective annotation_id="7159" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the President's death was announced, the military seized power in Guinea and suspended the constitution.</en>
      <fr>Vingt-quatre heures <Alignment alignment="7159" annotation_id="7632">
          <DiscourseConnective annotation_id="7632" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'annonce du décès du Président, les militaires ont pris le pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="7706">en</DiscourseConnective> Guinée <DiscourseConnective annotation_id="7716">et</DiscourseConnective> suspendu la constitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7270" docOffset="54">
      <en>The only good news is that the coup has been condemned by other African states and by the African Union.</en>
      <fr>La seule bonne nouvelle est <DiscourseConnective annotation_id="7773">que</DiscourseConnective> ce coup a été condamné par d'autres États africains <DiscourseConnective annotation_id="7829">et</DiscourseConnective> par l'Union africaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7375" docOffset="55">
      <en>Further European Union aid for Guinea must undoubtedly be linked to re-establishing constitutional order and calling presidential elections as soon as possible.</en>
      <fr>Toute nouvelle aide de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="7897">à</DiscourseConnective> la Guinée doit être liée impérativement au rétablissement de l'ordre constitutionnel <DiscourseConnective annotation_id="7984">et</DiscourseConnective> à la convocation de nouvelles élections présidentielles <DiscourseConnective annotation_id="8043">dès que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7536" docOffset="56">
      <en>Independent international organisations should observe the election process and monitor the fairness of these elections.</en>
      <fr>Des organisations internationales indépendantes devraient surveiller le processus électoral <DiscourseConnective annotation_id="8153">et</DiscourseConnective> en contrôler l'impartialité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7657" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="8696" annotation_id="7657">
          <DiscourseConnective annotation_id="7657" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Captain Camara wants, even in the slightest, to be a Guinean Obama, then corruption and poverty in that country would have to be radically reduced.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7657" annotation_id="8185">
          <DiscourseConnective annotation_id="8185" sense="Contingency.Condition">Pour que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le capitaine Camara apparaisse un tant soit peu comme un Obama guinéen, il faut que la corruption <DiscourseConnective annotation_id="8292">et</DiscourseConnective> la pauvreté dans ce pays soient radicalement réduites.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7808" id="211" language="PL" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="7808" docOffset="58">
      <en>Mr President, the day after the death of President Lansana Conté, on 23 December 2008, a military junta, led by Captain Camara, took power in Guinea, suspending the constitution and the right to political activity and dissolving the government.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le lendemain de la mort du président Lansana Conté, le 23 décembre 2008, une junte militaire dirigée par le capitaine Camara a pris le pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="8516">en</DiscourseConnective> Guinée. Elle a suspendu la constitution, <DiscourseConnective annotation_id="8560">ainsi</DiscourseConnective> que le droit d'activité politique, <DiscourseConnective annotation_id="8601">et</DiscourseConnective> elle a dissout le gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8053" docOffset="59">
      <en>The junta has declared war on corruption and intends to hold presidential elections by December 2010, <Alignment alignment="8749" annotation_id="8155">
          <DiscourseConnective annotation_id="8155" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> previous legislation had, until that point, stipulated that elections must be held 60 days after the end of a term.</en>
      <fr>La junte a déclaré la guerre <DiscourseConnective annotation_id="8665">à</DiscourseConnective> la corruption <DiscourseConnective annotation_id="8681">et</DiscourseConnective> entend organiser des élections présidentielles <DiscourseConnective annotation_id="8731">en</DiscourseConnective> décembre 2010, <Alignment alignment="6328" annotation_id="8749">
          <DiscourseConnective annotation_id="8749" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la législation précédente prévoyait <DiscourseConnective annotation_id="8795">que</DiscourseConnective> les élections devaient avoir lieu dans les 60 jours suivant la fin d'un mandat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8280" docOffset="60">
      <en>
        <Alignment alignment="8879" annotation_id="8280">
          <DiscourseConnective annotation_id="8280" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, one cannot fail to notice that the population of Guinea supports the new government.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9392" annotation_id="8879">
          <DiscourseConnective annotation_id="8879" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne pouvons pas ignorer <DiscourseConnective annotation_id="8918">que</DiscourseConnective> la population guinéenne soutient le nouveau gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8374" docOffset="61">
      <en>On 29 December, the African Union suspended Guinea's membership, giving the country six months to re-establish constitutional order.</en>
      <fr>Le 29 décembre, l'Union africaine a suspendu la Guinée et lui donné six mois au pays <DiscourseConnective annotation_id="9065">pour</DiscourseConnective> rétablir l'ordre constitutionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8507" docOffset="62">
      <en>The European Parliament should call on the Guinean government to re-establish civil law and to hold democratic presidential elections as soon as possible.</en>
      <fr>Le Parlement européen devrait appeler le gouvernement guinéen <DiscourseConnective annotation_id="9166">à</DiscourseConnective> rétablir le droit civil <DiscourseConnective annotation_id="9192">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9195">à</DiscourseConnective> tenir des élections présidentielles démocratiques le plus vite possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8662" docOffset="63">
      <en>I hope that the European Commission will provide humanitarian aid to the civilian population and begin a process of dialogue with the government of Guinea.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="9279">que</DiscourseConnective> la Commission européenne fournira une aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="9338">à</DiscourseConnective> la population civile <DiscourseConnective annotation_id="9361">et</DiscourseConnective> entamera un processus de dialogue avec le gouvernement guinéen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8818" id="212" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="8818" docOffset="64">
      <en>Mr President, President Lansana Conté was the archetypal African strong man, a corrupt dictator who ruled the people of Guinea with an iron fist.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, le président Lansana Conté était l'archétype même de l'homme fort africain, un dictateur corrompu dirigeant le pays d'une main de fer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8964" docOffset="65">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8964" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>, Guinea has never enjoyed true democracy in its half-century of independence.</en>
      <fr>Dans les faits, <DiscourseConnective annotation_id="9607">en</DiscourseConnective> un demi-siècle d'indépendance, la Guinée n'a jamais véritablement connu la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9050" docOffset="66">
      <en>The death of Mr Conté offered an opportunity for Guinea to turn the page <Alignment alignment="9764" annotation_id="9123">
          <DiscourseConnective annotation_id="9123" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> any hopes of transition to genuine democracy were extinguished by the military coup.</en>
      <fr>La mort de M. Conté offrait au pays l'occasion de tourner la page. <Alignment alignment="9123" annotation_id="9764">
          <DiscourseConnective annotation_id="9764" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tous les espoirs de transition démocratique se sont envolés avec le coup d'état militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9212" docOffset="67">
      <en>Predictably, the African Union's response to the coup has been lamentably lacklustre.</en>
      <fr>Comme l'on pouvait s'y attendre, la réaction de l'Union africaine au coup d'état fut pour le moins déplorable et en dessous de tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9298" docOffset="68">
      <en>The AU cannot expect to be taken seriously internationally <DiscourseConnective annotation_id="9357" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> it continues to prevaricate and procrastinate.</en>
      <fr>L'UA ne peut espérer être prise au sérieux en persistant dans la voie de la tergiversation <DiscourseConnective annotation_id="10089">et</DiscourseConnective> de la temporisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9410" docOffset="69">
      <en>Why should we in the West go to such lengths to address this issue <Alignment alignment="10174" annotation_id="9477">
          <DiscourseConnective annotation_id="9477" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> African governments appear so indifferent?</en>
      <fr>Pourquoi les pays occidentaux se donneraient-ils tant de mal <Alignment alignment="11282" annotation_id="10174">
          <DiscourseConnective annotation_id="10174" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les gouvernements africains semblent tellement indifférents?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9525" docOffset="70">
      <en>The EU should consider invoking the provisions of the Cotonou Agreement relating to sanctions.</en>
      <fr>L'Union devrait envisager d'invoquer les dispositions de l'accord de Cotonou en matière de sanctions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9620" docOffset="71">
      <en>Captain Camara and the coup leaders need to understand that the EU expects certain basic standards of governance in return for a trade-and-aid relationship.</en>
      <fr>Le capitaine Camara <DiscourseConnective annotation_id="10367">et</DiscourseConnective> les participants au coup d'état doivent comprendre <DiscourseConnective annotation_id="10421">que</DiscourseConnective> l'UE s'attend à ce que certaines normes de gouvernance soient respectées <DiscourseConnective annotation_id="10498">en</DiscourseConnective> échange de sa politique commerciale <DiscourseConnective annotation_id="10537">et</DiscourseConnective> d'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9777" docOffset="72">
      <en>Guinea's only path to prosperity is through democratic, civilian government.</en>
      <fr>Pour la Guinée, la voie de la prospérité passe inévitablement par la mise en place d'un gouvernement civil et démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9854" id="213" name="Zdzisław Zbigniew Podkański">
    <ParallelChunk annotation_id="9854" docOffset="73">
      <en>(PL) Mr President, Commissioner, we have before us another case where a group of officers has seized power.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, nous avons devant nous <DiscourseConnective annotation_id="10748">encore</DiscourseConnective> le cas d'un groupe d'officiers qui prend le pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9962" docOffset="74">
      <en>Military juntas behave in a similar way: first there are arrests, then the constitution is suspended, <Alignment alignment="6498" annotation_id="10064">
          <DiscourseConnective annotation_id="10064" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10938" annotation_id="10068">
          <DiscourseConnective annotation_id="10068" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">later</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is an announcement that democratic elections will be called.</en>
      <fr>Les juntes militaires se comportent de la <DiscourseConnective annotation_id="10850">même</DiscourseConnective> manière: <DiscourseConnective annotation_id="10864">d'abord</DiscourseConnective> il y a des arrestations, <DiscourseConnective annotation_id="10897">ensuite</DiscourseConnective> la constitution est suspendue <Alignment alignment="10064" annotation_id="10935">
          <DiscourseConnective annotation_id="10935" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2450" annotation_id="10938">
          <DiscourseConnective annotation_id="10938" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">plus tard</DiscourseConnective>
        </Alignment> on annonce la tenue d'élections démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10141" docOffset="75">
      <en>In this case, the elections are to be held in two years' time.</en>
      <fr>Dans ce cas-ci, les élections devraient avoir lieu dans les deux ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10204" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="6609" annotation_id="10204">
          <DiscourseConnective annotation_id="10204" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in practice, the officers start to exercise power and find that they like it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10204" annotation_id="11065">
          <DiscourseConnective annotation_id="11065" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans la pratique, les militaires commencent <DiscourseConnective annotation_id="11120">à</DiscourseConnective> exercer le pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="11141">et</DiscourseConnective> finissent par aimer cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10291" docOffset="77">
      <en>This <Alignment alignment="26971" annotation_id="10296">
          <DiscourseConnective annotation_id="10296" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> leads to social oppression and revolts, as well as violations of human rights and democratic principles.</en>
      <fr>Ce qui conduit <Alignment alignment="10296" annotation_id="11185">
          <DiscourseConnective annotation_id="11185" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11193">à</DiscourseConnective> l'oppression sociale <DiscourseConnective annotation_id="11216">et</DiscourseConnective> à des révoltes, <DiscourseConnective annotation_id="11235">ainsi</DiscourseConnective> qu'à des violations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="11283">et</DiscourseConnective> des principes démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10406" docOffset="78">
      <en>We have reason to suspect that the same might happen in Guinea, <Alignment alignment="15186" annotation_id="10470">
          <DiscourseConnective annotation_id="10470" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all hope that things will be different this time, that events will take a turn for the better <Alignment alignment="13063" annotation_id="10576">
          <DiscourseConnective annotation_id="10576" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the outcome will be more positive.</en>
      <fr>Nous avons des raisons de soupçonner <DiscourseConnective annotation_id="11352">que</DiscourseConnective> cela pourrait se passer <DiscourseConnective annotation_id="11380">en</DiscourseConnective> Guinée, <Alignment alignment="4699" annotation_id="11391">
          <DiscourseConnective annotation_id="11391" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérions tous <DiscourseConnective annotation_id="11420">que</DiscourseConnective> les choses seront cette fois différentes, <DiscourseConnective annotation_id="11466">que</DiscourseConnective> les événements prendront une bonne tournure <Alignment alignment="10576" annotation_id="11514">
          <DiscourseConnective annotation_id="11514" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le <DiscourseConnective annotation_id="11524">résultat</DiscourseConnective> sera plus positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10620" docOffset="79">
      <en>I think that the announcement made by the Economic Community of West African States and the African Union that they were suspending Guinea's participation in their work exerts a certain pressure and appeals to common sense.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="11561">que</DiscourseConnective> l'annonce par la Communauté économique des États d'Afrique de l'Ouest <DiscourseConnective annotation_id="11635">et</DiscourseConnective> par l'Union africaine <DiscourseConnective annotation_id="11660">qu'</DiscourseConnective>ils suspendaient la participation de la Guinée <DiscourseConnective annotation_id="11710">à</DiscourseConnective> leurs travaux représente une certaine pression <DiscourseConnective annotation_id="11759">et</DiscourseConnective> un appel au bon sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10844" docOffset="80">
      <en>I think that, in view of the social situation, i.e. the constantly falling per capita income, the European Union, and <Alignment alignment="11917" annotation_id="10962">
          <DiscourseConnective annotation_id="10962" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Commission, will <DiscourseConnective annotation_id="11002" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> take appropriate and considered, but also courageous, action to ensure that normality returns to this country as soon as possible, for the good of its people, <Alignment alignment="9724" annotation_id="11166">
          <DiscourseConnective annotation_id="11166" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in order to prevent genocide and human rights violations.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="11793">que</DiscourseConnective>, compte tenu de la situation sociale, c'est-à-dire de la chute constante du revenu par habitant, l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="11914">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="10962" annotation_id="11917">
          <DiscourseConnective annotation_id="11917" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission européenne, prendront la décision appropriée <DiscourseConnective annotation_id="11981">et</DiscourseConnective> réfléchie, <DiscourseConnective annotation_id="11995">mais aussi</DiscourseConnective> courageuse, de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="12034">que</DiscourseConnective> ce pays revienne <DiscourseConnective annotation_id="12055">à</DiscourseConnective> la normale <DiscourseConnective annotation_id="12068">dès que</DiscourseConnective> possible, <DiscourseConnective annotation_id="12086">pour</DiscourseConnective> le bien de sa population <Alignment alignment="11166" annotation_id="12116">
          <DiscourseConnective annotation_id="12116" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12119">afin d'</DiscourseConnective>éviter un génocide <DiscourseConnective annotation_id="12145">et</DiscourseConnective> des violations des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11228" id="214" name="Laima Liucija Andrikien">
    <ParallelChunk annotation_id="11228" docOffset="81">
      <en>(LT) Today we are discussing the coup d'etat in Guinea, one of the most corrupt countries in Africa.</en>
      <fr>(LT) Nous discutons aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="12218">du coup</DiscourseConnective> d'État <DiscourseConnective annotation_id="12233">en</DiscourseConnective> Guinée, un des pays les plus corrompus d'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11329" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="12286" annotation_id="11329">
          <Alignment alignment="12286" annotation_id="11329">
            <DiscourseConnective annotation_id="11329" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the social and economic situation in Guinea is unenviable, people's living conditions are extremely harsh, there is a lack of basic foodstuffs, human rights are blatantly violated <Alignment alignment="18175" annotation_id="11522">
          <DiscourseConnective annotation_id="11522" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all this creates an environment favouring a seizure of power by illegal means.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11329" annotation_id="12286">
          <Alignment alignment="11329" annotation_id="12286">
            <DiscourseConnective annotation_id="12286" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la situation sociale <DiscourseConnective annotation_id="12321">et</DiscourseConnective> économique de la Guinée n'est guère enviable, les conditions de vie de la population sont extrêmement dures, il existe une pénurie d'aliments de base, les droits de l'homme sont ouvertement bafoués <Alignment alignment="11522" annotation_id="12522">
          <DiscourseConnective annotation_id="12522" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout cela crée un environnement qui favorise une prise de pouvoir par des moyens illégaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11605" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="12616" annotation_id="11605">
          <Alignment alignment="15263" annotation_id="11605">
            <DiscourseConnective annotation_id="11605" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we know very well that seizures of power by means of a military coup have become a tradition in Guinea.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11605" annotation_id="12616">
          <Alignment alignment="1655" annotation_id="12616">
            <DiscourseConnective annotation_id="12616" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous savons très <DiscourseConnective annotation_id="12647">bien que</DiscourseConnective> la prise de pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="12676">à</DiscourseConnective> l'aide <DiscourseConnective annotation_id="12685">d'un coup</DiscourseConnective> militaire est devenue une tradition guinéenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11728" docOffset="84">
      <en>Parliamentary elections were not called <Alignment alignment="4292" annotation_id="11768">
          <DiscourseConnective annotation_id="11768" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the term of the National Assembly ended two years ago.</en>
      <fr>Les élections parlementaires n'ont pas été organisées <Alignment alignment="11768" annotation_id="12796">
          <DiscourseConnective annotation_id="12796" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le mandat de l'Assemblée nationale est arrivé à son terme il y a deux ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11828" docOffset="85">
      <en>All this undoubtedly is of concern to the international community.</en>
      <fr>Tout cela inquiète évidemment la Communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11895" docOffset="86">
      <en>In any country, such a situation sooner or later leads to rioting, instability and often also the spilling of blood.</en>
      <fr>Dans n'importe quel pays, une telle situation conduit tôt <DiscourseConnective annotation_id="12997">ou</DiscourseConnective> tard aux émeutes, à l'instabilité <DiscourseConnective annotation_id="13034">et</DiscourseConnective> souvent <DiscourseConnective annotation_id="13045">aussi</DiscourseConnective> au bain de sang.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12012" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="29150" annotation_id="12012">
          <DiscourseConnective annotation_id="12012" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I agree entirely with the resolution we are debating, which urges the organisation of parliamentary and presidential elections, the observance of international standards and help from the African Union and the Economic Community of West African States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12012" annotation_id="13068">
          <DiscourseConnective annotation_id="13068" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis entièrement d'accord avec la résolution dont nous débattons, qui appelle l'organisation d'élections parlementaires <DiscourseConnective annotation_id="13206">et</DiscourseConnective> présidentielles, le respect des normes internationales <DiscourseConnective annotation_id="13264">et</DiscourseConnective> l'aide de l'Union africaine <DiscourseConnective annotation_id="13295">et</DiscourseConnective> de la Communauté économique des États d'Afrique de l'Ouest.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12276" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="26350" annotation_id="12276">
          <Alignment alignment="13358" annotation_id="12276">
            <DiscourseConnective annotation_id="12276" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, freedom of the press, speech and assembly must be guaranteed before the elections, <DiscourseConnective annotation_id="12372" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> the elections will become an electoral farce.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12276" annotation_id="13358">
          <Alignment alignment="7228" annotation_id="13358">
            <DiscourseConnective annotation_id="13358" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les libertés de la presse, d'expression <DiscourseConnective annotation_id="13407">et</DiscourseConnective> de réunion doivent être respectées <DiscourseConnective annotation_id="13445">avant</DiscourseConnective> les élections, sans quoi ces élections ne seraient qu'une farce électorale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12428" id="215" name="Leopold Józef Rutowicz">
    <ParallelChunk annotation_id="12428" docOffset="89">
      <en>(PL) Mr President, the coup d'etat in Guinea has followed the same pattern as the majority of similar coups in Africa and on other continents.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, le coup d'État <DiscourseConnective annotation_id="13570">en</DiscourseConnective> Guinée a suivi le <DiscourseConnective annotation_id="13591">même</DiscourseConnective> schéma <DiscourseConnective annotation_id="13603">que</DiscourseConnective> la majorité des coups similaires <DiscourseConnective annotation_id="13640">en</DiscourseConnective> Afrique <DiscourseConnective annotation_id="13651">et</DiscourseConnective> sur d'autres continents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12571" docOffset="90">
      <en>It took place immediately after the death of President Conté, who came to power following a coup 24 years earlier.</en>
      <fr>Il a eu lieu immédiatement <DiscourseConnective annotation_id="13706">après</DiscourseConnective> le décès du président Conté, qui était arrivé au pouvoir 24 ans plus tôt par un coup militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12686" docOffset="91">
      <en>The economic and political situation in this extremely poor country incites the people to protest.</en>
      <fr>La situation économique <DiscourseConnective annotation_id="13832">et</DiscourseConnective> politique dans ce pays extrêmement pauvre pousse la population <DiscourseConnective annotation_id="13898">à</DiscourseConnective> protester.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12785" docOffset="92">
      <en>These protests are <Alignment alignment="13934" annotation_id="12804">
          <DiscourseConnective annotation_id="12804" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> pacified by the armed forces, which consolidate a corrupt government and the division of the country into those who prosper and those who are dying of hunger.</en>
      <fr>Ces protestations sont <Alignment alignment="12804" annotation_id="13934">
          <DiscourseConnective annotation_id="13934" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> matées par les forces armées, qui consolident un gouvernement corrompu <DiscourseConnective annotation_id="14013">et</DiscourseConnective> divisent le pays entre ceux qui prospèrent <DiscourseConnective annotation_id="14059">et</DiscourseConnective> ceux qui meurent de faim.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12968" docOffset="93">
      <en>The fact that the African Union and the African Economic Community has suspended relations with the junta is a positive step in this case.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="14096">que</DiscourseConnective> l'Union africaine <DiscourseConnective annotation_id="14118">et</DiscourseConnective> la Communauté économique africaine ont suspendu leurs relations avec la junte est positif <DiscourseConnective annotation_id="14211">dans ce cas</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13107" docOffset="94">
      <en>External pressure might force the junta to call democratic elections.</en>
      <fr>La pression extérieure pourrait inciter la junte <DiscourseConnective annotation_id="14273">à</DiscourseConnective> organiser des élections démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13177" docOffset="95">
      <en>The lesson to be learned from this situation is that, in order to support democracy in Africa, the African Union needs an action plan, which would prevent coups that result in enormous losses for the citizens of this poor region of the world.</en>
      <fr>La leçon <DiscourseConnective annotation_id="14323">à</DiscourseConnective> tirer de cette situation est <DiscourseConnective annotation_id="14354">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14359">pour</DiscourseConnective> soutenir la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="14387">en</DiscourseConnective> Afrique, l'Union africaine a besoin d'un plan d'action pour empêcher les coups qui entraînent des pertes énormes <DiscourseConnective annotation_id="14503">pour</DiscourseConnective> les citoyens de cette région pauvre du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13420" docOffset="96">
      <en>I support this Resolution.</en>
      <fr>Je soutiens cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13447" id="216" language="CS" name="Vladimír Špidla">
    <ParallelChunk annotation_id="13447" docOffset="97">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, the news of the death of Guinean President, Lansana Conté, which arrived on the morning of 23 November 2008, was followed several hours later by a military coup led by a junta which established a National Council for Democracy and Development <DiscourseConnective annotation_id="13726" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which declared the suspension of the constitution and the dissolution of government institutions.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="14616">et</DiscourseConnective> Messieurs, la nouvelle de la mort du président guinéen, Lansana Conté, le 23 novembre 2008, a été suivie quelques heures <DiscourseConnective annotation_id="14740">plus tard</DiscourseConnective> par un coup militaire d'une junte qui a instauré un conseil national <DiscourseConnective annotation_id="14819">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="14838">et</DiscourseConnective> le développement, qui a suspendu la constitution <DiscourseConnective annotation_id="14890">et</DiscourseConnective> dissout les institutions gouvernementales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13828" docOffset="98">
      <en>The European Commission wholeheartedly supports the declaration of the EU Presidency condemning this violent takeover of power and calling on the authorities in Guinea to return to civilian, constitutional and democratic government as quickly as possible.</en>
      <fr>La Commission européenne soutient sans réserve la déclaration de la présidence de l'Union européenne condamnant cette prise de pouvoir violente <DiscourseConnective annotation_id="15080">et</DiscourseConnective> appelant les autorités guinéennes <DiscourseConnective annotation_id="15117">à</DiscourseConnective> revenir à un gouvernement civil, constitutionnel <DiscourseConnective annotation_id="15168">et</DiscourseConnective> démocratique le plus vite possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14084" docOffset="99">
      <en>The positive reception accorded to the military regime by the Guinean public, especially by political parties and trade unions, clearly shows that the standard of living for the Guinean people has deteriorated so much that even a military coup is viewed as a change for the better and as an event creating optimism for the future.</en>
      <fr>L'accueil positif que le régime militaire a reçu de la part du peuple guinéen, <DiscourseConnective annotation_id="15286">surtout</DiscourseConnective> des partis politiques <DiscourseConnective annotation_id="15316">et</DiscourseConnective> des syndicats, montre clairement <DiscourseConnective annotation_id="15352">que</DiscourseConnective> le niveau de vie de la population guinéenne s'est tellement détérioré <DiscourseConnective annotation_id="15426">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15430">même</DiscourseConnective> un coup militaire leur apparaît <DiscourseConnective annotation_id="15467">comme</DiscourseConnective> un changement bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="15497">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15500">comme</DiscourseConnective> un événement qui pousse à l'optimisme <DiscourseConnective annotation_id="15544">pour</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14415" docOffset="100">
      <en>It <Alignment alignment="15571" annotation_id="14418">
          <DiscourseConnective annotation_id="14418" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> shows that the former regime had lost the trust of the Guinean people to such an extent that they preferred the government to be taken over by military units rather than official successors.</en>
      <fr>Cela montre <Alignment alignment="14418" annotation_id="15571">
          <DiscourseConnective annotation_id="15571" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15577">que</DiscourseConnective> l'ancien régime avait perdu la confiance de la population guinéenne <DiscourseConnective annotation_id="15649">au point qu'</DiscourseConnective>elle a préféré le renversement du gouvernement par des unités militaires <DiscourseConnective annotation_id="15734">plutôt que</DiscourseConnective> l'arrivée de successeurs officiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14614" docOffset="101">
      <en>In this confused situation, it is important to welcome the rapid and effective initiatives undertaken by the Economic Community of West African States (ECOWAS) and its chairman, Mr Chambas, as well as the determination and decisiveness of the Community and the African Union, which have suspended Guinea's membership in their organisations and have condemned the violent takeover of power.</en>
      <fr>Dans cette situation confuse, il importe de saluer les initiatives rapides <DiscourseConnective annotation_id="15856">et</DiscourseConnective> efficaces qui ont été prises par la Communauté économique des États d'Afrique de l'Ouest (Cedeao) <DiscourseConnective annotation_id="15957">et</DiscourseConnective> par son président, M. Chambas, <DiscourseConnective annotation_id="15991">ainsi</DiscourseConnective> que la détermination <DiscourseConnective annotation_id="16018">et</DiscourseConnective> l'esprit de décision de la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="16059">et</DiscourseConnective> de l'Union africaine, qui ont suspendu la participation de la Guinée <DiscourseConnective annotation_id="16131">à</DiscourseConnective> leur organisation <DiscourseConnective annotation_id="16151">et</DiscourseConnective> condamné la passation de pouvoir violente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15004" docOffset="102">
      <en>The Commission is determined to support the efforts of ECOWAS and the African Union and to support their efforts to enable the quickest possible return to a civilian, constitutional and democratic government through free and transparent elections.</en>
      <fr>La Commission est déterminée <DiscourseConnective annotation_id="16226">à</DiscourseConnective> soutenir les efforts de la Cedeao <DiscourseConnective annotation_id="16262">et</DiscourseConnective> de l'Union africaine, <DiscourseConnective annotation_id="16287">afin de</DiscourseConnective> permettre le retour le plus rapide possible d'un gouvernement civil, constitutionnel <DiscourseConnective annotation_id="16380">et</DiscourseConnective> démocratique issu d'élections libres <DiscourseConnective annotation_id="16420">et</DiscourseConnective> transparentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15252" docOffset="103">
      <en>The challenge facing the international community in the following months is to support Guinea in its transition to democracy and in the arrangement of free and democratic elections for a law-making assembly and a president.</en>
      <fr>Le défi auquel la Communauté internationale sera confrontée dans les mois à venir consiste <DiscourseConnective annotation_id="16529">à</DiscourseConnective> soutenir la Guinée dans sa transition vers la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="16588">et</DiscourseConnective> dans l'organisation d'élections libres <DiscourseConnective annotation_id="16630">et</DiscourseConnective> démocratiques concernant l'assemblée législative <DiscourseConnective annotation_id="16682">et</DiscourseConnective> la présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15476" docOffset="104">
      <en>Ladies and gentlemen, <Alignment alignment="16723" annotation_id="15498">
          <DiscourseConnective annotation_id="15498" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, in March 2004, following elections which did not respect democratic principles <Alignment alignment="10863" annotation_id="15590">
          <DiscourseConnective annotation_id="15590" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which violated fundamental elements of the Cotonou Agreement, we decided to begin consultations between Guinea and the European Union under Article 96 of the Agreement.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16709">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="15498" annotation_id="16723">
          <DiscourseConnective annotation_id="16723" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, <DiscourseConnective annotation_id="16744">en</DiscourseConnective> mars 2004, à la suite d'élections qui ne respectaient pas les principes démocratiques <Alignment alignment="147" annotation_id="16833">
          <DiscourseConnective annotation_id="16833" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui enfreignait des éléments fondamentaux de l'accord de Cotonou, nous avions décidé d'ouvrir des consultations entre la Guinée <DiscourseConnective annotation_id="16964">et</DiscourseConnective> l'Union européenne au titre de l'article 96 de cet accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15763" docOffset="105">
      <en>Progress was achieved in the following areas: general elections to follow in 2006, media liberalisation, election system changes to be carried out jointly by the government and the opposition and improvements to the macroeconomic framework.</en>
      <fr>Des progrès ont été réalisés dans les domaines suivants: élections générales <DiscourseConnective annotation_id="17103">en</DiscourseConnective> 2006, libéralisation des médias, changements dans le système électoral introduits par le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="17208">et</DiscourseConnective> l'opposition en commun, améliorations du cadre macroéconomique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16004" docOffset="106">
      <en>We are not losing hope.</en>
      <fr>Nous ne perdons pas espoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16028" docOffset="107">
      <en>We firmly believe that the election process which was started in October last year can be successfully resumed.</en>
      <fr>Nous pensons fermement <DiscourseConnective annotation_id="17326">que</DiscourseConnective> le processus électoral qui a commencé <DiscourseConnective annotation_id="17368">en</DiscourseConnective> octobre de l'année dernière peut reprendre avec succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16140" docOffset="108">
      <en>Currently, a joint mission of the Presidency and the Commission is leaving for Guinea this Wednesday.</en>
      <fr>Une mission commune de la présidence du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="17475">et</DiscourseConnective> de la Commission part ce mercredi <DiscourseConnective annotation_id="17512">pour</DiscourseConnective> la Guinée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16242" docOffset="109">
      <en>The mission includes groups from ECOWAS and the African Union <DiscourseConnective annotation_id="16304" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> its aim will be to assess the situation in the country and to propose appropriate measures for supporting Guinea in its transition to democracy.</en>
      <fr>Cette mission comprend des groupes de la Cedeao <DiscourseConnective annotation_id="17576">et</DiscourseConnective> de l'Union africaine, son but consistera <DiscourseConnective annotation_id="17620">à</DiscourseConnective> évaluer la situation dans le pays <DiscourseConnective annotation_id="17656">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17659">à</DiscourseConnective> proposer des mesures appropriées <DiscourseConnective annotation_id="17694">afin de</DiscourseConnective> soutenir la Guinée dans sa transition vers la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16453" id="217" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="16453" docOffset="110">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16475" docOffset="111">
      <en>The vote will take place at the end of the debates.</en>
      <fr>Le vote aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="17797">à</DiscourseConnective> la fin de débats.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
