<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>European Union annual report on human rights (debate)</en>
    <fr>Rapport annuel de l'Union européenne sur les droits de l'homme (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="54" id="226" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="54" docOffset="1">
      <en>The next item is the statement by the Council and the Commission on the European Parliament's annual report on Human Rights.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les déclarations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="123">et</DiscourseConnective> de la Commission sur le rapport annuel de l'Union européenne sur les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="179" id="227" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="179" docOffset="2">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, ladies and gentlemen, it is a pleasure for me to present to you today the European Union's annual report on human rights.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="225">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="288">et</DiscourseConnective> Messieurs, c'est un plaisir <DiscourseConnective annotation_id="319">pour</DiscourseConnective> moi de vous présenter aujourd'hui le rapport annuel de l'Union européenne sur les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="356" docOffset="3">
      <en>The first report on human rights was published in 1999, <Alignment alignment="492" annotation_id="412">
          <DiscourseConnective annotation_id="412" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Finland, <Alignment alignment="515" annotation_id="426">
          <DiscourseConnective annotation_id="426" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was this time too, was involved in drafting the report in its role as Presidency of the European Union.</en>
      <fr>Le premier rapport sur les droits de l'homme a été publié <DiscourseConnective annotation_id="483">en</DiscourseConnective> 1999, <Alignment alignment="3470" annotation_id="492">
          <DiscourseConnective annotation_id="492" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Finlande, <Alignment alignment="426" annotation_id="515">
          <DiscourseConnective annotation_id="515" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce fut le cas cette fois-ci <DiscourseConnective annotation_id="549">également</DiscourseConnective>, était occupée <DiscourseConnective annotation_id="574">à</DiscourseConnective> rédiger le rapport d'activité de sa présidence de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="536" docOffset="4">
      <en>The purpose of the report has not changed since then.</en>
      <fr>Le but de ce rapport n'a pas changé <DiscourseConnective annotation_id="682">depuis</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="590" docOffset="5">
      <en>It still deals, in a way that is unique, with the European Union's human rights policy <Alignment alignment="797" annotation_id="677">
          <DiscourseConnective annotation_id="677" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what has been achieved within its framework.</en>
      <fr>Il continue de traiter, d'une manière qui lui est propre, de la politique européenne des droits de l'homme <Alignment alignment="14252" annotation_id="797">
          <DiscourseConnective annotation_id="797" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des résultats obtenus dans ce cadre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="726" docOffset="6">
      <en>The report now completed concerns the EU action and policies implemented in the period from 1 July 2005 to 30 June 2006 and which were aimed at promoting a universal respect for human rights and fundamental freedoms.</en>
      <fr>Le rapport, <DiscourseConnective annotation_id="849">maintenant</DiscourseConnective> achevé, concerne l'action <DiscourseConnective annotation_id="886">et</DiscourseConnective> les politiques de l'UE mises en œuvre entre le 1er juillet 2005 <DiscourseConnective annotation_id="953">et</DiscourseConnective> le 30 juin 2006 dont le but était de promouvoir le respect universel des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="1047">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="943" docOffset="7">
      <en>The report follows seven earlier annual reports published between 1999 and 2005, in accordance with the declaration adopted in 1998 by the European Council.</en>
      <fr>Ce rapport fait suite à sept rapports annuels précédents, publiés entre 1999 <DiscourseConnective annotation_id="1155">et</DiscourseConnective> 2005, conformément à la déclaration adoptée <DiscourseConnective annotation_id="1202">en</DiscourseConnective> 1998 par le Conseil européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1100" docOffset="8">
      <en>Issued on the 50th anniversary of the Universal Declaration of Human Rights, it urged the European Union to step up its work on human rights.</en>
      <fr>Publié <DiscourseConnective annotation_id="1242">pour</DiscourseConnective> le 50e anniversaire de la Déclaration universelle des droits de l'homme, il incite l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1349">à</DiscourseConnective> intensifier son travail dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1242" docOffset="9">
      <en>It <Alignment alignment="1403" annotation_id="1245">
          <DiscourseConnective annotation_id="1245" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> called on the EU to draw up an annual report on human rights.</en>
      <fr>Il demande <Alignment alignment="1245" annotation_id="1403">
          <DiscourseConnective annotation_id="1403" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1413">à</DiscourseConnective> l'UE de rédiger un rapport annuel sur les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1312" docOffset="10">
      <en>The report on human rights presents an overview of the work done to promote human rights and democracy by the institutions of the European Union.</en>
      <fr>Ce document présente un aperçu du travail accompli par les institutions de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="1570">pour</DiscourseConnective> promouvoir les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="1608">et</DiscourseConnective> la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1458" docOffset="11">
      <en>The EU's external policies and internal circumstances are <Alignment alignment="1696" annotation_id="1516">
          <DiscourseConnective annotation_id="1516" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> subjects for scrutiny.</en>
      <fr>Les politiques extérieures de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="1661">et</DiscourseConnective> les circonstances internes font <Alignment alignment="1516" annotation_id="1696">
          <DiscourseConnective annotation_id="1696" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'objet d'un examen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1544" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="1727" annotation_id="1544">
          <DiscourseConnective annotation_id="1544" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is a separate section devoted to an examination of action on the part of the European Parliament to promote human rights and democracy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1544" annotation_id="1727">
          <DiscourseConnective annotation_id="1727" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une partie distincte est consacrée <DiscourseConnective annotation_id="1771">à</DiscourseConnective> l'examen de l'action du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="1816">pour</DiscourseConnective> promouvoir les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="1854">et</DiscourseConnective> la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1699" docOffset="13">
      <en>To its credit, the European Parliament raises issues on human rights and makes certain that they <DiscourseConnective annotation_id="1796" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> receive the attention they deserve in the other Union institutions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1872">À</DiscourseConnective> son crédit, celui-ci a attiré l'attention sur des problèmes relatifs aux droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="1965">et</DiscourseConnective> s'est assuré <DiscourseConnective annotation_id="1981">qu'</DiscourseConnective>ils recevaient l'attention requise dans les autres institutions de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1869" docOffset="14">
      <en>The report highlights the special priorities of the EU's human rights policy, such as the mainstreaming of human rights.</en>
      <fr>Le rapport souligne les priorités spécifiques de la politique européenne en matière de droits de l'homme, telles <DiscourseConnective annotation_id="2173">que</DiscourseConnective> l'intégration des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1990" docOffset="15">
      <en>In practice, mainstreaming has meant increasing interaction between human rights experts and national think-tanks and presenting aspects of human rights in different EU areas of activity, such as crisis management and the export of arms.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2214">En</DiscourseConnective> pratique, cette intégration a permis d'augmenter l'interaction entre les experts des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="2320">et</DiscourseConnective> les groupes de réflexion nationaux <DiscourseConnective annotation_id="2358">et</DiscourseConnective> de tenir compte d'aspects relatifs à cette question dans différents domaines d'activité de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="2458">comme</DiscourseConnective> la gestion des crises <DiscourseConnective annotation_id="2486">et</DiscourseConnective> les exportations d'armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2228" docOffset="16">
      <en>The European Union has developed ways of dealing with special problems, such as women, security and children, in connection with armed conflicts.</en>
      <fr>L'Union européenne a développé des moyens <DiscourseConnective annotation_id="2557">pour</DiscourseConnective> traiter de problèmes spécifiques, <DiscourseConnective annotation_id="2596">comme</DiscourseConnective> celui des femmes, de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="2635">et</DiscourseConnective> des enfants, dans les conflits armés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2374" docOffset="17">
      <en>The Personal Representative of the Secretary-General/High Representative has been actively involved in mainstreaming human rights in the area of the Common Foreign and Security Policy and in increasing awareness of the EU guidelines on human rights.</en>
      <fr>Le représentant personnel du secrétaire général/haut-représentant a été activement associé <DiscourseConnective annotation_id="2767">à</DiscourseConnective> l'intégration des droits de l'homme dans le domaine de la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="2847">et</DiscourseConnective> de sécurité commune <DiscourseConnective annotation_id="2870">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2873">à</DiscourseConnective> la sensibilisation accrue aux lignes directrices de l'UE sur les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2624" docOffset="18">
      <en>The European Union has adopted special guidelines on certain issues <Alignment alignment="3045" annotation_id="2692">
          <DiscourseConnective annotation_id="2692" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this way has determined the priorities in its human rights policy.</en>
      <fr>L'Union européenne a adopté des lignes directrices spécifiques sur certains problèmes <Alignment alignment="2692" annotation_id="3045">
          <DiscourseConnective annotation_id="3045" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> a déterminé, de cette façon, les priorités de sa politique relative aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2766" docOffset="19">
      <en>The Union is opposed to the death penalty under any circumstances and has highlighted individual cases where the minimum standards of international law have not been met.</en>
      <fr>L'Union <DiscourseConnective annotation_id="3147">s'</DiscourseConnective>oppose <DiscourseConnective annotation_id="3156">à</DiscourseConnective> la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="3175">en</DiscourseConnective> toutes circonstances <DiscourseConnective annotation_id="3199">et</DiscourseConnective> a mis en exergue les cas individuels dans lesquels les normes minimales du droit international n'avaient pas été respectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2937" docOffset="20">
      <en>During the reporting period, the Union drew particular attention to countries where policy on the death penalty has been changing.</en>
      <fr>Au cours de la période que couvre ce rapport, l'Union a accordé une attention particulière aux pays dont la politique en matière de peine de mort a évolué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3068" docOffset="21">
      <en>The European Union has encouraged different countries to join the international Convention against Torture and <DiscourseConnective annotation_id="3179" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> reinforce action aimed at its abolition.</en>
      <fr>L'Union a encouragé différents pays <DiscourseConnective annotation_id="3519">à</DiscourseConnective> rejoindre la Convention internationale contre la torture, renforçant en cela l'action visant <DiscourseConnective annotation_id="3614">à</DiscourseConnective> son abolition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3225" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="3631" annotation_id="3225">
          <DiscourseConnective annotation_id="3225" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Union has specified certain priority target countries where it proposes to improve the human rights situation by trying in various ways to alleviate the suffering of children caught up in armed conflicts.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3225" annotation_id="3631">
          <DiscourseConnective annotation_id="3631" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union a ciblé certains pays prioritaires où elle se propose d'améliorer la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="3749">en</DiscourseConnective> tentant, de différentes manières, d'alléger les souffrances des enfants pris dans des conflits armés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3444" docOffset="23">
      <en>It has been important to highlight this issue in multilateral international forums and make the EU better equipped to deal with it in the context of European Security and Defence Policy operations.</en>
      <fr>Il est important d'insister sur ce problème dans les forums multilatéraux internationaux <DiscourseConnective annotation_id="3943">et</DiscourseConnective> de fournir à l'UE des moyens plus adaptés <DiscourseConnective annotation_id="3988">pour</DiscourseConnective> en tenir compte dans le cadre des opérations de la politique européenne de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="4077">et</DiscourseConnective> de défense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3642" docOffset="24">
      <en>With regard to the EU's guidelines on human rights defenders, the Union has launched global campaigns on freedom of speech and women's human rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4092">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les lignes directrices de l'UE sur les défenseurs des droits de l'homme, l'Union a lancé des campagnes globales sur la liberté de parole <DiscourseConnective annotation_id="4248">et</DiscourseConnective> les droits des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3791" docOffset="25">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="3791" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective> human rights defenders very often come under attack themselves, their rights are still one of the EU's priorities.</en>
      <fr>Les défenseurs des droits de l'homme sont eux-mêmes très souvent attaqués et la protection de leurs droits continue d'être l'une des priorités de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3914" docOffset="26">
      <en>The Council appreciates the central role played by the European Parliament in our joint efforts to defend and promote the implementation of human rights.</en>
      <fr>Le Conseil apprécie le rôle central joué par le Parlement européen dans nos efforts communs <DiscourseConnective annotation_id="4518">pour</DiscourseConnective> défendre <DiscourseConnective annotation_id="4532">et</DiscourseConnective> promouvoir l'application des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4068" docOffset="27">
      <en>The Sakharov Prize awarded yearly for those who speak on behalf of freedom of thought has a key part to play here.</en>
      <fr>Le prix Sakharov, décerné annuellement <DiscourseConnective annotation_id="4622">à</DiscourseConnective> ceux qui parlent au nom de la liberté de penser, joue un rôle clé <DiscourseConnective annotation_id="4690">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4183" docOffset="28">
      <en>Over the years Parliament has acknowledged the achievements of major figures, such as Nelson Mandela and Kofi Annan.</en>
      <fr>Année <DiscourseConnective annotation_id="4709">après</DiscourseConnective> année, le Parlement a reconnu les succès de personnalités majeures, <DiscourseConnective annotation_id="4783">comme</DiscourseConnective> Nelson Mandela <DiscourseConnective annotation_id="4804">et</DiscourseConnective> Kofi Annan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4300" docOffset="29">
      <en>We welcome the fact that this year's Sakharov Prize has gone to the Belarusian opposition leader Alyaksandr Milinkevich.</en>
      <fr>Nous nous félicitons <DiscourseConnective annotation_id="4840">du fait que</DiscourseConnective>, cette année, le prix Sakharov ait été décerné au leader de l'opposition bélarusse, Alexandre Milinkievitch.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4421" docOffset="30">
      <en>There is reason to believe that this internationally recognised honour will encourage Mr Milinkevich and others to continue their important work to strengthen democratic forces in Belarus.</en>
      <fr>Nous avons tout lieu de penser <DiscourseConnective annotation_id="4992">que</DiscourseConnective> cette distinction, reconnue sur le plan international, encouragera M. Milinkievitch <DiscourseConnective annotation_id="5080">et</DiscourseConnective> d'autres <DiscourseConnective annotation_id="5092">à</DiscourseConnective> poursuivre leur travail important <DiscourseConnective annotation_id="5128">pour</DiscourseConnective> le renforcement des forces démocratiques au Belarus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4610" docOffset="31">
      <en>During the period under review in the report, which is to say between the summer of 2005 and the summer of 2006, there was a major change to the UN structures.</en>
      <fr>Au cours de la période couverte par le rapport, c'est-à-dire entre l'été 2005 <DiscourseConnective annotation_id="5264">et</DiscourseConnective> l'été 2006, un changement fondamental a eu lieu dans les structures de l'ONU.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4770" docOffset="32">
      <en>The negotiations on the creation of the United Nations Human Rights Council and, later, the first sitting of the new Council, provided a crucial framework for EU action in the area of multilateral human rights policy.</en>
      <fr>Les négociations sur la création du Conseil des Nations unies pour les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="5434">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5438">plus tard</DiscourseConnective>, la première réunion de ce nouveau Conseil ont fourni un cadre essentiel <DiscourseConnective annotation_id="5521">pour</DiscourseConnective> l'action de l'UE dans le domaine de la politique multilatérale des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4988" docOffset="33">
      <en>The EU's goal the whole time was to establish a Council that would give human rights the status it had been guaranteed in the UN Charter.</en>
      <fr>L'objectif de l'UE a toujours été de créer un conseil qui donnerait aux droits de l'homme le statut que leur confère la charte de l'ONU.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5126" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="5749" annotation_id="5126">
          <DiscourseConnective annotation_id="5126" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we did not get all the issues that we had promoted in the final text adopted in March 2006, the Union <Alignment alignment="5871" annotation_id="5237">
          <DiscourseConnective annotation_id="5237" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> believes that the establishment of the UN Human Rights Council will be an essential element in strengthening the UN Human Rights System.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5126" annotation_id="5749">
          <DiscourseConnective annotation_id="5749" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le texte final, adopté <DiscourseConnective annotation_id="5781">en</DiscourseConnective> mars 2006, ne reprenne pas tous les sujets <DiscourseConnective annotation_id="5827">que</DiscourseConnective> nous avions défendus, l'Union considère <Alignment alignment="5237" annotation_id="5871">
          <DiscourseConnective annotation_id="5871" sense="Comparison.Concession">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5881">que</DiscourseConnective> la création du Conseil des Nations unies pour les droits de l'homme sera un élément essentiel du renforcement du système des Nations unies pour les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5386" docOffset="35">
      <en>It will <Alignment alignment="6060" annotation_id="5394">
          <DiscourseConnective annotation_id="5394" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a major step forward in the UN reform process as a whole.</en>
      <fr>Ce sera <Alignment alignment="5394" annotation_id="6060">
          <DiscourseConnective annotation_id="6060" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une avancée majeure dans le processus de réforme de l'ONU dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5460" docOffset="36">
      <en>The promotion of human rights, democracy and progress in the rule of law is hugely important in the fight against terrorism and various extremist movements.</en>
      <fr>La promotion des droits de l'homme, de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="6200">et</DiscourseConnective> de l'État de droit est de la plus haute importance dans la lutte contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="6289">et</DiscourseConnective> les différents mouvements extrémistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5617" docOffset="37">
      <en>In statements made in several UN and other forums, the EU has reiterated its opinion that a respect for human rights is vital in the work to combat terrorism.</en>
      <fr>Lors de déclarations effectuées dans plusieurs forums de l'ONU <DiscourseConnective annotation_id="6394">et</DiscourseConnective> autres, l'UE a rappelé que, selon elle, le respect des droits de l'homme est un élément fondamental de la lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5776" docOffset="38">
      <en>The Presidency has emphasised on several occasions that effective action against terrorism and the protection of human rights are complementary and mutually supportive goals.</en>
      <fr>La présidence a souligné <DiscourseConnective annotation_id="6556">à</DiscourseConnective> plusieurs reprises <DiscourseConnective annotation_id="6577">que</DiscourseConnective> des actions efficaces de lutte contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="6633">et</DiscourseConnective> la protection des droits de l'homme étaient des objectifs qui se complétaient et se soutenaient mutuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5951" docOffset="39">
      <en>Political dialogue is undeniably one key tool in the promotion of human rights.</en>
      <fr>Le dialogue politique est indéniablement un instrument clé dans la promotion des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6031" docOffset="40">
      <en>The mainstreaming of human rights has involved an attempt to guarantee that human rights issues will be dealt with consistently in contact between the EU and third countries at different levels.</en>
      <fr>L'intégration de ces droits vise <DiscourseConnective annotation_id="6879">à</DiscourseConnective> garantir la prise en compte constante des problèmes relatifs aux droits de l'homme dans les contacts entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="6993">et</DiscourseConnective> les pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="7011">à</DiscourseConnective> différents niveaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6226" docOffset="41">
      <en>This <Alignment alignment="7049" annotation_id="6231">
          <DiscourseConnective annotation_id="6231" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> applies to countries with which the EU is involved in a special human rights dialogue, such as China and Russia.</en>
      <fr>Ceci s'applique <Alignment alignment="13834" annotation_id="7049">
          <DiscourseConnective annotation_id="7049" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux pays avec lesquels l'UE est engagée dans un dialogue spécifiquement basé sur ce thème, <DiscourseConnective annotation_id="7146">comme</DiscourseConnective> la Chine <DiscourseConnective annotation_id="7161">et</DiscourseConnective> la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6349" docOffset="42">
      <en>The human rights report this year for the first time underlines the EU's commitment to enhancing dialogue between cultures, both within the Union and with third countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7175">Pour</DiscourseConnective> la première fois cette année, le rapport sur les droits de l'homme souligne l'engagement de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="7277">à</DiscourseConnective> renforcer le dialogue entre les cultures, à la fois au sein de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="7350">et</DiscourseConnective> avec les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6521" docOffset="43">
      <en>The victims of breaches of human rights and the defenders of human rights around the world expect a lot from the European Union, and for a reason.</en>
      <fr>Les victimes de violation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="7422">et</DiscourseConnective> les défenseurs de ces droits dans le monde attendent beaucoup de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="7509">et</DiscourseConnective> ils ont raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6668" docOffset="44">
      <en>The European Union, as a Community based on values, may be expected to strive to promote human rights and democracy with clear goals in sight.</en>
      <fr>L'Union européenne est une communauté fondée sur des valeurs. On peut donc s'attendre <DiscourseConnective annotation_id="7614">à</DiscourseConnective> ce qu'elle s'efforce de promouvoir les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="7673">et</DiscourseConnective> la démocratie avec des objectifs clairs <DiscourseConnective annotation_id="7716">en</DiscourseConnective> vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6811" docOffset="45">
      <en>This report will help us judge how well the Union has been able to respond to this challenge.</en>
      <fr>Ce rapport nous permettra de juger dans quelle mesure l'Union a été capable de répondre <DiscourseConnective annotation_id="7812">à</DiscourseConnective> ce défi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6905" id="228" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="6905" docOffset="46">
      <en>Member of the Commission. Mr President, I very much welcome the publication of the 2006 annual report on human rights.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, je me félicite vraiment de la publication du rapport annuel 2006 sur les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7024" docOffset="47">
      <en>This is the first time that this report has really been a combined effort.</en>
      <fr>C'est la première fois <DiscourseConnective annotation_id="7993">que</DiscourseConnective> ce rapport est le résultat d'efforts réellement conjoints.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7099" docOffset="48">
      <en>We have battled for that.</en>
      <fr>Nous nous sommes battus <DiscourseConnective annotation_id="8080">pour</DiscourseConnective> ça.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7125" docOffset="49">
      <en>Last year we had the debate here in plenary <Alignment alignment="8148" annotation_id="7169">
          <DiscourseConnective annotation_id="7169" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said that I would be very happy <Alignment alignment="8184" annotation_id="7207">
          <DiscourseConnective annotation_id="7207" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we could prepare the report together.</en>
      <fr>L'année dernière, nous avons tenu un débat ici <DiscourseConnective annotation_id="8136">en</DiscourseConnective> plénière <Alignment alignment="7169" annotation_id="8148">
          <DiscourseConnective annotation_id="8148" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai déclaré <DiscourseConnective annotation_id="8164">que</DiscourseConnective> je serais ravie <Alignment alignment="7207" annotation_id="8184">
          <DiscourseConnective annotation_id="8184" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvions élaborer ensemble le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7248" docOffset="50">
      <en>I would have liked to have one of the prefaces.</en>
      <fr>J'aurais bien voulu avoir l'occasion de rédiger une des préfaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7296" docOffset="51">
      <en>Unfortunately it seems it was too late, <Alignment alignment="8347" annotation_id="7336">
          <DiscourseConnective annotation_id="7336" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think the Commission should have been visible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8297">Malheureusement</DiscourseConnective>, il était trop tard, semble-t-il, <Alignment alignment="7336" annotation_id="8347">
          <DiscourseConnective annotation_id="8347" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'il aurait fallu faire mention de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7389" docOffset="52">
      <en>It now seems to be an established practice always to have a special session on human rights and democracy before Christmas.</en>
      <fr>Il semble <DiscourseConnective annotation_id="8422">à</DiscourseConnective> présent être une pratique bien établie, que de tenir une session spéciale sur les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="8524">et</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="8541">avant</DiscourseConnective> Noël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7513" docOffset="53">
      <en>It is a good tradition; it is a noble tradition, to see what has been implemented <Alignment alignment="8664" annotation_id="7595">
          <DiscourseConnective annotation_id="7595" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the new developments are.</en>
      <fr>C'est une bonne tradition, une noble tradition qui nous permet de faire le point sur ce qui a été mis en œuvre <Alignment alignment="5565" annotation_id="8664">
          <DiscourseConnective annotation_id="8664" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur les derniers développements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7630" docOffset="54">
      <en>The annual report this year is again a valuable record of the combined efforts of us all in promoting and protecting human rights around the world, and a reflection of the positive way in which the European Union has come together to produce it.</en>
      <fr>Le rapport annuel fait cette année <DiscourseConnective annotation_id="8735">encore</DiscourseConnective> un compte rendu précieux de nos efforts conjoints <DiscourseConnective annotation_id="8792">pour</DiscourseConnective> la promotion <DiscourseConnective annotation_id="8810">et</DiscourseConnective> la protection des droits de l'homme dans le monde, <DiscourseConnective annotation_id="8864">et</DiscourseConnective> réfléchit sur la manière positive dont l'Union européenne s'est réunie <DiscourseConnective annotation_id="8938">pour</DiscourseConnective> le produire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7876" docOffset="55">
      <en>This debate gives me the opportunity to quickly highlight some activities in 2006.</en>
      <fr>Le présent débat me donne l'occasion de souligner rapidement certaines activités réalisées <DiscourseConnective annotation_id="9047">en</DiscourseConnective> 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7959" docOffset="56">
      <en>First, mainstreaming human rights into external policies ranked high on our EU priority list in 2006, thanks to the Austrian and Finnish Presidencies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9056">Premièrement</DiscourseConnective>, l'intégration des droits de l'homme dans les politiques extérieures était une des principales priorités de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="9182">en</DiscourseConnective> 2006, grâce aux présidences autrichienne <DiscourseConnective annotation_id="9226">et</DiscourseConnective> finlandaise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8110" docOffset="57">
      <en>It is <Alignment alignment="9249" annotation_id="8116">
          <DiscourseConnective annotation_id="8116" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> a source of satisfaction to note that all actors within the EU are more and more committed to this very important aspect of our policies.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="8116" annotation_id="9249">
          <DiscourseConnective annotation_id="9249" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> très satisfaisant de noter l'engagement <DiscourseConnective annotation_id="9298">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9306">en plus</DiscourseConnective> marqué de tous les acteurs de l'UE vis-à-vis de cet aspect très important de nos politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8261" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="9418" annotation_id="8261">
          <DiscourseConnective annotation_id="8261" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let us not forget that mainstreaming or, <DiscourseConnective annotation_id="8311" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I <DiscourseConnective annotation_id="8316" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to call it, 'integrating' human rights into all policies, is not an end in itself, but an approach to achieving overarching goals.</en>
      <fr>N'oublions <Alignment alignment="8261" annotation_id="9418">
          <DiscourseConnective annotation_id="9418" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas <DiscourseConnective annotation_id="9432">que</DiscourseConnective> cette intégration des droits de l'homme dans toutes les politiques n'est pas une fin <DiscourseConnective annotation_id="9521">en</DiscourseConnective> soi, <DiscourseConnective annotation_id="9529">mais</DiscourseConnective> une approche visant <DiscourseConnective annotation_id="9554">à</DiscourseConnective> atteindre des objectifs impérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8457" docOffset="59">
      <en>For the European Union, these goals have a clear basis in our Treaty, which calls on us to develop and consolidate democracy, the rule of law, respect for human rights and fundamental freedoms through our various external policies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9591">Pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, ces objectifs trouvent une base évidente dans notre Traité, qui nous invite instamment <DiscourseConnective annotation_id="9703">à</DiscourseConnective> développer <DiscourseConnective annotation_id="9716">et</DiscourseConnective> à consolider la démocratie, l'État de droit, le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="9797">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales dans le cadre de nos politiques extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8689" docOffset="60">
      <en>In this context, we are particularly pleased that human rights and democracy issues have been integrated into the legal texts of all the new financing instruments under the 2007-2013 Financial Perspective.</en>
      <fr>Dans ce contexte, nous sommes particulièrement ravis <DiscourseConnective annotation_id="9925">que</DiscourseConnective> les questions des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="9965">et</DiscourseConnective> de la démocratie aient été intégrées dans les textes juridiques de tous les nouveaux instruments financiers mis en place au titre des perspectives financières 2007-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8895" docOffset="61">
      <en>Secondly, mainstreaming is a never-ending process; we need to constantly maintain our efforts and introduce new tools.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10138">Deuxièmement</DiscourseConnective>, l'intégration est un processus continu; nous devons constamment maintenir nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="10238">et</DiscourseConnective> introduire de nouveaux instruments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9014" docOffset="62">
      <en>I am happy to inform you in this context that last June the Commission revised the mandates of its heads of delegation, following up on the report by Mr Agnoletto.</en>
      <fr>J'ai le plaisir de vous informer, <DiscourseConnective annotation_id="10311">à cet égard</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10324">qu'en</DiscourseConnective> juin dernier, la Commission a révisé les mandats de ses chefs de délégation, à la suite du rapport de M. Agnoletto.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9178" docOffset="63">
      <en>These mandates now specifically mention human rights and democracy issues, and <Alignment alignment="10386" annotation_id="9257">
          <DiscourseConnective annotation_id="9257" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> place greater priority on reporting and acting in this regard.</en>
      <fr>Ces mandats mentionnent à présent spécifiquement les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="10517">et</DiscourseConnective> la démocratie, accordant <Alignment alignment="2280" annotation_id="10545">
          <DiscourseConnective annotation_id="10545" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> une plus grande priorité <DiscourseConnective annotation_id="10585">à</DiscourseConnective> leur couverture <DiscourseConnective annotation_id="10603">et</DiscourseConnective> aux actions prises <DiscourseConnective annotation_id="10625">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9330" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="10638" annotation_id="9330">
          <DiscourseConnective annotation_id="9330" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the context of the 'human rights clauses' of our agreements, we have seen the creation of the new forums for dialogue or exchanges of views with third countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4686" annotation_id="10638">
          <DiscourseConnective annotation_id="10638" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le contexte des clauses relatives aux droits de l'homme insérées dans nos accords, nous avons vu la création des nouveaux forums de dialogue <DiscourseConnective annotation_id="10793">ou</DiscourseConnective> d'échange de vues avec des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9506" docOffset="65">
      <en>The number of occasions to discuss the promotion of and respect for human rights has been growing, from Argentina and Bangladesh to India, Jordan, Morocco, Turkmenistan and Vietnam.</en>
      <fr>Les occasions de débattre de la promotion <DiscourseConnective annotation_id="10877">et</DiscourseConnective> du respect des droits de l'homme se sont multipliées, de l'Argentine au Bangladesh <DiscourseConnective annotation_id="10963">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10966">à</DiscourseConnective> l'Inde, en passant par la Jordanie, le Maroc, le Turkménistan <DiscourseConnective annotation_id="11030">et</DiscourseConnective> le Viêt-Nam.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9688" docOffset="66">
      <en>That is in addition to the institutionalised human rights dialogues and consultations and the various political dialogues where human rights issues are regularly raised.</en>
      <fr>Cela se fait <DiscourseConnective annotation_id="11059">en plus</DiscourseConnective> des dialogues <DiscourseConnective annotation_id="11081">et</DiscourseConnective> des consultations institutionnalisées <DiscourseConnective annotation_id="11122">et</DiscourseConnective> des divers dialogues politiques où il est régulièrement question des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9858" docOffset="67">
      <en>Last but not least, the Commission continues to include the human rights and democracy 'essential elements' clause in the negotiation of the new bilateral partnership and cooperation agreements.</en>
      <fr>Dernier point, <DiscourseConnective annotation_id="11228">mais</DiscourseConnective> non des moindres, la Commission continue <DiscourseConnective annotation_id="11274">à</DiscourseConnective> inclure la clause des éléments essentiels en matière de droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="11350">et</DiscourseConnective> de démocratie dans les négociations relatives aux nouveaux accords de coopération <DiscourseConnective annotation_id="11435">et</DiscourseConnective> de partenariat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10053" docOffset="68">
      <en>This is, <Alignment alignment="11460" annotation_id="10062">
          <DiscourseConnective annotation_id="10062" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the case for the agreement with six ASEAN countries.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="10062" annotation_id="11460">
          <DiscourseConnective annotation_id="11460" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> le cas de l'accord avec six pays de l'ANASE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10129" docOffset="69">
      <en>
        <Alignment alignment="11517" annotation_id="10129">
          <DiscourseConnective annotation_id="10129" sense="Expansion.Conjunction">Likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, preparations are being made for negotiating an agreement with China, <Alignment alignment="11609" annotation_id="10208">
          <DiscourseConnective annotation_id="10208" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission remains fully committed to the inclusion of this clause in conformity with our standard practice.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10129" annotation_id="11517">
          <DiscourseConnective annotation_id="11517" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des préparatifs sont en cours concernant la négociation d'un accord avec la Chine, <Alignment alignment="10208" annotation_id="11609">
          <DiscourseConnective annotation_id="11609" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission tient résolument <DiscourseConnective annotation_id="11643">à</DiscourseConnective> inclure cette clause, conformément à ses pratiques courantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10325" docOffset="70">
      <en>Thirdly, <Alignment alignment="11722" annotation_id="10334">
          <DiscourseConnective annotation_id="10334" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> mainstreaming or integrating human rights issues in all our policies, we <Alignment alignment="11833" annotation_id="10413">
          <DiscourseConnective annotation_id="10413" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to focus on some specific aspects of the human rights policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11707">Troisièmement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10334" annotation_id="11722">
          <DiscourseConnective annotation_id="11722" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous appliquant <DiscourseConnective annotation_id="11746">à</DiscourseConnective> intégrer les questions des droits de l'homme dans toutes nos politiques, nous devons <Alignment alignment="10413" annotation_id="11833">
          <DiscourseConnective annotation_id="11833" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous concentrer sur certains aspects spécifiques de la politique des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10485" docOffset="71">
      <en>These have been exemplified by two communications from the Commission: one called 'Roadmap on equality between women and men' and the other 'Towards an EU strategy on the rights of the child'.</en>
      <fr>Les communications de la Commission l'illustrent: la première est intitulée "Feuille de route <DiscourseConnective annotation_id="12025">pour</DiscourseConnective> l'égalité entre les femmes <DiscourseConnective annotation_id="12057">et</DiscourseConnective> les hommes" <DiscourseConnective annotation_id="12072">et</DiscourseConnective> la seconde "Vers une stratégie européenne sur les droits de l'enfant".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10678" docOffset="72">
      <en>The year 2006 has <Alignment alignment="12161" annotation_id="10696">
          <DiscourseConnective annotation_id="10696" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been characterised by the pivotal changes seen within the United Nations human rights machinery, with the new Human Rights Council that has already been mentioned.</en>
      <fr>L'année 2006 a <Alignment alignment="10696" annotation_id="12161">
          <DiscourseConnective annotation_id="12161" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été caractérisée par les changements essentiels intervenus au sein des mécanismes des Nations unies dans le domaine des droits de l'homme, notamment la création du nouveau Conseil des droits de l'homme des Nations unies, <DiscourseConnective annotation_id="12392">que</DiscourseConnective> l'on a <DiscourseConnective annotation_id="12403">déjà</DiscourseConnective> mentionné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10865" docOffset="73">
      <en>Whilst there was initially great cause for optimism, <DiscourseConnective annotation_id="10918" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective> the active participation of NGOs in debates or the desire to move away from the failure of its predecessor the Commission for Human Rights, the overall picture at the end of the year is a cause for concern, not least because of the discouraging signs of politicisation of this new forum.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12419">Si</DiscourseConnective> l'optimisme était de rigueur au début (participation active des ONG aux débats, désir de tourner la page de l'échec de son prédécesseur, la Commission des droits de l'homme, entre autres), le bilan <DiscourseConnective annotation_id="12620">à</DiscourseConnective> la fin de l'année est préoccupant, <DiscourseConnective annotation_id="12657">notamment en</DiscourseConnective> raison des signes décourageants de récupération politique de ce nouveau forum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11218" docOffset="74">
      <en>We, the European Union, have to renew our efforts and engage more with a number of actors in Geneva in order to convince them that the international community needs an effective Human Rights Council.</en>
      <fr>L'Union européenne doit <DiscourseConnective annotation_id="12773">quant à</DiscourseConnective> elle renouveler ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="12809">et</DiscourseConnective> renforcer son engagement <DiscourseConnective annotation_id="12837">à</DiscourseConnective> l'égard d'un certain nombre d'acteurs <DiscourseConnective annotation_id="12877">à</DiscourseConnective> Genève <DiscourseConnective annotation_id="12886">pour</DiscourseConnective> convaincre ceux-ci <DiscourseConnective annotation_id="12910">que</DiscourseConnective> la communauté internationale a besoin d'un Conseil des droits de l'homme efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11418" docOffset="75">
      <en>We still have the possibility to make this new body work and deliver.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="13008">encore</DiscourseConnective> la possibilité de faire fonctionner ce nouvel organe <DiscourseConnective annotation_id="13068">et</DiscourseConnective> de lui faire tenir ses promesses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11488" docOffset="76">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="11488" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, we have to remain hopeful that today's special session on Darfur will yield some positive results.</en>
      <fr>Nous devons rester optimistes quant au <DiscourseConnective annotation_id="13144">résultat</DiscourseConnective> de la session spéciale d'aujourd'hui consacrée au Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11595" docOffset="77">
      <en>I cannot conclude without indicating once again my personal satisfaction, as well as the Commission's satisfaction, with the vote that took place earlier today on the proposal for a regulation establishing the new European Instrument for Democracy and Human Rights.</en>
      <fr>Je ne peux pas conclure <DiscourseConnective annotation_id="13236">sans</DiscourseConnective> rappeler à quel point je suis satisfaite, <DiscourseConnective annotation_id="13283">comme</DiscourseConnective> l'est la Commission, du vote qui a eu lieu tout à l'heure sur la proposition de règlement instituant le nouvel instrument financier européen <DiscourseConnective annotation_id="13430">pour</DiscourseConnective> la promotion de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="13465">et</DiscourseConnective> des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11861" docOffset="78">
      <en>This instrument will make it easier for the Commission to establish priorities <Alignment alignment="13572" annotation_id="11940">
          <DiscourseConnective annotation_id="11940" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> implementing the objectives contained in the regulation and in keeping with its scope.</en>
      <fr>Cet instrument permettra <DiscourseConnective annotation_id="13516">à</DiscourseConnective> la Commission d'établir plus facilement les priorités <Alignment alignment="11940" annotation_id="13572">
          <DiscourseConnective annotation_id="13572" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agira de mettre en œuvre les objectifs fixés dans le règlement <DiscourseConnective annotation_id="13647">et</DiscourseConnective> de respecter son champ d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12032" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="13683" annotation_id="12032">
          <DiscourseConnective annotation_id="12032" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we know too well that measures to promote human rights and democracy deserve to be as worldwide, numerous, multisectoral and cross-cutting as possible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12032" annotation_id="13683">
          <DiscourseConnective annotation_id="13683" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne savons que trop <DiscourseConnective annotation_id="13711">que</DiscourseConnective> les mesures de promotion des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="13762">et</DiscourseConnective> de la démocratie méritent d'être <DiscourseConnective annotation_id="13798">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13805">que</DiscourseConnective> possible d'envergure mondiale, nombreuses, multisectorielles <DiscourseConnective annotation_id="13870">et</DiscourseConnective> transversales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12193" docOffset="80">
      <en>The fact that the number of beneficiaries has expanded will <Alignment alignment="13898" annotation_id="12253">
          <DiscourseConnective annotation_id="12253" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to be taken into account.</en>
      <fr>Il faudra <Alignment alignment="12253" annotation_id="13898">
          <DiscourseConnective annotation_id="13898" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> tenir compte de l'augmentation du nombre de bénéficiaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12289" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="13963" annotation_id="12289">
          <DiscourseConnective annotation_id="12289" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the enhanced complementarity with the various tools, which range from political dialogue and diplomatic demarches to various instruments of financial and technical cooperation, including both geographic and thematic programmes, is warmly welcomed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12289" annotation_id="13963">
          <DiscourseConnective annotation_id="13963" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la complémentarité optimisée avec les divers instruments, <DiscourseConnective annotation_id="14026">que</DiscourseConnective> ce soit le dialogue politique <DiscourseConnective annotation_id="14060">et</DiscourseConnective> les démarches diplomatiques ou différents instruments de coopération technique <DiscourseConnective annotation_id="14142">et</DiscourseConnective> financière, y compris des programmes géographiques <DiscourseConnective annotation_id="14196">et</DiscourseConnective> thématiques, est accueillie très favorablement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12541" docOffset="82">
      <en>Finally, we are looking forward to developing more integrated approaches to human rights and democracy under the new instrument.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14247">Enfin</DiscourseConnective>, nous attendons avec impatience de pouvoir élaborer des approches plus intégrées des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="14356">et</DiscourseConnective> de la démocratie dans le cadre du nouvel instrument.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12670" docOffset="83">
      <en>There continues to be some debate about human rights and democracy <Alignment alignment="14488" annotation_id="12737">
          <Alignment alignment="14488" annotation_id="12737">
            <DiscourseConnective annotation_id="12737" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they were two different issues.</en>
      <fr>Les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="14434">et</DiscourseConnective> la démocratie continuent <DiscourseConnective annotation_id="14462">à</DiscourseConnective> faire l'objet de débats <Alignment alignment="12737" annotation_id="14488">
          <Alignment alignment="12737" annotation_id="14488">
            <DiscourseConnective annotation_id="14488" sense="Expansion.Conjunction">comme s'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>il s'agissait de deux questions différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12775" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="14541" annotation_id="12775">
          <DiscourseConnective annotation_id="12775" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we think that human rights are the foundation for democracy <Alignment alignment="14616" annotation_id="12844">
          <DiscourseConnective annotation_id="12844" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> democracy is necessary to develop and protect human rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12775" annotation_id="14541">
          <DiscourseConnective annotation_id="14541" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="14558">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme sont à la base de la démocratie <Alignment alignment="12844" annotation_id="14616">
          <DiscourseConnective annotation_id="14616" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la démocratie est nécessaire au développement <DiscourseConnective annotation_id="14669">et</DiscourseConnective> à la protection des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12908" docOffset="85">
      <en>
        <Alignment alignment="14719" annotation_id="12908">
          <DiscourseConnective annotation_id="12908" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let us not create artificial demarcations.</en>
      <fr>Évitons <Alignment alignment="12908" annotation_id="14719">
          <DiscourseConnective annotation_id="14719" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> de créer des démarcations artificielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12962" docOffset="86">
      <en>In any case, we think this is a good basis for continuing our work in the year to come.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14775">Dans tous les cas</DiscourseConnective>, nous pensons qu'il <DiscourseConnective annotation_id="14813">s'</DiscourseConnective>agit d'une bonne base <DiscourseConnective annotation_id="14837">pour</DiscourseConnective> poursuivre le travail qui nous attend l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13050" id="229" name="Gerardo Galeote">
    <ParallelChunk annotation_id="13050" docOffset="87">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (ES) Mr President, Mrs Lehtomäki has called the Sakharov Prize into question <Alignment alignment="15005" annotation_id="13160">
          <DiscourseConnective annotation_id="13160" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to say to her that the Women in White are defenceless women, wives, mothers and daughters of Cuban political dissidents, who make a huge effort to come from many different Cuban towns to meet peacefully and silently on Sundays and to walk together through the streets of Havana dressed in white.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (ES) Monsieur le Président, Mme Lehtomäki a remis <DiscourseConnective annotation_id="14976">en</DiscourseConnective> question le prix Sakharov <Alignment alignment="13160" annotation_id="15005">
          <DiscourseConnective annotation_id="15005" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaite lui <DiscourseConnective annotation_id="15024">dire que</DiscourseConnective> les Dames <DiscourseConnective annotation_id="15043">en</DiscourseConnective> blanc sont des femmes sans défense, des épouses, des mères <DiscourseConnective annotation_id="15105">et</DiscourseConnective> des filles de dissidents politiques cubains, qui ont fait l'immense effort de venir de différentes villes cubaines, <DiscourseConnective annotation_id="15224">pour</DiscourseConnective> se rassembler pacifiquement <DiscourseConnective annotation_id="15257">et</DiscourseConnective> silencieusement le dimanche <DiscourseConnective annotation_id="15288">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15291">pour</DiscourseConnective> marcher ensemble dans les rues de La Havane habillées <DiscourseConnective annotation_id="15350">en</DiscourseConnective> blanc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13473" docOffset="88">
      <en>They were doing so this Sunday, <Alignment alignment="15400" annotation_id="13505">
          <DiscourseConnective annotation_id="13505" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they suffered harassment, threats and insults from people who saw fit to celebrate human rights day in that way.</en>
      <fr>C'est ce qu'elles faisaient ce dimanche <Alignment alignment="13505" annotation_id="15400">
          <DiscourseConnective annotation_id="15400" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles ont été harcelées, menacées <DiscourseConnective annotation_id="15441">et</DiscourseConnective> insultées par des personnes qui ont jugé bon de célébrer, de cette façon, la journée des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13623" docOffset="89">
      <en>It is absurd for me to have to point out that these women are not dangerous counter-revolutionary terrorists funded by the CIA, but simply women who are not willing to give in to injustice and the trampling of their most fundamental rights as human beings.</en>
      <fr>Il me semble absurde de devoir souligner <DiscourseConnective annotation_id="15593">que</DiscourseConnective> ces femmes ne sont pas de dangereuses terroristes contre-révolutionnaires financées par la CIA, <DiscourseConnective annotation_id="15693">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15698">simplement</DiscourseConnective> des femmes qui ne veulent pas céder à l'injustice <DiscourseConnective annotation_id="15759">et</DiscourseConnective> laisser piétiner leurs droits les plus fondamentaux en <DiscourseConnective annotation_id="15817">tant qu'</DiscourseConnective>êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13880" docOffset="90">
      <en>It is <Alignment alignment="15847" annotation_id="13886">
          <DiscourseConnective annotation_id="13886" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15852" annotation_id="13896">
          <DiscourseConnective annotation_id="13896" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ridiculous that the Cuban regime should still not be allowing some of its representatives to leave the country to receive the Sakharov Prize that the European Parliament awarded to them last year.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="13886" annotation_id="15847">
          <DiscourseConnective annotation_id="15847" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="13896" annotation_id="15852">
          <DiscourseConnective annotation_id="15852" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ridicule <DiscourseConnective annotation_id="15871">que</DiscourseConnective> le régime cubain continue de ne pas autoriser certaines de leurs représentantes <DiscourseConnective annotation_id="15955">à</DiscourseConnective> quitter le pays <DiscourseConnective annotation_id="15973">pour</DiscourseConnective> recevoir le prix Sakharov <DiscourseConnective annotation_id="16004">que</DiscourseConnective> le Parlement européen leur a décerné l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14098" docOffset="91">
      <en>We do not know what has happened with the efforts that the President of this Parliament promised to make a year ago now, <Alignment alignment="16197" annotation_id="14219">
          <DiscourseConnective annotation_id="14219" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="16202" annotation_id="14223">
          <DiscourseConnective annotation_id="14223" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has done anything, then its results are plain to see.</en>
      <fr>Nous ne connaissons pas la suite réservée aux efforts <DiscourseConnective annotation_id="16117">que</DiscourseConnective> le président de ce Parlement avait promis de faire il y a <DiscourseConnective annotation_id="16179">maintenant</DiscourseConnective> un an, <Alignment alignment="14219" annotation_id="16197">
          <DiscourseConnective annotation_id="16197" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14223" annotation_id="16202">
          <DiscourseConnective annotation_id="16202" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a fait quelque chose, <DiscourseConnective annotation_id="16229">alors</DiscourseConnective> ses résultats sont évidents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14283" docOffset="92">
      <en>I am <Alignment alignment="16264" annotation_id="14288">
          <DiscourseConnective annotation_id="14288" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> pleased with the initiative by Mrs Flautre and Mr Brok to send a delegation to the island.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14288" annotation_id="16264">
          <DiscourseConnective annotation_id="16264" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis de l'initiative de Mme Flautre <DiscourseConnective annotation_id="16324">et</DiscourseConnective> de M. Brok d'envoyer une délégation sur l'île.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14389" docOffset="93">
      <en>Personally, I would not be opposed to that delegation <Alignment alignment="16450" annotation_id="14443">
          <DiscourseConnective annotation_id="14443" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking advantage of that trip to talk with the country's authorities and hence to gauge the changing political climate.</en>
      <fr>Personnellement, je ne serais pas opposé <DiscourseConnective annotation_id="16415">à</DiscourseConnective> ce que cette délégation saisisse <Alignment alignment="14443" annotation_id="16450">
          <DiscourseConnective annotation_id="16450" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'occasion de ce déplacement <DiscourseConnective annotation_id="16489">pour</DiscourseConnective> discuter avec les autorités de ce pays <DiscourseConnective annotation_id="16533">et</DiscourseConnective> jauger ainsi le changement de climat politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14568" docOffset="94">
      <en>I would <Alignment alignment="16595" annotation_id="14576">
          <DiscourseConnective annotation_id="14576" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment> call upon the European Parliament's services immediately to begin the formal procedures for requesting the relevant permits for entry into the country.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="14576" annotation_id="16595">
          <DiscourseConnective annotation_id="16595" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux services du Parlement européen d'entamer immédiatement les formalités de demande des permis nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="16713">pour</DiscourseConnective> entrer dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14736" docOffset="95">
      <en>I would <Alignment alignment="16750" annotation_id="14744">
          <DiscourseConnective annotation_id="14744" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call upon the Commission and the Council to apply all the pressure it can to ensure that those permits are granted.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="14744" annotation_id="16750">
          <DiscourseConnective annotation_id="16750" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16760">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16776">et</DiscourseConnective> au Conseil d'exercer toutes les pressions possibles <DiscourseConnective annotation_id="16831">pour</DiscourseConnective> assurer la délivrance de ces autorisations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14865" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="16880" annotation_id="14865">
          <DiscourseConnective annotation_id="14865" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the response is favourable, <Alignment alignment="16909" annotation_id="14896">
          <DiscourseConnective annotation_id="14896" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope it will be, we could express a minimum but effective degree of solidarity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14865" annotation_id="16880">
          <DiscourseConnective annotation_id="16880" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réponse est favorable, <Alignment alignment="14896" annotation_id="16909">
          <DiscourseConnective annotation_id="16909" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère qu'elle le sera, nous pourrions exprimer un degré minimum, <DiscourseConnective annotation_id="16983">mais</DiscourseConnective> effectif, de solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14981" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="17024" annotation_id="14981">
          <DiscourseConnective annotation_id="14981" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is negative, <Alignment alignment="17013" annotation_id="15000">
          <DiscourseConnective annotation_id="15000" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mr President, then that would demonstrate the attitude of the current Cuban Government, something of which the European institutions should take very good note.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15000" annotation_id="17013">
          <DiscourseConnective annotation_id="17013" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14981" annotation_id="17024">
          <DiscourseConnective annotation_id="17024" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est négative, Monsieur le Président, cela démontrera l'attitude du gouvernement cubain actuel <DiscourseConnective annotation_id="17126">et</DiscourseConnective> les institutions européennes devront en prendre bonne note.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15170" id="230" name="Elena Valenciano Martínez-Orozco">
    <ParallelChunk annotation_id="15170" docOffset="98">
      <en>on behalf of the PSE Group. - (ES) Mr President, on behalf of the Socialist Group in the European Parliament, I would like to thank the Council for coming for the second year running to present its annual report on human rights at this December sitting, which the European Parliament is <Alignment alignment="17495" annotation_id="15457">
          <Alignment alignment="17495" annotation_id="15457">
            <DiscourseConnective annotation_id="15457" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> dedicating to human rights.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (ES) Monsieur le Président, au nom du groupe socialiste au Parlement européen, je souhaite remercier le Conseil de venir, <DiscourseConnective annotation_id="17335">pour</DiscourseConnective> la deuxième année consécutive, présenter son rapport annuel sur les droits de l'homme lors de cette session de décembre <DiscourseConnective annotation_id="17460">que</DiscourseConnective> le Parlement européen consacre <Alignment alignment="15457" annotation_id="17495">
          <Alignment alignment="15457" annotation_id="17495">
            <DiscourseConnective annotation_id="17495" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15493" docOffset="99">
      <en>I naturally welcome the work that the Council has done on this eighth report <Alignment alignment="17609" annotation_id="15570">
          <DiscourseConnective annotation_id="15570" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like <Alignment alignment="17638" annotation_id="15587">
          <Alignment alignment="71819" annotation_id="15587">
            <DiscourseConnective annotation_id="15587" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> to congratulate it on the paragraph dedicated to action by the European Parliament.</en>
      <fr>Je salue naturellement le travail effectué par le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="17584">pour</DiscourseConnective> ce huitième rapport <Alignment alignment="15570" annotation_id="17609">
          <DiscourseConnective annotation_id="17609" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaite le féliciter, <Alignment alignment="16199" annotation_id="17638">
          <Alignment alignment="15587" annotation_id="17638">
            <DiscourseConnective annotation_id="17638" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="17654">pour</DiscourseConnective> le paragraphe consacré <DiscourseConnective annotation_id="17682">à</DiscourseConnective> l'action du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15685" docOffset="100">
      <en>It would appear that they are beginning to listen to us.</en>
      <fr>Il semblerait <DiscourseConnective annotation_id="17730">qu'</DiscourseConnective>on commence <DiscourseConnective annotation_id="17745">à</DiscourseConnective> nous écouter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15742" docOffset="101">
      <en>I <Alignment alignment="17772" annotation_id="15744">
          <DiscourseConnective annotation_id="15744" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> share the Council's view on the importance of the Community acting in a consistent manner.</en>
      <fr>Je partage <Alignment alignment="15744" annotation_id="17772">
          <DiscourseConnective annotation_id="17772" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la position du Conseil soulignant l'importance d'une action cohérente de la Communauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15840" docOffset="102">
      <en>This principle is valid in all fields, <Alignment alignment="17918" annotation_id="15879">
          <DiscourseConnective annotation_id="15879" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is particularly important <Alignment alignment="17957" annotation_id="15912">
          <DiscourseConnective annotation_id="15912" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to human rights.</en>
      <fr>Ce principe est valable dans tous les domaines, <Alignment alignment="15879" annotation_id="17918">
          <DiscourseConnective annotation_id="17918" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est particulièrement important <Alignment alignment="15912" annotation_id="17957">
          <DiscourseConnective annotation_id="17957" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15943" docOffset="103">
      <en>The European Union must not just be consistent, but exemplary, in its fulfilment of its international obligations.</en>
      <fr>L'Union européenne ne doit pas seulement être cohérente, <DiscourseConnective annotation_id="18056">mais</DiscourseConnective> exemplaire, dans l'accomplissement de ses obligations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16058" docOffset="104">
      <en>It is our moral duty to stand firm in our defence of our values and to place human rights, the rule of law and international law at the centre of our actions, particularly at times <DiscourseConnective annotation_id="16239" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> any of these principles are called into question, even on occasions by democratic governments.</en>
      <fr>C'est pour nous un devoir moral de défendre fermement nos valeurs <DiscourseConnective annotation_id="18198">et</DiscourseConnective> de placer les droits de l'homme, l'État de droit <DiscourseConnective annotation_id="18250">et</DiscourseConnective> le droit international au centre de nos actions, particulièrement <DiscourseConnective annotation_id="18319">à</DiscourseConnective> un moment où nombre de ces principes sont remis <DiscourseConnective annotation_id="18369">en</DiscourseConnective> question, y compris, <DiscourseConnective annotation_id="18393">à</DiscourseConnective> l'occasion, par des gouvernements démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16339" docOffset="105">
      <en>We must make it clear that breaches of human rights cannot be allowed in European Union territory and act firmly in order to counter the deterioration that has taken place in respect for the instruments providing safeguards and guarantees.</en>
      <fr>Nous devons dire clairement <DiscourseConnective annotation_id="18472">que</DiscourseConnective> des violations des droits de l'homme ne peuvent pas être autorisées sur le territoire de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="18584">et</DiscourseConnective> agir fermement pour lutter contre la détérioration <DiscourseConnective annotation_id="18638">en</DiscourseConnective> cours des instruments assurant leur sauvegarde <DiscourseConnective annotation_id="18688">et</DiscourseConnective> leur garantie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16579" docOffset="106">
      <en>I would like to see greater commitment from the Council with regard to this concern, <Alignment alignment="18790" annotation_id="16664">
          <DiscourseConnective annotation_id="16664" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to take this opportunity to correct the report's reference to the Temporary Committee on the Alleged Use of European Countries by the CIA for the Transportation and Illegal Detention of Prisoners, <DiscourseConnective annotation_id="16878" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> the Council has confused the investigation being carried out by the Council of Europe with the one we are carrying out in this Parliament.</en>
      <fr>Je souhaite que le Conseil s'engage plus largement en faveur de cette préoccupation <Alignment alignment="16664" annotation_id="18790">
          <DiscourseConnective annotation_id="18790" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaite saisir cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="18827">pour</DiscourseConnective> corriger la référence faite dans le rapport <DiscourseConnective annotation_id="18876">à</DiscourseConnective> la commission temporaire sur l'utilisation présumée de pays européens par la CIA <DiscourseConnective annotation_id="18959">pour</DiscourseConnective> le transfert <DiscourseConnective annotation_id="18977">et</DiscourseConnective> la détention illégale de prisonniers. Le Conseil confond, en effet, l'enquête menée par le Conseil de l'Europe avec celle que nous menons au sein de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17023" docOffset="107">
      <en>There is an ever greater connection between human rights in the Union's external policy and in its internal policy, <DiscourseConnective annotation_id="17139" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> one example of this is the growing link between security, development cooperation and human rights.</en>
      <fr>Les droits de l'homme créent un lien beaucoup plus fort entre la politique extérieure de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="19240">et</DiscourseConnective> sa politique intérieure. Le lien croissant entre la sécurité, la coopération au développement <DiscourseConnective annotation_id="19337">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme en est un exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17243" docOffset="108">
      <en>The European Union must accept its responsibilities as a global player <Alignment alignment="19459" annotation_id="17314">
          <DiscourseConnective annotation_id="17314" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to this end, it must stand firm and speak with one voice on the world stage.</en>
      <fr>L'Union européenne doit accepter ses responsabilités en <DiscourseConnective annotation_id="19437">tant qu'</DiscourseConnective>acteur global <Alignment alignment="17314" annotation_id="19459">
          <DiscourseConnective annotation_id="19459" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans cette optique, elle doit avoir une position ferme <DiscourseConnective annotation_id="19518">et</DiscourseConnective> parler d'une seule voix sur la scène mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17396" docOffset="109">
      <en>Greater visibility and more decisive action on the part of the European Union with regard to longstanding conflicts, such as the Palestine conflict or the Darfur crisis, will undoubtedly be a way for Europe to contribute to these human rights that we are all defending here today.</en>
      <fr>Une plus grande visibilité <DiscourseConnective annotation_id="19595">et</DiscourseConnective> une action plus résolue de la part de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="19655">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les conflits durables, <DiscourseConnective annotation_id="19697">comme</DiscourseConnective> le conflit palestinien <DiscourseConnective annotation_id="19726">ou</DiscourseConnective> la crise du Darfour, seraient indubitablement un moyen <DiscourseConnective annotation_id="19784">pour</DiscourseConnective> l'Europe de contribuer <DiscourseConnective annotation_id="19812">à</DiscourseConnective> ces droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="19836">que</DiscourseConnective> nous défendons tous, ici, aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17677" id="231" name="Elizabeth Lynne">
    <ParallelChunk annotation_id="17677" docOffset="110">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, I would be grateful <DiscourseConnective annotation_id="17742" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> you could add my time to the time that I was given before, so that, on behalf of the ALDE Group, we have two minutes.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, je vous saurais gré de bien vouloir prolonger mon temps de parole initial, <DiscourseConnective annotation_id="20007">de manière à ce que</DiscourseConnective> le groupe ALDE dispose deux minutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17863" docOffset="111">
      <en>I would like to apologise for Mr Cappato's absence.</en>
      <fr>Veuillez nous pardonner l'absence de M. Cappato.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17915" docOffset="112">
      <en>He has had a personal emergency <DiscourseConnective annotation_id="17947" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="20172" annotation_id="17952">
          <DiscourseConnective annotation_id="17952" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am speaking on behalf of the group.</en>
      <fr>Une urgence personnelle l'empêche d'être parmi nous. C'est <Alignment alignment="17952" annotation_id="20172">
          <DiscourseConnective annotation_id="20172" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> moi qui m'exprime à sa place au nom du groupe ALDE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18001" docOffset="113">
      <en>I would like to thank the Council and the Commission for their hard work, <DiscourseConnective annotation_id="18075" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am glad we have moved away from just a list of countries where human rights abuses take place.</en>
      <fr>Permettez-moi de remercier le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="20267">et</DiscourseConnective> la Commission de leurs efforts. Je suis ravie que nous soyons allés au-delà d'une simple liste de pays où les droits de l'homme sont violés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18176" docOffset="114">
      <en>I am pleased that there is a section devoted to the European Parliament this time.</en>
      <fr>Je suis ravie <DiscourseConnective annotation_id="20425">qu'</DiscourseConnective>un chapitre ait été consacré au Parlement européen cette fois-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18259" docOffset="115">
      <en>I find it difficult, <Alignment alignment="20494" annotation_id="18280">
          <DiscourseConnective annotation_id="18280" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that <Alignment alignment="20524" annotation_id="18294">
          <DiscourseConnective annotation_id="18294" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about human rights in the subcommittee, we are told that we cannot look at abuses within the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18280" annotation_id="20494">
          <DiscourseConnective annotation_id="20494" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je trouve difficile <DiscourseConnective annotation_id="20519">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="16068" annotation_id="20524">
          <DiscourseConnective annotation_id="20524" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="20567">en</DiscourseConnective> sous-commission, on nous empêche d'examiner les violations qui se produisent dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18411" docOffset="116">
      <en>I know that is covered by the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, <Alignment alignment="20781" annotation_id="18497">
          <DiscourseConnective annotation_id="18497" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must find a way of bringing together what we are doing in the Committee on Civil Liberties and the Subcommittee on Human Rights.</en>
      <fr>Je sais que cette question est couverte par la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="20752">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, <Alignment alignment="18497" annotation_id="20781">
          <DiscourseConnective annotation_id="20781" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons trouver un moyen de rapprocher nos travaux respectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18633" docOffset="117">
      <en>One area where we need to be more proactive is the use of cluster bombs.</en>
      <fr>Un des domaines où nous devrions être plus proactifs concerne les bombes à sous-munitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18706" docOffset="118">
      <en>I know a lot of people say it is a defence issue, <Alignment alignment="21032" annotation_id="18756">
          <DiscourseConnective annotation_id="18756" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think it is <Alignment alignment="21056" annotation_id="18774">
          <DiscourseConnective annotation_id="18774" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a human rights issue.</en>
      <fr>Je sais que de nombreuses personnes considèrent qu'il <DiscourseConnective annotation_id="20998">s'</DiscourseConnective>agit d'une question de défense, <Alignment alignment="14946" annotation_id="21032">
          <DiscourseConnective annotation_id="21032" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que c'est <Alignment alignment="18774" annotation_id="21056">
          <DiscourseConnective annotation_id="21056" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une question de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18801" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="21097" annotation_id="18801">
          <DiscourseConnective annotation_id="18801" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not covered by the 1997 Treaty on Landmines, it still has the same devastating effect on civilians.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18801" annotation_id="21097">
          <DiscourseConnective annotation_id="21097" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce type de bombes ne <DiscourseConnective annotation_id="21127">soit</DiscourseConnective> pas couvert par la Convention sur l'interdiction des mines antipersonnel de 1997, elles ont le <DiscourseConnective annotation_id="21227">même</DiscourseConnective> effet dévastateur sur la population civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18916" docOffset="120">
      <en>I call on the Council and the Commission to join the growing opinion that cluster munitions should be banned completely, <Alignment alignment="21440" annotation_id="19037">
          <DiscourseConnective annotation_id="19037" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the rumours that the Commission is going to reduce funding for mine clearance are inaccurate, <Alignment alignment="21570" annotation_id="19147">
          <DiscourseConnective annotation_id="19147" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a human rights issue <Alignment alignment="21581" annotation_id="19182">
          <DiscourseConnective annotation_id="19182" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> people cannot move around freely.</en>
      <fr>J'invite instamment le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="21307">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="21324">à</DiscourseConnective> se rallier à l'opinion croissante selon laquelle il faudrait interdire totalement les explosifs à sous-munitions, <Alignment alignment="19037" annotation_id="21440">
          <DiscourseConnective annotation_id="21440" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="21452">que</DiscourseConnective> les rumeurs selon lesquelles la Commission va réduire le budget alloué aux opérations de déminage sont inexactes, <Alignment alignment="19147" annotation_id="21570">
          <DiscourseConnective annotation_id="21570" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19182" annotation_id="21581">
          <DiscourseConnective annotation_id="21581" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les personnes ne peuvent pas circuler librement, la question relève alors des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19219" docOffset="121">
      <en>Another concern, which is mentioned in the report - and I am very pleased about that - is the continuing existence of the Guantánamo Bay detention camp, an issue we have raised many times over the last year.</en>
      <fr>Un autre sujet de préoccupation qui est mentionné dans le rapport - <DiscourseConnective annotation_id="21749">et</DiscourseConnective> je m'en félicite - est le maintien du camp de détention de la baie de Guantánamo, question que nous avons soulevée à de nombreuses reprises l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19427" docOffset="122">
      <en>Can the Council, in particular, give an assurance that it will step up its efforts to put pressure on the American Government to close it down once and for all, which is, indeed, what Parliament has called for?</en>
      <fr>Le Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="21922">en particulier</DiscourseConnective>, peut-il nous donner l'assurance <DiscourseConnective annotation_id="21970">qu'</DiscourseConnective>il multipliera ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="22000">pour</DiscourseConnective> contraindre le gouvernement américain <DiscourseConnective annotation_id="22043">à</DiscourseConnective> fermer ce camp une bonne fois <DiscourseConnective annotation_id="22075">pour</DiscourseConnective> toute, répondant <DiscourseConnective annotation_id="22097">ainsi</DiscourseConnective> à ce que réclame instamment le Parlement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19638" docOffset="123">
      <en>I am pleased <Alignment alignment="22160" annotation_id="19651">
          <DiscourseConnective annotation_id="19651" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> that trafficking in human beings has been fairly high on the EU agenda, <Alignment alignment="22279" annotation_id="19728">
          <DiscourseConnective annotation_id="19728" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> pressure must be put on those Member States that have not already done so to sign up to the Council of Europe Convention on Action against Trafficking in Human Beings.</en>
      <fr>Je me félicite <Alignment alignment="21386" annotation_id="22160">
          <DiscourseConnective annotation_id="22160" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22170">que</DiscourseConnective> la question de la traite des êtres humains <DiscourseConnective annotation_id="22217">soit</DiscourseConnective> l'une des priorités inscrites <DiscourseConnective annotation_id="22252">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour de l'UE, <Alignment alignment="19728" annotation_id="22279">
          <DiscourseConnective annotation_id="22279" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut faire pression sur les États membres qui ne l'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="22346">encore</DiscourseConnective> fait, pour les inciter à signer la Convention du Conseil de l'Europe sur la lutte contre la traite des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19900" docOffset="124">
      <en>Finally, I am pleased that we have a section in the report on disabled peoples' rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22471">Pour terminer</DiscourseConnective>, je suis ravie <DiscourseConnective annotation_id="22500">qu'</DiscourseConnective>un chapitre du rapport soit consacré aux droits des personnes handicapées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19988" docOffset="125">
      <en>This is timely as, tomorrow, <Alignment alignment="22613" annotation_id="20017">
          <DiscourseConnective annotation_id="20017" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are very well aware, the signing of the UN Convention on People with Disabilities will take place.</en>
      <fr>Cela tombe à point nommé, puisque, <Alignment alignment="20017" annotation_id="22613">
          <DiscourseConnective annotation_id="22613" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez tous, c'est demain qu'est prévue la signature de la Convention des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="22714">pour</DiscourseConnective> les droits des personnes handicapées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20123" docOffset="126">
      <en>Let us hope that it is speedily ratified.</en>
      <fr>Espérons <DiscourseConnective annotation_id="22766">que</DiscourseConnective> sa ratification ne tardera pas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20165" id="232" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="20165" docOffset="127">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (ES) Mr President, last Sunday the former Chilean dictator, Augusto Pinochet, died, by a strange coincidence precisely fifty-eight years after the signature by world leaders, in 1948, of the Universal Declaration of Human Rights.</en>
      <fr>Monsieur le Président, dimanche dernier, l'ancien dictateur chilien, Augusto Pinochet, est mort, par une étrange coïncidence <DiscourseConnective annotation_id="22927">précisément</DiscourseConnective> cinquante-huit ans <DiscourseConnective annotation_id="22958">après</DiscourseConnective> la signature par les dirigeants mondiaux, <DiscourseConnective annotation_id="23006">en</DiscourseConnective> 1948, de la Déclaration universelle des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20431" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="23068" annotation_id="20431">
          <DiscourseConnective annotation_id="20431" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we often state, the European Union is a project founded upon values, the foremost of which is respect for, and promotion of, human rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20431" annotation_id="23068">
          <DiscourseConnective annotation_id="23068" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons souvent déclaré, l'Union européenne est un projet fondé sur des valeurs, la plus éminente d'entre elles étant le respect <DiscourseConnective annotation_id="23208">et</DiscourseConnective> la promotion des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20573" docOffset="129">
      <en>Many of us believe that that is right.</en>
      <fr>Nombre d'entre nous approuvent ce fondement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20612" docOffset="130">
      <en>The fight for human rights must increasingly involve cross-cutting aspects, such as the promotion of democracy, governability, conflict prevention, crisis management, humanitarian law etc. It is <Alignment alignment="23515" annotation_id="20807">
          <DiscourseConnective annotation_id="20807" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to stress the universal and indivisible nature of those rights.</en>
      <fr>Le combat <DiscourseConnective annotation_id="23302">pour</DiscourseConnective> les droits de l'homme doit englober davantage d'aspects transversaux, <DiscourseConnective annotation_id="23377">comme</DiscourseConnective> la promotion de la démocratie, la gouvernance, la prévention des conflits, la gestion des crises, le droit humanitaire, etc. Il est <Alignment alignment="20807" annotation_id="23515">
          <DiscourseConnective annotation_id="23515" sense="Expansion.Conjunction">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> important de souligner la nature universelle <DiscourseConnective annotation_id="23565">et</DiscourseConnective> indivisible de ces droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20886" docOffset="131">
      <en>That is precisely why it is so sad to see certain principles and values being so horrendously eroded.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="23601">précisément</DiscourseConnective> la raison pour laquelle il est triste de constater que certains principes <DiscourseConnective annotation_id="23687">et</DiscourseConnective> valeurs subissent d'épouvantables restrictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20988" docOffset="132">
      <en>Specifically, we must remember how necessary it is to tackle and correct the effect of the European Union's internal policies, such as the fight against terrorism or the management of migration, on human rights in third countries.</en>
      <fr>Nous devons tout particulièrement nous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="23786">qu'</DiscourseConnective>il est nécessaire de s'attaquer aux politiques internes de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="23868">comme</DiscourseConnective> la lutte contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="23904">ou</DiscourseConnective> la gestion des migrations, <DiscourseConnective annotation_id="23934">et</DiscourseConnective> de corriger leurs effets sur les droits de l'homme dans les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21219" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="24042" annotation_id="21219">
          <DiscourseConnective annotation_id="21219" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is important to acknowledge that the Council is making a considerable effort to ensure transparency in the EU's human rights dialogues with China, Iran and Russia, <Alignment alignment="24207" annotation_id="21399">
          <DiscourseConnective annotation_id="21399" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is still worrying to see the double standards applied <DiscourseConnective annotation_id="21460" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to judging actions and attitudes depending on whether <DiscourseConnective annotation_id="21528" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> not the country taking them is a potential economic ally <DiscourseConnective annotation_id="21588" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> not.</en>
      <fr>Il est important de reconnaître, <Alignment alignment="21219" annotation_id="24042">
          <DiscourseConnective annotation_id="24042" sense="Expansion.Conjunction">de plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="24051">que</DiscourseConnective> le Conseil fait un effort considérable <DiscourseConnective annotation_id="24094">pour</DiscourseConnective> assurer la transparence des dialogues de l'UE avec la Chine, l'Iran <DiscourseConnective annotation_id="24167">et</DiscourseConnective> la Russie sur les droits de l'homme. <Alignment alignment="21399" annotation_id="24207">
          <DiscourseConnective annotation_id="24207" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est toujours inquiétant de voir que l'on n'applique pas les mêmes normes pour juger les actions <DiscourseConnective annotation_id="24317">et</DiscourseConnective> les attitudes d'un pays <DiscourseConnective annotation_id="24344">selon qu'</DiscourseConnective>il représente ou non un allié économique potentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21596" docOffset="134">
      <en>This is <DiscourseConnective annotation_id="21604" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> of concern <Alignment alignment="24434" annotation_id="21620">
          <DiscourseConnective annotation_id="21620" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to assessing compliance with the democratic clauses in certain association agreements.</en>
      <fr>Ce phénomène est préoccupant <Alignment alignment="21620" annotation_id="24434">
          <DiscourseConnective annotation_id="24434" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="24444">s'</DiscourseConnective>agit d'évaluer la conformité avec les clauses démocratiques de certains accords d'association.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21721" docOffset="135">
      <en>Finally, the European Union must tackle head on the serious crisis of legitimacy and credibility affecting our arguments in support of human rights, particularly following the regrettable cases of cooperation or tacit collusion in illegal detentions and transportation, which in some cases amounts to directly condoning torture.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24541">Pour finir</DiscourseConnective>, l'Union européenne doit s'attaquer <DiscourseConnective annotation_id="24588">à</DiscourseConnective> la grave crise de légitimité <DiscourseConnective annotation_id="24619">et</DiscourseConnective> de crédibilité affectant nos arguments de soutien aux droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="24695">notamment</DiscourseConnective> à la suite de cas regrettables de coopération <DiscourseConnective annotation_id="24751">ou</DiscourseConnective> de collusion tacite dans le transfert <DiscourseConnective annotation_id="24792">et</DiscourseConnective> la détention illégale qui, parfois, s'apparentent <DiscourseConnective annotation_id="24845">à</DiscourseConnective> admettre directement la torture.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22050" id="233" name="Hanna Foltyn-Kubicka">
    <ParallelChunk annotation_id="22050" docOffset="136">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, a major element of the European Union's activities in the coming year should be to continue its support for the fight for democracy in Belarus.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, au cours de l'année à venir, l'Union européenne devra accorder une attention prioritaire au maintien de son soutien au combat <DiscourseConnective annotation_id="25058">pour</DiscourseConnective> la démocratie au Belarus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22243" docOffset="137">
      <en>Initiatives such as assistance for students who are victims of repression and funding for independent educational institutions or radio broadcasts are excellent ideas, <Alignment alignment="25274" annotation_id="22411">
          <DiscourseConnective annotation_id="22411" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> more could be done.</en>
      <fr>Des initiatives telles <DiscourseConnective annotation_id="25112">que</DiscourseConnective> l'assistance aux étudiants victimes de la répression <DiscourseConnective annotation_id="25169">et</DiscourseConnective> le financement d'institutions éducatives <DiscourseConnective annotation_id="25213">ou</DiscourseConnective> d'émissions radio indépendantes sont d'excellentes idées, <Alignment alignment="22411" annotation_id="25274">
          <DiscourseConnective annotation_id="25274" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est possible de faire davantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22435" docOffset="138">
      <en>Around 20% of Belarusians watch EuroNews <Alignment alignment="25362" annotation_id="22476">
          <DiscourseConnective annotation_id="22476" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> 40% have access to the Internet.</en>
      <fr>Environ 20 % des Bélarusses regardent EuroNews <Alignment alignment="22476" annotation_id="25362">
          <DiscourseConnective annotation_id="25362" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> 40 % ont accès <DiscourseConnective annotation_id="25380">à</DiscourseConnective> l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22513" docOffset="139">
      <en>These are opportunities we need to exploit.</en>
      <fr>Ce sont des occasions que nous devons saisir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22557" docOffset="140">
      <en>An Internet service should be set up that is specifically aimed at these people.</en>
      <fr>Il faut mettre en place un service internet destiné spécifiquement <DiscourseConnective annotation_id="25507">à</DiscourseConnective> ces personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22638" docOffset="141">
      <en>A series of programmes should <Alignment alignment="25536" annotation_id="22668">
          <DiscourseConnective annotation_id="22668" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be created within the framework of EuroNews which, <Alignment alignment="25620" annotation_id="22724">
          <DiscourseConnective annotation_id="22724" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible, would be broadcast in the Belarusian language.</en>
      <fr>Il faudrait <Alignment alignment="22985" annotation_id="25536">
          <DiscourseConnective annotation_id="25536" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> créer une série de programmes dans le cadre d'EuroNews qui seraient diffusés, <Alignment alignment="22724" annotation_id="25620">
          <DiscourseConnective annotation_id="25620" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> possible, <DiscourseConnective annotation_id="25633">en</DiscourseConnective> langue bélarusse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22784" docOffset="142">
      <en>I would like the Commission to consider this proposal within the framework of the European financial instrument for supporting democracy and human rights in the world, which was adopted today.</en>
      <fr>Je souhaiterais que la Commission prenne cette proposition en considération dans le cadre de l'instrument financier européen de soutien à la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="25806">et</DiscourseConnective> aux droits de l'homme qui a été adopté aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22977" docOffset="143">
      <en>It is vital to continue exerting pressure on the Lukashenko regime using all possible means.</en>
      <fr>Il est essentiel de continuer à exercer des pressions sur le régime de Loukachenko en utilisant tous les moyens possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23070" docOffset="144">
      <en>I strongly believe that this pressure will one day result in the European Parliament welcoming the president of a democratic country, rather than the leader of the Belarusian opposition.</en>
      <fr>Je crois fermement <DiscourseConnective annotation_id="26003">que</DiscourseConnective> cette pression permettra <DiscourseConnective annotation_id="26032">un jour</DiscourseConnective> d'accueillir, au Parlement européen, le président d'un pays démocratique, <DiscourseConnective annotation_id="26114">plutôt que</DiscourseConnective> le leader de l'opposition bélarusse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23257" id="234" name="Kathy Sinnott">
    <ParallelChunk annotation_id="23257" docOffset="145">
      <en>on behalf of the IND/DEM Group. - Mr President, this report presents many positive things about the EU, <Alignment alignment="26286" annotation_id="23361">
          <DiscourseConnective annotation_id="23361" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment> what it is doing to promote human rights and democracy.</en>
      <fr>au nom du groupe IND/DEM. - (EN) Monsieur le Président, le rapport présente de nombreuses choses positives concernant l'UE, <Alignment alignment="23361" annotation_id="26286">
          <DiscourseConnective annotation_id="26286" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce qu'elle fait <DiscourseConnective annotation_id="26315">pour</DiscourseConnective> promouvoir les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="26353">et</DiscourseConnective> la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23430" docOffset="146">
      <en>
        <Alignment alignment="26371" annotation_id="23430">
          <DiscourseConnective annotation_id="23430" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the report has several glaring omissions - more than I can mention, <Alignment alignment="26477" annotation_id="23507">
          <DiscourseConnective annotation_id="23507" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will confine myself to the subject of China.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16044" annotation_id="26371">
          <DiscourseConnective annotation_id="26371" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il présente aussi plusieurs omissions flagrantes - plus nombreuses <DiscourseConnective annotation_id="26443">que</DiscourseConnective> je ne peux en mentionner ici, <Alignment alignment="23507" annotation_id="26477">
          <DiscourseConnective annotation_id="26477" sense="Contingency.Cause.Result">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> me limiterai-je <DiscourseConnective annotation_id="26499">à</DiscourseConnective> la question de la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23557" docOffset="147">
      <en>China is the only country in the world where the suicide rate is higher for women than for men.</en>
      <fr>La Chine est le seul pays au monde où les femmes se suicident plus que les hommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23653" docOffset="148">
      <en>Approximately 500 women commit suicide in China every day, <Alignment alignment="26663" annotation_id="23712">
          <DiscourseConnective annotation_id="23712" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> yet the report does not say one word about China's 'one child' policy, which denies women the right to make real choices in their lives.</en>
      <fr>Environ 500 femmes se suicident chaque jour en Chine, <Alignment alignment="23712" annotation_id="26663">
          <DiscourseConnective annotation_id="26663" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26666">pourtant</DiscourseConnective> le rapport ne dit pas un seul mot <DiscourseConnective annotation_id="26709">à propos</DiscourseConnective> de la politique de l'enfant unique en vigueur en Chine, laquelle constitue une négation du droit des femmes <DiscourseConnective annotation_id="26826">à</DiscourseConnective> faire de vrais choix dans leur vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23853" docOffset="149">
      <en>What is more, it says nothing about disabled people in China.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26864">En outre</DiscourseConnective>, il ne dit rien <DiscourseConnective annotation_id="26889">à propos</DiscourseConnective> de la situation des personnes handicapées <DiscourseConnective annotation_id="26940">en</DiscourseConnective> Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23915" docOffset="150">
      <en>I met with a disability group <DiscourseConnective annotation_id="23945" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> I was there last year, <Alignment alignment="27045" annotation_id="23973">
          <DiscourseConnective annotation_id="23973" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> everything pointed to the fact that people with disabilities like Down's Syndrome are simply eliminated before or after birth.</en>
      <fr>J'ai rencontré un groupe de personnes handicapées lors d'une visite en Chine l'année dernière, <Alignment alignment="23973" annotation_id="27045">
          <DiscourseConnective annotation_id="27045" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout indiquait <DiscourseConnective annotation_id="27063">que</DiscourseConnective> les personnes atteintes d'un handicap, <DiscourseConnective annotation_id="27106">comme</DiscourseConnective> le syndrome de Down, étaient <DiscourseConnective annotation_id="27141">simplement</DiscourseConnective> éliminées <DiscourseConnective annotation_id="27162">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27168">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27171">après</DiscourseConnective> la naissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24104" docOffset="151">
      <en>In China the children of prisoners are ostracised by the Government and by society <Alignment alignment="27283" annotation_id="24187">
          <DiscourseConnective annotation_id="24187" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they often - indeed, usually - have a worse chance of survival than their parents in prison. <DiscourseConnective annotation_id="24284" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> those parents may have been imprisoned for any reason.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27191">En</DiscourseConnective> Chine, les enfants de prisonniers sont ostracisés par le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="27264">et</DiscourseConnective> par la société, <Alignment alignment="24187" annotation_id="27283">
          <DiscourseConnective annotation_id="27283" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur chance de survie est souvent, voire toujours, inférieure à celle de leurs parents emprisonnés, lesquels peuvent être emprisonnés <DiscourseConnective annotation_id="27420">pour</DiscourseConnective> n'importe quelle raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24343" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="27450" annotation_id="24343">
          <DiscourseConnective annotation_id="24343" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> you allow this kind of omission and, at the same time, sit down at friendly trade negotiations with China, you are in danger of signalling EU approval.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24343" annotation_id="27450">
          <DiscourseConnective annotation_id="27450" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous permettez ce genre d'omissions <DiscourseConnective annotation_id="27494">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27497">qu'en</DiscourseConnective> même temps vous menez des négociations commerciales cordiales avec la Chine, cela risque d'être pris comme un signe d'approbation de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24500" id="235" name="Simon Coveney">
    <ParallelChunk annotation_id="24500" docOffset="153">
      <en>Mr President, today has been a day <DiscourseConnective annotation_id="24535" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> Parliament has focused on human rights, with this debate and with the presentation of the Sakharov Prize earlier on, <Alignment alignment="27833" annotation_id="24657">
          <DiscourseConnective annotation_id="24657" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I welcome that.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, aujourd'hui est <DiscourseConnective annotation_id="27686">un jour</DiscourseConnective> où le Parlement met l'accent sur les droits de l'homme, avec le présent débat <DiscourseConnective annotation_id="27772">et</DiscourseConnective> avec la remise du prix Sakharov il y a quelques instants, <Alignment alignment="24657" annotation_id="27833">
          <DiscourseConnective annotation_id="27833" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'en félicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24677" docOffset="154">
      <en>The Council report itself covers the EU external and internal policies, as well as bilateral EU human rights policies with regard to third countries and action on multilateral fora, in addition to analysing a range of thematic issues.</en>
      <fr>Outre l'analyse d'une série de questions thématiques, le rapport du Conseil lui-même parle de la politique intérieure <DiscourseConnective annotation_id="27972">et</DiscourseConnective> extérieure de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="27995">ainsi</DiscourseConnective> que des politiques bilatérales de l'UE concernant les droits de l'homme à l'égard de pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="28097">et</DiscourseConnective> de l'action exercée dans les forums multilatéraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24912" docOffset="155">
      <en>In terms of the process of putting the report together, I am still not satisfied that there has been sufficient consultation between the Council and Parliament and, in particular, with the Human Rights Sub-Committee.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28151">Pour</DiscourseConnective> ce qui est du processus d'élaboration du rapport, je ne suis toujours pas persuadé <DiscourseConnective annotation_id="28239">que</DiscourseConnective> la consultation entre le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="28276">et</DiscourseConnective> le Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="28293">en particulier</DiscourseConnective> la sous-commission des droits de l'homme, ait été suffisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25129" docOffset="156">
      <en>Last year the Finnish Presidency was invited by the Parliament's annual report to consult actively with Parliament in the drafting of its own annual report.</en>
      <fr>L'année dernière, la présidence finlandaise a été invitée par le rapport annuel du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="28463">à</DiscourseConnective> consulter activement le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="28499">pour</DiscourseConnective> l'aider <DiscourseConnective annotation_id="28512">à</DiscourseConnective> élaborer son propre rapport annuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25286" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="28550" annotation_id="25286">
          <DiscourseConnective annotation_id="25286" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this did not take place in as active a way <Alignment alignment="28623" annotation_id="25338">
          <DiscourseConnective annotation_id="25338" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had hoped for.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19483" annotation_id="28550">
          <DiscourseConnective annotation_id="28550" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la consultation ne <DiscourseConnective annotation_id="28580">s'</DiscourseConnective>est pas déroulée de manière <DiscourseConnective annotation_id="28610">aussi</DiscourseConnective> active <Alignment alignment="25338" annotation_id="28623">
          <DiscourseConnective annotation_id="28623" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avions espéré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25359" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="28649" annotation_id="25359">
          <DiscourseConnective annotation_id="25359" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> agreed last year, Parliament supports the idea of a single EU report on human rights, representing the three institutions, to avoid unnecessary duplication of work.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25359" annotation_id="28649">
          <DiscourseConnective annotation_id="28649" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> convenu l'année dernière, le Parlement soutient l'idée d'élaborer un seul rapport de l'UE sur les droits de l'homme, réalisé au nom des trois institutions, <DiscourseConnective annotation_id="28811">pour</DiscourseConnective> éviter une répétition inutile du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25527" docOffset="159">
      <en>
        <Alignment alignment="28858" annotation_id="25527">
          <DiscourseConnective annotation_id="25527" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that can only be achieved <Alignment alignment="28891" annotation_id="25562">
          <DiscourseConnective annotation_id="25562" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is increased consultation between the Council and Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25527" annotation_id="28858">
          <DiscourseConnective annotation_id="28858" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela n'est réalisable <Alignment alignment="25562" annotation_id="28891">
          <DiscourseConnective annotation_id="28891" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a une consultation accrue entre le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="28945">et</DiscourseConnective> le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25633" docOffset="160">
      <en>Ideally, we should see the Council bringing a draft before the relevant committee <Alignment alignment="29046" annotation_id="25715">
          <Alignment alignment="29046" annotation_id="25715">
            <DiscourseConnective annotation_id="25715" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can have an exchange of views on the text <Alignment alignment="29102" annotation_id="25768">
          <DiscourseConnective annotation_id="25768" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is finally adopted.</en>
      <fr>Idéalement, le Conseil devrait présenter une proposition <DiscourseConnective annotation_id="29019">à</DiscourseConnective> la commission compétente <Alignment alignment="25715" annotation_id="29046">
          <Alignment alignment="25715" annotation_id="29046">
            <DiscourseConnective annotation_id="29046" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> procéder à un échange de vues sur le texte <Alignment alignment="25768" annotation_id="29102">
          <DiscourseConnective annotation_id="29102" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> son adoption finale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25798" docOffset="161">
      <en>I am rapporteur for the 2006 European Parliament report <Alignment alignment="29191" annotation_id="25854">
          <DiscourseConnective annotation_id="25854" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will continue to urge the Council to produce an all-encompassing cross-institutional report.</en>
      <fr>Je suis rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="29148">pour</DiscourseConnective> le rapport 2006 du Parlement européen <Alignment alignment="41215" annotation_id="29191">
          <DiscourseConnective annotation_id="29191" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je continuerai <DiscourseConnective annotation_id="29209">à</DiscourseConnective> inviter le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="29230">à</DiscourseConnective> produire un rapport interinstitutionnel englobant tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25953" docOffset="162">
      <en>I will maintain the narrow focus of last year's report, to constructively assess and criticise the performance of the three institutions in the field of human rights.</en>
      <fr>Je continuerai à m'en tenir fermement <DiscourseConnective annotation_id="29326">à</DiscourseConnective> la même ligne que le rapport de l'année dernière, <DiscourseConnective annotation_id="29378">de manière à</DiscourseConnective> évaluer <DiscourseConnective annotation_id="29399">et</DiscourseConnective> à critiquer de manière constructive les réalisations des trois institutions dans le domaine des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26120" docOffset="163">
      <en>Today, the Sakharov Prize was awarded to an outstanding candidate.</en>
      <fr>Aujourd'hui, le prix Sakharov a été attribué <DiscourseConnective annotation_id="29562">à</DiscourseConnective> un candidat exceptionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26187" docOffset="164">
      <en>He is the leader of the opposition in Belarus <Alignment alignment="29641" annotation_id="26233">
          <DiscourseConnective annotation_id="26233" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a responsibility to continue to support him.</en>
      <fr>Le lauréat est le chef de l'opposition au Belarus, <Alignment alignment="26233" annotation_id="29641">
          <DiscourseConnective annotation_id="29641" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est de notre responsabilité de continuer <DiscourseConnective annotation_id="29688">à</DiscourseConnective> le soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26290" docOffset="165">
      <en>I want to encourage the Council and Commission to continue to raise the profile of the Sakharov Prize in general.</en>
      <fr>Je veux encourager le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="29733">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="29750">à</DiscourseConnective> continuer d'accroître la valeur du prix Sakharov <DiscourseConnective annotation_id="29801">en</DiscourseConnective> général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26404" docOffset="166">
      <en>In that regard, it is regrettable that two past award winners, Aung San Suu Kyi of Burma, and Ladies in White from Cuba, have not been able to come to Parliament to collect their awards.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29813">À cet égard</DiscourseConnective>, il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="29845">que</DiscourseConnective> les deux derniers lauréats, Aung San Suu Kyi, de Birmanie <DiscourseConnective annotation_id="29907">et</DiscourseConnective> les Damas de Blanco, de Cuba, n'aient pas été en mesure de venir au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="29988">pour</DiscourseConnective> recevoir leur prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26591" docOffset="167">
      <en>I hope we will succeed in going to both of those countries with an EP delegation to deliver the awards.</en>
      <fr>J'espère que nous réussirons à envoyer une délégation du PE sur place <DiscourseConnective annotation_id="30083">pour</DiscourseConnective> le leur remettre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26695" id="236" name="Józef Pinior">
    <ParallelChunk annotation_id="26695" docOffset="168">
      <en>(PL) Mr President, I am speaking today in the European Parliament on the 25th anniversary of the introduction of martial law in my country, Poland.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je prends la parole aujourd'hui au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="30188">à</DiscourseConnective> l'occasion du 25e anniversaire de l'introduction de la loi martiale dans mon pays, la Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26843" docOffset="169">
      <en>Martial law brought with it violence, arrests and imprisonment for thousands of people.</en>
      <fr>La loi martiale a entraîné la violence, des arrestations <DiscourseConnective annotation_id="30342">et</DiscourseConnective> l'emprisonnement de milliers de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26931" docOffset="170">
      <en>I spoke about this yesterday in Parliament, and now say these words again, appropriately enough, a few days after the death of General Augusto Pinochet, one of the world's cruellest dictators during the second half of the 20th century.</en>
      <fr>J'en ai parlé hier au Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="30421">et</DiscourseConnective> je répète encore ces mots aujourd'hui, de façon opportune, quelques jours <DiscourseConnective annotation_id="30498">après</DiscourseConnective> la mort du général Augusto Pinochet, l'un des dictateurs les plus cruels au monde au cours de la seconde moitié du XXe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27167" docOffset="171">
      <en>The European Union's annual report on human rights is one of its most important documents.</en>
      <fr>Le rapport annuel de l'Union européenne sur les droits de l'homme est l'un des documents les plus importants de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27258" docOffset="172">
      <en>The European Parliament plays a key role in shaping the European Union's human rights policy.</en>
      <fr>Le Parlement européen joue un rôle clé dans la définition de la politique des droits de l'homme de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27352" docOffset="173">
      <en>In the future, I think that work on this report should be better coordinated with the work of the European Parliament in this field.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30868">À</DiscourseConnective> l'avenir, je pense <DiscourseConnective annotation_id="30889">que</DiscourseConnective> le travail sur ce rapport devrait être <DiscourseConnective annotation_id="30932">mieux</DiscourseConnective> coordonné avec le travail du Parlement européen dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27485" docOffset="174">
      <en>I refer <Alignment alignment="31021" annotation_id="27493">
          <Alignment alignment="31021" annotation_id="27493">
            <DiscourseConnective annotation_id="27493" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> to the coordination of work on this report with the activities of the Subcommittee on Human Rights within the European Parliament's Committee on Foreign Affairs.</en>
      <fr>Je fais référence <Alignment alignment="27493" annotation_id="31021">
          <Alignment alignment="27493" annotation_id="31021">
            <DiscourseConnective annotation_id="31021" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31036">à</DiscourseConnective> la coordination avec les activités de la sous-commission des droits de l'homme au sein de la commission des affaires étrangères du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27669" docOffset="175">
      <en>I would like to draw your attention to the issue of coordinating the human rights policies of the European Union Member States with all European institutions.</en>
      <fr>Je souhaite attirer votre attention sur le problème de la coordination des politiques des droits de l'homme des États membres de l'Union européenne avec toutes les institutions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27828" docOffset="176">
      <en>There should be better coordination of work done in this field, <Alignment alignment="31461" annotation_id="27892">
          <DiscourseConnective annotation_id="27892" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can avoid overlaps between human rights policy at a European level and the policies of individual Member States.</en>
      <fr>Il devrait y avoir une meilleure coordination du travail effectué dans ce domaine <Alignment alignment="27892" annotation_id="31461">
          <DiscourseConnective annotation_id="31461" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>éviter le recoupement de la politique des droits de l'homme au niveau européen avec les politiques de chacun des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28016" docOffset="177">
      <en>The human rights situation outside the European Union should be monitored on a systematic and transparent basis, <Alignment alignment="31733" annotation_id="28129">
          <Alignment alignment="31733" annotation_id="28129">
            <DiscourseConnective annotation_id="28129" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> appropriate measures can be taken in relation to countries which infringe these rights.</en>
      <fr>La situation des droits de l'homme à l'extérieur de l'Union européenne devrait être suivie de près de façon systématique <DiscourseConnective annotation_id="31717">et</DiscourseConnective> transparente <Alignment alignment="40722" annotation_id="31733">
          <Alignment alignment="28129" annotation_id="31733">
            <DiscourseConnective annotation_id="31733" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> des mesures appropriées puissent être prises envers des pays qui ne respectent pas ces droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28225" docOffset="178">
      <en>Human rights policies should be synchronised and should <DiscourseConnective annotation_id="28281" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be linked to all the financial instruments included in the European Union's budget.</en>
      <fr>Les politiques des droits de l'homme devraient être synchronisées <DiscourseConnective annotation_id="31903">et</DiscourseConnective>, de surcroît, reliées <DiscourseConnective annotation_id="31928">à</DiscourseConnective> tous les instruments financiers, y compris le budget de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28370" docOffset="179">
      <en>A clause on human rights should be included in all agreements signed by the European Union with other countries.</en>
      <fr>Une clause relative aux droits de l'homme devrait être incluse dans tous les accords signés par l'Union européenne avec d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28483" docOffset="180">
      <en>Finally, I would like to stress the importance of the European Parliament's delegations to countries where infringements of human rights take place.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32141">Pour finir</DiscourseConnective>, je souhaite insister sur l'importance des délégations du Parlement européen dans des pays où les droits de l'homme ne sont pas respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28632" docOffset="181">
      <en>I would particularly like to emphasise the importance of the European Parliament's mission to Cuba during the period of change that this country is currently experiencing.</en>
      <fr>Je souhaite tout particulièrement souligner l'importance de la mission du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="32384">à</DiscourseConnective> Cuba au cours de la période de changements <DiscourseConnective annotation_id="32429">que</DiscourseConnective> le pays connaît actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28804" id="237" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="28804" docOffset="182">
      <en>British Antarctic Territory, British Indian Ocean Territory, British Virgin Islands, Cayman Islands, Gibraltar, Montserrat, Pitcairn Islands, St Helena, South Georgia, South Sandwich Islands, Turks and Caicos Islands and the Sovereign Base Areas of Akrotiri and Dhekelia in Cyprus. The above - 14 in number - are reported as being British Overseas Territories, previously known as British Crown Colonies.</en>
      <fr>(EN) Les territoires suivants - au nombre de 14 - sont présentés <DiscourseConnective annotation_id="32528">comme</DiscourseConnective> étant des territoires britanniques d'outre-mer, anciennement appelés colonies de la Couronne: territoire britannique de l'Antarctique, territoire britannique de l'océan Indien, Îles Vierges britanniques, Îles Cayman, Gibraltar, Montserrat, Pitcairn, Îles Sainte-Hélène, Géorgie du Sud et îles Sandwich du Sud, Îles Turques-et-Caïques et les bases militaires souveraines d'Akrotiri <DiscourseConnective annotation_id="32915">et</DiscourseConnective> de Dhekelia <DiscourseConnective annotation_id="32930">à</DiscourseConnective> Chypre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29209" docOffset="183">
      <en>All but one are outside the EU.</en>
      <fr>Tous ces territoires sauf un se situent en dehors de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29241" docOffset="184">
      <en>They are 21st-century colonies that are located across the globe in strategic positions.</en>
      <fr>Ce sont des colonies du XXIe siècle qui se situent aux quatre coins du monde <DiscourseConnective annotation_id="33076">à</DiscourseConnective> des endroits stratégiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29330" docOffset="185">
      <en>They are collectively inhabited by many thousands of human beings.</en>
      <fr>Des milliers d'êtres humains y vivent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29397" docOffset="186">
      <en>They have no elected governments <Alignment alignment="33188" annotation_id="29430">
          <DiscourseConnective annotation_id="29430" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> almost all have no law-making elected parliament.</en>
      <fr>Elles ne disposent d'aucun gouvernement élu <Alignment alignment="2971" annotation_id="33188">
          <DiscourseConnective annotation_id="33188" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> presque aucune ne dispose d'un parlement législateur élu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29484" docOffset="187">
      <en>They are not represented in the UN.</en>
      <fr>Elles ne sont pas représentées aux Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29520" docOffset="188">
      <en>The Queen of England is their head of state and most are run by a governor or an administrator appointed by the British Government.</en>
      <fr>La reine d'Angleterre est leur chef d'État <DiscourseConnective annotation_id="33342">et</DiscourseConnective> la plupart sont dirigées par un gouverneur <DiscourseConnective annotation_id="33388">ou</DiscourseConnective> un administrateur désigné par le gouvernement britannique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29652" docOffset="189">
      <en>They are under the sovereignty of Britain and are occupied by the British army.</en>
      <fr>Elles sont sous la souveraineté britannique <DiscourseConnective annotation_id="33494">et</DiscourseConnective> occupées par l'armée britannique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29732" docOffset="190">
      <en>Yet, in this 250-page report on human rights and democracy, as in all previous reports like it, there is not a single word about them.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="33534">pourtant</DiscourseConnective>, dans ce rapport de 250 pages sur les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="33599">et</DiscourseConnective> la démocratie, <DiscourseConnective annotation_id="33617">tout comme</DiscourseConnective> dans tous les rapports précédents, il n'y a pas un seul mot à leur propos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29867" docOffset="191">
      <en>I should like to ask the President-in-Office and Commissioner Ferrero-Waldner why this is so.</en>
      <fr>Permettez-moi d'en demander la raison au président <DiscourseConnective annotation_id="33754">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="33777">et</DiscourseConnective> à la commissaire Ferrero-Waldner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29961" docOffset="192">
      <en>I await their answers with keen interest.</en>
      <fr>J'ai très envie d'entendre leur réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30003" id="238" name="Eoin Ryan">
    <ParallelChunk annotation_id="30003" docOffset="193">
      <en>Mr President, I too should like to thank the Commission.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, permettez-moi de remercier à mon tour la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30060" docOffset="194">
      <en>This is a very important debate which goes to the very heart of Europe, and is what this Parliament is all about.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="33939">s'</DiscourseConnective>agit d'un débat très important qui est au cœur même de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="34005">et</DiscourseConnective> qui concerne tout ce <DiscourseConnective annotation_id="34029">que</DiscourseConnective> représente le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30174" docOffset="195">
      <en>This is a fine report, <Alignment alignment="34092" annotation_id="30197">
          <DiscourseConnective annotation_id="30197" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is only a report.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="34061">s'</DiscourseConnective>agit d'un excellent rapport, <Alignment alignment="30197" annotation_id="34092">
          <DiscourseConnective annotation_id="34092" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="34106">qu'</DiscourseConnective>un rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30222" docOffset="196">
      <en>Very often what we need in these situations is action.</en>
      <fr>Très souvent, ce genre de situation nécessite l'engagement d'une d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30277" docOffset="197">
      <en>I should like everyone here to put their hands on their hearts and ask themselves whether we have done everything we possibly can to stop the massive abuse of human rights in Darfur, which continues <Alignment alignment="34434" annotation_id="30476">
          <DiscourseConnective annotation_id="30476" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we speak.</en>
      <fr>Je demanderai à toutes les personnes ici présentes de mettre la main sur le cœur <DiscourseConnective annotation_id="34277">et</DiscourseConnective> de se demander <DiscourseConnective annotation_id="34295">si</DiscourseConnective> nous avons fait tout ce que nous pouvions <DiscourseConnective annotation_id="34340">pour</DiscourseConnective> mettre un terme aux violations massives des droits de l'homme au Darfour, qui continuent <Alignment alignment="10417" annotation_id="34434">
          <DiscourseConnective annotation_id="34434" sense="Temporal.Synchrony">pendant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30489" docOffset="198">
      <en>Over 200 000 people have died and two and a half million people have been displaced.</en>
      <fr>Plus de 200 000 personnes sont mortes <DiscourseConnective annotation_id="34498">et</DiscourseConnective> 2,5 millions ont été déplacées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30574" docOffset="199">
      <en>It goes on, and on, <DiscourseConnective annotation_id="30594" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> on.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34533">Et</DiscourseConnective> cette situation perdure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30602" docOffset="200">
      <en>I do not believe we can honestly say that we have done everything we can <Alignment alignment="34659" annotation_id="30675">
          <DiscourseConnective annotation_id="30675" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we have thrown Parliament's full weight behind diplomatic initiatives to end what is going on and put pressure on the Sudanese Government to stop what it is doing.</en>
      <fr>Je ne crois pas que nous puissions dire honnêtement <DiscourseConnective annotation_id="34613">que</DiscourseConnective> nous avons fait tout ce que nous pouvions <Alignment alignment="30675" annotation_id="34659">
          <DiscourseConnective annotation_id="34659" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34662">que</DiscourseConnective> nous avons fait peser de tout son poids le pouvoir du Parlement sur les initiatives diplomatiques <DiscourseConnective annotation_id="34764">pour</DiscourseConnective> mettre un terme à cette situation <DiscourseConnective annotation_id="34803">et</DiscourseConnective> pour faire pression sur le gouvernement soudanais <DiscourseConnective annotation_id="34856">pour qu'</DiscourseConnective>il cesse de faire ce qu'il fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30848" docOffset="201">
      <en>They are playing cat-and-mouse <Alignment alignment="34928" annotation_id="30879">
          <DiscourseConnective annotation_id="30879" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> hundreds of thousands of people are dying.</en>
      <fr>Il joue au chat <DiscourseConnective annotation_id="34913">et</DiscourseConnective> à la souris <Alignment alignment="30879" annotation_id="34928">
          <DiscourseConnective annotation_id="34928" sense="Comparison.Contrast">pendant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des centaines de milliers de personnes meurent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30928" docOffset="202">
      <en>This is a fine report, <Alignment alignment="35021" annotation_id="30951">
          <DiscourseConnective annotation_id="30951" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I support it.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="34991">s'</DiscourseConnective>agit d'un excellent rapport <Alignment alignment="30951" annotation_id="35021">
          <DiscourseConnective annotation_id="35021" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le soutiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30969" docOffset="203">
      <en>
        <Alignment alignment="35040" annotation_id="30969">
          <DiscourseConnective annotation_id="30969" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="35046" annotation_id="30978">
          <DiscourseConnective annotation_id="30978" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we debate the issue of human rights and the EU's position on them, I really do not believe we are doing enough to stop what is going on in Darfur.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30969" annotation_id="35040">
          <DiscourseConnective annotation_id="35040" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14306" annotation_id="35046">
          <DiscourseConnective annotation_id="35046" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre débat porte sur la question des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="35108">et</DiscourseConnective> la position de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="35131">à cet égard</DiscourseConnective>, je dis que je ne crois vraiment pas que nous en fassions assez <DiscourseConnective annotation_id="35207">pour</DiscourseConnective> mettre un terme à ce qui se passe au Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31128" id="239" name="Richard Howitt">
    <ParallelChunk annotation_id="31128" docOffset="204">
      <en>Mr President, I would like to start by congratulating the Finnish Presidency, both for its work on human rights and for attending this plenary.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="35300">pour commencer</DiscourseConnective> de féliciter la présidence finlandaise, tant <DiscourseConnective annotation_id="35360">pour</DiscourseConnective> son travail sur les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="35403">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35407">pour</DiscourseConnective> sa présence ici en plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31272" docOffset="205">
      <en>One of our aims has been to make this part-session a 'human rights plenary' every year.</en>
      <fr>L'un des objectifs que nous nous sommes fixés est de dédier tous les ans cette période de session aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31360" docOffset="206">
      <en>On this, the day the Sakharov Prize was awarded, the Finnish Presidency has honoured its role, <Alignment alignment="35656" annotation_id="31455">
          <DiscourseConnective annotation_id="31455" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe every other Presidency will now follow suit.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35562">À</DiscourseConnective> cette occasion, <DiscourseConnective annotation_id="35580">en</DiscourseConnective> décernant le prix Sakharov, la présidence finlandaise a rempli son rôle, <Alignment alignment="1137" annotation_id="35656">
          <DiscourseConnective annotation_id="35656" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois que toutes celles qui suivront feront <DiscourseConnective annotation_id="35706">de même</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31514" docOffset="207">
      <en>At the same time, I would like to thank the Presidency for taking on board a number of points which I suggested as a former rapporteur for human rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35715">En même temps</DiscourseConnective>, je voudrais remercier la présidence de tenir compte d'un ensemble de points <DiscourseConnective annotation_id="35806">que</DiscourseConnective> j'avais suggérés <DiscourseConnective annotation_id="35827">en</DiscourseConnective> ma qualité d'ancien rapporteur des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31667" docOffset="208">
      <en>The references to the European Parliament are more numerous this year, <Alignment alignment="35955" annotation_id="31738">
          <DiscourseConnective annotation_id="31738" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been involved more closely.</en>
      <fr>Les références au Parlement européen sont plus nombreuses cette année, <Alignment alignment="18793" annotation_id="35955">
          <DiscourseConnective annotation_id="35955" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> son implication a été plus étroite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31777" docOffset="209">
      <en>I look forward to that developing still further in the future.</en>
      <fr>J'espère que cette tendance se poursuivra <DiscourseConnective annotation_id="36036">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36043">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31840" docOffset="210">
      <en>The list of countries for priority action in your report very much matches my suggestions for the list of European countries of concern, which some people said was outlandish, <Alignment alignment="36302" annotation_id="32016">
          <DiscourseConnective annotation_id="32016" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which you have adopted.</en>
      <fr>La liste des pays nécessitant une intervention prioritaire que cite votre rapport correspond <DiscourseConnective annotation_id="36148">en</DiscourseConnective> très grande partie à mes suggestions concernant la liste des pays européens suscitant des préoccupations, <DiscourseConnective annotation_id="36257">que</DiscourseConnective> certaines personnes trouvaient bizarres, <Alignment alignment="32016" annotation_id="36302">
          <DiscourseConnective annotation_id="36302" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36307">que</DiscourseConnective> vous avez adoptées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32044" docOffset="211">
      <en>I wish to thank the Presidency for that too.</en>
      <fr>Je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="36343">également</DiscourseConnective> adresser mes remerciements à la présidence <DiscourseConnective annotation_id="36396">pour</DiscourseConnective> cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32089" docOffset="212">
      <en>I would have liked to have seen more on the impact and implementation of the EU guidelines on human rights - there was just one page in 260 - but very much welcome the transparency of having a list of demarches relating to different countries.</en>
      <fr>J'aurais aimé <DiscourseConnective annotation_id="36421">en</DiscourseConnective> lire davantage sur l'impact <DiscourseConnective annotation_id="36452">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre des lignes directrices de l'UE en matière de droits de l'homme - une seule page sur 260 y est consacrée -, par contre je me félicite vraiment de la transparence du rapport qui établit une liste de démarches vis-à-vis de différents pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32333" docOffset="213">
      <en>
        <Alignment alignment="36709" annotation_id="32333">
          <DiscourseConnective annotation_id="32333" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would ask the Presidency to recall the suggestion made by Parliament in my own report that a group of MEPs should become available for confidential consultation on those demarches in much the same way as for security issues.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32333" annotation_id="36709">
          <DiscourseConnective annotation_id="36709" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demanderai à la présidence de se rappeler la suggestion énoncée dans mon propre rapport par le Parlement, selon laquelle un groupe de députés européens devrait être mis à contribution <DiscourseConnective annotation_id="36901">pour</DiscourseConnective> effectuer une consultation confidentielle sur ces démarches, <DiscourseConnective annotation_id="36967">à</DiscourseConnective> l'instar de ce qui se fait <DiscourseConnective annotation_id="36996">pour</DiscourseConnective> les questions de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32569" docOffset="214">
      <en>I would ask the Presidency to consider that issue again.</en>
      <fr>J'inviterai la présidence <DiscourseConnective annotation_id="37054">à</DiscourseConnective> y réfléchir à nouveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32626" docOffset="215">
      <en>In conclusion, I would ask both this and future Presidencies, together with the Commission, to bear in mind the need to undertake impact analyses, and to look not just at the direct work done on human rights, but also at the human rights impact of other external policies, particularly those on trade and development, <Alignment alignment="37514" annotation_id="32944">
          <Alignment alignment="37514" annotation_id="32944">
            <DiscourseConnective annotation_id="32944" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can mainstream human rights into all the European Union's work.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37079">En</DiscourseConnective> conclusion, je demanderai à l'actuelle présidence en exercice du Conseil et à la suivante, <DiscourseConnective annotation_id="37173">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la Commission, d'avoir <DiscourseConnective annotation_id="37207">à</DiscourseConnective> l'esprit qu'il est nécessaire d'effectuer des études d'impact, <DiscourseConnective annotation_id="37272">et</DiscourseConnective> d'examiner <DiscourseConnective annotation_id="37286">non seulement</DiscourseConnective> le travail réalisé directement en ce qui concerne les droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="37373">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37378">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37388">à</DiscourseConnective> l'impact exercé sur ceux-ci par d'autres politiques extérieures, <DiscourseConnective annotation_id="37455">notamment</DiscourseConnective> les politiques commerciales <DiscourseConnective annotation_id="37493">et</DiscourseConnective> de développement, <Alignment alignment="32944" annotation_id="37514">
          <Alignment alignment="32944" annotation_id="37514">
            <DiscourseConnective annotation_id="37514" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions intégrer les droits de l'homme dans tous les travaux de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33019" docOffset="216">
      <en>It is not just one report that counts, <Alignment alignment="37672" annotation_id="33058">
          <DiscourseConnective annotation_id="33058" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what that report represents.</en>
      <fr>Ce qui compte, ce n'est pas le rapport en soi, <Alignment alignment="11837" annotation_id="37672">
          <DiscourseConnective annotation_id="37672" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce <DiscourseConnective annotation_id="37680">qu'</DiscourseConnective>il représente.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33091" id="240" name="Jan Tadeusz Masiel">
    <ParallelChunk annotation_id="33091" docOffset="217">
      <en>(PL) Mr President, the European Union does a lot for human rights in the world <Alignment alignment="37800" annotation_id="33170">
          <DiscourseConnective annotation_id="33170" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are all proud of that fact.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, l'Union européenne fait beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="37759">pour</DiscourseConnective> les droits de l'homme dans le monde <Alignment alignment="33170" annotation_id="37800">
          <DiscourseConnective annotation_id="37800" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en sommes tous fiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33205" docOffset="218">
      <en>
        <Alignment alignment="37830" annotation_id="33205">
          <DiscourseConnective annotation_id="33205" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it seems that sometimes we forget about the rights of the citizens of the European Union itself.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33205" annotation_id="37830">
          <DiscourseConnective annotation_id="37830" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous semblons parfois négliger les droits des citoyens de l'Union européenne elle-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33311" docOffset="219">
      <en>I am referring here to the right to religious belief and the right to self-determination.</en>
      <fr>Je fais référence ici au droit <DiscourseConnective annotation_id="37960">à</DiscourseConnective> la foi religieuse <DiscourseConnective annotation_id="37980">et</DiscourseConnective> au droit <DiscourseConnective annotation_id="37992">à</DiscourseConnective> l'autodétermination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33401" docOffset="220">
      <en>Man is, in part, a religious creature <Alignment alignment="38061" annotation_id="33439">
          <DiscourseConnective annotation_id="33439" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the upholding of human rights <Alignment alignment="38106" annotation_id="33473">
          <DiscourseConnective annotation_id="33473" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> includes showing respect for this religious nature.</en>
      <fr>L'homme est <DiscourseConnective annotation_id="38027">en</DiscourseConnective> partie une créature religieuse <Alignment alignment="33439" annotation_id="38061">
          <DiscourseConnective annotation_id="38061" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la défense des droits de l'homme implique <Alignment alignment="33473" annotation_id="38106">
          <DiscourseConnective annotation_id="38106" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de respecter cet aspect de sa nature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33530" docOffset="221">
      <en>There are countries among us that are more sensitive than others in matters of religion.</en>
      <fr>Parmi nous, il existe des pays qui sont plus sensibles <DiscourseConnective annotation_id="38205">que</DiscourseConnective> d'autres aux questions religieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33619" docOffset="222">
      <en>I sometimes have the impression that respect for atheism is more important to us than respect for religious beliefs.</en>
      <fr>J'ai parfois l'impression <DiscourseConnective annotation_id="38271">que</DiscourseConnective> le respect de l'athéisme est plus important <DiscourseConnective annotation_id="38319">pour</DiscourseConnective> nous <DiscourseConnective annotation_id="38329">que</DiscourseConnective> le respect des croyances religieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33736" docOffset="223">
      <en>A further issue is the right to determine one's own future.</en>
      <fr>Le droit de déterminer son propre avenir est un autre sujet important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33796" docOffset="224">
      <en>I have the impression that the majority of Europeans do not want Turkey to be part of the European Union.</en>
      <fr>J'ai l'impression <DiscourseConnective annotation_id="38460">que</DiscourseConnective> la majorité des Européens ne veut pas que la Turquie fasse partie de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33902" docOffset="225">
      <en>
        <Alignment alignment="38566" annotation_id="33902">
          <DiscourseConnective annotation_id="33902" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in spite of this, we are in the process of negotiating with that country.</en>
      <fr>Malgré cela, <Alignment alignment="16934" annotation_id="38566">
          <DiscourseConnective annotation_id="38566" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous sommes engagés dans un processus de négociation avec ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33985" docOffset="226">
      <en>I think that this poses a threat, if not to the religious, then to the cultural identity of the citizens of the European Union.</en>
      <fr>Selon moi, c'est une menace <DiscourseConnective annotation_id="38672">pour</DiscourseConnective> l'identité culturelle, <DiscourseConnective annotation_id="38700">si</DiscourseConnective> ce n'est religieuse, des citoyens de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34113" id="241" name="Paula Lehtomäki">
    <ParallelChunk annotation_id="34113" docOffset="227">
      <en>President-in-Office of the Council. (FI) Mr President, ladies and gentlemen, I thank you for this excellent debate, during which we received some criticism about the drafting procedure from several Members of Parliament.</en>
      <fr>présidente <DiscourseConnective annotation_id="38771">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil. - (FI) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="38834">et</DiscourseConnective> Messieurs, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="38865">pour</DiscourseConnective> cet excellent débat, au cours duquel nous avons reçu des critiques de la part de plusieurs députés sur la procédure de rédaction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34334" docOffset="228">
      <en>This criticism will obviously be noted <Alignment alignment="39032" annotation_id="34373">
          <DiscourseConnective annotation_id="34373" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in future we will <DiscourseConnective annotation_id="34395" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> try to improve our consultation procedures with the European Parliament <Alignment alignment="39124" annotation_id="34472">
          <DiscourseConnective annotation_id="34472" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Nous en prenons évidemment note <Alignment alignment="34373" annotation_id="39032">
          <DiscourseConnective annotation_id="39032" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="39036">à</DiscourseConnective> l'avenir, nous tenterons d'améliorer nos procédures de consultation avec le Parlement <Alignment alignment="20684" annotation_id="39124">
          <DiscourseConnective annotation_id="39124" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34478" docOffset="229">
      <en>Perhaps <Alignment alignment="39151" annotation_id="34486">
          <DiscourseConnective annotation_id="34486" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this report is based on a decision by the European Council from 1998, the drafting procedure <Alignment alignment="39265" annotation_id="34587">
          <DiscourseConnective annotation_id="34587" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> takes place within the context of the Council.</en>
      <fr>C'est peut-être <Alignment alignment="34486" annotation_id="39151">
          <DiscourseConnective annotation_id="39151" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport est basé sur une décision du Conseil européen de 1998, que la procédure de rédaction se fait <Alignment alignment="34587" annotation_id="39265">
          <DiscourseConnective annotation_id="39265" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cadre du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34639" docOffset="230">
      <en>We can, <Alignment alignment="39314" annotation_id="34647">
          <DiscourseConnective annotation_id="34647" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, obviously improve the way we do things in this respect.</en>
      <fr>Il va sans dire, <Alignment alignment="34647" annotation_id="39314">
          <DiscourseConnective annotation_id="39314" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, que nous pouvons améliorer notre façon de procéder dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34712" docOffset="231">
      <en>We <Alignment alignment="39405" annotation_id="34715">
          <DiscourseConnective annotation_id="34715" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to remember that the report does not attempt to cover all the possible human rights problems that exist around the world, but mainly focuses on a presentation of human rights work engaged in by the institutions of the European Union.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="34715" annotation_id="39405">
          <DiscourseConnective annotation_id="39405" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> garder <DiscourseConnective annotation_id="39422">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="39433">que</DiscourseConnective> le rapport n'a pas pour ambition de couvrir tous les problèmes relatifs aux droits de l'homme qui existent dans le monde, <DiscourseConnective annotation_id="39559">mais</DiscourseConnective> qu'il se concentre principalement sur une présentation du travail effectué, dans le domaine des droits de l'homme, par les institutions de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34959" docOffset="232">
      <en>
        <Alignment alignment="39723" annotation_id="34959">
          <DiscourseConnective annotation_id="34959" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said in my opening speech, the main recent priority area has been the mainstreaming of human rights, as a component in other areas of policy, <DiscourseConnective annotation_id="35106" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> obviously the enhancement of the European Union's external activity is a very important part of that, <Alignment alignment="40006" annotation_id="35212">
          <Alignment alignment="40006" annotation_id="35212">
            <DiscourseConnective annotation_id="35212" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> human rights can be fully integrated with external relations and development cooperation <DiscourseConnective annotation_id="35309" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="40141" annotation_id="35313">
          <DiscourseConnective annotation_id="35313" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the link between human rights and security, <Alignment alignment="40197" annotation_id="35365">
          <DiscourseConnective annotation_id="35365" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, may be clearly apparent to us.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34959" annotation_id="39723">
          <DiscourseConnective annotation_id="39723" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit dans mon discours d'ouverture, le domaine principal de priorité actuel est l'intégration des droits de l'homme en <DiscourseConnective annotation_id="39855">tant que</DiscourseConnective> composante d'autres domaines politiques. L'augmentation de l'activité extérieure de l'Union européenne joue évidemment un rôle très important <Alignment alignment="35212" annotation_id="40006">
          <Alignment alignment="35212" annotation_id="40006">
            <DiscourseConnective annotation_id="40006" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les droits de l'homme puissent être totalement intégrés dans les relations extérieures <DiscourseConnective annotation_id="40102">et</DiscourseConnective> la coopération au développement, et <Alignment alignment="35313" annotation_id="40141">
          <DiscourseConnective annotation_id="40141" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le lien entre les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="40181">et</DiscourseConnective> la sécurité, <Alignment alignment="35365" annotation_id="40197">
          <DiscourseConnective annotation_id="40197" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="40210">soit</DiscourseConnective> clair pour chacun d'entre nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35409" docOffset="233">
      <en>Last year there was significant progress made <DiscourseConnective annotation_id="35455" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we reached agreement on the establishment of a European Fundamental Rights Agency.</en>
      <fr>L'année dernière, des progrès significatifs ont été accomplis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35543" docOffset="234">
      <en>That will do much <Alignment alignment="40435" annotation_id="35561">
          <DiscourseConnective annotation_id="35561" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to reinforce human rights work within the European Union.</en>
      <fr>Nous sommes parvenus à un accord sur la création de l'Agence européenne des droits fondamentaux, laquelle apportera beaucoup <Alignment alignment="35561" annotation_id="40435">
          <DiscourseConnective annotation_id="40435" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> au renforcement du travail sur les droits de l'homme au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35624" docOffset="235">
      <en>The Commissioner mentioned the fact that consensus has been reached on the human rights instrument.</en>
      <fr>La commissaire a mentionné le fait <DiscourseConnective annotation_id="40564">que</DiscourseConnective> nous étions parvenus à un consensus sur l'instrument pour les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35724" docOffset="236">
      <en>I would sincerely like to thank Parliament for its cooperation.</en>
      <fr>Je remercie sincèrement le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="40686">pour</DiscourseConnective> sa coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35788" docOffset="237">
      <en>This instrument will no doubt contribute to a process where human rights work in the European Union can be made more effective.</en>
      <fr>Cet instrument contribuera sans aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="40751">à</DiscourseConnective> un processus dans lequel le travail sur les droits de l'homme au sein de l'Union européenne pourra se faire plus efficacement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35916" docOffset="238">
      <en>We need to remember that human rights work is not just about dealing with contemporary, clearly visible issues: above all, it is painstaking work over a long period of time which <Alignment alignment="41136" annotation_id="36095">
          <DiscourseConnective annotation_id="36095" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> requires patience in order to get results.</en>
      <fr>Nous devons nous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="40906">qu'</DiscourseConnective>il ne suffit pas, dans le cadre de nos activités relatives aux droits de l'homme, de s'intéresser uniquement aux problèmes actuels clairement visibles. Il <DiscourseConnective annotation_id="41064">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="41071">avant</DiscourseConnective> tout d'un travail minutieux de longue haleine qui requiert <Alignment alignment="36095" annotation_id="41136">
          <DiscourseConnective annotation_id="41136" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la patience <DiscourseConnective annotation_id="41157">afin d'</DiscourseConnective>obtenir des résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36143" docOffset="239">
      <en>This debate <Alignment alignment="41204" annotation_id="36155">
          <DiscourseConnective annotation_id="36155" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> raised the issue of the almost philosophical question as to whether we have done all we can to improve the human rights situation.</en>
      <fr>Ce débat soulève <Alignment alignment="36155" annotation_id="41204">
          <DiscourseConnective annotation_id="41204" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question hautement philosophique de savoir <DiscourseConnective annotation_id="41259">si</DiscourseConnective> nous avons fait tout ce que nous pouvions <DiscourseConnective annotation_id="41304">pour</DiscourseConnective> améliorer la situation des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36291" docOffset="240">
      <en>That is often to do with finding the right balance between persuasion and drastic action and finding the right balance between encouragement and restrictive measures.</en>
      <fr>Il faut souvent trouver le juste équilibre entre persuasion <DiscourseConnective annotation_id="41415">et</DiscourseConnective> action radicale <DiscourseConnective annotation_id="41434">ainsi</DiscourseConnective> qu'entre encouragement <DiscourseConnective annotation_id="41463">et</DiscourseConnective> mesures restrictives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36458" docOffset="241">
      <en>Obviously, dialogue normally yields better results than severing relations.</en>
      <fr>Naturellement, le dialogue produit normalement de meilleurs résultats <DiscourseConnective annotation_id="41558">que</DiscourseConnective> des relations tendues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36534" docOffset="242">
      <en>It is important to show that the European Union employs the same norms in its human rights work with all partners.</en>
      <fr>Il est important de montrer <DiscourseConnective annotation_id="41613">que</DiscourseConnective> l'Union européenne applique les mêmes normes avec tous ses partenaires dans son travail sur les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36649" docOffset="243">
      <en>Unfortunately, we <DiscourseConnective annotation_id="36667" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> surely have to bear in mind that, <Alignment alignment="41789" annotation_id="36706">
          <DiscourseConnective annotation_id="36706" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have done all we can, our resources are <Alignment alignment="41863" annotation_id="36758">
          <DiscourseConnective annotation_id="36758" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> insufficient, perhaps, to improve the situation everywhere in the world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41732">Malheureusement</DiscourseConnective>, nous devons bien garder <DiscourseConnective annotation_id="41773">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="41784">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="36706" annotation_id="41789">
          <DiscourseConnective annotation_id="41789" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons fait tout ce que nous pouvions, nos ressources restent <Alignment alignment="36758" annotation_id="41863">
          <DiscourseConnective annotation_id="41863" sense="Comparison.Contrast">malgré tout</DiscourseConnective>
        </Alignment> potentiellement insuffisantes <DiscourseConnective annotation_id="41905">pour</DiscourseConnective> améliorer la situation partout dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36844" docOffset="244">
      <en>The challenges in the human rights sector <DiscourseConnective annotation_id="36886" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> abound, <Alignment alignment="42013" annotation_id="36899">
          <DiscourseConnective annotation_id="36899" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this debate will certainly serve as a good basis on which the European Union institutions can continue to do their work.</en>
      <fr>Les défis abondent dans le domaine des droits de l'homme <Alignment alignment="36899" annotation_id="42013">
          <DiscourseConnective annotation_id="42013" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce débat pourra certainement servir de base aux institutions de l'Union européenne pour continuer leur travail.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37024" id="242" name="Benita Ferrero-Waldner">
    <ParallelChunk annotation_id="37024" docOffset="245">
      <en>Member of the Commission. Mr President, <DiscourseConnective annotation_id="37064" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> time is short, I shall answer specific questions.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, le temps nous étant compté, je répondrai à des questions spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37117" docOffset="246">
      <en>I shall begin with the Damas de Blanco mentioned by Mr Galeote.</en>
      <fr>Je commencerai par les Damas de Blanco dont a parlé M. Galeote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37181" docOffset="247">
      <en>The intended visit by Parliament's representatives to the Damas de Blanco is a good idea, <Alignment alignment="42421" annotation_id="37271">
          <DiscourseConnective annotation_id="37271" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope, <Alignment alignment="42440" annotation_id="37284">
          <DiscourseConnective annotation_id="37284" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will do our best, to ensure that the EP delegation can meet a representative of the Cuban Government.</en>
      <fr>La visite <DiscourseConnective annotation_id="42327">que</DiscourseConnective> des représentants du Parlement prévoient de faire aux Damas de Blanco est une bonne idée, <Alignment alignment="37271" annotation_id="42421">
          <DiscourseConnective annotation_id="42421" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons - <Alignment alignment="37284" annotation_id="42440">
          <DiscourseConnective annotation_id="42440" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ferons de notre <DiscourseConnective annotation_id="42464">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42470">pour que</DiscourseConnective> ce soit le cas - que la délégation du PE pourra rencontrer un représentant du gouvernement cubain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37393" docOffset="248">
      <en>Under the European Initiative for Democracy and Human Rights, Cuba has been one of the countries targeted under Campaign 3 to promote the democratic process.</en>
      <fr>Dans le cadre de l'initiative européenne <DiscourseConnective annotation_id="42619">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="42638">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme, Cuba est l'un des pays cibles de la 3e campagne de promotion du processus démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37551" docOffset="249">
      <en>We shall try to go on with that.</en>
      <fr>Nous essaierons de continuer sur cette voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37584" docOffset="250">
      <en>We have <Alignment alignment="42808" annotation_id="37592">
          <DiscourseConnective annotation_id="37592" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> continuously requested the freeing of political prisoners and an end to the active repression of members of the political opposition and human rights activists.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="37592" annotation_id="42808">
          <DiscourseConnective annotation_id="42808" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé de manière ininterrompue la libération des prisonniers politiques <DiscourseConnective annotation_id="42888">et</DiscourseConnective> qu'il soit mis un terme <DiscourseConnective annotation_id="42915">à</DiscourseConnective> la répression active des membres de l'opposition politique <DiscourseConnective annotation_id="42976">et</DiscourseConnective> des militants en faveur des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37758" docOffset="251">
      <en>Another Member asked what the European Union and the Commission are doing in Palestine.</en>
      <fr>Un autre député a demandé ce que l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="43078">et</DiscourseConnective> la Commission faisait <DiscourseConnective annotation_id="43103">en</DiscourseConnective> Palestine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37846" docOffset="252">
      <en>
        <Alignment alignment="43117" annotation_id="37846">
          <DiscourseConnective annotation_id="37846" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you consider human security - that is, freedom from want and freedom from fear - as the basis for human dignity, then no one else has done more than us to help the Palestinians with the basic services of health and energy and to at least maintain those basic services under very difficult circumstances through the Temporary International Mechanism and additional measures.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37846" annotation_id="43117">
          <DiscourseConnective annotation_id="43117" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on considère que la sécurité humaine - <DiscourseConnective annotation_id="43161">à</DiscourseConnective> savoir, pouvoir vivre sans crainte <DiscourseConnective annotation_id="43198">et</DiscourseConnective> sans misère - est <DiscourseConnective annotation_id="43219">à</DiscourseConnective> la base de la dignité humaine, nul n'a consenti davantage d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="43289">que</DiscourseConnective> nous <DiscourseConnective annotation_id="43298">pour</DiscourseConnective> aider les Palestiniens grâce à des services de santé <DiscourseConnective annotation_id="43356">et</DiscourseConnective> d'approvisionnement en énergie <DiscourseConnective annotation_id="43390">et</DiscourseConnective> à tout le moins pour maintenir ces services dans un contexte très difficile grâce au mécanisme international temporaire <DiscourseConnective annotation_id="43513">et</DiscourseConnective> à d'autres mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38223" docOffset="253">
      <en>
        <Alignment alignment="43536" annotation_id="38223">
          <Alignment alignment="43536" annotation_id="38223">
            <DiscourseConnective annotation_id="38223" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we have funded two elections - presidential and parliamentary - <Alignment alignment="43629" annotation_id="38302">
          <DiscourseConnective annotation_id="38302" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have <DiscourseConnective annotation_id="38314" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> sent observers to observe those elections in order to create the basis for democracy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38223" annotation_id="43536">
          <Alignment alignment="38223" annotation_id="43536">
            <DiscourseConnective annotation_id="43536" sense="Expansion.Restatement">Plus particulièrement</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous avons financé deux élections - présidentielles <DiscourseConnective annotation_id="43611">et</DiscourseConnective> législatives - <Alignment alignment="38302" annotation_id="43629">
          <DiscourseConnective annotation_id="43629" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons envoyé des observateurs sur place pendant le scrutin <DiscourseConnective annotation_id="43696">afin de</DiscourseConnective> créer la base de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38405" docOffset="254">
      <en>On the whole, human rights, democracy and the rule of law have a fundamental place in all our ENP action plans; they are not only written into them but are <Alignment alignment="43967" annotation_id="38561">
          <DiscourseConnective annotation_id="38561" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> implemented, <Alignment alignment="43984" annotation_id="38579">
          <DiscourseConnective annotation_id="38579" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we try to monitor their implementation.</en>
      <fr>Dans l'ensemble, les droits de l'homme, la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="43790">et</DiscourseConnective> l'État de droit occupent une place fondamentale dans tous les plans d'action mis en place dans le cadre de la PEV; ces principes y sont <DiscourseConnective annotation_id="43929">non seulement</DiscourseConnective> inscrits, <DiscourseConnective annotation_id="43953">mais</DiscourseConnective> ils sont <Alignment alignment="9297" annotation_id="43967">
          <DiscourseConnective annotation_id="43967" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> appliqués, <Alignment alignment="38579" annotation_id="43984">
          <DiscourseConnective annotation_id="43984" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous essaierons de gérer leur mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38623" docOffset="255">
      <en>On China, let me just say that in the future the inclusion of human rights, an essential clause in the new agreement that will be negotiated with China, will <DiscourseConnective annotation_id="38781" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> hopefully reinforce the human rights dialogue that has been going on for 11 years, <DiscourseConnective annotation_id="38869" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> demonstrating our firm adherence to the principles of human rights and democracy in EU external policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44032">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la Chine, je dirai <DiscourseConnective annotation_id="44070">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44081">que</DiscourseConnective> nous avons bon espoir que l'inclusion des droits de l'homme, une clause essentielle du nouvel accord qui sera négocié avec la Chine, permettra <DiscourseConnective annotation_id="44228">à</DiscourseConnective> l'avenir de renforcer le dialogue sur la situation des droits de l'homme qui dure <DiscourseConnective annotation_id="44312">depuis</DiscourseConnective> 11 ans, démontrant de la sorte que la politique extérieure de l'UE adhère fermement aux principes des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="44439">et</DiscourseConnective> de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38978" docOffset="256">
      <en>
        <Alignment alignment="44460" annotation_id="38978">
          <DiscourseConnective annotation_id="38978" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have all seen today, with the new winner of the Sakharov Prize, we are working very strongly towards a democratic society in Belarus.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38978" annotation_id="44460">
          <DiscourseConnective annotation_id="44460" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons tous pu le constater aujourd'hui avec le nouveau lauréat du prix Sakharov, nous mettons <DiscourseConnective annotation_id="44565">tout en</DiscourseConnective> œuvre pour instaurer une société démocratique au Belarus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39118" docOffset="257">
      <en>On 21 November we launched a non-paper, in which we show the Belarusian people what they could have <Alignment alignment="44752" annotation_id="39218">
          <DiscourseConnective annotation_id="39218" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the regime changed <Alignment alignment="44777" annotation_id="39240">
          <DiscourseConnective annotation_id="39240" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="44780" annotation_id="39244">
          <DiscourseConnective annotation_id="39244" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they engaged in more democratisation, improving human rights and the rule of law.</en>
      <fr>Le 21 novembre, nous avons lancé un non-document, dans lequel nous montrons au peuple du Belarus ce qu'il pourrait avoir <Alignment alignment="1492" annotation_id="44752">
          <DiscourseConnective annotation_id="44752" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur régime changeait <Alignment alignment="32597" annotation_id="44777">
          <DiscourseConnective annotation_id="44777" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="39244" annotation_id="44780">
          <DiscourseConnective annotation_id="44780" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'engageait dans la voie d'une plus grande démocratisation, en améliorant la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="44894">et</DiscourseConnective> l'État de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39329" docOffset="258">
      <en>Those are only a few examples, <Alignment alignment="44956" annotation_id="39360">
          <DiscourseConnective annotation_id="39360" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I know time is pressing <Alignment alignment="44977" annotation_id="39388">
          <DiscourseConnective annotation_id="39388" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39392" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> I cannot go into each and every question that has been raised here.</en>
      <fr>Je ne vous ai cité <DiscourseConnective annotation_id="44933">que</DiscourseConnective> quelques exemples, <Alignment alignment="39554" annotation_id="44956">
          <DiscourseConnective annotation_id="44956" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le temps presse <Alignment alignment="39388" annotation_id="44977">
          <DiscourseConnective annotation_id="44977" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne peux pas répondre <DiscourseConnective annotation_id="45004">à</DiscourseConnective> toutes les questions qui ont été soulevées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39470" docOffset="259">
      <en>I thank you for the debate.</en>
      <fr>Je vous remercie de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39498" docOffset="260">
      <en>It has given all of us a chance to follow on.</en>
      <fr>Il nous a donné à tous une chance de rester <DiscourseConnective annotation_id="45124">à</DiscourseConnective> flot.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39544" docOffset="261">
      <en>I hope that next year we shall be ready to work together on a joint human rights report by the Council, the Commission and the European Parliament.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="45141">que</DiscourseConnective> l'année prochaine, nous serons prêts <DiscourseConnective annotation_id="45182">à</DiscourseConnective> travailler ensemble <DiscourseConnective annotation_id="45204">à</DiscourseConnective> l'élaboration d'un rapport conjoint du Conseil, de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="45271">et</DiscourseConnective> du Parlement européen sur les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39692" id="244" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="39692" docOffset="262">
      <en>Mr President, with respect, these debates are useful <Alignment alignment="45394" annotation_id="39745">
          <DiscourseConnective annotation_id="39745" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they provide answers to our questions.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, sauf votre respect, ces débats sont utiles <Alignment alignment="39745" annotation_id="45394">
          <DiscourseConnective annotation_id="45394" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils apportent des réponses <DiscourseConnective annotation_id="45423">à</DiscourseConnective> nos questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39787" docOffset="263">
      <en>I asked a very important question about human rights and democracy in British colonies.</en>
      <fr>J'ai posé une question très importante <DiscourseConnective annotation_id="45479">à propos</DiscourseConnective> de la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="45526">et</DiscourseConnective> de la démocratie dans les colonies de la Couronne britannique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39875" docOffset="264">
      <en>I have been given no answer.</en>
      <fr>Je n'ai pas eu de réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39904" id="245" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="39904" docOffset="265">
      <en>I have received one motion for a resolution in accordance with Rule 103(2) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu une proposition de résolution conformément à l'article 103, paragraphe 2, du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40006" docOffset="266">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40028" docOffset="267">
      <en>The vote will take place on Thursday at 11.00 a.m.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi <DiscourseConnective annotation_id="45760">à</DiscourseConnective> 11 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
