<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Community Code on Visas (debate)</en>
    <fr>Code communautaire des visas (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="33" id="227" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="33" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Henrik Lax, on behalf of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council establishing a Community Code on Visas - C6-0254/2006 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Henrik Lax, au nom de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="147">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, sur la proposition de règlement du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="230">et</DiscourseConnective> du Conseil établissant un code communautaire des visas - C6-0254/2006 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="285" id="228" name="Henrik Lax">
    <ParallelChunk annotation_id="285" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (SV) Mr President, the Community Code on Visas seeks to harmonise and clarify the visa procedure throughout the Schengen area.</en>
      <fr>rapporteur. - (SV) Monsieur le Président, le code communautaire des visas entend harmoniser <DiscourseConnective annotation_id="398">et</DiscourseConnective> clarifier la procédure de délivrance des visas dans tout l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="426" docOffset="3">
      <en>Everyone applying for a visa should be treated equally, irrespective of the Schengen consulate he or she turns to.</en>
      <fr>Toute personne introduisant une demande de visa devrait être traitée de manière équitable, quel que soit le consulat délivrant les visas Schengen auquel elle s'adresse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="541" docOffset="4">
      <en>Good administrative practice and a dignified reception should be guaranteed <Alignment alignment="724" annotation_id="617">
          <DiscourseConnective annotation_id="617" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the entry of genuine travellers should be facilitated.</en>
      <fr>Une bonne pratique administrative <DiscourseConnective annotation_id="680">et</DiscourseConnective> un accueil digne devraient être garantis <Alignment alignment="617" annotation_id="724">
          <DiscourseConnective annotation_id="724" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'entrée des voyageurs de bonne foi devrait être facilitée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="676" docOffset="5">
      <en>Rules concerning the introduction of the requirement for holders of visas to give their fingerprints and the option of relocating the reception and processing of visa applicants were already approved on a previous occasion in a separate report tabled by Baroness Ludford.</en>
      <fr>Les règles concernant l'introduction de l'obligation <DiscourseConnective annotation_id="840">pour</DiscourseConnective> les titulaires de visas de donner leurs empreintes digitales <DiscourseConnective annotation_id="906">et</DiscourseConnective> la possibilité de transfert de l'accueil <DiscourseConnective annotation_id="950">et</DiscourseConnective> du traitement des demandeurs ont <DiscourseConnective annotation_id="986">déjà</DiscourseConnective> été approuvées par le passé dans un rapport distinct présenté par la Baronne Ludford.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="948" docOffset="6">
      <en>These rules have been included in the Community Code as an integral part of this Code.</en>
      <fr>Ces règles ont été incluses dans le code communautaire en <DiscourseConnective annotation_id="1135">tant que</DiscourseConnective> partie intégrante de ce code.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1035" docOffset="7">
      <en>Thank you, Sarah, for your close cooperation.</en>
      <fr>Merci, Je vous remercie, Sarah, de votre étroite collaboration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1081" docOffset="8">
      <en>(SV) This proposed regulation should be established by means of the codecision procedure between Parliament and the Council.</en>
      <fr>(SV) Le règlement proposé devrait être établi dans le cadre de la procédure de codécision entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="1347">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1206" docOffset="9">
      <en>After work that has taken nearly three years <Alignment alignment="10774" annotation_id="1251">
          <DiscourseConnective annotation_id="1251" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that has required intensive negotiations with the Council, I am pleased, as rapporteur, to now be able to table a compromise proposal, which the Council has approved <Alignment alignment="1572" annotation_id="1421">
          <DiscourseConnective annotation_id="1421" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which I hope will win the approval of Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1362">Après</DiscourseConnective> presque trois années de travail <Alignment alignment="8894" annotation_id="1400">
          <DiscourseConnective annotation_id="1400" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de négociations intenses avec le Conseil, je me réjouis, en <DiscourseConnective annotation_id="1463">tant que</DiscourseConnective> rapporteur, de pouvoir présenter <DiscourseConnective annotation_id="1505">maintenant</DiscourseConnective> une proposition de compromis <DiscourseConnective annotation_id="1545">que</DiscourseConnective> le Conseil a approuvée <Alignment alignment="1421" annotation_id="1572">
          <DiscourseConnective annotation_id="1572" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, je l'espère, emportera le soutien du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1475" docOffset="10">
      <en>I would like to say a special thank you to the shadow rapporteurs Mrs Klamt, Mr Cashman, Mrs Ždanoka and Mrs Kaufmann for their very constructive cooperation and strong support in the negotiations.</en>
      <fr>Je voudrais remercier spécialement les rapporteurs mandatés Mme Klamt, M. Cashman, Mme Ždanoka <DiscourseConnective annotation_id="1723">et</DiscourseConnective> M. Kaufmann de leur coopération très constructive <DiscourseConnective annotation_id="1776">et</DiscourseConnective> de leur soutien ferme lors des négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1673" docOffset="11">
      <en>Without the support of a unanimous committee, Parliament would not have achieved such a good result in the negotiations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1824">Sans</DiscourseConnective> le soutien d'une commission unanime, le Parlement n'aurait pas obtenu un <DiscourseConnective annotation_id="1902">aussi</DiscourseConnective> bon <DiscourseConnective annotation_id="1912">résultat</DiscourseConnective> lors des négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1794" docOffset="12">
      <en>I would <Alignment alignment="9383" annotation_id="1802">
          <DiscourseConnective annotation_id="1802" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to extend my thanks to the Commission, which tabled a sound initial proposal that was gratifying to develop further.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="1802" annotation_id="1956">
          <DiscourseConnective annotation_id="1956" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> étendre mes remerciements <DiscourseConnective annotation_id="1992">à</DiscourseConnective> la Commission, qui a présenté une solide proposition de départ <DiscourseConnective annotation_id="2057">que</DiscourseConnective> nous avons eu le plaisir de développer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1929" docOffset="13">
      <en>My thanks <Alignment alignment="7421" annotation_id="1939">
          <DiscourseConnective annotation_id="1939" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> go to the French and Czech Presidencies, both of which demonstrated the will to recognise the problems that Parliament wished to address and the ability to meet Parliament half way.</en>
      <fr>Mes remerciements s'adressent <Alignment alignment="7965" annotation_id="2131">
          <DiscourseConnective annotation_id="2131" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux présidences française <DiscourseConnective annotation_id="2167">et</DiscourseConnective> tchèque, qui ont toutes deux manifesté leur volonté de reconnaître les questions <DiscourseConnective annotation_id="2251">que</DiscourseConnective> le Parlement voulait soulever <DiscourseConnective annotation_id="2285">et</DiscourseConnective> leur aptitude <DiscourseConnective annotation_id="2302">à</DiscourseConnective> accepter un compromis avec le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2126" docOffset="14">
      <en>With the Commission's proposal as a starting point, all of the compromises represented improvements on the current situation <Alignment alignment="2482" annotation_id="2251">
          <DiscourseConnective annotation_id="2251" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it proved possible to resolve the most difficult issues with the French Presidency even before Christmas.</en>
      <fr>Avec la proposition de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="2382">comme</DiscourseConnective> point de départ, tous les compromis ont représenté des améliorations de la situation actuelle <Alignment alignment="2251" annotation_id="2482">
          <DiscourseConnective annotation_id="2482" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il s'est avéré possible de résoudre avec la présidence française les questions les plus difficiles, ceci <DiscourseConnective annotation_id="2590">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2596">même</DiscourseConnective> les vacances de Noël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2361" docOffset="15">
      <en>Of course, the whole preparation and negotiation process would never have succeeded without the splendid work carried out by my own able staff and that of my colleagues, the committee secretariat and the officials from the political groups.</en>
      <fr>Bien entendu, l'ensemble des préparatifs <DiscourseConnective annotation_id="2664">et</DiscourseConnective> du processus de négociation n'aurait jamais pu être couronné de succès <DiscourseConnective annotation_id="2738">sans</DiscourseConnective> le travail remarquable réalisé par mes collaborateurs directs <DiscourseConnective annotation_id="2805">et</DiscourseConnective> celui de mes collègues, le secrétariat de la commission <DiscourseConnective annotation_id="2864">et</DiscourseConnective> les fonctionnaires des groupes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2602" docOffset="16">
      <en>I would like to extend a particularly warm thank you to them.</en>
      <fr>Je leur adresse, <DiscourseConnective annotation_id="2927">en particulier</DiscourseConnective>, de chaleureux remerciements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2664" docOffset="17">
      <en>The three most important results that we have achieved are: firstly, that a multiple-entry visa not only can, but must, be issued <DiscourseConnective annotation_id="2794" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> certain agreed criteria are met; secondly, that the Member States have undertaken to enter into an agreement to represent each other, <DiscourseConnective annotation_id="2933" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> no one applying for a visa need make disproportionately difficult journeys in order to reach a competent Schengen consulate; <DiscourseConnective annotation_id="3066" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, thirdly, that a common website is to be set up to provide a unified picture of the Schengen area and to provide information regarding the rules applying to the granting of visas.</en>
      <fr>Les trois résultats les plus importants que nous avons obtenus sont les suivants: premièrement, un visa à entrées multiples ne doit être délivré qu'à la condition de satisfaire à certains critères préétablis; deuxièmement, les États membres se sont engagés à passer un accord pour se représenter les uns les autres, de sorte qu'une personne introduisant une demande de visa ne sera pas obligée d'entreprendre des trajets exagérément difficiles pour rejoindre un consulat habilité à délivrer un visa Schengen; et, troisièmement, un site web commun doit être créé pour fournir une image unifiée de l'espace Schengen et des informations concernant les règles d'application de la délivrance de visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3250" docOffset="18">
      <en>The fact that the visa fee could not be reduced from EUR 60 to EUR 35 is disappointing.</en>
      <fr>Il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="3688">que</DiscourseConnective> les droits de visa n'aient pu être ramenés de 60 <DiscourseConnective annotation_id="3741">à</DiscourseConnective> 35 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3338" docOffset="19">
      <en>
        <Alignment alignment="28935" annotation_id="3338">
          <DiscourseConnective annotation_id="3338" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this disappointment is assuaged by the fact, <Alignment alignment="3686" annotation_id="3392">
          <DiscourseConnective annotation_id="3392" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that children under the age of six and persons under the age of 25 representing organisations in seminars, sports activities or cultural events will receive their visa free of charge.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3338" annotation_id="3753">
          <DiscourseConnective annotation_id="3753" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette déception est atténuée <DiscourseConnective annotation_id="3793">par le fait que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="3392" annotation_id="3810">
          <DiscourseConnective annotation_id="3810" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les enfants de moins de six ans <DiscourseConnective annotation_id="3855">et</DiscourseConnective> les personnes de moins de 25 ans participant à des séminaires, des activités sportives <DiscourseConnective annotation_id="3945">ou</DiscourseConnective> des manifestations culturelles seront exemptés du paiement de ces droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3589" docOffset="20">
      <en>I would like to finish by saying that this reform introduces two instruments that will be very important factors in the uniform application of the Schengen rules actually becoming a reality, namely the visa information system, which is a database covering all of the Schengen countries <DiscourseConnective annotation_id="3875" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which will provide the consulates with information in real time on who has applied for a visa, who has been granted a visa, who has had his or her application for a visa rejected <DiscourseConnective annotation_id="4058" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which visas have been withdrawn, and renewed local institutional cooperation between the Schengen consulates in different countries.</en>
      <fr>Je voudrais conclure en disant que cette réforme introduit deux instruments qui seront des facteurs très importants de l'application uniformisée des dispositions Schengen et qui sont en train de devenir une réalité, à savoir, d'une part, le système d'information sur les visas, qui est une base de données couvrant l'ensemble des pays de l'espace Schengen et qui fournira aux consulats des informations en temps réel concernant les personnes qui ont introduit une demande de visa, celles qui se sont vues délivrer un visa, celles qui ont vu leur demande refusée et concernant les visas qui ont été retirés, et, d'autre part, la coopération institutionnelle renouvelée entre les consulats Schengen dans différents pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4195" id="231" language="FR" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="4195" docOffset="21">
      <en>Mr President, the Commission welcomes the considerable efforts made by Parliament and also, to some extent, by the Council.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Monsieur le Président, la Commission se réjouit des efforts considérables qui ont été déployés par le Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="4889">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4892">aussi</DiscourseConnective> un peu par le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4319" docOffset="22">
      <en>These efforts should enable us to reach an agreement at first reading.</en>
      <fr>Ces efforts devraient permettre d'obtenir un accord <DiscourseConnective annotation_id="4973">en</DiscourseConnective> première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4390" docOffset="23">
      <en>Given the consensus confirmed by the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs in mid-March and COREPER a few days before, I think that this agreement has now been definitively reached.</en>
      <fr>Compte tenu du consensus confirmé par la Commission LIBE <DiscourseConnective annotation_id="5051">à</DiscourseConnective> la mi-mars <DiscourseConnective annotation_id="5064">et</DiscourseConnective> le COREPER quelques jours <DiscourseConnective annotation_id="5093">auparavant</DiscourseConnective>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="5114">que</DiscourseConnective> cet accord est <DiscourseConnective annotation_id="5133">maintenant</DiscourseConnective> acquis définitivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4589" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="4180" annotation_id="4589">
          <DiscourseConnective annotation_id="4589" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the text is not perfect and does not meet with all of our initial ambitions, the Commission unreservedly supports the compromise.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7439" annotation_id="5167">
          <DiscourseConnective annotation_id="5167" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le texte ne <DiscourseConnective annotation_id="5188">soit</DiscourseConnective> pas parfait <DiscourseConnective annotation_id="5205">et</DiscourseConnective> ne corresponde pas <DiscourseConnective annotation_id="5227">à</DiscourseConnective> toutes nos ambitions initiales, la Commission soutient le compromis sans hésitation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4728" docOffset="25">
      <en>We need to acknowledge and commend the efforts made by the European Parliament to reach an agreement on this proposal at first reading and before the end of the current legislature.</en>
      <fr>Il faut reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="5334">et</DiscourseConnective> saluer les efforts déployés par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="5391">pour</DiscourseConnective> parvenir à un accord sur cette proposition <DiscourseConnective annotation_id="5439">en</DiscourseConnective> première lecture, <DiscourseConnective annotation_id="5460">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5463">avant</DiscourseConnective> la fin de la législature en cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4910" docOffset="26">
      <en>This regulation will make the rules on issuing visas clearer, not only for applicants but also for the Member States.</en>
      <fr>Ce règlement rendra les règles applicables <DiscourseConnective annotation_id="5547">à</DiscourseConnective> la délivrance de visas plus claires, <DiscourseConnective annotation_id="5586">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5600">pour</DiscourseConnective> les demandeurs de visas, <DiscourseConnective annotation_id="5630">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5641">pour</DiscourseConnective> les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5028" docOffset="27">
      <en>These rules will <Alignment alignment="38978" annotation_id="5045">
          <DiscourseConnective annotation_id="5045" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be applied in a more harmonised way.</en>
      <fr>Ces règles seront <Alignment alignment="5045" annotation_id="5683">
          <DiscourseConnective annotation_id="5683" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> appliquées de manière plus harmonisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5087" docOffset="28">
      <en>The Commission is pleased that the obligation to give reasons for decisions to refuse visas and grant the right of appeal to refused applicants has remained practically unchanged from the text of the initial proposal, thanks to the support of the European Parliament.</en>
      <fr>La Commission est satisfaite <DiscourseConnective annotation_id="5757">que</DiscourseConnective> l'obligation de motiver les décisions de refus de visas <DiscourseConnective annotation_id="5817">et</DiscourseConnective> d'accorder un droit de recours aux demandeurs déboutés ait été maintenue sous une forme pratiquement inchangée par rapport au texte de la proposition initiale, et ce, grâce au soutien du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5355" docOffset="29">
      <en>These procedural guarantees will prevent decisions to refuse visas from being seen as arbitrary.</en>
      <fr>Ces garanties procédurales permettront d'éviter que les décisions de refus de visas soient ressenties <DiscourseConnective annotation_id="6129">comme</DiscourseConnective> arbitraires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5452" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="35413" annotation_id="5452">
          <DiscourseConnective annotation_id="5452" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this agreement were called into question, we would have to continue to live with the deficiencies, such as the inconsistencies in the current rules, to the great dissatisfaction of everyone.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5452" annotation_id="6148">
          <DiscourseConnective annotation_id="6148" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet accord devait être remis <DiscourseConnective annotation_id="6180">en</DiscourseConnective> question, il faudrait continuer <DiscourseConnective annotation_id="6215">à</DiscourseConnective> vivre avec des lacunes, <DiscourseConnective annotation_id="6241">comme</DiscourseConnective> les incohérences des règles actuelles, <DiscourseConnective annotation_id="6286">à</DiscourseConnective> la plus grande insatisfaction de tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5646" docOffset="31">
      <en>I would like to express my satisfaction with the compromise that has been negotiated, which is going to remedy the deficiencies and inconsistencies of the current rules.</en>
      <fr>J'exprime dès lors ma satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="6362">à</DiscourseConnective> l'égard de ce compromis négocié, qui va remédier aux lacunes <DiscourseConnective annotation_id="6425">et</DiscourseConnective> aux incohérences des règles actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5816" docOffset="32">
      <en>I would of course like to thank Mr Henrik Lax and Parliament.</en>
      <fr>Je remercie, bien sûr, M. Henrik Lax <DiscourseConnective annotation_id="6504">et</DiscourseConnective> le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5878" docOffset="33">
      <en>I am convinced that this new code on visas will greatly benefit those who are travelling in good faith.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="6539">que</DiscourseConnective> ce nouveau code des visas apportera de grands bénéfices aux voyageurs de bonne foi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5982" id="232" name="Ewa Klamt">
    <ParallelChunk annotation_id="5982" docOffset="34">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the adoption of the Community Code on Visas will mean that, in future, Schengen visas - visas for stays of up to three months - will be issued according to established uniform criteria in the Schengen area.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6716">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'adoption du code communautaire des visas signifiera, <DiscourseConnective annotation_id="6785">à</DiscourseConnective> l'avenir, <DiscourseConnective annotation_id="6797">que</DiscourseConnective> les visas Schengen - visas concernant des séjours d'<DiscourseConnective annotation_id="6853">au moins</DiscourseConnective> trois mois - seront délivrés conformément <DiscourseConnective annotation_id="6904">à</DiscourseConnective> des critères uniformes établis dans l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6277" docOffset="35">
      <en>This step is urgently needed in a European Union with open borders.</en>
      <fr>C'est une mesure tout à fait nécessaire dans une Union européenne aux frontières ouvertes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6345" docOffset="36">
      <en>At the same time, Member States' responsibility for processing visa applications is clarified.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7052">Parallèlement</DiscourseConnective>, la responsabilité des États membres dans le traitement des demandes de visa est clarifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6440" docOffset="37">
      <en>As a rule, applicants must contact the Member State in which their main destination is located.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7158">En</DiscourseConnective> principe, les demandeurs doivent <DiscourseConnective annotation_id="7194">s'</DiscourseConnective>adresser à l'État membre de leur destination principale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6536" docOffset="38">
      <en>My group welcomes the fact that the requirement and the procedure for issuing entry visas will speed up entry for large numbers of people.</en>
      <fr>Mon groupe se félicite <DiscourseConnective annotation_id="7276">du fait que</DiscourseConnective> les conditions <DiscourseConnective annotation_id="7303">et</DiscourseConnective> la procédure de délivrance des visas d'entrée soient appelées à accélérer l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="7389">pour</DiscourseConnective> un grand nombre de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6675" docOffset="39">
      <en>This way, business travellers entering the EU will be treated fairly <Alignment alignment="7524" annotation_id="6744">
          <DiscourseConnective annotation_id="6744" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7528" annotation_id="6749">
          <DiscourseConnective annotation_id="6749" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, holidaymakers from all round the world - by far the largest group of travellers to the EU - will benefit.</en>
      <fr>De cette manière, ceux qui voyagent pour affaires et entrent dans l'UE seront traités équitablement <Alignment alignment="6744" annotation_id="7524">
          <DiscourseConnective annotation_id="7524" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6749" annotation_id="7528">
          <DiscourseConnective annotation_id="7528" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les touristes du monde entier - de loin le groupe de voyageurs le plus important dans l'UE - en tireront avantage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6865" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="7664" annotation_id="6865">
          <DiscourseConnective annotation_id="6865" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have not only made it possible to process visa applications quickly but also ensured that security screening prevents abuses.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="6865" annotation_id="7664">
          <DiscourseConnective annotation_id="7664" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7669">non seulement</DiscourseConnective> réussi <DiscourseConnective annotation_id="7690">à</DiscourseConnective> accélérer le traitement des demandes de visa <DiscourseConnective annotation_id="7737">mais aussi</DiscourseConnective> garanti <DiscourseConnective annotation_id="7756">que</DiscourseConnective> les contrôles de sécurité empêchent les abus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6999" docOffset="41">
      <en>With its balance between security and facilitating entry, the Visa Information System affords Member States instant, direct access to all the relevant data in connection with the issuing of visas.</en>
      <fr>Grâce à son équilibre entre sécurité <DiscourseConnective annotation_id="7843">et</DiscourseConnective> entrée facilitée, le système d'information sur les visas offre aux États membres un accès instantané et immédiat <DiscourseConnective annotation_id="7959">à</DiscourseConnective> toutes les données pertinentes <DiscourseConnective annotation_id="7992">en</DiscourseConnective> rapport avec la délivrance des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7196" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="13782" annotation_id="7196">
          <DiscourseConnective annotation_id="7196" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> the examination of applications is being simplified <DiscourseConnective annotation_id="7253" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>, at the same time, the issuing of visas will provide greater security in future thanks to the use of biometric identifiers; that is, photograph and fingerprints.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7196" annotation_id="8033">
          <DiscourseConnective annotation_id="8033" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'examen des demandes se trouve simplifié, <DiscourseConnective annotation_id="8082">en même temps que</DiscourseConnective> la délivrance des visas offre <DiscourseConnective annotation_id="8130">à</DiscourseConnective> l'avenir une plus grande sécurité grâce <DiscourseConnective annotation_id="8172">à</DiscourseConnective> l'usage des identifiants biométriques, c'est-à-dire la photographie <DiscourseConnective annotation_id="8242">et</DiscourseConnective> les empreintes digitales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7421" docOffset="43">
      <en>The compromise struck between rapporteur Mr Lax <Alignment alignment="8318" annotation_id="7469">
          <DiscourseConnective annotation_id="7469" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council takes account of Parliament's original position and <Alignment alignment="8393" annotation_id="7537">
          <DiscourseConnective annotation_id="7537" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has the support of the broad majority of my group.</en>
      <fr>Le compromis trouvé entre le rapporteur M. Lax <Alignment alignment="1932" annotation_id="8318">
          <DiscourseConnective annotation_id="8318" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil tient compte de la position initiale du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="8382">et</DiscourseConnective> obtient <Alignment alignment="809" annotation_id="8393">
          <DiscourseConnective annotation_id="8393" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le soutien de la grande majorité de mon groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7593" docOffset="44">
      <en>I should like to take this opportunity to reiterate my sincere thanks to Mr Lax for his commitment and his excellent cooperation over the last three years on this very complex dossier, which puts European visa policy on a new footing.</en>
      <fr>Je voudrais profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="8490">pour</DiscourseConnective> renouveler mes sincères remerciements <DiscourseConnective annotation_id="8533">à</DiscourseConnective> Monsieur Lax <DiscourseConnective annotation_id="8548">pour</DiscourseConnective> son engagement <DiscourseConnective annotation_id="8568">et</DiscourseConnective> son excellente collaboration au cours des trois dernières années sur ce dossier très complexe, qui donne un nouveau départ <DiscourseConnective annotation_id="8694">à</DiscourseConnective> la politique européenne des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7828" id="233" name="Michael Cashman">
    <ParallelChunk annotation_id="7828" docOffset="45">
      <en>on behalf of the PSE Group. - Mr President, I would like to thank Mr Lax for the exceptional work that he has undertaken.</en>
      <fr>au nom du groupe PSE. - (EN) Monsieur le Président, je voudrais remercier Monsieur Lax <DiscourseConnective annotation_id="8818">pour</DiscourseConnective> le travail exceptionnel <DiscourseConnective annotation_id="8847">qu'</DiscourseConnective>il a accompli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7950" docOffset="46">
      <en>I am pleased to say that, on behalf of the Socialist Group, we will be supporting his report in its entirety.</en>
      <fr>Je me réjouis de dire, au nom du groupe socialiste, que nous allons soutenir son rapport dans sa totalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8060" docOffset="47">
      <en>We are <Alignment alignment="2193" annotation_id="8067">
          <DiscourseConnective annotation_id="8067" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> pleased that we have achieved most of our objectives.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons <Alignment alignment="8067" annotation_id="8994">
          <DiscourseConnective annotation_id="8994" sense="Expansion.Conjunction">de même</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'avoir atteint la plupart de nos objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8126" docOffset="48">
      <en>I am <Alignment alignment="2797" annotation_id="8131">
          <DiscourseConnective annotation_id="8131" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> pleased that, working with you, Henrik, you have shown the imagination that is absolutely necessary for a brilliant legislator, which is to put yourself in the position of the person seeking to use the service.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="8131" annotation_id="9061">
          <DiscourseConnective annotation_id="9061" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9067">que</DiscourseConnective>, lors de notre collaboration, vous ayez fait preuve, Henrik, de l'imagination absolument indispensable <DiscourseConnective annotation_id="9174">à</DiscourseConnective> un législateur brillant, qui est celle de se mettre <DiscourseConnective annotation_id="9228">à la place</DiscourseConnective> de la personne essayant d'utiliser ce type de service.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8347" docOffset="49">
      <en>That is the way you have approached this in its entirety.</en>
      <fr>C'est la manière dont vous avez abordé cette question dans sa totalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8405" docOffset="50">
      <en>It is why you looked at the one-stop shop, the Internet, the multi-entry visas and the reduction on visas for people under 25 - I only wish I could avail myself of that privilege - and approached it by asking how we can make this work for the citizen.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9366">C'est pourquoi</DiscourseConnective> vous vous êtes intéressé au guichet unique, à l'Internet, aux visas à entrées multiples <DiscourseConnective annotation_id="9469">et</DiscourseConnective> à la réduction sur les visas <DiscourseConnective annotation_id="9501">pour</DiscourseConnective> les personnes de moins de 25 ans - privilège dont j'espérais moi-même pouvoir bénéficier - <DiscourseConnective annotation_id="9597">et</DiscourseConnective> avez abordé tout cela <DiscourseConnective annotation_id="9622">en</DiscourseConnective> vous demandant comment nous pourrions accomplir cette tâche <DiscourseConnective annotation_id="9685">pour</DiscourseConnective> nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8657" docOffset="51">
      <en>This is a brilliant example for the rest of the House.</en>
      <fr>Voici un exemple remarquable <DiscourseConnective annotation_id="9736">pour</DiscourseConnective> le reste de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8712" docOffset="52">
      <en>We often approach things by putting forward amendments, which may improve the text and may have coherence, <Alignment alignment="35000" annotation_id="8819">
          <DiscourseConnective annotation_id="8819" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> does it serve the citizen?</en>
      <fr>Nous abordons souvent les choses <DiscourseConnective annotation_id="9803">en</DiscourseConnective> proposant des amendements, qui peuvent <DiscourseConnective annotation_id="9845">certes</DiscourseConnective> améliorer les textes <DiscourseConnective annotation_id="9873">et</DiscourseConnective> apporter une certaine cohérence, <Alignment alignment="13080" annotation_id="9909">
          <DiscourseConnective annotation_id="9909" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela sert-il aux citoyens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8850" docOffset="53">
      <en>That has always been your approach.</en>
      <fr>Ceci a toujours été votre approche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8886" docOffset="54">
      <en>I am pleased to say that we have the multiple-entry visas.</en>
      <fr>Je suis ravi de <DiscourseConnective annotation_id="9993">dire que</DiscourseConnective> nous disposons du visa à entrées multiples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8945" docOffset="55">
      <en>We <Alignment alignment="20935" annotation_id="8948">
          <DiscourseConnective annotation_id="8948" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the whole issue of appeal.</en>
      <fr>Nous disposons <Alignment alignment="8948" annotation_id="10061">
          <DiscourseConnective annotation_id="10061" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de toute cette matière sur le droit de recours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8985" docOffset="56">
      <en>I worked with - to name a member of the DG - Jan on this very important principle, namely that, <Alignment alignment="10222" annotation_id="9081">
          <DiscourseConnective annotation_id="9081" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are refused a visa, <Alignment alignment="14934" annotation_id="9108">
          <DiscourseConnective annotation_id="9108" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are refused entry into the Schengen area, your appeal may not be suspensive, <Alignment alignment="10332" annotation_id="9192">
          <DiscourseConnective annotation_id="9192" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the authority that refuses must make itself accountable.</en>
      <fr>J'ai travaillé avec Jan - <DiscourseConnective annotation_id="10145">pour</DiscourseConnective> nommer un membre de votre DG - sur ce principe très important, à savoir <Alignment alignment="9081" annotation_id="10222">
          <DiscourseConnective annotation_id="10222" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on vous refuse un visa <Alignment alignment="9108" annotation_id="10254">
          <DiscourseConnective annotation_id="10254" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'entrée dans l'espace Schengen, votre recours peut ne pas être suspensif, <Alignment alignment="9192" annotation_id="10332">
          <DiscourseConnective annotation_id="10332" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'autorité qui émet le refus doit en répondre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9253" docOffset="57">
      <en>I wish to thank the rapporteur once again, <Alignment alignment="29564" annotation_id="9296">
          <DiscourseConnective annotation_id="9296" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to thank the Commission for making sure that we have that principle enshrined here.</en>
      <fr>Une fois <DiscourseConnective annotation_id="10393">encore</DiscourseConnective>, je voudrais remercier le rapporteur, <Alignment alignment="9296" annotation_id="10438">
          <DiscourseConnective annotation_id="10438" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier la Commission de <DiscourseConnective annotation_id="10468">s'</DiscourseConnective>être assurée <DiscourseConnective annotation_id="10483">que</DiscourseConnective> nous avons sauvegardé ce principe ici même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9384" docOffset="58">
      <en>I have nothing more to say other than to thank my staff and to thank your staff - and particularly Renaud, who is in the public gallery.</en>
      <fr>Je n'ai rien d'autre à ajouter, si ce n'est un remerciement à l'attention de mes collaborateurs <DiscourseConnective annotation_id="10627">et</DiscourseConnective> vos collaborateurs - <DiscourseConnective annotation_id="10651">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10654">en particulier</DiscourseConnective> Renaud, qui se trouve dans la tribune du public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9521" docOffset="59">
      <en>Without our staff, we could never do the job that we do so well.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10718">Sans</DiscourseConnective> nos collaborateurs, nous n'aurions jamais pu accomplir ce travail <DiscourseConnective annotation_id="10789">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="10804">si</DiscourseConnective> bien effectué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9586" docOffset="60">
      <en>It has been a brilliant three-year love affair <DiscourseConnective annotation_id="9633" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, like most short-term love affairs, I am pleased to see it coming to an end.</en>
      <fr>Cela a été une belle <DiscourseConnective annotation_id="10843">histoire d'</DiscourseConnective>amour de trois ans, <DiscourseConnective annotation_id="10874">comme</DiscourseConnective> la plupart des courtes histoires d'amour, je me réjouis de voir qu'elle prend fin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9714" id="234" name="Sarah Ludford">
    <ParallelChunk annotation_id="9714" docOffset="61">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, my regulation on biometric visas is now being incorporated in this new visa code, <Alignment alignment="3631" annotation_id="9841">
          <DiscourseConnective annotation_id="9841" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel I have a little bit of ownership of it.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, mon règlement sur les visas biométriques est à présent incorporé dans ce nouveau code des visas, je pense <Alignment alignment="9841" annotation_id="11122">
          <DiscourseConnective annotation_id="11122" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'une petite part de ce code m'appartient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9891" docOffset="62">
      <en>It will work with the Visa Information System, for which I was the rapporteur.</en>
      <fr>Il fonctionnera avec le système d'information sur les visas <DiscourseConnective annotation_id="11231">pour</DiscourseConnective> lequel j'ai été la rapporteure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9970" docOffset="63">
      <en>The whole result not only improves the security of visas, but, <Alignment alignment="14451" annotation_id="10033">
          <DiscourseConnective annotation_id="10033" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> others have said, <Alignment alignment="20572" annotation_id="10054">
          <DiscourseConnective annotation_id="10054" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> convenience for visa applicants.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="11271">résultat</DiscourseConnective> dans son ensemble améliore <DiscourseConnective annotation_id="11307">non seulement</DiscourseConnective> la sécurité des visas <DiscourseConnective annotation_id="11343">mais</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10033" annotation_id="11349">
          <DiscourseConnective annotation_id="11349" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres l'ont dit, <Alignment alignment="10054" annotation_id="11375">
          <DiscourseConnective annotation_id="11375" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le confort <DiscourseConnective annotation_id="11396">pour</DiscourseConnective> les demandeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10092" docOffset="64">
      <en>That was Mr Cashman's aim for the Borders Code.</en>
      <fr>C'était l'objectif de M. Cashman concernant le code frontières Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10140" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="11581" annotation_id="10140">
          <DiscourseConnective annotation_id="10140" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that MEPs have delivered on those two aims.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="10140" annotation_id="11499">
          <DiscourseConnective annotation_id="11499" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11504">que</DiscourseConnective> les députés européens ont répondu aux attentes sur ces deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10194" docOffset="66">
      <en>I hope that biometrics improving the reliability of the link between the applicant <Alignment alignment="21353" annotation_id="10277">
          <DiscourseConnective annotation_id="10277" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the document will mean that fewer people get turned away unjustifiably.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="11585">que</DiscourseConnective> l'amélioration de la fiabilité du lien entre le demandeur <Alignment alignment="3439" annotation_id="11647">
          <DiscourseConnective annotation_id="11647" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le document, grâce aux mesures biométriques, signifiera <DiscourseConnective annotation_id="11706">que</DiscourseConnective> moins de demandes seront rejetées sans justification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10353" docOffset="67">
      <en>Mr Lax has worked strongly, <Alignment alignment="22916" annotation_id="10381">
          <DiscourseConnective annotation_id="10381" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Cashman said, on improving service for applicants, and thus the image of the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2487" annotation_id="11764">
          <DiscourseConnective annotation_id="11764" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit M. Cashman, M. Lax a travaillé durement, <DiscourseConnective annotation_id="11819">à</DiscourseConnective> l'amélioration des services <DiscourseConnective annotation_id="11849">pour</DiscourseConnective> les demandeurs, <DiscourseConnective annotation_id="11870">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11873">donc</DiscourseConnective> à celle de l'image de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10468" docOffset="68">
      <en>Ninety-nine point nine per cent of people who want to come to the EU want to do so for trade, travel and tourism, <Alignment alignment="18857" annotation_id="10582">
          <DiscourseConnective annotation_id="10582" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want them to, <Alignment alignment="12103" annotation_id="10603">
          <DiscourseConnective annotation_id="10603" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is good for business, <Alignment alignment="7723" annotation_id="10631">
          <DiscourseConnective annotation_id="10631" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12142" annotation_id="10636">
          <DiscourseConnective annotation_id="10636" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they get a poor service and are handled badly, then they will not feel warmly about the EU.</en>
      <fr>Quatre-vingt-dix-neuf virgule neuf pour cent des personnes qui veulent venir dans l'UE veulent le faire <DiscourseConnective annotation_id="12010">pour</DiscourseConnective> des raisons liées au commerce, au voyage <DiscourseConnective annotation_id="12056">ou</DiscourseConnective> au tourisme, <Alignment alignment="10582" annotation_id="12072">
          <DiscourseConnective annotation_id="12072" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous leur ouvrons les bras, <Alignment alignment="10603" annotation_id="12103">
          <DiscourseConnective annotation_id="12103" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela est bon <DiscourseConnective annotation_id="12120">pour</DiscourseConnective> l'économie, <Alignment alignment="3814" annotation_id="12137">
          <DiscourseConnective annotation_id="12137" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10636" annotation_id="12142">
          <DiscourseConnective annotation_id="12142" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles bénéficient de services médiocres <DiscourseConnective annotation_id="12185">et</DiscourseConnective> ne sont pas bien traitées, elles n'auront pas de sentiments très positifs à l'égard de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10731" docOffset="69">
      <en>Mr Lax has done a great job.</en>
      <fr>M. Lax a fait du très bon travail.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10760" id="235" name="Tatjana Ždanoka">
    <ParallelChunk annotation_id="10760" docOffset="70">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Mr President, we are grateful to Mr Lax for his best efforts to achieve a compromise in such an ambitious project.</en>
      <fr>au nom du groupe des Verts/ALE. - (EN) Monsieur le Président, nous sommes reconnaissants <DiscourseConnective annotation_id="12405">à</DiscourseConnective> M. Lax de tous les efforts qu'il a accomplis <DiscourseConnective annotation_id="12452">pour</DiscourseConnective> obtenir un compromis sur un projet <DiscourseConnective annotation_id="12492">aussi</DiscourseConnective> ambitieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10911" docOffset="71">
      <en>The Greens/EFA Group still believes that the amendment suggested by Parliament would be the best solution.</en>
      <fr>Le groupe des Verts/ALE est toujours d'avis <DiscourseConnective annotation_id="12553">que</DiscourseConnective> l'amendement suggéré par le Parlement serait la meilleure solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11018" docOffset="72">
      <en>
        <Alignment alignment="888" annotation_id="11018">
          <DiscourseConnective annotation_id="11018" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there could be - and there will be - practical problems <Alignment alignment="12706" annotation_id="11087">
          <DiscourseConnective annotation_id="11087" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> dealing with the main destination, instead of our proposal to provide free choice <DiscourseConnective annotation_id="11175" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> applying for visas.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11018" annotation_id="12625">
          <DiscourseConnective annotation_id="12625" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il pourrait y avoir - <DiscourseConnective annotation_id="12660">et</DiscourseConnective> il y aura - des problèmes d'ordre pratique <Alignment alignment="13248" annotation_id="12706">
          <DiscourseConnective annotation_id="12706" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> traitant la destination principale, <DiscourseConnective annotation_id="12745">alors que</DiscourseConnective> notre proposition stipulait le libre choix lors de l'introduction de la demande de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11200" docOffset="73">
      <en>The Council has agreed to the obligation of the Member States to cooperate only.</en>
      <fr>Le Conseil a accepté l'obligation faite aux États membres de seulement coopérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11281" docOffset="74">
      <en>Unfortunately, the visa fee will be EUR 60 instead of the EUR 35 suggested by Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12925">Malheureusement</DiscourseConnective>, le montant des droits sera de 60 euros <DiscourseConnective annotation_id="12981">au lieu</DiscourseConnective> des 35 euros suggérés par le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11371" docOffset="75">
      <en>Hopefully there are a number of waivers and reductions for children, students and active youth.</en>
      <fr>Nous espérons qu'il y aura des dispenses <DiscourseConnective annotation_id="13070">et</DiscourseConnective> réductions <DiscourseConnective annotation_id="13084">pour</DiscourseConnective> les enfants, les étudiants <DiscourseConnective annotation_id="13116">et</DiscourseConnective> les jeunes actifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11467" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="19884" annotation_id="11467">
          <DiscourseConnective annotation_id="11467" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was not possible to achieve a compromise on issuance of multiple-entry visas by default, at least we have now an obligation to issue such visas in certain cases.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3001" annotation_id="13138">
          <DiscourseConnective annotation_id="13138" sense="Comparison.Concession">Bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'ait pas été possible d'obtenir un compromis sur la délivrance des visas à entrées multiples par défaut, <DiscourseConnective annotation_id="13255">au moins</DiscourseConnective> nous disposons à présent d'une obligation de délivrance de ce type de visas dans certains cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11641" docOffset="77">
      <en>The right to appeal against a negative decision is <Alignment alignment="13432" annotation_id="11692">
          <DiscourseConnective annotation_id="11692" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a big step forward.</en>
      <fr>Le droit d'introduire un recours contre une décision négative représente <Alignment alignment="4469" annotation_id="13432">
          <DiscourseConnective annotation_id="13432" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un grand pas en <DiscourseConnective annotation_id="13454">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11717" docOffset="78">
      <en>Now, in many Member States, such a right does not exist.</en>
      <fr>À l'heure actuelle, dans beaucoup d'États membres, ce droit n'existe pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11774" docOffset="79">
      <en>As a human rights activist in my previous life I especially thank Mr Lax for this provision.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13535">En</DiscourseConnective> tant qu'ancienne militante des droits de l'homme, je remercie spécialement M. Lax <DiscourseConnective annotation_id="13620">pour</DiscourseConnective> cette disposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11867" docOffset="80">
      <en>Of course, for my group, incorporation in the report on visas of the report on biometrics looked like a fly in the ointment.</en>
      <fr>Bien entendu, <DiscourseConnective annotation_id="13658">pour</DiscourseConnective> mon groupe, l'incorporation dans le rapport sur les visas du rapport sur les mesures biométriques pose problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11992" docOffset="81">
      <en>We are against such a wide introduction of biometrics.</en>
      <fr>Nous sommes opposés à cette large introduction des données biométriques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12047" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="32331" annotation_id="12047">
          <DiscourseConnective annotation_id="12047" sense="Comparison.Concession">Still</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we see some improvements in the visa policy, <Alignment alignment="20978" annotation_id="12099">
          <DiscourseConnective annotation_id="12099" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12103" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> we will support this report.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12047" annotation_id="13849">
          <DiscourseConnective annotation_id="13849" sense="Comparison.Concession">Malgré tout</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous constatons certaines améliorations dans la politique des visas, <Alignment alignment="12099" annotation_id="13931">
          <DiscourseConnective annotation_id="13931" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soutiendrons ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12142" id="236" name="Sylvia-Yvonne Kaufmann">
    <ParallelChunk annotation_id="12142" docOffset="83">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (DE) Mr President, I should like to start by offering my sincere thanks to our rapporteur, Mr Lax, for his work. From the outset, he worked very closely with all the shadow rapporteurs and, thanks to his commitment, undoubtedly obtained the best possible result from the Council.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (DE) Monsieur le Président, je voudrais commencer par adresser mes sincères remerciements <DiscourseConnective annotation_id="14082">à</DiscourseConnective> notre rapporteur, M. Lax, <DiscourseConnective annotation_id="14110">pour</DiscourseConnective> son travail Dès le début, il a travaillé très étroitement avec tous les rapporteurs mandatés <DiscourseConnective annotation_id="14208">et</DiscourseConnective> par son engagement, il a sans aucun doute obtenu les meilleurs résultats possibles auprès du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12456" docOffset="84">
      <en>The Community Code on Visas is necessary to render more uniform the processing of short-stay Schengen visas and, above all, to improve visa-issuing service and <DiscourseConnective annotation_id="12616" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> the perception of the European Union in third countries.</en>
      <fr>Le code communautaire des visas est indispensable <DiscourseConnective annotation_id="14363">pour</DiscourseConnective> une plus grande uniformisation du traitement des visas Schengen de court séjour <DiscourseConnective annotation_id="14448">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14452">surtout</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14461">pour</DiscourseConnective> l'amélioration des services de délivrance de visas, donnant de la sorte une meilleure image de l'Union européenne dans les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12678" docOffset="85">
      <en>Following more than three years' work on the Community Code on Visas and complicated negotiations with the Council, it has finally proved possible to reach a compromise.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14601">Après</DiscourseConnective> plus de trois années de travail sur le code communautaire des visas <DiscourseConnective annotation_id="14675">et</DiscourseConnective> de négociations complexes avec le Conseil, il s'est <DiscourseConnective annotation_id="14730">finalement</DiscourseConnective> avéré possible de parvenir à un compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12848" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="14784" annotation_id="12848">
          <DiscourseConnective annotation_id="12848" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unfortunately, some of Parliament's demands could not be pushed through, the Community Code on Visas still contains numerous improvements, <Alignment alignment="14957" annotation_id="12997">
          <DiscourseConnective annotation_id="12997" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> with regard to cooperation between Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4926" annotation_id="14784">
          <DiscourseConnective annotation_id="14784" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines des propositions du Parlement n'aient <DiscourseConnective annotation_id="14841">malheureusement</DiscourseConnective> pu être adoptées, le code communautaire des visas comporte <DiscourseConnective annotation_id="14916">malgré tout</DiscourseConnective> de nombreuses améliorations, <Alignment alignment="12997" annotation_id="14957">
          <DiscourseConnective annotation_id="14957" sense="Expansion.Instantiation">notamment en</DiscourseConnective>
        </Alignment> matière de coopération entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13059" docOffset="87">
      <en>Above all, it makes things easier for applicants, providing them with more legal certainty and creating transparency.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15018">Surtout</DiscourseConnective>, il facilite la vie des demandeurs en leur offrant davantage de sécurité juridique <DiscourseConnective annotation_id="15109">et</DiscourseConnective> en instaurant la transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13177" docOffset="88">
      <en>It is particularly important that any rejection of a visa application must be justified in future, <Alignment alignment="15247" annotation_id="13276">
          <DiscourseConnective annotation_id="13276" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that all applicants will have the right to appeal against the rejection of their application.</en>
      <fr>Il est particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="15177">que</DiscourseConnective> tout rejet d'une demande de visa doive être justifiée <DiscourseConnective annotation_id="15235">à</DiscourseConnective> l'avenir, <Alignment alignment="13276" annotation_id="15247">
          <DiscourseConnective annotation_id="15247" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15250">que</DiscourseConnective> tous les demandeurs disposent d'un droit de recours contre le rejet de leur demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13374" docOffset="89">
      <en>Regrettably, <Alignment alignment="5681" annotation_id="13387">
          <DiscourseConnective annotation_id="13387" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the visa fee is unchanged at EUR 60.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13387" annotation_id="15339">
          <DiscourseConnective annotation_id="15339" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est regrettable que les droits de visas restent bloqués <DiscourseConnective annotation_id="15403">à</DiscourseConnective> 60 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13433" docOffset="90">
      <en>Even <Alignment alignment="7281" annotation_id="13438">
          <DiscourseConnective annotation_id="13438" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in future, a larger number of people are exempted from the visa fee, this EUR 60 fee is likely to be unaffordable for a significant number of third-country nationals and <Alignment alignment="5450" annotation_id="13612">
          <DiscourseConnective annotation_id="13612" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unfortunately, to mean that people are unable to travel to the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17005" annotation_id="15415">
          <DiscourseConnective annotation_id="15415" sense="Contingency.Condition">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="15424">à</DiscourseConnective> l'avenir, un plus grand nombre de personnes seront exemptées d'acquitter ces droits, ce montant de 60 euros est probablement inabordable <DiscourseConnective annotation_id="15563">pour</DiscourseConnective> un nombre significatif de ressortissants des pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="15624">et</DiscourseConnective> signifie <Alignment alignment="4340" annotation_id="15636">
          <DiscourseConnective annotation_id="15636" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="15642">malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15659">que</DiscourseConnective> les gens ne pourront pas se rendre dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13697" docOffset="91">
      <en>Finally, I should like to reiterate my thanks to the rapporteur and all my fellow Members for their excellent cooperation over the last few years and to congratulate Mr Lax on his report.</en>
      <fr>En conclusion, je voudrais répéter mes remerciements au rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="15790">et</DiscourseConnective> à tous mes collègues députés <DiscourseConnective annotation_id="15822">pour</DiscourseConnective> leur excellente coopération pendant ces quelques années <DiscourseConnective annotation_id="15883">et</DiscourseConnective> féliciter M. Lax <DiscourseConnective annotation_id="15903">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13885" id="237" name="Marian-Jean Marinescu">
    <ParallelChunk annotation_id="13885" docOffset="92">
      <en>(RO) The Community Code on Visas incorporates the procedures and conditions for issuing Schengen visas to Member States <DiscourseConnective annotation_id="14005" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> harmonises the existing provisions concerning decisions to refuse, extend or annul these visas.</en>
      <fr>(RO) Le code communautaire des visas intègre les procédures <DiscourseConnective annotation_id="15981">et</DiscourseConnective> conditions <DiscourseConnective annotation_id="15995">en</DiscourseConnective> vertu desquelles les États membres délivrent les visas Schengen; il harmonise également les dispositions existantes concernant les décisions de refus, d'extension <DiscourseConnective annotation_id="16161">ou</DiscourseConnective> d'annulation de ces visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14105" docOffset="93">
      <en>It is important that Member States which do not have their own consulate in a third country are represented by another Member State which has diplomatic or consular representation in the relevant third country.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="16208">que</DiscourseConnective> les États membres qui ne disposent pas de leur propre consulat dans un pays tiers soient représentés par un autre État membre ayant une représentation diplomatique <DiscourseConnective annotation_id="16376">ou</DiscourseConnective> consulaire dans le pays tiers concerné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14316" docOffset="94">
      <en>The code must take into account bilateral agreements signed by the Community, especially with countries involved in the European Union's neighbourhood and partnership policy in order to facilitate the processing of visa applications and apply simplified procedures.</en>
      <fr>Le code doit tenir compte des accords bilatéraux signés par la Communauté, <DiscourseConnective annotation_id="16494">en particulier</DiscourseConnective> avec les pays engagés dans la politique de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="16562">et</DiscourseConnective> de partenariat de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="16603">afin de</DiscourseConnective> faciliter le traitement des demandes de visas <DiscourseConnective annotation_id="16657">et</DiscourseConnective> d'appliquer les procédures simplifiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14582" docOffset="95">
      <en>I believe that the right of Member States to cooperate with commercial intermediaries will not be of any great help in simplifying the procedures for handling visa applications.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="16709">que</DiscourseConnective> le droit des États membres de coopérer avec des intermédiaires commerciaux ne contribuera pas vraiment <DiscourseConnective annotation_id="16816">à</DiscourseConnective> la simplification des procédures de traitement des demandes de visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14760" docOffset="96">
      <en>The reason for this is that according to the code, visa applicants must present themselves in person <Alignment alignment="4790" annotation_id="14861">
          <DiscourseConnective annotation_id="14861" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they submit their first application <Alignment alignment="17026" annotation_id="14902">
          <Alignment alignment="17026" annotation_id="14902">
            <DiscourseConnective annotation_id="14902" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> their biometric data can be registered.</en>
      <fr>La raison en est <DiscourseConnective annotation_id="16905">que</DiscourseConnective>, selon le code, les demandeurs doivent se présenter <DiscourseConnective annotation_id="16961">en</DiscourseConnective> personne <Alignment alignment="14961" annotation_id="16973">
          <DiscourseConnective annotation_id="16973" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils introduisent leur première demande, et ce <Alignment alignment="15755" annotation_id="17026">
          <Alignment alignment="17588" annotation_id="17026">
            <DiscourseConnective annotation_id="17026" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> leurs données biométriques puissent être enregistrées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14950" docOffset="97">
      <en>There is <Alignment alignment="23635" annotation_id="14959">
          <DiscourseConnective annotation_id="14959" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the possibility that any visa applicant can be called for an interview <Alignment alignment="24854" annotation_id="15035">
          <DiscourseConnective annotation_id="15035" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> considering granting a Schengen visa.</en>
      <fr>Il est possible <Alignment alignment="14959" annotation_id="17106">
          <DiscourseConnective annotation_id="17106" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17116">qu'</DiscourseConnective>un demandeur puisse être appelé <DiscourseConnective annotation_id="17151">en vue d'</DiscourseConnective>un entretien qui servira <Alignment alignment="15035" annotation_id="17185">
          <DiscourseConnective annotation_id="17185" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> déterminer la délivrance d'un visa Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15078" docOffset="98">
      <en>The purpose of the Schengen visa code is for the European Union to present a united external front, to treat visa applicants equally and set out clear exemption criteria and rules for a number of third countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17232">Pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, le but du code des visas Schengen est de présenter à l'extérieur un front uni, de traiter équitablement les demandeurs <DiscourseConnective annotation_id="17376">et</DiscourseConnective> d'exposer des critères <DiscourseConnective annotation_id="17402">et</DiscourseConnective> règles d'exemption clairs vis-à-vis d'un certain nombre de pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15291" docOffset="99">
      <en>In this context, I think that it is appropriate for me to remind you that the European Union must do its utmost to ensure that its Member States are treated equally by third countries which apply visa exemptions only for certain Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17476">À ce propos</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="17498">à</DiscourseConnective> vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="17514">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit faire tout ce qu'elle peut pour s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="17584">que</DiscourseConnective> les États membres sont équitablement traités par les pays tiers n'appliquant des exemptions de visas <DiscourseConnective annotation_id="17689">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17693">pour</DiscourseConnective> certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15535" docOffset="100">
      <en>We simply cannot have two classes of European citizens <Alignment alignment="26731" annotation_id="15590">
          <DiscourseConnective annotation_id="15590" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they want to travel, <Alignment alignment="5631" annotation_id="15616">
          <DiscourseConnective annotation_id="15616" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to Australia or the United States.</en>
      <fr>Il est absolument impossible que nous ayons deux catégories de citoyens européens, <Alignment alignment="17554" annotation_id="17805">
          <DiscourseConnective annotation_id="17805" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils veulent, <Alignment alignment="15616" annotation_id="17825">
          <DiscourseConnective annotation_id="17825" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, se rendre en Australie <DiscourseConnective annotation_id="17861">ou</DiscourseConnective> aux États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15665" id="238" language="FR" name="Jacques Barrot">
    <ParallelChunk annotation_id="15665" docOffset="101">
      <en>Mr President, I would like to respond to Mr Marinescu that I am of course working to secure reciprocity from third countries, <Alignment alignment="8732" annotation_id="15791">
          <DiscourseConnective annotation_id="15791" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that my recent trip to Washington was partly related to this issue.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - Monsieur le Président, je veux répondre <DiscourseConnective annotation_id="17955">à</DiscourseConnective> M. Marinescu <DiscourseConnective annotation_id="17970">que</DiscourseConnective> je m'efforce, bien sûr, d'obtenir la réciprocité auprès des pays tiers <Alignment alignment="15791" annotation_id="18045">
          <DiscourseConnective annotation_id="18045" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18048">que</DiscourseConnective>, notamment, mon dernier voyage <DiscourseConnective annotation_id="18083">à</DiscourseConnective> Washington a porté en partie sur ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15863" docOffset="102">
      <en>As for the rest, I am very happy <Alignment alignment="2806" annotation_id="15896">
          <DiscourseConnective annotation_id="15896" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that Mr Lax has done a very good job <Alignment alignment="21450" annotation_id="15951">
          <DiscourseConnective annotation_id="15951" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that he has been rewarded with very broad approval.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18131">Pour</DiscourseConnective> le reste, je me réjouis <Alignment alignment="15896" annotation_id="18160">
          <DiscourseConnective annotation_id="18160" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="18173">que</DiscourseConnective> M. Lax a fait un très bon travail <Alignment alignment="3506" annotation_id="18211">
          <DiscourseConnective annotation_id="18211" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18214">qu'</DiscourseConnective>il est récompensé par une approbation très large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16007" docOffset="103">
      <en>I would like to add that obviously we <Alignment alignment="18302" annotation_id="16045">
          <DiscourseConnective annotation_id="16045" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a strategy aimed at facilitating the obtaining of visas with a number of countries, <Alignment alignment="25431" annotation_id="16139">
          <DiscourseConnective annotation_id="16139" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am placing a great deal of hope in the development of this strategy in order to facilitate the granting of visas as far as possible, in particular to young people from third countries, <Alignment alignment="18576" annotation_id="16330">
          <DiscourseConnective annotation_id="16330" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that we have every interest in facilitating the entry of young people into Europe.</en>
      <fr>J'ajoute <DiscourseConnective annotation_id="18276">qu'</DiscourseConnective>évidemment, nous avons <Alignment alignment="16045" annotation_id="18302">
          <DiscourseConnective annotation_id="18302" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une stratégie qui vise <DiscourseConnective annotation_id="18331">à</DiscourseConnective> faciliter l'obtention des visas avec un certain nombre de pays <Alignment alignment="16139" annotation_id="18396">
          <DiscourseConnective annotation_id="18396" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je fonde beaucoup d'espoir sur le développement de cette stratégie <DiscourseConnective annotation_id="18466">afin de</DiscourseConnective> faciliter, dans toute la mesure du possible, l'octroi des visas, <DiscourseConnective annotation_id="18539">notamment</DiscourseConnective> aux jeunes des pays tiers, <Alignment alignment="6691" annotation_id="18576">
          <DiscourseConnective annotation_id="18576" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="18589">qu'</DiscourseConnective>il y a tout intérêt <DiscourseConnective annotation_id="18612">à</DiscourseConnective> faciliter l'entrée des jeunes <DiscourseConnective annotation_id="18644">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16429" docOffset="104">
      <en>Thank you for this good approach, which has enabled us to conclude this text and <Alignment alignment="32071" annotation_id="16510">
          <DiscourseConnective annotation_id="16510" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> to bring a new quality to visa policy that will be very much appreciated.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="18661">pour</DiscourseConnective> cette bonne approche qui nous permet de conclure ce texte <DiscourseConnective annotation_id="18724">et</DiscourseConnective> d'apporter <Alignment alignment="16510" annotation_id="18738">
          <DiscourseConnective annotation_id="18738" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18744">à</DiscourseConnective> la politique des visas une qualité nouvelle qui sera très appréciée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16589" id="239" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="16589" docOffset="105">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16611" docOffset="106">
      <en>The vote will take place on Thursday, 2 April 2009.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi 2 avril 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
