<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Formal sitting - Italy</en>
    <fr>Séance solennelle - Italie</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="23" id="098" name="Giorgio Napolitano">
    <ParallelChunk annotation_id="23" docOffset="1">
      <en>President of the Italian Republic. - (IT) Mr President, I am sincerely grateful for your kind words of friendship towards me and towards Italy.</en>
      <fr>président de la République italienne. - (IT) Monsieur le Président, je vous suis sincèrement reconnaissant <DiscourseConnective annotation_id="134">pour</DiscourseConnective> les aimables propos amicaux que vous avez tenus envers moi <DiscourseConnective annotation_id="198">et</DiscourseConnective> envers l'Italie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="167" docOffset="2">
      <en>They reflect the feelings and the efforts that we shared during the period <DiscourseConnective annotation_id="242" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we worked most closely together.</en>
      <fr>Ils reflètent les sentiments <DiscourseConnective annotation_id="247">et</DiscourseConnective> les efforts <DiscourseConnective annotation_id="262">que</DiscourseConnective> nous avons partagés durant la période où nous avons travaillé très étroitement ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="280" docOffset="3">
      <en>Above all, we collaborated in our respective roles in producing the Constitutional Treaty, for which you now reiterate your staunch support.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="366">surtout</DiscourseConnective> collaboré, dans notre rôle respectif, <DiscourseConnective annotation_id="412">en vue de</DiscourseConnective> l'élaboration du traité constitutionnel, auquel vous réitérez <DiscourseConnective annotation_id="484">maintenant</DiscourseConnective> votre fidèle soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="421" docOffset="4">
      <en>Allow me, then, to offer you my sincere compliments in return, and my very best wishes at the start of your important mandate.</en>
      <fr>Permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="531">dès lors</DiscourseConnective> de vous faire part de mes sentiments les plus sincères <DiscourseConnective annotation_id="595">en</DiscourseConnective> retour <DiscourseConnective annotation_id="605">et</DiscourseConnective> de mes meilleurs vœux au début de votre important mandat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="548" docOffset="5">
      <en>Mr Poettering, Vice-President of the Commission, President-in-Office of the Council, ladies and gentlemen, on coming back to this Chamber I have the same feeling of belonging that inspired me throughout the years that I spent in the European Parliament: belonging to Parliament as an institution and belonging to Europe.</en>
      <fr>Monsieur Poettering, Monsieur le Vice-président de la Commission, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="754">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="787">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="801">en</DiscourseConnective> revenant dans cette enceinte, je ressens le <DiscourseConnective annotation_id="848">même</DiscourseConnective> sentiment d'appartenance que celui qui m'a inspiré tout au long des années <DiscourseConnective annotation_id="928">que</DiscourseConnective> j'ai passées au Parlement européen: l'appartenance au Parlement en <DiscourseConnective annotation_id="999">tant qu'</DiscourseConnective>institution <DiscourseConnective annotation_id="1019">et</DiscourseConnective> l'appartenance <DiscourseConnective annotation_id="1037">à</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="869" docOffset="6">
      <en>I had been a member of my own country's national parliament for decades, <Alignment alignment="1131" annotation_id="942">
          <DiscourseConnective annotation_id="942" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I at once felt at ease in taking up my duties as an elected Member of this House <Alignment alignment="1236" annotation_id="1027">
          <DiscourseConnective annotation_id="1027" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was called upon to join it.</en>
      <fr>Je faisais partie du parlement national de mon pays depuis des dizaines d'années, <Alignment alignment="942" annotation_id="1131">
          <DiscourseConnective annotation_id="1131" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me suis <DiscourseConnective annotation_id="1147">tout d'un coup</DiscourseConnective> senti <DiscourseConnective annotation_id="1168">à</DiscourseConnective> l'aise <DiscourseConnective annotation_id="1177">en</DiscourseConnective> exerçant mes fonctions de membre élu de cette Assemblée <Alignment alignment="1027" annotation_id="1236">
          <DiscourseConnective annotation_id="1236" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai été appelé à la rejoindre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1062" docOffset="7">
      <en>I felt no awkwardness, <Alignment alignment="1306" annotation_id="1085">
          <DiscourseConnective annotation_id="1085" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament, at least since 1979, has had the same dignity, authority and democratic legitimacy as any other freely elected parliament.</en>
      <fr>Je n'ai ressenti aucune gêne, <Alignment alignment="1085" annotation_id="1306">
          <DiscourseConnective annotation_id="1306" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="1339">du moins</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1348">depuis</DiscourseConnective> 1979, jouit de la <DiscourseConnective annotation_id="1373">même</DiscourseConnective> dignité, de la même autorité <DiscourseConnective annotation_id="1407">et</DiscourseConnective> de la même légitimité démocratique <DiscourseConnective annotation_id="1445">que</DiscourseConnective> tout autre parlement élu librement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1241" docOffset="8">
      <en>I felt no contradiction, either, <Alignment alignment="1533" annotation_id="1274">
          <DiscourseConnective annotation_id="1274" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have always believed that there should be no misunderstanding or antagonism between national parliaments and the European Parliament, but just mutual respect and fruitful cooperation.</en>
      <fr>Je n'ai ressenti aucune contradiction <DiscourseConnective annotation_id="1523">non plus</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="1274" annotation_id="1533">
          <DiscourseConnective annotation_id="1533" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai toujours pensé <DiscourseConnective annotation_id="1563">qu'</DiscourseConnective>il ne devait pas y avoir de malentendus ni d'antagonismes entre les parlements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="1655">et</DiscourseConnective> le Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="1681">mais</DiscourseConnective> juste du respect mutuel <DiscourseConnective annotation_id="1710">et</DiscourseConnective> une coopération fructueuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1468" docOffset="9">
      <en>Most of all, I have always been convinced that one can represent the views and interests of one's own country just as well in the European Parliament <Alignment alignment="1881" annotation_id="1618">
          <DiscourseConnective annotation_id="1618" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> in one's national parliament: here, in the Chambers of Strasbourg and Brussels, one takes a broader view of problems and choices that have to be understood in a European dimension, yet <Alignment alignment="2082" annotation_id="1806">
          <DiscourseConnective annotation_id="1806" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the interest of our national communities.</en>
      <fr>Par-dessus tout, j'ai toujours été persuadé <DiscourseConnective annotation_id="1785">que</DiscourseConnective> l'on peut représenter les avis <DiscourseConnective annotation_id="1820">et</DiscourseConnective> les intérêts de son pays <DiscourseConnective annotation_id="1848">aussi</DiscourseConnective> bien au Parlement européen <Alignment alignment="1618" annotation_id="1881">
          <DiscourseConnective annotation_id="1881" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans son parlement national: ici, dans les hémicycles de Strasbourg <DiscourseConnective annotation_id="1953">et</DiscourseConnective> de Bruxelles, on a une vision plus large des problèmes <DiscourseConnective annotation_id="2011">et</DiscourseConnective> des choix qui doivent être envisagés dans une dimension européenne, <Alignment alignment="1806" annotation_id="2082">
          <DiscourseConnective annotation_id="2082" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans l'intérêt de nos communautés nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1856" docOffset="10">
      <en>What unites us all is precisely the sense of belonging to Europe, seen as a common heritage of values and ideas, traditions and hopes, and as the prototype of a new political and institutional entity capable of rising to the challenges of the times in which we are living and of the foreseeable future.</en>
      <fr>Ce qui nous unit tous, c'est <DiscourseConnective annotation_id="2168">précisément</DiscourseConnective> le sens d'appartenance <DiscourseConnective annotation_id="2203">à</DiscourseConnective> l'Europe, considérée <DiscourseConnective annotation_id="2226">comme</DiscourseConnective> un patrimoine commun de valeurs <DiscourseConnective annotation_id="2264">et</DiscourseConnective> d'idées, de traditions <DiscourseConnective annotation_id="2290">et</DiscourseConnective> d'espoirs, <DiscourseConnective annotation_id="2304">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2307">comme</DiscourseConnective> le prototype d'une nouvelle entité politique <DiscourseConnective annotation_id="2358">et</DiscourseConnective> institutionnelle capable de relever les défis de l'époque dans laquelle nous vivons <DiscourseConnective annotation_id="2445">et</DiscourseConnective> de l'avenir prévisible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2159" docOffset="11">
      <en>That explains the special kind of experience that one gains in the European Parliament.</en>
      <fr>Cela explique l'expérience particulière <DiscourseConnective annotation_id="2512">que</DiscourseConnective> l'on acquiert au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2247" docOffset="12">
      <en>The political representatives acting here are not bound by restricted, divergent national outlooks <Alignment alignment="2679" annotation_id="2346">
          <DiscourseConnective annotation_id="2346" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, even <Alignment alignment="2683" annotation_id="2356">
          <DiscourseConnective annotation_id="2356" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> they may well differ on certain issues, including important ones, and on votes that are certainly significant, they largely agree in their view of the basic objectives that must be pursued in order to further the integration of a united Europe.</en>
      <fr>Les représentants politiques qui sont actifs ici ne sont pas tenus par des perspectives nationales restreintes et divergentes <Alignment alignment="6046" annotation_id="2679">
          <DiscourseConnective annotation_id="2679" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="462" annotation_id="2683">
          <DiscourseConnective annotation_id="2683" sense="Comparison.Contrast">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils peuvent très bien diverger sur certaines questions, <DiscourseConnective annotation_id="2746">même</DiscourseConnective> importantes, <DiscourseConnective annotation_id="2764">et</DiscourseConnective> lors de votes qui sont certainement significatifs, leurs visions des objectifs fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="2859">qu'</DiscourseConnective>il faut poursuivre <DiscourseConnective annotation_id="2881">afin d'</DiscourseConnective>approfondir l'intégration d'une Europe unie concordent largement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2608" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="2954" annotation_id="2608">
          <DiscourseConnective annotation_id="2608" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> - as has happened so many times over the course of the decades - there has been a choice between pushing forward to broaden and strengthen European unity and just marking time or even pulling back, the European Parliament has always played a dynamic role: it has sent out a clear message, backed by a huge majority, to push ahead with developing the Community and broadening its horizons and ambitions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2608" annotation_id="2954">
          <DiscourseConnective annotation_id="2954" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="2964">comme</DiscourseConnective> cela s'est produit tant de fois au cours des décennies - il a fallu choisir entre progresser <DiscourseConnective annotation_id="3063">pour</DiscourseConnective> élargir <DiscourseConnective annotation_id="3076">et</DiscourseConnective> renforcer l'unité européenne <DiscourseConnective annotation_id="3108">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3111">simplement</DiscourseConnective> faire du surplace, voire <DiscourseConnective annotation_id="3147">même</DiscourseConnective> reculer, le Parlement européen a toujours joué un rôle dynamique: il a envoyé un message clair, soutenu par une énorme majorité, demandant de poursuivre le développement de la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="3339">et</DiscourseConnective> d'élargir les horizons <DiscourseConnective annotation_id="3365">et</DiscourseConnective> les ambitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3016" docOffset="14">
      <en>
        <Alignment alignment="3383" annotation_id="3016">
          <DiscourseConnective annotation_id="3016" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with the first elections to the European Parliament by universal suffrage in 1979 - an important event - it had seemed that consolidating the parliamentarian and constitutional nature of the European Union would inevitably follow, in order to strengthen the democratic bases of the integration process, to guarantee the citizens their rights and the chance to participate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3016" annotation_id="3383">
          <DiscourseConnective annotation_id="3383" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec la première élection du Parlement européen au suffrage universel <DiscourseConnective annotation_id="3463">en</DiscourseConnective> 1979 - qui a été un événement important -, on pensait <DiscourseConnective annotation_id="3520">que</DiscourseConnective> la consolidation de la nature parlementaire <DiscourseConnective annotation_id="3568">et</DiscourseConnective> constitutionnelle de l'Union européenne suivrait inévitablement, <DiscourseConnective annotation_id="3636">afin de</DiscourseConnective> renforcer les bases démocratiques du processus d'intégration et de garantir aux citoyens leurs droits <DiscourseConnective annotation_id="3746">et</DiscourseConnective> la possibilité de participer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3397" docOffset="15">
      <en>The European Parliament moved in that direction <Alignment alignment="3831" annotation_id="3445">
          <DiscourseConnective annotation_id="3445" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on 14 February 1984 - exactly 23 years ago today - it approved the draft Treaty establishing the European Union.</en>
      <fr>Le Parlement européen est allé dans cette direction <Alignment alignment="3445" annotation_id="3831">
          <DiscourseConnective annotation_id="3831" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le 14 février 1984 - il y a exactement 23 ans aujourd'hui -, il a approuvé le projet de traité instituant l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3564" docOffset="16">
      <en>The draft, which had been drawn up and debated at the instigation of Altiero Spinelli, unfortunately never became a Treaty <Alignment alignment="4092" annotation_id="3687">
          <DiscourseConnective annotation_id="3687" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, despite the long and far from fruitless journey that followed, often inspired by the proposals of Spinelli's draft, a number of issues remained unresolved and were to surface again.</en>
      <fr>Ce projet, qui avait été élaboré <DiscourseConnective annotation_id="3999">et</DiscourseConnective> débattu <DiscourseConnective annotation_id="4010">à</DiscourseConnective> l'instigation d'Altiero Spinelli, n'est <DiscourseConnective annotation_id="4052">malheureusement</DiscourseConnective> jamais devenu un traité <Alignment alignment="3687" annotation_id="4092">
          <DiscourseConnective annotation_id="4092" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, malgré le long voyage loin d'être vain qui a suivi, souvent inspiré par les propositions du projet Spinelli, plusieurs questions sont restées sans réponses <DiscourseConnective annotation_id="4252">et</DiscourseConnective> ont refait surface.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3874" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="8324" annotation_id="3874">
          <DiscourseConnective annotation_id="3874" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on signing the disappointing Treaty of Nice, the governments agreed on the need to address the major themes for the future of Europe and to launch a genuine constitutional process, Parliament committed itself wholeheartedly to making its contribution by helping to seek adequate solutions to the questions raised in the Laeken Declaration of December 2001.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3874" annotation_id="4275">
          <DiscourseConnective annotation_id="4275" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="4284">en</DiscourseConnective> signant le décevant traité de Nice, les gouvernements ont convenu de la nécessité d'aborder les thèmes importants <DiscourseConnective annotation_id="4401">pour</DiscourseConnective> l'avenir de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="4427">et</DiscourseConnective> de lancer un véritable processus constitutionnel, le Parlement s'est engagé sans réserve <DiscourseConnective annotation_id="4519">à</DiscourseConnective> apporter sa contribution <DiscourseConnective annotation_id="4546">en</DiscourseConnective> aidant <DiscourseConnective annotation_id="4556">à</DiscourseConnective> chercher des solutions adéquates aux questions soulevées dans la déclaration de Laeken de décembre 2001.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4237" docOffset="18">
      <en>Parliament can indeed feel proud of the dynamic role that it played more than ever at that time, especially in the Brussels Convention - in its working groups, its plenary sessions and its Praesidium.</en>
      <fr>Le Parlement peut <DiscourseConnective annotation_id="4681">en effet</DiscourseConnective> être fier du rôle dynamique <DiscourseConnective annotation_id="4718">qu'</DiscourseConnective>il a joué plus <DiscourseConnective annotation_id="4736">que</DiscourseConnective> jamais <DiscourseConnective annotation_id="4747">à ce moment-là</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4763">en particulier</DiscourseConnective> dans la Convention de Bruxelles - dans ses groupes de travail, ses sessions plénières <DiscourseConnective annotation_id="4864">et</DiscourseConnective> son Présidium.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4438" docOffset="19">
      <en>Ladies and gentlemen, 2001, 2002 and 2003 did not see a pause; <Alignment alignment="4958" annotation_id="4501">
          <DiscourseConnective annotation_id="4501" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it was a time of serious, genuine and profound reflection.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4891">et</DiscourseConnective> Messieurs, 2001, 2002 <DiscourseConnective annotation_id="4916">et</DiscourseConnective> 2003 n'ont pas connu de pause; c'était <Alignment alignment="4501" annotation_id="4958">
          <DiscourseConnective annotation_id="4958" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> un temps de réflexion sérieuse, véritable <DiscourseConnective annotation_id="5007">et</DiscourseConnective> profonde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4568" docOffset="20">
      <en>The material that was <Alignment alignment="5038" annotation_id="4590">
          <DiscourseConnective annotation_id="4590" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> put forward to the Intergovernmental Conference for final decision was a text packed with analysis that had been considered and discussed at length.</en>
      <fr>Le matériel qui a <Alignment alignment="4590" annotation_id="5038">
          <DiscourseConnective annotation_id="5038" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> été transmis <DiscourseConnective annotation_id="5057">à</DiscourseConnective> la Conférence intergouvernementale <DiscourseConnective annotation_id="5094">pour qu'</DiscourseConnective>elle prenne une décision finale était un texte truffé d'analyses, qui avait été examiné <DiscourseConnective annotation_id="5190">et</DiscourseConnective> discuté <DiscourseConnective annotation_id="5201">en</DiscourseConnective> long et en large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4744" docOffset="21">
      <en>The outcome was undoubtedly a compromise, but not a poor one: a middle ground was found between diverse viewpoints; each side, including Parliament, had to sacrifice its demands and proposals to some extent in order to arrive at an agreement that could actually advance the cause of European unity and integration.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="5225">résultat</DiscourseConnective> était sans conteste un compromis, <DiscourseConnective annotation_id="5268">mais</DiscourseConnective> pas un mauvais compromis: un terrain d'entente avait été trouvé entre les divers points de vue; chaque côté, y compris le Parlement, a dû dans une certaine mesure sacrifier ses exigences <DiscourseConnective annotation_id="5460">et</DiscourseConnective> ses propositions <DiscourseConnective annotation_id="5480">afin de</DiscourseConnective> parvenir <DiscourseConnective annotation_id="5497">à</DiscourseConnective> un accord qui pourrait vraiment faire progresser la cause de l'unité <DiscourseConnective annotation_id="5568">et</DiscourseConnective> de l'intégration européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5059" docOffset="22">
      <en>Well, ladies and gentlemen, can we perhaps now blithely say that that Treaty - it is no accident that it is called 'Constitutional' - is dead?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5601">Alors</DiscourseConnective>, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5617">et</DiscourseConnective> Messieurs, pouvons-nous peut-être <DiscourseConnective annotation_id="5654">maintenant</DiscourseConnective> dire allègrement <DiscourseConnective annotation_id="5682">que</DiscourseConnective> ce Traité - ce n'est pas un hasard s'il est qualifié de "constitutionnel" - est mort?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5202" docOffset="23">
      <en>Is that extraordinary, prolonged political and cultural effort destined to end up in oblivion?</en>
      <fr>Est-ce que cet extraordinaire effort culturel <DiscourseConnective annotation_id="5818">et</DiscourseConnective> politique soutenu va tomber dans l'oubli?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5297" docOffset="24">
      <en>Are the signatures of 27 Heads of State or Government at the foot of that text now worthless?</en>
      <fr>Les signatures des 27 chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="5898">ou</DiscourseConnective> de gouvernement sont-elles apposées au pied de ce texte qui n'a <DiscourseConnective annotation_id="5965">maintenant</DiscourseConnective> plus aucune valeur?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5391" docOffset="25">
      <en>Of course, we are all too aware of the traumatic effects of the votes against ratifying the Constitutional Treaty in the referendums held in two of the six founding countries of the European Community.</en>
      <fr>Bien sûr, nous ne connaissons que trop bien les effets traumatisants des votes contre la ratification du traité constitutionnel lors des référendums organisés dans deux des six pays fondateurs de la Communauté européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5593" docOffset="26">
      <en>We are equally well aware of the issues raised by the spread, in other countries as well, of doubts and scepticism about the path that Europe should take and about the European Union's current situation and future prospects.</en>
      <fr>Nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="6230">aussi</DiscourseConnective> au courant des questions soulevées par la propagation, dans d'autres pays <DiscourseConnective annotation_id="6310">également</DiscourseConnective>, de doutes <DiscourseConnective annotation_id="6331">et</DiscourseConnective> d'un certain scepticisme quant à la voie <DiscourseConnective annotation_id="6375">que</DiscourseConnective> l'Europe doit suivre <DiscourseConnective annotation_id="6400">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6403">quant à</DiscourseConnective> la situation actuelle <DiscourseConnective annotation_id="6433">et</DiscourseConnective> aux perspectives d'avenir de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5818" docOffset="27">
      <en>In reality, we are paying the price for having made little effort to involve the citizens in the major decisions about European integration and unification, or to inform public opinion in every country about the extraordinary results and progress that we have achieved in 50 years and the new, ever more pressing needs to strengthen the EU in terms of its cohesion and its ability to act.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6485">En réalité</DiscourseConnective>, nous payons le prix <DiscourseConnective annotation_id="6517">pour</DiscourseConnective> avoir fait peu d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="6547">en vue d'</DiscourseConnective>impliquer les citoyens dans les grandes décisions concernant l'intégration <DiscourseConnective annotation_id="6631">et</DiscourseConnective> l'unification européennes <DiscourseConnective annotation_id="6660">ou</DiscourseConnective> d'informer l'opinion publique de chaque pays des résultats <DiscourseConnective annotation_id="6722">et</DiscourseConnective> progrès extraordinaires <DiscourseConnective annotation_id="6749">que</DiscourseConnective> nous avons accomplis <DiscourseConnective annotation_id="6774">en</DiscourseConnective> 50 ans <DiscourseConnective annotation_id="6784">et</DiscourseConnective> du nouveau besoin, toujours plus pressant, de renforcer l'UE <DiscourseConnective annotation_id="6848">en</DiscourseConnective> termes de cohésion <DiscourseConnective annotation_id="6870">et</DiscourseConnective> de champ d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6207" docOffset="28">
      <en>All of that, <Alignment alignment="11760" annotation_id="6220">
          <DiscourseConnective annotation_id="6220" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, must not lead people to underestimate the reasons for the Constitutional Treaty signed in Rome in October 2004, or the solutions that it contains.</en>
      <fr>Tout cela ne doit <Alignment alignment="6220" annotation_id="6910">
          <DiscourseConnective annotation_id="6910" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas amener les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="6944">à</DiscourseConnective> sous-estimer les raisons du traité constitutionnel signé <DiscourseConnective annotation_id="7003">à</DiscourseConnective> Rome <DiscourseConnective annotation_id="7010">en</DiscourseConnective> octobre 2004, ni les solutions <DiscourseConnective annotation_id="7044">qu'</DiscourseConnective>il contient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6376" docOffset="29">
      <en>These are practical, albeit partial, responses - which we need to ensure are better understood and appreciated - to the citizens' own demands, including their demand for more transparency and democracy in the Union.</en>
      <fr>Ce sont des réponses pratiques, <DiscourseConnective annotation_id="7092">bien que</DiscourseConnective> partielles, aux demandes des citoyens eux-mêmes, y compris à leur exigence de transparence <DiscourseConnective annotation_id="7192">et</DiscourseConnective> de démocratie accrues dans l'Union - <DiscourseConnective annotation_id="7232">et</DiscourseConnective> nous devons veiller <DiscourseConnective annotation_id="7255">à</DiscourseConnective> ce qu'elles soient <DiscourseConnective annotation_id="7276">mieux</DiscourseConnective> comprises <DiscourseConnective annotation_id="7292">et</DiscourseConnective> appréciées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6592" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="6963" annotation_id="6592">
          <DiscourseConnective annotation_id="6592" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Constitutional Treaty represented a happy middle ground overall, it must be remembered that a good compromise means accepting certain ideas and giving up others.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6592" annotation_id="7307">
          <DiscourseConnective annotation_id="7307" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le traité constitutionnel représentait <DiscourseConnective annotation_id="7349">globalement</DiscourseConnective> un bon terrain d'entente, il faut rappeler <DiscourseConnective annotation_id="7404">qu'</DiscourseConnective>un bon compromis implique qu'il faut accepter certaines idées <DiscourseConnective annotation_id="7469">et</DiscourseConnective> en abandonner d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6764" docOffset="31">
      <en>People should not forget that <Alignment alignment="7523" annotation_id="6794">
          <DiscourseConnective annotation_id="6794" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they say they are going to rework the 2004 text: nobody should think of shifting the balance of the established compromise to the benefit of his or her own views.</en>
      <fr>Il ne faut pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="7519">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="6794" annotation_id="7523">
          <DiscourseConnective annotation_id="7523" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on dit qu'on va remanier le texte de 2004, personne ne doit songer <DiscourseConnective annotation_id="7597">à</DiscourseConnective> changer l'équilibre du compromis trouvé au profit de ses propres points de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6962" docOffset="32">
      <en>Starting new negotiations may be like opening Pandora's box, with the risk of having to start again from scratch and begin a debate <DiscourseConnective annotation_id="7094" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> nobody knows what the outcome will be <DiscourseConnective annotation_id="7137" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> how long it will take.</en>
      <fr>Ouvrir de nouvelles négociations pourrait revenir à ouvrir la boîte de Pandore, avec le risque de devoir repartir de zéro <DiscourseConnective annotation_id="7801">et</DiscourseConnective> entamer un débat dont personne ne connaît le <DiscourseConnective annotation_id="7849">résultat</DiscourseConnective> ni la durée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7163" docOffset="33">
      <en>Eighteen of the 27 Member States, representing 275 million European citizens, have ratified the Treaty: they deserve our respect for having upheld the commitment signed in Rome.</en>
      <fr>Dix-huit des 27 États membres, qui représentent 275 millions de citoyens européens, ont ratifié le Traité: ils méritent notre respect <DiscourseConnective annotation_id="8005">pour</DiscourseConnective> avoir tenu l'engagement signé <DiscourseConnective annotation_id="8040">à</DiscourseConnective> Rome.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7341" docOffset="34">
      <en>It is quite clear, mind you, that the majorities that voted against it in the French and Dutch referendums must <Alignment alignment="8159" annotation_id="7453">
          <DiscourseConnective annotation_id="7453" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be treated with respect, <Alignment alignment="8197" annotation_id="7483">
          <DiscourseConnective annotation_id="7483" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that every effort must <Alignment alignment="8211" annotation_id="7510">
          <DiscourseConnective annotation_id="7510" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be made to clarify the concerns that led to those rejections.</en>
      <fr>Mais il est évident <DiscourseConnective annotation_id="8068">que</DiscourseConnective> les majorités qui ont voté contre lors des référendums français <DiscourseConnective annotation_id="8136">et</DiscourseConnective> néerlandais doivent <Alignment alignment="11423" annotation_id="8159">
          <DiscourseConnective annotation_id="8159" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être traitées avec respect, <Alignment alignment="5078" annotation_id="8197">
          <DiscourseConnective annotation_id="8197" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8200">qu'</DiscourseConnective>il faut <Alignment alignment="7510" annotation_id="8211">
          <DiscourseConnective annotation_id="8211" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> déployer tous les efforts possibles <DiscourseConnective annotation_id="8256">pour</DiscourseConnective> clarifier les préoccupations qui ont mené <DiscourseConnective annotation_id="8303">à</DiscourseConnective> ce rejet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7582" docOffset="35">
      <en>The time has come, <DiscourseConnective annotation_id="7601" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, for Europe to find a way out of the impasse.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8315">Cela dit</DiscourseConnective>, il est maintenant temps <DiscourseConnective annotation_id="8349">que</DiscourseConnective> l'Europe trouve un moyen de sortir de l'impasse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7655" docOffset="36">
      <en>No one can seriously claim that, after its huge enlargement, the EU does not need to redefine the overall framework of its values and objectives or to reform its institutional structure.</en>
      <fr>Personne ne peut prétendre sérieusement <DiscourseConnective annotation_id="8442">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="8445">après</DiscourseConnective> son énorme élargissement, l'UE n'a pas besoin de redéfinir le cadre global de ses valeurs <DiscourseConnective annotation_id="8541">et</DiscourseConnective> de ses objectifs ni de réformer sa structure institutionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7842" docOffset="37">
      <en>Working on a draft Constitution for Europe was not a formalistic exercise, nor was it a whim or a luxury: <DiscourseConnective annotation_id="7948" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>, it was a response to a profound need in Europe at this moment in its history.</en>
      <fr>Œuvrer <DiscourseConnective annotation_id="8614">à</DiscourseConnective> un projet de Constitution <DiscourseConnective annotation_id="8642">pour</DiscourseConnective> l'Europe n'était pas un exercice formaliste, ni un caprice <DiscourseConnective annotation_id="8706">ou</DiscourseConnective> un luxe; c'était une réponse <DiscourseConnective annotation_id="8738">à</DiscourseConnective> un profond besoin <DiscourseConnective annotation_id="8758">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="8768">à ce moment-là</DiscourseConnective> de l'histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8034" docOffset="38">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8034" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> can the Europe of projects or results be put forward today as an alternative vision and strategy.</en>
      <fr>On ne peut pas non plus proposer aujourd'hui l'Europe des projets <DiscourseConnective annotation_id="8864">ou</DiscourseConnective> des résultats <DiscourseConnective annotation_id="8881">comme</DiscourseConnective> vision <DiscourseConnective annotation_id="8894">ou</DiscourseConnective> stratégie alternative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8136" docOffset="39">
      <en>Admittedly, Europe has certainly not stood still for the last two years.</en>
      <fr>Il est vrai que l'Europe ne s'est certainement pas croisée les bras ces deux dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8209" docOffset="40">
      <en>It gave the most telling proof of what it can achieve on the international stage <Alignment alignment="9109" annotation_id="8290">
          <DiscourseConnective annotation_id="8290" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it succeeded in speaking with a single voice on the war in Lebanon, <DiscourseConnective annotation_id="8363" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> launching a dynamic new mission for peace in that region and throughout the Middle East.</en>
      <fr>Elle a donné <DiscourseConnective annotation_id="9028">la preuve</DiscourseConnective> la plus éloquente de ce qu'elle peut faire sur la scène internationale <Alignment alignment="8290" annotation_id="9109">
          <DiscourseConnective annotation_id="9109" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est parvenue <DiscourseConnective annotation_id="9134">à</DiscourseConnective> parler d'une seule voix sur la guerre au Liban, en lançant une nouvelle et dynamique mission <DiscourseConnective annotation_id="9229">pour</DiscourseConnective> la paix dans cette région <DiscourseConnective annotation_id="9260">et</DiscourseConnective> dans l'ensemble du Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8457" docOffset="41">
      <en>Alongside this renewed political initiative, some further items to write down on the credit side of the balance sheet for this period are the drawing-up of some important directives and the agreement on an albeit limited increase in the meagre financial perspective for 2007-2013.</en>
      <fr>Outre cette nouvelle initiative politique, d'autres éléments positifs sont <DiscourseConnective annotation_id="9371">à</DiscourseConnective> inscrire au bilan de cette période, comme l'élaboration de certaines directives importantes <DiscourseConnective annotation_id="9465">et</DiscourseConnective> l'accord sur une augmentation, <DiscourseConnective annotation_id="9499">quoique</DiscourseConnective> limitée, des maigres perspectives financières <DiscourseConnective annotation_id="9553">pour</DiscourseConnective> 2007-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8738" docOffset="42">
      <en>This was achieved with substantial input from the European Parliament through the powers it gained under the codecision procedure.</en>
      <fr>Ces accomplissements ont pu être atteints grâce à la contribution substantielle apportée par le Parlement européen au moyen des pouvoirs qu'il a acquis dans le cadre de la procédure de codécision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8869" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="9766" annotation_id="8869">
          <DiscourseConnective annotation_id="8869" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ladies and gentlemen, the EU cannot go very far down the path of results with its current institutional framework.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8869" annotation_id="9766">
          <DiscourseConnective annotation_id="9766" sense="Comparison.Concession">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="9786">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'UE ne saurait pas aller très loin sur la voie des résultats avec son cadre institutionnel actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8997" docOffset="44">
      <en>It is certainly important to sketch out and propose new Community policies, <Alignment alignment="9997" annotation_id="9073">
          <DiscourseConnective annotation_id="9073" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission did recently on the environment and energy issues, which have now become major, critical problems because of climate change and the tensions over oil and gas supplies.</en>
      <fr>Il est certainement important d'esquisser <DiscourseConnective annotation_id="9942">et</DiscourseConnective> de proposer de nouvelles politiques communautaires, <Alignment alignment="9073" annotation_id="9997">
          <DiscourseConnective annotation_id="9997" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission l'a fait récemment sur les questions de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="10073">et</DiscourseConnective> de l'énergie, qui constituent <DiscourseConnective annotation_id="10106">maintenant</DiscourseConnective> des problèmes majeurs en raison du changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="10174">et</DiscourseConnective> des tensions qui pèsent sur l'approvisionnement en pétrole <DiscourseConnective annotation_id="10236">et</DiscourseConnective> en gaz.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9259" docOffset="45">
      <en>We know from long experience, <Alignment alignment="10259" annotation_id="9289">
          <DiscourseConnective annotation_id="9289" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that Commission documents, communications and even legislative proposals may produce scant results or only very slow progress. That is shown, <Alignment alignment="10474" annotation_id="9440">
          <DiscourseConnective annotation_id="9440" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by the long, hard road towards a European immigration policy, which has already taken many years.</en>
      <fr>Nous savons <Alignment alignment="9289" annotation_id="10259">
          <DiscourseConnective annotation_id="10259" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> de par notre longue expérience <DiscourseConnective annotation_id="10300">que</DiscourseConnective> les documents, les communications <DiscourseConnective annotation_id="10338">et même</DiscourseConnective> les propositions législatives de la Commission peuvent produire de faibles résultats <DiscourseConnective annotation_id="10431">ou</DiscourseConnective> de très lents progrès, comme le montre, <Alignment alignment="9440" annotation_id="10474">
          <DiscourseConnective annotation_id="10474" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le long et difficile chemin vers une politique européenne de l'immigration, qui dure <DiscourseConnective annotation_id="10572">déjà</DiscourseConnective> depuis de nombreuses années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9551" docOffset="46">
      <en>We <Alignment alignment="10626" annotation_id="9554">
          <DiscourseConnective annotation_id="9554" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> remember how the introduction of the single currency was not followed up with the economic governance that would have been necessary, not least to ensure that the objectives of that great project, the Lisbon Strategy, were effectively met.</en>
      <fr>Nous nous souvenons <Alignment alignment="9554" annotation_id="10626">
          <DiscourseConnective annotation_id="10626" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10632">que</DiscourseConnective> l'introduction de la monnaie unique n'a pas été suivie de la gouvernance économique qui aurait été nécessaire, <DiscourseConnective annotation_id="10747">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10757">pour</DiscourseConnective> atteindre <DiscourseConnective annotation_id="10772">effectivement</DiscourseConnective> les objectifs de ce grand projet qu'est la stratégie de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9799" docOffset="47">
      <en>What, then, are the decisive factors in making projects thrive and in making a Europe of results really grow?</en>
      <fr>Quels sont <DiscourseConnective annotation_id="10863">alors</DiscourseConnective> les facteurs décisifs <DiscourseConnective annotation_id="10891">pour</DiscourseConnective> faire avancer les projets <DiscourseConnective annotation_id="10922">et</DiscourseConnective> faire prospérer réellement une Europe des projets?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9909" docOffset="48">
      <en>The strength of the institutions and of their political commitment is decisive.</en>
      <fr>La force des institutions <DiscourseConnective annotation_id="11002">et</DiscourseConnective> de leur engagement politique est déterminante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9989" docOffset="49">
      <en>It is decisive that the Union should have institutions that are stronger than the resistance put up by those Member States that are still closed in on themselves, defending anachronistic prerogatives and vain national pretensions.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="11069">que</DiscourseConnective> l'Union <DiscourseConnective annotation_id="11081">soit</DiscourseConnective> dotée d'institutions qui soient plus fortes <DiscourseConnective annotation_id="11130">que</DiscourseConnective> la résistance opposée par les États membres qui sont toujours refermés sur eux-mêmes, défendant des prérogatives anachroniques <DiscourseConnective annotation_id="11261">et</DiscourseConnective> de vaines prétentions nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10220" docOffset="50">
      <en>The Constitutional Treaty cleared away any fear or suspicion of a swing towards a centralised superstate by more clearly enshrining the distribution of powers and guaranteeing respect for the principle of subsidiarity.</en>
      <fr>Le traité constitutionnel a dissipé toute crainte <DiscourseConnective annotation_id="11348">ou</DiscourseConnective> tout soupçon d'un passage <DiscourseConnective annotation_id="11377">à</DiscourseConnective> un super État centralisé en définissant plus clairement la répartition des pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="11463">et</DiscourseConnective> en garantissant le respect du principe de subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10439" docOffset="51">
      <en>It could be claimed <Alignment alignment="11534" annotation_id="10459">
          <DiscourseConnective annotation_id="10459" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it did not go far enough in adapting its operating rules and decision-making procedures to the challenge posed by the enlarged EU or in introducing the new Community policies that are needed.</en>
      <fr>On pourrait <Alignment alignment="7628" annotation_id="11534">
          <DiscourseConnective annotation_id="11534" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> soutenir <DiscourseConnective annotation_id="11550">qu'</DiscourseConnective>il n'est pas allé assez loin <DiscourseConnective annotation_id="11582">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'adaptation de ses règles de fonctionnement <DiscourseConnective annotation_id="11646">et</DiscourseConnective> de ses procédures de prise de décision au défi posé par l'UE élargie <DiscourseConnective annotation_id="11718">ou</DiscourseConnective> l'instauration des nouvelles politiques communautaires nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10664" docOffset="52">
      <en>The most decisive steps forward in the Constitutional Treaty were towards a common foreign and security policy, an effective European area of freedom, security and justice, structured cooperation in the defence field, and enhanced cooperation in other fields.</en>
      <fr>Les étapes les plus déterminantes du traité constitutionnel étaient celles vers une politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="11893">et</DiscourseConnective> de sécurité commune, un espace européen de liberté, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="11960">et</DiscourseConnective> de justice effectif, une coopération structurée dans le domaine de la défense <DiscourseConnective annotation_id="12041">et</DiscourseConnective> une coopération renforcée dans d'autres domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10924" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="12105" annotation_id="10924">
          <DiscourseConnective annotation_id="10924" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12094" annotation_id="10928">
          <DiscourseConnective annotation_id="10928" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, talks were started all over again <Alignment alignment="12148" annotation_id="10971">
          <DiscourseConnective annotation_id="10971" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> some party began to question those innovations, starting with the appointment of a European foreign affairs minister and a European department for external action, you can be sure that somebody else would demand <Alignment alignment="12407" annotation_id="11187">
          <DiscourseConnective annotation_id="11187" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the 2004 Treaty be supplemented or expanded with bolder and more consistent new measures to push the integration process along.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10928" annotation_id="12094">
          <DiscourseConnective annotation_id="12094" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10924" annotation_id="12105">
          <DiscourseConnective annotation_id="12105" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on recommençait les négociations à zéro <Alignment alignment="10971" annotation_id="12148">
          <DiscourseConnective annotation_id="12148" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que quelqu'un venait <DiscourseConnective annotation_id="12172">à</DiscourseConnective> mettre en question ces innovations, à commencer par la désignation d'un ministre européen des affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="12288">et</DiscourseConnective> la création d'un service européen <DiscourseConnective annotation_id="12325">pour</DiscourseConnective> l'action extérieure, vous pouvez être sûrs que quelqu'un d'autre demanderait <Alignment alignment="2126" annotation_id="12407">
          <DiscourseConnective annotation_id="12407" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Traité de 2004 <DiscourseConnective annotation_id="12436">soit</DiscourseConnective> complété <DiscourseConnective annotation_id="12450">ou</DiscourseConnective> étendu par de nouvelles mesures plus audacieuses <DiscourseConnective annotation_id="12502">et</DiscourseConnective> plus cohérentes <DiscourseConnective annotation_id="12521">pour</DiscourseConnective> faire progresser le processus d'intégration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11328" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="12571" annotation_id="11328">
          <DiscourseConnective annotation_id="11328" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the proposal to extend the scope of majority decision-making within the Council might understandably be tabled again, not least <Alignment alignment="12754" annotation_id="11469">
          <DiscourseConnective annotation_id="11469" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> getting rid of the unanimity rule <Alignment alignment="12798" annotation_id="11511">
          <DiscourseConnective annotation_id="11511" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the veto does not prevent but <Alignment alignment="12829" annotation_id="11545">
          <DiscourseConnective annotation_id="11545" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourages people to seek broad understandings and to reach acceptable agreements quickly.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11328" annotation_id="12571">
          <DiscourseConnective annotation_id="12571" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la proposition d'élargir la portée de la prise de décisions à la majorité au sein du Conseil pourrait, et c'est compréhensible, être avancée une nouvelle fois, <DiscourseConnective annotation_id="12744">notamment</DiscourseConnective> <Alignment alignment="11469" annotation_id="12754">
          <DiscourseConnective annotation_id="12754" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> supprimer la règle de l'unanimité <Alignment alignment="11511" annotation_id="12798">
          <DiscourseConnective annotation_id="12798" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le veto n'empêche pas <DiscourseConnective annotation_id="12823">mais</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="11545" annotation_id="12829">
          <DiscourseConnective annotation_id="12829" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment>, encourage les gens <DiscourseConnective annotation_id="12862">à</DiscourseConnective> chercher de vastes accords <DiscourseConnective annotation_id="12891">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12894">à</DiscourseConnective> parvenir à des arrangements acceptables rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11643" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="12948" annotation_id="11643">
          <DiscourseConnective annotation_id="11643" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, another point that would be put forward again <Alignment alignment="13008" annotation_id="11700">
          <DiscourseConnective annotation_id="11700" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> talks were restarted would be to get rid of the need for unanimity regarding future reviews of the Treaties and their entry into force.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11643" annotation_id="12948">
          <DiscourseConnective annotation_id="12948" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un autre point qui serait une nouvelle fois soumis <Alignment alignment="11700" annotation_id="13008">
          <DiscourseConnective annotation_id="13008" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les négociations reprenaient serait la suppression de l'unanimité <DiscourseConnective annotation_id="13077">pour</DiscourseConnective> les futures révisions des Traités <DiscourseConnective annotation_id="13116">et</DiscourseConnective> leur entrée <DiscourseConnective annotation_id="13131">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11839" docOffset="56">
      <en>All parties <Alignment alignment="13143" annotation_id="11851">
          <DiscourseConnective annotation_id="11851" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to have a good sense of realism: realism together with a determination to keep in check the tendency - which has resurfaced again - to weaken and water down the choice that was made more than 50 years ago now.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11851" annotation_id="13143">
          <DiscourseConnective annotation_id="13143" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les parties doivent avoir un sens aigu des réalités: le réalisme <DiscourseConnective annotation_id="13230">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13236">que</DiscourseConnective> la détermination <DiscourseConnective annotation_id="13257">à</DiscourseConnective> mettre <DiscourseConnective annotation_id="13266">en</DiscourseConnective> échec la tendance - qui a refait surface - <DiscourseConnective annotation_id="13312">à</DiscourseConnective> affaiblir <DiscourseConnective annotation_id="13324">et</DiscourseConnective> à atténuer le choix qui a été fait il y a plus de 50 ans <DiscourseConnective annotation_id="13384">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12076" docOffset="57">
      <en>What was chosen <Alignment alignment="13416" annotation_id="12092">
          <DiscourseConnective annotation_id="12092" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> was the prospect of a Europe that was able to integrate, a single yet plural entity enriched by its diversity, aware of its common heritage of civilisation, and strong through combining cooperation among national governments with a new supranational dimension.</en>
      <fr>Ce qui a été choisi <Alignment alignment="12092" annotation_id="13416">
          <DiscourseConnective annotation_id="13416" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'était la perspective d'une Europe qui était capable de s'intégrer, d'une entité unique <DiscourseConnective annotation_id="13512">mais</DiscourseConnective> plurielle enrichie par sa diversité, consciente de son héritage commun en matière de civilisation, <DiscourseConnective annotation_id="13616">et</DiscourseConnective> forte grâce à la combinaison de la coopération entre les gouvernements nationaux avec une nouvelle dimension supranationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12358" docOffset="58">
      <en>We are about to celebrate the 50th anniversary of the Treaties of Rome, <Alignment alignment="13822" annotation_id="12430">
          <DiscourseConnective annotation_id="12430" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important to use the occasion to reaffirm that prospect and that choice, <Alignment alignment="13918" annotation_id="12513">
          <DiscourseConnective annotation_id="12513" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> clearly setting out our new rationales and our new ambitions.</en>
      <fr>Nous sommes sur le point de célébrer le 50e anniversaire des traités de Rome, <Alignment alignment="12430" annotation_id="13822">
          <DiscourseConnective annotation_id="13822" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est important de profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="13872">pour</DiscourseConnective> réaffirmer ces perspectives <DiscourseConnective annotation_id="13905">et</DiscourseConnective> ce choix, <Alignment alignment="12513" annotation_id="13918">
          <DiscourseConnective annotation_id="13918" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> définissant clairement nos nouvelles raisons <DiscourseConnective annotation_id="13971">et</DiscourseConnective> nos nouvelles ambitions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12581" docOffset="59">
      <en>The Community idea was born in Paris back in 1950, <Alignment alignment="14027" annotation_id="12632">
          <DiscourseConnective annotation_id="12632" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="31731" annotation_id="12641">
          <DiscourseConnective annotation_id="12641" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the very distant goal of a European Federation or a United States of Europe was first sketched out.</en>
      <fr>L'idée d'une communauté est <Alignment alignment="12632" annotation_id="14027">
          <DiscourseConnective annotation_id="14027" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> née <DiscourseConnective annotation_id="14041">à</DiscourseConnective> Paris <DiscourseConnective annotation_id="14049">en</DiscourseConnective> 1950, <Alignment alignment="12641" annotation_id="14058">
          <DiscourseConnective annotation_id="14058" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'objectif très éloigné d'une fédération européenne <DiscourseConnective annotation_id="14118">ou</DiscourseConnective> d'États-Unis d'Europe a été esquissé pour la première fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12746" docOffset="60">
      <en>Today, we confidently expect Paris to make a reliable contribution to overcoming the crisis that began with the failure to ratify the Treaty in 2004.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous attendons en toute confiance que Paris apporte une contribution fiable <DiscourseConnective annotation_id="14270">pour</DiscourseConnective> surmonter la crise déclenchée par la non-ratification du Traité <DiscourseConnective annotation_id="14339">en</DiscourseConnective> 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12896" docOffset="61">
      <en>Our partner, France, has such a keen sense of its role in Europe and the world that it will not fail to provide us with its now decisive input.</en>
      <fr>Notre partenaire, la France, est tellement consciente de son rôle <DiscourseConnective annotation_id="14414">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="14424">et</DiscourseConnective> dans le monde <DiscourseConnective annotation_id="14441">qu'</DiscourseConnective>elle ne manquera pas de nous apporter sa contribution désormais décisive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13040" docOffset="62">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I have drawn your attention to a few of the essential points forming the backdrop to the decisions that have to be made in the near future, without going into detail about the manifold legal, technical and political ideas that have recently been advanced in the search for a way out of the institutional impasse.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="14550">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'ai attiré votre attention sur quelques points essentiels sous-tendant les décisions <DiscourseConnective annotation_id="14650">qu'</DiscourseConnective>il faudra prendre dans un avenir proche, <DiscourseConnective annotation_id="14694">sans</DiscourseConnective> entrer dans les détails des nombreuses idées juridiques, techniques <DiscourseConnective annotation_id="14767">et</DiscourseConnective> politiques qui ont récemment été avancées <DiscourseConnective annotation_id="14812">en vue de</DiscourseConnective> trouver un moyen de sortir de l'impasse institutionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13389" docOffset="63">
      <en>Italy has every confidence in the German Presidency's commitment, both to the principles and values that the Chancellor, Mrs Merkel, referred to in her speech in this Chamber, and to reaffirming Europe's objective of adopting the Constitutional Treaty.</en>
      <fr>L'Italie a pleinement confiance <DiscourseConnective annotation_id="14912">en</DiscourseConnective> l'engagement de la présidence allemande, tant envers les principes <DiscourseConnective annotation_id="14982">et</DiscourseConnective> les valeurs <DiscourseConnective annotation_id="14997">que</DiscourseConnective> la chancelière, Mme Merkel, a mentionnés dans son discours devant cette Assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="15084">qu'</DiscourseConnective>envers la réaffirmation de l'objectif de l'Europe d'adopter le traité constitutionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13642" docOffset="64">
      <en>Whatever form the roadmap that is now being mentioned may take, it is important to agree that the citizens need to see the Constitutional Treaty already in force, together with its message and programme, <Alignment alignment="15417" annotation_id="13846">
          <DiscourseConnective annotation_id="13846" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the elections are held in 2009.</en>
      <fr>Quelle que soit la forme de la feuille de route évoquée <DiscourseConnective annotation_id="15230">maintenant</DiscourseConnective>, il importe de se mettre d'accord sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="15287">que</DiscourseConnective> les citoyens doivent assister <DiscourseConnective annotation_id="15321">à</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="15332">en</DiscourseConnective> vigueur du traité constitutionnel, accompagné de son message <DiscourseConnective annotation_id="15396">et</DiscourseConnective> de son programme, <Alignment alignment="13846" annotation_id="15417">
          <DiscourseConnective annotation_id="15417" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> les élections de 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13885" docOffset="65">
      <en>On that basis, my own message and programme is to appeal to the sense of responsibility and the political commitment of all those in positions of leadership in our countries.</en>
      <fr>Sur cette base, mon message <DiscourseConnective annotation_id="15474">et</DiscourseConnective> mon programme consistent <DiscourseConnective annotation_id="15502">à</DiscourseConnective> faire appel au sens des responsabilités <DiscourseConnective annotation_id="15544">et</DiscourseConnective> à l'engagement politique de tous les dirigeants de nos pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14060" docOffset="66">
      <en>No one can deny the extent of the new threats, challenges and opportunities facing us.</en>
      <fr>Personne ne peut nier l'ampleur des nouvelles menaces, des nouveaux défis <DiscourseConnective annotation_id="15682">et</DiscourseConnective> des nouvelles opportunités auxquels nous sommes confrontés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14147" docOffset="67">
      <en>Europe will only be able to influence international relations and global development, recover its drive and dynamism, and count for something in the world <Alignment alignment="15898" annotation_id="14302">
          <DiscourseConnective annotation_id="14302" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it strengthens its own cohesion and unity, by swiftly equipping itself - as a Union - with the institutions and resources that it needs.</en>
      <fr>L'Europe ne pourra influencer les relations internationales <DiscourseConnective annotation_id="15805">et</DiscourseConnective> le développement mondial, recouvrer son énergie <DiscourseConnective annotation_id="15856">et</DiscourseConnective> son dynamisme <DiscourseConnective annotation_id="15873">et</DiscourseConnective> compter dans le monde <Alignment alignment="14302" annotation_id="15898">
          <DiscourseConnective annotation_id="15898" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle renforce sa cohésion <DiscourseConnective annotation_id="15931">et</DiscourseConnective> son unité, en se dotant rapidement - en <DiscourseConnective annotation_id="15974">tant qu'</DiscourseConnective>Union - des institutions <DiscourseConnective annotation_id="16007">et</DiscourseConnective> des ressources dont elle a besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14442" docOffset="68">
      <en>The alternative - <DiscourseConnective annotation_id="14460" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we must realise - is a dramatic decline in the role of all our countries, indeed, in the historical role of our continent.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16045">Faute de quoi</DiscourseConnective> - nous devons bien nous en rendre compte - nous assisterons au sensible déclin du rôle de tous nos pays, <DiscourseConnective annotation_id="16164">en fait</DiscourseConnective>, du rôle historique de notre continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14586" docOffset="69">
      <en>Allow me to repeat the words with which Jean Monnet ended his memoirs in 1976: 'We cannot stop <Alignment alignment="16337" annotation_id="14681">
          <DiscourseConnective annotation_id="14681" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> all around us the whole world is on the move.'</en>
      <fr>Permettez-moi de répéter les paroles par lesquelles Jean Monnet a conclu ses mémoires <DiscourseConnective annotation_id="16298">en</DiscourseConnective> 1976: "Nous ne pouvons nous arrêter <Alignment alignment="14681" annotation_id="16337">
          <DiscourseConnective annotation_id="16337" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> autour de nous le monde entier est <DiscourseConnective annotation_id="16378">en</DiscourseConnective> mouvement."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14733" docOffset="70">
      <en>Thirty years later, those words are even more true: they buzz in our ears like an insect from which we can no longer escape.</en>
      <fr>Trente ans <DiscourseConnective annotation_id="16404">plus tard</DiscourseConnective>, ces paroles sont <DiscourseConnective annotation_id="16432">encore</DiscourseConnective> plus vraies: elles bourdonnent dans nos oreilles <DiscourseConnective annotation_id="16488">comme</DiscourseConnective> un insecte auquel nous ne pouvons plus échapper.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14858" docOffset="71">
      <en>The leaders of all our countries must <Alignment alignment="16583" annotation_id="14896">
          <DiscourseConnective annotation_id="14896" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> show that they are equal to this awareness and this responsibility, <Alignment alignment="16678" annotation_id="14974">
          <DiscourseConnective annotation_id="14974" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they must be able to release a new European political will.</en>
      <fr>Les dirigeants de tous nos pays doivent <Alignment alignment="14896" annotation_id="16583">
          <DiscourseConnective annotation_id="16583" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> montrer <DiscourseConnective annotation_id="16596">qu'</DiscourseConnective>ils sont à la hauteur de cette prise de conscience <DiscourseConnective annotation_id="16650">et</DiscourseConnective> de cette responsabilité, <Alignment alignment="14974" annotation_id="16678">
          <DiscourseConnective annotation_id="16678" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils doivent être en mesure de faire montre d'une nouvelle volonté politique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15038" docOffset="72">
      <en>The European Parliament must shout louder than ever in calling for consistency and courage, as in the past.</en>
      <fr>Le Parlement européen doit réclamer plus fort <DiscourseConnective annotation_id="16815">que</DiscourseConnective> jamais de la cohérence <DiscourseConnective annotation_id="16842">et</DiscourseConnective> du courage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15146" docOffset="73">
      <en>Italy will play its part, Mr President; it will make its contribution <Alignment alignment="16938" annotation_id="15216">
          <DiscourseConnective annotation_id="15216" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has done ever <Alignment alignment="16967" annotation_id="15236">
          <DiscourseConnective annotation_id="15236" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the integration process began.</en>
      <fr>L'Italie jouera son rôle, Monsieur le Président; elle apportera sa contribution, <Alignment alignment="15216" annotation_id="16938">
          <DiscourseConnective annotation_id="16938" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle l'a toujours fait <Alignment alignment="15236" annotation_id="16967">
          <DiscourseConnective annotation_id="16967" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> le début du processus d'intégration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15273" docOffset="74">
      <en>This contribution is symbolised by the figures of a far-sighted statesman, Alcide De Gasperi, and of a passionate prophet and fighter for the European idea, Altiero Spinelli, the centenary of whose birth we are celebrating this year.</en>
      <fr>Cette contribution est symbolisée par les personnages d'un homme d'État prévoyant, Alcide de Gasperi, <DiscourseConnective annotation_id="17113">et</DiscourseConnective> d'un prophète <DiscourseConnective annotation_id="17130">et</DiscourseConnective> combattant passionné de l'idée européenne, Altiero Spinelli, dont nous fêtons le centenaire de la naissance cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15507" docOffset="75">
      <en>In referring to their example and in reaffirming Italy's European commitment, I know I can speak for my country <DiscourseConnective annotation_id="15619" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> represented by all of its political groups together and by its citizens' heartfelt beliefs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17254">En</DiscourseConnective> faisant référence <DiscourseConnective annotation_id="17275">à</DiscourseConnective> leur exemple <DiscourseConnective annotation_id="17290">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17293">en</DiscourseConnective> réaffirmant l'engagement européen de l'Italie, je sais que je peux parler au nom de mon pays, représenté par tous ses groupes politiques <DiscourseConnective annotation_id="17433">et</DiscourseConnective> par les croyances profondes de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15714" docOffset="76">
      <en>At the same time, I have tried to address you, ladies and gentlemen, on a more personal note, <Alignment alignment="17588" annotation_id="15808">
          <DiscourseConnective annotation_id="15808" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> dictated by my strong feelings.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="17489">même</DiscourseConnective> temps, j'ai tenté de m'adresser à vous, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="17543">et</DiscourseConnective> Messieurs, sur une note plus personnelle, <Alignment alignment="15808" annotation_id="17588">
          <DiscourseConnective annotation_id="17588" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> mes profonds sentiments me l'ont dicté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15843" docOffset="77">
      <en>Sitting on these benches and working in this Parliament taught me more and more clearly that one can only serve the cause of our peoples, our nations and our joint future by working for a united Europe.</en>
      <fr>Siéger sur ces bancs <DiscourseConnective annotation_id="17655">et</DiscourseConnective> travailler dans ce Parlement m'a appris <DiscourseConnective annotation_id="17698">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17706">en plus</DiscourseConnective> clairement <DiscourseConnective annotation_id="17725">que</DiscourseConnective> l'on ne peut servir la cause de nos peuples, de nos nations <DiscourseConnective annotation_id="17789">et</DiscourseConnective> de notre avenir commun <DiscourseConnective annotation_id="17815">qu'en</DiscourseConnective> œuvrant <DiscourseConnective annotation_id="17829">pour</DiscourseConnective> une Europe unie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16046" id="099" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="16046" docOffset="78">
      <en>President Napolitano, thank you very much for such an important speech.</en>
      <fr>Monsieur le Président Napolitano, je vous remercie sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="17914">pour</DiscourseConnective> ce discours si important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16118" docOffset="79">
      <en>We have every confidence in Italy.</en>
      <fr>Nous avons totalement confiance <DiscourseConnective annotation_id="17977">en</DiscourseConnective> l'Italie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16153" docOffset="80">
      <en>Mr President, we thank you most warmly for the great speech you have just delivered.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous vous remercions très chaleureusement <DiscourseConnective annotation_id="18055">pour</DiscourseConnective> le grand discours que vous venez de tenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16238" docOffset="81">
      <en>You stand in the tradition of the great Italian figures who contended for the unity of our continent, something that you do not only <Alignment alignment="18258" annotation_id="16371">
          <DiscourseConnective annotation_id="16371" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> addressing parliaments, <Alignment alignment="18303" annotation_id="16400">
          <DiscourseConnective annotation_id="16400" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18303" annotation_id="16404">
          <DiscourseConnective annotation_id="16404" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18314" annotation_id="16409">
          <DiscourseConnective annotation_id="16409" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you go out and talk to young people, <Alignment alignment="18361" annotation_id="16451">
          <DiscourseConnective annotation_id="16451" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you did at the University of Tübingen in Germany a few days ago.</en>
      <fr>Vous êtes dans la lignée des grandes personnalités italiennes qui se sont battues <DiscourseConnective annotation_id="18185">pour</DiscourseConnective> l'unité de notre continent, chose <DiscourseConnective annotation_id="18224">que</DiscourseConnective> vous ne faites pas uniquement <Alignment alignment="16371" annotation_id="18258">
          <DiscourseConnective annotation_id="18258" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous vous adressez à des parlements, <Alignment alignment="16400" annotation_id="18303">
          <Alignment alignment="16404" annotation_id="18303">
            <DiscourseConnective annotation_id="18303" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <Alignment alignment="16409" annotation_id="18314">
          <DiscourseConnective annotation_id="18314" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous sortez <DiscourseConnective annotation_id="18334">et</DiscourseConnective> parlez avec les jeunes, <Alignment alignment="16451" annotation_id="18361">
          <DiscourseConnective annotation_id="18361" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez fait <DiscourseConnective annotation_id="18384">à</DiscourseConnective> l'université de Tübingen <DiscourseConnective annotation_id="18411">en</DiscourseConnective> Allemagne il y a quelques jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16519" docOffset="82">
      <en>For this great dedication you have our heartfelt thanks, <Alignment alignment="18518" annotation_id="16576">
          <DiscourseConnective annotation_id="16576" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wish you strength and health for the future, so that we may continue to work together with the same dedication for the unity of our continent.</en>
      <fr>Vous méritez nos plus sincères remerciements <DiscourseConnective annotation_id="18492">pour</DiscourseConnective> ce grand dévouement, <Alignment alignment="16576" annotation_id="18518">
          <DiscourseConnective annotation_id="18518" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous vous souhaitons force <DiscourseConnective annotation_id="18548">et</DiscourseConnective> santé <DiscourseConnective annotation_id="18557">pour</DiscourseConnective> l'avenir, <DiscourseConnective annotation_id="18572">de sorte que</DiscourseConnective> nous puissions continuer <DiscourseConnective annotation_id="18610">à</DiscourseConnective> travailler ensemble avec le <DiscourseConnective annotation_id="18640">même</DiscourseConnective> dévouement <DiscourseConnective annotation_id="18656">à</DiscourseConnective> l'unité de notre continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16726" docOffset="83">
      <en>We thank the President of the Italian Republic.</en>
      <fr>Nous remercions le président de la République italienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16774" docOffset="84">
      <en>Thank you, Giorgio Napolitano.</en>
      <fr>Merci, Monsieur Giorgio Napolitano.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16805" docOffset="85">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
