<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Hygiene of foodstuffs (debate)</en>
    <fr>Hygiène des denrées alimentaires (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="31" id="048" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="31" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Horst Schnellhardt, on behalf of the Committee on the Environment, Public Health and Food Safety, on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council amending Regulation No 11 concerning the abolition of discrimination in transport rates and conditions, in implementation of Article 79(3) of the Treaty establishing the European Economic Community and Regulation (EC) No 852/2004 of the European Parliament and the Council on the hygiene of foodstuffs - C6-0211/2007 -.</en>
      <fr>(ES) L'ordre du jour appelle le rapport de Horst Schnellhardt, au nom de la commission de l'environnement, de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="169">et</DiscourseConnective> de la sécurité alimentaire, sur la proposition de règlement du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="254">et</DiscourseConnective> du Conseil modifiant le règlement n° 11 concernant la suppression des discriminations <DiscourseConnective annotation_id="343">en</DiscourseConnective> matière de prix <DiscourseConnective annotation_id="362">et</DiscourseConnective> de conditions de transport, pris <DiscourseConnective annotation_id="398">en</DiscourseConnective> exécution de l'article 79, paragraphe 3, du traité instituant la Communauté économique européenne <DiscourseConnective annotation_id="499">et</DiscourseConnective> du règlement (CE) n° 852/2004 du Parlement européen et du Conseil relatif à l'hygiène des denrées alimentaires - C6-0211/2007 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="559" id="049" name="Günter Verheugen">
    <ParallelChunk annotation_id="559" docOffset="2">
      <en>Vice-President of the Commission. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, today we are talking about a project which serves as a pilot for one of the largest and most important policy programmes initiated by this Commission, namely freeing small and medium-sized enterprises in Europe from unnecessary administrative burdens.</en>
      <fr>vice-président de la Commission. - (DE) Monsieur le Président, mesdames <DiscourseConnective annotation_id="703">et</DiscourseConnective> messieurs, nous parlons aujourd'hui d'un projet qui constitue un projet pilote dans le cadre de l'un des programmes stratégiques les plus importants lancés par l'actuelle Commission, à savoir débarrasser les petites <DiscourseConnective annotation_id="922">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises <DiscourseConnective annotation_id="946">en</DiscourseConnective> Europe de charges administratives inutiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="888" docOffset="3">
      <en>
        <Alignment alignment="993" annotation_id="888">
          <Alignment alignment="12453" annotation_id="888">
            <Alignment alignment="79387" annotation_id="888">
              <DiscourseConnective annotation_id="888" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is about cutting red tape.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11507" annotation_id="993">
          <Alignment alignment="888" annotation_id="993">
            <Alignment alignment="888" annotation_id="993">
              <DiscourseConnective annotation_id="993" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, il <DiscourseConnective annotation_id="1016">s'</DiscourseConnective>agit d'alléger la bureaucratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="934" docOffset="4">
      <en>We are not talking about problems of veterinary law today; let me just make that clear.</en>
      <fr>Nous ne sommes pas là pour parler de problèmes de droit vétérinaire aujourd'hui; je tiens à le préciser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1022" docOffset="5">
      <en>
        <Alignment alignment="1155" annotation_id="1022">
          <DiscourseConnective annotation_id="1022" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were, I would not be here.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1022" annotation_id="1155">
          <DiscourseConnective annotation_id="1155" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'était le cas, je ne serais pas là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1055" docOffset="6">
      <en>This is about reducing administrative burdens in a way which will strengthen the European economy and <Alignment alignment="1289" annotation_id="1157">
          <DiscourseConnective annotation_id="1157" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> make a contribution to creating jobs.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="1198">s'</DiscourseConnective>agit d'alléger les charges administratives de sorte <DiscourseConnective annotation_id="1252">à</DiscourseConnective> renforcer l'économie européenne <DiscourseConnective annotation_id="1286">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1157" annotation_id="1289">
          <DiscourseConnective annotation_id="1289" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à contribuer <DiscourseConnective annotation_id="1308">à</DiscourseConnective> la création d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1200" docOffset="7">
      <en>The Commission is fully aware that cutting administrative costs must never result in less safety for our citizens, so this is not about lowering standards.</en>
      <fr>La Commission est pleinement consciente <DiscourseConnective annotation_id="1373">que</DiscourseConnective> la réduction des frais administratifs ne doit en aucun cas se traduire par une baisse de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="1478">pour</DiscourseConnective> nos citoyens; il ne <DiscourseConnective annotation_id="1503">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="1510">donc</DiscourseConnective> pas d'assouplir les règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1356" docOffset="8">
      <en>It is about enforcing standards in such a way that unnecessary bureaucratic obstacles are removed for our companies.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="1546">s'</DiscourseConnective>agit d'appliquer des règles de sorte <DiscourseConnective annotation_id="1585">à</DiscourseConnective> lever les obstacles bureaucratiques inutiles <DiscourseConnective annotation_id="1632">pour</DiscourseConnective> nos entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1473" docOffset="9">
      <en>We will be very strict on enforcing this fundamental principle in this case as well.</en>
      <fr>Nous serons très stricts sur l'application de ce principe fondamental <DiscourseConnective annotation_id="1724">dans ce cas</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1736">aussi</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1558" docOffset="10">
      <en>Let me emphasise that the Commission has not the slightest intention of changing the substance of the rules on the hygiene of foodstuffs.</en>
      <fr>Permettez-moi de souligner <DiscourseConnective annotation_id="1770">que</DiscourseConnective> la Commission n'a aucunement l'intention de revoir le contenu des règles <DiscourseConnective annotation_id="1847">en</DiscourseConnective> matière d'hygiène des denrées alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1696" docOffset="11">
      <en>The identification of hazards and the designation of procedural steps in the production process <Alignment alignment="55743" annotation_id="1792">
          <DiscourseConnective annotation_id="1792" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> hazards can be eliminated remain our central concern.</en>
      <fr>L'identification des dangers <DiscourseConnective annotation_id="1923">et</DiscourseConnective> la désignation des phases de procédure dans le processus de production de sorte <Alignment alignment="1792" annotation_id="2006">
          <DiscourseConnective annotation_id="2006" sense="Contingency.Cause.Result">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir éliminer les dangers restent notre priorité numéro un.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1854" docOffset="12">
      <en>We are not lowering existing standards of food hygiene in any way; <Alignment alignment="2166" annotation_id="1921">
          <DiscourseConnective annotation_id="1921" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we want to establish more clarity.</en>
      <fr>Nous n'assouplissons <DiscourseConnective annotation_id="2092">en</DiscourseConnective> aucune manière les règles existantes en matière d'hygiène alimentaire; <Alignment alignment="2637" annotation_id="2166">
          <DiscourseConnective annotation_id="2166" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">en revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous voulons établir une plus grande clarté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1965" docOffset="13">
      <en>We would like to ensure that the existing flexible provisions on record-keeping can be applied more effectively.</en>
      <fr>Nous aimerions veiller à une application plus efficace des dispositions flexibles existantes en matière d'enregistrement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2078" docOffset="14">
      <en>This will not entail greater complexity for the relevant authorities in the Member States, for already the responsibility for compliance with the regulations lies with the food producers, not with the authorities.</en>
      <fr>Cette approche n'entraînera pas une plus grande complexité <DiscourseConnective annotation_id="2405">pour</DiscourseConnective> les autorités compétentes dans les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="2460">puisque</DiscourseConnective> le respect de la réglementation relève <DiscourseConnective annotation_id="2507">déjà</DiscourseConnective> des producteurs de denrées alimentaires et non des autorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2292" docOffset="15">
      <en>We want to establish a rule for micro-enterprises which exempts them from certain requirements of the existing Regulation.</en>
      <fr>Nous voulons créer une règle <DiscourseConnective annotation_id="2603">pour</DiscourseConnective> les micro-entreprises, afin de leur permettre de déroger à certaines obligations contenues dans le règlement existant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2415" docOffset="16">
      <en>We are talking about the very small family firms: bakeries, small food stores, market stalls, cafes and bars, shops at petrol stations and mini-markets.</en>
      <fr>Nous parlons ici des toutes petites entreprises familiales, comme les boulangeries, les petites épiceries, les échoppes de marché, les cafés <DiscourseConnective annotation_id="2868">et</DiscourseConnective> les bars, les boutiques des stations-services <DiscourseConnective annotation_id="2917">et</DiscourseConnective> les petits marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2568" docOffset="17">
      <en>Why, you might well ask, do we require these small family firms, none which has anything to do with the internal market, to undergo the same bureaucratic procedures as the major supermarket chains?</en>
      <fr>Vous vous demandez sans doute pourquoi nous demandons à ces petites entreprises familiales, qui n'ont rien <DiscourseConnective annotation_id="3047">à</DiscourseConnective> voir avec le marché intérieur, de subir les mêmes procédures bureaucratiques <DiscourseConnective annotation_id="3126">que</DiscourseConnective> les grandes chaînes de supermarché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2766" docOffset="18">
      <en>That is a good question, <Alignment alignment="3191" annotation_id="2791">
          <DiscourseConnective annotation_id="2791" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the question that we are here to discuss.</en>
      <fr>C'est une bonne question <Alignment alignment="7017" annotation_id="3191">
          <DiscourseConnective annotation_id="3191" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="3200">pour</DiscourseConnective> tenter d'y répondre <DiscourseConnective annotation_id="3225">que</DiscourseConnective> nous sommes réunis aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2843" docOffset="19">
      <en>Let me emphasise that the rules apply to all food producers and companies involved in the production, processing and sale of foods, irrespective of size.</en>
      <fr>Permettez-moi de souligner <DiscourseConnective annotation_id="3288">que</DiscourseConnective> les règles s'appliquent <DiscourseConnective annotation_id="3316">à</DiscourseConnective> tous les producteurs <DiscourseConnective annotation_id="3339">et</DiscourseConnective> entreprises de denrées alimentaires concernés par la production, la transformation <DiscourseConnective annotation_id="3425">et</DiscourseConnective> la vente de produits alimentaires, indépendamment de leur taille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2997" docOffset="20">
      <en>The rules do not apply to foods designed for private household consumption, <Alignment alignment="3585" annotation_id="3073">
          <DiscourseConnective annotation_id="3073" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not apply to the producers of small quantities of unprocessed products for local retailers, such as farming, hunting and fishing.</en>
      <fr>Les règles ne s'appliquent pas aux aliments destinés à la consommation privée des ménages, <Alignment alignment="3073" annotation_id="3585">
          <DiscourseConnective annotation_id="3585" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne s'appliquent pas aux producteurs de petites quantités de produits non transformés destinés aux détaillants locaux, <DiscourseConnective annotation_id="3712">comme</DiscourseConnective> les agriculteurs, les chasseurs <DiscourseConnective annotation_id="3750">et</DiscourseConnective> les pêcheurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3215" docOffset="21">
      <en>The current flexible rules on record-keeping make no distinction between the various sizes of companies.</en>
      <fr>Les actuelles règles flexibles en matière d'enregistrement ne font pas la distinction entre les différentes tailles d'entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3320" docOffset="22">
      <en>For the purposes of clarity, let me explain: the small corner shop where you can buy your food here in Brussels at 10 o'clock at night must comply with precisely the same regulations as the giant supermarket chains.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3898">Pour</DiscourseConnective> être plus clair, permettez-moi d'expliquer de quoi il s'agit: le petit magasin du coin où l'on peut faire ses courses ici, <DiscourseConnective annotation_id="4026">à</DiscourseConnective> Bruxelles, <DiscourseConnective annotation_id="4039">à</DiscourseConnective> 22 heures, doit respecter exactement les mêmes règles <DiscourseConnective annotation_id="4095">que</DiscourseConnective> les grandes chaînes de supermarché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3536" docOffset="23">
      <en>My question is this: can that possibly be fair?</en>
      <fr>Ma question est la suivante: est-ce équitable?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3584" docOffset="24">
      <en>Due to the nature of their business operations, it goes without saying that these very complex and comprehensive provisions are easy for major companies to cope with, <Alignment alignment="4370" annotation_id="3751">
          <DiscourseConnective annotation_id="3751" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not the case for micro-enterprises.</en>
      <fr>Compte tenu de la nature de leurs activités commerciales, il va <DiscourseConnective annotation_id="4246">sans</DiscourseConnective> dite <DiscourseConnective annotation_id="4256">que</DiscourseConnective> les grandes entreprises n'ont aucun mal à faire face à ces dispositions extrêmement complexes <DiscourseConnective annotation_id="4354">et</DiscourseConnective> exhaustives, <Alignment alignment="3751" annotation_id="4370">
          <DiscourseConnective annotation_id="4370" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4375">que</DiscourseConnective> ce n'est pas le cas des micro-entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3799" docOffset="25">
      <en>For the formal application of the HACCP system, food producers must undertake a hazard analysis.</en>
      <fr>Dans le cadre de l'application formelle du système HACCP, les producteurs d'aliments doivent effectuer une analyse des risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3896" docOffset="26">
      <en>This can be a complex and burdensome task requiring expert input.</en>
      <fr>Cette tâche peut <DiscourseConnective annotation_id="4567">s'</DiscourseConnective>avérer complexe <DiscourseConnective annotation_id="4585">et</DiscourseConnective> pénible et exiger la participation d'un expert.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3962" docOffset="27">
      <en>In order to reduce the burdens associated with this type of analysis, the Regulation already allows small food producers to make use of good practice guidelines which have been drawn up for the relevant sector.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4636">Afin d'</DiscourseConnective>alléger le fardeau lié <DiscourseConnective annotation_id="4666">à</DiscourseConnective> ce type d'analyse, le règlement autorise <DiscourseConnective annotation_id="4709">déjà</DiscourseConnective> les petits producteurs d'aliments <DiscourseConnective annotation_id="4748">à</DiscourseConnective> recourir aux recommandations de bonnes pratiques définies <DiscourseConnective annotation_id="4808">pour</DiscourseConnective> le secteur concerné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4173" docOffset="28">
      <en>They already exist for bakeries, breweries, butchers' shops and restaurants in various Member States, <Alignment alignment="4958" annotation_id="4275">
          <DiscourseConnective annotation_id="4275" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not exist everywhere.</en>
      <fr>Elles existent <DiscourseConnective annotation_id="4849">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4854">pour</DiscourseConnective> les boulangeries, les brasseries, les boucheries <DiscourseConnective annotation_id="4908">et</DiscourseConnective> les restaurants dans différents États membres, <Alignment alignment="17988" annotation_id="4958">
          <DiscourseConnective annotation_id="4958" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles n'existent pas partout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4309" docOffset="29">
      <en>One objective of the Commission proposal is to ensure that the rules on possible exemptions, which are already established in principle in the Regulation and the accompanying guidelines, are being used efficiently.</en>
      <fr>L'un des objectifs de la proposition de la Commission est de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="5064">que</DiscourseConnective> les règles relatives aux exemptions éventuelles, qui sont <DiscourseConnective annotation_id="5126">déjà</DiscourseConnective> établies sur le plan des principes dans le règlement <DiscourseConnective annotation_id="5184">et</DiscourseConnective> les lignes directrices qui l'accompagnent, sont utilisées comme il se doit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4524" docOffset="30">
      <en>What does this mean in practice?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5263">Qu'</DiscourseConnective>est-ce que cela signifie concrètement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4557" docOffset="31">
      <en>Well this brings us to the heart of the matter.</en>
      <fr>Cette question nous amène au cœur de l'affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4605" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="5353" annotation_id="4605">
          <DiscourseConnective annotation_id="4605" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment>, during the first stage of the HACCP process, a food business operator can prove that either there are no hazards that must be prevented, eliminated or reduced to acceptable levels, <Alignment alignment="5537" annotation_id="4790">
          <DiscourseConnective annotation_id="4790" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that identified hazards are sufficiently and regularly controlled through the implementation of general and specific food hygiene requirements, then the operator should be exempt from all the other requirements of the HACCP Directive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4605" annotation_id="5353">
          <DiscourseConnective annotation_id="5353" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, durant la première phase du processus HACCP, l'exploitant du secteur alimentaire peut prouver <DiscourseConnective annotation_id="5451">qu'</DiscourseConnective>il n'existe aucun risque à prévenir, éliminer <DiscourseConnective annotation_id="5500">ou</DiscourseConnective> réduire <DiscourseConnective annotation_id="5511">à</DiscourseConnective> des niveaux acceptables <Alignment alignment="4790" annotation_id="5537">
          <DiscourseConnective annotation_id="5537" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5540">que</DiscourseConnective> tout risque identifié est suffisamment <DiscourseConnective annotation_id="5583">et</DiscourseConnective> régulièrement maîtrisé par l'application des exigences générales <DiscourseConnective annotation_id="5651">et</DiscourseConnective> spécifiques d'hygiène alimentaire, <DiscourseConnective annotation_id="5689">alors</DiscourseConnective> l'exploitant peut être exempté de toutes les autres obligations de la directive HACCP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5028" docOffset="33">
      <en>Let me put it in straightforward terms: this flexibility is already available under the current Directive, <Alignment alignment="58604" annotation_id="5135">
          <DiscourseConnective annotation_id="5135" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not being applied by all the Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5782">Pour</DiscourseConnective> dire les choses simplement: cette flexibilité est <DiscourseConnective annotation_id="5837">déjà</DiscourseConnective> possible dans le cadre de l'actuelle directive, <Alignment alignment="2353" annotation_id="5890">
          <DiscourseConnective annotation_id="5890" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'est pas appliquée par tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5189" docOffset="34">
      <en>The Commission's proposal is <Alignment alignment="5990" annotation_id="5218">
          <DiscourseConnective annotation_id="5218" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> presented as a fast track action within the framework of our Action Programme for Reducing Administrative Burdens in the European Union.</en>
      <fr>La proposition de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5980">s'</DiscourseConnective>inscrit <Alignment alignment="5218" annotation_id="5990">
          <DiscourseConnective annotation_id="5990" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cadre des actions accélérées, dites "Fast Track Actions", au titre du cadre de notre programme d'action <DiscourseConnective annotation_id="6117">pour</DiscourseConnective> la réduction des charges administratives dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5365" docOffset="35">
      <en>The proposal has met with some resistance in the Council and in some Member States.</en>
      <fr>La proposition a rencontré une certaine résistance au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="6250">et</DiscourseConnective> dans certains États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5449" docOffset="36">
      <en>I am aware of that.</en>
      <fr>J'en suis bien conscient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5469" docOffset="37">
      <en>These Member States do not appear to attach as much importance to reducing administrative burdens and cutting the costs of red tape - especially for their SMEs - <Alignment alignment="6490" annotation_id="5631">
          <DiscourseConnective annotation_id="5631" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission and the European Parliament do.</en>
      <fr>Ces États membres ne semblent pas accorder la <DiscourseConnective annotation_id="6354">même</DiscourseConnective> importance <DiscourseConnective annotation_id="6370">à</DiscourseConnective> la réduction des charges administratives <DiscourseConnective annotation_id="6413">et</DiscourseConnective> à la réduction des frais administratifs - <DiscourseConnective annotation_id="6458">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6473">pour</DiscourseConnective> leurs PME - <Alignment alignment="3167" annotation_id="6490">
          <DiscourseConnective annotation_id="6490" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="6508">et</DiscourseConnective> le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5681" docOffset="38">
      <en>The impression which we have gained, <Alignment alignment="6545" annotation_id="5718">
          <DiscourseConnective annotation_id="5718" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is that this debate has so far been conducted only between civil servants in the Member States; it would seem that their politicians have not yet addressed the issue.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="8273" annotation_id="6545">
          <DiscourseConnective annotation_id="6545" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'impression <DiscourseConnective annotation_id="6568">que</DiscourseConnective> ce débat n'a <DiscourseConnective annotation_id="6585">pour</DiscourseConnective> l'instant fait intervenir <DiscourseConnective annotation_id="6616">que</DiscourseConnective> les agents de l'État dans les États membres; il semblerait <DiscourseConnective annotation_id="6679">que</DiscourseConnective> leurs politiciens n'aient pas <DiscourseConnective annotation_id="6713">encore</DiscourseConnective> abordé la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5894" docOffset="39">
      <en>In my view, the politicians in the Member States whose civil servants have shown such resistance to the proposal cannot possibly justify to the public why their country is resisting a Commission proposal which could make life easier for hundreds of thousands of their micro-enterprises and small businesses.</en>
      <fr>D'après moi, les politiciens dans les États membres dont les fonctionnaires se montrent hostiles <DiscourseConnective annotation_id="6837">à</DiscourseConnective> la proposition ne sont pas en mesure d'expliquer <DiscourseConnective annotation_id="6888">à</DiscourseConnective> leurs citoyens pourquoi leur pays <DiscourseConnective annotation_id="6924">s'</DiscourseConnective>oppose à une proposition de la Commission qui faciliterait la vie de centaines de milliers de leurs micro-entreprises <DiscourseConnective annotation_id="7044">et</DiscourseConnective> petites entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6202" docOffset="40">
      <en>At that moment, the frequent agitation against Brussels - this 'bureaucratic monster' which is supposedly determined to regulate and restrict every aspect of people's lives - would be revealed as mere propaganda and would collapse, <Alignment alignment="7324" annotation_id="6434">
          <DiscourseConnective annotation_id="6434" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would become apparent who is actually responsible for the excessive red tape.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7068">À ce moment-là</DiscourseConnective>, l'habituel mouvement d'opposition à Bruxelles - ce "monstre bureaucratique" qui est soi-disant déterminé <DiscourseConnective annotation_id="7189">à</DiscourseConnective> réglementer <DiscourseConnective annotation_id="7203">et</DiscourseConnective> à restreindre tous les aspects de la vie des gens - se révèlerait <DiscourseConnective annotation_id="7272">comme</DiscourseConnective> étant de la pure propagande <DiscourseConnective annotation_id="7306">et</DiscourseConnective> disparaîtrait, <Alignment alignment="6434" annotation_id="7324">
          <DiscourseConnective annotation_id="7324" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les réels responsables de la bureaucratie excessive apparaîtraient alors.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6519" docOffset="41">
      <en>From the Commission's perspective, this opposition is regrettable, <Alignment alignment="7468" annotation_id="6586">
          <DiscourseConnective annotation_id="6586" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this proposal constitutes an important, substantive and symbolic element of our Action Programme for Reducing Administrative Burdens in the European Union.</en>
      <fr>Du point de vue de la Commission, cette opposition est regrettable <Alignment alignment="6586" annotation_id="7468">
          <DiscourseConnective annotation_id="7468" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette proposition constitue un élément important <DiscourseConnective annotation_id="7521">et</DiscourseConnective> symbolique de notre programme d'action <DiscourseConnective annotation_id="7563">pour</DiscourseConnective> la réduction des charges administratives dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6745" docOffset="42">
      <en>I am very grateful to Mr Schnellhardt for his report and his active support.</en>
      <fr>Je suis très reconnaissant <DiscourseConnective annotation_id="7661">à</DiscourseConnective> Monsieur Schnellhardt <DiscourseConnective annotation_id="7685">pour</DiscourseConnective> son rapport <DiscourseConnective annotation_id="7702">et</DiscourseConnective> son vif soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6822" docOffset="43">
      <en>I would urge you all to give it your backing, for I am convinced that a clear political message from Parliament of the kind that could be sent out today will create the necessary political momentum in the Council, too, to get this proposal through.</en>
      <fr>Je vous invite toutes et tous à le soutenir <DiscourseConnective annotation_id="7766">car</DiscourseConnective> je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="7788">qu'</DiscourseConnective>un message politique clair de la part du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="7842">comme</DiscourseConnective> nous pourrions l'envoyer aujourd'hui suscitera le dynamisme politique nécessaire au Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="7941">aussi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7948">pour</DiscourseConnective> faire passer cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7071" id="050" name="Horst Schnellhardt">
    <ParallelChunk annotation_id="7071" docOffset="44">
      <en>rapporteur. - (DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, with this report, we are making a contribution to cutting red tape.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, mesdames <DiscourseConnective annotation_id="8061">et</DiscourseConnective> messieurs, avec ce rapport, nous contribuons <DiscourseConnective annotation_id="8109">à</DiscourseConnective> réduire la bureaucratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7208" docOffset="45">
      <en>We have succeeded in making it clear that it is, and should be, possible to ease the burden associated with the implementation of HACCP criteria, especially for small businesses, without lowering or jeopardising our high hygiene standards.</en>
      <fr>Nous avons réussi <DiscourseConnective annotation_id="8154">à</DiscourseConnective> faire passer le message <DiscourseConnective annotation_id="8180">qu'</DiscourseConnective>il est possible, <DiscourseConnective annotation_id="8200">et</DiscourseConnective> qu'il doit être possible, d'alléger les charges associées à la mise en œuvre des critères HACCP, <DiscourseConnective annotation_id="8300">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8315">pour</DiscourseConnective> les petites entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="8345">sans</DiscourseConnective> compromettre <DiscourseConnective annotation_id="8363">ou</DiscourseConnective> réduire nos exigences strictes en matière d'hygiène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7448" docOffset="46">
      <en>A priority - <Alignment alignment="8419" annotation_id="7461">
          <DiscourseConnective annotation_id="7461" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner has already said - is to ease the burden associated with record-keeping.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13183" annotation_id="8419">
          <DiscourseConnective annotation_id="8419" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a indiqué le Commissaire, l'une des priorités est d'alléger les charges associées à la conservation des données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7554" docOffset="47">
      <en>I would just like to remind you that these options were already available in the hygiene package which came into force in 2006.</en>
      <fr>J'aimerais juste vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="8571">que</DiscourseConnective> ces options étaient <DiscourseConnective annotation_id="8595">déjà</DiscourseConnective> proposées dans le paquet relatif à l'hygiène entré <DiscourseConnective annotation_id="8651">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="8662">en</DiscourseConnective> 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7682" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="11766" annotation_id="7682">
          <DiscourseConnective annotation_id="7682" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have noted that following this paradigm shift in the area of hygiene, difficulties have arisen in the context of implementation.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="10054" annotation_id="8682">
          <DiscourseConnective annotation_id="8682" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> remarqué <DiscourseConnective annotation_id="8701">qu'</DiscourseConnective>à la suite de ce changement de paradigme dans le domaine de l'hygiène, des difficultés sont apparues dans le contexte de la mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7823" docOffset="49">
      <en>It has always been the stated aim of Parliament and the Commission to preserve diversity of food production in a European Union of 27 Member States.</en>
      <fr>La préservation de la diversité de la production alimentaire dans l'UE-27 a toujours été l'objectif déclaré du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="8964">et</DiscourseConnective> de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7972" docOffset="50">
      <en>It is only right and proper that small butchers' shops, <Alignment alignment="9033" annotation_id="8028">
          <DiscourseConnective annotation_id="8028" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, should be able to continue to operate in future too.</en>
      <fr>Il n'est <DiscourseConnective annotation_id="8994">que</DiscourseConnective> normal <DiscourseConnective annotation_id="9005">que</DiscourseConnective> les petites boucheries, <Alignment alignment="1203" annotation_id="9033">
          <DiscourseConnective annotation_id="9033" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, soient elles <DiscourseConnective annotation_id="9059">aussi</DiscourseConnective> en mesure de continuer <DiscourseConnective annotation_id="9088">à</DiscourseConnective> exister <DiscourseConnective annotation_id="9098">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8094" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="9110" annotation_id="8094">
          <DiscourseConnective annotation_id="8094" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the information that we have received from various countries is that in some regions, some small companies are finding economic survival increasingly difficult.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14204" annotation_id="9110">
          <DiscourseConnective annotation_id="9110" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, selon les informations <DiscourseConnective annotation_id="9144">que</DiscourseConnective> nous avons reçues de plusieurs pays, dans certaines régions, certaines petites entreprises trouvent leur survie économique de plus <DiscourseConnective annotation_id="9279">en plus</DiscourseConnective> difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8264" docOffset="52">
      <en>That is why it is essential to draw attention to the flexibility built into the regulations and help it to become a reality.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9298">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est essentiel d'attirer l'attention sur la souplesse intégrée dans les règlementations <DiscourseConnective annotation_id="9403">et</DiscourseConnective> de l'aider <DiscourseConnective annotation_id="9417">à</DiscourseConnective> devenir réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8389" docOffset="53">
      <en>This - nothing else - is what we have emphasised clearly and unequivocally in this report.</en>
      <fr>C'est cela, et rien d'autre, <DiscourseConnective annotation_id="9465">que</DiscourseConnective> nous avons souligné clairement <DiscourseConnective annotation_id="9500">et</DiscourseConnective> sans équivoque dans ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8480" docOffset="54">
      <en>Maintaining flexibility means that we mention the focus on small and medium-sized enterprises only in the recitals.</en>
      <fr>Le maintien de la flexibilité sous-entend <DiscourseConnective annotation_id="9577">que</DiscourseConnective> nous ne mentionnons l'accent mis sur les petites <DiscourseConnective annotation_id="9630">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises <DiscourseConnective annotation_id="9654">que</DiscourseConnective> dans les considérants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8596" docOffset="55">
      <en>This makes it possible, <Alignment alignment="9753" annotation_id="8620">
          <DiscourseConnective annotation_id="8620" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for companies which have 11, not 10, employees, let us say, to benefit from favourable treatment <Alignment alignment="12670" annotation_id="8730">
          <DiscourseConnective annotation_id="8730" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> they too can apply for the administrative burden to be eased: provided, of course, that they can prove that either there are no hazards <Alignment alignment="9981" annotation_id="8874">
          <DiscourseConnective annotation_id="8874" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that identified hazards are sufficiently and regularly controlled.</en>
      <fr>De cette manière, les entreprises qui comptent 11, et non 10, salariés, <Alignment alignment="12287" annotation_id="9753">
          <DiscourseConnective annotation_id="9753" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, peuvent bénéficier d'un traitement favorable <Alignment alignment="30003" annotation_id="9811">
          <DiscourseConnective annotation_id="9811" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir elles <DiscourseConnective annotation_id="9833">aussi</DiscourseConnective> demander un allègement des charges administratives: <DiscourseConnective annotation_id="9891">pour autant</DiscourseConnective>, bien sûr, <DiscourseConnective annotation_id="9914">qu'</DiscourseConnective>elles soient en mesure de démontrer <DiscourseConnective annotation_id="9953">qu'</DiscourseConnective>il n'existe aucun risque <Alignment alignment="14272" annotation_id="9981">
          <DiscourseConnective annotation_id="9981" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9984">que</DiscourseConnective> les risques identifiés sont suffisamment <DiscourseConnective annotation_id="10029">et</DiscourseConnective> régulièrement maîtrisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8944" docOffset="56">
      <en>The report <Alignment alignment="10077" annotation_id="8955">
          <DiscourseConnective annotation_id="8955" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> emphasises that the food business operator is responsible for furnishing the proof that either there are no hazards that must be prevented, eliminated or reduced to acceptable levels, <Alignment alignment="50209" annotation_id="9144">
          <DiscourseConnective annotation_id="9144" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that identified hazards are sufficiently and regularly controlled through the implementation of general and specific food hygiene requirements.</en>
      <fr>Le rapport souligne <Alignment alignment="15230" annotation_id="10077">
          <DiscourseConnective annotation_id="10077" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10087">qu'</DiscourseConnective>il incombe à l'exploitant du secteur alimentaire de fournir <DiscourseConnective annotation_id="10150">la preuve qu'</DiscourseConnective>il n'existe aucun risque à prévenir, à éliminer <DiscourseConnective annotation_id="10211">ou</DiscourseConnective> à réduire <DiscourseConnective annotation_id="10224">à</DiscourseConnective> des niveaux acceptables, <Alignment alignment="17976" annotation_id="10251">
          <DiscourseConnective annotation_id="10251" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10254">que</DiscourseConnective> les risques identifiés sont suffisamment <DiscourseConnective annotation_id="10299">et</DiscourseConnective> régulièrement maîtrisés par l'application des exigences générales <DiscourseConnective annotation_id="10368">et</DiscourseConnective> spécifiques d'hygiène alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9291" docOffset="57">
      <en>In 2006 we adopted a hygiene package which applies <DiscourseConnective annotation_id="9342" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it stands in the EU27.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10406">En</DiscourseConnective> 2006, nous avons adopté un paquet relatif à l'hygiène qui s'applique dans l'UE-27.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9368" docOffset="58">
      <en>That is why I fail to understand the amendment tabled by Mrs Corbey, which states that it should be a matter for the Member States whether to allow any easing of burdens in HACCP implementation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10492">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je ne comprends pas l'amendement présenté par Madame Corbey, qui stipule <DiscourseConnective annotation_id="10580">qu'</DiscourseConnective>il doit revenir <DiscourseConnective annotation_id="10599">à</DiscourseConnective> l'État membre de décider s'il faut permettre un allègement des charges dans la mise en œuvre de l'HACCP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9563" docOffset="59">
      <en>This would create new subsidiarity scenarios, which was actually what we were trying to avoid with the Regulation; <Alignment alignment="10834" annotation_id="9678">
          <Alignment alignment="50116" annotation_id="9678">
            <Alignment alignment="13535" annotation_id="9678">
              <DiscourseConnective annotation_id="9678" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, we do not want any distortions of competition.</en>
      <fr>Cet amendement créerait des nouveaux cas de subsidiarité, ce qui était <DiscourseConnective annotation_id="10777">en fait</DiscourseConnective> ce que nous tentions d'éviter avec le règlement; <Alignment alignment="788" annotation_id="10834">
          <Alignment alignment="9678" annotation_id="10834">
            <Alignment alignment="9678" annotation_id="10834">
              <DiscourseConnective annotation_id="10834" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous ne voulons pas de distorsions de la concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9741" docOffset="60">
      <en>The adoption of Mrs Corbey's amendment would <Alignment alignment="19540" annotation_id="9786">
          <DiscourseConnective annotation_id="9786" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> conflict with the intentions of the Regulation itself: <Alignment alignment="20652" annotation_id="9846">
          <Alignment alignment="11015" annotation_id="9846">
            <Alignment alignment="70800" annotation_id="9846">
              <DiscourseConnective annotation_id="9846" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the regulation would conflict with itself.</en>
      <fr>L'adoption de l'amendement de Madame Corbey s'opposerait <Alignment alignment="2070" annotation_id="10965">
          <DiscourseConnective annotation_id="10965" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux intentions du règlement proprement dit: <Alignment alignment="1496" annotation_id="11015">
          <Alignment alignment="18172" annotation_id="11015">
            <Alignment alignment="9846" annotation_id="11015">
              <DiscourseConnective annotation_id="11015" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, le règlement serait en contradiction avec lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9905" docOffset="61">
      <en>That is certainly not what we are trying to achieve!</en>
      <fr>Ce n'est certainement pas ce que nous voulons!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9958" docOffset="62">
      <en>The text adopted in committee is certainly acceptable, <Alignment alignment="11187" annotation_id="10013">
          <DiscourseConnective annotation_id="10013" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it explicitly restricts the option of easing the burdens to small and medium-sized enterprises.</en>
      <fr>Le texte adopté <DiscourseConnective annotation_id="11150">en</DiscourseConnective> commission est <DiscourseConnective annotation_id="11168">certes</DiscourseConnective> acceptable, <Alignment alignment="10013" annotation_id="11187">
          <DiscourseConnective annotation_id="11187" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il limite explicitement la possibilité d'alléger les charges <DiscourseConnective annotation_id="11253">pour</DiscourseConnective> les petites <DiscourseConnective annotation_id="11270">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10113" docOffset="63">
      <en>The strong involvement of the authorities, too, is out of step with the principles of the Regulation.</en>
      <fr>La forte implication des autorités est elle <DiscourseConnective annotation_id="11339">aussi</DiscourseConnective> en décalage par rapport aux principes du règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10215" docOffset="64">
      <en>In the Regulations themselves, it is made very clear that food businesses have a responsibility to maintain good hygiene practice and must furnish proof that they are controlling any risks.</en>
      <fr>Dans les règlements proprement dits, il est stipulé très clairement <DiscourseConnective annotation_id="11465">que</DiscourseConnective> les entreprises du secteur alimentaire sont chargées de maintenir de bonnes pratiques d'hygiène <DiscourseConnective annotation_id="11565">et</DiscourseConnective> doivent fournir <DiscourseConnective annotation_id="11584">la preuve qu'</DiscourseConnective>elles maîtrisent les risques éventuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10405" docOffset="65">
      <en>There have been repeated objections to the effect that a review of the regulations is due in 2009 <Alignment alignment="91464" annotation_id="10503">
          <DiscourseConnective annotation_id="10503" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> no new measures are needed now.</en>
      <fr>Il y a eu des objections répétées selon lesquelles un réexamen des règlements devait avoir lieu <DiscourseConnective annotation_id="11733">en</DiscourseConnective> 2009 et que, <Alignment alignment="7314" annotation_id="11749">
          <DiscourseConnective annotation_id="11749" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aucune nouvelle mesure n'est nécessaire pour l'instant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10538" docOffset="66">
      <en>I take issue with this view. By 2009 all food-producing companies must be licensed.</en>
      <fr>D'ici à 2009, toutes les entreprises productrices de denrées alimentaires devront être munies d'une licence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10622" docOffset="67">
      <en>Problems are likely to arise in this licensing process.</en>
      <fr>Des problèmes vont probablement survenir dans ce processus d'octroi des licences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10678" docOffset="68">
      <en>This will trigger a debate and is likely to put at risk the survival of the small butchers I have already mentioned, <Alignment alignment="63685" annotation_id="10795">
          <DiscourseConnective annotation_id="10795" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Cela va déclencher un débat <DiscourseConnective annotation_id="12034">et</DiscourseConnective> risque de mettre <DiscourseConnective annotation_id="12054">en</DiscourseConnective> péril la survie des petites boucheries dont j'ai parlé, <Alignment alignment="16300" annotation_id="12113">
          <DiscourseConnective annotation_id="12113" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10808" docOffset="69">
      <en>
        <Alignment alignment="12126" annotation_id="10808">
          <Alignment alignment="12126" annotation_id="10808">
            <DiscourseConnective annotation_id="10808" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, that was the starting point underlying the Commission's intention to bring forward this proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17439" annotation_id="12126">
          <Alignment alignment="10052" annotation_id="12126">
            <DiscourseConnective annotation_id="12126" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, c'était le point de départ qui a incité la Commission <DiscourseConnective annotation_id="12192">à</DiscourseConnective> présenter cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10915" docOffset="70">
      <en>It is very important, <Alignment alignment="14902" annotation_id="10937">
          <DiscourseConnective annotation_id="10937" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for the European Parliament to send out a clear signal about the intention established in the relevant Regulation.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="11327" annotation_id="12230">
          <DiscourseConnective annotation_id="12230" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> très important que le Parlement européen envoie un signal clair concernant l'intention établie dans le règlement concerné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11063" docOffset="71">
      <en>This signal is sent out, first and foremost, to food companies and the regulatory authorities.</en>
      <fr>Ce signal doit essentiellement s'adresser aux entreprises dans le secteur alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="12454">et</DiscourseConnective> aux autorités de régulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11158" docOffset="72">
      <en>The European Parliament has a strong track record in cutting red tape, and should do so again now, by giving its seal of approval to these regulatory provisions.</en>
      <fr>Le Parlement européen a <DiscourseConnective annotation_id="12510">déjà</DiscourseConnective> fait ses preuves dans la réduction de la bureaucratie <DiscourseConnective annotation_id="12569">et</DiscourseConnective> il doit répéter l'expérience aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="12614">en</DiscourseConnective> approuvant ces dispositions réglementaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11320" id="051" language="EL" name="Marie Panayotopoulos-Cassiotou">
    <ParallelChunk annotation_id="11320" docOffset="73">
      <en>Mr President, I dare say I shall not use up my two minutes.</en>
      <fr>Monsieur le Président, si je <DiscourseConnective annotation_id="12690">puis</DiscourseConnective> me permettre, je ne vais pas utiliser les deux minutes qui me sont attribuées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11380" docOffset="74">
      <en>I merely wish to point out that the Committee on Legal Affairs, on examining the legal principles, considered Article 95 to be the legal basis for the first part, and Articles 95 and 175 for the second part.</en>
      <fr>J'aimerais juste indiquer <DiscourseConnective annotation_id="12800">que</DiscourseConnective> la commission des affaires juridiques a estimé, dans le cadre de l'examen des principes juridiques, que l'article 95 était la base légale <DiscourseConnective annotation_id="12942">pour</DiscourseConnective> la première partie <DiscourseConnective annotation_id="12966">et</DiscourseConnective> les articles 95 <DiscourseConnective annotation_id="12985">et</DiscourseConnective> 175, <DiscourseConnective annotation_id="12993">pour</DiscourseConnective> la seconde partie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11588" docOffset="75">
      <en>The opinion of the Committee on Legal Affairs will be taken into account <DiscourseConnective annotation_id="11661" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> validating the decision.</en>
      <fr>L'avis de la commission des affaires juridiques sera pris en compte lors de la validation de la décision.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11691" id="052" name="Péter Olajos">
    <ParallelChunk annotation_id="11691" docOffset="76">
      <en>on behalf of the PPE-DE Group. - (HU) Thank you very much, Mr President.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE-DE. - (HU) Merci beaucoup, Monsieur le Président.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11764" docOffset="77">
      <en>For European citizens of the 21st century, health and the consumption of good-quality foodstuffs are of overriding importance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13194">Pour</DiscourseConnective> les citoyens européens du XXIe siècle, la santé <DiscourseConnective annotation_id="13247">et</DiscourseConnective> la consommation de denrées alimentaires de bonne qualité sont primordiales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11891" docOffset="78">
      <en>Our task as MEPs is to guarantee this, but to do this we need legislation and procedures such as HACCP to guarantee the interests of consumers.</en>
      <fr>Notre devoir, en <DiscourseConnective annotation_id="13343">tant que</DiscourseConnective> députés au PE, est de garantir cette sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="13399">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13404">pour</DiscourseConnective> cela, nous avons besoin de textes de loi <DiscourseConnective annotation_id="13450">et</DiscourseConnective> de procédures <DiscourseConnective annotation_id="13467">comme</DiscourseConnective> l'HACCP <DiscourseConnective annotation_id="13481">pour</DiscourseConnective> garantir les intérêts des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12035" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="15835" annotation_id="12035">
          <DiscourseConnective annotation_id="12035" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is just as important that we do not go overboard and over-regulate our lives, <DiscourseConnective annotation_id="12125" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> in doing so we would not serve quality of life but bureaucracy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12035" annotation_id="13527">
          <DiscourseConnective annotation_id="13527" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est tout <DiscourseConnective annotation_id="13550">aussi</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="13566">que</DiscourseConnective> nous n'allions pas trop loin avec une réglementation excessive de nos vies: ce n'est pas la qualité de vie que nous servirions <DiscourseConnective annotation_id="13697">ainsi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13704">mais</DiscourseConnective> bien la bureaucratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12197" docOffset="80">
      <en>In my view, the present compromise recommendation points in a good direction.</en>
      <fr>Selon moi, la recommandation de compromis actuelle va dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12275" docOffset="81">
      <en>Experience up to now has shown that the HACCP provisions currently in force are unjustifiably too stringent in many cases.</en>
      <fr>L'expérience montre <DiscourseConnective annotation_id="13830">que</DiscourseConnective> les dispositions HACCP actuellement <DiscourseConnective annotation_id="13870">en</DiscourseConnective> vigueur sont, de façon injustifiable, trop contraignantes dans de nombreux cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12398" docOffset="82">
      <en>
        <Alignment alignment="5433" annotation_id="12398">
          <DiscourseConnective annotation_id="12398" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they cannot always be applied in the hospitality and hotels sector, <Alignment alignment="14063" annotation_id="12476">
          <DiscourseConnective annotation_id="12476" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> they assume the conditions and working methods of the food industry.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6491" annotation_id="13953">
          <DiscourseConnective annotation_id="13953" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elles ne peuvent pas toujours être appliquées dans les secteurs de l'accueil <DiscourseConnective annotation_id="14044">et</DiscourseConnective> de l'hôtellerie <Alignment alignment="12476" annotation_id="14063">
          <DiscourseConnective annotation_id="14063" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles se basent sur les conditions <DiscourseConnective annotation_id="14102">et</DiscourseConnective> les méthodes de travail de l'industrie alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12551" docOffset="83">
      <en>Despite this, the new Member States, including Hungary, have implemented the HACCP provisions to the full, and even beyond.</en>
      <fr>Malgré cela, les nouveaux États membres, y compris la Hongrie, ont mis en œuvre l'ensemble des dispositions HACCP, <DiscourseConnective annotation_id="14272">et même</DiscourseConnective> plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12675" docOffset="84">
      <en>Our companies have suffered from this, many have abandoned their traditions and practices that are hundreds of years old, <Alignment alignment="14410" annotation_id="12797">
          <DiscourseConnective annotation_id="12797" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this cannot be our goal, <Alignment alignment="14481" annotation_id="12826">
          <DiscourseConnective annotation_id="12826" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to make changes.</en>
      <fr>Nos entreprises en ont souffert, beaucoup ont abandonné leurs traditions <DiscourseConnective annotation_id="14359">et</DiscourseConnective> leurs pratiques vieilles de centaines d'années, <Alignment alignment="19817" annotation_id="14410">
          <DiscourseConnective annotation_id="14410" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne peut pas être notre objectif - des changements <DiscourseConnective annotation_id="14470">s'</DiscourseConnective>imposent <Alignment alignment="4293" annotation_id="14481">
          <DiscourseConnective annotation_id="14481" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12854" docOffset="85">
      <en>Firstly, it is important to emphasise that restaurants are not food factories, <Alignment alignment="14625" annotation_id="12933">
          <DiscourseConnective annotation_id="12933" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> they must not be required to follow the same provisions, <Alignment alignment="6102" annotation_id="12993">
          <DiscourseConnective annotation_id="12993" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> this erodes quality and traditions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14491">Premièrement</DiscourseConnective>, il est important de souligner <DiscourseConnective annotation_id="14535">que</DiscourseConnective> les restaurants ne sont pas des usines de transformation des aliments; ils ne doivent <Alignment alignment="24443" annotation_id="14625">
          <DiscourseConnective annotation_id="14625" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas être tenus de respecter les mêmes dispositions, <Alignment alignment="12993" annotation_id="14682">
          <DiscourseConnective annotation_id="14682" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela nuit à la qualité <DiscourseConnective annotation_id="14709">et</DiscourseConnective> aux traditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13035" docOffset="86">
      <en>Let us not forget that there were Michelin stars before the HACCP.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="14743">que</DiscourseConnective> les étoiles Michelin existaient <DiscourseConnective annotation_id="14779">avant</DiscourseConnective> l'HACCP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13102" docOffset="87">
      <en>We must reduce the exaggerated number of administrative duties.</en>
      <fr>Nous devons réduire le nombre excessif d'obligations administratives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13166" docOffset="88">
      <en>I support the fact that exemption from the HACCP should only apply to micro-businesses and SMEs that are able to monitor food hygiene.</en>
      <fr>Je suis favorable <DiscourseConnective annotation_id="14882">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14890">que</DiscourseConnective> l'exemption de l'HACCP ne doit s'appliquer qu'aux micro-entreprises <DiscourseConnective annotation_id="14962">et</DiscourseConnective> aux PME <DiscourseConnective annotation_id="14973">en</DiscourseConnective> mesure de contrôler l'hygiène alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13301" docOffset="89">
      <en>I regret the fact that, <Alignment alignment="15044" annotation_id="13325">
          <DiscourseConnective annotation_id="13325" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> micro-businesses are taxable, the exemption of SMEs is hidden in the text.</en>
      <fr>Je regrette le fait <DiscourseConnective annotation_id="15039">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="26590" annotation_id="15044">
          <DiscourseConnective annotation_id="15044" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les micro-entreprises sont imposables, l'exemption des PME est cachée dans le texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13406" docOffset="90">
      <en>It is important to state and declare this clearly.</en>
      <fr>Il est important de l'énoncer <DiscourseConnective annotation_id="15170">et</DiscourseConnective> de le déclarer clairement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13457" docOffset="91">
      <en>Finally, the system must be more flexible than it is now.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15200">Enfin</DiscourseConnective>, le système doit être assoupli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13515" docOffset="92">
      <en>The competent national authority should decide what common sense dictates in a given case.</en>
      <fr>Il devrait revenir à l'autorité nationale compétente de décider ce que le bon sens impose dans un cas donné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13606" docOffset="93">
      <en>I would like to congratulate the rapporteur on his report.</en>
      <fr>J'aimerais féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="15382">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13665" id="053" language="NL" name="Dorette Corbey">
    <ParallelChunk annotation_id="13665" docOffset="94">
      <en>Mr President, Commissioners, ladies and gentlemen, better regulations, who does not want that?</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers Commissaires, mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15452">et</DiscourseConnective> messieurs, une meilleure réglementation, c'est ce que nous voulons tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13760" docOffset="95">
      <en>Our Group greatly appreciates the efforts of Commissioner Verheugen to cut down on excessive bureaucracy.</en>
      <fr>Notre groupe apprécie vraiment les efforts du Commissaire Verheugen <DiscourseConnective annotation_id="15596">afin de</DiscourseConnective> réduire la bureaucratie excessive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13866" docOffset="96">
      <en>Anything that we can do to help small and medium-sized enterprises, we must do.</en>
      <fr>Nous devons faire tout ce <DiscourseConnective annotation_id="15665">que</DiscourseConnective> nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="15682">pour</DiscourseConnective> aider les petites <DiscourseConnective annotation_id="15705">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13946" docOffset="97">
      <en>I have set to work on his proposals on food hygiene <Alignment alignment="15811" annotation_id="13998">
          <DiscourseConnective annotation_id="13998" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have been making enquiries in the Netherlands.</en>
      <fr>J'ai commencé <DiscourseConnective annotation_id="15744">à</DiscourseConnective> travailler sur ses propositions en matière d'hygiène alimentaire <Alignment alignment="4452" annotation_id="15811">
          <DiscourseConnective annotation_id="15811" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me suis renseignée aux Pays-Bas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14051" docOffset="98">
      <en>My colleagues have been doing the same in their own countries.</en>
      <fr>Mes collègues ont fait la <DiscourseConnective annotation_id="15876">même</DiscourseConnective> chose chez eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14114" docOffset="99">
      <en>How are the bakers, butchers and corner shops doing all over Europe?</en>
      <fr>Comment vont les boulangeries, les boucheries <DiscourseConnective annotation_id="15943">et</DiscourseConnective> les épiceries dans les différents pays d'Europe?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14183" docOffset="100">
      <en>We have already heard from Sweden about the problem of pieces of cake being served in the back of the church.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="16006">déjà</DiscourseConnective> entendu parler du problème en Suède qui concerne les morceaux de gâteau servis <DiscourseConnective annotation_id="16090">à</DiscourseConnective> l'arrière des églises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14293" docOffset="101">
      <en>Complaints have come from the Netherlands about the rules that theatres and cinemas have to follow.</en>
      <fr>Les Pays-Bas ont formulé des plaintes au sujet des règles <DiscourseConnective annotation_id="16173">que</DiscourseConnective> doivent respecter les théâtres <DiscourseConnective annotation_id="16208">et</DiscourseConnective> les cinémas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14393" docOffset="102">
      <en>In both of these countries, <Alignment alignment="16244" annotation_id="14421">
          <DiscourseConnective annotation_id="14421" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it turned out that the hygiene laws were not the cause of the problem.</en>
      <fr>Dans ces deux pays, <Alignment alignment="5830" annotation_id="16244">
          <DiscourseConnective annotation_id="16244" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il s'est avéré <DiscourseConnective annotation_id="16270">que</DiscourseConnective> la législation en matière d'hygiène n'était pas la cause du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14501" docOffset="103">
      <en>Other messages have come in too <Alignment alignment="16372" annotation_id="14533">
          <DiscourseConnective annotation_id="14533" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>: from small shops in the United Kingdom which have made great efforts over the last two years to apply the HACCP principles and were proud to have managed it all.</en>
      <fr>D'autres messages nous sont <Alignment alignment="574" annotation_id="16372">
          <DiscourseConnective annotation_id="16372" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> parvenus: de la part de petites épiceries au Royaume-Uni qui ont réalisé des efforts importants <DiscourseConnective annotation_id="16478">depuis</DiscourseConnective> deux ans <DiscourseConnective annotation_id="16494">pour</DiscourseConnective> appliquer les principes HACCP <DiscourseConnective annotation_id="16529">et</DiscourseConnective> qui sont fières d'y être parvenues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14703" docOffset="104">
      <en>Should Parliament now go <DiscourseConnective annotation_id="14728" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> say that it is all unnecessary?</en>
      <fr>Le Parlement doit-il à présent leur <DiscourseConnective annotation_id="16604">dire que</DiscourseConnective> tous ces efforts étaient inutiles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14764" docOffset="105">
      <en>That brings us to my next point.</en>
      <fr>Cela m'amène <DiscourseConnective annotation_id="16661">à</DiscourseConnective> l'idée suivante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14797" docOffset="106">
      <en>In our last term of office, we worked hard on the reform of the general food law.</en>
      <fr>Lors de notre dernier mandat, nous avons beaucoup travaillé sur la réforme de la législation générale en matière alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14879" docOffset="107">
      <en>We had to do this because of the shortcomings in food safety and a number of major food scandals.</en>
      <fr>Nous avons dû le faire en raison des lacunes dans la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="16880">et</DiscourseConnective> d'un certain nombre de grands scandales dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14977" docOffset="108">
      <en>The essence of the general food law is that the responsibility for food safety rests with the producer.</en>
      <fr>L'élément fondamental dans la législation alimentaire générale est <DiscourseConnective annotation_id="17007">que</DiscourseConnective> la responsabilité de la sécurité alimentaire incombe au producteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15081" docOffset="109">
      <en>The public authorities have a supervisory role.</en>
      <fr>Les autorités publiques ont une fonction de supervision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15129" docOffset="110">
      <en>We cut across this division of roles <DiscourseConnective annotation_id="15166" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> companies are given exemptions based on a risk analysis, <Alignment alignment="17252" annotation_id="15226">
          <DiscourseConnective annotation_id="15226" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would mean that the government was taking the responsibility upon itself again <DiscourseConnective annotation_id="15313" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that would <Alignment alignment="17365" annotation_id="15328">
          <Alignment alignment="17365" annotation_id="15328">
            <DiscourseConnective annotation_id="15328" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> be a step backwards.</en>
      <fr>En accordant aux entreprises des exemptions sur la base d'une analyse des risques, nous transcendons cette division <Alignment alignment="15700" annotation_id="17252">
          <DiscourseConnective annotation_id="17252" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela signifierait <DiscourseConnective annotation_id="17274">que</DiscourseConnective> le gouvernement prendrait à nouveau cette responsabilité sur soi, ce qui constituerait <Alignment alignment="16635" annotation_id="17365">
          <Alignment alignment="16931" annotation_id="17365">
            <DiscourseConnective annotation_id="17365" sense="Expansion.Conjunction">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> un pas en arrière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15357" docOffset="111">
      <en>It is <Alignment alignment="17398" annotation_id="15363">
          <DiscourseConnective annotation_id="15363" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an unnecessary step, <DiscourseConnective annotation_id="15389" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it has <DiscourseConnective annotation_id="15399" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> become clear <DiscourseConnective annotation_id="15417" sense="Temporal.Synchrony">meanwhile</DiscourseConnective> that the implementation is actually going very well in the majority of Member States.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="13284" annotation_id="17398">
          <DiscourseConnective annotation_id="17398" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un pas inutile car entre temps, on s'est rendu compte <DiscourseConnective annotation_id="17458">que</DiscourseConnective> la mise en œuvre fonctionne bien en réalité dans la majorité des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15513" docOffset="112">
      <en>The small businesses in the European Member States have already put their houses in order <Alignment alignment="8587" annotation_id="15603">
          <DiscourseConnective annotation_id="15603" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are working with practical workable hygiene codes.</en>
      <fr>Les petites entreprises dans les États membres d'Europe ont <DiscourseConnective annotation_id="17602">déjà</DiscourseConnective> fait ce qu'il fallait <Alignment alignment="5923" annotation_id="17629">
          <DiscourseConnective annotation_id="17629" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles travaillent sur la base de codes d'hygiène viables pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15663" docOffset="113">
      <en>There are two things that we should not forget.</en>
      <fr>Il y a deux choses <DiscourseConnective annotation_id="17719">que</DiscourseConnective> nous ne devons pas oublier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15711" docOffset="114">
      <en>First, the general food law that we hope to amend today replaced a whole raft of rules.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17751">Premièrement</DiscourseConnective>, la législation alimentaire générale <DiscourseConnective annotation_id="17801">que</DiscourseConnective> nous espérons modifier aujourd'hui remplaçait tout un tas de règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15799" docOffset="115">
      <en>Even in 2004, Parliament, and certainly the PSE Group, made the case for combating excessive bureaucracy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17874">En</DiscourseConnective> 2004 <DiscourseConnective annotation_id="17882">déjà</DiscourseConnective>, le Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="17902">et</DiscourseConnective> certainement le groupe du PSE, plaidait <DiscourseConnective annotation_id="17945">pour</DiscourseConnective> une réduction de la bureaucratie excessive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15905" docOffset="116">
      <en>Small companies can already appeal for flexibility under the present rules.</en>
      <fr>Les petites entreprises peuvent <DiscourseConnective annotation_id="18026">déjà</DiscourseConnective> demander une certaine souplesse au titre des règles actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15981" docOffset="117">
      <en>A second point is that a reform is already planned for 2009.</en>
      <fr>La deuxième idée, c'est <DiscourseConnective annotation_id="18118">qu'</DiscourseConnective>une réforme est <DiscourseConnective annotation_id="18137">déjà</DiscourseConnective> prévue <DiscourseConnective annotation_id="18149">pour</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16042" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="19709" annotation_id="16042">
          <DiscourseConnective annotation_id="16042" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are serious problems, they can be resolved in 2009, i.e. next year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10018" annotation_id="18160">
          <DiscourseConnective annotation_id="18160" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> de sérieux problèmes existent, on peut les résoudre <DiscourseConnective annotation_id="18215">en</DiscourseConnective> 2009, c'est-à-dire l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16119" docOffset="119">
      <en>In a word, our Group is not convinced of the need to implement changes in a great hurry now, without a thorough evaluation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18256">En</DiscourseConnective> un mot, notre groupe n'est pas convaincu qu'il faille appliquer les changements dans l'urgence dès à présent, <DiscourseConnective annotation_id="18369">sans</DiscourseConnective> une évaluation approfondie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16243" docOffset="120">
      <en>All the same, we do not want to let the small companies down, which is why we have tabled an amendment that entails leaving the decision to the Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18402">En attendant</DiscourseConnective>, nous ne voulons pas laisser tomber les petites entreprises, et c'est la raison pour laquelle nous avons présenté un amendement qui prévoit de laisser les États membres décider.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16402" docOffset="121">
      <en>Should there be urgent problems in one of the Member States, then that state can decide for itself whether to permit exemptions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18593">Si</DiscourseConnective> des problèmes urgents surviennent dans l'un des États membres, <DiscourseConnective annotation_id="18659">alors</DiscourseConnective> c'est à cet État de décider s'il doit accorder des exemptions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16531" docOffset="122">
      <en>That is perfectly in accordance with the Regulation, Mr Schnellhardt, <Alignment alignment="18793" annotation_id="16601">
          <DiscourseConnective annotation_id="16601" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what is more, it is very pragmatic and also very simple.</en>
      <fr>C'est parfaitement conforme au règlement, Monsieur Schnellhardt, <Alignment alignment="21599" annotation_id="18793">
          <DiscourseConnective annotation_id="18793" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui plus est, c'est très pragmatique <DiscourseConnective annotation_id="18833">et</DiscourseConnective> en même temps très simple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16662" docOffset="123">
      <en>I am <Alignment alignment="18879" annotation_id="16667">
          <DiscourseConnective annotation_id="16667" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> asking you to support Amendment 12.</en>
      <fr>Je vous demande <Alignment alignment="23630" annotation_id="18879">
          <DiscourseConnective annotation_id="18879" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> de soutenir l'amendement 12.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16713" id="054" name="Marios Matsakis">
    <ParallelChunk annotation_id="16713" docOffset="124">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, I <Alignment alignment="18991" annotation_id="16760">
          <DiscourseConnective annotation_id="16760" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to offer my congratulations to the rapporteur for the hard work he has put into this report.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Monsieur le Président, j'aimerais moi <Alignment alignment="16760" annotation_id="18991">
          <DiscourseConnective annotation_id="18991" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="19021">pour</DiscourseConnective> les efforts réalisés dans le cadre de la rédaction de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16863" docOffset="125">
      <en>This proposal aims at reducing the administrative burdens in food-related enterprises.</en>
      <fr>Cette proposition vise <DiscourseConnective annotation_id="19115">à</DiscourseConnective> réduire les charges administratives dans les entreprises du secteur alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16950" docOffset="126">
      <en>Specifically, the express goal is to exempt micro-enterprises from basic HACCP procedural obligations but without, of course, in any way compromising food hygiene and consumer health safety.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19198">Plus précisément</DiscourseConnective>, le but exprès est d'exempter les micro-entreprises des obligations procédurales de base de l'HACCP <DiscourseConnective annotation_id="19315">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19320">sans</DiscourseConnective>, bien sûr, compromettre <DiscourseConnective annotation_id="19349">en</DiscourseConnective> aucune manière l'hygiène alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="19389">et</DiscourseConnective> la sécurité pour la santé du consommateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17141" docOffset="127">
      <en>This was deemed necessary <Alignment alignment="19471" annotation_id="17167">
          <DiscourseConnective annotation_id="17167" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> companies with less than 10 employees, whose activities consist predominantly of the sale of food directly to the final consumer, are suffering severely under the heavy bureaucratic necessities of HACCP to the extent that, in many cases, bankruptcy becomes an inevitability.</en>
      <fr>Cette mesure était jugée nécessaire <Alignment alignment="17167" annotation_id="19471">
          <DiscourseConnective annotation_id="19471" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les lourdes obligations bureaucratiques de l'HACCP pèsent lourdement sur les entreprises de moins de 10 salariés dont les activités concernent essentiellement la vente directe de denrées alimentaires au consommateur final, <DiscourseConnective annotation_id="19698">à tel point que</DiscourseConnective> dans de nombreux cas, la faillite devient inévitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17445" docOffset="128">
      <en>Such an aim is fully in line with our expressed wish to support small businesses in their antagonistic and - in most instances - unfair fight for survival against the large companies. This aim appeared at some stages of our deliberations not to be shared by either the rapporteur or the Council.</en>
      <fr>Cet objectif cadre parfaitement avec notre désir exprimé d'aider les petites entreprises dans leur lutte antagoniste <DiscourseConnective annotation_id="19885">et</DiscourseConnective> - dans la plupart des cas - injuste <DiscourseConnective annotation_id="19924">pour</DiscourseConnective> survivre face aux grandes entreprises. <DiscourseConnective annotation_id="19968">à</DiscourseConnective> certains stades de nos délibérations, il s'est avéré que cet objectif n'était pas partagé par le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="20078">ou</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17741" docOffset="129">
      <en>It became my understanding that their preferred line was - and, it seems, probably still is - to provide exemptions and flexibility equally for all companies, large and small.</en>
      <fr>J'ai cru comprendre <DiscourseConnective annotation_id="20113">que</DiscourseConnective> l'option qu'ils privilégiaient consistait - <DiscourseConnective annotation_id="20161">et</DiscourseConnective> il semble que ce <DiscourseConnective annotation_id="20181">soit</DiscourseConnective> toujours le cas - <DiscourseConnective annotation_id="20204">à</DiscourseConnective> accorder des exemptions <DiscourseConnective annotation_id="20230">et</DiscourseConnective> une souplesse dans une mesure égale <DiscourseConnective annotation_id="20269">à</DiscourseConnective> toutes les entreprises, petites <DiscourseConnective annotation_id="20303">ou</DiscourseConnective> grandes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17917" docOffset="130">
      <en>At first sight and in theory, this may appear proper, <Alignment alignment="20374" annotation_id="17971">
          <DiscourseConnective annotation_id="17971" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in practice it is grossly unfair to small companies and clearly defeats the purpose of having this piece of legislation in the first place, which is of course to help the micro-enterprises.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20315">À</DiscourseConnective> première vue <DiscourseConnective annotation_id="20330">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20333">en</DiscourseConnective> théorie, cela peut sembler approprié, <Alignment alignment="2699" annotation_id="20374">
          <DiscourseConnective annotation_id="20374" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la pratique, c'est clairement injuste <DiscourseConnective annotation_id="20422">pour</DiscourseConnective> les petites entreprises <DiscourseConnective annotation_id="20451">et</DiscourseConnective> cela va à l'encontre de l'objectif qui concerne l'existence même de ce texte de loi, qui vise bien sûr <DiscourseConnective annotation_id="20557">à</DiscourseConnective> aider les micro-entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18165" docOffset="131">
      <en>Some may argue that this is preferential treatment and unfair competition.</en>
      <fr>Certains diront <DiscourseConnective annotation_id="20604">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="20610">s'</DiscourseConnective>agit d'un traitement préférentiel <DiscourseConnective annotation_id="20646">et</DiscourseConnective> de concurrence déloyale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18240" docOffset="132">
      <en>They may be right on strictly legalistic and oversimplified theoretical grounds <Alignment alignment="20763" annotation_id="18320">
          <DiscourseConnective annotation_id="18320" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in terms of fairness and long-term planning, it is the same as putting a 6-foot champion and a 3-foot child in a boxing ring on exactly equal terms.</en>
      <fr>Ils ont peut-être raison d'un point de vue strictement légaliste <DiscourseConnective annotation_id="20739">et</DiscourseConnective> simplifié à outrance <Alignment alignment="18320" annotation_id="20763">
          <DiscourseConnective annotation_id="20763" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur les plans de la loyauté <DiscourseConnective annotation_id="20797">et</DiscourseConnective> de la planification à long terme, c'est <DiscourseConnective annotation_id="20840">comme si</DiscourseConnective> on mettait un champion de 1m80 face à un enfant de 1m sur un ring de boxe en leur appliquant des critères identiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18474" docOffset="133">
      <en>Our philosophy is that, in some circumstances, the small and weak need some privileged assistance.</en>
      <fr>Notre philosophie est <DiscourseConnective annotation_id="20989">que</DiscourseConnective>, dans certaines circonstances, les petits <DiscourseConnective annotation_id="21035">et</DiscourseConnective> les faibles ont besoin d'une certaine assistance privilégiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18573" docOffset="134">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="18573" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective> our free internal market will become a deadly pond where the big fish will eat the little ones and <DiscourseConnective annotation_id="18682" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> probably eat each other.</en>
      <fr>Sans quoi notre libre marché intérieur va devenir un bassin mortel dans lequel les gros poissons vont manger les petits avant de se dévorer mutuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18712" docOffset="135">
      <en>Our voting philosophy reflects this.</en>
      <fr>Notre philosophie de vote correspond à cette idée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18749" docOffset="136">
      <en>I urge you to vote to protect the small businesses of Europe.</en>
      <fr>Je vous implore de voter <DiscourseConnective annotation_id="21330">pour</DiscourseConnective> protéger les petites entreprises d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18811" id="055" name="Leopold Józef Rutowicz">
    <ParallelChunk annotation_id="18811" docOffset="137">
      <en>on behalf of the UEN Group. - (PL) Mr President, the report by Mr Schnellhardt contains a number of important amendments to the Commission's proposal.</en>
      <fr>au nom du groupe UEN. - (PL) Monsieur le Président, le rapport de Monsieur Schnellhardt contient un certain nombre d'amendements importants <DiscourseConnective annotation_id="21518">à</DiscourseConnective> la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18962" docOffset="138">
      <en>Some of these deal with the differences between Regulation No 852 of the European Parliament and of the Council concerning food hygiene, and Regulation No 11.</en>
      <fr>Certains traitent des différences entre le règlement n° 852 du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="21635">et</DiscourseConnective> du Conseil concernant l'hygiène alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="21682">et</DiscourseConnective> le règlement n° 11.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19121" docOffset="139">
      <en>The proposal is for greater flexibility on the part of the relevant bodies where food hygiene is concerned, and for procedures to be simplified.</en>
      <fr>La proposition est favorable à une plus grande flexibilité de la part des organes compétents en ce qui concerne l'hygiène alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="21839">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21842">à</DiscourseConnective> une simplification des procédures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19266" docOffset="140">
      <en>Both these issues are particularly important for small enterprises operating on local and regional markets.</en>
      <fr>Ces deux questions sont particulièrement importantes <DiscourseConnective annotation_id="21932">pour</DiscourseConnective> les petites entreprises agissant sur les marchés locaux <DiscourseConnective annotation_id="21993">et</DiscourseConnective> régionaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19374" docOffset="141">
      <en>Implementation of the Regulation will require cooperation between supervisory bodies at different levels of the market, constant monitoring of the latter and appropriate support from the Commission, concerning the exchange of best practice <Alignment alignment="22268" annotation_id="19614">
          <DiscourseConnective annotation_id="19614" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>La mise en œuvre du règlement va exiger une coopération entre les organes de supervision <DiscourseConnective annotation_id="22096">à</DiscourseConnective> différents niveaux du marché, un contrôle permanent de celui-ci <DiscourseConnective annotation_id="22162">et</DiscourseConnective> une aide appropriée de la part de la Commission, en ce qui concerne l'échange de meilleures pratiques, <Alignment alignment="36941" annotation_id="22268">
          <DiscourseConnective annotation_id="22268" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19627" docOffset="142">
      <en>Pursuant to adoption of the rapporteur's amendments, this Regulation will have a beneficial effect on the market, <Alignment alignment="22395" annotation_id="19741">
          <DiscourseConnective annotation_id="19741" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="22412" annotation_id="19748">
          <DiscourseConnective annotation_id="19748" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> support it.</en>
      <fr>Dans le cadre de l'adoption des amendements du rapporteur, ce règlement va avoir un effet bénéfique sur le marché <Alignment alignment="12412" annotation_id="22395">
          <DiscourseConnective annotation_id="22395" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous y sommes <Alignment alignment="19748" annotation_id="22412">
          <DiscourseConnective annotation_id="22412" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> favorables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19770" id="056" name="Kartika Tamara Liotard">
    <ParallelChunk annotation_id="19770" docOffset="143">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (NL) Mr President, Europeans are entitled to safe food.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (NL) Monsieur le Président, les Européens ont droit <DiscourseConnective annotation_id="22519">à</DiscourseConnective> une alimentation sûre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19860" docOffset="144">
      <en>That should, I believe, always be the main message in debates like this and the main underlying assumption for European policy.</en>
      <fr>J'estime que cela doit toujours être le message principal dans les débats <DiscourseConnective annotation_id="22618">comme</DiscourseConnective> celui-ci <DiscourseConnective annotation_id="22633">et</DiscourseConnective> le principe de base principal en ce qui concerne la politique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19988" docOffset="145">
      <en>Of course, it is <Alignment alignment="22727" annotation_id="20005">
          <DiscourseConnective annotation_id="20005" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to ensure that the citizens are obstructed by as few pointless bureaucratic rules as possible, <Alignment alignment="22847" annotation_id="20115">
          <DiscourseConnective annotation_id="20115" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the present rules already allow scope for micro-enterprises to be exempted from the most complicated administrative hygiene requirements.</en>
      <fr>Bien sûr, il est <Alignment alignment="14400" annotation_id="22727">
          <DiscourseConnective annotation_id="22727" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> important de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="22759">que</DiscourseConnective> les citoyens soient gênés par le moins de règles bureaucratiques inutiles possible, <Alignment alignment="18145" annotation_id="22847">
          <DiscourseConnective annotation_id="22847" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les règles actuelles permettent <DiscourseConnective annotation_id="22884">déjà</DiscourseConnective> aux micro-entreprises d'être exemptées des obligations administratives les plus complexes en matière d'hygiène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20257" docOffset="146">
      <en>Coffee in community centres or stalls selling soft drinks are not under threat <Alignment alignment="23099" annotation_id="20336">
          <DiscourseConnective annotation_id="20336" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> other businesses should simply make sure that their hygiene is good.</en>
      <fr>Les cafés dans les centres communautaires <DiscourseConnective annotation_id="23043">ou</DiscourseConnective> les stands qui vendent des sodas ne sont pas menacés <Alignment alignment="18005" annotation_id="23099">
          <DiscourseConnective annotation_id="23099" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autres entreprises n'ont <DiscourseConnective annotation_id="23131">qu'</DiscourseConnective>à s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="23146">que</DiscourseConnective> leur hygiène est bonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20409" docOffset="147">
      <en>It is not necessary, <Alignment alignment="23183" annotation_id="20430">
          <DiscourseConnective annotation_id="20430" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to allow new exemptions apart from the small micro-enterprises, <Alignment alignment="13132" annotation_id="20505">
          <DiscourseConnective annotation_id="20505" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not sensible at all to expand the number of exceptional cases or to make the rules more vague, <Alignment alignment="23399" annotation_id="20610">
          <DiscourseConnective annotation_id="20610" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur seems to want to do on certain points.</en>
      <fr>Il n'est <Alignment alignment="8083" annotation_id="23183">
          <DiscourseConnective annotation_id="23183" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas nécessaire d'autoriser de nouvelles exemptions en dehors des micro-entreprises, <Alignment alignment="19888" annotation_id="23282">
          <DiscourseConnective annotation_id="23282" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est absolument pas judicieux d'augmenter le nombre de cas exceptionnels <DiscourseConnective annotation_id="23362">ou</DiscourseConnective> de rendre les règles plus vagues, <Alignment alignment="20610" annotation_id="23399">
          <DiscourseConnective annotation_id="23399" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapporteur semble vouloir le faire sur certains points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20667" docOffset="148">
      <en>Just like the consumer organisations, I would advise strongly against this.</en>
      <fr>À l'instar des organisations de défense des consommateurs, je déconseille fortement cette mesure.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20743" id="057" name="Irena Belohorská">
    <ParallelChunk annotation_id="20743" docOffset="149">
      <en>(SK) I want to thank the rapporteur, Mr Schnellhardt, for his report, dealing with two different themes that are subject to different procedures.</en>
      <fr>(SK) J'aimerais remercier le rapporteur, Monsieur Schnellhardt, <DiscourseConnective annotation_id="23626">pour</DiscourseConnective> son rapport, qui traite de deux thèmes différents qui font l'objet de procédures différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20889" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="23725" annotation_id="20889">
          <DiscourseConnective annotation_id="20889" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the hygiene of foodstuffs is subject to the codecision procedure, this procedure will inevitably hold back the area of prices and transport conditions, subject only to a consultation process.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20889" annotation_id="23725">
          <DiscourseConnective annotation_id="23725" sense="Contingency.Cause.Reason">Étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'hygiène des denrées alimentaires est soumise <DiscourseConnective annotation_id="23788">à</DiscourseConnective> la procédure de codécision, cette procédure va inévitablement freiner le domaine des prix <DiscourseConnective annotation_id="23880">et</DiscourseConnective> des conditions de transport, qui ne sont soumis <DiscourseConnective annotation_id="23931">qu'</DiscourseConnective>à un processus de consultation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21087" docOffset="151">
      <en>I agree with the stipulation that food safety requirements in individual Member States must be the same across the board, or at least should not significantly differ from each other.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec l'idée selon laquelle les obligations <DiscourseConnective annotation_id="24026">en</DiscourseConnective> matière de sécurité alimentaire doivent être les mêmes dans les différents États membres, <DiscourseConnective annotation_id="24119">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24122">du moins</DiscourseConnective> qu'elles ne doivent pas varier significativement d'un pays à l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21270" docOffset="152">
      <en>
        <Alignment alignment="24201" annotation_id="21270">
          <DiscourseConnective annotation_id="21270" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, here we come to the question of imports to the European Union from third countries where the foodstuffs are full of pesticides.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35801" annotation_id="24201">
          <DiscourseConnective annotation_id="24201" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela nous amène <DiscourseConnective annotation_id="24228">à</DiscourseConnective> la question des importations dans l'Union européenne en provenance de pays tiers où les denrées alimentaires sont pleines de pesticides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21407" docOffset="153">
      <en>We have a polluted environment, which has a negative impact on human health.</en>
      <fr>Notre environnement est pollué, ce qui a un impact négatif sur la santé humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21484" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="24448" annotation_id="21484">
          <DiscourseConnective annotation_id="21484" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must do everything possible to prevent unhealthy foodstuffs from damaging our health.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6391" annotation_id="24448">
          <DiscourseConnective annotation_id="24448" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons faire tout ce qui est possible <DiscourseConnective annotation_id="24507">pour</DiscourseConnective> empêcher les denrées alimentaires malsaines de nuire à notre santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21587" docOffset="155">
      <en>We have to start testing foodstuffs, their components and the raw materials of animal and plant origin for health hazards, hygienic acceptability and biological values.</en>
      <fr>Nous devons commencer <DiscourseConnective annotation_id="24602">à</DiscourseConnective> analyser les denrées alimentaires, leurs composantes <DiscourseConnective annotation_id="24657">et</DiscourseConnective> les matières premières d'origine végétale <DiscourseConnective annotation_id="24702">et</DiscourseConnective> animale afin de vérifier la présence de risques pour la santé, de mesurer leur acceptabilité hygiénique <DiscourseConnective annotation_id="24809">et</DiscourseConnective> leurs valeurs biologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21756" docOffset="156">
      <en>We have to concentrate on identification or on possible falsification.</en>
      <fr>Nous devons nous concentrer sur l'identification <DiscourseConnective annotation_id="24888">ou</DiscourseConnective> sur la falsification possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21827" docOffset="157">
      <en>We have to test for foreign materials in food and to focus on everyday use: <Alignment alignment="25048" annotation_id="21903">
          <DiscourseConnective annotation_id="21903" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> not just phthalates in toys, which are not used by everyone on a daily basis.</en>
      <fr>Nous devons vérifier la présence de matières étrangères dans les denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="25008">et</DiscourseConnective> nous intéresser à l'usage quotidien: <Alignment alignment="7941" annotation_id="25048">
          <DiscourseConnective annotation_id="25048" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne devons pas nous limiter aux phthalates dans les jouets, des objets <DiscourseConnective annotation_id="25136">que</DiscourseConnective> tout le monde n'utilise pas quotidiennement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21993" docOffset="158">
      <en>Slovak producers are often criticised with regard to the hygiene of foodstuffs.</en>
      <fr>Les producteurs slovaques sont souvent critiqués <DiscourseConnective annotation_id="25234">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'hygiène des denrées alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22073" docOffset="159">
      <en>I must point out, <Alignment alignment="25297" annotation_id="22091">
          <DiscourseConnective annotation_id="22091" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that Slovakia has much stricter food standards than the 15 old Member States.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="23098" annotation_id="25297">
          <DiscourseConnective annotation_id="25297" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiquer <DiscourseConnective annotation_id="25316">que</DiscourseConnective> la Slovaquie a des règles bien plus strictes en matière alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="25388">que</DiscourseConnective> les 15 anciens États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22178" id="058" name="Frieda Brepoels">
    <ParallelChunk annotation_id="22178" docOffset="160">
      <en>- (NL) Mr President, ladies and gentlemen, I would <Alignment alignment="25490" annotation_id="22229">
          <DiscourseConnective annotation_id="22229" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank our rapporteur for his excellent cooperation: at first sight it seems to be a straightforward matter, <Alignment alignment="25600" annotation_id="22350">
          <DiscourseConnective annotation_id="22350" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="25605" annotation_id="22354">
          <DiscourseConnective annotation_id="22354" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we listen to our fellow Members, we can hear that it certainly is not.</en>
      <fr>- (NL) Monsieur le Président, mesdames <DiscourseConnective annotation_id="25461">et</DiscourseConnective> messieurs, j'aimerais moi <Alignment alignment="5047" annotation_id="25490">
          <DiscourseConnective annotation_id="25490" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier notre rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="25523">pour</DiscourseConnective> son excellente coopération: <DiscourseConnective annotation_id="25556">à</DiscourseConnective> première vue, la question a l'air simple, <Alignment alignment="23510" annotation_id="25600">
          <DiscourseConnective annotation_id="25600" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="34740" annotation_id="25605">
          <DiscourseConnective annotation_id="25605" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on écoute nos collègues, on se rend compte <DiscourseConnective annotation_id="25655">que</DiscourseConnective> ce n'est assurément pas le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22430" docOffset="161">
      <en>It should be obvious to everyone that every business must indeed aim to give the best possible hygiene guarantees, <Alignment alignment="25838" annotation_id="22545">
          <DiscourseConnective annotation_id="22545" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the way they achieve this aim need not, of course, be the same for all businesses.</en>
      <fr>Il doit être évident <DiscourseConnective annotation_id="25712">pour</DiscourseConnective> chacun <DiscourseConnective annotation_id="25724">que</DiscourseConnective> toute entreprise doit <DiscourseConnective annotation_id="25750">effectivement</DiscourseConnective> aspirer <DiscourseConnective annotation_id="25772">à</DiscourseConnective> offrir les meilleures garanties possibles en matière d'hygiène, <Alignment alignment="18900" annotation_id="25838">
          <DiscourseConnective annotation_id="25838" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la façon d'y parvenir ne doit bien sûr pas être la <DiscourseConnective annotation_id="25894">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25899">pour</DiscourseConnective> toutes les entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22632" docOffset="162">
      <en>I think it is crucial that the competent authorities in the different Member States do actually make use of the flexibility that is already provided for in the present Regulation, and exempt certain food companies from what is after all a very complicated HACCP procedure, on condition, of course, that the same standards of hygiene safety can be demonstrated and guaranteed.</en>
      <fr>Je pense qu'il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="25957">que</DiscourseConnective> les autorités compétentes dans les différents États membres fassent <DiscourseConnective annotation_id="26029">effectivement</DiscourseConnective> usage de la souplesse qui est <DiscourseConnective annotation_id="26073">déjà</DiscourseConnective> prévue dans l'actuel règlement <DiscourseConnective annotation_id="26109">et</DiscourseConnective> exemptent certaines entreprises du secteur alimentaire de ce qui est, <DiscourseConnective annotation_id="26182">après tout</DiscourseConnective>, une procédure HACCP très complexe, <DiscourseConnective annotation_id="26229">à</DiscourseConnective> la condition, bien sûr, <DiscourseConnective annotation_id="26255">que</DiscourseConnective> les mêmes normes de sécurité hygiénique puissent être démontrées <DiscourseConnective annotation_id="26324">et</DiscourseConnective> garanties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23008" docOffset="163">
      <en>I believe that it is perfectly possible to do this by observing good hygiene practices based on sectoral guides, such as those that have already been drawn up in some countries.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="26347">qu'</DiscourseConnective>il est parfaitement possible de faire cela <DiscourseConnective annotation_id="26393">en</DiscourseConnective> observant de bonnes pratiques hygiéniques fondées sur des guides sectoriels, <DiscourseConnective annotation_id="26473">comme</DiscourseConnective> ceux qui ont <DiscourseConnective annotation_id="26492">déjà</DiscourseConnective> été rédigés dans certains pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23186" docOffset="164">
      <en>
        <Alignment alignment="26540" annotation_id="23186">
          <DiscourseConnective annotation_id="23186" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would still like to ask the Commissioner - <Alignment alignment="28007" annotation_id="23245">
          <DiscourseConnective annotation_id="23245" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he could listen to me for a moment, <Alignment alignment="26617" annotation_id="23284">
          <DiscourseConnective annotation_id="23284" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I see that he is talking to our rapporteur - whether he can give further clarification on a couple of points.</en>
      <fr>J'aimerais <Alignment alignment="5335" annotation_id="26540">
          <DiscourseConnective annotation_id="26540" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander au Commissaire - <Alignment alignment="5437" annotation_id="26576">
          <DiscourseConnective annotation_id="26576" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il pouvait m'écouter quelques instants <Alignment alignment="23283" annotation_id="26617">
          <DiscourseConnective annotation_id="26617" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vois <DiscourseConnective annotation_id="26641">qu'</DiscourseConnective>il discute avec notre rapporteur - <DiscourseConnective annotation_id="26679">s'</DiscourseConnective>il peut préciser certains points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23397" docOffset="165">
      <en>He has said that all food companies are covered by this, regardless of their size.</en>
      <fr>Il a dit <DiscourseConnective annotation_id="26724">que</DiscourseConnective> toutes les entreprises alimentaires sont concernées par cela, indépendamment de leur taille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23480" docOffset="166">
      <en>I would still like to hear him say whether he really believes that this report offers more flexibility to a broader range of food companies and not just micro-enterprises.</en>
      <fr>J'aimerais tout de même qu'il me dise <DiscourseConnective annotation_id="26859">s'</DiscourseConnective>il pense vraiment <DiscourseConnective annotation_id="26879">que</DiscourseConnective> ce rapport offre une plus grande flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="26928">à</DiscourseConnective> une gamme plus large d'entreprises dans le secteur alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="26993">et</DiscourseConnective> pas seulement aux micro-entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23652" docOffset="167">
      <en>Secondly, the Commissioner has just said that no additional burden will be imposed on the Member States <Alignment alignment="27142" annotation_id="23756">
          <DiscourseConnective annotation_id="23756" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there may be additional burdens on businesses.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27033">Deuxièmement</DiscourseConnective>, le Commissaire vient de <DiscourseConnective annotation_id="27071">dire qu'</DiscourseConnective>aucune charge supplémentaire ne sera imposée aux États membres <Alignment alignment="19372" annotation_id="27142">
          <DiscourseConnective annotation_id="27142" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> que des charges supplémentaires sont possibles <DiscourseConnective annotation_id="27194">pour</DiscourseConnective> les entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23807" docOffset="168">
      <en>What I would really like to hear, <Alignment alignment="27251" annotation_id="23841">
          <DiscourseConnective annotation_id="23841" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is whether the proof that the companies have to provide really can be based on the sectoral guides, <Alignment alignment="27371" annotation_id="23952">
          <Alignment alignment="27371" annotation_id="23952">
            <DiscourseConnective annotation_id="23952" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> this does not involve additional red tape for companies.</en>
      <fr>Ce que j'aimerais vraiment savoir, <Alignment alignment="18407" annotation_id="27251">
          <DiscourseConnective annotation_id="27251" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est <DiscourseConnective annotation_id="27273">si</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27276">la preuve que</DiscourseConnective> doivent fournir les entreprises peut vraiment se baser sur les guides sectoriels <Alignment alignment="33282" annotation_id="27371">
          <Alignment alignment="23952" annotation_id="27371">
            <DiscourseConnective annotation_id="27371" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> cela n'entraîne pas une bureaucratie supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="27432">pour</DiscourseConnective> les entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24017" id="059" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="24017" docOffset="169">
      <en>(RO) The report outlines the necessity of reducing bureaucracy in the two fields.</en>
      <fr>(RO) Le rapport souligne la nécessité de réduire la bureaucratie dans deux domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24099" docOffset="170">
      <en>Regulation No 11 on eliminating discrimination in terms of tariffs and transport conditions requires carriers to hold a transport document which should contain, among others, the distances, routes and borders passage points.</en>
      <fr>Le règlement n° 11 sur la suppression de la discrimination <DiscourseConnective annotation_id="27598">en</DiscourseConnective> termes de tarifs <DiscourseConnective annotation_id="27618">et</DiscourseConnective> de conditions de transport oblige les transporteurs <DiscourseConnective annotation_id="27673">à</DiscourseConnective> détenir un document de transport devant mentionner, entre autres, les distances, les itinéraires <DiscourseConnective annotation_id="27772">et</DiscourseConnective> les points de passage aux frontières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24324" docOffset="171">
      <en>In the field of transportations, the proposal aims at the reduction of certain obligations to provide statistics in the transportations field.</en>
      <fr>Dans le domaine des transports, la proposition vise la réduction de certaines obligations de fournir des statistiques dans le domaine des transports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24467" docOffset="172">
      <en>With regard to Regulation (EC) No 852/2004 on the hygiene of foodstuffs, I would like to support the amendment submitted by the European Socialist Group, in which the competent bodies are allowed to exempt economic agents in the foods sector from the implementation of one or several of the imposed measures, provided that these bodies are capable of proving that there is no risk that must be avoided, <Alignment alignment="28409" annotation_id="24870">
          <DiscourseConnective annotation_id="24870" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that all identified risks are sufficiently and regularly controlled by means of application of the general and special requirements of hygiene of foodstuffs.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27963">En</DiscourseConnective> ce qui concerne le règlement (CE) n° 852/2004 relatif à l'hygiène des denrées alimentaires, j'aimerais soutenir l'amendement présenté par le Groupe socialiste européen, selon lequel les organes compétents sont autorisés <DiscourseConnective annotation_id="28186">à</DiscourseConnective> exempter des agents économiques dans le secteur alimentaire de l'application d'une <DiscourseConnective annotation_id="28271">ou</DiscourseConnective> plusieurs des mesures imposées, <DiscourseConnective annotation_id="28306">pour autant que</DiscourseConnective> ces organes soient en mesure de prouver <DiscourseConnective annotation_id="28362">qu'</DiscourseConnective>il n'existe pas de risque devant être évité <Alignment alignment="38938" annotation_id="28409">
          <DiscourseConnective annotation_id="28409" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28412">que</DiscourseConnective> les risques identifiés sont suffisamment <DiscourseConnective annotation_id="28457">et</DiscourseConnective> régulièrement maîtrisés par l'application des exigences générales et spécifiques d'hygiène alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25031" docOffset="173">
      <en>This refers to bakeries, butcheries, fruit and vegetables shops and, mainly, to market stands.</en>
      <fr>Cela concerne les boulangeries, les boucheries, les magasins de fruits <DiscourseConnective annotation_id="28635">et</DiscourseConnective> légumes <DiscourseConnective annotation_id="28646">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="28650">surtout</DiscourseConnective>, les échoppes de marché.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25126" id="060" name="Holger Krahmer">
    <ParallelChunk annotation_id="25126" docOffset="174">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, food and hygiene go together; there is absolutely no doubt about that.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, mesdames <DiscourseConnective annotation_id="28720">et</DiscourseConnective> messieurs, l'alimentation <DiscourseConnective annotation_id="28749">et</DiscourseConnective> l'hygiène vont de pair; cela ne fait absolument aucun doute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25238" docOffset="175">
      <en>Everyone has at some time in their lives eaten something that was 'off'.</en>
      <fr>Nous avons tous, <DiscourseConnective annotation_id="28830">un jour</DiscourseConnective> ou l'autre, mangé quelque chose qui n'était pas "bon".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25311" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="28893" annotation_id="25311">
          <Alignment alignment="28893" annotation_id="25311">
            <DiscourseConnective annotation_id="25311" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, over-caution and excessively stringent regulation do not give us a cornucopia of foods which meet exemplary hygiene standards.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6620" annotation_id="28893">
          <Alignment alignment="35419" annotation_id="28893">
            <DiscourseConnective annotation_id="28893" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, une prudence excessive <DiscourseConnective annotation_id="28929">et</DiscourseConnective> une réglementation trop contraignante ne produisent pas une corne d'abondance de denrées alimentaires qui répondent à des critères d'hygiène exemplaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25457" docOffset="177">
      <en>A small producer is more likely to close down his shop <Alignment alignment="29146" annotation_id="25512">
          <DiscourseConnective annotation_id="25512" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he cannot afford to pay the additional workers required to fill in forms rather than bake bread.</en>
      <fr>Le petit producteur aura plus de chances de fermer boutique <Alignment alignment="22161" annotation_id="29146">
          <DiscourseConnective annotation_id="29146" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne peut se permettre de payer le personnel supplémentaire nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="29227">pour</DiscourseConnective> remplir des formulaires <DiscourseConnective annotation_id="29256">plutôt que</DiscourseConnective> pour cuire le pain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25617" docOffset="178">
      <en>My host, who serves the bread rolls, does not have to keep a record of whether he has wiped the counter and washed the dishes.</en>
      <fr>La personne qui m'accueille, qui sert mes petits pains, n'est pas tenue de noter le moment où elle nettoie le comptoir ou fait la vaisselle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25744" docOffset="179">
      <en>After all, <Alignment alignment="29440" annotation_id="25755">
          <DiscourseConnective annotation_id="25755" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he failed to take these basic precautions, he would have no customers anyway.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29428">Après tout</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="28335" annotation_id="29440">
          <DiscourseConnective annotation_id="29440" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle omet de prendre ces précautions de base, elle pourra dire au revoir à clients.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25836" docOffset="180">
      <en>What is happening is that responsible legislation is sliding into regulatory zeal that does more harm than good.</en>
      <fr>Ce qui se passe, c'est <DiscourseConnective annotation_id="29550">que</DiscourseConnective> la législation responsable commence <DiscourseConnective annotation_id="29590">à</DiscourseConnective> faire du zèle réglementaire qui fait plus de mal <DiscourseConnective annotation_id="29641">que</DiscourseConnective> de bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25949" docOffset="181">
      <en>That is why I am completely in favour of easing the administrative burden on companies, especially micro-enterprises, which find it more difficult to cope with this burden than the major corporations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29654">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je suis totalement favorable <DiscourseConnective annotation_id="29698">à</DiscourseConnective> l'allègement des charges administratives <DiscourseConnective annotation_id="29741">pour</DiscourseConnective> les entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="29763">en particulier</DiscourseConnective> les micro-entreprises, qui ont plus de mal <DiscourseConnective annotation_id="29821">à</DiscourseConnective> faire face à ce fardeau <DiscourseConnective annotation_id="29847">que</DiscourseConnective> les grandes compagnies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26150" docOffset="182">
      <en>I would like to see this greater awareness of the impacts on micro-enterprises being carried over into other areas of legislation that we discuss in this House as well, especially environmental and consumer protection.</en>
      <fr>J'aimerais <DiscourseConnective annotation_id="29886">que</DiscourseConnective> cette prise de conscience des conséquences <DiscourseConnective annotation_id="29933">pour</DiscourseConnective> les micro-entreprises se retrouve dans d'autres domaines de la législation <DiscourseConnective annotation_id="30013">que</DiscourseConnective> nous examinons <DiscourseConnective annotation_id="30032">également</DiscourseConnective> dans ce Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="30061">en particulier</DiscourseConnective> la protection de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="30109">et</DiscourseConnective> des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26369" id="061" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="26369" docOffset="183">
      <en>(DE) Mr President, we have opted for a system in which every enterprise which produces, processes or sells food must continuously and consistently monitor and document every step in its operations.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, nous avons opté <DiscourseConnective annotation_id="30175">pour</DiscourseConnective> un système dans lequel chaque entreprise qui produit, transforme <DiscourseConnective annotation_id="30245">ou</DiscourseConnective> vend des denrées alimentaires est tenue de contrôler <DiscourseConnective annotation_id="30301">et</DiscourseConnective> de documenter continuellement <DiscourseConnective annotation_id="30334">et</DiscourseConnective> systématiquement chaque étape de ses activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26567" docOffset="184">
      <en>
        <Alignment alignment="30396" annotation_id="26567">
          <DiscourseConnective annotation_id="26567" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are sitting here debating whether food hygiene is guaranteed, <Alignment alignment="30385" annotation_id="26638">
          <DiscourseConnective annotation_id="26638" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, consumer confidence is being undermined by BSE <Alignment alignment="30558" annotation_id="26694">
          <DiscourseConnective annotation_id="26694" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> scandals involving rotten meat, adulterated olive oil, and wine containing glycerine.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25900" annotation_id="30385">
          <DiscourseConnective annotation_id="30385" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="2370" annotation_id="30396">
          <DiscourseConnective annotation_id="30396" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes en train de discuter de la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="30465">si</DiscourseConnective> l'hygiène alimentaire est garantie, la confiance des consommateurs est ébranlée par l'ESB <Alignment alignment="26694" annotation_id="30558">
          <DiscourseConnective annotation_id="30558" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les scandales liés à la viande avariée, à l'huile d'olive frelatée <DiscourseConnective annotation_id="30628">et</DiscourseConnective> au vin contenant de la glycérine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26784" docOffset="185">
      <en>The fact that more and more GM foods are coming into the EU, even <Alignment alignment="24869" annotation_id="26850">
          <DiscourseConnective annotation_id="26850" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are rejected by 70% of the European population, <DiscourseConnective annotation_id="26911" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> does very little to boost people's confidence.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="30673">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30677">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30685">en plus d'</DiscourseConnective>aliments génétiquement modifiés soient importés dans l'UE, <Alignment alignment="10713" annotation_id="30754">
          <DiscourseConnective annotation_id="30754" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci sont rejetés par 70 % de la population européenne, ne contribue pas non plus <DiscourseConnective annotation_id="30847">à</DiscourseConnective> rétablir la confiance des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26963" docOffset="186">
      <en>That is why we must give very careful thought to today's decision, <Alignment alignment="30955" annotation_id="27030">
          <DiscourseConnective annotation_id="27030" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must ensure that the health of our citizens is not sacrificed through our kowtowing to the food corporations in advance of the EU-US Summit.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30885">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons bien réfléchir <DiscourseConnective annotation_id="30927">à</DiscourseConnective> la décision d'aujourd'hui <Alignment alignment="3284" annotation_id="30955">
          <DiscourseConnective annotation_id="30955" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="30983">que</DiscourseConnective> la santé de nos citoyens n'est pas sacrifiée à cause de nos courbettes devant les grandes entreprises alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="31102">à</DiscourseConnective> la veille du sommet UE-États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27178" docOffset="187">
      <en>We cannot demand compliance with more stringent provisions from our own producers <Alignment alignment="31232" annotation_id="27260">
          <DiscourseConnective annotation_id="27260" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> allowing imports of foods which are not produced in accordance with the same rigorous standards, given that this after all offers advantages in terms of price and competitiveness.</en>
      <fr>Nous ne pouvons demander <DiscourseConnective annotation_id="31164">à</DiscourseConnective> nos producteurs de respecter des dispositions plus contraignantes <Alignment alignment="27260" annotation_id="31232">
          <DiscourseConnective annotation_id="31232" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous autorisons les importations de denrées alimentaires qui ne sont pas produites conformément à ces mêmes normes rigoureuses <DiscourseConnective annotation_id="31369">au motif que</DiscourseConnective> ces importations offrent, <DiscourseConnective annotation_id="31408">après tout</DiscourseConnective>, des avantages <DiscourseConnective annotation_id="31434">en</DiscourseConnective> termes de prix <DiscourseConnective annotation_id="31452">et</DiscourseConnective> de compétitivité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27446" docOffset="188">
      <en>At some point, domestic producers will start demanding exemptions as well, <Alignment alignment="31550" annotation_id="27521">
          <DiscourseConnective annotation_id="27521" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they would be quite justified in doing so.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31473">Un jour</DiscourseConnective>, nos producteurs vont commencer <DiscourseConnective annotation_id="31513">à</DiscourseConnective> demander des exemptions eux <DiscourseConnective annotation_id="31543">aussi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="9110" annotation_id="31550">
          <DiscourseConnective annotation_id="31550" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils auraient <DiscourseConnective annotation_id="31566">plutôt</DiscourseConnective> raison de le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27568" id="062" name="Avril Doyle">
    <ParallelChunk annotation_id="27568" docOffset="189">
      <en>Mr President, the purpose of this proposal is to reduce administrative burdens on small enterprises.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, l'objectif de cette proposition est de réduire les charges administratives qui pèsent sur les petites entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27669" docOffset="190">
      <en>The proposal came from the Enterprise and Industry DG as part of the Better Regulation initiative.</en>
      <fr>La proposition émane de la DG Entreprises <DiscourseConnective annotation_id="31778">et</DiscourseConnective> industrie dans le cadre de l'initiative "<DiscourseConnective annotation_id="31822">Mieux</DiscourseConnective> légiférer".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27768" docOffset="191">
      <en>Unfortunately, <Alignment alignment="31857" annotation_id="27783">
          <DiscourseConnective annotation_id="27783" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am very sympathetic to the idea of reducing administrative burdens on small businesses, I find this proposal was initially ill-defined (Mr Schnellhardt has amended it extremely well), <Alignment alignment="32080" annotation_id="27975">
          <DiscourseConnective annotation_id="27975" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it allowed some businesses, such as mobile food outlets and garage forecourt retailers - two categories of businesses that do need to be considered under hygiene rules - to derogate from applying all the hygiene rules.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31840">Malheureusement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="19111" annotation_id="31857">
          <DiscourseConnective annotation_id="31857" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis tout à fait favorable <DiscourseConnective annotation_id="31895">à</DiscourseConnective> l'idée de réduire les charges administratives <DiscourseConnective annotation_id="31943">pour</DiscourseConnective> les petites entreprises, j'estime que cette proposition a été mal définie au départ (Monsieur Schnellhardt l'a très bien modifiée), <Alignment alignment="380" annotation_id="32080">
          <DiscourseConnective annotation_id="32080" sense="Temporal.Synchrony">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle permettait à certaines entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="32136">comme</DiscourseConnective> les magasins d'alimentation mobiles <DiscourseConnective annotation_id="32178">et</DiscourseConnective> les vendeurs qui s'installent devant les garages - deux catégories d'entreprises qui doivent <DiscourseConnective annotation_id="32274">effectivement</DiscourseConnective> être considérées du point de vue des règles d'hygiène - de déroger à l'application de l'ensemble des règles d'hygiène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28197" docOffset="192">
      <en>There is discretion in the hygiene regulation itself to allow businesses who do not need to apply the full HACCP regime to derogate from it with the approval of competent authorities.</en>
      <fr>Le règlement sur l'hygiène prévoit la possibilité de permettre aux entreprises qui n'ont pas besoin d'appliquer l'ensemble du régime HACCP d'y déroger avec l'approbation des autorités compétentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28381" docOffset="193">
      <en>The problem appears to be that administrations in some Member States are not using their discretionary powers, <Alignment alignment="32720" annotation_id="28492">
          <DiscourseConnective annotation_id="28492" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in some regions of the EU small sweetshops and even church halls are being asked to apply full HACCP rules.</en>
      <fr>Le problème est <DiscourseConnective annotation_id="32620">que</DiscourseConnective> les administrations dans certains États membres n'utilisent pas leurs pouvoirs discrétionnaires <Alignment alignment="13844" annotation_id="32720">
          <DiscourseConnective annotation_id="32720" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans certaines régions de l'UE, de petites confiseries <DiscourseConnective annotation_id="32779">et même</DiscourseConnective> des salles paroissiales sont tenues d'appliquer pleinement les règles HACCP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28604" docOffset="194">
      <en>It is my view that it is the application of the original legislation and not the legislation itself that is the problem.</en>
      <fr>Selon moi, c'est l'application du texte initial <DiscourseConnective annotation_id="32912">et</DiscourseConnective> non du texte proprement dit qui pose problème.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28725" id="063" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="28725" docOffset="195">
      <en>(HU) I feel that Mr Verheugen's efforts to help SMEs should be supported fully, <Alignment alignment="33069" annotation_id="28805">
          <DiscourseConnective annotation_id="28805" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would <Alignment alignment="33087" annotation_id="28817">
          <DiscourseConnective annotation_id="28817" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank Mr Schnellhardt.</en>
      <fr>(HU) J'estime <DiscourseConnective annotation_id="32976">que</DiscourseConnective> les efforts de Monsieur Verheugen <DiscourseConnective annotation_id="33014">afin d'</DiscourseConnective>aider les PME doivent être pleinement soutenus, <Alignment alignment="28805" annotation_id="33069">
          <DiscourseConnective annotation_id="33069" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais moi <Alignment alignment="28817" annotation_id="33087">
          <DiscourseConnective annotation_id="33087" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier Monsieur Schnellhardt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28853" docOffset="196">
      <en>Food safety is of crucial importance in the European Union, <Alignment alignment="33205" annotation_id="28913">
          <DiscourseConnective annotation_id="28913" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should only regulate and monitor it sensibly and rationally.</en>
      <fr>La sécurité alimentaire est d'une importance cruciale dans l'Union européenne, <Alignment alignment="13659" annotation_id="33205">
          <DiscourseConnective annotation_id="33205" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons veiller à la réglementer <DiscourseConnective annotation_id="33247">et</DiscourseConnective> à la contrôler de façon logique <DiscourseConnective annotation_id="33282">et</DiscourseConnective> rationnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28981" docOffset="197">
      <en>People often have the feeling that excessive regulation by the EU helps multinational companies and not SMEs.</en>
      <fr>Les gens ont souvent l'impression <DiscourseConnective annotation_id="33332">qu'</DiscourseConnective>une réglementation excessive de la part de l'UE aide les multinationales <DiscourseConnective annotation_id="33408">et</DiscourseConnective> pas les PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29091" docOffset="198">
      <en>Mr Verheugen is right that the national monitoring authorities continue to exacerbate the situation, <DiscourseConnective annotation_id="29192" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so small and medium-sized food factories are inspected unnecessarily in Hungary too, <Alignment alignment="33664" annotation_id="29281">
          <DiscourseConnective annotation_id="29281" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the provisions are complied with excessively and in a pushy way, <Alignment alignment="33734" annotation_id="29350">
          <DiscourseConnective annotation_id="29350" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not dare to take any real action against the multinational companies that have greater lobbying power.</en>
      <fr>Monsieur Verheugen a raison lorsqu'il dit <DiscourseConnective annotation_id="33466">que</DiscourseConnective> les autorités nationales de contrôle continuent <DiscourseConnective annotation_id="33518">à</DiscourseConnective> aggraver la situation; les petites <DiscourseConnective annotation_id="33555">et</DiscourseConnective> moyennes usines de transformation des aliments subissent ainsi des inspections inutiles <DiscourseConnective annotation_id="33646">en</DiscourseConnective> Hongrie <DiscourseConnective annotation_id="33657">aussi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5355" annotation_id="33664">
          <DiscourseConnective annotation_id="33664" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les dispositions sont respectées <DiscourseConnective annotation_id="33700">à</DiscourseConnective> outrance <DiscourseConnective annotation_id="33711">et</DiscourseConnective> de façon arrogante, <Alignment alignment="3895" annotation_id="33734">
          <DiscourseConnective annotation_id="33734" sense="Comparison.Contrast">tandis qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles n'osent pas prendre de vraies mesures contre les multinationales qui ont un plus grand pouvoir de lobbying.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29467" docOffset="199">
      <en>Unfortunately, this report will no longer support the small village abattoirs and bakeries that have been forced to abandon production as a consequence of the incomprehensible over-regulation, <Alignment alignment="34076" annotation_id="29660">
          <DiscourseConnective annotation_id="29660" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel this report should be supported unreservedly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33858">Malheureusement</DiscourseConnective>, ce rapport ne va plus pouvoir aider les petits abattoirs de village <DiscourseConnective annotation_id="33943">et</DiscourseConnective> autres boulangeries qui ont été obligés de renoncer à la production <DiscourseConnective annotation_id="34014">en</DiscourseConnective> raison de la réglementation excessive et incompréhensible, <Alignment alignment="21938" annotation_id="34076">
          <DiscourseConnective annotation_id="34076" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que ce rapport doit être soutenu sans réserve.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29717" id="064" name="Ewa Tomaszewska">
    <ParallelChunk annotation_id="29717" docOffset="200">
      <en>(PL) Mr President, I support the Commission's proposal.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je suis favorable à la proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29773" docOffset="201">
      <en>Reducing the bureaucratic burden on small enterprises, small shops and service providers will enable more such entities to survive.</en>
      <fr>La réduction des charges bureaucratiques qui pèsent sur les petites entreprises, les petits magasins <DiscourseConnective annotation_id="34319">et</DiscourseConnective> les prestataires de services va permettre à un plus grand nombre de ces entités de survivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29905" docOffset="202">
      <en>It is <Alignment alignment="34424" annotation_id="29911">
          <DiscourseConnective annotation_id="29911" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the interest of small entrepreneurs, their workers and consumers.</en>
      <fr>Elle est <Alignment alignment="22526" annotation_id="34424">
          <DiscourseConnective annotation_id="34424" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans l'intérêt des petits entrepreneurs, de leurs salariés <DiscourseConnective annotation_id="34498">et</DiscourseConnective> des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29990" docOffset="203">
      <en>
        <Alignment alignment="34520" annotation_id="29990">
          <DiscourseConnective annotation_id="29990" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, providing the criteria of the HACCP system are not infringed, <Alignment alignment="35023" annotation_id="30065">
          <DiscourseConnective annotation_id="30065" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> providing hygiene is maintained in the production of food and services in this area, it is worth helping small bakers, confectioners, butchers, greengrocers and corner cafés, all of which tend to be family businesses.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14456" annotation_id="34520">
          <DiscourseConnective annotation_id="34520" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="34536">pour autant que</DiscourseConnective> les critères du système HACCP ne soient pas transgressés, <Alignment alignment="34632" annotation_id="34610">
          <DiscourseConnective annotation_id="34610" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34613">pour autant que</DiscourseConnective> l'hygiène <DiscourseConnective annotation_id="34639">soit</DiscourseConnective> maintenue dans la production des denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="34698">et</DiscourseConnective> dans les services dans ce domaine, cela vaut la peine d'aider les petites boulangeries, les confiseurs, les boucheries, les marchands de fruits et légumes <DiscourseConnective annotation_id="34856">et</DiscourseConnective> les cafés de quartier, des entreprises familiales en général.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30287" docOffset="204">
      <en>The effect of these legal changes should, <Alignment alignment="34927" annotation_id="30329">
          <DiscourseConnective annotation_id="30329" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, be subsequently monitored.</en>
      <fr>Il va <Alignment alignment="2751" annotation_id="34927">
          <DiscourseConnective annotation_id="34927" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> falloir surveiller les conséquences de ces changements légaux <DiscourseConnective annotation_id="34999">par la suite</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30365" docOffset="205">
      <en>I congratulate the rapporteur.</en>
      <fr>Je félicite le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30396" id="065" name="Christa Klaß">
    <ParallelChunk annotation_id="30396" docOffset="206">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, we are not talking about whether we want more hygiene or less hygiene.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, la question n'est pas de savoir <DiscourseConnective annotation_id="35125">si</DiscourseConnective> nous voulons plus <DiscourseConnective annotation_id="35146">ou</DiscourseConnective> moins d'hygiène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30500" docOffset="207">
      <en>We are talking about easing burdens and cutting red tape for small and medium-sized enterprises.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="35169">s'</DiscourseConnective>agit d'alléger les charges <DiscourseConnective annotation_id="35198">et</DiscourseConnective> de réduire la bureaucratie <DiscourseConnective annotation_id="35228">pour</DiscourseConnective> les petites <DiscourseConnective annotation_id="35245">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30597" docOffset="208">
      <en>The question which we need to address once again, then, is this: is HACCP appropriate and necessary in every case and in every company, large or small, and regardless of who is responsible?</en>
      <fr>La question à laquelle nous devons <DiscourseConnective annotation_id="35305">par conséquent</DiscourseConnective> encore une fois répondre est la suivante: le système HACCP est-il approprié <DiscourseConnective annotation_id="35396">et</DiscourseConnective> nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="35410">dans tous les cas</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35428">et</DiscourseConnective> dans toutes les entreprises, petites <DiscourseConnective annotation_id="35468">ou</DiscourseConnective> grandes, <DiscourseConnective annotation_id="35480">et</DiscourseConnective> indépendamment de l'organe responsable?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30787" docOffset="209">
      <en>In the case of companies which are engaged predominantly in the direct sale of food to the final consumer - such as bakeries, butchers, food stores and market stalls, and indeed, farmers' coffee shops, wine bars and the seasonal wine taverns run by the vineyards, where the owner or manager is known to the customer and is generally available in person - we must undoubtedly apply different criteria from those applicable to a major corporation.</en>
      <fr>Dans le cas des entreprises qui <DiscourseConnective annotation_id="35555">s'</DiscourseConnective>occupent essentiellement de vente directe de denrées alimentaires au consommateur final (<DiscourseConnective annotation_id="35646">comme</DiscourseConnective> les boulangeries, les boucheries, les épiceries <DiscourseConnective annotation_id="35700">et</DiscourseConnective> les échoppes de marché, voire les cafés, les bars à vin <DiscourseConnective annotation_id="35759">et</DiscourseConnective> les tavernes qui proposent du vin de saison <DiscourseConnective annotation_id="35806">et</DiscourseConnective> sont gérées par les viticulteurs, où les clients connaissent le propriétaire <DiscourseConnective annotation_id="35886">ou</DiscourseConnective> le gérant, qui est habituellement présent <DiscourseConnective annotation_id="35931">en</DiscourseConnective> personne), nous devons indubitablement appliquer des critères différents de ceux applicables aux grandes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31233" docOffset="210">
      <en>This is about the dismantling of bureaucracy <Alignment alignment="36109" annotation_id="31278">
          <DiscourseConnective annotation_id="31278" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is about accountability.</en>
      <fr>La question concerne le démantèlement de la bureaucratie <Alignment alignment="31278" annotation_id="36109">
          <DiscourseConnective annotation_id="36109" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31310" docOffset="211">
      <en>I think we should certainly harness the principle of subsidiarity here, but not by demanding the opportunity to introduce significantly different requirements in individual Member States.</en>
      <fr>Je pense que nous devons <DiscourseConnective annotation_id="36156">certes</DiscourseConnective> tirer parti du principe de subsidiarité ici, <DiscourseConnective annotation_id="36208">mais</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="36217">en</DiscourseConnective> revendiquant la possibilité d'introduire des obligations significativement différentes dans les différents États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31498" docOffset="212">
      <en>We must have a level playing field in terms of competition.</en>
      <fr>Nous devons appliquer des conditions égales pour tous <DiscourseConnective annotation_id="36396">en</DiscourseConnective> matière de concurrence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31558" docOffset="213">
      <en>I <Alignment alignment="25499" annotation_id="31560">
          <DiscourseConnective annotation_id="31560" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the Commission's proposal and Mr Schnellhardt's report.</en>
      <fr>Je soutiens <Alignment alignment="31560" annotation_id="36435">
          <DiscourseConnective annotation_id="36435" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> la proposition de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="36476">ainsi</DiscourseConnective> que le rapport de Monsieur Schnellhardt.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31634" id="066" name="Pierre Pribetich">
    <ParallelChunk annotation_id="31634" docOffset="214">
      <en>(FR) Mr President, no one is denying that we need to establish a procedure based on the principles of hazard analysis and critical control points.</en>
      <fr>Monsieur le Président, personne ne conteste la nécessité de mettre en place une procédure fondée sur les principes d'analyse du risque <DiscourseConnective annotation_id="36658">et</DiscourseConnective> des points de contrôle critiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31781" docOffset="215">
      <en>Everyone welcomes the fact that at Community level the European Union is proposing inventive legislation on foodstuffs to guarantee the highest possible level of food safety for our fellow citizens.</en>
      <fr>Chacun se réjouit <DiscourseConnective annotation_id="36713">que</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="36737">à</DiscourseConnective> l'échelle communautaire, propose une législation inventive relative aux denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="36832">pour</DiscourseConnective> garantir de manière optimale la sécurité alimentaire de nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31980" docOffset="216">
      <en>
        <Alignment alignment="36923" annotation_id="31980">
          <DiscourseConnective annotation_id="31980" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must reduce the amount of pointless bureaucracy, especially for small and micro-enterprises, and ensure efficiency without restricting the objectives relating to foodstuffs.</en>
      <fr>Il nous faut <Alignment alignment="31980" annotation_id="36923">
          <DiscourseConnective annotation_id="36923" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> réduire la bureaucratie inutile, <DiscourseConnective annotation_id="36966">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36974">pour</DiscourseConnective> les petites <DiscourseConnective annotation_id="36991">et</DiscourseConnective> micro-entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="37013">et</DiscourseConnective> viser à l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="37037">sans</DiscourseConnective> restreindre les objectifs en matière de denrées alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32166" docOffset="217">
      <en>Do we need to sink into a health and regulatory phobia and drift?</en>
      <fr>Faut-il <DiscourseConnective annotation_id="37112">pour autant</DiscourseConnective> sombrer dans une phobie <DiscourseConnective annotation_id="37148">et</DiscourseConnective> une dérive hygiénistes <DiscourseConnective annotation_id="37174">et</DiscourseConnective> réglementaires?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32232" docOffset="218">
      <en>Certainly not.</en>
      <fr>Assurément, non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32247" docOffset="219">
      <en>As the representative of Bourgogne-Franche Comté in Parliament, I am familiar with the methods used for the production of all the cheeses in my region by small and micro-enterprises.</en>
      <fr>Représentant la Bourgogne-Franche Comté au sein du Parlement, je n'ignore pas les modes de fabrication de tous les fromages de ma région par les petites <DiscourseConnective annotation_id="37363">et</DiscourseConnective> micro-entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32430" docOffset="220">
      <en>Bacteria are necessary to make cheese.</en>
      <fr>Les bactéries demeurent nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="37421">à</DiscourseConnective> la fabrication du fromage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32469" docOffset="221">
      <en>Reintroduced to pasteurised milk - for certain cheeses - they ensure that these products meet the highest food safety standards.</en>
      <fr>Réintroduites au lait pasteurisé - <DiscourseConnective annotation_id="37485">pour</DiscourseConnective> certaines d'entre elles -, elles placent ces productions dans les plus hauts standards de la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32598" docOffset="222">
      <en>Increasing the volume of regulatory procedures would weaken small and micro-enterprises.</en>
      <fr>Alourdir les procédures réglementaires fragiliserait les micro- <DiscourseConnective annotation_id="37669">et</DiscourseConnective> petites entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32687" docOffset="223">
      <en>That is why I am calling on Parliament to accept Amendment 12, which facilitates this flexibility.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37693">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'appelle à voter l'amendement n° 12, qui concourt à cette souplesse et à cette flexibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32786" docOffset="224">
      <en>
        <Alignment alignment="37801" annotation_id="32786">
          <DiscourseConnective annotation_id="32786" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to respect for cultural diversity and dialogue, I believe that it is essential...</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2363" annotation_id="37801">
          <DiscourseConnective annotation_id="37801" sense="Temporal.Synchrony">À</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'heure du respect de la diversité culturelle, du dialogue, il me semble indispensable ...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32882" docOffset="225">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32918" id="067" name="Günter Verheugen">
    <ParallelChunk annotation_id="32918" docOffset="226">
      <en>Member of the Commission. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, let me set the record straight once again.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (DE) Monsieur le Président, mesdames <DiscourseConnective annotation_id="38002">et</DiscourseConnective> messieurs, permettez-moi de faire une nouvelle mise au point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33030" docOffset="227">
      <en>This is not about changing the current food hygiene rules.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="38073">s'</DiscourseConnective>agit pas de changer les actuelles règles en matière d'hygiène alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33089" docOffset="228">
      <en>These rules will not be amended, even to a very minor extent, <Alignment alignment="38219" annotation_id="33151">
          <DiscourseConnective annotation_id="33151" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there will be no exemptions of any kind for anyone.</en>
      <fr>Ces règles ne vont pas être modifiées, <DiscourseConnective annotation_id="38189">même</DiscourseConnective> dans une mesure limitée, <Alignment alignment="33151" annotation_id="38219">
          <DiscourseConnective annotation_id="38219" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'y aura aucune exemption d'aucun type <DiscourseConnective annotation_id="38264">pour</DiscourseConnective> personne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33207" docOffset="229">
      <en>In future, as now, everyone must comply with our food hygiene rules.</en>
      <fr>Demain <DiscourseConnective annotation_id="38286">comme</DiscourseConnective> aujourd'hui, chacun devra respecter nos règles en matière d'hygiène alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33276" docOffset="230">
      <en>What we are talking about today is something entirely different.</en>
      <fr>Ce dont nous parlons aujourd'hui est de quelque chose de totalement différent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33341" docOffset="231">
      <en>We are talking about whether the extremely complicated and bureaucratic provisions that we currently have in place should be applied to all businesses <Alignment alignment="38617" annotation_id="33492">
          <DiscourseConnective annotation_id="33492" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the first stage of the procedure, they are able to prove that there is absolutely no risk, <Alignment alignment="38741" annotation_id="33590">
          <DiscourseConnective annotation_id="33590" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the risk is sufficiently controlled.</en>
      <fr>Nous examinons la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="38489">si</DiscourseConnective> les dispositions extrêmement complexes <DiscourseConnective annotation_id="38531">et</DiscourseConnective> bureaucratiques actuellement <DiscourseConnective annotation_id="38563">en</DiscourseConnective> place doivent <DiscourseConnective annotation_id="38580">s'</DiscourseConnective>appliquer <DiscourseConnective annotation_id="38592">à</DiscourseConnective> toutes les entreprises <Alignment alignment="7615" annotation_id="38617">
          <DiscourseConnective annotation_id="38617" sense="Contingency.Condition">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, lors de la première phase de la procédure, elles sont en mesure de prouver <DiscourseConnective annotation_id="38701">qu'</DiscourseConnective>il n'existe absolument aucun risque, <Alignment alignment="33590" annotation_id="38741">
          <DiscourseConnective annotation_id="38741" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38744">que</DiscourseConnective> les risques sont suffisamment maîtrisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33635" docOffset="232">
      <en>That is the purpose of this proposal.</en>
      <fr>Voilà l'objet de cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33673" docOffset="233">
      <en>In answer to my question: the proposal only concerns those businesses which can demonstrate in the very first stage that there are no risks to food hygiene, <Alignment alignment="39013" annotation_id="33830">
          <DiscourseConnective annotation_id="33830" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that such risks are sufficiently controlled.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38825">Pour</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="38839">à</DiscourseConnective> ma question: la proposition ne concerne que les entreprises capables de démontrer lors de la toute première phase <DiscourseConnective annotation_id="38955">qu'</DiscourseConnective>il n'existe pas de risques <DiscourseConnective annotation_id="38985">pour</DiscourseConnective> l'hygiène alimentaire, <Alignment alignment="30330" annotation_id="39013">
          <DiscourseConnective annotation_id="39013" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39016">que</DiscourseConnective> ces risques sont suffisamment maîtrisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33878" docOffset="234">
      <en>This provision is, of course, one which will have a particular impact on small and medium-sized enterprises and especially the micro-enterprises, which will find it easy to furnish the necessary proof.</en>
      <fr>Cette disposition va bien sûr avoir des conséquences particulières <DiscourseConnective annotation_id="39128">pour</DiscourseConnective> les petites <DiscourseConnective annotation_id="39145">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="39170">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39173">plus particulièrement</DiscourseConnective> pour les micro-entreprises, qui trouveront facile de fournir <DiscourseConnective annotation_id="39256">la preuve</DiscourseConnective> nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34080" docOffset="235">
      <en>The proposal will not result in an additional burden on the authorities, <DiscourseConnective annotation_id="34153" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective> Mr Corbett's additional amendment is adopted, which would mean that at every stage of the procedure, the authorities would have to take action.</en>
      <fr>La proposition ne vas pas entraîner une charge supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="39340">pour</DiscourseConnective> les autorités, sauf si l'amendement supplémentaire de Monsieur Corbett est adopté, ce qui signifierait <DiscourseConnective annotation_id="39448">qu'</DiscourseConnective>à chaque stade de la procédure, les autorités devraient prendre des mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34304" docOffset="236">
      <en>In that case, we would have a greater administrative burden.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39528">Dans ce cas</DiscourseConnective>, cela se traduirait <DiscourseConnective annotation_id="39560">effectivement</DiscourseConnective> par un alourdissement de la charge administrative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34365" docOffset="237">
      <en>I would ask you to support the rapporteur's proposal.</en>
      <fr>Je vous demande de soutenir la proposition du rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34419" docOffset="238">
      <en>He has <Alignment alignment="39688" annotation_id="34426">
          <DiscourseConnective annotation_id="34426" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> improved upon the Commission's original proposal.</en>
      <fr>Il a <Alignment alignment="3532" annotation_id="39688">
          <DiscourseConnective annotation_id="39688" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> amélioré la proposition initiale de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34483" docOffset="239">
      <en>What we are trying to achieve is quite straightforward: the existing law is currently being applied in a way that does not conform with the legislator's original intention.</en>
      <fr>Ce que nous essayons de faire est assez simple: la loi actuelle est pour l'instant appliquée d'une manière qui ne cadre pas avec l'intention initiale du législateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34656" docOffset="240">
      <en>With this amendment today, we will ensure that the law will be applied <Alignment alignment="25610" annotation_id="34727">
          <DiscourseConnective annotation_id="34727" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> originally intended by the legislator.</en>
      <fr>Avec cet amendement aujourd'hui, nous allons faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="39979">que</DiscourseConnective> la loi <DiscourseConnective annotation_id="39990">soit</DiscourseConnective> appliquée <Alignment alignment="11263" annotation_id="40005">
          <DiscourseConnective annotation_id="40005" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le voulait <DiscourseConnective annotation_id="40022">à</DiscourseConnective> l'origine le législateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34769" docOffset="241">
      <en>The Commission underlines that the amendment to the HACCP regulation does not weaken existing food hygiene requirements.</en>
      <fr>La Commission souligne <DiscourseConnective annotation_id="40073">que</DiscourseConnective> l'amendement au règlement HACCP n'affaiblit pas les obligations existantes en matière d'hygiène alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34890" docOffset="242">
      <en>It simply serves to provide greater clarity and, <Alignment alignment="33521" annotation_id="34939">
          <DiscourseConnective annotation_id="34939" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment>, more effective use of the existing flexibility provisions of the regulation in respect of reporting requirements.</en>
      <fr>Il vise <DiscourseConnective annotation_id="40194">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40205">à</DiscourseConnective> offrir une plus grande clarté <DiscourseConnective annotation_id="40237">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="16842" annotation_id="40241">
          <DiscourseConnective annotation_id="40241" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à assurer un usage plus efficace des dispositions existantes du règlement <DiscourseConnective annotation_id="40322">en</DiscourseConnective> matière de flexibilité en ce qui concerne les obligations de déclaration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35062" docOffset="243">
      <en>The existing flexibility provisions in respect of reporting requirements do not distinguish between different size classes of companies.</en>
      <fr>Les dispositions existantes <DiscourseConnective annotation_id="40427">en</DiscourseConnective> matière de flexibilité en ce qui concerne les obligations de déclaration ne font pas la distinction entre les différentes catégories d'entreprises sur le plan de leur taille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35199" docOffset="244">
      <en>
        <Alignment alignment="40605" annotation_id="35199">
          <DiscourseConnective annotation_id="35199" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, given the nature of operations of larger food business operators, these provisions are less likely to apply to larger companies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35199" annotation_id="40605">
          <DiscourseConnective annotation_id="40605" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, compte tenu de la nature des activités des exploitants plus importants du secteur alimentaire, ces dispositions ont moins de chances de s'appliquer aux grandes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35337" docOffset="245">
      <en>The amendment is, <Alignment alignment="40810" annotation_id="35355">
          <DiscourseConnective annotation_id="35355" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, likely to be particularly beneficial for small and medium sized enterprises.</en>
      <fr>L'amendement devrait <Alignment alignment="20781" annotation_id="40810">
          <DiscourseConnective annotation_id="40810" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> profiter tout particulièrement aux petites <DiscourseConnective annotation_id="40868">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35443" docOffset="246">
      <en>A proposed new recital makes this explicit.</en>
      <fr>L'un des nouveaux considérants proposés l'indique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35487" docOffset="247">
      <en>The amendment does not create any additional compliance burdens for competent authorities <Alignment alignment="38843" annotation_id="35577">
          <DiscourseConnective annotation_id="35577" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the responsibility to demonstrate compliance rests exclusively with food business operators.</en>
      <fr>L'amendement n'entraîne aucune nouvelle charge <DiscourseConnective annotation_id="40991">pour</DiscourseConnective> les autorités compétentes <Alignment alignment="16644" annotation_id="41022">
          <DiscourseConnective annotation_id="41022" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il revient exclusivement aux exploitants du secteur alimentaire de prouver le respect de la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35676" docOffset="248">
      <en>The objective of the amendment is to reduce administrative burdens on companies through a more effective uptake of the existing flexibility provisions on reporting.</en>
      <fr>L'objectif de l'amendement est de réduire les charges administratives <DiscourseConnective annotation_id="41212">pour</DiscourseConnective> les entreprises grâce à un recours plus efficace aux dispositions en matière de flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="41309">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'obligation de déclaration.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35841" id="069" name="Horst Schnellhardt">
    <ParallelChunk annotation_id="35841" docOffset="249">
      <en>rapporteur. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, I am very grateful <DiscourseConnective annotation_id="35915" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> for the various contributions to this debate.</en>
      <fr>rapporteur. - (DE) Monsieur le Président, mesdames <DiscourseConnective annotation_id="41408">et</DiscourseConnective> messieurs, je vous suis très reconnaissant <DiscourseConnective annotation_id="41454">pour</DiscourseConnective> vos différentes interventions dans ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35968" docOffset="250">
      <en>I think almost all the contributions have made one thing clear: we have the will to roll back bureaucracy, <Alignment alignment="29383" annotation_id="36075">
          <DiscourseConnective annotation_id="36075" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have the will to ease the burden on small and medium-sized companies in Europe <Alignment alignment="41737" annotation_id="36161">
          <DiscourseConnective annotation_id="36161" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to implementing the HACCP rules.</en>
      <fr>Je pense que toutes les interventions ou presque ont insisté sur un point: nous avons la volonté de réduire la bureaucratie, <Alignment alignment="33069" annotation_id="41629">
          <DiscourseConnective annotation_id="41629" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons la volonté d'alléger les charges qui pèsent sur les petites <DiscourseConnective annotation_id="41703">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises <DiscourseConnective annotation_id="41727">en</DiscourseConnective> Europe <Alignment alignment="36161" annotation_id="41737">
          <DiscourseConnective annotation_id="41737" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="41747">s'</DiscourseConnective>agit de mettre en œuvre les règles HACCP.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36208" docOffset="251">
      <en>Now it is up to us to express this will by voting in favour of the right amendments, <Alignment alignment="41170" annotation_id="36293">
          <DiscourseConnective annotation_id="36293" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that means Amendment 10, which we have agreed with the Commission and representatives of the Council presidency.</en>
      <fr>C'est à présent <DiscourseConnective annotation_id="41807">à</DiscourseConnective> nous d'exprimer cela <DiscourseConnective annotation_id="41830">en</DiscourseConnective> votant <DiscourseConnective annotation_id="41840">en</DiscourseConnective> faveur des bons amendements, <Alignment alignment="40600" annotation_id="41872">
          <DiscourseConnective annotation_id="41872" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> donc de l'amendement 10, <DiscourseConnective annotation_id="41900">que</DiscourseConnective> nous avons adopté avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="41941">et</DiscourseConnective> les représentants de la Présidence du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36410" docOffset="252">
      <en>This amendment states in clear and unequivocal terms what we want to achieve.</en>
      <fr>Cet amendement expose, <DiscourseConnective annotation_id="42014">en</DiscourseConnective> des termes précis <DiscourseConnective annotation_id="42035">et</DiscourseConnective> sans équivoque, ce à quoi nous voulons parvenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36488" docOffset="253">
      <en>In this way, we can proceed in a very straightforward manner, building on the Regulations adopted in 2006.</en>
      <fr>Nous allons <DiscourseConnective annotation_id="42099">ainsi</DiscourseConnective> pouvoir aller de l'avant de façon très simple, en nous basant sur les règlements adoptés <DiscourseConnective annotation_id="42194">en</DiscourseConnective> 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36595" docOffset="254">
      <en>We want to equip the authorities and, indeed, the food companies with a procedure which enables them to react quickly.</en>
      <fr>Nous voulons doter les entreprises <DiscourseConnective annotation_id="42238">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="42242">en fait</DiscourseConnective>, les entreprises du secteur alimentaire, d'une procédure qui leur permet de réagir rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36714" docOffset="255">
      <en>
        <Alignment alignment="84418" annotation_id="36714">
          <DiscourseConnective annotation_id="36714" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I pointed out in my speech earlier today, the difficulties will arise in relation to the licensing of companies up to 2009.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36714" annotation_id="42345">
          <DiscourseConnective annotation_id="42345" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai indiqué dans mon discours tout à l'heure, les difficultés apparaîtront dans le cadre de l'octroi des licences aux entreprises jusqu'en 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36841" docOffset="256">
      <en>We need to send a clear message here.</en>
      <fr>Nous devons envoyer un message clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36879" docOffset="257">
      <en>We want to roll back bureaucracy <Alignment alignment="42575" annotation_id="36912">
          <DiscourseConnective annotation_id="36912" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to maintain hygiene standards.</en>
      <fr>Nous voulons réduire la bureaucratie <Alignment alignment="36912" annotation_id="42575">
          <DiscourseConnective annotation_id="42575" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons maintenir des normes d'hygiène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36955" docOffset="258">
      <en>They are not diluted by this proposal.</en>
      <fr>Cette proposition ne les réduit <DiscourseConnective annotation_id="42655">en</DiscourseConnective> rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36994" docOffset="259">
      <en>I think that is the message which conveys what Parliament wants.</en>
      <fr>Je pense que c'est le message qui exprime ce que souhaite le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37059" id="070" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="37059" docOffset="260">
      <en>Congratulations on your excellent work, Mr Schnellhardt.</en>
      <fr>(ES) Félicitations <DiscourseConnective annotation_id="42755">pour</DiscourseConnective> votre excellent travail, Monsieur Schnellhardt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37116" docOffset="261">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37138" docOffset="262">
      <en>The vote will take place at 11 a.m.</en>
      <fr>Le vote aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="42845">à</DiscourseConnective> 11 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37174" docOffset="263">
      <en>Written statements (Rule 142)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 142)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37204" id="071" name="Gyula Hegyi ">
    <ParallelChunk annotation_id="37204" docOffset="264">
      <en>in writing. - (HU) Inspections by the authorities in Hungary, which fall due in the summer, show that there are often certain hygiene problems with casual traders, fast-food outlets and market stalls.</en>
      <fr>par écrit. - (HU) Les inspections effectuées par les autorités <DiscourseConnective annotation_id="42956">en</DiscourseConnective> Hongrie, qui arrivent à échéance en été, montrent <DiscourseConnective annotation_id="43009">qu'</DiscourseConnective>il y a souvent certains problèmes d'hygiène chez les petits marchands, dans les fast-foods <DiscourseConnective annotation_id="43103">et</DiscourseConnective> les échoppes de marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37405" docOffset="265">
      <en>These phenomena are <Alignment alignment="43157" annotation_id="37425">
          <DiscourseConnective annotation_id="37425" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> known in other countries.</en>
      <fr>Ces phénomènes <DiscourseConnective annotation_id="43145">s'</DiscourseConnective>observent <Alignment alignment="37425" annotation_id="43157">
          <DiscourseConnective annotation_id="43157" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37456" docOffset="266">
      <en>I agree that we must deconstruct the unnecessary bureaucracy, mainly <Alignment alignment="43258" annotation_id="37525">
          <DiscourseConnective annotation_id="37525" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the provisions make it impossible for small businesses to work.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec l'idée <DiscourseConnective annotation_id="43212">qu'</DiscourseConnective>il faut supprimer la bureaucratie inutile, <Alignment alignment="37525" annotation_id="43258">
          <DiscourseConnective annotation_id="43258" sense="Contingency.Condition">surtout si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les dispositions empêchent les petites entreprises de fonctionner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37592" docOffset="267">
      <en>
        <Alignment alignment="31521" annotation_id="37592">
          <DiscourseConnective annotation_id="37592" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, reducing the scope of the legislation cannot mean eroding food safety.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2316" annotation_id="43336">
          <DiscourseConnective annotation_id="43336" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la réduction du champ d'application du texte de loi ne peut être synonyme d'affaiblissement de la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37672" docOffset="268">
      <en>In contrast with other continents, food safety regulation in Europe is at a unique, outstanding level.</en>
      <fr>Contrairement à ce qui se passe sur d'autres continents, l'importance de la réglementation en matière de sécurité alimentaire en Europe est unique et exceptionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37775" docOffset="269">
      <en>There may be deficiencies in its implementation, <Alignment alignment="43686" annotation_id="37824">
          <DiscourseConnective annotation_id="37824" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> these problems must not necessarily be solved by weakening regulation.</en>
      <fr>Il y a sans doute des lacunes dans sa mise en œuvre, <Alignment alignment="5540" annotation_id="43686">
          <DiscourseConnective annotation_id="43686" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces problèmes ne doivent pas nécessairement être résolus <DiscourseConnective annotation_id="43748">en</DiscourseConnective> limitant la réglementation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37899" docOffset="270">
      <en>For this reason, we can only grant exemption from the HACCP and hygiene monitoring by the Union in cases where we can be completely sure that we are not causing any harm by doing so.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43779">Par conséquent</DiscourseConnective>, nous ne pouvons accorder une exemption aux principes HACCP <DiscourseConnective annotation_id="43854">et</DiscourseConnective> aux mesures de contrôle de l'hygiène par l'Union que dans les cas où l'on est totalement certain que ces exemptions n'auront aucune répercussion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38082" docOffset="271">
      <en>
        <Alignment alignment="44003" annotation_id="38082">
          <DiscourseConnective annotation_id="38082" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Hungarians say, it is better to be frightened than to take fright.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7160" annotation_id="44003">
          <DiscourseConnective annotation_id="44003" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le disent les Hongrois, <DiscourseConnective annotation_id="44033">mieux</DiscourseConnective> vaut avoir peur <DiscourseConnective annotation_id="44055">que</DiscourseConnective> de prendre peur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
